<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>理学检查 - 最新新闻 - Google 新闻</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvSkwyMHZNREoyYW1vMEVnZDZhQzFJWVc1ektBQVAB?hl=zh-CN&amp;gl=CN&amp;ceid=CN:zh-Hans</link><language>zh-CN</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:37:52 GMT</lastBuildDate><description>Google 新闻</description><item><title>中国警方查处以海外旅游为名的医疗诈骗团伙 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/china-swindling-group-medical-20181206/4689330.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNMq5ukTaV03puKwoCB3IUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:16:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/china-swindling-group-medical-20181206/4689330.html" target="_blank"&gt;中国警方查处以海外旅游为名的医疗诈骗团伙&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国警方星期四（12月6日）发布消息，中国公安机关查处了一个以海外医疗名义实则进行诈骗活动的团伙。警方说，这个集团以免费豪华旅游为名，诱骗受害人到海外，通过海外医院对受害人进行体检、然后欺骗受害人属于患癌高危险人群，进而诱骗这些人到海外接受治疗，购买昂贵“药品”，骗取受害人钱财。 中国警方星期四（12月6日）发布消息，中国公安机关查处了一个以海外医疗名义实则进行诈骗活动的团伙。警方说，这个集团以免费豪华旅游为名，诱骗受害人到海外，通过海外医院对受害人进行体检、然后欺骗受害人属于患癌高危险人群，进而诱骗这些人到海外接受治疗，购买昂贵“药品”，骗取受害人钱财。 中国媒体报道说，公安机关查获的涉案人员有130多人，冻结的涉案资金有7000多万元，涉及的案件有2000多起，扣押假药300多箱。 中国警方查办这起团伙诈骗案子起源于今年1月浙江一位王姓女士的报案。这位女士称，她从2016年到2017年期间，被她所在的地区嘉兴一家美容院以免费出国旅游为名，诱骗购买药名为“癌盾”的药品，之前王女士还接受了这家美容院在海外为她安排的全面体格检查和个人健康检查，然后用假的体检报告让受害人心甘情愿的出高价钱买药。 警方的调查发现，中国大连思兰德生物科技有限公司是这个诈骗集团的源头，这家公司涉嫌通过美容院寻找高收入、高消费的人群，对他们下手。得手之后，大连这家公司跟美容院按事先谈好的比例进行分成。 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>公安破获特大海外医疗诈骗集团 涉款10亿元拘百多人 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/fraud-12062018083500.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGs4PMe1WmLsc-FlGMIUOcAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/fraud-12062018083500.html" target="_blank"&gt;公安破获特大海外医疗诈骗集团 涉款10亿元拘百多人&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大陆公安机关捣破特大海外医疗诈骗集团，揭发有生物科技集团串谋代理商及全国各地美容院，以免费医疗豪华游吸引富贵客户到海外体检，并伪造报告讹称客户患有癌症，复以廉价保健品冒充昂贵美国抗癌药推销，案件涉款高达10亿元人民币，公安展开全国联合行动，拘捕包括幕后主脑及假医生等132人。（覃晓言 报道） 公安部周四（6日）在北京召开新闻发布会，通报一宗涉款10亿元人民币的特大海外医疗诈骗案。刑事侦查局副局长陈士渠表示，涉案集团以「大连思兰德生物科技公司」为首，与一个以美国为基地的医疗集团合作，提供「一条龙」服务；由2014年开始，在全国招揽代理商，而代理自行寻找美容院发展下线合作，先透过美容院向顾客聊天打探背景，寻找富贵客户为目标。 美容院其后联同代理商，在高级酒店举办医疗说明会，以免费旅游为名，利诱顾客到泰国及美国等地的医院作出体检，并由集团安排员工扮成假医生，伪造医疗报告，讹称顾客患癌或有高风险患癌指数，推销购买名为「癌盾」的治癌药，或进行排毒防癌等医疗项目。 浙江嘉兴市公安局今年1月接获报案，追查发现该集团庞大及有多人受骗，受害人遍布全国30个省市，损失金额由数万元至近千万元不等；公安部展开联合行动，拘捕包括集团主脑及假医生等132名疑犯，在三个货仓起出逾三千箱药物、大批电脑及手机等证物，又冻结银行户口资金逾七千万元人民币。 该批治癌药报称美国生产，具有治癌、防癌及医治不同病症功效...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>征兵体检淘汰率爆表 “病根”引发关注 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%81%E5%85%B5%E4%BD%93%E6%A3%80%E6%B7%98%E6%B1%B0%E7%8E%87%E7%88%86%E8%A1%A8-%E7%97%85%E6%A0%B9%E5%BC%95%E5%8F%91%E5%85%B3%E6%B3%A8/a-40239694</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3gU5b2SAihA25m4AFNhR0qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 13:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%81%E5%85%B5%E4%BD%93%E6%A3%80%E6%B7%98%E6%B1%B0%E7%8E%87%E7%88%86%E8%A1%A8-%E7%97%85%E6%A0%B9%E5%BC%95%E5%8F%91%E5%85%B3%E6%B3%A8/a-40239694" target="_blank"&gt;征兵体检淘汰率爆表 “病根”引发关注&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）中国人民解放军是世界上规模最大的军队。本月中国官媒通过其在社交媒体的官方帐号公布了解放军征召新兵体检不合格的10大问题，及导致这些问题的潜在诱因。 根据报道，征兵体检不合格的应征者中，视力不合格者的比例最高，占46% ，体重不合格者占不合格人数的20%，男性精索静脉曲张不合格者占不合格人数的8%。 报道没有说明如何知道申请者有精索静脉曲张的问题，但称这一症状与久坐、打电脑游戏及手淫过度、缺乏运动有关。 据称，应征青年的纹身也不能过于明显或超出限制。体检报告显示，未通过体检者中也有肝功能不合格人群。专家分析，导致这一问题的原因与饮酒过度有关。 《解放军日报》官方微博报道称，仅在一个城市的征兵体检中，体检淘汰率竟有一半没过关。 北京当局称，解放军征兵对身体健康秉持高标准的要求。 国防部在一份声明中说，"中国的征兵过程有严格的规定和程序。" "我们要保证新兵的高素质，保证我军的战斗力源头活水长流。" 网民热评：谁这样，谁得病 但这并未阻止一些中国互联网用户对报告的热评。 一位新浪微博用户评论说，"每天都上网、打手机、深夜打游戏和手淫，这样的人能健康才怪呢！" 另一位网民写道，"如今年轻人的生活太舒适，他们整天'葛优躺'。" 然而，这并不是一个月内中国军方官员对现代生活方式第一次置评。 《解放军日报》此前报道说，有军官担心年轻士兵沉迷于在线游戏"王者荣耀"。报道警告...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>多名病人感染丙肝 德国麻醉医师受调查 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%A4%9A%E5%90%8D%E7%97%85%E4%BA%BA%E6%84%9F%E6%9F%93%E4%B8%99%E8%82%9D-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%BA%BB%E9%86%89%E5%8C%BB%E5%B8%88%E5%8F%97%E8%B0%83%E6%9F%A5/a-46004327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDn43I1GV2TXQFhevEC5ZoqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%A4%9A%E5%90%8D%E7%97%85%E4%BA%BA%E6%84%9F%E6%9F%93%E4%B8%99%E8%82%9D-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%BA%BB%E9%86%89%E5%8C%BB%E5%B8%88%E5%8F%97%E8%B0%83%E6%9F%A5/a-46004327" target="_blank"&gt;多名病人感染丙肝 德国麻醉医师受调查&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）巴伐利亚地方卫生部门10月22日表示，至少12名病人在一家诊所接受手术后感染了丙肝。这一数字还可能增加。 据信，这些病人是从一位患有丙肝的麻醉医师那里感染了该病毒。相关诊所位于德国南部城市多瑙沃特（Donauwörth），诊所名为Donau-Ries Clinic。 更多阅读：世界肝炎日：种类大盘点加药物使用攻略 这名麻醉医师如今已不再该诊所工作。卫生部门表示，这名麻醉医师自己有药物上瘾的问题。 有意所为？ 由于丙肝病毒是通过血液传播，目前不清楚感染事件是失误造成还是故意所为。据巴伐利亚广播电台报道，检察院已经以涉嫌身体伤害进行调查。德新社报道说，数百名曾在该诊所接受治疗的病人被通知进行体检。被感染的总人数要到下周晚些时候才会知晓。 涉事麻醉医师共参与过约700次手术。此外，有关部门也在核查这名医师是否曾临时参与过其它手术。 首个感染病例于上周曝光，当时发现有5人感染丙肝。这名麻醉医师还在巴登符腾堡州一家诊所短暂工作过一段时间。 丙肝在初期通常没有症状，长期可能成为慢性病并导致肝脏疾病、肝癌、肝硬化。 苗子/凝炼（德新社、法新社）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>华人社区健康展9月22日举办 | 恩格尔伍德医院 | 新泽西医疗 | Englewood Health - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8d%8e%e4%ba%ba%e7%a4%be%e5%8c%ba%e5%81%a5%e5%ba%b7%e5%b1%959%e6%9c%8822%e6%97%a5%e4%b8%be%e5%8a%9e-%e6%81%a9%e6%a0%bc%e5%b0%94%e4%bc%8d%e5%be%b7%e5%8c%bb%e9%99%a2-%e6%96%b0%e6%b3%bd%e8%a5%bf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz2UgaIBoEFGFBmrOt3VcUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 20:31:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8d%8e%e4%ba%ba%e7%a4%be%e5%8c%ba%e5%81%a5%e5%ba%b7%e5%b1%959%e6%9c%8822%e6%97%a5%e4%b8%be%e5%8a%9e-%e6%81%a9%e6%a0%bc%e5%b0%94%e4%bc%8d%e5%be%b7%e5%8c%bb%e9%99%a2-%e6%96%b0%e6%b3%bd%e8%a5%bf/" target="_blank"&gt;华人社区健康展9月22日举办 | 恩格尔伍德医院 | 新泽西医疗 | Englewood Health&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月09日讯】Englewood Health恩格尔伍德医院是新泽西博根郡唯一一家在全国范围内就患者安全性评比进入前5%的医院。其领先的医疗系统包括恩格尔伍德健康医师网络和恩格尔伍德健康基金会，为新泽西州北部及其他地区的居民提供优良的医疗服务。 最佳地区医院 2018年患者安全卓越奖 该医院成立于1890年，临床上表现卓越，一直在患者安全方面获得高分。根据“美国新闻与世界报道”（2017-2018），恩格尔伍德医院被评为“最佳地区医院”。 根据医院和卫生系统质量评估公司CareChex的“完美医疗”项目评估，该中心多项医疗技术获选全国Top10％或Top5%最佳，包括神经外科、心脏外科、血管外科、普外科等。 恩格尔伍德医院荣获2018年 Healthgrades患者安全卓越奖（Patient Safety Excellence Award），在全国范围就患者安全性评比中进入前5%。在医院和卫生系统质量评估公司CareChex的“患者安全”评估项目中，该中心心脏衰竭治疗、中风护理、胃肠道疾病护理、胃肠道出血处理、胆囊切除术、髋骨骨折修复等列入全美Top10%最安全行列。 西恩格尔伍德医院一直致力于回馈社区，包括为少数族裔提供更多服务。此次活动是为关爱华人民众健康而举办，也是该医院举办的第一次华人社区活动，希望华人社区民众能积极参与，获得更多健康资讯从中受益...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>美年健康爆“假医生”事件 股价跌停 | 冒牌医生 | 体检 | 监管 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%b9%b4%e5%81%a5%e5%ba%b7%e7%88%86%e5%81%87%e5%8c%bb%e7%94%9f%e4%ba%8b%e4%bb%b6-%e8%82%a1%e4%bb%b7%e8%b7%8c%e5%81%9c-%e5%86%92%e7%89%8c%e5%8c%bb%e7%94%9f-%e4%bd%93/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzoX8Tu8A1uG-e9xZauI6AqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Mon, 30 Jul 2018 20:07:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e5%b9%b4%e5%81%a5%e5%ba%b7%e7%88%86%e5%81%87%e5%8c%bb%e7%94%9f%e4%ba%8b%e4%bb%b6-%e8%82%a1%e4%bb%b7%e8%b7%8c%e5%81%9c-%e5%86%92%e7%89%8c%e5%8c%bb%e7%94%9f-%e4%bd%93/" target="_blank"&gt;美年健康爆“假医生”事件 股价跌停 | 冒牌医生 | 体检 | 监管&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月30日讯】（大纪元记者李新安综合报导）疫苗造假事件未明，公众健康安全领域再度爆出黑幕。美年健康产业公司被指大量启用冒牌医生坑害客户等，周一（7月30日），以体检为主营业务的美年健康（002044.SZ）A股跌停。 一位在广州美年富海门诊部办公室工作了4年的前员工日前在自媒体上发文《美年大健康：如果人死了，你就只能挣一次钱了》，多家媒体部分删减后发表该文。 文章称，2018年1月中旬，一个客人在美年健康体检后报告没事，但在公立医院里被确诊为肠癌晚期并全身扩散，体检4天后入院治疗，“客人暴怒骂我们是莆田系的”。 出事后，客人的CT、MR、胶囊胃镜的报告全部被撤掉。原来这些有不同程度辐射的医疗设备，没有执业许可证，都是无证人员在操作专业的医疗设备。 在其它体检报告中，彩超的问题最明显，“占位，肝内外胆管、胰管扩张，胆汁淤积”，但该报告称胆囊泥沙状结石，除轻度脂肪肝外，其它脏器均未检测出异常。 该前员工通过他人得知，彩超岗位的医生在2017年3月患重疾走了，美年用她的名字给无证医生上岗用。前员工名下的体检报告，70%都是这位医生的名字。同一天，一二三楼彩超体检都挂这个医生的名字，普通检区、VIP同一天同一时间都挂这个名字。 除了彩超，其它科室好几个医生都不是本人上岗。如彩超检查者陈飞...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>广州声波袭击波及京沪？更多美国人撤离 | 脑损伤 | 神秘声波 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%bf%e5%b7%9e%e5%a3%b0%e6%b3%a2%e8%a2%ad%e5%87%bb%e6%b3%a2%e5%8f%8a%e4%ba%ac%e6%b2%aa%ef%bc%9f%e6%9b%b4%e5%a4%9a%e7%be%8e%e5%9b%bd%e4%ba%ba%e6%92%a4%e7%a6%bb-%e8%84%91%e6%8d%9f%e4%bc%a4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHB3DtXHrhWtniZY2o8ynXAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 05:44:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b9%bf%e5%b7%9e%e5%a3%b0%e6%b3%a2%e8%a2%ad%e5%87%bb%e6%b3%a2%e5%8f%8a%e4%ba%ac%e6%b2%aa%ef%bc%9f%e6%9b%b4%e5%a4%9a%e7%be%8e%e5%9b%bd%e4%ba%ba%e6%92%a4%e7%a6%bb-%e8%84%91%e6%8d%9f%e4%bc%a4/" target="_blank"&gt;广州声波袭击波及京沪？更多美国人撤离 | 脑损伤 | 神秘声波&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月01日讯】（大纪元记者夏雨综合报导）美国官员说，自美国驻中国广州领事馆的政府雇员报告遭受异常声音袭击致身体不适后，美国国务院已从中国撤离至少11名美国人，加深了神秘声波袭击的谜团。 《纽约时报》6月30日报导，据一名不愿透露姓名的美国官员透露，至少有八名与广州领事馆有联系的美国人现已撤离中国。 该官员说，在今年4月首次报告广州领事馆员工遭遇声波袭击致病后，一名来自上海领事馆的工作人员和两名来自北京大使馆的员工在做完身体检查后，被送往美国进行进一步体检。 周五（29日）上午一份在北京发表的声明称，国务卿蓬佩奥（Mike Pompeo）在和中共外长王毅通电话谈朝鲜核武器话题时，提出了这个（声波袭击）问题。 目前尚不清楚上海和北京的案例是否与官员所说的广州公寓大楼里“微妙而模糊，但很有压力的异常声音”有关。该公寓大楼是美国驻广州领事馆员工的住处。 中国的病例和古巴病例在医疗状况上一致 在广州首次发现，以及可能波及到上海和北京的病例，类似于2016年秋季开始在古巴哈瓦那大使馆工作的美国人报告的疾病。另一名在古巴的美国人上周报告类似症状，使得在古巴受到被称为“声波袭击”的人数达到25人。 蓬佩奥周三（6月27日）表示，一名在中国的美国政府雇员健康问题，在医学上与过去两年中25名美国驻古...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>降低血压标准能让130万加拿大人受益 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/05/19/145367/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHL_Q_3lbpTLPKO0tCRQSwqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMIaRywU</guid><pubDate>Sat, 19 May 2018 15:30:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/05/19/145367/" target="_blank"&gt;降低血压标准能让130万加拿大人受益&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一般来说，人的血压会随着年龄的增长而上升。多年来医生在体检时会根据年龄而用不同的血压标准来判断接受体检者是否患有高血压、否需要服用降压药物。 高压140 加拿大家庭医生多年来使用的判断标准是，年龄超过50岁的人血压中的高压（收缩压）超过120 但低于140仍然属于正常范围，不需要服用降压药物。 收缩压是指每次心脏跳动时血流通过血管时对血管壁形成的压力。 Joe Raedle/Getty Images 据加拿大广播公司报道，加拿大卡尔加里大学一项新的医学研究显示，如果把50岁以上人的健康血压标准从收缩压140降低到120，让高于这个标准的人服用降压药，则有130万加拿大人的健康状况会得到改善。 新标准的好处 卡尔加里大学这篇发表在5月份的加拿大心脏病学报的论文显示，这130万受益的加拿大人中，有约14%的人，也就是18万2千6百人，是根据收缩压140的标准不会被诊断为患有高血压病的人。 就是那些根据原来的收缩压140的标准被诊断为患有高血压的50岁以上的4百万加拿大人，也会有五分之一的人由于医生加大药量把其血压降到120而受益。 高血压是导致心脏病的主要因素，而心脏病又是加拿大人最主要的死亡原因。 实际上早在2016年加拿大高血压协会就已经把其指导性收缩压的标准降低到120。在这之前美国的一项研究显示，把收缩压的正常标准范围从不超过140降低到不超过120，可以把没有糖尿病和中...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>迪拜安放人工智能舱方便民众健康检查 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/al-health-20180417/4353327.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQUInwpAskHYuppj13L9QMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 21:44:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/al-health-20180417/4353327.html" target="_blank"&gt;迪拜安放人工智能舱方便民众健康检查&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;自动体检装置很快就会在购物中心和其他公共场所出现，为消费者服务。迪拜一家公司开发了这种新型科技，为的是方便民众体检。 自动体检装置很快就会在购物中心和其他公共场所出现，为消费者服务。迪拜一家公司开发了这种新型科技，为的是方便民众体检。 这个东西看起来好像是太空时代个人交通运载工具，但实际上这却是太空时代个人健康诊所。 “身体呦！”(BODYO)是一家设在迪拜的科技公司，他们在开发这种让顾客不看医生就能规律体检的人工智能健康舱。 顾客一迈进这个健康舱，体检程序就开始了。 然后，软件带领他们经过一系列动作和测试，用的也是跟医院相同的设备。 “身体呦！”公司首席执行官塔里克·胡赛因说：“在这个健康舱里，我们监测的是血糖、血压、脂肪含量、肌肉含量、水分含量、身高和体重等。检查结果可以提供给医院，医院如果认为有异常，可以给患者打电话，让他们在病情加重之前去医院就诊。” 在经过8-10分钟的体检后，这个健康舱就会显示结果，并寄给客人一分电子邮件。 这家公司计划将这些健康舱推向购物中心、药店、健身房甚至超市当中。 胡赛因说：“健康舱将被放在公众很容易接触到的地点。这个想法就是要它成为人们生活中的一个组成部分，变得容易使用。” 该公司和阿联酋卫生部合作，希望这种健康舱可以在今年下半年全面推向市场。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>99岁老妇呼吸困难 肋膜腔镜确诊救一命 | 电脑断层 | 麻醉 | 切片 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/99%e5%b2%81%e8%80%81%e5%a6%87%e5%91%bc%e5%90%b8%e5%9b%b0%e9%9a%be-%e8%82%8b%e8%86%9c%e8%85%94%e9%95%9c%e7%a1%ae%e8%af%8a%e6%95%91%e4%b8%80%e5%91%bd-%e7%94%b5%e8%84%91%e6%96%ad%e5%b1%82-%e9%ba%bb/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0auuYv3oPQ-L2FPhpjt3cqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Sun, 25 Mar 2018 07:20:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/99%e5%b2%81%e8%80%81%e5%a6%87%e5%91%bc%e5%90%b8%e5%9b%b0%e9%9a%be-%e8%82%8b%e8%86%9c%e8%85%94%e9%95%9c%e7%a1%ae%e8%af%8a%e6%95%91%e4%b8%80%e5%91%bd-%e7%94%b5%e8%84%91%e6%96%ad%e5%b1%82-%e9%ba%bb/" target="_blank"&gt;99岁老妇呼吸困难 肋膜腔镜确诊救一命 | 电脑断层 | 麻醉 | 切片&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月23日讯】（大纪元记者方金媛台湾高雄报导）高龄99岁的王奶奶，无抽烟史，约二个月前因为呼吸困难而就医，之后经过多种检查才终于找出病因，现在她得到适当治疗，情况逐渐改善，也朝着“百岁人瑞”的目标乐观地迈进。 当初王奶奶就诊时，透过胸部X光检查，发现有左侧肋膜积水，但无法确知原因；再透抽吸检查，病理诊断为阴性，仍无法诊断为何导致肋膜积水。而后进一步透过胸部电脑断层，显示左上肺叶有5公分的肿瘤，但要诊断肿瘤为良性或恶性，需执行胸腔肿瘤切片检查。 高医胸腔科医师蔡英明表示，肋膜腔镜检查对于不明原因的肋膜积水病人，是可以得到确定诊断的决定性检查且兼具治疗功能的技术。（方金媛／大纪元） 切片检查须施以全身麻醉，因王奶奶年事已高，家属怕风险太大所以不予采纳。在医师的建议下，家属和病人同意接受肋膜腔镜检查，检查后诊断为第四期肺腺癌转移到肋膜腔，肋膜肺癌检体检查出表皮生长因子突变，于是王奶奶接受标靶药物治疗。现在王奶奶呼吸困难症状改善，胸部X光积水和肿瘤均呈现缩小。 高医胸腔科医师蔡英明说，以往对于肺肿瘤合并肋膜积水，要确诊的检查多采抽吸方式，但临床上仍有部分患者无法单纯由抽吸肋膜积水得到明确诊断。此外，过去外科手术的胸腔镜切片是唯一的选择，但必须考量病人年纪和承受麻醉和手术风险，这些因素也是病人接受胸腔镜检查的阻碍。 蔡英明说，针对不明原因的肋膜积水病人可采取肋膜腔镜...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>血检或能发现8种早期癌症 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E8%A1%80%E6%A3%80%E6%88%96%E8%83%BD%E5%8F%91%E7%8E%B08%E7%A7%8D%E6%97%A9%E6%9C%9F%E7%99%8C%E7%97%87/a-42235724</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRHHu8HKYm5rIiNr91R6-0qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNPlzQM</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 14:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E8%A1%80%E6%A3%80%E6%88%96%E8%83%BD%E5%8F%91%E7%8E%B08%E7%A7%8D%E6%97%A9%E6%9C%9F%E7%99%8C%E7%97%87/a-42235724" target="_blank"&gt;血检或能发现8种早期癌症&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）卵巢、肝、胃、胰腺、食管、大肠、肺、乳腺癌都可以仅凭一次验血被发现，而且是在患者还没有出现任何症状，癌细胞还未扩散、通过手术就能治愈的早期阶段。研究人员希望以此避免痛苦的化疗，挽救更多的生命。 这听起来真的很好。几年来，科学家一直在研究这种“体液活检”，即检测血液中的肿瘤细胞而不是组织中的细胞。尤其是进行体检筛查时，这种方法尤其实用。美国约翰·霍普金斯大学医学院的研究人员日前在《科学》杂志上刊登了文章，一文中介绍了这种被称为CancerSEEK的检测方法。 血液中的癌细胞基因 如果机体中的普通细胞转变成癌细胞，其基因也会发生变化。通常某些突变会导致细胞失控生长。不论出于何种原因，一个肿瘤细胞死亡后，其残骸的大部分通常会进入血液。癌细胞的遗传物质或蛋白质可以在血液中被检测到。新的检测试验正是基于这一点进行的：CancerSEEK能在血液中发现标志着癌细胞存在的8种蛋白质和16种基因突变。 卵巢癌比乳腺癌更容易发现 研究人员对1005名处于各阶段的癌症患者进行了检测。他们发现，所有类型的癌症中，有70%对这种检测方法表现出了敏感性。这也意味着：有三分之一的癌症类型未能被检出。尤其难以检测的是乳腺癌。其检测结果甚至是只有三分之一的乳腺癌被检测到，三分之二的乳腺癌在检测中漏网。 卵巢癌和肝癌的检测相对来说就比较容易，而且检测结果相当可靠，98%的癌症患者就是这样被发...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>白宫医生：特朗普身体健康情绪稳定 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E7%99%BD%E5%AE%AB%E5%8C%BB%E7%94%9F%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%83%85%E7%BB%AA%E7%A8%B3%E5%AE%9A/a-42175538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDE6TVz8mgeKGQuT4BQAjy0qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E7%99%BD%E5%AE%AB%E5%8C%BB%E7%94%9F%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%83%85%E7%BB%AA%E7%A8%B3%E5%AE%9A/a-42175538" target="_blank"&gt;白宫医生：特朗普身体健康情绪稳定&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）美国总统特朗普的身体非常健康，精神状态也很好，这是军医罗尼·杰克逊（Ronny Jackson）得出的结论。"一切数据都显示，总统非常健康。"71岁的特朗普有望以充沛的体力完成余下的总统任期，如果下届能够再度当选，身体状况也完全可以胜任。 此外杰克逊还补充道，"没有迹象显示他在认知方面有任何问题"。他说特朗普一生坚持不抽烟不喝酒，这对于他的身体大有裨益。 医生上周五对美国总统进行了全面的身体检查，他也毫不吝啬地公布了体检数据：身高1米90，体重108.4公斤，体温36.9摄氏度，安静心率68次/分，血压122/74，胆固醇223，空腹血糖89。医生给总统开出的药方包括：用于降低胆固醇的瑞舒伐他汀，用于保持心脏健康的阿司匹林，防止脱发的非那雄胺以及治疗酒糟鼻的舒立达乳霜。 "基因好" 在白宫介绍体检结果的时候，杰克逊医生表示，特朗普自己要求进行精神状态检查。在这方面他的检查结果也"相当好"。不过，他建议总统稍微减减肥。此外，特朗普的睡眠不多，"平均每晚睡四到五个小时"。 有记者提问特朗普每天看电视的时间有多长，但医生拒绝回答。至于为什么以经常吃快餐、喝可乐著称的特朗普身体指标还能这么好，杰克逊回答道："这主要是靠基因。" 周五的体检持续了多个小时。杰克逊从2006年起就在白宫担任医生，他也给前任总统奥巴马做过健康检查。特朗普这次检查是他自愿要求进行的。过去，美...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>总统医生：川普“健康状况非常好” - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/trump-health-check-20180112/4206068.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmusJIDo_IBobYm29aw4aQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:53:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/trump-health-check-20180112/4206068.html" target="_blank"&gt;总统医生：川普“健康状况非常好”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;川普总统的医生星期五宣布，川普的“健康状况非常好”。此前川普进行了将近一年前宣誓就职以来的首次已知体检。 川普总统的医生星期五宣布，川普的“健康状况非常好”。此前川普进行了将近一年前宣誓就职以来的首次已知体检。 杰克逊在一份递交给白宫发言人萨拉·哈克比·桑德斯的声明中说，“总统今天在沃尔特·里德国家军事医疗中心的体检进行得格外顺利。总统的健康状况非常好，我期待着星期二就此做出一些详细说明。” 体检是星期五在沃尔特·里德国家军事医疗中心由总统医师罗尼·杰克逊医生进行。川普在乘坐“海军陆战队一号”总统专用直升机返回附近的安德鲁斯联合基地之前，在直升机旁和他握了手。 杰克逊是一名军医，拥有海军少将军衔。美国海军少将按资历分为资深二星和资浅一星两级，杰克逊是一星，相当于其它军种的准将。2006年，当时在伊拉克服役的杰克逊医生被调入小布什总统的白宫，成为总统医疗团队成员。他后来担任奥巴马总统的首席医师。川普总统入主白宫后，杰克逊成为他的首席医师。 川普总统在沃尔特·里德医疗中心花了三个小时多一点的时间，体检结束后他向大约50米外的记者挥手致意，但是没有讲话。 川普总统一天前对记者表示，“我认为体检结果会很好。如果体检结果不好我会感到意外”。 鉴于总统受到联邦健康隐私法的保护，因此公开哪些信息将取决于川普总统本人的决定。 白宫发言人桑德斯表示，对现年71岁的川普总统进行的体检不包括心理健...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>特朗普做体检 你需要知道的几件事 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%81%9A%E4%BD%93%E6%A3%80-%E4%BD%A0%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E4%BA%8B/a-42126128</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOh0c4Im-4QEywsBPnhHdPoqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 11:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E5%81%9A%E4%BD%93%E6%A3%80-%E4%BD%A0%E9%9C%80%E8%A6%81%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E4%BA%8B/a-42126128" target="_blank"&gt;特朗普做体检 你需要知道的几件事&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网） 特朗普为何要去见医生？ 因为他决定这么做。没人强迫美国总统这么做，也没有关于国家元首必须由医生做体检的法律规定。特朗普此举只是依循了罗纳德·里根（Ronald Reagan）开启的一个传统：所有在位总统都公开这一体检的结果。 特朗普的决定有何背景？ 决定正式体检可被解读为：特朗普试图一举结束竞选总统以来对他健康状况的无休无止的争论。他乖张的行为方式常让批评者们感到，有必要将他定义为心智不稳定；他的信从者们则总称他不落俗套的风格乃是他的最大优点之一。 特朗普的决定之所以重要也在于，选战期间，他曾坚决拒绝公开自己的健康状况。他当时的家庭医生伯恩斯坦（Harold Bornstein）在一封有若干拼写错误、提供鲜少细节的短信中宣称：特朗普将会是"被选为总统的人中最健康的 "。 人们真能得到哪些有关特朗普健康状况的信息？ 只能得到特朗普自己愿意公开的信息，没有总统的同意不得公布任何信息。恰如每位美国公民一样，医生的缄默权也保护总统。再者，根据个人隐私权规定，没有当事人的明确许可，有关其健康状况的信息不得公开。 谁来给特朗普体检? 特朗普总统在瓦尔特·里德（Walter Reed）军事医学中心接受体检。克林顿总统在任时的白宫医生达林（Robert Darling）大夫猜测，参与检查的会有十几位医生。 他们将共同撰写一份评估报告，然后，由特朗普私人医生杰克逊（Ronn...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>胡佳胰腺炎复发 需施手术切除胆囊 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/hu-01032018084125.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZ6_y2rbl_l4aTu_UYv4EQqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/hu-01032018084125.html" target="_blank"&gt;胡佳胰腺炎复发 需施手术切除胆囊&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;北京维权人士胡佳身体情况再次转差，他周二(2日)因胰腺炎复发，需要再次入院，现在整天卧床不能吃喝，身体非常虚弱，正等候进行切除胆囊的手术。他指一生人从未接受过开刀手术，现在感到非常不安。(黄乐涛 报道) 胡佳现于北京的医院留医，由于胰腺炎复发，病情严重。于周二(2日)入院后，一直在吊盐水，大部份时间都要卧床，身体非常虚弱。 他周三(3日)接受本台访问时，声线较平日微弱，他表示现时身体非常差，医生为免他胰腺炎日后再度复发，建议他做手术，否则病情再度复发或会有生命威胁，胡佳为了保住性命，决定接受医生建议，正在接受手术前的身体检查，估计下周可以进行手术。 胡佳说︰不能吃饭，就是不能吃东西，不能喝水，可能胆管(早前)受到刺激，它那个胆结石就阻塞了胆管和胰腺那个管道，就爆发胰腺炎，胰腺炎的1个指标嘛，就超标了13倍，这个属于1种危险的状态，外科医生就是说你必须要切除胆囊，因为里面已经有很多的结石，这1次的话，我个人也接受了医生的这个建议，切除它。 他表示，2008年至2011年期间服刑时，身体一直不适，但未能检查出胰腺炎问题，所以身体受到一定的损害，在过去两年已经入院3次。他不希望再受病患困扰，为亲友带来精神压力，因而决定切除胆囊，让身体能够强壮起来，继续参与维权活动。 胡佳指，自己从来都没有动过手术，即使早前胰腺炎复发，而且更出现肝硬化情况，是有生命危险的，但是他都不想开刀做手术。现...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>加拿大联邦渔业部长勒布朗被诊断出白血病 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/12/06/136274/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvKAyBtJmf3HjHeeuStjd0qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMPePywU</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 23:46:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/12/06/136274/" target="_blank"&gt;加拿大联邦渔业部长勒布朗被诊断出白血病&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大渔业部长多米尼克.勒布朗（Dominic LeBlanc）被诊断出慢性淋巴细胞白血病。但他表示将一面接受治疗一面继续工作。星期三（12月6日），他在推特上和自己的医生一起宣布了这个消息。他将在下个星期开始治疗。 CBC记者Sarah Petz报道说，勒布朗是在今年四月的一次常规体检中查出白血病的。他在星期三下午的议会质询开始前告诉记者，从下周到明年春季，他将每个月花两个半天去医院接受化疗。他本来不想公开此事，但考虑到他所在的蒙克顿是个小城市，他在医院定期出现可能会引起夸大的传闻，不如先告诉大家实情。 勒布朗和特鲁多是从小认识的好友。（Radio-Canada） 慢性淋巴细胞白血病进展缓慢，低危患者在很长时间里无明显症状，也无需进行治疗。勒布朗四月得到诊断，拖到现在才利用年底议会休会期去接受治疗，应属此类患者。 勒布朗下个星期将满50岁。他是总理特鲁多的发小，但进入政界比特鲁多早。他的父亲罗梅欧.勒布朗在老特鲁多当政时期曾担任内阁部长和参议院议长。两家的母亲和孩子常常相聚。据《渥太华公民报》报道，比特鲁多年长4岁的勒布朗经常担起照看他们三兄弟的责任。 老勒布朗1995年被任命为第25届加拿大总督。彼时老特鲁多已离开政界。 正在中国访问的特鲁多星期三在推特上对勒布朗表示支持：“我们今天都在想你。但是我们也知道你会继续当好部长和议员。我的朋友，我永远全力支持你。” （RCI ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>湖南中学爆发肺结核疫情 专家指是人为错失 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/disease-11172017085930.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbm2gSQ1zSmbtmVJ8IwLbIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/disease-11172017085930.html" target="_blank"&gt;湖南中学爆发肺结核疫情 专家指是人为错失&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;有学界人士批评，湖南省桃江县中学爆发肺结核疫情，是学校没做好预防工作，兼且隐瞒疫情，导致疫情失控。(海蓝 报道) 湖北省教师姚立法指出，肺结核疫情爆发地点在桃江县，当地是一个乡镇，他认为学校的卫生、通风方面肯定有问题，大部分农村学校，学生都是住校，宿舍及食堂都有卫生消毒的问题。另外，一般高中班学生很多，环境较为挤迫，容易传染疾病。 此外，学校还有体检的问题，一般乡镇学校都没有进行每年定期的学生体检，该学校肯定没做好预防工作，校长及教师对家长亦隐瞒疫情，这是不该做的事情。他又指，据了解，学校本身没有传染病指引，或要求学生报告传染病。很多农村学校没有驻校医生，家长一般知识水平不高，不懂处理，他认为学校要学生定期认真做体检，才能及时发现，再配合足够的预防措施。 姚立法说：但是首先你没有告知家长，没有告知学生本人，为什么不告知，他害怕学校名声不好，而且他要承担一点点责任，还有对他招学生有影响。 湖北省薜医生指出，如果确定是学校爆发肺结核疫情，当地的疾控中心一定要处理，处理方法是进行检查、确诊，对感染者进行隔离。此外，疫情地点要进行空气消毒，在学校洒消毒药水，疾控中心要对学校作出指导用什么消毒，老师不懂如何处理。其他染病的学生也要身体检查。 她又指，不是每个肺结核患者都有传染性，也有不传染的，要经过诊断确定，如果学校疫情爆发，可能要停课，当地疾控中心会上报处理。有传染性的肺结核患者，一...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>77岁姚文田狱中病重 家属申请保外就医未作覆 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/publisher-11072017084126.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7fzB_LMjN8femcdG_g8OIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/publisher-11072017084126.html" target="_blank"&gt;77岁姚文田狱中病重 家属申请保外就医未作覆&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;筹备出版禁书《中国教父习近平》期间，遭大陆控告走私罪判刑10年的香港出版人姚文田，近日狱中患重病，并且数次昏迷，家属申请保外就医一直未获批准，并且近2年没有收到姚文田的体检报告，其健康情况感到担忧。维权组织呼吁中国基于人道理由，让他保外就医。（海蓝 报道） 香港晨钟书局出版人姚文田自2014年8月在东莞监狱服刑，由于健康不佳，大约2年前，被转至监狱附属医院。 姚文田妻子周二（7日）表示，上月曾到监狱探望丈夫，他的情况有点好转，现在不用劳动，不像以前会昏迷，并且有医生照顾及服食营养餐。目前丈夫心情差，因为不满被判刑。 至于丈夫在狱中的身体状况，她并不清楚，近2年家属没收到体检报告，上次收到的报告是2015年，该份报告并不详细，只确认他有心脏病、前列腺病及腰椎病。其实丈夫以前曾中风，患有脑栓塞，当局没有检查脑部，该报告没有确认此病。此外，丈夫2名兄弟近年死于肝癌，在前年的体检报告，没有提及肝的部份，丈夫患有乙肝，她对此有点担忧。 她指出，家属早已替他申请保外就医，狱方以不达到标准而拒絶要求，按照前年的体检报告，心脏病属慢性病不符合保外就医的条件。 姚妻说: 我叫他们（狱方）检查，他们说有查，但我说你们没给报告我。他说今年有，但是我没收到，他（丈夫）现在心情这么差，我担心他肝的问题，另外就是脑栓塞的问题。 此外，狱方曾与她谈及如要保外就医，似乎不让丈夫返回香港治疗，必须要由大陆亲属...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>黄晓敏案退回公安补充侦查 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/dissident2-10262017081902.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrXlw_h08f05or3WHehIjEqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/dissident2-10262017081902.html" target="_blank"&gt;黄晓敏案退回公安补充侦查&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;新疆异见人士黄晓敏被以涉嫌寻衅滋事罪刑拘，案件首次退回公安机关补充侦查。 新疆异见人士黄晓敏的案件，上月由检察院退回公安机关补充侦查，其代表律师何伟表示，案件大约下月初将会送回检察院，到时他将会向检察院提交一份”不构成犯罪的法律意见书”。律师曾经阅卷，案情主要涉及网上言论及接受外媒采访等，当局可能对他不高兴，但从法律层面他是无罪的，因为他有言论自由。此外，上月律师曾替黄晓敏申请取保候审，当局不同意。 何伟说：因为从黄晓敏本身情况来看，具体证据及案情我不便多说，但从我现在整体感觉来说，应该说所谓犯罪指控不是很成立，当时也是因为敏感时间对敏感人物的维控。 他又指，上周五(20日)再次到成都看守所会见，黄晓敏精神状况可以，他患有高血压，看守所只是给普通药物，黄晓敏申请做体检，未获批准。 云南省委党校退休讲师子肃，今年4月28日在微信以党员身份发表公开信，呼吁十九大实行党内直选总书记，5月被成都国安局刑拘，6月14日被以涉嫌煽颠罪逮捕。支持事件的黄晓敏于5月18日被警方带走后，被以涉嫌寻衅滋事罪刑拘，案件已移交检察院审查起诉，具体日期不清楚，家属至今没收到通知文件。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>