<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>垄断 - 最新新闻 - Google 新闻</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSUwyMHZNRFJ5ZDJRU0IzcG9MVWhoYm5Nb0FBUAE?hl=zh-CN&amp;gl=CN&amp;ceid=CN:zh-Hans</link><language>zh-CN</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:19:08 GMT</lastBuildDate><description>Google 新闻</description><item><title>就算抽30%佣金的“反垄断”官司赢了，苹果也是个专横的垄断者 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e5%b0%b1%e7%ae%97%e6%8a%bd30%e4%bd%a3%e9%87%91%e7%9a%84%e5%8f%8d%e5%9e%84%e6%96%ad%e5%ae%98%e5%8f%b8%e8%b5%a2%e4%ba%86%ef%bc%8c%e8%8b%b9%e6%9e%9c%e4%b9%9f%e6%98%af%e4%b8%aa%e4%b8%93/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7RXNrfJ7BXXlZi_fjIe4wqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:19:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e5%b0%b1%e7%ae%97%e6%8a%bd30%e4%bd%a3%e9%87%91%e7%9a%84%e5%8f%8d%e5%9e%84%e6%96%ad%e5%ae%98%e5%8f%b8%e8%b5%a2%e4%ba%86%ef%bc%8c%e8%8b%b9%e6%9e%9c%e4%b9%9f%e6%98%af%e4%b8%aa%e4%b8%93/" target="_blank"&gt;就算抽30%佣金的“反垄断”官司赢了，苹果也是个专横的垄断者&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>苹果App Store涉嫌垄断案将启动美国最高法院听证 - 中國新聞 - China News</title><link>http://cn.breaking-news.space/%e8%8b%b9%e6%9e%9capp-store%e6%b6%89%e5%ab%8c%e5%9e%84%e6%96%ad%e6%a1%88%e5%b0%86%e5%90%af%e5%8a%a8%e7%be%8e%e5%9b%bd%e6%9c%80%e9%ab%98%e6%b3%95%e9%99%a2%e5%90%ac%e8%af%81/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrN9TOdmbCDrT-qjd45_QwqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJPeoQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 23:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cn.breaking-news.space/%e8%8b%b9%e6%9e%9capp-store%e6%b6%89%e5%ab%8c%e5%9e%84%e6%96%ad%e6%a1%88%e5%b0%86%e5%90%af%e5%8a%a8%e7%be%8e%e5%9b%bd%e6%9c%80%e9%ab%98%e6%b3%95%e9%99%a2%e5%90%ac%e8%af%81/" target="_blank"&gt;苹果App Store涉嫌垄断案将启动美国最高法院听证&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;It looks like nothing was found at this location. Maybe try one of the links below or a search?&lt;/p&gt;</description><source url="http://cn.breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>刘鹤出席汉堡峰会 强调“共同利益” - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%88%98%E9%B9%A4%E5%87%BA%E5%B8%AD%E6%B1%89%E5%A0%A1%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%88%A9%E7%9B%8A/a-46475264</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdylz5vIcAMEdp3Nwbj25cqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNXjzQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%88%98%E9%B9%A4%E5%87%BA%E5%B8%AD%E6%B1%89%E5%A0%A1%E5%B3%B0%E4%BC%9A-%E5%BC%BA%E8%B0%83%E5%85%B1%E5%90%8C%E5%88%A9%E7%9B%8A/a-46475264" target="_blank"&gt;刘鹤出席汉堡峰会 强调“共同利益”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 作为中国主管经济事务的副总理，刘鹤在演讲的一开始先简要介绍了中国宏观经济的最新数字，指出目前经济没有大起大落的风险。他认为，中国经济现在越来越依靠消费拉动，而创新、城市化对增长的驱动力也越发明显。刘鹤还强调，如今的中国经济越来越基于规则，"随着相关法规的进一步完善，中国的市场经济将进一步成熟"。 但是，刘鹤同时也认为，市场"不是万能的，市场失灵时，政府必须发挥其应有的作用，就像几分钟前欧盟竞争事务委员维斯塔格(Margrethe Vestager)所说的那样。" 维斯塔格确实在演讲中强调了政府对市场的调节职能。不过，她这段话的侧重点却是反垄断以及防止政府补贴过度扭曲市场竞争。她说："作为主管市场竞争事务的欧盟委员，我清楚地知道：有时候，政府补贴行为会破坏市场的健康竞争，最终会破坏整个产业，损害的是公众利益。" 欧盟委员呼吁修订WTO规则 她透露，不久前，欧中双方高层已经就避免过度补贴、避免政府主导下的垄断问题展开过磋商，"这一对话取得了成功。但是，大家都知道贸易开放、避免政府干预市场的好处，真正做到这一点却非常难。" 过去几年，欧洲曾经多次在世贸组织(WTO)内对中国商品发起反倾销诉讼，指控北京方面通过补贴，人为压低了太阳能发电板等产品的成本，获得了不正当竞争优势。 相比欧中之间以往的贸易摩擦，如今中美贸易战则成为了全球经济界的主要话题。维斯塔格在演讲中，...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>涉嫌价格操控 俄罗斯调查中国联想 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/russia-china-20161118/3602559.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPPamhm0d-ml5U2W-socO8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 16:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/russia-china-20161118/3602559.html" target="_blank"&gt;涉嫌价格操控 俄罗斯调查中国联想&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一家中国公司在俄罗斯遇到麻烦。俄罗斯官方指称中国的联想集团操纵市场价格，开始对这家中国电脑巨头展开调查。一年前，俄罗斯曾试图关闭孔子学院。 一家中国公司在俄罗斯遇到麻烦。俄罗斯官方指称中国的联想集团操纵市场价格，开始对这家中国电脑巨头展开调查。一年前，俄罗斯曾试图关闭孔子学院。 负责人逃跑 俄罗斯反垄断局说，在俄罗斯官方机构电脑设备采购过程中，中国联想集团（LENOVO）涉嫌多年来参与大规模的价格垄断阴谋，决定进行调查。反垄断局的工作人员11月17日进驻联想在莫斯科的办公室，调查行动将持续一个多月。 反垄断局下属的打击卡特尔署负责人捷尼舍夫星期四指责联想集团试图阻挠调查。他说，已经针对这家中国公司和相关工作人员阻挠调查开列了三份备忘录。反垄断局工作人员抵达联想在莫斯科的办公室后，办公室负责人立刻逃走，涉嫌企图隐瞒不法活动。 动机不明 俄罗斯官方的监管部门，检察院和安全机构等经常对商业公司展开调查，有时搜查行动配备武装人员。有批评人士说，调查有时针对的是违反俄罗斯法律的企业行为，但也经常同腐败有关，甚至有时是利用调查对商业公司甚至其背后的国家施压，以达成某种交易。 瑞典的宜家家居多次在俄罗斯被调查。一年前土耳其击落俄罗斯战机后，在俄罗斯的土耳其公民和商业公司都曾遇到麻烦。俄罗斯目前与美国关系恶化，苹果电脑、微软等公司都被反垄断局等机构控告。俄罗斯还刚刚关闭了美国的领英职业社交网...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>何清涟: 中国经济公私之变：国家资本主义为国本从未改变 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/heqinglian-blog-china-economy-20170915/4031111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpelRIwCM7OdTlk5NbAel4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 22:11:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/heqinglian-blog-china-economy-20170915/4031111.html" target="_blank"&gt;何清涟: 中国经济公私之变：国家资本主义为国本从未改变&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;十九大前，中国经济政策最显眼的变化，是让民营资本入股国企，但却不享有话事权。有人惊呼，这是在倒退。这解释过于皮相。 编者按：这是何清涟为美国之音撰写的评论文章。这篇特约评论不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。 十九大前，中国经济政策最显眼的变化，是让民营资本入股国企，但却不享有话事权。有人惊呼，这是在倒退。这解释过于皮相。 与毛泽东时代消灭一切私有经济活动的计划经济体制不同，邓小平开创的共产党资本主义并不坚持制度教条主义，对企业所有制的方针灵活多变，只有一点未变，即从未放弃国有经济的主导地位，对私营企业则视政治需要调整政策。理解这一点，必须理解中共极权统治“三个垄断”的特点：政治垄断（一党专制）、资源与经济垄断、文化垄断（控制媒体、教育和宗教）。其中资源方面的垄断是土地、矿产、森林、水源全归国有；经济上的垄断是指坚持以国有经济为主导，重要企业必须国有，放弃经济垄断，就无法维持政治垄断与文化垄断。 1、垄断国企成“特殊利益集团” 如前所述，1990年代后期，国有企业无法产生效益并成为包袱之时，朱镕基在“建立现代企业制度”的国企改革中，始终坚持的“抓大放小”这一方针，通过对中小国企的改制养成了一批共产党员资本家；与此同时，通过政策倾斜对大型国企进行资产重组，造就了一批控制国计民生的超大型国有垄断企业，如铁路、金融证券、电力、交通、能源、房地产等行业，形成了一...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>中国入世听证会 美议员批没履行承诺 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/trade-03022017080737.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnRAaVwC3pJhpSehcJyFE0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/trade-03022017080737.html" target="_blank"&gt;中国入世听证会 美议员批没履行承诺&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国国会及行政当局中国委员会周三（1日）举行听证会，审议中国加入世界贸易组织15年的问题，议员批评当权者没有履行入世承诺，排斥依法治国和政治改革。内地经济学者认为，中国在这方面的缺失，使外界质疑中国履行承诺的决心。（高锋 报道） 中国金融业被指长期存在操控，美国尤其不满，中国在银行业、滙率市场化，和资本项目自由兑换的开放进度。 广州中山大学经济学系教授林江周四（2日）接受本台访问指出，过去10多年，中国基本上履行了入世的承诺。美国国会议员的批评，其实是中美博奕的缩影。 林江说：为何不完全开放呢？或者和现时西方国家，还未完全承认中国的市场经济地位有关。以金融业为例，其实中国在开放银行业方面已下了很多工夫。如果中国不是市场经济国家，隐含的意思就是，中国不是1个开放的经济体。外资要进入某些领域就要受保护（不对外开放）。如果美国不承认中国的市场经济体，那么中国为何要开放呢？到底是先有鸡，还是先有蛋？我觉得这很可能是一种博奕。 林江认为，贸易和人权、劳工权益等议题息息相关，中国在这方面的缺失，影响了外界对中国的观感。 林江说：前些年，大家都在讨论“富士康”员工接连跳楼的问题。这肯定会受人诟病，连带（质疑）中国的开放进度，能否达到世界贸易组织的要求。 世界银行在2012年曾发表名为“2030年的中国”报告，提到要打破国有企业垄断局面。山东大学退休教授孙文广认为，国企改革根本不到位，无法达...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>排污费涨价不合理 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><guid isPermaLink="false">CAIiEBcuWshwyw-WUzM5yqU6zdoqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 09:56:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;针对国家水务委员会（SPAN）主席梁德明宣布我国排污费即将涨价，务边国会议员李文材抨击政府丝毫没有体恤人民苦况。他说，在经济低迷百物喊涨之际还向民众落井下石是不合理的。 他表示，国阵政府将排污服务交由私营公司垄断牟利，当发生营运不善时又由政府接管补贴，同时还允许调涨收费。这种“朋党赚钱，人民买单”的私营化计划让纳税人成为了最大的受害者。 他说，污水处理原属水供服务的一部分，也是基本设施服务的重要一环。中央政府在1994年通过特许权协议外包予英达丽水公司，全权负责排污净化水源服务。结果，2000年时却又为了避免其因负债累累倒闭而由财政部接管。目前，政府每年补贴该公司高达2亿令吉。 “私营化计划的初衷本来是减轻政府负担，以及提升营运效率。但是由于过程出现扭曲和缺乏透明化，结果政府反倒需要付出昂贵代价救助相关私营公司” 李文材日前在出席安邦新村互助社新春布施活动，受邀致词时与出席者分享这项课题。当天出席者包括新邦波赖州议员陈家兴、互助社主席冯炳祥、副主席郑天赐等。 他表示，最初排污服务由门牌税账单中分割出来单独收费，但是门牌税并没有因此而降价。近期有关当局又建议将排污费和水费同一个账单收费，并且已在纳闽和柔佛试跑。排污费账单系统朝夕令改，也让民众混淆及无所适从。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>VOA连线：安徽副省长频频落马，贪腐太盛官场太黑？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3836217.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7KtahO5FpG9QKwc0nkO2wqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 17:06:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3836217.html" target="_blank"&gt;VOA连线：安徽副省长频频落马，贪腐太盛官场太黑？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;5月2日，中国中纪委网站宣布对安徽省前副省长陈树隆实行双规。中纪委在通报中称陈树隆“毫无政治信仰和道德底线”，且“既想当大官、又想发大财”，语气和措辞都相当严厉，被指打破常规。 5月2日，中国中纪委网站宣布对安徽省前副省长陈树隆实行双规。中纪委在通报中称陈树隆“毫无政治信仰和道德底线”，且“既想当大官、又想发大财”，语气和措辞都相当严厉，被指打破常规。 主持人：从2001到2017年间，安徽省有7名落马的副省长，其中王怀忠在2004年还因贪腐被处决。外界讽刺：安徽副省长已经成了高危职业。如果仔细看看这7个落马的副省长履历，可以发现这7人要么是安徽本地人，要么是安徽官场本土培养出来的。这是因为安徽的官场太黑吗？ 沈良庆说，官员贪腐前赴后继的现象反映，在今天中国的特殊时代，当官高危，官员则是高危人群。最引人注目的是2004年被处决的副省长王怀中；而最近被抓的是四名，而不是三名。但是，这种现象不是安徽特有，也不表示中国人的人性有问题。至于政府说的，这些人无政治信仰，没有道德底线，我以为，这些人中间很多在上世纪80年代就学入党，是中共自己培养出来的“苗子”。我们要问，难道欧美国家的官员道德更高尚？政治信仰更虔诚？问题的根本是中国的制度，这点也是人尽皆知的，而腐败也是制度性腐败。但是，中共现在的反腐本身也是在垄断中进行的，而反腐权的垄断是最大的腐败。中国现在制度下，权力被市场化，与之相...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>丑闻喜讯先后而至 戴姆勒始终沉默是金 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E4%B8%91%E9%97%BB%E5%96%9C%E8%AE%AF%E5%85%88%E5%90%8E%E8%80%8C%E8%87%B3-%E6%88%B4%E5%A7%86%E5%8B%92%E5%A7%8B%E7%BB%88%E6%B2%89%E9%BB%98%E6%98%AF%E9%87%91/a-39853734</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDde26EJ1SkL3f2GNQ84OP8qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNXjzQM</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 09:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E4%B8%91%E9%97%BB%E5%96%9C%E8%AE%AF%E5%85%88%E5%90%8E%E8%80%8C%E8%87%B3-%E6%88%B4%E5%A7%86%E5%8B%92%E5%A7%8B%E7%BB%88%E6%B2%89%E9%BB%98%E6%98%AF%E9%87%91/a-39853734" target="_blank"&gt;丑闻喜讯先后而至 戴姆勒始终沉默是金&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）今年第二季度，汽车制造商戴姆勒营业额创纪录。该公司本周三（7月26日）宣布，从4月到6月，戴姆勒营销额为412亿欧元，同比增加7%。在过去的这个季度，戴姆勒全球销售82.25万辆小轿车和商用车、工具车，同比增长8%，创下新纪录。戴姆勒康采恩盈利小幅增长，达到25亿欧元。 这样，戴姆勒成功捍卫了全球高档车最大生产商的地位，宝马仍居第二。不过，"柴油门"及"垄断指控"给这一业绩蒙上阴影。检方尚在调查，以澄清戴姆勒旗下梅赛德斯-奔驰公司是否像"大众"一样在尾气排放测量值上做过手脚。与此同时，欧洲委员会展开调查，以确认戴姆勒是否从1990年代起，同大众、宝马等其它德国生产商大规模订立涉及汽车的非法"盟约"。据一名知情者称，还在大众之前，戴姆勒即已向有关当局坦白了"涉嫌垄断"的行为。这样，总部位于斯图加特的这家汽车制造商就可能作为证人不受惩罚。 对这一指控，戴姆勒仍保持沉默。董事局主席蔡澈（Dieter Zetsche）周三表示，"不参与猜测是恰当的做法"。 他称，在他看来，相关的报道暂不会影响与其它生产商的现有合作，而这样的合作符合现行法律框架。 近日，《明镜》周刊报道说，多年来，大众、奥迪、保时捷、宝马和戴姆勒可能联手建构了一种垄断关系，就技术、成本、零部件供应商等达成"约定"。 除戴姆勒外，迄今，其它汽车生产商也对相关报道保持沉默。 设址慕尼黑的德国Ifo经济研...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>中国威胁将惩罚一美国汽车制造商 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3635917.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCV9SqdyC8In53mdLIOStwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 15:14:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3635917.html" target="_blank"&gt;中国威胁将惩罚一美国汽车制造商&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国国家发改委下属的价格监督局局长张汉东，星期三接受《中国日报》采访时警告说，将对一家美国汽车商的垄断行为开罚。他在采访中没有点出这家美国厂商的名字， 中国国家发改委下属的价格监督局局长张汉东，星期三接受《中国日报》采访时警告说，将对一家美国汽车商的垄断行为开罚。他在采访中没有点出这家美国厂商的名字，而只是说，中方监管部门发现，从2014年开始，这家美国汽车厂通过口头和电邮方式向产品经销商下达操纵价格的指示。 报道援引汽车行业分析人士的话说，中国的惩罚目标很可能是福特或者通用公司，因为这两家是美国的主要汽车出口商，其中通用的“比尔克”在华最畅销。 路透社援引福特公司的话说，不清楚中方说的上述问题；通用公司则表示，本公司无论在哪里经营都尊重当地法规定。 有分析人士说，福特和通用两家公司最近一直降价销售，不知所谓垄断行为从何而来？还有分析人士说，中方选择中美关系趋于紧张之际放出这样的消息，可能意在警告当选总统川普。 不过，中国发改委下属物监局官员表示，不应对有关惩罚的对象和时间进行“不当解读”。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>私下协议价格？德国汽车巨头面临严重指控 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E7%A7%81%E4%B8%8B%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%B7%A8%E5%A4%B4%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E4%B8%A5%E9%87%8D%E6%8C%87%E6%8E%A7/a-39812210</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFfAvhLAqcwVdK-d60B4o4qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMPXjzQM</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 09:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E7%A7%81%E4%B8%8B%E5%8D%8F%E8%AE%AE%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%B7%A8%E5%A4%B4%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E4%B8%A5%E9%87%8D%E6%8C%87%E6%8E%A7/a-39812210" target="_blank"&gt;私下协议价格？德国汽车巨头面临严重指控&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）德国反垄断机构继续向德国大型汽车制造商施加压力，促请后者尽快澄清所面临的重大谴责，工会、企业职工委员会以及政界和科研机构都已发声。人们怀疑，德国重要汽车厂商曾私下有过口头协议，让客户和供应商蒙受损失。 德国五金协会领袖霍夫曼（Jörg Hofmann）接受《世界报》采访时要求行业严守公开透明的原则，"我们要求对相关事件作全面澄清。应该知道，不能违反德国和欧洲的反垄断法，不能进行私下协议，导致消费者以及气候和环境保护行业遭受侵害。这一行动完全不可接受。" 此前，《明镜周刊》报道了德国汽车行业的垄断行为并指出，自上世纪九十年代以来，大众、奥迪、保时捷、宝马和奔驰等著名厂商就技术、成本以及供货商等交换意见并达成一致，而欧盟委员会已就相关线索着手调查。 假如对汽车巨头的指控得以证实，这便是违法的垄断行为，它包括：对消费者人为提高汽车价格，对供应商则压低价格。 奔驰公司称以上指责全是"猜测"，大众总裁米勒也在媒体痛批"虚构事实"，宝马明确指出，"对于声称 AdBlue的油箱容积小而不能为6系列柴油车进行完整净化过程的说法，公司坚决予以驳斥。" 大众企业职工委员会要求召开监事会紧急会议。一名发言人周日告知德新社，"公司董事会有责任立即向监事会作全面的汇报。" 绿党则申请联邦议院交通委员会专门就此事召集特别会议，日期定于7月底。社民党交通问题专家吕曼（Kirsten Lü...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>中国石化工业国企改革计划出台 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3865074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElueaoFFg5vCG-aJvBFTiMqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 13:49:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3865074.html" target="_blank"&gt;中国石化工业国企改革计划出台&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国政府星期天宣布对石油和天然气工业的改革方案，目的是希望引入市场的决定因素来提高行业的效率和竞争力。 中国政府星期天宣布对石油和天然气工业的改革方案，目的是希望引入市场的决定因素来提高行业的效率和竞争力。 这项计划得到中央和国务院的批准。计划称要让市场主导资源分配，政府则应更好地起到保护国家能源安全的作用，提高生产率，满足人民需要。 在中国经济进入转型和结构性改革之际，政府将令人期待已久的国企改革列入重中之重。这也是从２０１６年到２０２０年第１３个五年计划中的关键部分。 这次对垄断性国企进行混合所有制改革的主要目标是创造以市场为主导的、灵活而有效的机制，引入社会资本和员工持股，并改善国企的管理。 改革计划要求以细分专业为基础对石油和天然气工业进行重组，例如鼓励工程公司和石油及天然气设备公司作为独立企业运营等。 中国石油和天然气行业被中国石油天然气公司、中国石化集团和中国海洋石油总公司三大国企垄断。这三家垄断国家关键产业的公司被指长期以来人浮于事，效率低下。有关专家认为，改革将会使得有竞争力的企业更容易进入市场，不管是民营还是国企。 改革计划鼓励天然气公司一步步将销售和运输管道经营分开，以便建立一个以市场为基础的计价机制。而石油和柴油的定价也将以市场为准，政府只有在价格异动时进行干预。 中国的石油业巨头们已经开始行动。中石化计划在销售精炼油方面与私营公司合作，中石油则表示将允...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>欧盟怼上谷歌 开出天价罚单 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%80%BC%E4%B8%8A%E8%B0%B7%E6%AD%8C-%E5%BC%80%E5%87%BA%E5%A4%A9%E4%BB%B7%E7%BD%9A%E5%8D%95/a-39436152</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlWiVXmR_copaACGGTNFwUqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%AC%A7%E7%9B%9F%E6%80%BC%E4%B8%8A%E8%B0%B7%E6%AD%8C-%E5%BC%80%E5%87%BA%E5%A4%A9%E4%BB%B7%E7%BD%9A%E5%8D%95/a-39436152" target="_blank"&gt;欧盟怼上谷歌 开出天价罚单&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）欧盟委员会认定谷歌的购物搜索功能构成不正当竞争，将对该公司处以24.2亿欧元的巨额罚款，创下罚款金额记录。 欧盟负责市场竞争事务的委员维斯塔格（Margrethe Vestager ）周二在布鲁塞尔表示，谷歌滥用了其在搜索引擎市场的垄断地位，将自己的比价服务置于网页最上端，而其他比价服务则被挤到下面。 24.2亿美元的金额创下了欧盟对企业罚款的最高记录。迄今的记录是2009年欧盟对芯片生产商英特尔的反垄断处罚，金额为10.6亿欧元。欧盟委员会要求谷歌在90天内停止有关受到指控的行为，否则将对其母公司Alphabet处以罚款，金额最高可达集团全球平均日销售额的5%。 谷歌回应称，对此事有不同看法，并将考虑提出申诉。该公司表示："如果人们在网上购物，就希望能迅速简便地找到相应的商品。" 在谷歌的购物搜索中，那些在谷歌投放广告的商家的商品会出现在较为醒目的位置，并附有照片、价格和链接。这些广告在普通搜索中也会出现。欧盟和一些比价服务商认为这是谷歌优先照顾自己的业务。 谷歌则申辩称，其购物搜索并不是比价服务，而更是一个展示"橱窗"，附有照片和细节的"优化"搜索结果便于用户选择或与商家联系。谷歌去年秋天在一篇博客文章里写道："这不是照顾自己的生意，而是倾听用户"。 如果谷歌要与欧盟对簿公堂，司法程序可能持续多年。欧盟与英特尔之间的处罚官司就尚未了断。 谷歌还批评欧盟委...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>央行市场争利 第三方支付平台直连模式将终结 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/bank-08052017112410.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1Pci9JXxuOQf1rwbdS1KUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/bank-08052017112410.html" target="_blank"&gt;央行市场争利 第三方支付平台直连模式将终结&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大陆央行发出公告，要求第三方支付机构必须将直连模式迁至联网平台，意味著高速发展的网络直连支付模式将终结；作为最高管理机构的人民银行，再度既当裁判又当运动员，成为最大的利益方。(黄小山 / 谭丽 报道) 中国人民银行支付结算司在周五(4日)发布、名为《关于将非银行支付机构网络支付业务由直连模式迁移至网联平台处理的通知》文件，要求所有支付机构2018年必须接入网联，而自2018年6月30日开始，支付机构受理涉及银行账户的网络支付业务，全部通过联网平台处理，各银行和支付机构应该在今年10月15日前，完成接入联网平台和业务迁移的相关准备工作。 《南方都市报》报道，指业界多个巨头都表态支持；其中上海１间市场份额较大的支付机构，计划今年“双十一”前，迁移七成交易量到联网，并在年底前实现全部迁移。 多间上市公司之前发布的公告显示，45个机构在7月28日共同发起设立联网，目前持有联网37%股份的，是央行属下7个单位，包括人行清算总中心、外管局属下的梧桐树投资平台、银行间市场清算所、上海黄金交易所、中国银行间市场交易商协会等。其中梧桐树投资平台，一直被民间指为中国最大的官方财主，用纳税人的钱挤压民间企业的生存空间；而作为第三方支付巨头的支付宝，持股比例不足10%。 央行旗下机构的持股比例，引发广泛的吐槽，有观察人士批评，央行再度上演既当裁判又当运动员的方式争利。 观察人士许文丽认为，这是银行...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>九鼎茶居：没有权力制衡就是野蛮国家 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/call-in-02172017081139.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqaukdUbi4NoVDVnWtWTgYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwqtUr</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/call-in-02172017081139.html" target="_blank"&gt;九鼎茶居：没有权力制衡就是野蛮国家&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;开平蔡先生来电，说到特朗普总统关于限制7个穆斯林国家公民入境的行政命令，不但被一些州政府拒绝，更被联邦法官裁决停止执行。这体现了民主制度对权力的监督和制衡。这是一个重要的文明指标，没有制衡的政府必定走向专制独裁。中国实行就是这样的非文明制度。 蔡先生举例，从早些的杨佳杀警，到后来的江西抚州被夺房产投诉无门的苦主，最后以炸药和贪腐官员同归于尽，又有沈阳夏某以及河北用钉枪杀村官的苦主，这种极端的暴力抗争，都源于没有其他途径可以伸张正义，自己的基本权利得不得起码保障，除了以死抗争，已经没有别的出路。这对他们个人和整个社会都是悲剧。 过去的中国，草根社会民间自治能力尚存，一个村庄一个小镇最好的建筑一定是庙宇和学堂，这是底层民众唯一的凝聚点，这和西方社会过去的文明发展轨迹是基本相同的，但在中共这一朝，特别是最近十几年，到任何地方，最醒目的建筑第一是政府大楼，这是因为威权主义统治需要威权符号，让民众一目了然，什么是这快土地的最高主宰。一切以自己垄断的权力为重，这就是中共政权的本质。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>九鼎茶居：体制外中医的命运 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/jk-callin-01022017082252.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHI1FCYv_b0RISY80NbOjjIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwqtUr</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/jk-callin-01022017082252.html" target="_blank"&gt;九鼎茶居：体制外中医的命运&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;九鼎茶居祝愿各位听众新年吉祥！ 今天播出的是老听众黎先生的来电，他是一位体制外的中医，已经几年没有来过电话，新年之际，黎先生来电诉说他作为拒绝被纳入体制的中医之境遇，以及他的抱负。黎先生说，医疗保险整个体系被政府一家垄断和控制，几乎没有一丝空间留给体制外医生和制药去生存和发展，这个和现存国家制度是吻合的。而他就在体制外倔强独自生存的稀有例子。 黎先生自己游遍山川采药，提炼有效成分。而现在体制内的医院和制药业，连中药都被严重污染，他自己走自己的路，就是不想重复这一覆辙。然而，体制内的保险公司根本不能覆盖像他这种独立行医和制药的中医，所以一般病人就不愿意花钱到他这里求医，所以体制外的医生通常生存困难。只有得了绝症已经病笃的病人，走投无路才上门，这反而让他研究出不少疗救奇难绝症的良方。所以说，中医的出路并不都在体制内的高门大宅里面。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>欧美再审议中国化工集团收购瑞士农化产品巨头案 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/us-calls-for-more-info-china-chem-20170214/3724500.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaYTTTwpF9WRNSychP9x0EqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 20:29:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/us-calls-for-more-info-china-chem-20170214/3724500.html" target="_blank"&gt;欧美再审议中国化工集团收购瑞士农化产品巨头案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;总部设在瑞士巴塞尔的公司Syngenta—— 中文翻译为“先正达”农化产品和种子生产商——同意被中国国有企业中国化工集团公司以430亿美元收购。这一收购案被称为是中方海外收购价格最高的一笔。 总部设在瑞士巴塞尔的公司Syngenta—— 中文翻译为“先正达”农化产品和种子生产商——同意被中国国有企业中国化工集团公司以430亿美元收购。这一收购案被称为是中方海外收购价格最高的一笔。不过，这笔交易目前在欧盟和美国相关部门都在经历更进一步的评估。欧盟官员在今年1月的时候要求涉案公司提供更多信息，以便确定中国化工集团的收购不会带来产品本身以及市场价格方面的负面效应、以及是否会造成市场垄断。欧盟将审议期延到4月12号。 与此同时，美国方面、具体说是美国联邦贸易委员会(FTC)，也要求上述公司提供更多的信息。美国对这笔收购案也有一定的“话语权”，是因为“先正达”的产品在美国市场上销售。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>【九鼎茶居】国共两党的共同烙印 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/callin-06302017142348.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNQbAKcSIFZvNpdsxYqRwsqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwqtUr</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 18:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/callin-06302017142348.html" target="_blank"&gt;【九鼎茶居】国共两党的共同烙印&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;广州黄先生来电，说到当前大陆民营企业的大萎缩，和国企的资源垄断和利益垄断，这一切都源自国家主义的价值取向，把经济命脉垄断在国家手里，政治权力就更不用说了。这令人想起，国民党的大中华、大一统情结，以及馀毒难清的党国体制，都来自国家主义的同一根源。从政党模式来说，它们本来就是同根生的一对兄弟。 百年来国民党从未在政治舞台缺席，中华民国自从进入民主宪政时代，从一党专政走过来的国民党，尽管已一层层剥下威权铠甲，但蜕变过程赶不上时代的变迁。回眸辛亥革命后帝国分崩离析，彼时中国何去何从存在很多可能性，地方自治就是其中一途。毛泽东就鼓吹过湖南独立，主张立足本土实行地方自治者，数陈炯明最为务实，他力主先把广东建设成模范省，并身体力行推行新教育、民选议员和地方长官，起草和通过省宪法，在一省之域先实行宪政。他对北伐中原没有兴趣，把一省的事情办好，继而联省自治，以良政驱逐弊政，天下可定。只不过这天下不是再是大一统的天下。 颇为耐人寻味，一党专制在国际上越是背时，北京就越是支持世界上一切极权政权，不管是左翼右翼独裁都照单全收。甚至对两蒋在台湾的党国专权深表认同，更对民间抗争一律加以贬抑。和尚不亲帽儿亲，这其实正反映了北京当局的心迹变化。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>欧盟商会要中国开放市场以避免反弹 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/eu-china-20170919/4035459.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHL6MhUzmK3EYZzwwBGTQYcqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 18:16:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/eu-china-20170919/4035459.html" target="_blank"&gt;欧盟商会要中国开放市场以避免反弹&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;欧洲联盟商会星期二呼吁中国履行承诺，采取切实的步骤对在中国营业的欧盟国家的公司开放中国市场，与此同时欧盟警告说，中国在市场开放方面迟迟没有动作，会进一步导致更多的人反对自由贸易，并招致美国和欧盟国家更多的批评。 欧洲联盟商会星期二呼吁中国履行承诺，采取切实的步骤对在中国营业的欧盟国家的公司开放中国市场，与此同时欧盟警告说，中国在市场开放方面迟迟没有动作，会进一步导致更多的人反对自由贸易，并招致美国和欧盟国家更多的批评。 美国总统川普在竞选期间以及之前一直对中国的贸易政策和做法持强烈的批评态度，声称美国前政府无能，导致中国可以尽情尽兴地进行不公平的贸易，损害美国的企业和美国劳工的利益，实际上等于是强奸美国。 欧盟星期二发表年度报告，指出中国当局在一些领域的贸易做法出现倒退。那些做法包括限制食品进口、快递服务、法律服务。报告建议中国采取几百项改革措施，进一步开放政府主导的经济，简化一些领域的法规。 在一些批评者看来，许多西方国家的政府和企业期望中国共产党政府会放开对中国经济命脉的控制，放开中共所控制的国营企业垄断的行业，准许外国公司加入竞争，这无异于与虎谋皮。 中国的国企实际上是中共的党产，名义上属于全中国人民，实际上是属于中共，赔钱时让中国纳税人买单，赚钱则由中共内部私分。许多中国人一直呼吁中国的垄断性国营企业应当将垄断所得的高额利润用于改进中国的民生和社会福利。中共当局一直对...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>“媒体，能这样做新闻吗？”讲座 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/bulletin/358265</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIK8HlYr28N5-gwefe6gOwqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2016 11:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/bulletin/358265" target="_blank"&gt;“媒体，能这样做新闻吗？”讲座&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;为配合《当代评论10：反思5.28报殇15周年》的出版，《当代评论》编委会将举办“媒体，能这样做新闻吗？”的讲座。 2001年5月28日，马华公会逆着华社反对声浪，收购南洋报业。5年后，马华公会将手中21.02%南洋报业股权转手给媒体大亨张晓卿，促成本地中文报业垄断局面。这一晃便15年。从反收购到反垄断的首5年，社会抵抗的力度与激情，明显消退。再后来的10年，世华媒体一统江山已是既定事实。当年的群情汹涌，俨然风过水无痕。即便越来越少人提起，5.28报殇依然是本地中文报业史上不可省略的篇章。 今年是报殇15周年，为此《当代评论10》以此为刊物专题，并举办讲座，有幸邀请到雪州高级行政议员邓章钦先生、前独立新闻在线总编辑庄迪澎、《东方日报》记者林蕙颖、ntv7与八度空间前华语新闻及时事节目执行制作人陈文贵为主讲人，以不同角度反思报殇15周年，重新思考和探讨媒体的发展。 讲座详情如下： 主题：媒体，能这样做新闻吗？ 日期：2016年10月13日（星期四） 时间：晚上8时正 地点：林连玉纪念馆（3楼）活动空间 主讲人：邓章钦、庄迪澎、林蕙颖、陈文贵 公开讲座，入场免费，欢迎各位拨冗出席。任何疑问，请联系《当代评论》执行员陈小姐03-21422496/97，谢谢！&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>《反垄断法》实施十周年成效卓著 - 中國新聞 - China News</title><link>http://breaking-news.space/2018/11/17/%e3%80%8a%e5%8f%8d%e5%9e%84%e6%96%ad%e6%b3%95%e3%80%8b%e5%ae%9e%e6%96%bd%e5%8d%81%e5%91%a8%e5%b9%b4%e6%88%90%e6%95%88%e5%8d%93%e8%91%97/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFje5QYdjhvq2XcnjbjF1zMqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJyfvgU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 02:05:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/11/17/%e3%80%8a%e5%8f%8d%e5%9e%84%e6%96%ad%e6%b3%95%e3%80%8b%e5%ae%9e%e6%96%bd%e5%8d%81%e5%91%a8%e5%b9%b4%e6%88%90%e6%95%88%e5%8d%93%e8%91%97/" target="_blank"&gt;《反垄断法》实施十周年成效卓著&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;财经频道 《反垄断法》实施十周年成效卓著 【来自国新办新闻发布会的报道】 今年是我国《反垄断法》实施十周年。十年来，《反垄断法》取得了诸多开创性成就，为保护市场公平竞争、提高经济运行效率、维护消费者利益、促进社会主义市场经济健康发展发挥了重要作用。11月16日，国务院新闻办召开新闻发布会，国家市场监督管理总局副局长甘霖、国家市场监督管理总局反垄断局局长吴振国介绍了《反垄断法》实施十年来取得的成效以及未来发展态势。 反垄断法治化水平不断提高 过去十年，我国反垄断法治化水平不断提高，统一开放、竞争有序的市场体系不断完善。十年来，中国特色的竞争政策和反垄断制度规则体系逐步建立起来。 “改革开放以来，竞争政策一直是中国经济发展的推动力量。正是由于引入竞争和市场化的改革，中国市场才得以形成、壮大和繁荣。”甘霖表示，十年来，在反垄断法治建设方面，国务院出台了《关于经营者集中申报标准的规定》，反垄断执法机构出台《经营者集中审查办法》《反价格垄断规定》《禁止垄断协议行为的规定》等12件部门规章、3件规范性文件、10件办事指南和指导意见，推动反垄断工作全面纳入法治轨道。“我们仅用10年时间，就走完了欧美国家历经数十年甚至百年的反垄断法制建设之路。”甘霖说。 要实现竞争公平有序、企业优胜劣汰，离不开反垄断执法。数据显示，截至2018年10月底，十年来共查处滚装货物国际海运企业案、山西电力案等垄断...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>欧盟加强审查外国投资 防中国市场垄断及渗透 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/eu-investment-11212018073251.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO60h1ax87_h6IAW5r5qS_MqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/eu-investment-11212018073251.html" target="_blank"&gt;欧盟加强审查外国投资 防中国市场垄断及渗透&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国企业近年大肆在海外投资，引起其他国家的忧虑，欧盟周二（20日）同意订立框架草案，加强审查外国投资，以保障欧盟的战略科技及基建项目。外界认为新机制是针对中国，有学者分析，新的机制是要防范中国企业垄断市场，以及共产党的组织渗透。（刘少风 报道） 欧盟的成员国周二（20日）于布鲁塞尔达成首份协议，加强审查外国投资，将就外国并购展开合作及讯息交流，并容许欧盟委员会对外资于重要领域的收购，展开调查及发表非约束性意见。草案由法国、德国和意大利提出，而在草案下欧盟并无否决外资收购的权力，该等收购最终是否成立，仍需视乎各成员国的内部审批。 据了解，协议内容主要是保护欧洲战略性技术和基建，限制外国对「关键基础设施领域」的威胁，包括针对半导体技术、机械人科技及人工智能技术；以及能源、通讯、金融业务等建设，当外国投资影响欧盟利益时，欧盟委员会将启动审查程式。 欧盟轮值主席国奥地利经济部长施兰伯克（Margarete Schrambock）表示，欧盟决心保护科技行业和关键基础设施的安全，这不代表关闭市场，而是代表负责任地行事；领导今次会议的法国代表普鲁斯特（Franck Proust）称，这样欧洲就有方法保护核心行业，他又指欧洲各国的经济是互相依赖，因此更需要这方案。 外界认为，新机制明显是针对中国，对于国企投资和技术转让的不满。不过草案仍可能面临塞浦路斯、希腊、卢森堡、马尔他和葡萄牙等国家反对...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>违法约定香肠价格 老板公司均被狠罚 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E8%BF%9D%E6%B3%95%E7%BA%A6%E5%AE%9A%E9%A6%99%E8%82%A0%E4%BB%B7%E6%A0%BC-%E8%80%81%E6%9D%BF%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%9D%87%E8%A2%AB%E7%8B%A0%E7%BD%9A/a-45741595</link><guid isPermaLink="false">CAIiELu91XddTRz6NYkE4GP5_-QqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNXjzQM</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 07:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E8%BF%9D%E6%B3%95%E7%BA%A6%E5%AE%9A%E9%A6%99%E8%82%A0%E4%BB%B7%E6%A0%BC-%E8%80%81%E6%9D%BF%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%9D%87%E8%A2%AB%E7%8B%A0%E7%BD%9A/a-45741595" target="_blank"&gt;违法约定香肠价格 老板公司均被狠罚&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）德国"香肠卡特尔"包括了20多家公司。杜塞尔多夫州高级法院周二（10月2日）作出裁决，这些公司利用在肉类供应商和超市之间的"三明治地位"，谋求香肠持续稳定的高价位。 该法院驳回了食品生产商威尔特曼（Wiltmann）公司的此次上诉，因垄断价格罪处罚该公司缴纳650万欧元的罚金，该公司总经理英格特（Wolfgang Ingold）个人罚款35万欧元。 法院查明这家位于德国北部的公司在1997年至2009年间涉及该案，不过，德国的反卡特尔局则认为，约价阴谋开始于上世纪八十年代。 法庭主审法官埃格（Ulrich Egger）周二表示，设立这样的价格垄断联盟，旨在让它持续下去。他将香肠生产商比作"小家庭"。 据法官讲述，这些公司代表互通电话协商提升产品价格事宜。法官称，"出于战术考虑，还决定产生由谁来扮演领导角色。" "我不认为犯有任何过失" 该案起源于一个打给反卡特尔局的匿名电话。2014年，经过数月的跟踪调查，卡特尔局向22家公司以及33名个人因约定价格而下达罚单，罚金总额高达3.38亿欧元。 但因为各类漏洞，最后进入国库的只不到这笔钱的三分之一。人们后来将这些合法漏洞称为"香肠漏洞"，比如允许母公司关闭那些受罚的子公司，从而避免了子公司的罚款。 其他公司都缴纳了罚款，或者设法避免官司。只有威尔特曼公司的总经理英格特决定同国家管理部门打官司。他曾表示，没有使用"...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>传白宫考虑调查谷歌、脸书等社交媒体 | 偏见 | 反垄断 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bc%a0%e7%99%bd%e5%ae%ab%e8%80%83%e8%99%91%e8%b0%83%e6%9f%a5%e8%b0%b7%e6%ad%8c%e3%80%81%e8%84%b8%e4%b9%a6%e7%ad%89%e7%a4%be%e4%ba%a4%e5%aa%92%e4%bd%93-%e5%81%8f%e8%a7%81-%e5%8f%8d%e5%9e%84/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnrAoGjwgIkiZwQG-TIBe0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 23:33:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bc%a0%e7%99%bd%e5%ae%ab%e8%80%83%e8%99%91%e8%b0%83%e6%9f%a5%e8%b0%b7%e6%ad%8c%e3%80%81%e8%84%b8%e4%b9%a6%e7%ad%89%e7%a4%be%e4%ba%a4%e5%aa%92%e4%bd%93-%e5%81%8f%e8%a7%81-%e5%8f%8d%e5%9e%84/" target="_blank"&gt;传白宫考虑调查谷歌、脸书等社交媒体 | 偏见 | 反垄断&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月23日讯】（大纪元记者高杉编译报导） 白宫正在考虑向川普（特朗普）总统提交一份行政令草案，该草案将指示联邦反垄断和执法机构对Alphabet公司的谷歌、Facebook和其他社交媒体公司的做法进行调查。 据彭博新闻社报导，该媒体获得了这份行政令草案的文件。一位白宫官员表示，该行政令尚处于起草阶段，尚未发给其他政府机构。另外，白宫副新闻发言人林赛•沃尔特斯（Lindsey Walters）在一份电子邮件声明中说，这份文件不是白宫官方政策制定过程的结果。 该文件指示美国反垄断机构“彻底调查是否有任何网络平台违反了反垄断法”。它指示其他政府机构在行政令签署后的一个月内提出建议，这些行动可能“保护在线平台之间的竞争，并解决在线平台上存在的偏见问题”。 这份文件中没有具体列出任何公司的名称。川普此前曾多次公开指责这些网络搜索和社交媒体巨头在网上压制了保守派声音和真实新闻来源。 川普曾在推特上表示：“社交媒体完全歧视共和党/保守派的声音”。 一位脸书公司的女发言人表示，该公司对该行政令草案没有任何评论。谷歌和推特的新闻办公室周六也都没有回复要求评论的电子邮件和电话。 近日，社交媒体巨头曾在国会听证会上承认，他们强制禁止网络骚扰的努力，有时会导致对左派和右派政治人物的错误压制，但一经发现，这些错误就会得到纠正。他们说，他们并没有系统地努力压制保守派的声音。谷歌没有派...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>经济学家：税赋高令中国经济走向崩溃边缘 | 民营企业 | 宏观税负 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%bb%8f%e6%b5%8e%e5%ad%a6%e5%ae%b6%ef%bc%9a%e7%a8%8e%e8%b5%8b%e9%ab%98%e4%bb%a4%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e7%bb%8f%e6%b5%8e%e8%b5%b0%e5%90%91%e5%b4%a9%e6%ba%83%e8%be%b9%e7%bc%98-%e6%b0%91%e8%90%a5/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8amSAsKvs14Dw6LgFl5YMqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 06:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%bb%8f%e6%b5%8e%e5%ad%a6%e5%ae%b6%ef%bc%9a%e7%a8%8e%e8%b5%8b%e9%ab%98%e4%bb%a4%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e7%bb%8f%e6%b5%8e%e8%b5%b0%e5%90%91%e5%b4%a9%e6%ba%83%e8%be%b9%e7%bc%98-%e6%b0%91%e8%90%a5/" target="_blank"&gt;经济学家：税赋高令中国经济走向崩溃边缘 | 民营企业 | 宏观税负&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月21日讯】（大纪元记者刘毅综合报导）在日前举行的中国经济50人论坛上，大陆著名经济学家盛洪表示，中国目前的宏观税负太高，企业的利润边际已经没了，甚至是负数了，这会使中国经济走向崩溃的边缘。 9月16日，中国经济50人论坛学术研讨会在北京举行，经济学家、山东大学教授、阿里研究院学术委员会委员盛洪在会上发言。 盛洪表示，财政收入、土地财政和更广义的所谓劳保等等这些方面构成了大陆的宏观税负。因为中共当局分割国民财富机制没有一种有效的约束机制，所以，中共分割国民财富政府所占比例越来越高。 2010年以后到现在，一般财政收入占GDP比重已经增长了12个百分点。企业的利润边际已经被减没了，甚至是负数了，这个数字是从2012年开始就是这样，现在越来越低。今年上半年，一般财政收入增长的速度比GDP要快，政府所占的比重在增加。 在谈到今年中共所声称的税改时，盛洪表示，表面是在减税，但其实是在增加宏观税负。虽然减了个人所得税，把劳保资金等从人保部转移到了社会局。一方面，征收的劳保的提取比例不是按照原来的基本工资，按照全部工资，这其实是增加了。另一方面， 实际上提高了很多地方的劳保交款比率，实际上也增加了宏观税负。 盛洪直言，中国的宏观税负已经高到了可能会使经济走向崩溃边缘的程度。 复旦大学教授韦森在9月15~16日举行的“第三届野三坡中国论坛”上，对今年中共声称的要减税8...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>欧在华商会：中共闭锁市场 改革更倒退 | 欧盟在华商会 | 改革赤字 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%ac%a7%e5%9c%a8%e5%8d%8e%e5%95%86%e4%bc%9a%ef%bc%9a%e4%b8%ad%e5%85%b1%e9%97%ad%e9%94%81%e5%b8%82%e5%9c%ba-%e6%94%b9%e9%9d%a9%e6%9b%b4%e5%80%92%e9%80%80-%e6%ac%a7%e7%9b%9f%e5%9c%a8%e5%8d%8e/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnj_ewiMNWc5_lj_Em7J_8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 17:24:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%ac%a7%e5%9c%a8%e5%8d%8e%e5%95%86%e4%bc%9a%ef%bc%9a%e4%b8%ad%e5%85%b1%e9%97%ad%e9%94%81%e5%b8%82%e5%9c%ba-%e6%94%b9%e9%9d%a9%e6%9b%b4%e5%80%92%e9%80%80-%e6%ac%a7%e7%9b%9f%e5%9c%a8%e5%8d%8e/" target="_blank"&gt;欧在华商会：中共闭锁市场 改革更倒退 | 欧盟在华商会 | 改革赤字&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月18日讯】（大纪元记者徐简综合报导）周二（9月18日），中国欧盟商会公布了2018年年度报告，严肃批评中共未兑现改革承诺，市场闭锁，违背世界贸易规则的承诺，欧洲公司企业在中国得不到公平竞争的环境，越来越难以为继。 中国欧盟商会的年度报告长达394页，代表1600家欧洲企业的意见，内文详述欧盟企业在中国面临的问题。德国工业集团西门子（Siemens）、大众汽车集团（Volkswagen）与空中巴士公司（Airbus）等都表达了看法。 市场更加封闭 中共陷入“改革赤字” 中国欧盟商会询问了欧洲公司国际企业能否在中国公平竞争，他们给出了“明确的否定答案”。 报告说，欧洲企业在中国面临着无数问题，包括对国有垄断企业的优惠待遇，中国虽然推出新丝绸之路即“一带一路”，但这些经济战略只向中国企业开放。 此外还有市场准入壁垒、政府的繁文缛节、知识产权保护不利和强制技术转让，20%的欧盟在华企业指控被迫向中方转移技术。 商会的调查还显示，超过一半的企业认为中共的互联网管制令人头痛。 欧盟在华商会还说，尽管每次的年度报告都对中共封闭市场的问题提出尖锐批评，但对方没有任何改进，反而今年所遭遇的封锁和不公平比上一年更为糟糕。 “与大陆多年来的大规模贸易顺差相比，北京承诺改革和开放的转型进程过于缓慢。”报告中说，这个全球第二大经济体已陷入“改革赤字”，并提出828条具体建议，帮...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>美资广州油站超低油价仅推一天 民众失望 | 海湾石油 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e8%b5%84%e5%b9%bf%e5%b7%9e%e6%b2%b9%e7%ab%99%e8%b6%85%e4%bd%8e%e6%b2%b9%e4%bb%b7%e4%bb%85%e6%8e%a8%e4%b8%80%e5%a4%a9-%e6%b0%91%e4%bc%97%e5%a4%b1%e6%9c%9b-%e6%b5%b7%e6%b9%be%e7%9f%b3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_LgXAdOiJ3w9AnR1IJF_YqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 03:25:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e8%b5%84%e5%b9%bf%e5%b7%9e%e6%b2%b9%e7%ab%99%e8%b6%85%e4%bd%8e%e6%b2%b9%e4%bb%b7%e4%bb%85%e6%8e%a8%e4%b8%80%e5%a4%a9-%e6%b0%91%e4%bc%97%e5%a4%b1%e6%9c%9b-%e6%b5%b7%e6%b9%be%e7%9f%b3/" target="_blank"&gt;美资广州油站超低油价仅推一天 民众失望 | 海湾石油 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月16日讯】9月8日，美国石油公司海湾石油（GULF）在广州的油站开业，超低油价为中国高踞不下的油价带来冲击，但只推行了一天，令石油市场垄断情况可被外资进入中国而打破的预期幻灭。 9月8日，海湾石油首个加油站入驻广州三元里，打出一手降价促销牌，油价直降1块6，消息传开，络绎不绝的车辆将道路堵得水泄不通，等待加油的车辆排开300米以外。 法广报导，这个海湾石油（Gulf）在广州开设首批是三间油站，油价约为国企油价的八折，被传媒形容为“白菜价”。但是，召来了“不正当竞争”的举报。 因此，原订三天的减价优惠，推出一日便被叫停，油价在第二天提高，与两间国企油公司看齐。网传因“行政”干预。 网名“速报哥”的网民嘲讽官方做法说，海湾石油以“低价格、高质量”的“卑鄙策略”迅速抢占中国市场，“扰乱中国油品市场的价格体系”，用“三俗”手法招来群众聚集，不到一天，其“阴险用心就由发改委和物价部门联合执法，坚决粉碎了”。 另有网民“冷眼”指出，海湾石油被“责令”提价，是“强龙压不过地头蛇”，明白到“国家强大了就没人敢帮咱了”。 有关言论引发广州市发改委昨晚（14日）否认，称“经核实，各级发展改革部门（价格主管部门）均未对此进行任何价格执法和价格干预，该加油站（马岗路85号加油站）的油价调整属于其企业行为。” 香港时事评论员刘锐绍认为，当局应有用行政手段干预市场，有关做法是把中...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>中国将允许尼泊尔使用中国的四个港口 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/Nepal-says-China-to-allow-access-to-ports-ending-Indian-monopoly-on-transit-20180907/4561859.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbf37V3xyPjtVACSiMZTs0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 16:30:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/Nepal-says-China-to-allow-access-to-ports-ending-Indian-monopoly-on-transit-20180907/4561859.html" target="_blank"&gt;中国将允许尼泊尔使用中国的四个港口&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;尼泊尔政府星期五表示，中国将允许尼泊尔使用中国的天津港，深圳港，连云港以及湛江港。尼泊尔通过加大与北京的联系，避开印度对其对外贸易路线的垄断。 尼泊尔政府星期五表示，中国将允许尼泊尔使用中国的天津港，深圳港，连云港以及湛江港。尼泊尔通过加大与北京的联系，避开印度对其对外贸易路线的垄断。 尼泊尔北与中国接壤，其余三面与印度相接，包括石油等重要商品一直大量依赖印度供给，并使用印度的港口来与其他国家进行贸易。2015年和2016年尼泊尔的边境口岸被印度长时封锁，造成这个喜马拉雅内陆国家的燃油和医疗用品短缺数月之久，此后，尼泊尔寻求使用中国港口，以减少对印度的依赖。 星期五，尼泊尔与中国在加德满都确定了协议内容。尼泊尔商业部在一份声明中说，中国还同意让尼泊尔使用在兰州，拉萨以及日喀则的陆港 中国国务院总理李克强与来访的尼泊尔总理奥利在人民大会堂签字仪式上握手(2018年6月21日) 以及通往这些设施的道路。等协议签署后各项安排开始生效，但是尼泊尔官方没有具体指出日期。 尼泊尔商业部说，来自于日本，韩国以及其他亚洲北部国家的尼泊尔货品能够从中国进入，将会降低运输时间与运输费用。 不过，贸易商说，连接中国港口的计划会面临一些问题，因为尼泊尔这方的边界缺乏适当的道路与海关基础设施，最近的中国国内港口距离尼泊尔边界长达2600公里。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美中贸易战有双赢之路 中国需发生根本改变 | 改革 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e4%b8%ad%e8%b4%b8%e6%98%93%e6%88%98%e6%9c%89%e5%8f%8c%e8%b5%a2%e4%b9%8b%e8%b7%af-%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e9%9c%80%e5%8f%91%e7%94%9f%e6%a0%b9%e6%9c%ac%e6%94%b9%e5%8f%98-%e6%94%b9%e9%9d%a9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfEfapW9Fg_xzV2ksvvfOIqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:15:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%8e%e4%b8%ad%e8%b4%b8%e6%98%93%e6%88%98%e6%9c%89%e5%8f%8c%e8%b5%a2%e4%b9%8b%e8%b7%af-%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e9%9c%80%e5%8f%91%e7%94%9f%e6%a0%b9%e6%9c%ac%e6%94%b9%e5%8f%98-%e6%94%b9%e9%9d%a9/" target="_blank"&gt;美中贸易战有双赢之路 中国需发生根本改变 | 改革 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月20日讯】（大纪元记者秦雨霏综合报导）有投资专家说，美中贸易战有一条双赢之路，那就是让贸易战促使中国进行结构改革。美媒报导说，美国的条款要求中国发生根本性改变。 美国新桥投资有限公司首席执行官单伟建在《华尔街日报》撰文说，面对川普发起的贸易战，中国精英对于如何应对出现分歧。市场改革派认为，改革将永久性改善中国和贸易伙伴们的关系。而强硬派出于坚持共产党意识形态和捍卫自己既得利益的目的，抵制经济自由化。 单伟建文章说，过去四十年，中国快速的经济增长不是中央命令或政府计划的结果，而是市场改革的结果。四十年前，几乎所有工业和农业产出都来自于国有企业或集体企业。但是今天，政府企业只占中国经济的30%。然而，政府和国企力量仍然太大，形成了一个不透明的保护主义壁垒，让贸易伙伴厌恶。 “国企在多个战略重要领域占据主导，”中共国务院在自己网站上承认说，“但是这些公司被控滥用它们的地位，受益于优惠政策，而私营企业不得不奋力追赶。” 单伟建文章说，为了更好的融入贸易伙伴，以及维持自身经济增长，中国需要深化结构改革、走向自由市场。五年前，习近平宣布，中国经济改革的核心原则是让市场在分配资源当中扮演决定性角色。为了履行这个承诺，北京必须放弃目前的国家资本主义，让中国成为一个自由经济体。 从这方面来说，中国改革派的议程跟美国没有太大不同。华盛顿应该追求跟北京进行战略对话，让北京同...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>从数据看中国“政府有多富，民有多穷” - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bb%8e%e6%95%b0%e6%8d%ae%e7%9c%8b%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e6%94%bf%e5%ba%9c%e6%9c%89%e5%a4%9a%e5%af%8c%ef%bc%8c%e6%b0%91%e6%9c%89%e5%a4%9a%e7%a9%b7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECytk6BnfRpUWPwxI2_noXgqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 22:30:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bb%8e%e6%95%b0%e6%8d%ae%e7%9c%8b%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e6%94%bf%e5%ba%9c%e6%9c%89%e5%a4%9a%e5%af%8c%ef%bc%8c%e6%b0%91%e6%9c%89%e5%a4%9a%e7%a9%b7/" target="_blank"&gt;从数据看中国“政府有多富，民有多穷”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月15日讯】中国目前已是仅次于美国的世界第二大经济体，但中共凭其特有的权贵资本结构，垄断著全国资源和财富，目前全国仍有80%的人月收入不超过3,000元。大陆分析师通过数据分析了中国大陆国有多富，民有多穷。 苏宁金融研究院宏观经济研究中心高级研究员付一夫近日撰文，分析了大陆宏观国民经济增长与百姓身家财富增长的不同步，但他的微信文章已经被删除。 人均GDP越来越高于人均可支配收入 文章称，人均GDP历来都是被各个国家所推崇的重要指标。从数据上看，2017年，中国人均GDP已接近9,000美元，距离跨越“中等收入陷阱”（即人均GDP超过12,000美元）并迈入高收入国家阵营的距离已经越来越近。 然而，人均GDP从来就不是中国老百姓身家财富最真实的表现。倘若用“人均可支配收入”这一指标来进行对比，情况便全然不同。 数据显示，无论是城镇还是农村，人均可支配收入均显著低于同期的人均GDP，并且逐年不断扩大，这一趋势在农村居民身上尤为严重。2017年，农村人均可支配收入的数值尚不及全国人均GDP的1/4。 无论是城镇还是农村，人均可支配收入均显著低于同期的人均GDP，并且逐年不断扩大。（微信） 财政收入超速增长 国人工资收入占比低 政府收入水平是探究“国”究竟有多富的一个重要衡量维度，这个包括以税收为主的财政收入，以土地、矿产资源等构成的资产性收入和增值等。其中财政...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>分析：最强陆企赚钱途径10年未变 均靠垄断 | 金融 | 世界500强 | 房地产 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%88%86%e6%9e%90%ef%bc%9a%e6%9c%80%e5%bc%ba%e9%99%86%e4%bc%81%e8%b5%9a%e9%92%b1%e9%80%94%e5%be%8410%e5%b9%b4%e6%9c%aa%e5%8f%98-%e5%9d%87%e9%9d%a0%e5%9e%84%e6%96%ad-%e9%87%91%e8%9e%8d-%e4%b8%96/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNIT8rxysJSlFR0FXPcut0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 10:58:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%88%86%e6%9e%90%ef%bc%9a%e6%9c%80%e5%bc%ba%e9%99%86%e4%bc%81%e8%b5%9a%e9%92%b1%e9%80%94%e5%be%8410%e5%b9%b4%e6%9c%aa%e5%8f%98-%e5%9d%87%e9%9d%a0%e5%9e%84%e6%96%ad-%e9%87%91%e8%9e%8d-%e4%b8%96/" target="_blank"&gt;分析：最强陆企赚钱途径10年未变 均靠垄断 | 金融 | 世界500强 | 房地产&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年08月10日讯】日前，经济学者通过分析世界500强榜单后发现，大陆企业的赚钱途径10年来未变，这些行业要么属于垄断领域，要么属于亏损大户。 《财富》500强一直被视为全球经济的一面镜子。500强大约占据了全球生产的40%、国际贸易的50%、国际技术贸易的60%、国际直接投资的90%。 大陆经济学家马光远认为，这是一个国家最大的经济“名片”。马光远通过分析今年进入世界500强的大陆企业认为，对比这10年入围企业的一些细节发现，大陆经济在这个方面和10年前真的没有太大的区别。 首先，大陆企业上榜的行业集中在石油、金融、电力、钢铁、汽车、煤炭、有色金属等领域，而且10年基本没有变化，这些行业要么属于垄断领域，要么属于产能过剩领域，要么属于亏损大户。 其次，世界500强中排名在前10位的是：苹果公司、英美烟草、伯克希尔·哈撒韦、中国工商银行、三星电子、中国建设银行、威瑞森电信、美国电话电报公司、中国农业银行、中国银行。大陆四大国有银行全部入围前十。 再有，大陆上榜500强的银行有10家，10家银行的平均利润是179亿美元，远远高于全部入榜大陆公司的利润水平（31亿美元），更多于美国8家银行的平均利润96亿美元。大陆十家银行的总利润占了111家上榜大陆公司总利润的50.7%；美国银行总利润仅...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>中共调查外资DRAM三巨头 背后的目的 | 反垄断审查 | 美光科技 | 三星电子 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%85%b1%e8%b0%83%e6%9f%a5%e5%a4%96%e8%b5%84dram%e4%b8%89%e5%b7%a8%e5%a4%b4-%e8%83%8c%e5%90%8e%e7%9a%84%e7%9b%ae%e7%9a%84-%e5%8f%8d%e5%9e%84%e6%96%ad%e5%ae%a1%e6%9f%a5-%e7%be%8e%e5%85%89/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYnMSPpNYU1r1T5GBbf-UMqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 21:46:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%85%b1%e8%b0%83%e6%9f%a5%e5%a4%96%e8%b5%84dram%e4%b8%89%e5%b7%a8%e5%a4%b4-%e8%83%8c%e5%90%8e%e7%9a%84%e7%9b%ae%e7%9a%84-%e5%8f%8d%e5%9e%84%e6%96%ad%e5%ae%a1%e6%9f%a5-%e7%be%8e%e5%85%89/" target="_blank"&gt;中共调查外资DRAM三巨头 背后的目的 | 反垄断审查 | 美光科技 | 三星电子&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月06日讯】（大纪元记者梁欣采访报导）近日，全球三大动态随机存取记忆体（DRAM）巨头——美光科技公司(Micron Technology Inc)、三星电子(Samsung Electronics Co.)和SK海力士半导体(SK Hynix Inc.)的大陆公司，遭到中共监管部门的反垄断审查。分析指出，背后存在中共可耻的惯性手法。 DRAM芯片用于智慧型手机及个人电脑的数据储存。美光科技、三星和海力士为全球DRAM芯片最大供应商。综合媒体报导，中共国家市场监督管理总局官员先后造访其在中国的办公室；三家公司均已证实此事。 三星发言人表示，正在配合中共当局的行动。海力士则拒绝就事件发表评论。事实上，5月24日即传出，美光遭中共商务部反垄断局约谈；今年初，三星曾被中共国家发展和改革委员会约谈。 过去，记忆体产业的特性即为浮动过大，美光在2016年以亏损收场。但2016年下半年，DRAM价格开始上涨；2017年，三家芯片企业占全球DRAM市场份额总和的96%。三星、海力士、美光在中国业务营收分别为253.86亿、89.08亿、103.88亿美元，同比增长39.16%。 中方的调查行动，正值DRAM芯片价格显著上涨之际。市场预期，DRAM价格可能会受到抑制。中共喉舌媒体宣称，有明显操...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>满帮集团垄断货运市场 数万卡车司机大罢工 | 物流 | 维权 | 讨薪 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%bb%a1%e5%b8%ae%e9%9b%86%e5%9b%a2%e5%9e%84%e6%96%ad%e8%b4%a7%e8%bf%90%e5%b8%82%e5%9c%ba-%e6%95%b0%e4%b8%87%e5%8d%a1%e8%bd%a6%e5%8f%b8%e6%9c%ba%e5%a4%a7%e7%bd%a2%e5%b7%a5-%e7%89%a9%e6%b5%81/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGM7kpxy3N3gMkC6kV_v8W8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:36:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%bb%a1%e5%b8%ae%e9%9b%86%e5%9b%a2%e5%9e%84%e6%96%ad%e8%b4%a7%e8%bf%90%e5%b8%82%e5%9c%ba-%e6%95%b0%e4%b8%87%e5%8d%a1%e8%bd%a6%e5%8f%b8%e6%9c%ba%e5%a4%a7%e7%bd%a2%e5%b7%a5-%e7%89%a9%e6%b5%81/" target="_blank"&gt;满帮集团垄断货运市场 数万卡车司机大罢工 | 物流 | 维权 | 讨薪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月11日讯】（大纪元记者顾晓华采访报导）6月10日，河南、安徽、上海、浙江、四川等省市数万名卡车货运司机同步罢工，抗议满帮集团垄断货运市场，压低运输价格致使司机无生存空间，此抗议将持续10天。 6月10日早上10时许，安徽合肥市包河区葛大店物流园停放着百余辆大卡车，车身上拉着横幅标语。 一位现场司机李先生向大纪元记者透露，他们来自全国各个省份，从10日开始停在这里罢工抗议，一直罢工10天，拉横幅、喊口号，让“运满满、货车帮（江苏运满满、贵阳货车帮两家公司的数据平台，即APP）滚出安徽”。 他还表示，有警察到达现场，并未阻止司机维权，只是告诉司机“不要太过火”，第一天的罢工于下午3时许结束。他们将持续罢工，直至他们的诉求获得解决。 李先生透露，数天前是湖南、山东开始，10日是全国统一罢工日，有河南、上海、浙江、江苏、四川、山东、山西、江西、贵州、湖南、重庆等地。 此外，包括安徽在内，特别是山东，有卡车司机运货会被其他罢工司机砸车，全国至少应该有数万名司机同步罢工。 6月10日，河南、安徽、上海、浙江、江苏、四川、山东、山西、江西、贵州、重庆、湖南等省市数万名卡车货运司机同步罢工。（网络图片） 事件的导火索为货运平台运满满、货车帮收费引发。 一位河南商丘地区的卡车司机透露，2015...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>煤改气政策一团糟 燃气供应失衡致价格飙升 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/gas-01222018080305.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXsoeL0GDyz4cvjngpbn2sqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/gas-01222018080305.html" target="_blank"&gt;煤改气政策一团糟 燃气供应失衡致价格飙升&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国当局为改善空气质素，于踏入冬天后强推“煤改气”政策，但由于天然气供应未有周详计划，导致供不应求、价格飙升。发改委未去检讨政策失误根源，反而诿过供暖公司滥收费及垄断天然气，周一（22日）更表示将会严打。但民众就认为，政府难以杜绝这些腐败情况。（黄乐涛 报道） 中国近期强推“煤改气”政策以来，导致天然气价格飙升。有见及此，国家发改委政策研究室主任兼委新闻发言人严鹏程周一（22日）表示，下一步会继续做好供气、供暖领域的价格监管，严厉打击乱涨价、乱收费及垄断行为，切实规范“煤改气”“煤改电”等领域价格收费行为。 对于政府表示要加强监管天然气及供暖公司等等滥收费的情况，山西临汾市维权人士常珈瑄周一（22日）对本台表示，自从政府去年突然实施煤改气的政策后，不少民众都改用天然气及电力取暖，他一直亦有监察政府收费的情况，其中天然气经常供不应求，天然气公司为了牟利，乘机抬高价格，令到民众苦不堪言。 常珈瑄说︰开出租车的，还有家里用天然气做饭的，是涨价了！是涨价了！存在这个现象，是存在的，做饭要用、汽车要用、取暖也要用，导致它那个气，供不上了，都是垄断的，它有一个表，就像一个水表电表一样，你要想家里老是保持温度的话，那个表走得特别快，一整天24小时吧，不敢一直开着，24小时家里温暖的话，1天至少200多块钱，可能你1个月5000、6000都不止。 他表示，由于天然气及电力公司，基本上都是国营...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>欧盟发表报告 狠批中国「市场严重扭曲」 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/eu-economy-12212017091645.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRmSOg0CsV4MKxROc9Qj0YqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/eu-economy-12212017091645.html" target="_blank"&gt;欧盟发表报告 狠批中国「市场严重扭曲」&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会发表首份《市场扭曲报告》报告，批评中国市场严重扭曲及经济受政府大量干预。这是继美国拒绝承认中国市场经济地位后，中国再次在国际社会中受创。中国商务部回应指，欧盟新规则违反世贸组织原则。(吴亦桐 / 程文 报道) 欧盟委员会周三(20日)公布「反倾销调查新方法修正案」，新的贸易防御规则，旨在抵制那些给以补贴或压价方式，进行贸易倾销的国家，适用于世贸组织所有成员，预计中国将受新规巨大冲击。 欧盟同时发布首份针对中国的《市场扭曲报告》，点名批评中国市场严重扭曲，经济受到「政府大量干预」，从法律、市场到众多的国有企业，与监督管理机制、财政制度等，都受国家的重大影响。 这是继美国拒绝承认中国市场经济地位后，已成为世界第二大经济体的中国，再遭重创。中国商务部随即在官网上反击，发言人指责欧盟新法违反世贸组织规则，用欧盟单方制定的标准，衡量其它国家是否存在市场「严重扭曲」，将削弱世贸组织反倾销法律体系的权威性。 中共前总书记赵紫阳的政治秘书鲍彤接受本台采访时，对欧盟新规表示赞许，他表示当年中国经过长久的谈判后加入世贸组织，其中有很多特定历史背景和因素；目前，美国、日本和欧盟等主流市场经济国家现在逐渐意识到中国的党控经济对世界市场经济规则具有破坏作用。 鲍彤：欧盟做出这个决定是公正的、是应该的。全世界凡是认真研究中国经济情况的人，都会说和欧盟相同的结论，或迟或早的问题；我也认为中国是个...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>德国人抱怨涨价 汉莎航空喊冤 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%8A%B1%E6%80%A8%E6%B6%A8%E4%BB%B7-%E6%B1%89%E8%8E%8E%E8%88%AA%E7%A9%BA%E5%96%8A%E5%86%A4/a-41560496</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWb4-NqLgyb0TQWL_O3qPEqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 11:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%8A%B1%E6%80%A8%E6%B6%A8%E4%BB%B7-%E6%B1%89%E8%8E%8E%E8%88%AA%E7%A9%BA%E5%96%8A%E5%86%A4/a-41560496" target="_blank"&gt;德国人抱怨涨价 汉莎航空喊冤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）自从柏林航空停飞以来，德国国内航线的机票价格上涨了将近30%。据一些业内人士观察，有的航班涨幅甚至高达50%，而国内航班每周的座位缺口超过10万人次。 目前运营大部分德国国内航线的汉莎航空公司，对哄抬价格的指控予以了反驳。该公司董事霍迈斯特（Harry Hohmeister）对周日版的《世界报》表示，有关汉莎趁机涨价的"谣言"是没有根据的。 霍迈斯特说，对95%的乘客来说，情况完全没有发生变化。机票价格上涨是一种正常现象，一直都存在，比如在通勤乘客数量较多的航线上，周一早上和周五下午座位会比较紧缺。 哄抬价格？ 在此几天前，全德消费者保护中心联合会的主席穆勒（Klaus Müller）在接受《商报》采访时，曾指责汉莎的涨价行为。他说："如果在事先有过种种保证的情况下机票价格仍然上涨，那么汉莎收购柏林航空对乘客来说就是一笔糟糕的交易。"德国商务旅客协会（VDR）也批评称，汉莎的所作所为就像一个参与垄断市场的博弈者。 现在，德国反垄断部门也介入了此事，要求汉莎提供相关信息资料。反垄断局的一名发言人表示，将在对资料数据进行评估后，就是否对汉莎启动调查程序作出决定，本周内就可能见分晓。 按照汉莎航空发言人的解释，机票价格是由一个名为"收益管理系统"的电脑系统自动生成的。汉莎的这一系统共有26个订票分级。在需求量增加的情况下，廉价机票的数量比较少，会很快售罄。因此会很...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>【林忌评论】 中国电子消费进攻香港市场 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com1106-11062017085910.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAz09R5Otdc99SaBT8dqBIAqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Mon, 06 Nov 2017 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/com1106-11062017085910.html" target="_blank"&gt;【林忌评论】 中国电子消费进攻香港市场&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;近日中共党国企业攻港，在香港各大传媒造势，攻击香港「电子支付落后」，连香港特区政府的商务及经济局局长邱腾华，也加入「唱衰香港」的行列，声称「我也肯定，香港在这方面的科技已经落后」，说是香港八达通早年的成功，「拖慢了香港电子支付」的发展云云。 事实的真相，是香港的电子消费高达私人消费开支六成以上，过千元的消费多数使用信用卡，以一千元以内的消费则被国际通行的Visa Paywave Master Paypass 与本地的八达通卡所瓜分，而不愿接受电子消费的商户，则多数属于小商铺、的士等行业，其主要原因就是收入本身不多，既然现金可以收足，为何要把几percent（%）的收入与大集团瓜分；另一方面则是香港的简单税制，这些小商户主要都透过租金交了庞大的间接税，而这些不留纪录的收入将免报税；一旦连小商户的收入都全面「电子化」，特区政府当然可以乘机推出销售税，令「自由港」的美名不再。 和中国大陆相比，香港电子商贸最不方便的，就是源自这些不接受电子消费的店铺与服务，而原因不是「技术落后」，而是商户不愿收入被监控，以及商户不愿承担电子交易媒介的中介费用，以至中间等待过数「现金流」损失；天下没有免费的午餐，电子交易媒介当然要为了其服务收取费用，而一些标榜免费的，除了想垄断市场，将来再收取费用之外，则除非带有政治任务，想得到控制香港消费的「大数据」了。在没有足够的私隐保障之下，小商户引入这些电子商...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>