<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>志愿者 - 最新新闻 - Google 新闻</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSUwyMHZNRGd3WjIwU0IzcG9MVWhoYm5Nb0FBUAE?hl=zh-CN&amp;gl=CN&amp;ceid=CN:zh-Hans</link><language>zh-CN</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:12:19 GMT</lastBuildDate><description>Google 新闻</description><item><title>感恩节志愿者向贫困家庭分发食物 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/volunteers-delivering-food-to-needy-families-20181122/4669683.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbdWY9obvexT7mFiqz0xvEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:59:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/volunteers-delivering-food-to-needy-families-20181122/4669683.html" target="_blank"&gt;感恩节志愿者向贫困家庭分发食物&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;今天（星期四），美国各地都在庆祝感恩节。和家人一起欢度节日，享用节日大餐，对所拥有的东西表示感谢是感恩节的传统。但是，却有成千上万的家庭负担不起传统的感恩节大餐。在密执根州底特律市，友好基金会每年都为那些不幸的人提供帮助，组织分发食物，把火鸡、蔬菜和水果送到社区贫困家庭中。 今天（星期四），美国各地都在庆祝感恩节。和家人一起欢度节日，享用节日大餐，对所拥有的东西表示感谢是感恩节的传统。但是，却有成千上万的家庭负担不起传统的感恩节大餐。在密执根州底特律市，友好基金会每年都为那些不幸的人提供帮助，组织分发食物，把火鸡、蔬菜和水果送到社区贫困家庭中。 在底特律一个寒冷的清晨，福阿德·扎班和他14岁的儿子穆罕默德正在为贫困家庭送去免费食物。在过去的七年里，扎班的全家都参加了食品募捐活动。 志愿者福阿德·扎班说：“不仅是穆斯林，穷人都会得到帮助。如果有人告诉我们有人需要帮助，我们都会伸出援手。” 扎班和其他200名志愿者准备了1200多袋食物，然后前往底特律周边的不同社区，分发食物。 扎班说，对他来说，做好事不仅是他的道德责任，更是一个为孩子树立榜样的机会。 志愿者福阿德·扎班说：“老实说，我希望他们看到有些人不像我们我们这么幸运，看到我们有幸拥有的东西，学会如何帮助穷人和其他人。基本上，伊斯兰教教会了我们这样做，而且我认为所有宗教都教导了这一点。” 友好基金会创始人阿马德·埃尔萨亚特...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>书香世界中华书展讲座 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/bulletin/363743</link><guid isPermaLink="false">CAIiELf4FOqAHcGGRG-Ts7ucYe0qGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 08:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/bulletin/363743" target="_blank"&gt;书香世界中华书展讲座&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【活动】第十八届马来西亚书香世界中华书展讲座 【主办】MINES 567 【联办】马来西亚生命线协会 【地点】 MIECC, Jalan Dulang, Mines Resort City, Seri Kembangan 【入场】 讲座入场免费（需付书展入场费RM3） 【报名】 http://goo.gl/Ze4B6Y 【查询】 03-4266 6195 马来西亚生命线协会 【讲座场次详情】 日期| 11月27日（周日） 时间| 7pm-9pm (Canal Room) 讲师| 廖翠薇_马来西亚生命线协会辅导义工、游戏治疗义工、讲师 讲题| 《小孩不“小”——发掘小孩被遗忘的亮点》 日期| 12月3日（周六） 时间| 7pm-8pm (Side Stage) 讲师| 余莹樱_马来西亚生命线协会辅导义工、督导、游戏治疗义工及讲师 讲题| 《明日之星，从有素质的陪伴开始！》 日期| 12月4日（周日） 时间| 7pm-9pm (Side Stage) 讲师| 叶淑铃_马来西亚生命线协会辅导义工、游戏治疗义工、讲师 讲题| 《小孩闹情绪，爸妈该怎么办？》&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>爱德华王子岛省一教堂推出每周一次免费晚餐 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/05/29/127274/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6FJhhA2ClD4PqPjr7KkSsqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 14:38:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/05/29/127274/" target="_blank"&gt;爱德华王子岛省一教堂推出每周一次免费晚餐&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大爱德华王子岛省 P.E.I. 东部的一个教堂，决定每个星期为当地居民提供一次免费晚餐。 每个星期三的 16:30 – 18:30，这个名为 St. Andrew’s Presbyterian Church 的教堂举办免费晚餐活动，任何人都可以参加。 教会的达伦·丁威尔（Darren Dingwell）表示，作出这一决定是由于受到了岛上另一个教会的启发，去年3月，爱德华王子岛的Montague Church of Christ 教堂推出了每周二的免费晚餐，目的是帮助那些经济上有困难的人。 达伦·丁威尔告诉加拿大广播公司，周三的晚餐为当地社区提供了更多的选择，而且这不仅仅是为了帮助经济困难的人，也是为了让大家有一个在一起吃饭，和周围的人聊聊天的机会。 他说，上周三举行的第一次免费晚餐，有34人来参加，有些人后来在那儿聊天聊了一个半小时。 达伦·丁威尔还表示，愿意支持教堂免费午餐的人，可以捐款或捐赠食物，也可以来做义工帮助。 （RCI with CBC）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>宾州乡间小镇的拉美移民 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/immigration-rural-pa-20170607/3891034.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcoGXNfF5TizXnptmdtnTsqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Jun 2017 19:54:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/immigration-rural-pa-20170607/3891034.html" target="_blank"&gt;宾州乡间小镇的拉美移民&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;川普政府加强打击非法移民的执法力度，全美许多以拉美裔为主的社区受到冲击。宾夕法尼亚州东南部的乡间小镇约克斯普林斯也不例外。这个传统小镇过去只有白人，但以墨西哥移民为主的拉美裔几十年来在此不断增加 川普政府加强打击非法移民的执法力度，全美许多以拉美裔为主的社区受到冲击。宾夕法尼亚州东南部的乡间小镇约克斯普林斯也不例外。这个传统小镇过去只有白人，但以墨西哥移民为主的拉美裔几十年来在此不断增加，小镇八百居民中现在几乎一半是拉美移民。这些人平常主要为附近农场与果园帮工。 约克斯普林斯小镇的消防站在母亲节当天正在举行烧烤，为完全由志愿者组成的消防队募捐，小镇居民踊跃出席，购买串烧。 但小镇众多的拉美裔居民没有露面。 消防队副队长罗伯特·霍克希望拉美裔居民也能参加，甚至担任志愿消防员。但是他的亲身经历告诉他，很多人不敢跟当局有任何接触。 他说：霍克说：“我们多次执行车祸现场救援的工作，可很多次到了之后发现车上没人。原因就是他们认为惹麻烦了，就都跑了。” 约克斯普林斯小镇有拉美裔居民，这点与宾州许多其他小镇不同。 “斯普林斯”是泉水的意思。这个小镇一度是19世纪的传统社区，泉水也可治病。 可当地果园不断扩展，劳工愈发短缺，小镇的面孔也就发生了变化。 凯西·斯奈德是约克斯普林斯小镇的历史学社负责人。她表示，拉美移民最初只是在收获时节来打短工，但一些人后来留了下来。 她说：“约克斯普林斯小镇后...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>让盲人重见光明：采访加拿大华裔眼科医生钱昕雅 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/19/132298/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEq1OTNEfd3lulWKvtJb58EqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 20:03:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/19/132298/" target="_blank"&gt;让盲人重见光明：采访加拿大华裔眼科医生钱昕雅&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（ASRS.org） 蒙特利尔市的法语《新闻报》有一个《每周人物》专栏。上个星期入选的是蒙特利尔大学的华裔眼科教授和医生钱昕雅。实际上，32岁的钱医生在2012年已经当过一次“每周人物”了。那一次是因为她获得了当年的魁北克杰出青年奖。 这一次入选，是因为她与同事合作，成功地进行了魁北克省首例“仿生眼”手术，让一个失明的母亲第一次看见了自己出生已两年的孩子。她星期二（9月19日）接受了本台采访。 收听CH_Clip_8-20170919-WMC80 钱昕雅出生在中国，6岁时随父母前往法国，几年后迁居蒙特利尔。她毕业于麦吉尔大学医学院，后来又去哈佛深造。她说，当医生是她从小的向往。她小时候经常跟着当耳鼻喉科医生的母亲去医院，对那个环境非常熟悉，而且觉得医治病人是一个很了不起的职业。 钱昕雅多次作为志愿者前往非洲和南美国家。 虽然小小年纪就离开中国，但是钱昕雅的中文却很流利。她说自己一直在家里跟着父母学习，另一方面对语言有兴趣。除了英语、法语和中文以外，她还学了意大利语、德语和西班牙语。 收听CH_Clip_9-20170919-WMC90 相关报道 追求比个人成功更有意义的人生&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>志愿者努力不懈 洛杉矶河回复自然美景 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/la-river-20170421/3820643.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdHGVUEHD57Qs8pO6XtRQUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 20:06:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/la-river-20170421/3820643.html" target="_blank"&gt;志愿者努力不懈 洛杉矶河回复自然美景&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;洛杉矶河流经洛杉矶市，长达80公里。不过，多数河道是一个在夏季时会干枯的水泥排水沟渠。像许多其他城市的水道，这条河流通过整治回春，志愿者也做年度清洁工作。他们为什么要投入这项服务呢？ 洛杉矶河流经洛杉矶市，长达80公里。不过，多数河道是一个在夏季时会干枯的水泥排水沟渠。像许多其他城市的水道，这条河流通过整治回春，志愿者也做年度清洁工作。他们为什么要投入这项服务呢？ 他们从高速公路上看到的河景，跟平常很不一样。 洛杉矶河之友的史蒂芬.梅加说：“接触到这个有着野生动物，也有不少垃圾的自然景观，我想，这个场景对很多人而言真的是大开眼界，同时也会感到相当震惊。” 冬天的水患给河床带来大量的垃圾。社团和业界组织的志愿者们会来帮忙打点整理。 美国化学学会的罗伦.史考特说：“因为每个人都想要有条可以游泳、划船和健行的干净河流，这就是为什么我们今天会来到这里。” 九次残奥会选手坎戴斯.凯博(Candace Cable)也是洛杉矶申奥委员会成员之一，他们希望洛杉矶获得主办2024年奥运会的机会。她也帮忙清理河流。 她说：“在洛杉矶2024申奥这个活动底下，我们有一个希望能集结所有现有的社区组织，支持他们的志愿者精神，以及教育民众我们针对洛杉矶2024做出的贡献，进而募集奥运会志愿者的志愿者项目。” 洛杉矶和法国巴黎竞争，争取奥运主办权。 志愿者汤姆则表示，他帮助洛杉矶找回自然美。 他说：“我们...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>前受刑人流落街头，“我们只想找份工” - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><guid isPermaLink="false">CAIiEO33ZrCpKuIjPgVAaBad-p4qGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMLK-tgM</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;过去8个月，加内甚（Ganesh）都在街上流浪。大部分的日子，他都坐在富都城市转型中心（UTC）一带的行人道上。 每天，加内甚看着轻快铁穿过人民广场（Plaza Rakyat）。而上月起通车的双溪毛糯—加影捷运一号线，也带动了这一带的人潮。尽管这些耗资数亿令吉的发展计划不断改变吉隆坡的城市面貌，但加内甚的生活作息却没有很大的变化。 白天，他会到联邦直辖区伊斯兰理事会（MAIWP）官员派免费食物的地方领取食物，这可能是他一天当中的唯一一餐。夜晚，他必须躲避执法人员，以免成为被“扫街”活动清理的对象。 这天，下午1点左右，《当今大马》记者在加内甚生活的一带和他碰面，直辖区伊理会已派完100包食物，正准备离开。 “他们来派食物，为什么他们不问问：‘你的问题是什么？’我们（街友）并非要钱。” “我们有技能……为什么他们不说：‘我们会为你找工作’？” 坐了30年牢 51岁的加内甚，在新邦令金监狱坐了30年的牢，已学会制作西装和其他服装。他说，自己想要的，只是利用在牢里所学技术来赚取生活费。 “我会画草图、剪裁和缝制整套衣服。” “我还需要睡在街上多久？警察时不时就会来打扰，把我们带走。” “我在监狱原本拒绝学习，但现在我可以说华语，我也可以说英语，为什么人们就不给我们机会？” 加内甚（见图）说，他早前看见《当今大马》访问直辖区伊理会官员，就主动接触记者，希望能让更多人了解到，他们需要的...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>艺人袁立揭露尘肺病人苦况遭打压 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/features/hottopic/volunteer-04192017084811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELChpL6Nepa_dpTI11s-yg4qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwqtUr</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 12:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/features/hottopic/volunteer-04192017084811.html" target="_blank"&gt;艺人袁立揭露尘肺病人苦况遭打压&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大陆女艺人袁立，早前以义工身份探望尘肺病人，及揭露这群弱势社群的生活苦困后，网上掀起热烈的讨论。袁立周一（17日）突然在微博透露，如果自己某天被抓，希望有人给她送爱吃的火锅。事件再次引爆网上舆情，有网民批评，600多万尘肺病人的悲惨事实，竟是官方禁忌的话题。（黄小山/程文 报道） 现年44岁、真名袁莉的袁立，周一发布了该条微博之后，一天之内，转发就超过了2000多条。但实际数字可能远大于此，业内人士称，出于消减影响的目的，官方会对更多的留言和转发进行删除。 就在同一天，袁立还在微博透露，她用百度检索和自己有关的新闻，涉及娱乐的消息都留下了，而和尘肺病人有关的消息都被删除。她怀疑与她以基督徒的身份，前往深山探视垂死的尘肺病人，并将他们的悲惨遭遇公诸于世，导致某些人不满有关。 在互联网上，大量针对袁立的信息，甚至涉及色情的资讯，在检索中排于是前列。而根据中国的互联网管理条例，色情资讯本身就不应该出现在网路中。 袁立的微博几乎立即引发了广泛的关注。包括战地记者唐师曾也写文章，对她表示支持。自由派知识份子亦表达支持的立场。当晚，更有消息指袁立被国保请喝茶。 从事尘肺病人救助工作的志愿者黄先生告诉本台记者，袁立作为演员，主动去关注尘肺病人的处境，让官方感到难堪。原因是，这些尘肺病人对中国的经济发展功不可抺。 他说：她那个首先是演员嘛，然后就是她非常关注公益这一块。之前在大爱清尘做事情（...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>德国新风尚——从自己动手到一起动手 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%96%B0%E9%A3%8E%E5%B0%9A%E4%BB%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%88%B0%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%8A%A8%E6%89%8B/a-37338657</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmcV2ZTZRGe6Gg9SV-ODXsqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 15:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%96%B0%E9%A3%8E%E5%B0%9A%E4%BB%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%88%B0%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%8A%A8%E6%89%8B/a-37338657" target="_blank"&gt;德国新风尚——从自己动手到一起动手&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）孩童时代，彤达·弗莱瓦尔德（Tonda Freywald）曾是一名剪纸爱好者。现如今，她更喜欢用电锯来加工桦木。作为女艺术家，她的家居摆设都是自己设计自己制作的。她开玩笑说："这把锯现在简直成了我的左膀右臂了。"她计划在今年秋季之前，把自己的小公寓打造成一个画廊，名字都起好了：《面包和黄金画廊》。事实上，彤达的职业是艺术教育和舞蹈，她的木匠手艺是刚刚学会的。为此，她每周都会去波恩一家对公众开放的自助手工作坊，她可以免费使用这里的机械。 在这家叫做Haus Müllestumpe的修理作坊，一个房间里大家正在组装自行车，另一间地上则摆满了各种电子原件。在哒哒作响的缝纫室里，有人和彤达一样，想做件独一无二的衣服，也有人只是想把舍不得扔掉的旧衣服翻新一下。每周这里都会组织一次修理技术座谈。参与者一边喝咖啡吃蛋糕，一边讨论如何修理他们自己带来的坏掉的录音机、吸尘器，或者快要散架的椅子。 手工作坊发起人乌尔里希·布痕豪尔茨（Ulrich Buchholz）表示："这里的目的是要让参与者摆脱对技术的畏惧。" 当然有些厂家会故意把产品设计成无法修理的样式。"对于这类问题，我们会在联邦公共修理作坊联合会展开讨论，也会让经济界的代表参与其中。"即便是确实无法修理，也并不意味着相关物件就必须要被扔到垃圾桶里。废物利用有很多可能性，比如可以用废旧电器作装饰品，也可以用旧的自行车胎...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>调查报告：印度窑工被剥削 陷入永久性贫困 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-india-forced-labor-20170920/4036645.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-EHJVsEs30dNW2770aVtoqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 12:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-india-forced-labor-20170920/4036645.html" target="_blank"&gt;调查报告：印度窑工被剥削 陷入永久性贫困&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一个人权组织说，印度砖窑行业的数百万劳工，正在陷入债务缠身，工资太低的恶性循环。他们被迫带着孩子在高温和灰尘弥漫的砖窑干活。 一个人权组织说，印度砖窑行业的数百万劳工，正在陷入债务缠身，工资太低的恶性循环。他们被迫带着孩子在高温和灰尘弥漫的砖窑干活。 “反奴役国际”组织（ASI）星期三发表的一项研究报告说，北部旁遮普邦各地运作的近10万个砖窑，雇佣了约两千三百万劳工。窑主在制砖季节开始前向几乎所有劳工提供的贷款，使这些劳工顿时债务缠身。高达10个月的整个制砖季，窑主扣发劳工工资，而且没有记录，使窑主因此支付给劳工的钱，远低于应给数量。 高达八成14岁以下儿童，炎热月份内每天平均工作九小时。由于工人所挣的是按砖的件数计算，他们的家庭为提高产量被迫把孩子送去劳动。 这份报告还说，砖窑的生活条件很差，空气中弥漫着灰尘等化学物质，而且没有自来水，全家挤在不到八米的房间里。 报告中提到的“反奴役国际”组织的伙伴机构“社会正义志愿者”，敦促印度政府实行砖窑劳工最低工资和童工法，确保儿童接受适当教育。“社会正义志愿者”组织干事长加伊·辛格说：“现在是政府负起责任，结束21世纪不应出现的这种剥削的时候了。”&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>“天网”义工杨秀琼被公安逼供 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/dissident2-01132017091538.html?encoding=simplified</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEd-7QMZ82esKTJTM4tlxesqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/dissident2-01132017091538.html?encoding=simplified" target="_blank"&gt;“天网”义工杨秀琼被公安逼供&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;早前取保候审的维权网站“六四天网”的义工“杨秀琼”，向本台披露被公安逼供的细节。（高锋 报道）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>公益明星涉挪公款审理 疑遭官方报复 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/volunteer-10212016100338.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4g6tIdQLctRNNMfa4Dq7IqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/volunteer-10212016100338.html" target="_blank"&gt;公益明星涉挪公款审理 疑遭官方报复&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;因被控职务侵占和挪用公款罪，凉山彝族自治州西昌市法院周二（18日），开庭审理知名公益人士“义工李白”（真名闫伟杰）案，并将择日宣判。有慈善人士透露，李白获罪源于他披露实情导致当地官方震怒，之前民间助学机构“索玛花”，亦曾遭遇类似的打压。（黄小山/程文 报道） 据检察院认为，闫伟杰在3个项目上存有侵占或挪用资金的情况：分别是在去年发起的“让孤寡老人有鸡蛋吃”专案上，闫伟杰没组织开展专案，但安排会计虚构购买鸡苗款项52,500元发票，并将5万元转入个人帐户；在“以山里娃跑进马拉松”项目中多开发票金额，侵占14,790元；去年5月6日，闫伟杰从公帐户转入10万到自己卡上，并存入馀额宝里，涉嫌挪用资金罪。 闫伟杰的辩护人常伯阳向本台记者透露，闫伟杰自己认为，他的行为不构成职务侵占和挪用公款罪，最多是财务管理不规范。审计结果也显示，机构收支平衡，资金没有流失。没有开始的专案实际已启动，并因气候原因等待天气回暖。因官方慈善机构需要实现报帐而提前出具发票。而所谓多开发票的控诉，也被商家否定。在周二的庭审中，为他做了无罪辩护。 常伯阳律师还透露，根据之前相关的证据显示，闫伟杰是在腾讯公益平台上披露当地代课老师每月只有600元工资，并为此发起为代课老师募捐，几天就募集到了逾百万的资金。但事件引发官方不满，并导致报复。 他说：他就是当时搞到一个项目就是给他的代课教师，不是工资太低嘛，他就在腾讯这...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>加拿大教育学会副会长林雯：希望增强年轻一代的公民意识，把做义工的概念带入华裔社区 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/17/131010/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuL-D1qIryZa2DMNDuypRcqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 21:14:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/17/131010/" target="_blank"&gt;加拿大教育学会副会长林雯：希望增强年轻一代的公民意识，把做义工的概念带入华裔社区&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大教育学会（The National Educaiton Society）是一个在大多伦多社区非常活跃的非营利机构。从成立至今，他们组织各族裔学生一起或参与社区服务，或是进行兴趣培训，或参与政党竞选活动，让学生们有机会回馈社会，培养兴趣爱好，了解加拿大政治体系和运作。 林雯（Karen Lin）是加拿大教育学会的副会长。 （收听下面的采访音频，了解更多的信息） 收听 林雯与David New. © Karen Lin 提供 首先，林雯向我们介绍了加拿大教育学会，一个非营利性的年轻人教育机构： - 加拿大教育学会是一个开放的平台，不仅仅是对华裔，也对其他族裔开放； - 而他们的任务是为年轻人提供优质的义工服务，就业机会，以及公民培训。 - 尤其是公民意识和培训是华裔社区欠缺的，希望能够从年轻人开始 林雯介绍了几个学会的活动，比如上一周，有20多位来自各族裔的学生，在加拿大教育学会的组织下，参与食品银行的工作。他们很高效地分发了7千吨食品。 更有意义的是，这次活动，不仅有华裔，也有来自叙利亚的难民学生。年轻人们在一起工作，交谈，相互了解。这也改变了华裔社区对难民的刻板印象。 另一个例子是在去年年底，协会主办了“梦工厂——青少年影视制作培训”活动。请来了加拿大顶级制作人David New，课程包括了电视节目编程、电影剪辑制作以及如何写新闻稿等等。 加拿大教育学会组织的“梦工厂–...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>美国民间组织能否帮助弥合政治裂痕？ - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3866281.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4vlJLJ90fsVwO3MTqHU_UqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 21:41:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3866281.html" target="_blank"&gt;美国民间组织能否帮助弥合政治裂痕？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国2016年的总统大选暴露出了社会内部的巨大分歧，许多分析人士认为，这种裂痕威胁国家的稳定与民主未来。 美国2016年的总统大选暴露出了社会内部的巨大分歧，许多分析人士认为，这种裂痕威胁国家的稳定与民主未来。一些非盈利组织希望通过一些活动来鼓励不同背景和政治倾向的人们相互对话，以此来弥合社会裂痕。美国之音记者去到了其中的一个活动，在那里，来自不同背景和意识形态立场的人们一起帮助那些需要帮助的人们。 各个不同非盈利组织和宗教派别的代表支持安德鲁·哈诺尔领导的“一个美国运动”（One America Movement）。 他说：“当下，我们国家的裂痕很深，这个裂痕威胁我们的国家和社会。” 哈诺尔觉得，裂痕两边那些不满的人们通常都不想去了解对方的观点。 他说： “一个美国运动”推动一些有意义的志愿者项目，让不同政治和宗教观点的人们一起合作、共享午餐或者在相互尊重和友好的基础上讨论公共议题。他们的首场活动之一是星期日在华盛顿帮助流浪者。 他说： “人们的反响很好，他们希望参与其中，希望走出去，更好地服务自己的社区。” 但是他告诫说，目的不是解决所有分歧。 他说：“我们的目标不是让所有人在每个议题上都有一样的观点。那不是目的。我们希望人们相互对话，这样在一天结束的时候，即便他们有分歧，他们也能理解他人的观点。” 基督教、犹太教和穆斯林团体是支持这项以帮助人们增进了解为目的的活动的最有...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>都是移民，都立志扶贫：布基纳法索恐袭的两名加拿大遇难者 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/15/130875/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqqiA3wZi-0DkuDFSHHgb4qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 18:13:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/15/130875/" target="_blank"&gt;都是移民，都立志扶贫：布基纳法索恐袭的两名加拿大遇难者&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在星期天布基纳法索恐袭中遇难的两名加拿大人，一个是英国剑桥博士生塔米.陈（Tammy Chen），一个是41蒙特利尔志愿者迪法拉（Bilel Diffalah）。他们都是加拿大移民或移民后代，一个是华裔，一个是阿尔及利亚裔。尽管专业背景不同，但是布基纳法索对他们的共同的吸引力，是它的贫穷。 比莱勒.迪法拉是两名在布基纳法索恐袭中遇难的加拿大人之一。(Facebook/Bilal Diffalah) 41岁的迪法拉在阿尔及利亚时是兽医，移民加拿大以后，转向食品安全。他是加拿大国际扶贫项目Uniterra派到布基纳法索的二十八名志愿者之一，自去年11月起在那里担任家禽卫生和生物安全顾问。项目负责人奥黛特.麦卡锡（Odette McCarthy）说，这是五十多年来该项目第一次有志愿者丧生。 加拿大总理特鲁多星期二（8月15日）发表声明，谴责恐袭并向塔米.陈和迪法拉的家人表示哀悼。 爱上布基纳法索的华裔女子 如果没有遇难的话，再过三个多月，34岁的塔米.陈就要做母亲了。她上个月刚刚举行过婚礼。她的丈夫费奈什（Mehsen Fenaiche）星期天与她同时遇难。 上个月刚做了新娘。（Facebook/CBC） 她的朋友、曾在布基纳法索首都开餐馆的塔尼亚.穆勒（Tania Muller）说，在瓦加杜古那个地方，大家对恐袭并不陌生。当地人都知道，卖酒、卖猪肉、游客多的餐馆比较容易成为攻击目...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>曹雅学：刘少明因煽动颠覆政权罪被押两年，一审仍未判决 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/3876337.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_O8MKJeN1lYk4k7R0PkpwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 20:16:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/3876337.html" target="_blank"&gt;曹雅学：刘少明因煽动颠覆政权罪被押两年，一审仍未判决&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;刘少明是近年活跃在广东、乃至全国的活跃分子。在广东，他参与声援政治异议人士郭飞雄、唐荆陵和南方街头运动的许多参与者。 曹雅学女士是英文网站https://chinachange.org/的创办人兼主编。这篇文章不代表美国之音的观点。转载者请注明来自美国之音或者VOA。 刘少明是近年活跃在广东、乃至全国的活跃分子。在广东，他参与声援政治异议人士郭飞雄、唐荆陵和南方街头运动的许多参与者。从江西新余，到陕西鸡西，到遥远的黑龙江建三江，近年很多公民围观的场所都曾经出现他的身影。过去几年他在被警察录笔录不下百次，抓进派出所和拘留所不下几十次，但他都“幸运”脱险。一名人权律师描述他为一个热情付出、无私无己的兄长。的确，和大多数年轻的活跃人士相比，今年59岁的刘少明是位六四前辈。1989年5月底，他是江西钢铁厂的一名工人，离开妻子和幼儿，前往北京，住进了广场上学生的帐篷，加入了“北京工人联合自治会”，在天安门广场救护学生，直到六月四日早上和学生一起离开广场。之后他还被判刑入狱一年。 据刘少明的辩护律师吴魁明介绍，从2014年开始，刘少明除参与公民围观外，还关注珠三角劳工的事务，帮助工人维权。2015年5月29日晚，他从广州家中被不明身份的人带走。两周后他涉嫌“寻衅滋事罪”被刑拘。律师说，警方花大力气侦查、搜集刘少明参与和帮助珠三角工人维权的所谓犯罪证据，可见参与工人维权是当局抓捕刘少明的原...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>房子半夜遭强拆 数十流浪狗被压死 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/demolition-06122017114513.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhZtvmg85kDzrddMXiFpicqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 13:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/demolition-06122017114513.html" target="_blank"&gt;房子半夜遭强拆 数十流浪狗被压死&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;四川省成都市近日因一项强拆行动，导致数十只狗只被活埋致死。 事发在蒲江县鹤山街道五显坡，当地一幢老旧房屋上周五晚遭人夜袭强拆，由于该处是义工饲养流浪狗的集中地，当时有逾30只流浪狗在内，结果造成大量死伤，赶到现场的义工仅救回3只流浪狗和一只猫。 地方官员事后回应称不清楚事件。 一名义工对大陆媒体表示，他上周六早上突然接到朋友通知，赶到现场后始知房屋已于早一晚被强拆，他指从没人通知要在当晚进行拆迁。若一早知道就会先把流浪狗转移。 被强拆的屋主表示，上周五晚上11时许，突然有多人闯入将他强行带走，其后就出动大型机械强拆房屋，短短20分钟内将房子推倒，变成一片废墟。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>志愿者到洛杉矶机场举牌欢迎来客 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/3843482.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVQd-r-6fALTIRaa-sa13UqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 08 May 2017 22:47:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/3843482.html" target="_blank"&gt;志愿者到洛杉矶机场举牌欢迎来客&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;上星期六，数百名志愿者在美国维吉尼亚州上诉法院星期一就川普限行令举行听证之前在洛杉矶国际机场附近集会。他们手举标语牌，上面用多种文字书写着“欢迎”。这次集会是由洛杉矶旅旅游办公室组织的， 目的是要让到达的旅客看到， 洛杉矶欢迎来自世界各地的访客。 上星期六，数百名志愿者在美国维吉尼亚州上诉法院星期一就川普限行令举行听证之前在洛杉矶国际机场附近集会。他们手举标语牌，上面用多种文字书写着“欢迎”。这次集会是由洛杉矶旅旅游办公室组织的， 目的是要让到达的旅客看到， 洛杉矶欢迎来自世界各地的访客。 这是机场北部跑道附近飞机飞过的地方。 “一二三，举！” 牌子上的字只能从空中看到，他们要发出一个信息。 “发现洛杉矶”组织的成员吉米·佛利：“上面用阿拉伯语、西班牙语、中文和英文四种文字写着“欢迎”。 志愿者们说，洛杉矶市欢迎所有的人。 志愿者多纳·辛格顿：“今天的信息是，你们在这里会遇见新朋友，我们要显示，我们很不相同，也要向飞机上的国际乘客表示欢迎。” 一名印度移民说， 这次活动与政治无关，而是要主动与他人接触。 印度移民克西克·卡托帕德耶：“不论这个人讲话有什么口音，有什么肤色、宗教信仰或是性取向如何，我们都是人。” 有人说，这个信息反映了洛杉矶的开放与包容。 志愿者尼克尔·沃雅克：“我认为，这个信息很重要，因为世界上现在有太多的分裂。 但在洛杉矶，人们的确感到大家都受欢迎。” 随着...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>前总统卡特加拿大做义工脱水 治疗后状况良好 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/voanews-20170704-carter-health/3944469.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgZnXI7M_OCTVdhFwoCUgQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 17:13:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/voanews-20170704-carter-health/3944469.html" target="_blank"&gt;前总统卡特加拿大做义工脱水 治疗后状况良好&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国前总统吉米·卡特在加拿大修建一座“仁人家园”(Habitat for Humanity)住屋时脱水，在医院接受治疗后据说状况良好。 美国前总统吉米·卡特在加拿大修建一座“仁人家园”(Habitat for Humanity)住屋时脱水，在医院接受治疗后据说状况良好。 急救护理人员在现场对这位92岁高龄的国务活动家采取了救助措施，并出于谨慎把卡特送入医院补充水分。 卡特和夫人三十年来一直倡导支持“仁人家园”为贫穷人口修建安全体面住屋的努力。为纪念加拿大150年国庆，卡特夫妇目前正在加拿大帮助修建150所住屋。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>志愿者聚集休斯顿，不分你我，救人抗灾 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/houston-flood-20170831/4010094.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKKc9p99XY8Cu7qCEbU-b0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 17:57:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/houston-flood-20170831/4010094.html" target="_blank"&gt;志愿者聚集休斯顿，不分你我，救人抗灾&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;虽然休斯顿的雨已经停了，但是位于大坝和河流附近的许多社区仍然是汪洋一片。来自得克萨斯周围地区或更远地方的志愿者划着小船在忙碌着。他们是通过社媒体联系起来的。他们表示，德州的抢险救灾活动对于华盛顿的国会议员们来说是一个很好的榜样。美国之音记者在休斯顿与这些救援人员待了一天。 虽然休斯顿的雨已经停了，但是位于大坝和河流附近的许多社区仍然是汪洋一片。来自得克萨斯周围地区或更远地方的志愿者划着小船在忙碌着。他们是通过社媒体联系起来的。他们表示，德州的抢险救灾活动对于华盛顿的国会议员们来说是一个很好的榜样。美国之音记者在休斯顿与这些救援人员待了一天。 就在几天前，现在这条河的位置就是一条公路和铁路。自愿者在这些被大水淹没的社区里仔细搜寻，看是否还有人被困在家里。 负责搜救的一名自愿者彼得·焦说：“我们去了休斯顿市中心，救出了一些困在家里的人，大堤决口了，所以我们要尽快把人救出去。” 彼得·焦是一名越南移民的后代。他说，这些志愿者可能相互都不认识，但他把他们都视为一家人。 他说： “大家不分肤色，都坐在几条船里。不论肤色、不论种族，我们在那里都是休斯顿人，都是德州人，相互帮助。” 像德比·温特斯这样的人，被一场洪水冲的两手空空。 他说：“水涨到我家二楼，后来又涨到三楼。家人都疏散了，但我的男友没有走，留在那里保护房子。他需要人们划船去救。” 有消息说，有些地方发生了盗贼入室抢劫，于是有些...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>哈福德郡的志愿者们努力修复旧衣物 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/historical-textiles-20170808/3977268.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0LQSM1lAO56eoSwFgvlloqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 18:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/historical-textiles-20170808/3977268.html" target="_blank"&gt;哈福德郡的志愿者们努力修复旧衣物&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一些擅长缝纫的志愿者正在利用业余时间缝补旧衣服。这个纺织项目把过去和现在连接起来。 一些擅长缝纫的志愿者正在利用业余时间缝补旧衣服。这个纺织项目把过去和现在连接起来。 这些裙子、手套和鞋都反映了哈福德郡的历史。 哈福德郡历史协会贝琪·莱曼：“这是我们的社会历史的一部分。人们穿什么样的衣服，这表明了什么。我认为它和历史文件一样，是我们历史的一部分。” 所以，哈福德郡历史协会就开启这个纺织项目。当地居民把他们可能珍藏了很久的衣物捐出来，决定是放手的时候了。 志愿者们小心翼翼地整理这些衣物，看哪些还能够修补。 哈福德郡历史协会的贝琪·莱曼：“你拿一件出来，对它进行评估，看有没有被虫蛀。一些织物需要缝补修复，才能保存下来。” 志愿者们凭借耐心、激情以及一些类似侦探的工作，解开了每一件织物背后的秘密。 贝琪·莱曼：“你能在网上都能查到。我们有一些书。当我们确实对什么事拿不定主意的时候，如果我们有时间和财力的话，我们会雇一名擅长记录归档的专业人员。” 这些捐赠的衣物可以追溯到十七世纪，十八世纪，直到1970年代。 贝琪·莱曼：“这条1969年的婚纱属于我们的一位前董事会成员。” 为了保护这些衣服不会进一步受损，志愿者们使用无酸的手纸和箱子来保存它们。 拥有132年历史的非营利机构哈福德郡历史协会，位于马里兰州贝艾尔市的一所老邮局中。 哈福德郡历史协会的玛丽安·斯科夫龙斯基：“我们试图记录...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>圣诞节的“天使树”给贫困儿童带来欢乐 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/angel-tree-giving-program-20161223/3647396.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFF_vGWwhyGoh6mOsAcoBEAqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 23:27:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/angel-tree-giving-program-20161223/3647396.html" target="_blank"&gt;圣诞节的“天使树”给贫困儿童带来欢乐&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;过圣诞节，人们通常都会给亲朋好友准备礼物，但对贫困家庭来说，节日也会成为负担。 美国慈善组织救世军的“天使树“项目为那些没钱购买圣诞礼物的家庭排忧解难。 过圣诞节，人们通常都会给亲朋好友准备礼物，但对贫困家庭来说，节日也会成为负担。 美国慈善组织救世军的“天使树“项目为那些没钱购买圣诞礼物的家庭排忧解难。 这是一个不同类型的圣诞老人的玩具车间。 在首都华盛顿附近的这座仓库里，存放着准备送给7000个孩子的圣诞礼物：数百辆自行车，各种装有衣服，玩具和娃娃的礼品包。 救世军的“天使树项目“根据孩子们的年龄，性别和他们想要的圣诞礼物清单， 为他们找到捐献者。 救世军说，他们在圣诞节期间为一些平时就很拮据的劳动家庭送去欢乐。 受益者阿米丽科·佩雷兹说:“我有时候没有钱买礼物。这对大家是一个很好的帮助。我很感激。” 佩雷兹等人冒着严寒在外面等候慈善机构送来的礼物。 当地救世军的“少校”丽萨·霍尔说:“看到礼物来了，看到有孩子们想要的自行车和礼物，他们特别高兴。” 霍尔说，天使树项目为首都华盛顿地区的许多家庭提供帮助。 她说:“今年圣诞节，我们为华盛顿地区14,000名儿童提供了帮助。如果把各地的数字加起来，就有成千上万的儿童获得帮助。” 天使树的礼物都是由个人或团体捐献的。志愿者们把这些礼物分送到各地。阿尔法索·布朗在救世军做义工已经有八年了。 义工阿尔法索·布朗说:“我看到家长们来取...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>刘飞跃未准见律师 义工证被逼拍视频劝认罪 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/china-video-01092017071420.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAg1aJIvySDTik_c9kIcHEqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/china-video-01092017071420.html" target="_blank"&gt;刘飞跃未准见律师 义工证被逼拍视频劝认罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“民生观察”网站负责人刘飞跃被刑拘接近2个月，当局仍未批准律师会面。而民生观察的义工证实，被当局强逼拍摄游说刘飞跃认罪的视频，又逼写保证书承诺不参与声援行动。（高锋 报道） 民生观察义工丁女士周一（9日）接受本台访问时透露，隋州市国保上月底曾接触网站另1位已经辞职的义工，逼她拍下视频，劝网站负责人刘飞跃认罪。 丁女士说：她给我打电话的时候，还在警方监控范围呢，她说话也不太方便。之后我没再给她联系，因为警方已经明确告诉她了，我和她的通话，以及刘飞跃家属的通话，他们都监听到了。然后我们的通话都被他们监控到了之后，他们就警告我们这个义工，不让她参与刘飞跃的事、不让她参与声援、也不让她参与公益捐款的事，然后强逼她写了保证（书）。 隋州市国保亦试过逼使丁女士拍视频，但不成功。 丁女士说：隋州国保当时到北京来找我了。他们当时入住正义路的一所宾馆，给我打电话，让我过去。我说我这段（时间）还有事，不方便过去，确实就是为了回避他们，不方便过去，像他们跟我说的，要我劝刘飞跃认罪，是不可能的，因为我觉得刘飞跃根本就没罪。 丁女士透露，刘飞跃被捕至今，民生观察一直维持有限度运作。 丁女士说：隋州警方要我给刘老师做工作的时候，我提出来的是，给他做工作可以、停办民生观察网站也可以，不过前提是要求他们放人。所以我现在做这个网站也是想做1个交换条件吧。 律师文东海曾两度到隋州市公安局要求见刘飞跃，但当局都以...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>16年前九一一期间得到加拿大人帮助的美国乘客仍在以行善回报 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/11/131904/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMM4nab-1hNwwN3SzGhOAo8qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 14:36:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/11/131904/" target="_blank"&gt;16年前九一一期间得到加拿大人帮助的美国乘客仍在以行善回报&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国得克萨斯州的凯文·特尔福（Kevin Tuerff）在今年九一一恐怖袭击纪念日到来之前，再次来到纽芬兰省甘德市做义工，以回报16年前在特殊的困境中得到的帮助。他说，只要是能为甘德市民做点事，做什么都行。 2001年9月11日，特尔福乘坐的航班因美国封锁了领空，改道降落在纽芬兰省的甘德机场。这个只有1.1万人的小镇一下来了7000多陷于困境的旅客，特尔福即是其中之一。几天的滞留本应令他恼火、愤怒、疲倦不堪，可他收到的却是感动, 令他“受到善良的启发”。 特尔福在他的书出版时为读者签名 © thetelegram.com/Kevin Tuerff 他说：“我们虽然不是难民，但我们面临着没有食品、没有住处、甚至得不到信息的困境，甘德市和整个纽芬兰省的民众为我们提供了最大的帮助，我们收到了最热情的接待。这真的非常不凡”。 在九一一后第一个纪念日，特尔福决定要对他人表现出同样的善意。他把自己的环保市场公司关张一天，发给每位员工100美元，让他们去做任何善事，然后下午回公司讨论都做了什么。当地的媒体知道了此事还做了报道。 此后有一天，特尔福接到一个电话。打电话的人说，今天我的车轮胎不知压到什么瘪了，本来我觉得是倒霉的一天，可我去修车店补胎，遇到你的员工，他给我付了补胎的7元钱，并向我解释了原因。我觉得这会改变我的生活态度。 以后每年在九一一纪念日，特尔福都会做点什么，鼓励其他人行善。...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>Be My Eyes – 请做我的眼「实时视频互助」帮助盲人 [iPhone/iPad] - 小众软件</title><link>http://www.appinn.com/be-my-eyes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRQxPSBOGSyT-A9wUTr4joqFggEKg4IACoGCAowmNs4MI3rCDCGhQ8</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 01:38:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.appinn.com/be-my-eyes/" target="_blank"&gt;Be My Eyes – 请做我的眼「实时视频互助」帮助盲人 [iPhone/iPad]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;小众软件&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Be My Eyes 是一款适合于盲人与志愿者的实时视频互助应用，作为盲人可以在 Be My Eyes 中获得帮助，而作为志愿者则可以在 Be My Eyes 中帮助盲人。@Appinn 感谢微信好友 @东一区 的推荐。 Be My Eyes 的应用场景非常实际，当盲人在应用中发去求助，志愿者会收到通知，接收后则与之建立视频或者音频连接，这个时候，志愿者就可以通过摄像头告知盲人，解决盲人的问题。 来看视频： Be My Eyes 需要大量的志愿者才可以做好这件事情，目前有 53 万志愿者以及近 4 万盲人。 请放心，基于 iOS 的 VoiceOver 功能，盲人可以非常容易的使用 iPhone。 如果你感兴趣，可以前往 Be My Eyes 官网 或者 App Store 直接安装应用。 相关阅读 - NASA’s Eyes – 从太空看地球[Windows/OS X] - 他们的一览之选 - 导盲小犬 – 这真的是给盲人用的应用么？[iPhone] ©2017 青小蛙 for 小众软件 | 加入我们 | 投稿 | 订阅指南 | 反馈 | 代理(优惠码 Appinn) b27c41ad47c2611d60d7452a4c02dd52 apppackge:&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.appinn.com">小众软件</source></item><item><title>翻墙问答：如何安装COW 软件（视频） - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/firewall_features/applicance2-11042016085753.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzF6uEyL7ZW6xl6hZsfSA0qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwutUr</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/firewall_features/applicance2-11042016085753.html" target="_blank"&gt;翻墙问答：如何安装COW 软件（视频）&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;问：一直以来，Mac都被指少翻墙软件可用，选择远少于Windows平台，但最近有志愿者开发了COW软件，请问能否介绍一下？&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>清大志工赴贝里斯 以文化行销台湾 | 青年志工 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b8%85%e5%a4%a7%e5%bf%97%e5%b7%a5%e8%b5%b4%e8%b4%9d%e9%87%8c%e6%96%af-%e4%bb%a5%e6%96%87%e5%8c%96%e8%a1%8c%e9%94%80%e5%8f%b0%e6%b9%be-%e9%9d%92%e5%b9%b4%e5%bf%97%e5%b7%a5-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtMEVakEjgYdxcaHlXSz4sqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 09:38:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b8%85%e5%a4%a7%e5%bf%97%e5%b7%a5%e8%b5%b4%e8%b4%9d%e9%87%8c%e6%96%af-%e4%bb%a5%e6%96%87%e5%8c%96%e8%a1%8c%e9%94%80%e5%8f%b0%e6%b9%be-%e9%9d%92%e5%b9%b4%e5%bf%97%e5%b7%a5-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/" target="_blank"&gt;清大志工赴贝里斯 以文化行销台湾 | 青年志工 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月29日讯】（大纪元记者江禹婵台湾台北报导）为拓展青年国际视野，促使青年具备国际关怀的实践力，教育部青年署推动青年海外志工活动，清华大学服务团，则以降低数位落差为目标，辅以文化课程，长期深耕贝里斯，兼顾当地学童的基本受教权，同时运用文化来行销台湾。“对于大部分的台湾学生，看似平常的升学体制，在贝里斯，却不是一件容易的事情!”参与青年海外志工的蔡秉芳谈到。 清华大学青年团队还在当地学校进行资讯教育营队，课程从电脑硬体开始入门，同时搭配实作练习，团员从一开始的陌生教学，逐步发展彼此间的团队默契。（教育部提供） 青年署自105年成立青年海外和平工作团，鼓励青年赴海外进行志工服务，支持青年朋友永续发展。去年暑假，清华大学团队除获得青年署经费补助，服务后的丰硕成果更荣获106年青年海外和平工作团队竞赛非“铜”小可奖。 为了让无法负担学费而放弃升学的孩子无后顾之忧，团队办理奖学金计划。青年志工提到，当看到学生获得奖学金崭露嘴角的微笑，那份感动和喜悦深深烙印在每位团员们的心中，团队希望藉由奖学金计划，让学童筑梦迈进人生下一哩路。 此外，清华大学青年团队还在当地学校进行资讯教育营队，课程从电脑硬体开始入门，同时搭配实作练习，团员从一开始的陌生教学，逐步发展彼此间的团队默契。 本次竞赛设有初选及决选2阶段(决选定于11月16日举办)，最后得奖团队将于12月15日的表扬暨分...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>前总统卡特夫妇的仁人家园为低收入者盖房 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/carter-humanity-20180830/4551266.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAA8VwEa7anPUr612FD3LCQqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 20:11:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/carter-humanity-20180830/4551266.html" target="_blank"&gt;前总统卡特夫妇的仁人家园为低收入者盖房&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;这是一个每年一次，每次只有一周的活动，但前总统吉米·卡特和前第一夫人罗莎琳卡特的仁人家园工作项目已成为他们传给人们的最知名的财富。对于卡特斯及其不断壮大的志愿者队伍而言，这是一段充满激情的旅程。 这是一个每年一次，每次只有一周的活动，但前总统吉米·卡特和前第一夫人罗莎琳卡特的仁人家园工作项目已成为他们传给人们的最知名的财富。对于卡特斯及其不断壮大的志愿者队伍而言，这是一段充满激情的旅程。 施工的声音对于乡村音乐明星加思·布鲁克斯来说是音乐之声。 “从那里传来的，是爱之声，” 仁人家园的志愿者加思·布鲁克斯说。 对于单亲母亲艾丽卡·萨特斯特潘来说，那是希望之声。 成了新房主的艾丽卡·萨特斯特潘说：“我觉得我中了彩票。这意味着一切。我不必担心接下来我必须搬到哪里了。” 那是因为当布鲁克斯建造的桁架最终被抬起时，它将成为成为萨特斯特潘新家的屋顶。 萨特斯特潘说：“我通常不会中奖，但是今天我赢得了一切。” 但这一切并不是免费的。她必须支付房屋贷款，但由于国际仁人家园提供无息贷款，她负担得起。 仁人家园志愿者、乡村音乐歌手特丽莎·耶尔伍德说：“这是帮助，而不是施舍。” 耶尔伍德和她的丈夫只是数百名志愿者中的两个。他们参与前总统卡特夫妇1984年创办的仁人家园项目，为穷人修建新房。 仁人家园首席执行官乔纳森·雷克福德说：“自从卡特总统夫妇参与以来，我们已经能够与1320万人合作，建造新的...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>蝴蝶红叶舞翩翩 国际志工来访蝶 | 蝴蝶游乐园 | 关子岭红叶公园 | 西拉雅国家风景区 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%9d%b4%e8%9d%b6%e7%ba%a2%e5%8f%b6%e8%88%9e%e7%bf%a9%e7%bf%a9-%e5%9b%bd%e9%99%85%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%9d%a5%e8%ae%bf%e8%9d%b6-%e8%9d%b4%e8%9d%b6%e6%b8%b8%e4%b9%90%e5%9b%ad-%e5%85%b3%e5%ad%90/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODNpQFqyLGLZNQhDMPUx1QqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 11:17:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%9d%b4%e8%9d%b6%e7%ba%a2%e5%8f%b6%e8%88%9e%e7%bf%a9%e7%bf%a9-%e5%9b%bd%e9%99%85%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%9d%a5%e8%ae%bf%e8%9d%b6-%e8%9d%b4%e8%9d%b6%e6%b8%b8%e4%b9%90%e5%9b%ad-%e5%85%b3%e5%ad%90/" target="_blank"&gt;蝴蝶红叶舞翩翩 国际志工来访蝶 | 蝴蝶游乐园 | 关子岭红叶公园 | 西拉雅国家风景区&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月15日讯】（大纪元记者李撷璎台湾嘉义报导）2018“蝴蝶游乐园”从7月14日到8月26日的每周六、日上午9点到下午4点，在关子岭红叶公园热闹登场。活动期间有许多的蝴蝶达人们为您解说蝴蝶生态，还有蝴蝶食草的认识，闯关游戏……等。 7月14日开幕首日有16名海外来访的华裔青年志工，这些有为的青年们除了免费为后壁国小及关庙国小英语服务营教小朋友英文以外，还利用英语服务营课余时间到红叶公园种植蜜源植物，参与紫斑蝶标放体验，对于能在紫斑蝶的翅膀写上代号进行标放，觉得是一个非常特别的体验。 有16名海外来访的华裔青年志工，参与紫斑蝶标放体验，对于能在紫斑蝶的翅膀写上代号进行标放，觉得是一个非常特别的体验。（西拉雅管理处提供） 16名海外来访的华裔青年志工参与紫斑蝶标放体验。（西拉雅管理处提供） 在台湾紫斑蝶生态保育协会的老师们讲解蝴蝶生态，及进行紫斑蝶标放体验之后，华裔青年们也希望能为蝴蝶们营造一个友善的环境，大家卷起袖子、拿起铲子，一起种植诱蝶植物，很快就完成100棵高士佛泽兰的种植，大家都很高兴能为蝴蝶的生态尽一份心力。 西拉雅国家风景区管理处表示，每年7月至9月期间会有大量的蝴蝶来到红叶公园管理处，每个月定期都会在园区内进行植栽维护及补植诱蝶植物，也会邀请学校或志工团体在红叶公园种...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>展现“志工桃园”精神 让爱成为社会代名词 | 郑文灿 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b1%95%e7%8e%b0%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%a1%83%e5%9b%ad%e7%b2%be%e7%a5%9e-%e8%ae%a9%e7%88%b1%e6%88%90%e4%b8%ba%e7%a4%be%e4%bc%9a%e4%bb%a3%e5%90%8d%e8%af%8d-%e9%83%91%e6%96%87/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7Luda7Cv7bqxtmU2YtxkEqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 12:19:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b1%95%e7%8e%b0%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%a1%83%e5%9b%ad%e7%b2%be%e7%a5%9e-%e8%ae%a9%e7%88%b1%e6%88%90%e4%b8%ba%e7%a4%be%e4%bc%9a%e4%bb%a3%e5%90%8d%e8%af%8d-%e9%83%91%e6%96%87/" target="_blank"&gt;展现“志工桃园”精神 让爱成为社会代名词 | 郑文灿 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月01日讯】（大纪元记者徐乃义台湾桃园报导）台湾是亚洲地区志工参与率最高的国家，代表台湾社会积极正向和公民参与的特质，每个市民融入城市、社区，展现生命力量，体现“志工台湾”、“志工桃园”的精神。桃园市长郑文灿一日上午出席“‘爱．桃园更好’桃园市107年志工嘉年华活动”，郑文灿表示，每个领域、部门都有不同的志工参与服务，志工深入社会每个角落，展现热情、活力和爱的力量。 活动有近100队志工代表参与，活动内容包括：啦啦队竞赛、闯关活动、表扬12位闪亮志工和志工团队等。郑文灿说，市府持续扩大志工服务且服务会及于每个需要的社会角落，去（106）年纳入教育志工和关怀据点志工，各领域志工人数，截至今（107）年5月底，已达7万4,500人。“志工台湾”、“志工桃园”是政府和市民共同追求的目标，不论在学校、医院、社区、政府单位或社福团体，都能看见志工身影，社会充满温暖且更有力量，志工让“爱”成为社会代名词。 桃园市长郑文灿（中）参加桃园市107年志工嘉年华活动。（桃园市府提供） 他也说，市府支持每年举办“志工嘉年华活动”，并规划明年移师到桃园巨蛋体育馆举办，提高活动顺畅度和丰富度。 责任编辑：王愉悦&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>海外青年英语营开幕 陈建仁勉：志工付出改变世界 | 侨委会 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b5%b7%e5%a4%96%e9%9d%92%e5%b9%b4%e8%8b%b1%e8%af%ad%e8%90%a5%e5%bc%80%e5%b9%95-%e9%99%88%e5%bb%ba%e4%bb%81%e5%8b%89%ef%bc%9a%e5%bf%97%e5%b7%a5%e4%bb%98%e5%87%ba%e6%94%b9%e5%8f%98%e4%b8%96%e7%95%8c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5uJ-v_GAv6syEPcUVVpGUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 05:18:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b5%b7%e5%a4%96%e9%9d%92%e5%b9%b4%e8%8b%b1%e8%af%ad%e8%90%a5%e5%bc%80%e5%b9%95-%e9%99%88%e5%bb%ba%e4%bb%81%e5%8b%89%ef%bc%9a%e5%bf%97%e5%b7%a5%e4%bb%98%e5%87%ba%e6%94%b9%e5%8f%98%e4%b8%96%e7%95%8c/" target="_blank"&gt;海外青年英语营开幕 陈建仁勉：志工付出改变世界 | 侨委会 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月03日讯】（大纪元记者李怡欣台北报导）侨委会3日举行“2018年海外青年英语服务营”开幕典礼，副总统陈建仁到场勉励学子，现场600海外侨青、国内青年志工等共计800人汇聚张荣发基金会大礼堂，活动由太巴塱天艺文化原民舞蹈团热闹开场，现场满满青年学子，让开幕活动充满热情与活动。莅临贵宾有：副总统陈建仁、委员长吴新兴、教育部代理部长姚立德、客委会廖育珮主秘、原民会林政仪副处长、彰化与嘉义县市代表、侨务委员童惠珍等人。 2006年起，侨委会招揽海外青年返国，投入偏乡当英文志工，2014年起，客委会与原民会加入协办，扩大活动效益，截至去年止，英语营已有四千余名海青学子返国参加，服务偏乡三万多名学童。 今年侨委会英语服务营，人数突破600人，创下历届最高，来自美国、加拿大、英国、爱尔兰、澳洲、贝里斯、纽西兰、南非等地侨青热情参与。侨委会委员长吴新兴致词时，也感谢这群孩子回到父母故乡，教偏乡孩子学英文，奠定他们未来英文竞争力。 本活动由教育部出资协办，教育部代理部长姚立德表示，英语营活动很有意义，学子能回到父母故乡，并了解偏乡需求，姚立德勉励，英语志工能鼓励、启发偏乡孩子对英文奠定兴趣。“二十年后，说不定这群受惠者因此未来有了国际触角与工作”。也希望借此活动，让侨青们爱上美食、美景与友善、...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台湾参与国际志工活动：用爱心在全世界交朋友 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/taiwan-ngo-20180615/4441641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnnVc17fBJUCqC_PhXztt8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 01:12:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/taiwan-ngo-20180615/4441641.html" target="_blank"&gt;台湾参与国际志工活动：用爱心在全世界交朋友&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;近年来台湾非政府组织蓬勃发展，通过世界展望会、家扶基金会及宗教团体慈济等，台湾的志愿工作者在全球各地极为活跃。参与国际非政府组织活动的台湾志工说，用爱心走出去，台湾在全世界都可以交到朋友。 近年来台湾非政府组织蓬勃发展，通过世界展望会、家扶基金会及宗教团体慈济等，台湾的志愿工作者在全球各地极为活跃。参与国际非政府组织活动的台湾志工说，用爱心走出去，台湾在全世界都可以交到朋友。 来自台湾的9个非政府组织代表，这个星期在华盛顿参加了2018年国际志工行动协会(InterAction 2018)的年会，星期五，他们在台湾驻美代表处分享了这次参加会议的心得，多位代表都说，通过国际性观摩与交流，他们学到许多方法和技术，也得到一些拓展组织和建立关系的机会。 台湾外交部非政府组织事务会执行长赖铭琪 (美国之音钟辰芳拍摄) 台湾非政府组织国际事务会执行长赖铭琪说，台湾合法登记的NGO有9万多个，以台湾2300万人口来计算，平均每260人就有一个NGO，每一天台湾都有400个NGO的项目在全世界进行中，活动能量相当充沛，因此台湾政府希望通过国际性交流，让国际社会对台湾的NGO以及他们在世界各地的工作有更多了解，也协助这些NGO培养更多参与国际活动的人才。 他说，这次NGO代表团在华盛顿期间还与美国政府官员会面，并且拜会了美国智库和几个美国志工团体，目的在于加强台湾NGO与国际社会的联系，并寻求...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>美国伊斯兰救助组织斋月期间为穷人提供食品 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/ramadan-food-package-20180523/4406864.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMaek-ecEsFidPmlux4w2SwqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 18:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/ramadan-food-package-20180523/4406864.html" target="_blank"&gt;美国伊斯兰救助组织斋月期间为穷人提供食品&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;对穆斯林来说，斋月（5月15日至6月15日）是向贫困者伸出援手的时候。伊斯兰救助组织美国分会(Islamic Relief USA)为美国几个城市有需要的人提供了数千个特殊的斋月食品盒。这个位于维吉尼亚州亚历山德里亚市的非营利组织向全球40多个国家提供人道主义援助。他们在华盛顿地区准备的斋月食品盒为一些家庭减轻了负担。 对穆斯林来说，斋月（5月15日至6月15日）是向贫困者伸出援手的时候。伊斯兰救助组织美国分会(Islamic Relief USA)为美国几个城市有需要的人提供了数千个特殊的斋月食品盒。这个位于维吉尼亚州亚历山德里亚市的非营利组织向全球40多个国家提供人道主义援助。他们在华盛顿地区准备的斋月食品盒为一些家庭减轻了负担。 在维吉尼亚州福尔斯彻奇市的达尔希拉伊斯兰中心(Dar al-Hijrah Islamic Center)，来自摩洛哥的玛丽卡·阿布马利克说，清真寺发放的来自伊斯兰救助组织美国分会的食物对她们一家五口太有帮助了。 她说： “我很高兴获得米、糖和油等基本食品。我的朋友们住在附近，他们也需要帮助。” 伊斯兰中心的社会服务部主任塔哈尼·贾巴林说，领取救济的还有一些拉美裔人士或是伊拉克和叙利亚难民。 她说：“领救济的，叙利亚难民人数最多。看到一家人或一家之主急需工作很令人难过。当然我们都知道，即使是那些有硕士学位的人，他们勉强找到的工作也不够养家的。” ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>为偏乡创造新价值 台教部：招募青年资讯志工 | 数位 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ba%e5%81%8f%e4%b9%a1%e5%88%9b%e9%80%a0%e6%96%b0%e4%bb%b7%e5%80%bc-%e5%8f%b0%e6%95%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e6%8b%9b%e5%8b%9f%e9%9d%92%e5%b9%b4%e8%b5%84%e8%ae%af%e5%bf%97%e5%b7%a5-%e6%95%b0/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBU0h1OkOLp5qI-RDMh3khsqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 10:43:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ba%e5%81%8f%e4%b9%a1%e5%88%9b%e9%80%a0%e6%96%b0%e4%bb%b7%e5%80%bc-%e5%8f%b0%e6%95%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e6%8b%9b%e5%8b%9f%e9%9d%92%e5%b9%b4%e8%b5%84%e8%ae%af%e5%bf%97%e5%b7%a5-%e6%95%b0/" target="_blank"&gt;为偏乡创造新价值 台教部：招募青年资讯志工 | 数位 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月07日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）为鼓励全国大专校院及高中职学生投入偏乡地区数位应用服务。教育部表示，为协助偏乡推动数位应用服务，希望招募资讯志工，鼓励青年志工将专长与资讯结合，从教育、社会、文化及经济等面向，为偏乡创造新价值，目前已累积培训2万8,740名志工前往偏远学校及社区服务。 教育部推动“资讯志工计划”，目前资讯志工服务范围分为教育、社会、文化及经济4种面向，教育面以开设数位生活应用课程为主，协助将数位工具应用在生活中，例如慈济科技大学规划设计资讯科技体验营，利用闯关游戏结合虚拟实境、扩增实境、3D列印等科技体验，有助于增进学童的逻辑思考与创新能力。 社会面则以原住民、新住民、中高龄、身心障碍者及（中）低收入民众等族群或在地团体为服务对象，如联合大学团队为银发族长者设计“数位内容学习营”活动，将在地文化转化成活泼的数位作品，让银发族深入学习，并透过志工陪伴落实关怀工作。 教育部表示，文化面以协助偏乡地区进行文化媒材的保存、传播与加值为主，如宜兰大学团队为宜兰头城土地公庙开发“头城土地GO”APP，除了语音导览服务，还加入专属的抽签功能，协助外来游客对宜兰头城土地公文化进行深度认识，并提升在地居民对家乡文化的认同。 经济面则由资讯志工协助偏乡当地农特产品或地方特色...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台东县府与台大哥大合作 开展双向志工平台 | 台湾大哥大 | 微乐志工 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e4%b8%9c%e5%8e%bf%e5%ba%9c%e4%b8%8e%e5%8f%b0%e5%a4%a7%e5%93%a5%e5%a4%a7%e5%90%88%e4%bd%9c-%e5%bc%80%e5%b1%95%e5%8f%8c%e5%90%91%e5%bf%97%e5%b7%a5%e5%b9%b3%e5%8f%b0-%e5%8f%b0%e6%b9%be/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlXS3nSMsusMT-nlJvPb3EqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Wed, 02 May 2018 10:38:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e4%b8%9c%e5%8e%bf%e5%ba%9c%e4%b8%8e%e5%8f%b0%e5%a4%a7%e5%93%a5%e5%a4%a7%e5%90%88%e4%bd%9c-%e5%bc%80%e5%b1%95%e5%8f%8c%e5%90%91%e5%bf%97%e5%b7%a5%e5%b9%b3%e5%8f%b0-%e5%8f%b0%e6%b9%be/" target="_blank"&gt;台东县府与台大哥大合作 开展双向志工平台 | 台湾大哥大 | 微乐志工&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年05月02日讯】（大纪元记者龙芳台湾台东报导）台东县政府TT-Volunteer志工媒合平台与台湾大哥大基金会“微乐志工”平台2日宣布合作，利用“双向媒合”功能，让志工爱心和公益团体需求快速媒合，未来不但可让台东及偏乡地区的公益需求透过平台散播出去，也能让全台志工有机会将爱心化成实际行动，到台东当志工。 台东县长黄健庭表示，台东县人口仅22万人，志工就超过1万8千人，志工团队共有184个，单106年志工参与服务就超过101万小时，在推动社会福利与各领域发展上贡献极大。他也以2年前尼伯特台风重创台东为例，当时靠全国各地涌入的大批志工才能迅速复原，可见志工的能量十分强大。 台湾大哥大基金会董事长张善政也表示，台湾大哥大基金会微乐志工是台湾第一个同时拥有网站与行动APP的公益媒合平台，透过平台只要3秒就能完成媒合与报名程序，让志工很快找到适合自己的公益活动，公益团体也可在短时间内找到“对的志工”。推出至今4年已获得超过218家公益社团采用，注册志工总数逾6,000人，爱心遍布全台。 这次合作是微乐志工首度与地方政府双向媒合，未来台东的志愿服务活动需求及志工招募讯息会串连到微乐志工平台，缩短作业人力与媒合时间，将讯息扩散到台东以外的县市，让全台各地有心到台东参与志工服务的民众，都有机会发挥爱心作公益。 责任编辑：王愉悦&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台88岁独眼志工默默行善 60年捐款逾千万元 | 乐捐 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b088%e5%b2%81%e7%8b%ac%e7%9c%bc%e5%bf%97%e5%b7%a5%e9%bb%98%e9%bb%98%e8%a1%8c%e5%96%84-60%e5%b9%b4%e6%8d%90%e6%ac%be%e9%80%be%e5%8d%83%e4%b8%87%e5%85%83-%e4%b9%90%e6%8d%90-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbC937m0yo9IHCyOjgexiwqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Wed, 02 May 2018 06:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b088%e5%b2%81%e7%8b%ac%e7%9c%bc%e5%bf%97%e5%b7%a5%e9%bb%98%e9%bb%98%e8%a1%8c%e5%96%84-60%e5%b9%b4%e6%8d%90%e6%ac%be%e9%80%be%e5%8d%83%e4%b8%87%e5%85%83-%e4%b9%90%e6%8d%90-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/" target="_blank"&gt;台88岁独眼志工默默行善 60年捐款逾千万元 | 乐捐 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年05月02日讯】台湾一位88岁独眼志工陈亮宏靠理发养家，60多年来捐款济贫，总额超过新台币1,000万元；他退休后，目睹街友捡食馊水桶，就买便当、发零用钱给街友，被誉为“陈善人”。 据中央社报导，嘉义城隍庙董事长赖永川5月2日召开记者会表示，陈亮宏一辈子“赚多少，捐多少”，只愿付出，不求回报的精神，宛如嘉义版的陈树菊，令人感动。 赖永川指出，日治时代出生的陈亮宏，幼年因家贫，无力医治眼疾，因而失去一只眼；长大后立志要帮助穷人，自此默默行善超过一甲子。 他说，陈亮宏60几年前就在城隍庙旁开理发店，并将大部分收入捐给城隍庙，用以救济贫穷人家，同时也帮忙收取亲友、邻居捐助的善款。 1978年起，陈亮宏在嘉义市税务局帮人理发，他的义行感召许多客人及税务局员工，有100多人每月固定捐款100元行善。 嘉义城隍庙总干事葛永乐指出，1981年，嘉义城隍庙成立慈善会，陈亮宏除了担任义工外，也号召亲友加入，每周前往贫苦案家访视，足迹遍及云嘉南。 7年前，陈亮宏退休，与妻子林芳桂搬到高雄共享天伦之乐。临行前，他把捐款名册交给税务局员工，由税务局员工接手行善，至今有些退休员工仍会定期回局捐款。 虽然陈亮宏夫妇搬到高雄，却心系嘉义，夫妇俩每月都固定回嘉义2次，除了捐款外，也继续进行访视。 嘉义城隍庙慈善会长苏文聪表示，陈亮宏在访视过程中，看到许多案家遭逢重大变故，常暗自掉泪，有时担...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>关怀欢呼儿 竹县青年志工服务协会送爱心 | 新竹县青年志工服务协会 | 国民党新竹县党部 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%85%b3%e6%80%80%e6%ac%a2%e5%91%bc%e5%84%bf-%e7%ab%b9%e5%8e%bf%e9%9d%92%e5%b9%b4%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%9c%8d%e5%8a%a1%e5%8d%8f%e4%bc%9a%e9%80%81%e7%88%b1%e5%bf%83-%e6%96%b0%e7%ab%b9%e5%8e%bf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxtIdSRxGSuCsl9BQFIcykqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 12:01:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%85%b3%e6%80%80%e6%ac%a2%e5%91%bc%e5%84%bf-%e7%ab%b9%e5%8e%bf%e9%9d%92%e5%b9%b4%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%9c%8d%e5%8a%a1%e5%8d%8f%e4%bc%9a%e9%80%81%e7%88%b1%e5%bf%83-%e6%96%b0%e7%ab%b9%e5%8e%bf/" target="_blank"&gt;关怀欢呼儿 竹县青年志工服务协会送爱心 | 新竹县青年志工服务协会 | 国民党新竹县党部&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月29日讯】（大纪元记者赖月贵台湾新竹报导）“329青年节”是属于年轻人的节日，新竹县青年志工服务协会与国民党新竹县党部，特别选在3月29日当天一起做公益，志工们连袂前往新仁医院，关怀探视生命小斗士-欢呼儿，并捐出3万7千元善款，以实际行动帮助欢呼儿。 “欢呼儿”不是因高兴而欢呼，而是指一群必需长期靠呼吸器维生的孩子，对这群孩子而言，能呼吸就是一件值得欢呼的事情，在新竹县竹北市的新仁医院，住着十几位这样的病童，看到他们坚强的生命力与勇气，让人很感动，忍不住想为他们打气。 新仁医院机要秘书张振源表示，有些症状严重的欢呼儿需长期卧床，如果肺部塌陷，患者在一瞬间呼吸就停止了，他们的生命是非常脆弱的，平均寿命只有20岁，照顾的志工都要非常有耐心和爱心。 国民党新竹县党部主委陈见贤表示，关怀弱势是政府应尽的责任，当年启智学校要在新竹县落脚，受到很大的阻力，他独排众议坚持到底，他感慨的说，生出残障的孩子不是父母的错，小天使本身也很无辜，大家应该发挥爱心尽力帮助他们，政府没做到的就结合民间力量来做。 国民党新竹县党部主委陈见贤（右）探视欢呼儿。（赖月贵／大纪元） 竹县青年志工服务协会总会长卢丽娟表示，协会成立以服务为宗旨，之前办过运动竞赛、反毒反飙车活动，值此329青年节，偕同各分会代表将日前募得善款捐出，鼓励年轻人有爱心、做公益，特别有意义。 新竹县青年志工服务协会...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>绝大多数澳人愿为社区作贡献 千禧代最乐于助人 | 澳洲人 | 社区服务 | 千禧一代 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%bb%9d%e5%a4%a7%e5%a4%9a%e6%95%b0%e6%be%b3%e4%ba%ba%e6%84%bf%e4%b8%ba%e7%a4%be%e5%8c%ba%e4%bd%9c%e8%b4%a1%e7%8c%ae-%e5%8d%83%e7%a6%a7%e4%bb%a3%e6%9c%80%e4%b9%90%e4%ba%8e%e5%8a%a9%e4%ba%ba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3IlA3BEfNb3uKGE-G62eYqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 07:39:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%bb%9d%e5%a4%a7%e5%a4%9a%e6%95%b0%e6%be%b3%e4%ba%ba%e6%84%bf%e4%b8%ba%e7%a4%be%e5%8c%ba%e4%bd%9c%e8%b4%a1%e7%8c%ae-%e5%8d%83%e7%a6%a7%e4%bb%a3%e6%9c%80%e4%b9%90%e4%ba%8e%e5%8a%a9%e4%ba%ba/" target="_blank"&gt;绝大多数澳人愿为社区作贡献 千禧代最乐于助人 | 澳洲人 | 社区服务 | 千禧一代&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月28日讯】（大纪元记者肖婕澳洲悉尼报导）澳洲公路与驾车者协会（NRMA）28日（周三）发布的一项最新调查显示，绝大多数的澳洲人都乐于助人和放弃自己的时间为社区服务。而千禧一代是澳洲最具助人精神和最具社会意识的一代人。 在这个有2000多人参加的调查中， 有四分之三（74%）的人不惜自己的时间去帮助社区，几乎一半（41%）的人在社区做正式义工。 更令人惊喜的是，18-34岁的年龄群体更有可能牺牲自己的时间去帮助他人的占80%，或志愿加入一个社区组织（43%）。 澳洲的年轻人更有可能说他们愿回馈社会，因为这让他们“感觉很好”，该比例占54%，相比之下，其他年龄群体的平均占比为41%。在希望有所作为方面，年轻人占36%，其他群体占34%。 年轻人更有可能通过加入体育俱乐部或环保团体从事志愿工作（分别为23%和15%）。 NRMA保险公司共同价值部门总经理詹姆斯（Ramana James）表示，“虽然千禧一代的年轻人往往被看作是靠不住或被娇宠，现实则完全不同。年轻人有很好的社会关系、思想开明，他们有精力和乐观精神来改变现状。” “我们作为澳洲人就是要去帮助别人。当人们需要的时候，我们会伸出援手，当事情变得困难时，我们会挽起袖子。令人欣慰的是，这种‘乐于助人’的精神在澳洲的未来人中依然生气勃勃。” NRMA的这项名为“帮助他人”的调查，也询问了人们对社区的感受以...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>青爱的银发乐园 百名机构长辈玩得不亦乐乎 | 桃园 | 青年志工 | 志愿服务 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%9d%92%e7%88%b1%e7%9a%84%e9%93%b6%e5%8f%91%e4%b9%90%e5%9b%ad-%e7%99%be%e5%90%8d%e6%9c%ba%e6%9e%84%e9%95%bf%e8%be%88%e7%8e%a9%e5%be%97%e4%b8%8d%e4%ba%a6%e4%b9%90%e4%b9%8e-%e6%a1%83%e5%9b%ad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvYtx8itM6jXkjn8IO-NE8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Sun, 25 Mar 2018 13:14:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%9d%92%e7%88%b1%e7%9a%84%e9%93%b6%e5%8f%91%e4%b9%90%e5%9b%ad-%e7%99%be%e5%90%8d%e6%9c%ba%e6%9e%84%e9%95%bf%e8%be%88%e7%8e%a9%e5%be%97%e4%b8%8d%e4%ba%a6%e4%b9%90%e4%b9%8e-%e6%a1%83%e5%9b%ad/" target="_blank"&gt;青爱的银发乐园 百名机构长辈玩得不亦乐乎 | 桃园 | 青年志工 | 志愿服务&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月25日讯】（大纪元记者徐乃义台湾桃园报导）为响应一年一度的全球青年服务日（Global Youth Service Day，简称GYSD），怡仁爱心基金会承办教育部青年发展署桃园市青年志工中心，举办青爱的银发乐园活动，号召上百名青年志工发挥实际行动，结合动感表演、庆生会、趣味闯关、甜点兑换、保龄球……等活泼多元的型式，让上百名机构长辈像是在游乐场里玩得不亦乐乎！ 年轻志工喂长辈吃点心。（怡仁爱心基金会） 来自各校不同社团的青年志工带来多元精彩的节目供长辈欣赏，包括吉他社、热舞社…等，将孩子们的专长转化为服务的元素，来自新生医专护理系的学生团队，透过本身护理与照护专业所学的陪伴技巧和长辈们暖心互动，更是让现场备显温馨！ 青爱的银发乐园设计的关卡包含了九宫格、手工艺、保龄球、弹珠台、套圈圈、钓鱼乐，由青年志工一对一的陪伴长辈进行闯关，优胜的组别还可以享用特地为长辈准备的甜点，另有20位擅长园艺植栽的长辈则带领学生进行花草种植，园艺操作不但可以让长辈练习手部精细动作，达到五感刺激与肢体复健的效果，透过陪伴互动过程，还能增进长辈的社交机会，实在是一举两得的辅疗元素。 桃园市青年志工中心自民国91年起由怡仁爱心基金会承办，近几年来推出的诸多祖孙共学的服务模式，包括银发园艺体验工作坊、老宝贝无障碍圆梦之旅、全班一起来爷奶笑开怀、祖孙共读等服务专案，已吸引不少青年志...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>最熟悉的陌生人 | 学子的心声 | 学校志工 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%9c%80%e7%86%9f%e6%82%89%e7%9a%84%e9%99%8c%e7%94%9f%e4%ba%ba-%e5%ad%a6%e5%ad%90%e7%9a%84%e5%bf%83%e5%a3%b0-%e5%ad%a6%e6%a0%a1%e5%bf%97%e5%b7%a5/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPg4Bnc7BAuKqbZEjLGROsQqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 16:22:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%9c%80%e7%86%9f%e6%82%89%e7%9a%84%e9%99%8c%e7%94%9f%e4%ba%ba-%e5%ad%a6%e5%ad%90%e7%9a%84%e5%bf%83%e5%a3%b0-%e5%ad%a6%e6%a0%a1%e5%bf%97%e5%b7%a5/" target="_blank"&gt;最熟悉的陌生人 | 学子的心声 | 学校志工&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;作者：吕妡旎（台湾/ 小学生） 最熟悉的陌生人，往往是身边的人，也有可能不是最亲的，但是因为这些人的帮忙才能有美好的一天，我说的就是负责学校后门的志工爷爷和志工团们。 后门的志工爷爷是很多同学一大早见到的第一个人，他的工作很特别，是帮学生开车门，因为有些家长无法停下车送小孩上下车，只能靠着志工爷爷的帮忙，帮助小孩下车去学校上课。志工爷爷都有两位孙子了，还是每天都早早起床去学校后门替学生开门，他总是和蔼可亲的迎接我们、问候我们，令学生们有开心的一天，有些学生会跟志工爷爷问好，令志工爷爷笑哈哈，志工爷爷帮我们开车门的举动一直让我们很感谢。 志工团里，有图书室的志工妈妈，也有种花的志工妈妈，现在我要介绍的是帮忙设计小舞台的志工们，设计舞台的志工们并不是买现成的材料制作舞台。而他们是一笔一画的画在椅子上和木板上，这些可爱的动物和图案，组成了小朋友才艺发表的园地。 在志工们的帮助下，学校变得更有趣、更美丽，而这些熟悉的陌生人，让我们在学校的学习更美好，志工们的热忱令我佩服，因为他们的日行一善，使我们的学习之路更加平坦顺利。◇ 责任编辑：黎薇&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>保德信青少年志工菁英奖得主 关心社会 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bf%9d%e5%be%b7%e4%bf%a1%e9%9d%92%e5%b0%91%e5%b9%b4%e5%bf%97%e5%b7%a5%e8%8f%81%e8%8b%b1%e5%a5%96%e5%be%97%e4%b8%bb-%e5%85%b3%e5%bf%83%e7%a4%be%e4%bc%9a-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4evWlQjs2wwrYAj1nJjqoqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 09:37:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bf%9d%e5%be%b7%e4%bf%a1%e9%9d%92%e5%b0%91%e5%b9%b4%e5%bf%97%e5%b7%a5%e8%8f%81%e8%8b%b1%e5%a5%96%e5%be%97%e4%b8%bb-%e5%85%b3%e5%bf%83%e7%a4%be%e4%bc%9a-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/" target="_blank"&gt;保德信青少年志工菁英奖得主 关心社会 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月19日讯】（大纪元记者李撷璎嘉义报导）今年已迈入第18年的保德信青少年志工菁英奖，本届共有4,032位国、高中职学生报名参加。就读嘉义市嘉义高中陈柏翰及嘉义女中柯冠伃脱颖而出，荣获全国仅8名的全国菁英奖；嘉华高中萧宇轩获得全国仅30名的杰出志工奖。嘉义市长涂醒哲19日接见10位优秀青少年志工及服务教育楷模学校，肯定大家的志愿服务精神。 涂醒哲表示，自己在念大学时也去当医疗志工，体会到当人付出去帮助别人时，最快乐的是自己。至于今天的颁奖，代表对各位的肯定，虽然左手做事不让右手知道，为善不欲人知，但还是希望各位站出来鼓励更多人参加志工。 保德信青少年基金会表示，“保德信青少年志工菁英奖”举办18年来，已鼓励超过6万名青少年投入志愿服务行列，青少年是社会持续进步的动能，基金会鼓励青少年关怀土地，勇于运用专长和创意去改善问题，进而发挥影响力。 就读嘉义高中的陈柏翰，因早产造成视网膜病变，左眼看不见，右眼视力0.01，仅能勉强看到5公分距离以内的明显物体。但他不被视力障碍所限，把握学习机会，更以陶笛演奏抚慰社区长者，也积极走入各校园进行公益演讲，结合护眼宣导及体验，分享生命故事，传达人生正面态度与能量。 嘉义市长涂醒哲（右二）表示，虽然为善不欲人知，但还是希望各位站出来鼓励更多人参加志工。（李撷璎／大纪元） 保德信青少年志工菁英奖，全国菁英奖得主-就读嘉义高中的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>传承乐活精神 硅谷国际童玩节开招志工 | 志工招募 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bc%a0%e6%89%bf%e4%b9%90%e6%b4%bb%e7%b2%be%e7%a5%9e-%e7%a1%85%e8%b0%b7%e5%9b%bd%e9%99%85%e7%ab%a5%e7%8e%a9%e8%8a%82%e5%bc%80%e6%8b%9b%e5%bf%97%e5%b7%a5-%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%8b%9b%e5%8b%9f/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtRKzxkYsBZQP--cVBe9_cqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Mon, 19 Mar 2018 06:47:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%bc%a0%e6%89%bf%e4%b9%90%e6%b4%bb%e7%b2%be%e7%a5%9e-%e7%a1%85%e8%b0%b7%e5%9b%bd%e9%99%85%e7%ab%a5%e7%8e%a9%e8%8a%82%e5%bc%80%e6%8b%9b%e5%bf%97%e5%b7%a5-%e5%bf%97%e5%b7%a5%e6%8b%9b%e5%8b%9f/" target="_blank"&gt;传承乐活精神 硅谷国际童玩节开招志工 | 志工招募 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月19日讯】（大纪元记者林骁然采访报导）每年夏天在硅谷库伯蒂诺（Cupertino）举行的国际童玩节，已成为深受当地民众喜爱的一项亲子同乐的活动。上周日（3月18日），主办方台湾文化体育协会在南湾侨教中心启动志工招募活动，呼吁更多年轻人加入童玩节团队，传承服务社区和快乐他人的精神。 今年已是文体会连续第9年举办童玩节，活动日期是8月11日，主题是“勇于追梦”（ Dare to dream）。协会主席郭安泰表示，以前都是社区活动和儿童表演，自从去年增加科技村和国际村后，收到不错的回响。因此今年将继续扩大规模，邀请更多团体和不同族裔共同参与。 主办方希望小孩子在活动当日不仅可以玩好玩的，品尝到好吃的，还可以学习到知识，扩大视野。特别是借助硅谷地区高科技、多族裔的环境优势，为小孩子搭建体验不同文化的平台。 不过，成功举办一场活动需要很多志工的整体配合和辛苦付出。郭安泰介绍说，由30人组成的核心团队每年提前六、七个月投入准备。今年按职能把大家分成10个组，有活动统筹、商业赞助、联系演出、食品供应和场地搭建等等。 文体会顾问、前主席程家敏表示，活动举办到第9个年头，越办越精彩，希望将这一活动继续承传下去。因此，协会近期选出有5位不到30岁的新理事，都有不同的专业背景，将发挥所长负责不同区块。程家敏期待他们在参与过程中，对活动有更多的认知，未来将国际童玩节办得更好。...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台湾女孩矢志推动食物银行：我的志愿是让更多人吃饱 | 安得烈食物银行 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e6%b9%be%e5%a5%b3%e5%ad%a9%e7%9f%a2%e5%bf%97%e6%8e%a8%e5%8a%a8%e9%a3%9f%e7%89%a9%e9%93%b6%e8%a1%8c%ef%bc%9a%e6%88%91%e7%9a%84%e5%bf%97%e6%84%bf%e6%98%af%e8%ae%a9%e6%9b%b4%e5%a4%9a%e4%ba%ba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3AoaxJr8bB8zU_lEvpD8wqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 18:18:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e6%b9%be%e5%a5%b3%e5%ad%a9%e7%9f%a2%e5%bf%97%e6%8e%a8%e5%8a%a8%e9%a3%9f%e7%89%a9%e9%93%b6%e8%a1%8c%ef%bc%9a%e6%88%91%e7%9a%84%e5%bf%97%e6%84%bf%e6%98%af%e8%ae%a9%e6%9b%b4%e5%a4%9a%e4%ba%ba/" target="_blank"&gt;台湾女孩矢志推动食物银行：我的志愿是让更多人吃饱 | 安得烈食物银行 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月18日讯】（大纪元记者裴晏综合报导）有个台湾女孩因车祸受重伤，躺在医院恢复期间，她努力思考着人生的意义是什么、人生最重要的事情是什么。后来她找到答案，就像住院期间有家人和亲友来陪伴她、帮助她一样，她也要当一个帮助别人的天使。现在，她最大心愿和使命是：让更多人吃饱。 成为别人的“温暖制造机” 这位大女孩就是中华安得烈食物银行台南办公室主任马嘉妤。 自从感同身受“被帮助”的温暖心情，她便立志变身一个温暖制造机去向世界散播温暖。 这家食物银行汇集了各方善款及各类方便保存及运送的食物，依照营养组合仔细地分类后，再转送给需要的孩子。这些食物以米、面、干粮、罐头等保存期限3个月以上的方便料理为主。 该机构每个月提供向其申请并通过的清寒家庭学童一份“膳粮食物包”，帮助成长阶段（4至15岁）的弱势学童不受饥饿、能够安心成长。 食物箱里有主食、副食和即食品，随着季节和爱心来源的不同，每一次的食物组合都有变化。孩子充满期待地打开礼物箱时总是有很多惊喜，他们从别人用心准备的食物组合样式中感受到温暖。 孩子站在门口等著一个月一次的“礼物箱”，该有多开心呢？就算再怎么重（10公斤）也能抱得动！（视频截图） 小义工从付出中学习品格教育 重新组装食物的过程需要人力，因此马嘉妤会召集热心义工前来帮忙包装。其中也有跟着父母来的小小爱心义工。 帮忙组装爱心食物箱可以教孩子学会感恩、尊重和...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>3岁男孩洪水中失踪三周 志愿者的支持感动社区 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/3%e5%b2%81%e7%94%b7%e5%ad%a9%e6%b4%aa%e6%b0%b4%e4%b8%ad%e5%a4%b1%e8%b8%aa%e4%b8%89%e5%91%a8-%e5%bf%97%e6%84%bf%e8%80%85%e7%9a%84%e6%94%af%e6%8c%81%e6%84%9f%e5%8a%a8%e7%a4%be%e5%8c%ba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPS0taaNE4xyQpikarsxHxAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 21:30:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/3%e5%b2%81%e7%94%b7%e5%ad%a9%e6%b4%aa%e6%b0%b4%e4%b8%ad%e5%a4%b1%e8%b8%aa%e4%b8%89%e5%91%a8-%e5%bf%97%e6%84%bf%e8%80%85%e7%9a%84%e6%94%af%e6%8c%81%e6%84%9f%e5%8a%a8%e7%a4%be%e5%8c%ba/" target="_blank"&gt;3岁男孩洪水中失踪三周 志愿者的支持感动社区&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月14日讯】(大纪元记者王兰多伦多编译报导)安省南部的3岁男孩卡登.杨（Kaden Young）消失在格兰德河的洪水中已经3个周了，警方已经表示孩子能够生还的机会很渺茫，但令人感动的是，志愿者们一直在持续不断的找寻失踪的孩子，他们表示一定要把孩子带回家。 克罗夫特（Richard Croft）自己是名父亲，也是杨一家人的朋友，他接受CBC采访时说帮忙寻找3周前在格兰德河失踪的3岁的卡登义不容辞。 2月21日凌晨1点，卡登乘坐他的母亲驾驶的面包车，他的母亲开车越过路障，面包车陷入河流的洪水中。母亲抱着卡登逃出面包车，但洪水将卡登从母亲的手臂中冲走。 警方表示，已经发现了一个儿童座位和一件T恤，但没有其他重要的可能会发现卡登的物品。 克罗夫特已经加紧动员数百名志愿者在格兰德河沿岸进行搜索。 “我只是提供帮助的一个人，他们真的需要帮助。”他对CBC新闻说。 志愿者分工有序 每天早上9点，志愿者们在橘县（Orangeville）西部沃尔德马尔（Waldemar）的卡登家中会面。 陷入洪水的面包车距离卡登家不到一公里，搜索者搜索的区域从面包车进入河流的地方沿着河流一直到15公里外的贝尔伍德湖。 卡登家里的车道上安装了一个帐篷，志愿者在那里聚会，分成10至15人的团队。那里也是他们可以拿镐、电锯等工具，以及食物和水的地方。 克罗夫特说，各个团队出发在指定的地点搜索，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>英国警告慈善组织必须防范不当性行为 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/britain-charities-sex-abuse-20180212/4249582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG7ANmzHulsIjNBpvzoueZkqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 05:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/britain-charities-sex-abuse-20180212/4249582.html" target="_blank"&gt;英国警告慈善组织必须防范不当性行为&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;英国政府警告慈善团体和人道救援组织说，如果不能建立有效的内部审议机制，防止和调查其工作人员性侵犯的行为，就将停止向他们提供公共资金。 英国政府警告慈善团体和人道救援组织说，如果不能建立有效的内部审议机制，防止和调查其工作人员性侵犯的行为，就将停止向他们提供公共资金。 英国政府发出警告前，星期天披露的消息说，英国最大的慈善组织之一、乐施会没有公开它2011年开除一些高层救援人员的消息。这些人花钱找了一些包括未成年女性的妓女，在海地举行性派对。而在那之前，海底刚刚遭受了灾难性地震，20多万人丧生，30万人受伤，150人无家可归。 乐施会的4名男性工作人员被开除，还有3名男子被允许退休，其中包括乐施会的海地事务主管。但是乐施会同时给他们提供了推荐函，使得他们在被指称对地震幸存者性剥削、下载色情内容以及欺辱恫吓之后，仍然得以加入其它救援机构。 未公开的2011年乐施会内部报告说，该组织内部存在有罪不罚的文化，并不能排除一些妓女是未成年人。 乐施会没有像英国慈善委员会提供有关调查的详细信息以及一些批评人士所称的仗势欺压弱势群体。 乐施会也没有告知海地政府。这个消息公布于众后，海地驻伦敦大使要求乐施会正式公开道歉。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>教宗方济各感谢红十字会志愿者对移民的帮助 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pope-red-cross-20180127/4227920.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmKNG6dreynT6QHHf7l6RgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Sat, 27 Jan 2018 23:03:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pope-red-cross-20180127/4227920.html" target="_blank"&gt;教宗方济各感谢红十字会志愿者对移民的帮助&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;罗马天主教教宗方济各星期六在梵蒂冈会见了6千多名意大利红十会志愿者。 罗马天主教教宗方济各星期六在梵蒂冈会见了6千多名意大利红十会志愿者。 教宗在讲话中强调了红十字会的重要性：“帮助移民们完成海上的艰难旅程，欢迎那些到达目的地的人融入社会。” 教宗在集会结束时获得了一顶红十字会头盔。 来自叙利亚、巴勒斯坦，伊朗，孟加拉国的红新月会主席以及来自阿根廷，委内瑞拉，中国，海地，安提瓜和巴布达以及津巴布韦红十字会主席也参加了集会。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>“仁人家园”与洛克菲勒中心的圣诞树 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/christmas-tree-20171219/4170417.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyGO3Uu1SyNGXdd8ZVlSe0qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 18:46:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/christmas-tree-20171219/4170417.html" target="_blank"&gt;“仁人家园”与洛克菲勒中心的圣诞树&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国每年圣诞节前都会售出2500-3000万棵圣诞树。 假期过后，大部分圣诞树被当作垃圾回收， 但也不是所有的树。 有些人用机器把树切碎，用于覆盖花园和小径，还有的被固定在湖泊或海湾，为人造鱼礁提供栖息地。美国最著名的圣诞树则被慈善机构“仁人家园”(Habitat for Humanity)拿来建造房屋。 美国每年圣诞节前都会售出2500-3000万棵圣诞树。 假期过后，大部分圣诞树被当作垃圾回收， 但也不是所有的树。 有些人用机器把树切碎，用于覆盖花园和小径，还有的被固定在湖泊或海湾，为人造鱼礁提供栖息地。美国最著名的圣诞树则被慈善机构“仁人家园”(Habitat for Humanity)拿来建造房屋。 纽约市的洛克菲勒中心每年圣诞节都会装饰一棵巨大的圣诞树，85年来，年年如此。圣诞树五彩缤纷的灯光照亮了纽约节日的夜晚。今年这棵挪威云杉树重12吨，高23米，年岁已近80。它来自宾州的州学院(State College)。 这棵树展览到1月9日，被拆除后，它将成为另一个节日传统的一部分，它将被切割成木板，捐赠给慈善机构“仁人家园”，为低收入家庭修建住所。 这是一个传送节日快乐的机会，也让人注意到“仁人家园”的工作，那就是为贫困家庭提供负担得起的住房。 该组织在洛克菲勒中心以北80公里的纽约州的纽堡修房所使用的木材，有些就来自去年的圣诞树。这些木板都有一个特殊的印记。 仁人家...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>若斯蹄 （或称锈锈）：一只戴眼镜的狗狗获义工奖 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/12/14/136726/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZyTdQSqCbNNlQj6QYHYnwqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 22:23:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/12/14/136726/" target="_blank"&gt;若斯蹄 （或称锈锈）：一只戴眼镜的狗狗获义工奖&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;若斯蹄 （Rusty），或译作锈锈，是一条15岁的义工狗，他和主人乔治·艾莫斯一周三个下午在温尼伯的圣邦尼菲斯医院做义工。 若斯蹄以他蓬松的铁锈色毛发和眼睛上架一副眼镜著称，可谓人见人爱。 退休老先生乔治·艾莫斯说，人们问我为什么若斯蹄戴眼镜，我回答说，他架得住眼镜并且他愿意戴眼镜。艾莫斯13年前从动物收留中心领养了若斯蹄。 艾莫斯和若斯蹄最初在医院做义工时，他们主要是帮助临终关怀病人，艾莫斯说刚开始时这义工不容易做，但他觉得义工工作让他收益匪浅，帮助临终病人使得他从一个新的角度来审视生活。 艾莫斯和若斯蹄接受CBC采访 (Darren Bernhardt/CBC) 戴眼镜的若斯蹄乖巧可爱的模样给许多病人带来欢笑。艾莫斯选择在圣邦尼菲斯医院做义工是因为他们一家多年来在那里看病，他儿子35年前出生在那里，女儿和儿媳也都在这里生孩子，他本人也曾在那里住院手术。 若斯蹄和艾莫斯今年夏天已经获得了加拿大150年国庆参议院义工奖，明天，本星期五下午1:30，医院将再为他们俩举行一个颁奖仪式。 RCI with CBC&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>救助难民志愿者人数为何减少 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E6%95%91%E5%8A%A9%E9%9A%BE%E6%B0%91%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E4%BA%BA%E6%95%B0%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%8F%E5%B0%91/a-41658480</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRAQByOHbEd5Fl5Hv3swo8qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 15:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E6%95%91%E5%8A%A9%E9%9A%BE%E6%B0%91%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E4%BA%BA%E6%95%B0%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%8F%E5%B0%91/a-41658480" target="_blank"&gt;救助难民志愿者人数为何减少&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）在世界志愿者日之际，德国文化理事会干事齐默曼（Olaf Zimmermann）表示："如果没有众多志愿者的参与，我们一天都维持不下去。"根据联邦政府公布的数据，利用业余时间从事志愿者工作超过10年之久的德国公民占全国人口的大约40%，总人数超过2500万人。他们为体育俱乐部、党派或者社会活动的存在做出了贡献。 当2015年秋季以及之后的数月中，几十万人到德国寻求庇护时，人们帮助难民的热情空前高涨。科隆难民理事会负责人普勒尔斯（Claus-Ulrich Prölß）说："2015、2016年，排队要求参加志愿工作的人数有几百人之多。"普勒尔斯是科隆难民理事会的常务理事。30多年来，该组织一直致力于保护难民权益以及促进难民融合事宜。 援助热情下降 然而，在出现难民高潮2年后的今天，势态发生了变化。普勒尔斯说："很多志愿者退出了。"他说："最迟从今年开始，我们就不得不通过广告宣传寻找志愿者。"失望，负担过重，以及对待难民的情绪发生变化都促成了这种局面的产生。 科隆志愿者中介协会的利克特（ Svenja Rickert）也有类似的经验。该协会的任务是介绍那些愿意参与爱心服务的人担任志愿者。利克特说："我们真的需要去寻找。而且我们也听说有些机构确实需要支持，希望尽快再找到志愿者。" 难民倡议行动在寻找援助人员，然而难民志愿者的形象最近2年发生巨大变化。从前从事难民援助...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>萨斯卡通天主教医院退回一家俱乐部搞内衣秀募集的捐款 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/12/06/136221/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOmEaF8uTTLSjBTcxzQBNEqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:44:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/12/06/136221/" target="_blank"&gt;萨斯卡通天主教医院退回一家俱乐部搞内衣秀募集的捐款&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;圣诞节前这段时期是各个慈善组织最忙碌的季节， 也有很多商家举办慈善性募款活动。但萨斯卡通一所医院的基金会却退回了刚收到不久的2.5万元捐款。 这笔捐款来自当地的一家酒吧俱乐部，而募捐的方式包括穿丁字裤的女性在台上走秀。 圣保罗医院基金会的首席执行官布鲁斯·阿克顿（Bruce Acton）最初在听到有人批评这笔捐款的来源时，并未当回事，还说，我们没有权力对募捐活动做警察式的监管。 © CBC 但星期二，医院基金会发布声明说：“经过进一步调查，我们了解到，这些捐款来自于‘男孩出来午餐’募捐活动，活动的主要内容中有穿丁字裤的女士走秀。而这种方式不符合我们医院和基金会强调的尊重所有人的价值观。我们非常认真地讨论了这个问题，决定把捐款归还给俱乐部”。 当地那家俱乐部在上星期五全天举办第36届年度“男孩午餐会”。十几个女人穿着丁字裤，跟着音乐在台上走秀。台下的男女们则边吃饭喝酒边看走秀。每个午餐桌的基本价格不到1000加元，但靠近走秀台的贵宾桌则是3675加元，每桌配有45张免费饮料券。此外还有抽奖活动。这一活动的部分收入则非别捐给了医院和学校等20个慈善机构。 萨斯卡通新上任的教区主教马克·哈格默恩（Mark Hagemoen）得知此事后曾说，接受捐款的机构有义务遵循天主教的价值观做决定。他说：“尊重人是天主教机构的基本指导原则。所有的筹款活动也必须符合我们的身份”。 大萨斯卡通天主教...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>民间自发救助北京“低端人口”官不悦 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-ngos-in-beijing-were-stopped-from-helping-homeless-20171127/4138212.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIn08fLL9yFKPnmZU74CoG8qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 13:43:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-ngos-in-beijing-were-stopped-from-helping-homeless-20171127/4138212.html" target="_blank"&gt;民间自发救助北京“低端人口”官不悦&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;北京当局近日因大兴火灾而展开的大规模整顿和集中驱赶外来底层民众的被质疑为清除“低端人口”的专项行动，做法粗暴，使得数以万计的家庭和民众几天内失去栖身地和财产，大批人被迫露宿寒冬，令外界震惊。 北京当局近日因大兴火灾而展开的大规模整顿和集中驱赶外来底层民众的被质疑为清除“低端人口”的专项行动，做法粗暴，使得数以万计的家庭和民众几天内失去栖身地和财产，大批人被迫露宿寒冬，令外界震惊。而多个义工和公益组织自发展开救助行动，但很快就遭当局干预叫停。 微信、微博、推特等社交媒体近日有关北京市“大排查大清理大整治”行动的粗暴野蛮驱赶视频和图片不断刷屏，冲击着外界的视觉和良知底线。在数以万计包括孩子在内的底层民众被赶入寒冬、失去曾经的“家”的同时，北京一些民间公益组织和大批义工介入救助，帮助被驱赶民众搬家或提供临时住宿及工作等安置措施。 据财新网等报道，一些人在网路上转发提供工作及食宿的文章，也有市民开车前往大兴帮助搬家或提供一张温暖的床。义工组织“温暖北京”可提供3天临时住宿，“天鹅救援”义工可免费搬运等。但类似救助组织疑似受到官方干涉，“温暖北京”网上求助平台已被屏蔽。曾在24号为民众提供寄存物品和临时住宿的“同舟家园”1天后致歉，表示遇到“一些无法预知的原因”而停止救助。也有其他救助机构称受到警告不可擅自行动。 “同舟家园”负责人杨先生曾对美国之音驻京记者表示由于某些原因不便谈论为何...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>北京无良地产中介乘人之危 被逐民工被苛索房租 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/rehousing-11292017082008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENODOdAVl3c1DdeGPVtqL0IqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/rehousing-11292017082008.html" target="_blank"&gt;北京无良地产中介乘人之危 被逐民工被苛索房租&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;北京当局近数天来在大兴区不断驱逐外来人口，令到大批民工到处寻找住所，有中介公司趁机发灾难财，不断推高劏房的价钱，令已经有经济困难的民工百上加斤，有协助民工的义工，批评政府对弱势社群缺乏支援。(黄乐涛 报道) 大兴区数条村庄的农民工及租客几乎已经全部搬离村庄，他们这几天纷纷到处另觅居所，但都遇到很大的问题，就是大兴区附近的中介公司都抬高出租屋劏房的价钱，乘机发灾难财。 协助受拆迁影响居民的义工王小姐周三(29日)对本台表示，这几天来，北京的天气非常寒冷，更跌至零下几度，很多农民工要冒着严寒，搬离家园。但因为被不良的中介公司抬高出租屋的价格，他们负担不起昂贵的租金而要放弃在北京的工作，返回家乡。而她就因为不忍看到民工被无良中介公司欺压，而向他们提供免费的住所，协助他们渡过难关。 王小姐说︰所有的租房外来人全都赶，不让在那里面住了，现在有这种情况，有的中介会趁机钻空子，就假如说，1小时之前我这套房子可以租500块钱租给你，1小时之后就可以800租给你，他就这种特意涨价的，因为现在租房的 房源非常紧缺，如果说负担不起房租的，只能回老家了。因为有好多还在这边上着班呢，他们怎么办？我们只能帮助一部份，大部份的人可能还会在大兴区周边找房子租吧。 她表示，自己亦资源有限，只是腾出自家的房子让10多户的民工免费居住3个月。王小姐认为，长远来说，政府应该安置好被拆迁的人士，不是让他们流离失所，四...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>幸福指数地图：德东人幸福感增加 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E5%9C%B0%E5%9B%BE%E5%BE%B7%E4%B8%9C%E4%BA%BA%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%84%9F%E5%A2%9E%E5%8A%A0/a-41275829</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdbtxMRx70m_GZjkj5yGlAqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sun, 12 Nov 2017 09:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E5%9C%B0%E5%9B%BE%E5%BE%B7%E4%B8%9C%E4%BA%BA%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E6%84%9F%E5%A2%9E%E5%8A%A0/a-41275829" target="_blank"&gt;幸福指数地图：德东人幸福感增加&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）"7"据称是运气数字。本周二（2017年11月7日），德国邮政公司第七次公布德国人幸福指数地图（Glücksatlas），显示德国人的幸福感和心情。纳入指数地图的有受访者对本人生活的评估、愿望、目标和期待。受德国邮政公司委托，经济学家和民意研究专家撰写了这一具代表性的研究报告，并发现，今年东部地区德国人比去年感觉更幸福些。德东地区幸福指数上升0.01至6.89点；德西地区人们的幸福感同比则有所下降，指数降低0.05至7.11点。这样，德西、德东地区之间当下幸福指数差距有所缩短。 综合计算起来，联邦德国公民的生活满意度在从0至10的刻度表上位于7.07刻点上，与去年基本持平。研究者们指出，去年，德国人的幸福感有显著上升。经济学家们相信，幸福感处于如此高位，主要原因在于德国经济的发展：从2004年以来，失业率几乎减少了一半，就业者则因薪水增加而能有更多享受。 石荷州居榜首 德国最幸福地区和最不幸福地区之间的差距为0.6点，创历史最低水平-2011年，差距尚为0.93点。最幸福的仍是石荷州（Schleswig-Holstein）居民。研究者们认为，这与该州紧邻丹麦有关，该国是欧洲最幸福国家。在所有受评估地区中，这个德国北部州连续第5次在幸福指数排名中高居榜首，汉堡紧随其后，巴登地区（Baden）次之。 目前排名最后的是萨克森-安哈尔特州（Sachsen-Anhal...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>拉斯维加斯人用各种方式帮助这座城市疗伤 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/vegas-help-20171006/4059917.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzDt-zMFIU2uvwbydWB_8wqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 20:10:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/vegas-help-20171006/4059917.html" target="_blank"&gt;拉斯维加斯人用各种方式帮助这座城市疗伤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;对拉斯维加斯的居民来说，这噩梦似的一周快要过去了。上星期天，当地发生了重大枪击案，枪手向两万两千名演唱会观众连续扫射，造成59人死亡，数百人受伤。 对拉斯维加斯的居民来说，这噩梦似的一周快要过去了。上星期天，当地发生了重大枪击案，枪手向两万两千名演唱会观众连续扫射，造成59人死亡，数百人受伤。为了帮助这座城市疗伤，人们在距离事发地点15分钟路程的一个停车场建起了一座特殊的花园。 每一棵树都是为了纪念星期日在拉斯维加斯枪击案中遇难的人。 这座疗愈花园是由志愿者们用捐献的材料在一天内建成的。拉斯维加斯的杰夫·皮特曼说：“我拼命的工作来帮助他们，因为那些生命很重要。这就是它全部的意义。只关于爱。” 在这里，工作有助于亚历桑德拉·左伦斯基忘记那晚的恐惧。亚历桑德拉·左伦斯基，演唱会观众说：“我当时只是帮助人们，不要被踩到。” 那晚的情形，记忆犹新，比如他把第一批遇难者送到医院后，打给父母的那通电话。演唱会观众亚历桑德拉·左伦斯基说：“嗨，我还活着，而且我能帮助许多不像我和我朋友们那样幸运的人。” 这座花园的管理者中间流传着一句话——“植树的人种下的是希望。”在花园的中央有一棵生命之树。 这里的每位访客都可以设计一块瓷砖，然后用所有这些瓷砖组成一个马赛克样式的心形，寓意是每个人都可以帮助拉斯维加斯把破碎的心重新拼接起来。 这些当地的园丁并不是唯一出力帮助这座城市疗伤的人。一家名叫Nac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item></channel></rss>