<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>中华人民共和国人力资源和社会保障部 - 最新新闻 - Google 新闻</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvS0wyMHZNRE41TjNvd2VSSUhlbWd0U0dGdWN5Z0FQAQ?hl=zh-CN&amp;gl=CN&amp;ceid=CN:zh-Hans</link><language>zh-CN</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:05:37 GMT</lastBuildDate><description>Google 新闻</description><item><title>中国人社部：高校毕业生就业情况总体平稳 - 新浪网</title><link>http://edu.sina.com.cn/gaokao/2018-12-06/doc-ihprknvt2757707.shtml</link><guid isPermaLink="false">CBMiQmh0dHA6Ly9lZHUuc2luYS5jb20uY24vZ2Fva2FvLzIwMTgtMTItMDYvZG9jLWlocHJrbnZ0Mjc1NzcwNy5zaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://edu.sina.com.cn/gaokao/2018-12-06/doc-ihprknvt2757707.shtml" target="_blank"&gt;中国人社部：高校毕业生就业情况总体平稳&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;新浪网&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中新社北京12月5日电（黄钰钦）中国人力资源社会保障部副部长张义珍5日表示，高校毕业生就业情况总体平稳，今年高校毕业生就业水平和去年同期相比略有提高。&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlLdk55UmtZQU1FZE5nWTNibXRfRlpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;在Google 新闻上查看完整报道&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="http://edu.sina.com.cn">新浪网</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/yv0hfwFLUDGhay23wtrQswc1I41-YbDfIiWx0WZQ8nClRKbnOdt4EWP7XMlH0Kt1mPqxDZ7AUBSjsidNtPp-T58Bw3vBjsY2L5ihoRgEKCr88LPegqbNjldYiNURzg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>司法部首虎落马 冀鲁2干部涉违纪受查 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/China-corruption-12172016145032.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJuNC2Kn8ih3aMavaw5qo8cqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/China-corruption-12172016145032.html" target="_blank"&gt;司法部首虎落马 冀鲁2干部涉违纪受查&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中央继续“打虎”，司法部政治部主任卢恩光，因涉嫌严重违纪接受调查；大陆媒体周五（16日）报道，现年51岁的卢恩光，做过县政协、省政协，曾任职华夏日报社长、四川遂宁市委副书记（挂职），并在劳动保障部、人力资源和社会保障部工作，至2009年进入政法系统，去年11月出任司法部政治部主任、党组成员；他是十八大以来，司法系统第１位“落马”的部级官员。 另外，中纪委网周五通报，河北冀中能源集团公司前董事长、党委书记王社平，山东人大城乡建设与环境资源保护委员会副主任委员、山东交通运输厅前党组书记、厅长贾学英，因涉嫌严重违纪正接受调查。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>邓小平替改革开放揭开序幕 邱小平为推倒重来埋下炸弹 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/features/hottopic/occupy-09262018075204.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVdBUfMgAmxhmNcrDOB9pMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwqtUr</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/features/hottopic/occupy-09262018075204.html" target="_blank"&gt;邓小平替改革开放揭开序幕 邱小平为推倒重来埋下炸弹&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;人社部副部长邱小平，日前提出工人在党领导下参与私企管理后，引发了企业和专业界的高度关注，多名律师和媒体人批评，邱小平的讲话，让人回忆50年代初期的公私合营运动，近期频繁的私企混改，也让人疑虑类似猜测并非空穴来风。（黄小山/程文 报道） 国家人力资源和社会保障部（以下简称人社部）副部长邱小平，提出「党要领导工人共同管理民企、共用民企发展利润」，的说话周一（24日）曝光后，即受到广泛关注。 据全国总工会官方发布的消息显示，三个部委本月11日在杭州举行会议，除人社部副部长邱小平外，全国总工会副主席、书记处书记尹德明，全国工商联副主席鲁勇也有出席并讲话。 此事公开后，律师陈有西发文批评邱小平，称他为「法盲部长」，要求他学习《公司法》，并称私企最高权力机构是股东会，雇员没有权利参与。 陈有西还要求邱小平学一下《国际共运史》，称即使是中共当初解决劳资纠纷的途径是成立工会，以对话协商向资方提出基本的职工权利，而不是要求资方出让管理权。 此外，根据《国资管理条例》，国资才是应该有全体职工参与管理。 邱小平的言论曝光后，很快引起了商界关注。多名企业家即在传媒圈询问，此事背后是否有高层的授意。有人更直接指出，嗅到了公私合营和土改的味道。 律师王才亮也在文章中指出，邱小平的言论看似政治正确，但实际违反宪法与法律。他认为，像邱小平这样公然宣传违法的极左言论造成社会动荡，不仅要给予党纪政纪处分，还应该...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>港澳台人士内地工作将毋须就业证 台学者忧融台政策增矛盾 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/labor-08042018111219.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhGIzMJiYyHdJ_mM5MwkIwqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 12:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/labor-08042018111219.html" target="_blank"&gt;港澳台人士内地工作将毋须就业证 台学者忧融台政策增矛盾&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;国务院宣布，港澳台人士到内地工作将毋须办理就业证，香港工联会指新政策能够令香港人更有保障，亦有商会表示可以吸引更多内地企业聘请香港人。不过台湾的政治学者认为，这是大陆当局一种「融台」政策，担心造成台湾人对大陆的经济依赖。（刘少风 报道） 港澳台居民到内地工作都要申请就业证，才会受到法律的保障。国务院周五（3日）宣布取消这个做法，并将会提请人大常委会修订相关法规，人力资源社会保障部要在就业服务、社会保障、劳动权益保障，以及失业登记等方面，尽快制订配套措施。 香港社会各界对新政策有不同看法，其中工联会会长吴秋北表示欢迎，指不少内地雇主都不会为香港的上班族申请就业证，香港人的权益得不到保障。 吴秋北说：有些雇主为了方便，或者疏忽、甚至故意不做这件事（申请就业证），因为实际操作上来，对他（雇主）使（雇）用员工的作用不大，如果出现了一些劳资纠纷，或者欠薪、工伤，要去索回（偿）、去社保投诉，往往都是因为他（员工）没有做到就业证，很多时候跟进不到。 香港中华总商会会长蔡冠深认为，新措施能够吸引更多内地企业聘请香港人，相信在广告设计、市场推广等讲求创意的行业，香港人会比较吃香。 蔡冠深说：他们（内地企业）觉得香港那边（的人）至少国际视野会好一点，比较灵活，更加市场化，如果工资待遇差不多，亦没有甚么特别要求，不会有那么多麻烦的事情，他（内地企业）可能会优先（聘）请香港人。 民建联立法会议员李慧...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>国务院残疾人工作委员会组成人员调整 - 中國新聞 - China News</title><link>http://breaking-news.space/2018/05/22/%e5%9b%bd%e5%8a%a1%e9%99%a2%e6%ae%8b%e7%96%be%e4%ba%ba%e5%b7%a5%e4%bd%9c%e5%a7%94%e5%91%98%e4%bc%9a%e7%bb%84%e6%88%90%e4%ba%ba%e5%91%98%e8%b0%83%e6%95%b4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpEQED2zUIN5LCHyhMIzJUqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJyfvgU</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 15:50:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/05/22/%e5%9b%bd%e5%8a%a1%e9%99%a2%e6%ae%8b%e7%96%be%e4%ba%ba%e5%b7%a5%e4%bd%9c%e5%a7%94%e5%91%98%e4%bc%9a%e7%bb%84%e6%88%90%e4%ba%ba%e5%91%98%e8%b0%83%e6%95%b4/" target="_blank"&gt;国务院残疾人工作委员会组成人员调整&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;时政频道 国务院残疾人工作委员会组成人员调整 人民网5月22日电 据中国政府网消息，国务院办公厅近日发出通知，调整国务院残疾人工作委员会组成人员。通知全文如下： 国务院办公厅关于调整 国务院残疾人工作委员会组成人员的通知 国办发〔2018〕36号 各省、自治区、直辖市人民政府，国务院各部委、各直属机构： 根据机构设置、人员变动情况和工作需要，国务院对国务院残疾人工作委员会组成人员作了调整。现将调整后的名单通知如下： 主 任：王 勇 国务委员 副主任：孟 扬 国务院副秘书长 张海迪 中国残联主席 朱之文 教育部副部长 高晓兵 民政部副部长 张义珍 人力资源社会保障部副部长 王贺胜 国家卫生健康委员会副主任 鲁 勇 中国残联党组书记、理事长 委 员：庄荣文 中央宣传部副部长 张 军 外交部部长助理 连维良 国家发展改革委副主任 徐南平 科技部副部长 陈肇雄 工业和信息化部副部长 陈改户 国家民委副主任 侍 俊 公安部副部长 熊选国 司法部副部长 余蔚平 财政部副部长 易 军 住房城乡建设部副部长 刘小明 交通运输部副部长 韩 俊 农业农村部副部长 项兆伦 文化和旅游部副部长 钱 锋 退役军人事务部副部长 郑国光 应急管理部副部长、中国地震局局长 潘功胜 中国人民银行副行长 李 国 海关总署副署长 孙瑞标 税务总局副局长 马正其 国家市场监督管理总局副局长 范卫平 国家广播电视总局...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>临退休竟遭工龄归零 千人公民起诉团唤公正 | 老无所养 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%b4%e9%80%80%e4%bc%91%e7%ab%9f%e9%81%ad%e5%b7%a5%e9%be%84%e5%bd%92%e9%9b%b6-%e5%8d%83%e4%ba%ba%e5%85%ac%e6%b0%91%e8%b5%b7%e8%af%89%e5%9b%a2%e5%94%a4%e5%85%ac%e6%ad%a3-%e8%80%81%e6%97%a0/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgPqGj-d0pymyqw5DrCuoMqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 17:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%b4%e9%80%80%e4%bc%91%e7%ab%9f%e9%81%ad%e5%b7%a5%e9%be%84%e5%bd%92%e9%9b%b6-%e5%8d%83%e4%ba%ba%e5%85%ac%e6%b0%91%e8%b5%b7%e8%af%89%e5%9b%a2%e5%94%a4%e5%85%ac%e6%ad%a3-%e8%80%81%e6%97%a0/" target="_blank"&gt;临退休竟遭工龄归零 千人公民起诉团唤公正 | 老无所养 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年05月01日讯】“千人公民起诉团”五一发出抗议书，抗议中共人力资源和社会保障部（以下简称人社部）剥夺被辞退、辞职、判刑等的劳动者权益，致其因“工龄归零”无法享受养老金与医保待遇。为此，国内外两千人联名要求人社部信息公开遭拒后，今年2月起诉人社部，至今不立案。 “千人公民起诉团”代表牟传珩表示，人社部没有任何法律依据，剥夺一些劳动者一生的劳动积累，致其退休后因“工龄归零”而无法享受养老金与医保待遇，许多老人因而陷入“老无所养，病无所医”的悲惨局面。 “千人公民起诉团”代表牟传珩：“我们大陆现在有很多60岁以上的老人，工龄在退休的时候，被社保部门非法的取消了，没有了工龄，不仅没有养老金，而且你没有任何医保待遇，这些人啊长年在和政府有关部门争取退休待遇，一直不解决。” 为此，国内外两千人联名于2017年12月6号、2018年1月2号，两次提出要求公开实施“工龄归零”的法律依据，遭人社部以“不属于政府信息公开范围”为由拒绝。今年2月22号，牟传珩、姜福祯等五名“千人公民起诉团”代表，到北京第二中级法院起诉人社部，法院至今不立案。 “千人公民起诉团”代表姜福祯：“当时辞退的、辞职的、判刑的、包括档案丢了，他也给你归零了，包括企业改制之后，不给交钱了。工龄归零了嘛，退休了，很多人一分钱都没有，信息公开他不给回复，我们就起诉了嘛，但是他不立案。” 抗议书中说，“我们这些毕...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>大陆年轻一代 就业志向仍然是想当官 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/servant-11082017093828.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjmk12PYg5WqR5zp4-In2EqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/servant-11082017093828.html" target="_blank"&gt;大陆年轻一代 就业志向仍然是想当官&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018年度中国大陆国家公务员报名数据统计显示，大陆年轻一代，就业取向仍然是想当官，而且想做共产党组织系统的干部。有学者分析指，中国现处于一个黑白颠倒的状态，年轻人想追求较高的社会地位。（马立克/霍亮乔 报道） 据中国官方中公教育数据统计，今年共放出2.8万个职位，目前报名有120万馀人，通过审核可以参加考试有90万，平均40多人竞争一个职位。而且做党员干部的竞争最激烈，中央党群系统职位引发的竞争力度最大排在第一。 中央党群机关共放出职位275个，报名的就有近5万多人。目前为止平均200人竞争一个职位，且所有职位均有人报名。 今年考试的最热门职位，是中国计划生育协会国际合作部联络处主任科员及以下职务， 仅有一个职缺，却有1700人竞逐。 从职位的整体应徵看，外交部、海关、出入境、人社部、商务部五大部门，共招录2817人、1041个职位。涉海外，大机关，和情治特殊部门特权有关的职位受到激烈角逐。 一直关注国内青年动向的前北大教授夏叶良认为，这个现象说明了中国现处于一个黑白颠倒的状态。 夏叶良︰这个现象说明了什么，说明了中国现在的状态有点黑白颠倒。只要上面喜欢，下面的人就往上上，往上上了以后就能得很多好处，现在年轻人去当什么党政干部，党群干部，政工干部，宣传干部。这些东西对他们本人暂时来讲是非常好的。说不定升级也升的快，经济上也有好处，但如果将来有一天，形式再发生变化的话，那他们...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>大陆楼市调控有效 就业结构矛盾突出 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/cpc-10222017085047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEt6Cmj9daGPFdStCMLGH4kqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Sun, 22 Oct 2017 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/cpc-10222017085047.html" target="_blank"&gt;大陆楼市调控有效 就业结构矛盾突出&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中共总书记习近平在十九大报告，以「房子是用来住、不是用来炒」为房地产定调；住房城乡建设部部长王蒙徽周日(22日)在十九大记者会指出，过去5年楼市调控成效显著，而今年全年房地产会保持平稳运行的趋势。 王蒙徽指出，政府坚持分类调控，因城、因地施策，落实地方政府主体责任，出台一些有针对性的措施来稳定市场；同时又抓紧推进住房租赁市场的立法工作，令调控效果持续显现。 他表示，根据国家统计局的数据，一线城市新建住宅价格与去年同期相比，升幅连续11个月回落，而二线城市楼价升幅亦连续下跌9个月。 他指出，会在北京及上海率先试行发展「共有产权」住房，又会在12个城市启动住房租赁试点。 他期望到2049年，中国的居住环境和条件能达到当时世界最先进水平。 另外，人力资源社会保障部部长尹蔚民周日亦在记者会表示，过去5年创造超过6,500万就业岗位，主要解决青年人的就业，同时亦处理了2,790多万下岗失业人员的再就业问题。 不过尹蔚民指出，内地的就业总量压力还是很大，未来3年每年要新增1,500万人就业，大部分是青年学生。 尹蔚民称，目前「就业难」和「招工难」的结构性矛盾更形突出；就业难的群体主要是高校毕业生和青年学生，他们要求比较高质量的就业岗位，而招工难在一线普工(低下阶层工作)，苦、累、脏、险的工作很难聘人。 为解决这个结构性矛盾，最好方法是大规模开展职业培训，提高劳动者质素及岗位配对的能力。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>