<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>柳青 - 最新新闻 - Google 新闻</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLggKIihDQkFTR0FvTkwyY3ZNVEZpZVY5bWVIZDJOaElIZW1ndFNHRnVjeWdBUAE?hl=zh-CN&amp;gl=CN&amp;ceid=CN:zh-Hans</link><language>zh-CN</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:26:28 GMT</lastBuildDate><description>Google 新闻</description><item><title>【胡少江评论】中国的企业精英不应该在社会堕落中推波助澜 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/hsj/com-08312018085913.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI74WT09krik1HrqNTqLI1YqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/hsj/com-08312018085913.html" target="_blank"&gt;【胡少江评论】中国的企业精英不应该在社会堕落中推波助澜&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;「滴滴出行」代表著成功的资本运作和快速的互联网发展，它也的确为中国普通民众的出行带来了便利。但是八月底发生的一起命案，将这家公司推向了风口浪尖。上周五（24日），二十岁女孩赵培辰在浙江乐清乘坐滴滴顺风车时失联，转天发现她已经被顺风车司机钟元强奸并杀害。滴滴公司在这一事件发生的过程中处理不及时，贻误了救援时机，在配合警察调查此案时也态度消极。更加引起众怒的是，在此案发生的前一天，已经有乘客投诉该司机意欲图谋不轨，滴滴公司并没有及时处置，人们认为该公司应该为此事负责。 时隔四天之后，「滴滴出行」的创始人程维和公司总裁柳青向公众发出致歉信。他们在信中承认，在短短几年里，该公司「靠著激进的业务策略和资本的力量一路狂奔」；并表示这次事件令公司开始深刻检视甚至质疑自己的价值观。滴滴公司还免去了包括滴滴顺风车部门总经理黄洁莉在内的两位高管的职务，并且下线了顺风车业务。不少人认为，正是黄洁莉和公司对顺风车的定位和带有性暗示的暧昧宣传，容忍和鼓励了一些人将顺风车作为勾搭异性的渠道，导致了多起强奸凶杀案的发生。 无疑，互联网在日常生活中的应用还是一个新事物，人们应该在发展的过程中逐步使之完善，而不必一遇到挫折就对新事物本身进行指责。在事件发生之后，绝大多数网民是通情达理的，虽然网上也有人用激烈的语言发泄不满，但是不难发现，人们不满的并不是互联网技术及其应用本身，更多的是指责「滴滴出行」与类似的大...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>四个月内二命案 滴滴誓言加强安全 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%86%85%E4%BA%8C%E5%91%BD%E6%A1%88-%E6%BB%B4%E6%BB%B4%E8%AA%93%E8%A8%80%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E5%AE%89%E5%85%A8/a-45263368</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWsf-DwHWfXkntTJxrt1q8qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 02:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E6%9C%88%E5%86%85%E4%BA%8C%E5%91%BD%E6%A1%88-%E6%BB%B4%E6%BB%B4%E8%AA%93%E8%A8%80%E5%8A%A0%E5%BC%BA%E5%AE%89%E5%85%A8/a-45263368" target="_blank"&gt;四个月内二命案 滴滴誓言加强安全&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 中国共乘app「滴滴出行」週二(8/28)发表道歉声明。该平台今年4个月内发生两起骇人听闻的「顺风车」乘客姦杀案。声明中除了再次道歉，也强调「顺风车业务在安全保护措施没有获得用户认可之前，无限期下线」。 滴滴的创始人和总裁程维和柳青在声明中说：「经历的悲剧让我们意识到自己是缺乏敬畏之心的。因为我们的无知自大，造成了无法挽回的伤害......很多同事开始动摇，怀疑自己是否真的在做正确的事，全公司开始深刻检视甚至质疑我们的价值观是不是正确的。」 滴滴微博官方帐号登出这份道歉声明3小时内就累积了5万3千则评论。网路上的批评声浪强烈，有人说滴滴「只想赚钱」，也有人批评「出事就道歉，然后就是不改」。 为了平息众怒，滴滴在声明表示要调整营运策略，「不再以规模和增长作为公司发展的衡量尺度，而是以安全作为核心的考核指标」。内容中也提到各项安全措施，包括「优化紧急求助、行程分享」等功能。有人身安全的客服投诉问题时，滴滴将採取三方连线拨打110的方式，确保警方在第一时间获得消息。 滴滴也说要与公安部门共建「用户安全保护机制」，配合各地公安部门的依法调证需求，并启动「警方自助查询系统」，要及时配合警方将犯罪分子绳之以法。 中国交通部已责令有5亿5千万用户的滴滴公司进行全面整改。 夏立民/罗法 (法新社等)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>2017福布斯全球百名最有影响力女性榜单出炉 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-forbes-2017-20171102/4097113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjpzoa-Oz-LK-l8oFNnz_kqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 16:38:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-forbes-2017-20171102/4097113.html" target="_blank"&gt;2017福布斯全球百名最有影响力女性榜单出炉&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2017福布斯全球一百名最有影响力女性榜单11月1日发布，德国总理默克尔连续七年蝉联榜首，也是她第十二次入选这项排名。 2017福布斯全球一百名最有影响力女性榜单11月1日发布，德国总理默克尔连续七年蝉联榜首，也是她第十二次入选这项排名。 而诺贝尔和平奖得主、缅甸国务资政昂山素季跌落七点，至33位。缅甸邻国孟加拉国总理谢赫·哈希娜排位由去年的第36名升至今年的第30名。福布斯在介绍哈希娜时说，哈希娜承诺援助从缅甸逃到孟加拉国的罗兴亚穆斯林难民，划出2000英亩土地给这些难民。福布斯的文字介绍还说，在孟加拉国重新安置罗兴亚难民需要承担不菲的费用，哈希娜为此感到自豪。 福布斯在描述昂山素季的时候说，缅甸军方对30万罗兴亚穆斯林实施联合国所称的种族清洗时，她看上去无动于衷，令人难以置信，尽管她11月2日对罗兴亚人聚居的若开邦进行了事先没有公布的视察。罗兴亚穆斯林把缅甸称为自己的祖国。 入选今年福布斯全球最有影响力女性榜单的华人女性包括新加坡主权财富基金“淡马锡控股”首席执行官何晶、风投公司纪源资本合伙人李宏玮、台湾总统蔡英文以及中国大陆初创企业滴滴出行的总裁柳青等。蔡英文排名第十五位，是唯一进入前20名的亚洲女性。而柳青是首次入选这项排名，排在第四十名。 英国首相特蕾莎·梅排名第二，希拉里·克林顿排名第六十五，比去年掉了两位。美国第一夫人梅拉尼亚的名字没有出现在今年的榜单上，而前第...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item></channel></rss>