<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>中学 - 最新新闻 - Google 新闻</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvS0wyMHZNREkxZEdwalloSUhlbWd0U0dGdWN5Z0FQAQ?hl=zh-CN&amp;gl=CN&amp;ceid=CN:zh-Hans</link><language>zh-CN</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:39:37 GMT</lastBuildDate><description>Google 新闻</description><item><title>首相允尽速解决华小拨款廖中莱称五千万近期发放 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><guid isPermaLink="false">CAIiELmS_nrLuC6XqsXDTybyWpYqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMLK-tgM</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 11:43:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;华小5000万令吉拨款掀波后，马华总会长廖中莱表示，首相兼财长纳吉已承诺尽速处理，料会在近期内发放拨款给华小。 《星洲日报》报道，廖中莱指，他和首相署部长魏家祥今早已在内阁会议前，会见教育部长马哈基尔。 他说，两人之后也会见纳吉，强调政府于2016年特别拨款给华小的5000万令吉有必要及时发放。 他指，纳吉已承诺尽速处理，该问题相信将在近期内获解决。 他更透露，纳吉也应允，政府会处理国民型中学的拨款。 “更重要的是，我们也同时要求纳吉迅速处理国民型中学的拨款，不只是2016年也包括2017年的拨款，因为纳吉在2017年财政预算案也没有提到国民型中学的拨款。” 魏家祥指已汇报纳吉 廖中莱表示，两项重要的学校拨款今日已获得纳吉正面的回应。 魏家祥较后接受《星洲日报》访问时表示，教育部长也已向纳吉汇报，并要求财政部增加教育部拨款，以便能发放拨款给华小。 “我们也告诉首相，国民型中学面对资金问题，要求协助国民型中学，除了去年的拨款，今年也要有拨款。” 去年12月20日，教育部长马哈基尔承认，教育部无法按时发出2016年的华小拨款全额，并促华小在现阶段“有多少就先拿多少”。 翌日，教育部副部长兼马青总团长张盛闻在面子书强调，2016年财政预算案发放的5亿各源流学校维修拨款，并没指明5000万令吉供华小使用。不过他强调，马华坚持华小应获5000万令吉，否则会全数拒绝。 在野党也就此再三追...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>德国约半数中学生曾遭受性暴力 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%BA%A6%E5%8D%8A%E6%95%B0%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%9B%BE%E9%81%AD%E5%8F%97%E6%80%A7%E6%9A%B4%E5%8A%9B/a-39194183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNfYnF_XHHqL2W8DQJK_08qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 12:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%BA%A6%E5%8D%8A%E6%95%B0%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%9B%BE%E9%81%AD%E5%8F%97%E6%80%A7%E6%9A%B4%E5%8A%9B/a-39194183" target="_blank"&gt;德国约半数中学生曾遭受性暴力&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网)研究指出，肢体性暴力的主要受害者都是女生，她们有时会被强行触摸或强行亲吻。这类肢体性暴力的施害者主要都是陌生人。而从整体来看，施害者则以朋友、同学等熟人为主。 大约有11%的女生以及1.4%的男生报告，曾经有人试图同他们发生性行为。3%的女生、0.3%的男生则报告曾遭到强奸。 非肢体性暴力则包括被强迫观看他人生殖器、传播包含性内容的谣言、黄色笑话等性骚扰。 此项题为"青少年经历的性暴力"的调研从2016年春开始，历时约一年。调查的对象都是九年级、十年级的中学生。 研究人员指出，随着学生、尤其是女生年龄的增长，遭受肢体性暴力的概率也会提高。 面对大多数性暴力都来自熟人、且发生在校园内的情况，研究者认为应通过性教育来加强预防。报告呼吁性教育课程应该下放到小学阶段(1~4年级)，并建议教师应该告诉学生同龄人也可能是性暴力的施害者。 使用我们的App，阅读文章更方便！给yingyong@dingyue.info发送一封空白电子邮件就能得到软件和相关信息！ 阅读每日时事通讯，天下大事一览无余！给xinwen@dingyue.info发送一封空白电子邮件就能完成订阅！&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>闲话德国：8年制还是9年制？ - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E5%BE%B7%E5%9B%BD8%E5%B9%B4%E5%88%B6%E8%BF%98%E6%98%AF9%E5%B9%B4%E5%88%B6/a-38817665</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATUvgXWckWk56gpPOlu89UqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNbhzQM</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E9%97%B2%E8%AF%9D%E5%BE%B7%E5%9B%BD8%E5%B9%B4%E5%88%B6%E8%BF%98%E6%98%AF9%E5%B9%B4%E5%88%B6/a-38817665" target="_blank"&gt;闲话德国：8年制还是9年制？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 德国高级文理中学由9年改8年，中学毕业考试由此得到"超速考试"(Turbo-Abi)的别名。我一听到这个名词总忍不住笑 - 因为对德国人来说像高铁一般的8年制对中国人来说不过是城里舒适的观光车。 当初大女儿在科隆读高中时一周31节课，她在北京的表哥几乎翻倍；课余时间女儿弹琴跳舞会朋友，表哥每天晚上在自习前"偷偷儿"打一会儿篮球；假期女儿随着我们满世界跑，可怜的表哥则是一个接一个的高考补习班。 一位在德国生活的中国朋友每隔一个学期就把他的儿子送到中国，让他尝尝苦读的滋味。在德国的学校，孩子则感觉像在休假 - 尽管他已经赶上8年制的时代。 全日制货真价实吗？ 请不要误解我的意思：我并不希望德国照搬中国的教育体制。不过把眼光放宽一些，可能会对自己的"苦难"有新的认识。其实不用那么遥远，和法国比较一下也会有所启发。法国的全日制学校是货真价实的；而德国在实行8年制之后大肆鼓吹的全日制却有造假的嫌疑。不是吗？孩子们一周里总有两、三天中午就放学；或者下午在学校只是做作业。有的学校因此已经把"家庭作业"更名为"学校作业"。 可见，中学由9年改8年时，家长们有关孩子负担将会加重的担心完全是多余的。教育专家科勒(Olaf Köller)刚刚发表了一份研究报告，对两种学制进行对比。他的结论是：8年制的学生与从前的9年制学生相比，学习压力没有增加，课余活动没有减少。因为教学内容也...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>学会和钱打交道！德国中学拟设理财课 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%92%8C%E9%92%B1%E6%89%93%E4%BA%A4%E9%81%93%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%8B%9F%E8%AE%BE%E7%90%86%E8%B4%A2%E8%AF%BE/a-40584491</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5fxSHmtnvLUTKvtPzn7dEqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 12:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%92%8C%E9%92%B1%E6%89%93%E4%BA%A4%E9%81%93%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%8B%9F%E8%AE%BE%E7%90%86%E8%B4%A2%E8%AF%BE/a-40584491" target="_blank"&gt;学会和钱打交道！德国中学拟设理财课&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）俗话说，读书是为了学有所用。而同时我们要问的是，如果将来没有成为统计学家，所学的概率知识一生中又有何用呢？2015年，德国女学生耐娜（ Naina）的一篇推文曾引起不小的轰动。她在文中这样写道： "我马上就到18岁了，但是对税务、房租或者保险等常识一无所知。而我却可以用4种语言写作一篇诗歌解读。" 从此，有关这一问题的辩论就从未停止过。一般来说，财政金融是人人都会遇到的问题。在我们这个社会钱总是无所不在，非常重要。然而，为什么德国的学校都不开设经济课呢？ 零用钱是唯一的货币来源 钱是否已经成为青少年谈论的话题？他们的零花钱数量差别很大。对于很多青少年来说，零用钱是他们唯一的收入来源。为了避免月底时"捉襟见肘"，这笔钱也要有计划的使用。 大多数青少年都可以自己支配每月的零用钱。根据统计门户网站Statista公布的调查结果，夜生活和在外聚会的开销占其花销的最大部分。其次是用来购买服装。用在吃喝上的钱最少，仅排在第三位。 如果钱没花光怎么办？ 很多孩子都有自己的储蓄本，大多数是在父母开户的银行设立的帐户。根据德国的相关规定，青少年从14岁起可以开设转账帐户，这是青少年开始自己"理财"的第一步。 以家庭教育为主学校为辅 德国经济研究所的格罗曼（Antonia Grohmann）对这一问题进行了认真的研究。调查的核心结果是，那些很早就在父母有意培养下学会支配钱以及受...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>魁省独尊法语的101法案到底让谁受益？ - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/28/131402/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQzJ0AoynJgOMgvtBEarYkqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 15:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/28/131402/" target="_blank"&gt;魁省独尊法语的101法案到底让谁受益？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大魁北克省在实行法语优先的101法案之后40年，蒙特利尔市被由走向英语化城市的轨道上拽了下来，以流失60万英语人口和失去加拿大第一大城市桂冠的代价保持了法语城市的特点。 蒙特利尔几十年前曾经是加拿大第一大城市 © Charles Contant/CBC 独尊法语40年 据加拿大广播公司记者卡丽娜.拉弗兰布瓦斯Kalina Laframboise的报道，四十年前的1977年8月26日，魁北克省通过了被称作101法案的法语宪章，目的是独尊法语、让法语成为魁北克省的唯一官方语言，把法语人口占多数的魁北克省从英语文化的强势影响中解放出来；四十年的实践证明，101法案的确达到了这个目的，长期性的改变了魁北克社会的语言结构。 在101法案推出后不久从东欧塞尔维亚移民来到魁北克省的巴科维奇Nick Backovic刚上小学，根据101法案规定的新移民必须上法语小学和中学的政策，一个法语词也不会讲的巴科维奇进入了法语小学，开学后的一段时间他简直懵懵懂懂像傻子一样，自己都不知道是怎么混过来的。 巴科维奇是101法案实行后的魁北克省第一波新增的讲法语人口。 101法案在魁北克省独尊法语 © Graham Hughes/Canadian Press 除了新移民之外，魁北克省的法语家庭也不能把自己的孩子送到公立英语中小学学校上学。 不过，如果法语家庭或者是新移民家庭宁愿不上免费的法语公立学校、而...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>关中考统考官方无统一答案 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/bulletin/357809</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgW-xtPDivQc8I_nUDveOYqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Tue, 04 Oct 2016 07:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/bulletin/357809" target="_blank"&gt;关中考统考官方无统一答案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;民主行动党彭亨州宣传秘书邹宇晖今日质问教育部副部长张盛闻，所谓的教育局总监不阻止关丹中华中学学生报考2016年统考是否只是权宜性的安排？否则为何会出现考试局主任与教育局总监南辕北辙的答案？ “虽然张盛闻说教育局总监拥有否决考试局主任发出信函的权利，但这也证明了，关中学生被允许考统考不是一个官方的标准答案，因此才会出现考试局主任和教育局总监各说各话的情况。” 大马华校生协会主席陈纹达日前出示一份大马考试局主任娜华沙烈发给该协会回函，证明关中不是独中，关中学生不能报考统考。这份志期2016年9月8日函件內容指出，考试局重申统考只能在60所独中內执行而已，关中並不在现有的独中內，不可以报考统考。信函也指出在1996年教育法令第17、18和19条文下，关丹中华中学已经被批准设立以及註册为私立学校，以落实国家教育政策， 此外，在1996年教育法令生效后，独中和统考的地位是维持现状的，因此考试局重申，统考只能在60所独立中学（SMPC）落实而已。所以关中並非独中，也不能执行统考。 邹宇晖也是彭亨州美律区州议员，他表示，首相署部长魏家祥声称教育局总监已经撤回考试局主任的信函，并强调关中学生能够报考2016年的统考，但并没有解释到为何在同一政府部门，会出现两种不同的答案，这将会让华社、校方和家长混淆。 此外，教育局总监也只是强调，关中学生能够报考2016年统考，并没有阐明未来都能报考统考，这...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>掌掴40学生 中学老师被停职及行政警告 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/teacher-09082017072913.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWQFZkDwjeiTq-yKPhEZ2gqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/teacher-09082017072913.html" target="_blank"&gt;掌掴40学生 中学老师被停职及行政警告&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;刚开学不久，传出在安徽合肥的中学有约40名学生被老师掌掴。 大陆媒体周四(7日)报道，网上大量转载1段相信是学生偷拍的视频显示，老师正在掌掴学生，且听到非常清晰的拍打声音。 报道指掴打的老师是合肥1间中学的语文老师，有该班学生表示，43个同学被掴，只有3人没有。 亦有学生说，起因是前1天老师叫他们回家背4首古诗，在翌日要默书，但大部分同学未能做到。 而校长指掌掴的老师30多岁，从事教育工作11年，刚从其他学校调来，而之前的考核成绩不错，所以对掌掴学生事件感到震惊。 报道指校方已经将掴打的老师停职，并要他向学生及家长道歉，而县教育局亦发出行政警告处分。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>德国盲学生如何考大学 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%9B%B2%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%80%83%E5%A4%A7%E5%AD%A6/a-38862784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjlCtWKvJI3cDyhrHk-VugqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Fri, 19 May 2017 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E7%9B%B2%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%80%83%E5%A4%A7%E5%AD%A6/a-38862784" target="_blank"&gt;德国盲学生如何考大学&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）长春一名特殊教育专业的大四女生两次报名参加大学英语四级考试，均未能获准得到盲文考卷后，近日对教育部提起行政诉讼。她要求教育部公开视障人士参加四级考试能够获得的便利措施。 把教育部告上法庭的女生表示："输赢对我其实不重要，我就是想要一份试卷，让今天的我和以后的视障人能够考试。"人们在对这位不言放弃的女生的坚持和勇气钦佩之余，也对中国教育部门不够重视残障人士的权益提出批评。 "包容教育" 在德国街头常常可以看到手持盲杖或签着导盲犬的盲人独自行动。由于公共场所的无障碍设施普及，盲人可以比较独立地行动、生活。不过在残障儿童和青少年教育方面，德国学校体制与一些其他欧洲国家相比，并非十分出色。 在联邦制的德国，教育法规属各联邦州的管辖范围，因此在16个州，学校制度、教学标准各不相同。目前，一般鼓励有特殊教育需求的残障儿童就近上有条件的普通中小学，与正常儿童一起学习，广泛接触社会同龄人。实在有困难的也可以上专为残障儿童办的特殊学校。 上普通学校的残障儿童，包括视障儿童，在校园里会得到特殊照顾，比如配备专门器材、由特教老师单独辅导等。这被称为"包容教育"（Inklusion），是德国教育机构目前努力的方向。但目前仍处于起步阶段，很多学校还没有相应的条件，在具体操作上会遇到一些问题，这也是不少家长担心和诟病的地方。 升入"对口"的中学 德国人一生中最重要的考试之一就是文理中学...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>4百学生雾霾下露天考试校长被停职 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/haze-12212016095151.html?encoding=simplified</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGD5J1mLeFzTQhWxSk8Ue6IqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/haze-12212016095151.html?encoding=simplified" target="_blank"&gt;4百学生雾霾下露天考试校长被停职&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;华北地区雾霾严重，河南省安阳连日来空气质量指数持续“爆表”，当地教育部门通知学校停课，但林州市一间中学没有停课，还组织四百多名学生在操场露天考试，校长被停职。 事发在前日（19日）上午，林州市教育部门转达通知，要求全市学校在当日中午开始停课，直至重污染天气红色预警解除，但一间中学未有理会，不单只没有停课，还组织学生在操场考试，事件经传媒报道后引起强烈反响，经市教育体育局局长研究后决定，校长停职接受调查处理。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>教育重任却以利益为先 教师大游行抗议不公 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/teacher-04142017083730.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAHw17MYb1OO3RbLmof-bgqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/teacher-04142017083730.html" target="_blank"&gt;教育重任却以利益为先 教师大游行抗议不公&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;四川省绵阳市一教育集团的数百名老师，周四（13日）大游行抗议受到不公平对待，遭教育局行政处罚。教育界人士指，事件反映教育商业化的弊端，多年来高考利益争夺白热化；并致使越来越多的平民子弟，被剥脱进入重点高中和大学的机会。（黄小山／程文报道） 游行抗议的老师来自南山学校，因绵阳市教育局近日取消了该校的评优晋级、扣除部分高考奖金，还扣除教育补助拨款200万元。教师抗议后，官方紧急维稳安抚老师。 当地知情人告诉本台记者，此事实际上是南山和绵阳两所重点中学之间，多年恶斗的延续，因利益和矛盾难以调和，而且，当地教育局长的职位，一直由两所学校校长轮流担任，此次处罚的决定，是绵阳中学前校长胡东出任新教育局长后敲定，没想到演变成群体事件。 他说：这一次，绵中那个校长当了教育局长嘛，然后就抓著南山的这种不规范招生嘛。南山的校长昨天开会，准备安抚一下老师，没压住嘛，400多，好像，一半以上的老师就游行嘛。现在是市委市政府的找南山中学的老师，撤销这个决定。本来中国这个教育产业化就是一个很错误的，绵阳（中学教育）又成了一个最大的一个产业。 该知情人还透露，绵阳以教育产业的名义，将全省，甚至是外省成绩好的学生都抢夺过来，藉以收取巨额费用。 他说：就这个问题，实际上很严重啊。就4月初，全四川、甚至是甘肃那边的人到绵阳市，十万以上的人到绵阳来考试。7年前我有一个同事，他儿子来考南山中学，差几分还是差多少，要...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>【维港外望】 周子恩质疑抗战为何改十四年 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/vharbor/lktk-1-01132017125947.html?encoding=simplified</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHDxZol8RMsXnCk-JB-bhYqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 17:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/vharbor/lktk-1-01132017125947.html?encoding=simplified" target="_blank"&gt;【维港外望】 周子恩质疑抗战为何改十四年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国教育部基础教育二司下发函件，下令全中国中小学的教材，把以往中日战争的八年抗战，全部改为十四年，这种以政治凌驾于历史的作风，就是中国对中史科的基本态度，而香港立法会早两个月更辩论要再把中史列为必修科，以至政府偷步委任严迅奇设计西九故宫博物馆，林忌请来中学的公民教育科主任，前中史科的教师周子恩，讨论目前中国企图以民族主义来洗脑，把历史骑劫成所谓「国民教育科」之目的。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>无所不谭：为与台湾大专争澳门年轻人升学 中国内地高校今年“卖大包” - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tamtalkshow/tam-01312017080731.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3dRjzWCpF3KrvIa0p3eXcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tamtalkshow/tam-01312017080731.html" target="_blank"&gt;无所不谭：为与台湾大专争澳门年轻人升学 中国内地高校今年“卖大包”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;澳门今年六月估计只有5100高中三年级毕业生，为了和台湾争学生，并加强澳门青年爱国情操，中国内地高校今年竟然对澳门应届中学毕业生“卖大包”，提供两次保送机会，共有723名学生成功获录取，创下历史新高。跟著是澳门本地高校的首届“四校联招”，提供约4000个名额，再接著是台湾“大专联招”，提供约1200个名额，亦即至少有6000个大学学位名额，如果加上侨办系统的暨南大学、华侨大学的几百个学额，两岸三地高校争澳门年轻人入学“争崩头”。 主持人：谭志强（香港资深新闻评论员） 嘉宾主持：叶静雯（香港资深新闻工作者）&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>国民型华文中学应纳入财案 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/bulletin/360861</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFEVGjnm_TYrquuHmhBemYqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 09:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/bulletin/360861" target="_blank"&gt;国民型华文中学应纳入财案&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;马来西亚行动方略联盟改制中学委员会对政府于2017年财政预算案里没有把国民型华文中学包括在内感到失望。随着马华总会长廖仲莱日前表示，这是官员在准备资料时“遗漏”，并声明将对首相提出及保证国民型华文中学必定将获得拨款，本委员会希望政府能把国民型华文中学重新纳入预算案里。 国民型华文中学于2015年预算案里首度被列入拨款之列，当时款项为2千5百万令吉。随后，政府于2016年也继续把国民型华文中学列入拨款之列，惟未注明款项数额，仅列为为各源流中小学的其中一份子。遗憾的是,现在2016年已步入尾声，而国民型华文中学的部分款项却仍还没到手。 在这种时候，“遗漏”于2017年预算案之列对国民型华文中学无疑是重大的打击。鉴于政府经过华社多年争取后终于于近两年把国民型华文中学纳如拨款之列,让国民型华文中学燃起了制度化拨款的希望，因此把国民型华文中学排除于2017年预算案之外无疑是是开倒车之举。 本委员会呼吁政府对此进行改正。若真的的是如廖总会长所言，是因官员疏忽而造成的失误，我们希望政府尽快进行补救，以让国民型华文中学能及时列进拨款之列。相反，如果把国民型华文中学排除与预算案拨款之列是政府的决策，本委员会对此表示万分失望并希望政府能再三考虑。 国民型华文中学身为国家教育系统的一部分，理应被政府一视同仁并获得每年制度化拨款。政府在预算案独漏了国民型华人中学,可能是因为教育部没有任何部门是负责国...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>中学生不该谈政治？ - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/columns/332033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9RHMctzOF_0ba9a7OlwZ8qGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMMfirwM</guid><pubDate>Sun, 28 Feb 2016 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/columns/332033" target="_blank"&gt;中学生不该谈政治？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大专论政】 谈到政治，许多人以为这是大人，至少是18岁以上的人才应该去讨论的课题，中学生则可不必接触。相信大部分大马人都有这样的想法，且大家一直以来也觉得这没什么不妥，不是个问题。在这样的思想下，家长缺乏培养孩子关心政治的习惯，孩子也自然而然没关心时事。 政治是什么呢？若问到这个问题，大家的第一个印象应该会是身为执政党的国阵与身为反对党的希盟或曾经的民联所展开的激烈斗争、五年一次的选举及无耻的政客为了搏出位或捞取选票而发表愚蠢及荒谬的言论等。当然，一说到政治，大家也会把它与肮脏、欺诈及邪恶等负面的形容联想在一起。总的来说，在大家的眼里，政治视乎与这些负面的形容词形影不离。 上面所描素的只是说明了政治的其中一面。“政”这个词有政策及行政的意思，而“治”这个词则有管理及统治的意思。中华民国的国父孙中山对政治的诠释为“政就是众人之事，治就是管理，管理众人之事”。 中学生时时受影响 由此可见，即使政坛是多么的乌烟瘴气及混乱，平民百姓都会受之影响，包括未成年的中小学生。他们的利益与教育政策息息相关，而掌握拟定教育政策大权的便是管理众人的政府。从困扰华小多年的师资短缺及拨款不足、华文独中的统考文凭不受政府承认、砂州首长阿德南拨款300万令吉予州内14所独中和批准拥有统考文凭的独中生担任该州的公务员、政府调整JPA奖学金计划，到今年开始符合条件的中小学实施双语教学计划（DLP）和高度融入...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>台湾中学生扮纳粹游行后校长辞职 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%89%AE%E7%BA%B3%E7%B2%B9%E6%B8%B8%E8%A1%8C%E5%90%8E%E6%A0%A1%E9%95%BF%E8%BE%9E%E8%81%8C/a-36907613</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGmYA7v9WYPuvDvhl1mdxsqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 14:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%89%AE%E7%BA%B3%E7%B2%B9%E6%B8%B8%E8%A1%8C%E5%90%8E%E6%A0%A1%E9%95%BF%E8%BE%9E%E8%81%8C/a-36907613" target="_blank"&gt;台湾中学生扮纳粹游行后校长辞职&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）台湾新竹市光复中学学生校庆时因扮演纳粹而受到岛内外舆论的激烈批评，不仅如此，事发一天后，该校校长程晓铭公开鞠躬道歉，再过一天即周日（12月25日），程决定辞职下台以担负责任。 12月23日，光复中学举办一场校庆化装游行活动，二年级一个班的同学在教历史老师的率领下，以希特勒纳粹造型登场，他们身穿纳粹军装，高举纳粹旗帜，摆出为希特勒行礼的姿势，并把照片转发到脸书上。此举不仅成为国际笑话，同时也遭到各方谴责。事件首先在脸书上传播，继而在媒体发酵。 事发后，德国在台协会（即德国在当地的外交机构）在其脸书上发表声明，"得知新竹一校庆活动中，展示纳粹标志，我们感到震惊。纳粹统治期间，欧洲百万人遭到迫害与杀害，犹太人大屠杀可算是人类历史上最可恶的罪行之一。很遗憾，显然学生们并不了解纳粹的标志所代表的意义就是蔑视人权与压迫。" 以色列驻台北经济文化办事处12月24日在脸书上发帖批评这一"以纳粹德国为主题"的事件，"驻台北以色列经济文化办事处Iseco对教育单位未能及时指导与监督之责任表示遗憾；本处也对台湾发生这起事件深感失望。" 这份声明写道，纳粹大屠杀是文明历史里的伤痕之一，一如其它国家或文化的史实事件，是普世价值下同感伤痛与哀悼的悲剧。有关这段历史的内容详情，本处十分乐意提供相关资讯予学校与教育丹问，为国际文史教育尽一份心力。 新竹市光复中学校长程晓铭辞职时表示，他这样...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>不管政治正确：一些加拿大人释放反移民情绪 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/05/24/127077/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChHmIIAPd8DE9gUlpiK-BAqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMIeQywU</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 16:04:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/05/24/127077/" target="_blank"&gt;不管政治正确：一些加拿大人释放反移民情绪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;随着加拿大接收的叙利亚难民增多和非法越境偷渡进入加拿大的难民申请者数量猛增，加拿大社会对难民和穆斯林移民的负面情绪也在增长。 中学门口的示威 加拿大广播公司记者斯诺登Wallis Snowdon 和韩卡尔 Andrea Huncar 报道说，阿尔伯塔省红鹿市林赛苏泊尔综合中学的校园门外星期二发生了民众示威，有四十多名示威者参加，他们抗议校方在处罚打架的学生时偏袒叙利亚移民的子女。 加尔维是世界反伊斯兰联盟组织的成员 © CBC 示威者说，上个星期林赛苏泊尔中学发生两起学生打群架事件，校方虽然对所有卷入打群架事件的学生都进行了纪律处罚，但对参加打群架的来自叙利亚移民家庭的学生却采取了宽容的态度。 参加在林赛苏泊尔中学门外示威活动的男子加尔维是世界反伊斯兰联盟组织Worldwide Coalition Against Islam （WCAI）的成员，他说这次示威的目的是保护校园里的加拿大文化。 收听CH_Report_3-20170524-WRC30 不能反客为主 加尔维说，加拿大的传统价值观、加拿大人的传统文化、甚至加拿大这个国家都被一些新移民给搞歪了；一些新移民带来的文化是与加拿大主流社会尊崇自由和公民权利的价值观和传统文化相冲突的；如果加拿大民众不站出来保护自己的权益，长此以往加拿大就会国将不国了。 加尔维补充说，他们欢迎外国移民来加拿大落户，但这些新移民必须接受加拿大的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>【九鼎茶居】 在美高中生如何看中国 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/callin-08182017081014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBnu-0mF_VfjaPT2Ws_Sa8qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwqtUr</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 12:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/features/teahouse/callin-08182017081014.html" target="_blank"&gt;【九鼎茶居】 在美高中生如何看中国&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;第一次来电的小王同学，是少年时已来美读中学的大陆学生。他现在正在中国度暑假，目睹了许多世态人情，于是有感而发。从他的发言里可以听到，当换了一种视觉，换了一种思维去看“盛世中国”，将会得出怎样的评语。 小王同学的父母在中国是办民营企业的，为了子女教育，也为了生存环境的安全，他们把儿子早早送来美国读书，现在读到高中最后一年。小王说，父母和政府签了约，取得一块地皮的使用权，用来盖厂房。过程中花了很多钱疏通打点，不在话下。但政府突然反悔，撕毁合同，派出特警来夺地清场。这背后发生了什么，不用说，就是政府认为这块地可以牟取更大利益，又或者是另有来头更大的利益集团要巧取豪夺。 小王说，父母为各方面的事心力交瘁。他自己看在眼里，不知如何去安慰父母。但他从中看到中国这个权贵社会的阴森，更看清了中国没有公平，没有平等、没有正义、没有法律，没有人权。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>台湾中学生选举 拿纳粹开玩笑 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E9%80%89%E4%B8%BE-%E6%8B%BF%E7%BA%B3%E7%B2%B9%E5%BC%80%E7%8E%A9%E7%AC%91/a-38416519</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWGpbYr_HrJ9JE4MuPTTRUqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 12:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E7%94%9F%E9%80%89%E4%B8%BE-%E6%8B%BF%E7%BA%B3%E7%B2%B9%E5%BC%80%E7%8E%A9%E7%AC%91/a-38416519" target="_blank"&gt;台湾中学生选举 拿纳粹开玩笑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）据台媒报道，高雄中学学生自治联合会近日举办学生议员补选，三年级有10名候选人参选，选举政见很搞怪，有人主张推动全民说粤语、皇民化及改日姓、宣传特权阶级制度化、校园安检比照国际机场等。引发争议的是，有人在选举政见中主张，高雄中学成为"以阿色为元首之纳粹雄中帝国"、"送反阿色分子至集中营"等。 去年底，台湾新竹光复中学曾发生学生在校庆活动上穿纳粹军装、挥舞纳粹旗帜的事件，受到谴责。此次高雄中学学生选举政见的公报发表后，校方紧急协调学联会将争议公报内容下架。 据中央社报道，高雄中学校方表示，将由辅导中心约谈相关同学，厘清言论的动机与目的，并适时给予辅导与教育，也已与家长联系沟通。 台湾教育部次长蔡清华表示，学生在日常生活中可以嬉笑怒骂传达讯息，但不能用某些民族的伤痛来开玩笑，教育部将推动历史、人权教育落实在有争议的议题中。 另据苹果日报报道，高雄中学学生私下表示，"阿色"是一名已毕业校友，并非教职职员，却干涉学生自治会事务，才会有学生在政见中嘲讽阿色。但校方对这一说法予以否认。 目前，高雄中学学生联合自治会网站上发表了更改后的选举公报，已撤换与纳粹相关的内容。 苗子/叶宣（德新社等） 使用我们的App，阅读文章更方便！给yingyong@dingyue.info发送一封空白电子邮件就能得到软件和相关信息！ 阅读每日时事通讯，天下大事一览无余！给xinwen@din...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>前省长克拉克：要把母亲角色补回来 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/01/130307/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBWPU_5W8QHyb3H3EpOoTkqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:46:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/01/130307/" target="_blank"&gt;前省长克拉克：要把母亲角色补回来&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚省由于省选失利被新民主党–绿党联盟夺走执政党资格后宣布辞职的BC省自由党领袖克拉克说，她离开政坛后她要给儿子当个好妈妈。 据加拿大广播公司记者Lisa Johnson的报道，在上个星期五宣布辞职后克拉克不但首次公开会见记者、而且是与在中学上11年级的儿子 Hamish Marissen-Clark一块出现在记者面前。 克拉克说，从政生活、特别是作为不列颠哥伦比亚省省长执政6年多是令人难以置信的人生旅程、而且她干成了不少事情。她今后会继续尽自己所能为社会服务，但现在还没有决定会从事哪方面的工作。 克拉克承认5月9日大选结束、她领导的自由党差一票没有获得议会过半数席位的消息公布后，她心里就已经知道是该离开政坛的时候了；在新民主党和绿党联手在省议会投不信任票让自由党下台后，她决定公布自己辞职的决定。 2013年5月克拉克赢得省选时与儿子看电视新闻 © Jonathan Hayward/Canadian Press 当记者问克拉克的儿子Hamish对他母亲辞别政坛的决定有何想法时，这位腼腆的中学生看着自己的母亲有点脸红的说，6年半的时间很长，差不多是他少年时代的绝大部分时光；今后母亲能常在身边的日子一定很酷。 但克拉克半开玩笑的说，她会常唠叨着督促儿子好好做作业。 RCI with CBC&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>香港回归二十年 中英教育都滑坡 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9E%E5%BD%92%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%B9%B4-%E4%B8%AD%E8%8B%B1%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%BD%E6%BB%91%E5%9D%A1/a-39416815</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM9wNLmKsxuQ4_JmGPpN1EqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 11:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%9B%9E%E5%BD%92%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%B9%B4-%E4%B8%AD%E8%8B%B1%E6%95%99%E8%82%B2%E9%83%BD%E6%BB%91%E5%9D%A1/a-39416815" target="_blank"&gt;香港回归二十年 中英教育都滑坡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）97回归前的香港，由于受英国殖民统治，语文政策倾向"重英轻中"，传统以来，香港的英文中学 ( 以英文为授课语言 ) 要比中文中学 ( 以中文为授课言语 ) 更受青睐。回归前后， 四百所中学之中，三百多所为英文中学，中文中学不到一百所。 97年主权移交后，首任行政长官董建华积极推行教育改革。特区政府着力推动母语教学，由于香港市民生活用语以粤语为主，因此母语教学以粤语授课。当年教育局解释，推行母语教学的原因，是母语教学让学生能在最少语言障碍的情况下，掌握学科知识和高层次思维，更能提高学生的自学能力和信心，相比起英语教学下的课堂，母语教学能重拾学生学习的兴趣和动机，师生方面也因为使用了大家所熟悉的沟通媒介而令师生的关系变得融洽，课堂上的讨论也变得热烈。 酿成严重的"标签效应" 1998年，教育局宣布，规定只有经过挑选的100所中学可以用英语授课，其他中学由中学一年级开始，必须用粤语授课。政策被批评推行过急，考虑欠周详，结果引致轩然大波。获批准使用英文作教学语言的中学在这政策中彷佛成了名校或优等学校，酿成严重的"标签效应"，制造家长、学生一面倒追捧英中的浪潮。家长普遍以子女入读英文中学为荣，而其他规定要用粤语授课的便成为次等学校。另一方面，这些英语学校也通常收取第一级 ( 按学生小五、小六年级成绩表现分三个级别， 一级为最优秀 )， 二级以下的学生几乎只能入读中文学...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>调查：在德接受教育 移民孩子机会不公 - DW (中文)</title><link>http://www.dw.com/zh/%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E6%8E%A5%E5%8F%97%E6%95%99%E8%82%B2-%E7%A7%BB%E6%B0%91%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E5%85%AC/a-37776136</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFKhmPS1a27jxuAkVPZJt4qGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 09:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%9C%A8%E5%BE%B7%E6%8E%A5%E5%8F%97%E6%95%99%E8%82%B2-%E7%A7%BB%E6%B0%91%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E5%85%AC/a-37776136" target="_blank"&gt;调查：在德接受教育 移民孩子机会不公&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）德国中等教育面临一个很大的缺陷，即没有做到向年轻移民提供均等的受教育机会。这是贝塔斯曼基金会（Bertelsmann-Stiftung）周三（3月1日）在柏林推出的"2017机会统计报告"得出的结论。报告写道，外籍中学生拿不到中学毕业文凭的风险比普通德国中学生高出一倍。 2011年至2014年间，没拿到中学毕业文凭的人数比例从6.2%降到5.8%，但在同一时间段里，外国中学生不能毕业的人数却在上升，这组人群里，每8个学生中就有一人没有完成中学毕业。 同15年前相比，目前的状况有所好转：2002年，中学不能毕业的学生比例为10%，外籍学生则是16.7%。 报告指出，中学教育是否成功还是取决于家庭出身。拿9年级学生为例，来自社会低阶层的学生在阅读能力方面，与来自家境较好阶层的同龄学生相比，落后两年还多。 全日制学校东、西部差距大 "2017机会统计报告"指出，各联邦州之间在中学机会公平方面也存在巨大的差异。2014/15学年，萨克森州的全日制学校比例高达80%，而在巴伐利亚只有15%，北威州44%，全德国该指标的平均值是40%，而2002年时，德国的全日制中学比例只有10%。 "机会统计报告"是贝塔斯曼基金会自2012年以来发表的年度中学教育状况报告。该调查报告的数据取自正式的官方统计数字，同多特蒙德大学和耶拿大学合作评估后正式发表。 李鱼/叶宣（德新社、天主教...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文)</source></item><item><title>广东学校订新规例 严格禁止异性交往 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/school-03162017105433.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAosb0ZUbTzJIEroCUXFtrcqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/school-03162017105433.html" target="_blank"&gt;广东学校订新规例 严格禁止异性交往&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;广东省清远市1间中学计划修改校规规范男女生的交往模式，包括严禁异性同学一起进出食堂，以及为对方携带随身物品，违规的学生会受到处分。新规定引起广泛争议，有前任官员认为，事件反映内地的性教育观念落伍。（高锋 报道） 这套被形容为“史上最严”男女交往校规，由清远市清新区第一中学颁布，校方声称是针对校园内的“男女不正常交往现象”，又指学校的男女学生在交往中“超越传统道德”，有“不庄重、不文明的行为和做法”。 按照规定，以后男女同学不能一起进出饭堂，为彼此打饭，共用一个餐盘，以至互喂食物，统统禁止。其他严禁的行为还包括，为异性拿手提包、外套这类随身物品，在运动场、男女生宿舍周围附近逗留，以及异性间肢体接触等，声言违反规定，须接受相应处罚，轻则品行会评为不合格，重则会被勒令退学。 清新区第一中学接受本台查询时，拒绝作出进一步评论。 学校发言人说：很多电台已经来采访报道这件事。第一、我不是新闻发言人，第二、采访必须经教育局批准，因为我们是教育局下属管理单位。请你直接打到教育局询问。 新规定曝光后引起强烈反响，不少网民都批评过于严厉。关注两性关系的内地非政府组织“纪安德谘询中心”，负责人杨刚有同感，认为异性间正常交往，有助青春期少年成长。 杨刚说：我觉得这样严厉的校规，确实会影响大家，更自然、平等的接触异性。我长大的环境里面，没有人会强调，男生女生要分开。我觉得这是很好的一件事，帮助我比较自...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>香港特区更新通识科教材被指偏颇洗脑 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-textbook-08312017072507.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0nZZoINW85iAoV_Ehh83gqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-textbook-08312017072507.html" target="_blank"&gt;香港特区更新通识科教材被指偏颇洗脑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港特区方面，教育局在新学年更新中学通识科教材，被民主派批评内容偏颇，甚至有洗脑成份，盲目要求学生爱国和建立中国人身份，要求教育局修改或撤回教材。反对团体未来几日会摆街站宣传，亦希望各校教师不要采用局方教材。(林国立 报道) 香港中小学星期五开学，政治团体“香港众志”分析教育局在新学年更新的中学通识科教材，”通识科课程资源册系列今日香港”，质疑当中有意识贯输、回避实况，盲目要求学生爱国建立中国人身份的内容。 香港众志常委郑家朗举例指，教材中一张工作纸列出八张图片，要求学生选出两项，最能提升国民身份认同感的项目并解释，当中全部都是正面事例，例如抗战胜利70周年，主办国际盛事等，但完全不提及中国负面新闻和港人对中国人身份认同感下降等事实。 郑家朗说：抗战70周年、参与国家事务一带一路、参与奥运，教材以这些事件去说身份认同其实非常偏颇，强行对学生一定要对国家发生的大事，一定要对这些事情有认同，对中国人的身份有认同的感觉。 郑家朗又指，教材还原文节录一国两制白皮书，包括指香港没有剩馀权力，中央授予多少权力，香港就有多少权力，但白皮书引发争议，被批评破坏一国两制就没有提及。 郑家朗说：教材直接引了白皮书，但白皮书的解释，在社会上引发了很大的争议，例如说香港没有剩馀权力，例如当中没有提及当中不同的司法争议，例如5次人大释法的争议没有提及，没有提及不同香港人的取态如何，我自己作为一个刚毕业...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>关中参加统考不应横生枝节 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/bulletin/357893</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIrS--zpl6EBFIh8N0jpBcqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Wed, 05 Oct 2016 03:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/bulletin/357893" target="_blank"&gt;关中参加统考不应横生枝节&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;马来西亚留华同学会认为，关丹中华中学参与统考的问题不应再横生枝节，董教总和关中都应站稳立场，确保关中学生今年顺利参加初中统考。 华社有一小撮滋事之徒，多年来不惜破坏关中和华教发展，已为华教事业带来莫大不幸。如今这一小撮毫无代表性和公信力的滋事之徒，利用教育部官员的疏忽，对统考横生枝节，让华教不断内耗，其动机和行径备受质疑。 今年统考将在十月二十日开始进行，在关中第一批初三学生静心准备统考之时，却有滋事之徒制造事端，千方百计阻挠关中学生参加考试，严重打击和干扰学生的考试权益。 本会同时提醒全国华社提高警觉，提防某些滋事之徒通过法庭程序，或申请庭令，干扰关中学生参加统考的事情发生。 董教总独中工委会是在经过考察和评定后，认为关中办学符合独中课程模式，因此同意关中报考统考。此事也得到国家教育总监的书面回覆，不阻止关中参加统考，排除了关中参加统考的障碍。 留华同学会强调，关中的创校是在政治现实和法律约束下，在夹缝中求生存，华社应该在教育多元化的宏观认识下，推动关中的发展，而不是以狭窄和破坏的态度，阻挠该校成长，这不只有违东海岸华社的需要，也影响学生的受教和考试权益。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>还关丹中华中学及华社一个公道！ - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/bulletin/357811</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0Dixbxvd8D4KLA2VC33KoqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMITlrwM</guid><pubDate>Tue, 04 Oct 2016 07:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/bulletin/357811" target="_blank"&gt;还关丹中华中学及华社一个公道！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;关丹中华中学究竟能不能考统考？这几年来反反复复地引起争议，政治人物说可以，但政府官员最近却又说不能，在“可以还是不可以考统考”之间，让学生、家长，以致整个华社都感到非常的焦虑不安。 以此次的风波为例，即便教育部总监莫哈末凯尔曾在去年10月22日发出公函，阐明关中允许报考统考。然而，国内考试局考试局主任娜华沙烈却于今年9月8日发出的公函表明，关中不是独中，不允许报考独中统考。 娜华也指出，统考只能在60所独中施行，但关中不属於60所独中之一。她更引述1996年教育法令第69(1)条文，强调若有任何人士或教育机构违反这项决定，可被判罚款10万令吉，或坐牢一年。 当官员说法前后矛盾，产生冲突的时候，一般会以最新的公文为准则。再者，法令的地位是高于总监的，在这种情况下，理应是由部长或内阁做决定，而不是一名公务员来说话。不过，考试局的公函一曝光，马华就立刻跑出来解释，指教育总监已经指示考试局取消‘关中不被允许考统考’的信函，其理由是教育部各阶层的官员信函是不得超越教育部总监的指示。言下之意，关中今年依旧可以参加统考。 为何这样的事件会一再发生？这说明了关中可以参加统考是一个“人治”下的产物，它并未成为一个清楚明确的“契约”。换言之，将来政治局势有所改变及出现新的领导人时，关中又可能会再面对一样的困扰。 当年为了应付大选，马华的政治人物以关中当糖果派给华社，做一场好戏给大家看。等到稳稳拿...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>【维港外望】 教协田方泽批判强制基本法教育 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/vharbor/lktk-1-01202017113740.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIspR83MLl2uRKxI1zb6hy8qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 16:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/commentaries/kl/vharbor/lktk-1-01202017113740.html" target="_blank"&gt;【维港外望】 教协田方泽批判强制基本法教育&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;梁振英最后一份施政报告，带出教育局公布《中学课程指引》，强制要求初中接受51小时的基本法教育；教协的田方泽认为这种安排极不妥当，对老师是一个大难题，因为根本不知道如何教，才是一个「适当」的方式。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>留学加拿大系列报道之二：中西教育的区别与留学生独立性的培养 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/07/15/129655/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbdNQenYgb4aO6poHvhTB8qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMOaQywU</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 13:34:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/07/15/129655/" target="_blank"&gt;留学加拿大系列报道之二：中西教育的区别与留学生独立性的培养&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;目前中国大陆的出国留学热仍在升温，年龄也越来越小，中学就出国留学的也很常见。中国热播电视剧《小别离》，反映的就是中国现在盛行把孩子送到国外上中学的现象。但留学生和家长们对加拿大的教育体制和理念缺乏足够的了解。 那麽，加拿大的教育理念是怎样的，与中国有哪些不同？留学生家长和孩子们自己的感受又如何。我们带着这些问题采访了一对华人监护人- 王逸女士和冯骏先生。他们照看着两个来加拿大留学的朋友的孩子。王女士因为有教育学的背景，因此对两个孩子在中国及加拿大经历的不同教育方式有系统的观察和感受。他们观察到的问题具有普遍意义，而帮助孩子面对文化冲击，尽快适应加拿大的新环境的思路也很有参考价值。 王奕女士与冯俊先生 © RCI/Echo 王女士介绍说，留学生遇到的挑战不仅有来自语言，还有生活环境和习惯等的巨大改变。 她家的两个孩子都是在中学阶段来到加拿大的。“上高中的孩子去学校第一个月，担任学生顾问的老师找孩子谈话时，问孩子有什么兴趣爱好，将来有什么打算，往哪方面发展？老师问这些，是因为面临申请大学预科了。而申请报名时要在理科和文科专业之间做出选择。孩子回来跟我们汇报时，我们说完全尊重她的选择，并问她自己最喜欢做什么事，想成为一个怎么样的人？结果孩子想不出来，还说：在国内16年都没想过这个问题，现在刚来一个月就要回答。这么高深莫测的问题，难以回答，令人沮丧。她突然觉得自己是没什么想法、脑袋空...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>高中女生获得加拿大谷歌涂鸦冠军 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/06/14/128045/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2jkklj_tIK5mTSWkDUIykqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 10:47:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/06/14/128045/" target="_blank"&gt;高中女生获得加拿大谷歌涂鸦冠军&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;星期三打开谷歌搜索引擎网页的人会看到一幅让人印象深刻的艺术设计图像，这是一位加拿大中学女生的杰作。 星期三谷歌网页用的是Jana Panem设计的图像 © Google 据加拿大广播公司记者Julia Whalen的报道，多伦多市Madonna Catholic Secondary School中学的学生Jana Panem在加拿大全国范围举行的年轻人谷歌涂鸦比赛中获得冠军。 赢得冠军的称号为Jana Panem带来1万加元的大学奖学金、一台手提电脑、和给她学校的一笔1万加元的科技项目资金。 另外三位学生也分别为自己的学校赢得了5千加元的科技项目资金。 Jana Panem说她的谷歌涂鸦画作起名“光明的未来”A Bright Future，其创意灵感来自风力发电和用清洁能源供应人们日常生活所需要的电力这些保护地球未来的绿色技术。 RCI with CBC&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>物质奖励没坏处：魁北克省企业家建议发给每个中学毕业生1000加元 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/06/10/127928/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENiUam2qWLOMC4c9G1wIEboqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 04:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/06/10/127928/" target="_blank"&gt;物质奖励没坏处：魁北克省企业家建议发给每个中学毕业生1000加元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;52岁的米奇.加伯（Mitch Garber）是魁北克省著名的企业家和慈善家，同时在美国凯撒娱乐旗下的凯撒收购公司任CEO。降低辍学率是他的“慈善选题”之一。去年他的妻子年满50岁，他的生日礼物之一是在她的中学母校设立一项奖学金，每年以5000加元奖励一个付出努力最多、进步最大的学生。最近他又有了一个新想法。 加伯建议，作为坚持到中学毕业的奖励，由魁北克省教育部发给该省公立学校每个成功上完五年中学的学生1000加元。他在接受Radio-Canada和La Presse 等媒体采访时表示，物质奖励没坏处。对于一个十几岁的青少年来说，这一千块钱也许能在他想放弃学业的时候拉他一把。 (FREDERICK FLORIN/AFP/Getty Images) 魁北克省每年有大约六万中学毕业生。如果省教育部采纳加伯的建议，每年将需要为这笔“毕业奖金”拿出6千万加元。但加伯说，这笔钱仅占魁省每年180亿加元教育经费的0.3%。 辍学问题不仅耗费资金，而且引起社会问题 辍学问题让加拿大每个省的教育部头痛。魁省教育部每年为此花费19亿加元。而且青少年辍学让整个社会付出代价：犯罪率，失业率和对社会救济的依赖都与此成正比。另外，加伯说，在今天的全球化经济环境中，教育程度是竞争力的关键。这笔毕业奖金如同一笔投资，今后是会有回报的。 加伯在为自己的想法做调查时发现丹麦实行类似的政策，向返回学校的青少年每...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>“英语很关键”：越来越多法语中学毕业生选择上英语学院 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/11/131913/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvvRDzNV9sYEzel8yQRNTcqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 19:45:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/09/11/131913/" target="_blank"&gt;“英语很关键”：越来越多法语中学毕业生选择上英语学院&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;越来越多的魁北克法语中学毕业生，选择英语大学预科或教育学院（CEGEP）继续学业。魁北克党表示不安。 根据魁北克省政府的统计，从1993年到2015年的二十多年间，从法语中学毕业的学生注册进入英语CEGEP读书的人数比例上升了一倍，从5%上升至10%。 魁北克是法语省份，它的政府、教育、法律体系都使用法语。 上世纪60年代，魁北克推行CEGEP，包括大学预科以及专上教育。 魁北克的中小学学业总共用11年完成，之后，用2年完成大学预科，然后进入大学。魁北克大学学制通常是3年而不是4年。 主旨在于保护法语文化的魁北克语言法（Bill 101）当中规定，法语家庭的孩子，不允许进入英文教学的中小学。但可以在英文大学深造。 不过，最新公布的这个上英语学院的法语高中毕业生逐年增长的消息，令魁北克党人感到不安。 魁北克党内正在辩论，是否应该取消政府对英语学院的资助，因为他们吸引了太多的法裔学生。同时，增加对法语中学毕业生进入英语学院的限制。 其实，英文学院多年来都很低调，他们通常不在法语媒体上做广告，也不直接前往法语中学招生。 而英文学院的法语学生逐年增加，完全是因为学生们认识到了英文的重要性。 一位接受采访的学生表示，很多同伴希望周游世界，或出外增长见识，英语非常关键。 A woman holds a Quebec flag during the annual Saint-Jean-Ba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>违反职业道德：萨省一位中学女校长修改女儿成绩被停职 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/30/131523/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSZZl16M7T214VOe5bXyC8qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:02:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2017/08/30/131523/" target="_blank"&gt;违反职业道德：萨省一位中学女校长修改女儿成绩被停职&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;萨斯克彻温省一名中学女校长利用职务之便， 在学校的电脑系统中修改女儿的成绩，被吊销教职6个月。 金伯利·索特纳（Kimberley Sautner）在萨省一个人口不足一千人的小镇Wolseley担任中学校长。她的女儿也在该校就读，但英语课成绩一直不理想，申请大学时需要再参加语言考试。这位母亲为此有些着急，就利用职务之便，进到学校的电脑系统里，修改了女儿两门课的分数。 此事被发现后，教师联合会的道德委员会作出裁决，吊销其教学资格六个月。 索特纳对此觉得无法接受，向法院提出了上诉。她的理由是道德委员会所作裁决是基于错误的证据，太重了，而且在裁决时也没有允许她争辩。 而实际上，2016年二月在道德委员会听证时， 还提到索特纳曾试图给女儿的老师500元钱， 以提高女儿的成绩。索特纳也承认在给两位老师发邮件时提过此事， 但那是希望老师在课余时间给她女儿做一些额外辅导，她是想给老师的额外辅导付一些报酬。后来这些事实际上都没有发生，所以委员会否定了这一指控。 现在，索特纳的上诉已被法院驳回。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>青年协会调查：逾半学生有抑郁表徵 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-student-09272017062748.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcRD0EnP8wkUX1KX-ssfMUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-student-09272017062748.html" target="_blank"&gt;青年协会调查：逾半学生有抑郁表徵&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港青年协会1项最新调查显示，有近4成受访中学生及大专生，在新学年的压力指数偏高，超过一半受访者出现抑郁情绪表徵。 青年协会在9月开学首2星期，以问卷抽样访问3441名中学及大专生；问卷是参考抑郁量表20条问题，若评分16分或以上，就是出现抑郁情绪表徵。 结果发现超过一半有抑郁情绪，部分学生在不开心时会选取较消极做法；五成半受访者最想听到别人指「有需要可随时找我」，而6成学生不开心时会选择听音乐，亦有47%选择打游戏机。 青年协会建议家长、教师和社会人士要多留意身边的学生，如对感兴趣的活动突然失去兴趣、常在上学或考试前表示头痛等，家长亦应避免否定学生的情绪。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>印裔发展蓝图明年一月出台纳吉促印裔政党合并迎大选 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/news/359245</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMLKKVs13LHYmHsSXkru5YqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMLK-tgM</guid><pubDate>Sun, 16 Oct 2016 08:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/news/359245" target="_blank"&gt;印裔发展蓝图明年一月出台纳吉促印裔政党合并迎大选&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;下午5点半更新 首相纳吉指出，政府明年1月将推介全国印裔社会发展蓝图，届时将设立秘书处确保所有拟定的计划都能有效执行。 “这蓝图将是一份更新文件，它涵盖所有。我们将设立一个稳固的秘书处阵容。之前出现执行问题，我所作的一些决定有的无法确认、难以执行甚至辞退。 “因此，我们需要稳固的秘书处，让我们可以执行到结束，让这机制运作不会影响我们的决定。我失望因为（之前）我的决定没有全面落实。” 他今日在吉隆坡出席第70届国大党代表大会开幕时，这么说。在场者包括国大党主席苏巴马廉、署理主席迪瓦马尼等。 明年起设学前教育 纳吉指出，为了发展印裔社会，蓝图必须详细地进行，包括有关印裔福利事宜如拨款予学校。 他说，在蓝图下，每所淡米尔国民型学校包括明年将竣工的7间淡米尔中学将提供学前教育。 他举例，根据审查，发现7所批准兴建的淡米尔中学包括一间在巴生都没有提供学前教育如幼儿园。 敦促印裔政党合并 另外，纳吉促请国内印裔政党坐下来商讨合并事宜，至少能够在同一政党下合作及支持国阵候选人直到来届大选结束。 他说，不管是印度进步阵线、大马印度团结党、人民力量党等印裔政党应该商讨合并事宜，以便能够团结印裔社会。 “当我提到政党必须团结，是希望看到印裔团结。目前太多代表印裔社群的政党，这有点为难我们，为难我。 “虽然印裔社会是小族群，人口少于5%，但在收信方面，我收到最多。” 纳吉提到，若国大党希望成为印裔...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>科技101：网络爱国者，全美校园的网络大战 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>http://www.voachinese.com/a/tech-101-cyber-patriot-20170215/3726725.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdrWm0qxwCCm4N5kGenGPUqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.voachinese.com/a/tech-101-cyber-patriot-20170215/3726725.html" target="_blank"&gt;科技101：网络爱国者，全美校园的网络大战&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;不只是政治人物跟企业需要关注网络安全﹐网络威胁也影响到一般民众的生活。为了推广网络安全从小做起﹐过去十年美国举办了全国的校园网络比赛﹐增强学生网络防卫技能﹐并且提高安全意识。美国之音记者采访了“网络爱国者”比赛的主办单位以及参赛队伍﹐介绍一下这个年度网络大赛。 不只是政治人物跟企业需要关注网络安全﹐网络威胁也影响到一般民众的生活。为了推广网络安全从小做起﹐过去十年美国举办了全国的校园网络比赛﹐增强学生网络防卫技能﹐并且提高安全意识。美国之音记者采访了“网络爱国者”比赛的主办单位以及参赛队伍﹐介绍一下这个年度网络大赛。 什么是网络爱国者比赛？ 伯尼.史寇克准将（Brigadier General Bernie Skoch）曾在空军服役29年，现在是空军协会“网络爱国者”比赛的主管专员 。他介绍了这个比赛的起源：“在2008年，国会研究部门发表了一份研究报告，揭露了美国教育在科学、科技、工程学以及数学方面成绩并不好。那份研究显示，美国15岁的学生，在全球的数学排名位居28名，在科学排名24。在学习自然科学与电机学位的24 岁学生方面，我们全球排名第20。这两种事实无法并列。我们无法继续做一个有生产力的经济体，做为领先全球的经济体，如果我们无法培训科技人才来提供我们需要的工具。所以我们在2009年提供一个机制，来吸引年轻男女学习科学、科技、电机与数学。因为我们是空军协会，所以我们考...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>槟州向公务员发花红独中教职员再次受惠 - 當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</title><link>http://www.malaysiakini.com/news/365556</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZIVNYhKWV2CZlhv7hqEJQqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMLK-tgM</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 03:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.malaysiakini.com/news/365556" target="_blank"&gt;槟州向公务员发花红独中教职员再次受惠&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2016年行将结束，槟州政府今日宣布，向槟州公务员与宗教学校及独中教职员发放花红。 槟州首长林冠英发文告说，为了感激州内公务员的贡献，加上考虑到通货膨胀、生活费因必需品如汽油、食用油及统制品等涨价，州政府决定分发半个月或相等于基薪50%的年终花红，或至少700令吉给所有的公务员。 此外，州政府也批准了额外的四分之一个月，或相等于25%基薪给予那些从1月至 11月期间，没有领取超过4天私人病假，且在第17（a) 项基本条规第C章下不曾获得批准额外病假的公务员，作为全勤奖励。 根据林冠英，共有4178名公务员获得半个月的花红，总开支为419万令吉。至于额外的四分之一个月或25%全勤奖励金总额，则尚未确定。 独中宗教学校教员受惠 另外，槟州政府也延续往年做法，派花红予1502名宗教与义务班（KAFA）的教师及主任、225名小学宗教教师、185名中学宗教教师和522名独立中学教职员。每人皆可获得300令吉。 同时，州政府也将分发200令吉给予州内279名诵经教师、宗教亭子及伊斯兰幼稚园的教师。这项组别共涉及78万6000令吉的额外开销。 以上的所有教职员的花红将于2016年12月22日分发。 财务表现比前朝国阵佳 林冠英指出，自从2008年执政以来，槟州希望联盟政府秉持能干、公信、透明的施政方针，贯彻廉洁施政。 “我们在廉政方面的成就，甚至获得国际透明组织表扬及肯定。” “槟州政府的...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.malaysiakini.com">當今大馬 (Malaysiakini Chinese edition)</source></item><item><title>美国高中生数学能力再次下降 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-math-scores-down-2018-10-17/4617926.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdi9xMPGiQPGRlbbjOa8WgqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 22:48:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-math-scores-down-2018-10-17/4617926.html" target="_blank"&gt;美国高中生数学能力再次下降&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;一个全球标准化考试机构说，美国准备上大学的高中毕业生的数学技能降到14年来的最低点。 一个全球标准化考试机构说，美国准备上大学的高中毕业生的数学技能降到14年来的最低点。 ACT考试委员会说，显示学生将能在大学一年级代数课上“相对成功”的数值下降到2004年以来的最低点。只有40%参与ACT考试的学生达到或超过了ACT数学达标的门槛。 2012年这个比例是46%。 而英文流利度的评分也再次下降。今年这个数字从2015年的64%降低到60%，达到这项标准化考试开始之后的最低水平。 亚裔美国学生在摸底考试中成绩最优。在其他种族学生的平均成绩下降的同时，他们的平均成绩有所上升。 拉丁美洲裔和非洲裔美国学生的成绩落后于白人和亚裔美国学生。在来自低收入家庭、少数族裔家庭或是第一代大学生的ACT考试者中，只有少于1/3的人准备好接受大学教育。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>德国选项党把触角伸向学校 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%80%89%E9%A1%B9%E5%85%9A%E6%8A%8A%E8%A7%A6%E8%A7%92%E4%BC%B8%E5%90%91%E5%AD%A6%E6%A0%A1/a-45838214</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzhYIdezAvoXOo-Xo6e3UcqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNbhzQM</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 07:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%80%89%E9%A1%B9%E5%85%9A%E6%8A%8A%E8%A7%A6%E8%A7%92%E4%BC%B8%E5%90%91%E5%AD%A6%E6%A0%A1/a-45838214" target="_blank"&gt;德国选项党把触角伸向学校&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）德国开姆尼茨(Chemnitz)发生仇外暴力骚乱之后，拥有数千学生的诺伊维德市的中小学校准备举行以"为了宽容"为主题的示威游行。米勒（Stefanie Müller）老师回忆了当时的情形。她说，在计划举行游行的前一天下午5点左右，她还在为能否成功举行游行捏着一把汗。"如果有一所重要的学校拒绝参加，整个活动就可能成为泡影。""很庆幸的是，最终成功举行了这次活动。" 诺伊维德市共有2500名学生参加了"为了宽容"的示威游行。他们对此前该游行引起的争议毫不知情。除了一所学校最后决定退出活动之外，该市的其余所有学校都参加了这次活动。而没有参加此次活动的 Heinrich-Heine实科中学恰恰是专门开设了难民儿童班的学校。 开姆尼茨发生仇外骚乱之后，诺伊维德的学生和教师建议该市所有学校共同举行宽容大游行。米勒说，然而就在开始游行的几天前，部分家长向学校和学校监管部门抱怨，说在学校进行这样的教育具有太多的政治因素。是家长们在为学校的教育题材感到担忧，还是一些家长不希望学校出现反对右翼民粹主义选项党的气氛？ 负责管理莱法州1600所学校的州教育监管与服务理事会（ADD）之后与所有学校的负责人进行了联络，提醒他们不要忘记学校具有致力于政治平衡的义务。ADD向德国之声表示："游行必须是'超党派'的，并且要保障所携带的横幅、标语不得表达政治倾向或者对政党政策的态度。" 不能称...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>港府促防港独渗透中学 大学现支持港独标语 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-education-bureau-tells-schools-to-prevent-infltration-by-unlawful-societies-20180927/4589718.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9Rm8Ol_MGwMUI0d5H-H7AqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 14:55:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-education-bureau-tells-schools-to-prevent-infltration-by-unlawful-societies-20180927/4589718.html" target="_blank"&gt;港府促防港独渗透中学 大学现支持港独标语&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;据港媒9月27日星期四报道，在香港保安局星期一取缔主张港独的香港民族党后，教育局同一天也向全港中学的校监发信，提醒学校要“防止非法社团渗入校园”。 据港媒9月27日星期四报道，在香港保安局星期一取缔主张港独的香港民族党后，教育局同一天也向全港中学的校监发信，提醒学校要“防止非法社团渗入校园”。而港大和理大“民主墙”有人近日张贴声援民族党和支持港独的标语，遭不明人士撕毁。 香港教育局在信中要求学校切勿租借校舍或设施予“非法法团”或成员，并“警惕学生”不要加入、参加活动或提供资助，以免涉及刑责。信中还提醒学校要防止有人在校内向学生宣扬“港独”。 同时，香港大学校园内的“民主墙”上，近日有人张贴“我支持香港独立”、“我支持香港民族党”的中英标语，但星期三遭不明人士部分撕毁。港大学生会对标语被人无故撕走感到不满，并强调宣传品没有违反守则，不会移除。 而理工大学“民主墙”也同样出现“香港独立”的标语。校方要求学生会24小时内将民主墙还原至原来的模式。理大学生会则表示不会收回任何标语，认为校方是打压学生言论。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>甘肃一中学班长劝架 遭同学连捅3刀身亡 | 中学生杀人 | 校园暴力 | 未成年人犯罪 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%94%98%e8%82%83%e4%b8%80%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e7%8f%ad%e9%95%bf%e5%8a%9d%e6%9e%b6-%e9%81%ad%e5%90%8c%e5%ad%a6%e8%bf%9e%e6%8d%853%e5%88%80%e8%ba%ab%e4%ba%a1-%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e7%94%9f%e6%9d%80/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAc9xrwbVDntyCH6yUIatk0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:23:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%94%98%e8%82%83%e4%b8%80%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e7%8f%ad%e9%95%bf%e5%8a%9d%e6%9e%b6-%e9%81%ad%e5%90%8c%e5%ad%a6%e8%bf%9e%e6%8d%853%e5%88%80%e8%ba%ab%e4%ba%a1-%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e7%94%9f%e6%9d%80/" target="_blank"&gt;甘肃一中学班长劝架 遭同学连捅3刀身亡 | 中学生杀人 | 校园暴力 | 未成年人犯罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月18日讯】（大纪元记者洪宁综合报导）近日，甘肃省白银市会宁县会师中学校园发生血案。初三一班班长马硕在劝架时，被一男生持长刀连捅3刀，因伤势过重身亡。 据《新京报》报导，惨案发生在9月13日上午，事发时有几名初三的学生在厕所里打架，初三一班的班长马硕前去劝架，不想被三班的一名同学连捅了3刀。据悉，凶器的刀刃就有12公分长。 马硕的表叔说，事件发生后，有学生对他透露，现场有2名同学持刀。但警方处却称此事件主要嫌疑人只有一个，凶器是一把刀。目前，一名持刀学生已经回到学校上课。 据报导，马硕被害的前一天，该校园内曾发生过一次打架斗殴事件，初三一班的一名学生和三班的几名学生皆参与其中，同学称，马硕并未参与打架事件。 目前，学生打架的原因尚未见警方披露。 案件引发不少网民关注。 有留言质疑，为什么持刀的学生还可以正常上学？同学说是2人持刀，警察只认定1人，令人怀疑。 南京网民“长夜待春晓”认为，这是教育体系出现漏洞，不是增加几个保安的问题。现在部分初高中学生几乎都有极端暴力倾向。应该考虑保证其他大多数师生的安全。少管所还是应未雨绸缪，把一些严重问题的学生早些收容，不要非到出人命时才接手。 近几年，校园暴力和未成年人犯罪已成为凸显的社会问题，学生杀老师、虐待同学、性侵强奸等事件频频发生。从去年年底至今就发生过数起杀人案。 2018年7月7日下午5时30分，云南曲靖市...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>系列报道：中国来美小留学生的心路（一） - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/features/hottopic/Student-09052018085707.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYOedYD-4FAN_XuQFHtmmEqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwqtUr</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/features/hottopic/Student-09052018085707.html" target="_blank"&gt;系列报道：中国来美小留学生的心路（一）&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;跟著是专题时间，中国人有一句俗语: 「江山易改，本性难移」；如果用来了解飘泊在外的中国留学生，是否合适呢？有美国研究就显示，大陆高校的留学生到了美国，反而更加「爱国」、「爱中国」。不过，记者严九鼎就发现，中国留学生中的一个特殊群体——「小留学生」，他们在美国的心路历程却是有所不同。听一下在加州读中学的中国小留学生王同学的心声。（严九鼎 报道） 自从九十年代始，到美国留学的中国学生持续增多，到21世纪，在美国的中国留学生已经占外国学生最大份额。近十年间，留学生多出了一个类别，就是从初中、高中开始，就来美读书的中国学生，这一群体被称为「小留学生」。 这些小留学生从遥远的国度来到陌生的美国，由于年龄的差异，他们比起高校的留学生，在心理成长、文化适应、社会融合等方面，都有著不同的、特殊的遭遇。 记者采访正在加州读中学的中国小留学生王同学。王同学说，自己刚来美国入学，还很拘谨内向，脑子里尽是美国如何不安全，如何五毒俱全这种灌输。毕竟父母并不在身边陪伴，他一度谨小慎微，步步为营。 然而王同学很快发现，美国学校是鼓励学生自由表达，你有甚么想法甚至有甚么心理纠结，都要勇敢直白地说出来。这正是美国文化的一个部分。至于在国内时被灌输的那套价值观，到了美国这个自由世界，当然会遇到许多观念碰撞。 王同学说，尽管他刚开始时抱著排斥和警觉，后来发现，融入美国社会，就首先要认识美国价值。而学校就是一个小社...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>私中学杂费也喊涨 北市府：最快明年设涨价上限 | 涨学费 | 私立高中职 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%a7%81%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e6%9d%82%e8%b4%b9%e4%b9%9f%e5%96%8a%e6%b6%a8-%e5%8c%97%e5%b8%82%e5%ba%9c%ef%bc%9a%e6%9c%80%e5%bf%ab%e6%98%8e%e5%b9%b4%e8%ae%be%e6%b6%a8%e4%bb%b7%e4%b8%8a%e9%99%90/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJjWZ13uXem7RidSg-uwVIqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 02 Sep 2018 12:37:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%a7%81%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e6%9d%82%e8%b4%b9%e4%b9%9f%e5%96%8a%e6%b6%a8-%e5%8c%97%e5%b8%82%e5%ba%9c%ef%bc%9a%e6%9c%80%e5%bf%ab%e6%98%8e%e5%b9%b4%e8%ae%be%e6%b6%a8%e4%bb%b7%e4%b8%8a%e9%99%90/" target="_blank"&gt;私中学杂费也喊涨 北市府：最快明年设涨价上限 | 涨学费 | 私立高中职&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月02日讯】（大纪元记者江禹婵台湾台北报导）许多大专院校喊涨学费，今年许多私立高中职也向教育部要求涨学杂费3％；台北市原本就有半数私校采取“弹性收费”，学杂费合计3万多元至5万元。北市教育局表示，将找私校研讨学杂费上限计算公式，最快明年施行；教育部回应，私中涨价与否还在研议，会邀请私校代表讨论，短期内先提高补助。 高中职费用含学费、杂费、代收代办费，读高职另加实习费。12年国教施行后，家户年收入若在148万元以下者仅减免学费；杂费则由各地方政府制定，以北市私校为例，标准约3千至4千多元。目前北市有25所私立高中和9所私立高职、总计34所私校，其中17所申请“弹性收费”，学杂费合计3万多元至近5万元。 教育部主办的高中校长会议上，桃园市振声高中提到，政府今年帮教师加薪3％，学校人事成本增加280万元，私校学杂费10年没调整，希望能涨3％，台中市的致用、侨泰、明台、青年4所私中也连署发起类似提案。 教育部国民及学前教育署科长蔡孟恺谈到，涨价与否还在研议，短期内先提高补助私校关于新课纲多元选修课程的教师钟点费、学生工读、设备工程经费等，长期会考量私校财政情况、国内物价指数等，邀请私校代表讨论、评估怎样调整不同阶段的收费。 另外，北市教育局本月召开中学校长会议，泰北高中校长陈建佑说，该校去年起申请弹性收费，连涨2年后，今年高1新生比前年多缴6千至7千元；预估每名...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>河北学校宿舍挤36人 家长网上抱怨学生被开除 | 微信群 | 教育 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b2%b3%e5%8c%97%e5%ad%a6%e6%a0%a1%e5%ae%bf%e8%88%8d%e6%8c%a436%e4%ba%ba-%e5%ae%b6%e9%95%bf%e7%bd%91%e4%b8%8a%e6%8a%b1%e6%80%a8%e5%ad%a6%e7%94%9f%e8%a2%ab%e5%bc%80%e9%99%a4-%e5%be%ae%e4%bf%a1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdJWQXsRNKII08vJchqpl0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 22:51:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b2%b3%e5%8c%97%e5%ad%a6%e6%a0%a1%e5%ae%bf%e8%88%8d%e6%8c%a436%e4%ba%ba-%e5%ae%b6%e9%95%bf%e7%bd%91%e4%b8%8a%e6%8a%b1%e6%80%a8%e5%ad%a6%e7%94%9f%e8%a2%ab%e5%bc%80%e9%99%a4-%e5%be%ae%e4%bf%a1/" target="_blank"&gt;河北学校宿舍挤36人 家长网上抱怨学生被开除 | 微信群 | 教育&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月01日讯】（大纪元记者李新安报导）近日，河北曲阳实验学校开除了4名学生，包括一位班长，原因竟是学生家长在微信群里发布了学校的“负面信息”。 据《中国青年报》8月30日报导，8月26日是河北曲阳实验学校学生报到的日子，这4名学生惊讶的发现，学校通知他们不要再来上学了。一位副校长透露，开除学生是经校务会“研究决定”的，列了一个名单。 一位家长去学校交学费，学校却拒绝收学费。另一位家长找到校长，校长问她，“你做了什么你自己不清楚吗？”这位家长当时就被问蒙了，“我没做什么违法犯罪的事啊！即使我做了，跟孩子上学有什么关系？” 有一名学生明年就要升高中了，突然被失学，家长十分着急，只得把孩子转到了一个村里的学校，每天乘县城到村里的大巴车，往返二十多公里上下学。 而事情的起因，是因为学生家长在微信群里报怨，学校宿舍的住宿条件太差。“尤其是女生宿舍，30多个孩子一个宿舍。” 今年7月初，一名七年级女生曾反映，她们住在一个由原来的教室改造成的宿舍内，床挨着床，一个宿舍内36个女生，在床与床之间转身都困难。空调每天只开两个小时，晚上热得睡不着。 家长分析认为，造成住宿紧张的原因，一是学生越来越多；另一个原因是，学校把校园内的一栋楼租给了曲阳县交通局。 有家长把住宿的问题反映到了曲阳县教育局，7月，曲阳县教育局要求河北曲阳实验学校整改。但目前，有些宿舍被改造成了小间，有的宿...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>教师成香饽饽 德国学校大缺工！ - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%B8%88%E6%88%90%E9%A6%99%E9%A5%BD%E9%A5%BD-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%A4%A7%E7%BC%BA%E5%B7%A5/a-45292186</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcmPl0fZ7UWhjShfNP9CgIqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%95%99%E5%B8%88%E6%88%90%E9%A6%99%E9%A5%BD%E9%A5%BD-%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%A4%A7%E7%BC%BA%E5%B7%A5/a-45292186" target="_blank"&gt;教师成香饽饽 德国学校大缺工！&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）德国教师协会主席迈丁格（Heinz-Peter Meidinger）抱怨指出："德国近三十年来都没有这么大的教师缺口"，整整缺少4万名教师。联盟党议会党团主席考德尔（Volker Kauder）也指出："从德国各地的开学情况可以看到，我们国家正逐渐陷入教育危机之中。"造成教师荒的原因有很多：出生率上升、难民大量涌入、赶上许多教师退休、缺乏教育投资、大学师范专业入学门槛高。最受影响的是那些教师工资较低的学校：小学、职业学校、特殊教育学校。另外柏林和其他城市贫穷市区的学校也难以招到新师资。 一些地区为了解决缺少老师的问题，允许那些没有拿到国家承认的教师学位的人做老师。比如德国人口最多的北威州让那些有工作经验的非师范毕业生在学校里接受教师培训课程，经过两年的实践和理论，他们就能拥有教师资格。 半路出家，长期解决方案？ 在德国，连售货员、餐饮服务员和工匠行业学徒都要花费数年才能出师执业，因此转行能当老师的现象存在争议。在此之前，2013年，16个州的教育部长达成共识：所谓的非科班出身的教师只能是不得已的最后选项，并且只能是暂时填补教师缺口的方案。不过德国联邦教育协会主席贝克曼（Udo Beckmann）认为，这可能会成为一个长期的解决办法。 去年德国各地教师招聘名额约有3.4万人，最终聘请了逾4400名"半路出家"的老师。 这是一个解决办法吗？联盟党议会党团主席考德...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>香港中小学教科书被指内容偏颇 质疑向学生洗脑 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-textbook-08242018064648.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO80k49koHiAkJwPInqdT8cqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-textbook-08242018064648.html" target="_blank"&gt;香港中小学教科书被指内容偏颇 质疑向学生洗脑&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港教育局近年来多次被指修改教科书指引，向学生灌输爱国思想和中国人身份认同的意识。有政党审视过百本中小学的常识、通识和中史教科书，质疑当中内容偏颇。民主派立法会议员认为，目前审批教科书的制度完全不透明，令人质疑一系列的教科书修改有政治目的。（林国立 报道） 政党「香港众志」星期五召开记者会，指他们审视过逾百本中小学教科书，包括小学常识、中学通识和中国历史课本，发现多处偏颇的内容，质疑是染红，向学生灌输爱国和中国人身份认同的意识。 香港众志常委郑家朗举例，在一本中学历史书当中，将五四运动描述成爱国运动，但不提及当时要求民主和科学化的要求，而一本小学常识书，就用英国占领，来形容英治时期，都是配合官方主旋律的偏颇描述。 郑家朗说：例如这本书中，有讲关于五四运动，最后一句是加入了，五四运动的爱国精神，是活在每个中国人的心中，没有强调五四运动中，争取民主和西化的部份，刻意去迎合政权官方的观点，去煽动学生的情绪，另外我们在常识科中，将英国的管治时期，写做英国的占领时期，和中国官方坚持中国未有将香港主权让出的论述，是如出一彻。 众志亦发现，在不同的教科书中，都有配合主旋律的爱国教育内容，例如以欺负来形容外国对中国发动战争，对于个人身份认同，就以我们的祖先是中国人，所以我们都是香港人来教导学生，在抗日战争中就删除了前国家主席胡锦涛，肯定国民党在战争中付出的内容等。 中史教师萧新泉表示，这些改...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>豪雨重创413所学校 台教部：灾损近1.7亿元 | 教育部 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%b1%aa%e9%9b%a8%e9%87%8d%e5%88%9b413%e6%89%80%e5%ad%a6%e6%a0%a1-%e5%8f%b0%e6%95%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e7%81%be%e6%8d%9f%e8%bf%911-7%e4%ba%bf%e5%85%83-%e6%95%99%e8%82%b2%e9%83%a8-%e5%a4%a7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtyK3Qs9MnUZkojiohVavwqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 18:56:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%b1%aa%e9%9b%a8%e9%87%8d%e5%88%9b413%e6%89%80%e5%ad%a6%e6%a0%a1-%e5%8f%b0%e6%95%99%e9%83%a8%ef%bc%9a%e7%81%be%e6%8d%9f%e8%bf%911-7%e4%ba%bf%e5%85%83-%e6%95%99%e8%82%b2%e9%83%a8-%e5%a4%a7/" target="_blank"&gt;豪雨重创413所学校 台教部：灾损近1.7亿元 | 教育部 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月27日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）日前连日豪雨致灾，热带性低气压造成南部水灾，教育部统计，目前受灾校数413校，灾损金额初估1亿6,782万余元。 中央气象局表示，这2天预估是影响最显著的时段，全台各地降雨概率都偏高，教育部统计，学校受灾以台南市127校最多，高雄市115校次之，云林县73校再次之；金额目前则以嘉义县1亿116万余元较多，台南市灾损2,773万余元次之，云林县灾损1,930万余元再次之。 教育部提到，若从单一学校看，嘉义县大同国小1,158万余元较多，中华医事科技大学目前灾损金额计950万余元次之，嘉义县朴子国中865万余元再次之。 另外，27日全国仅屏东县停课。个别停课学校，包括：高雄市立福诚高中、嘉义县立过沟国中、嘉义县龙岗国民小学、台南市立锦湖国小、台南市私立活水幼儿园、台南市私立华芃幼儿园、台南市私立福祺幼儿园。 教育部表示，将持续督责各教育行政单位、学校及馆所，落实灾后复原整备工作，并再提醒各校环境清洁、校园饮水及餐厅设备都须做好检查和维护，避免产生疫情、影响师生健康；另请各受灾学校或馆所尽快完成校安通报，以即时掌握各级学校灾损状况及提供必要的紧急应处。◇ 责任编辑：尚琳&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>安省推出修改过的小学性教育大纲并警告教师违背者将受处罚 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/08/23/151490/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6N4M2-_CGEtOm2eZEn6g8qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 17:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/08/23/151490/" target="_blank"&gt;安省推出修改过的小学性教育大纲并警告教师违背者将受处罚&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;安省保守党政府星期三在网上公布的经过修订的“小学性教育大纲”，以取代自由党执政时推出的“现代版”大纲。中学的性教育大纲暂时不变。 省总理道格·福特（Doug Ford）还发出警告说，所有小学的性教育课从下个月开学起都需使用网上推出的临时性教学大纲，那些仍旧使用被取代的教学大纲的教师将面临处罚。 被取代的现代版教学大纲是上届自由党省政府于2015年秋季推出的，内容包括在小学一年级让孩子们认识性器官及“同意性行为”， 三年级了解性别身份，强调是男是女与身体结构没有必然联系，以及有关男性和女性的区别只是社会的构想，实际的性别身份可有6种；四年级的教学大纲讲述浪漫约会；六年级了解手淫，等等。 一些家长认为，自由党制定的教学大纲绘形绘色，不堪入目，还把属于不自然的性现象说成了是自然的，允许在中学成立同性恋组织，会对孩子们造成误导。当时一些愤怒的家长还举行了抗议活动，有的甚至发起诉讼。 福特说：“我们不会容忍任何人把孩子当成哗众取宠和政治游戏的棋子。不要搞错，如果我们发现有人没有做好自己的工作，我们就会采取行动”。 省政府还邀请家长们可以匿名打电话举报仍然使用自由党现代版性教育大纲的教师。网上有评论称这是“窃听线路”。 安省教师工会主席Sam Hammond （CBC) 保守党政府的做法也招致民间和反对党的批评，还有人权组织代表家长向法院告状。 教师工会则觉得遭受蔑视，感到气愤，声言要保...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>课纲审议收尾 教部设专案办公室整合推动 | 教育部 | 邱干国 | 十二年国教 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%af%be%e7%ba%b2%e5%ae%a1%e8%ae%ae%e6%94%b6%e5%b0%be-%e6%95%99%e9%83%a8%e8%ae%be%e4%b8%93%e6%a1%88%e5%8a%9e%e5%85%ac%e5%ae%a4%e6%95%b4%e5%90%88%e6%8e%a8%e5%8a%a8-%e6%95%99%e8%82%b2%e9%83%a8/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDvJeYV3ESnxPAELWQAQkcqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 17:27:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e8%af%be%e7%ba%b2%e5%ae%a1%e8%ae%ae%e6%94%b6%e5%b0%be-%e6%95%99%e9%83%a8%e8%ae%be%e4%b8%93%e6%a1%88%e5%8a%9e%e5%85%ac%e5%ae%a4%e6%95%b4%e5%90%88%e6%8e%a8%e5%8a%a8-%e6%95%99%e8%82%b2%e9%83%a8/" target="_blank"&gt;课纲审议收尾 教部设专案办公室整合推动 | 教育部 | 邱干国 | 十二年国教&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月26日讯】（大纪元记者李怡欣台北综合报导）十二年国教课纲终于迈入最后阶段，25、26两日课审会完成社会领域课纲第一轮审议，表决通过全份艺术领域课纲、综合活动领域课纲。教育部表示，未来将设专案办公室来进行跨部门整合，拟由现任国民及学前教育署长邱干国担任执行秘书，协助课纲推动、教科书审查、教师增能、家长宣导等工作。 教育部原计划8月底前完成十二年国教课纲审议，以确保新课纲能在108学年度（2019年8月）正式上路，但进度稍有落后，将于9月加开会议，完成技术型高中群科、社会领域二轮审查。 社会领域课纲第一轮审查完成，委员表决同意通过，加入儿童权利公约精神内涵的内容到课纲，及台湾1980年代起的跨国婚姻、移工等议题也将有更多讨论：而艺术领域则全份表决通过，近日将正式发布。 此外，遭外界质疑“去中国化”的历史科部分，一改过去编年史模式，采分域和主题式设计，在13日会议后仍照案通过；19日则通过“程序正义”纳高中公民内容，但学生代表提案的台湾史学习结束不得低于1／2，经表决未过半，因此仍维持课纲草案内容。 教育部将成立十二年国教课纲专案办公室，负责课纲后续审查、教科书审定、教师增能、家长宣导等工作。国教署长邱干国也证实，他将由现职转任参事，并担任专案办公室执秘。他说，教育部长叶俊荣盼该办公室能进行跨部门统合。目前人事派令待行政院同意后公布。◇ 责任编辑：芸清&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>2019年宾州最佳公立高中和学区排名 | Conestoga Senior High School | Tredyffrin-Easttown | SAT - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/2019%e5%b9%b4%e5%ae%be%e5%b7%9e%e6%9c%80%e4%bd%b3%e5%85%ac%e7%ab%8b%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%92%8c%e5%ad%a6%e5%8c%ba%e6%8e%92%e5%90%8d-conestoga-senior-high-school-tredyffrin-easttown-sat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGkg3pcJlh1bVimMJfxSDEqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 17:26:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/2019%e5%b9%b4%e5%ae%be%e5%b7%9e%e6%9c%80%e4%bd%b3%e5%85%ac%e7%ab%8b%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%92%8c%e5%ad%a6%e5%8c%ba%e6%8e%92%e5%90%8d-conestoga-senior-high-school-tredyffrin-easttown-sat/" target="_blank"&gt;2019年宾州最佳公立高中和学区排名 | Conestoga Senior High School | Tredyffrin-Easttown | SAT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月19日讯】(大纪元记者司瑞费城报导)学校排名和评论网站niche.com日前公布了最新的“2019年宾州最佳公立高中和学区排名”。费城郊区的Conestoga Senior High School荣获宾州最佳高中第一名，Tredyffrin-Easttown荣获宾州最佳学区第一名。 niche.com对各校的整体评估包括4个类别：学术、师资、大学预科和健康与安全。标准包括：参加宾州教育部考试的成绩、大学升学预备水平、毕业率、SAT / ACT分数、教师素质、美国教育部的数据，以及学生和家长的数百万条评论意见等。 今年宾州前10名高中为： 1. Conestoga Senior 高中 （Tredyffrin-Easttown 学区） 2. Julia R. Masterman中学 （ 费城学区） 3. Radnor 高中 （Radnor镇学区） 4. Harriton 高中 （Lower Merion 学区） 5. Strath Haven 高中 （Wallingford-Swarthmore 学区） 6. Downingtown STEM Academy (Downingtown地区学区) 7. North Allegheny 高中 （North Alle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>学生开心到爆！纽约大学医学院宣布免除学费 | 减轻学生负债 | 免学费 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%ad%a6%e7%94%9f%e5%bc%80%e5%bf%83%e5%88%b0%e7%88%86%ef%bc%81%e7%ba%bd%e7%ba%a6%e5%a4%a7%e5%ad%a6%e5%8c%bb%e5%ad%a6%e9%99%a2%e5%ae%a3%e5%b8%83%e5%85%8d%e9%99%a4%e5%ad%a6%e8%b4%b9-%e5%87%8f/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhWOZaKl-Z1wCk-nV4jLxUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 19:25:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%ad%a6%e7%94%9f%e5%bc%80%e5%bf%83%e5%88%b0%e7%88%86%ef%bc%81%e7%ba%bd%e7%ba%a6%e5%a4%a7%e5%ad%a6%e5%8c%bb%e5%ad%a6%e9%99%a2%e5%ae%a3%e5%b8%83%e5%85%8d%e9%99%a4%e5%ad%a6%e8%b4%b9-%e5%87%8f/" target="_blank"&gt;学生开心到爆！纽约大学医学院宣布免除学费 | 减轻学生负债 | 免学费&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月18日讯】众所周知，就读医学不仅学制长，课业难，学费也相当高。纽约大学医学院深刻了解学生的苦恼，所以为了帮助他们实现做医生的梦想，宣布对所有学生免除学费！ 这意味着学校不得不每年从其它方面筹集至少6亿美元的教学资金，而学生则每年可以节省下来大约5万5千美元的学费。 纽约大学医学院对全院学生宣布这一消息，全场掌声、欢呼声不断，学生们兴奋不已。 据统计，由于学费不断上涨，很多私立医学院的21%的毕业生身背30万美元的债务。 如此高的债务，让很多高中生望而却步，不再攻读医科。纽约大学医学院决定免学费，满足年轻人当医生的梦想。 纽约大学医学院招生副主任 Rafael Rivera:“看看现在医学院毕业生背负的平均债务，已经影响到医生的从业人数。人们问我们为什么要这么做，我们主要是考虑到长远来看，这最终会有利于患者。” 纽约大学医学院招生副主任 里维拉表示，医学院一年的学费通常要5万5千美元。给每个学生免学费，学院需要筹集至少6亿美元的教学经费。目前，已经筹集了4.5亿美元。不过，该学院有在9个月内筹集到2.4亿美元的纪录，所以有信心。 纽约大学医学院招生副主任 Rafael Rivera:“所有今年入学的一年级学生免学费，以及每个学医的高年级学生。也就是说，所有二年级到四年级的学生也都免学费。如果继续深造，还会免学费。明天申请入学的人，也都免学费。” 不过，学...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>填补职位空缺 美企与高中合作培养未来工人 | 职业教育 | 企业 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%a1%ab%e8%a1%a5%e8%81%8c%e4%bd%8d%e7%a9%ba%e7%bc%ba-%e7%be%8e%e4%bc%81%e4%b8%8e%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%90%88%e4%bd%9c%e5%9f%b9%e5%85%bb%e6%9c%aa%e6%9d%a5%e5%b7%a5%e4%ba%ba-%e8%81%8c%e4%b8%9a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKWMgsGvyXsAcMXtB80BcUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMLmr8QU</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 02:33:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%a1%ab%e8%a1%a5%e8%81%8c%e4%bd%8d%e7%a9%ba%e7%bc%ba-%e7%be%8e%e4%bc%81%e4%b8%8e%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%90%88%e4%bd%9c%e5%9f%b9%e5%85%bb%e6%9c%aa%e6%9d%a5%e5%b7%a5%e4%ba%ba-%e8%81%8c%e4%b8%9a/" target="_blank"&gt;填补职位空缺 美企与高中合作培养未来工人 | 职业教育 | 企业&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月15日讯】（大纪元记者高杉编译报导）来自美国罗得岛州考文垂（Coventry）的加布‧施纳（Gabe Schorner）一直不认为自己是个学习能手，直到他加入了高中的一个新培训科目：焊接。在那个工业化的教室里，施纳发现自己一下子就被熔化的金属和他调出来的亮蓝色光芒所迷住了。 凭借所学到的技能，施纳直接被位于罗德岛的潜艇制造商电动船公司（Electric Boat）全职招聘。现在他在那里每小时赚16.5美元。他表示：“我不喜欢去上大学这个想法——我不想负担那些债务和其它任何压力。” 此前该州最大的雇主之一电动船公司宣布，它计划在未来十年内雇用1.4万名新员工。但该公司无法从刚毕业的大学生中招到足够的雇员，所以决定转向高中。考文垂高中开设了焊接技术培训项目，培训是免费的。 美国大公司和当地高中之间的这种直接联系并合作培训的情况正在成倍增加。大众汽车正在帮助田纳西州的学校实现工程学培训项目的现代化；特斯拉正与内华达州的学校合作开发了先进的制造业培训课程；路易斯安那州的渔业公司为学生建立了“可持续发展的工作”的培训课程。 所谓的职业教育计划再次受到欢迎，这也标志着此前的所有学生都必须为了上大学而接受基础教育这一观念已经发生了转变。 学校再次作出决定，对那些可能没有学习实力或经济基础的学生苦苦追求学士学位文凭的生活进行干预是值得的。这样的技能培训能使他们在未来获...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>【杜耀明评论】香港的衰败（八）︰学校教育失效 愚民政策成风 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tym/com-08092018085017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFpWItHRgbGikg0MWplchMqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwmtUr</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/commentaries/tym/com-08092018085017.html" target="_blank"&gt;【杜耀明评论】香港的衰败（八）︰学校教育失效 愚民政策成风&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港中学文凭试放榜，传媒十年如一日注目于几位会考状元眼前的亮丽风光，但未达大学入学资格的年青人虽有四万之众，却是无人聆听的沉默声音，静待命运的安排。 其实每年有近六成考生不达标，与其说是考生失败，不如说是教育制度失败。中学教育的重要目标，起码是让学生达到一定的知识水平，但何以每年中英数常（识）四科及格的仅仅过四成？再细看数字，情况更恐怖。有约三成考生五科总得分不到十分（平均每科是两分之下），平均而言，是全部科目不合格，其中有近一成人只有四分到零分。暂且不谈其他，单从教学的效果看，六年中学并没有为大部分学生的学业发展做好基本准备，对三成学生来说，更是毫无对策，彻底失败。 面对失败，教育当局不仅毫无对策，甚至不见有任何检讨，他们有多大决心去支援成绩低下的学校和学生，可见一斑。相反，当局只懂锦上添花，不会雪中送炭。例如直资学校制度，当局以增加办学多元化，提升学校竞争力为名，让办学团体取得政府资助后，再收取较高学费，从而以较优裕的办学资源，为中产家庭子弟服务。反观服务基层的政府资助学校，由殖民地到今天，依然是大班教学，部分学校或设有精英班，以便拔尖培训，但如何给有需要者补底协助，则既无额外资源亦无针对政策。 长此下去，学校日渐走向精英、平民两极分化。部分平民学校的补救方法，只有全力催谷学生，学习以考试为本，课堂以操卷为务，唯一目的是提升公开试成绩，拉近与名校的距离，争取家长的垂青。他...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>重庆女子遭5人抢车后奸杀 14岁少年涉案 | 校园暴力 | 未成年人犯罪 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%87%8d%e5%ba%86%e5%a5%b3%e5%ad%90%e9%81%ad5%e4%ba%ba%e6%8a%a2%e8%bd%a6%e5%90%8e%e5%a5%b8%e6%9d%80-14%e5%b2%81%e5%b0%91%e5%b9%b4%e6%b6%89%e6%a1%88-%e6%a0%a1%e5%9b%ad%e6%9a%b4%e5%8a%9b-%e6%9c%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB--kQ3FGS_HE7geXFahE8UqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 14:04:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%87%8d%e5%ba%86%e5%a5%b3%e5%ad%90%e9%81%ad5%e4%ba%ba%e6%8a%a2%e8%bd%a6%e5%90%8e%e5%a5%b8%e6%9d%80-14%e5%b2%81%e5%b0%91%e5%b9%b4%e6%b6%89%e6%a1%88-%e6%a0%a1%e5%9b%ad%e6%9a%b4%e5%8a%9b-%e6%9c%aa/" target="_blank"&gt;重庆女子遭5人抢车后奸杀 14岁少年涉案 | 校园暴力 | 未成年人犯罪&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年08月19日讯】（大纪元记者洪宁综合报导）重庆发生一起抢车强奸杀人案。8月17日凌晨3时许，有人报警称，家住南岸万达广场的吴某（女，32岁）于16日晚上失联后，疑被侵害。 据陆媒报导，犯罪嫌疑人陈某华、李某祥、李某军、陈某浇（女）、王某（14岁）在南岸区茶园、下浩等地先后被擒。 经查，陈某华、李某军等人于16日晚，在南岸区万、达广场将受害人吴某挟持，抢走吴所驾车辆，陈某将受害人吴某带到涪陵区新妙、巴南区麻柳嘴等地，将受害人强奸杀害。 目前， 5名犯罪嫌疑人已被拘留，案件在正一步调查中。 对于案件发生的原因及更多情况，警方没有透露，但有网民“余添越”在网络留言说，被害人吴某是在车库遭抢的，她在华夏幸福重庆事业部上班，长的漂亮，开的奔驰，在重庆四公里办丧事。 但此消息未获证实。 14岁少年竟参与如此凶残的刑事案件，引发不少网民关注。大陆未成年人犯罪已成为社会突出的问题，且手段越来越残忍疯狂，特别是校园暴力更是泛滥猖獗。 2018年6月1日，重庆市巴南区融汇清华实验中学初二学生牟某某（14岁）被同年级学生蒋某刺死，家属一直讨真相无果，补偿未达成一致。 2017年12月14日上午，辽宁盘锦市盘山县胡家镇中学8年3班一名15岁的学生，持刀将自己的班主任朱老师捅死在教室讲桌旁，且手段极残忍，共扎了四刀，致命的几刀都扎在脖子处。 11月12日，湖南沅江市三中男生罗某杰与班...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>中共“模范”教师被曝猥亵性侵多名女生 | 杭州 | 任继长 | 性骚扰 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%85%b1%e6%a8%a1%e8%8c%83%e6%95%99%e5%b8%88%e8%a2%ab%e6%9b%9d%e7%8c%a5%e4%ba%b5%e6%80%a7%e4%be%b5%e5%a4%9a%e5%90%8d%e5%a5%b3%e7%94%9f-%e6%9d%ad%e5%b7%9e-%e4%bb%bb/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3Bg6BfoIHP9qg2a7zNabAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 11:32:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%85%b1%e6%a8%a1%e8%8c%83%e6%95%99%e5%b8%88%e8%a2%ab%e6%9b%9d%e7%8c%a5%e4%ba%b5%e6%80%a7%e4%be%b5%e5%a4%9a%e5%90%8d%e5%a5%b3%e7%94%9f-%e6%9d%ad%e5%b7%9e-%e4%bb%bb/" target="_blank"&gt;中共“模范”教师被曝猥亵性侵多名女生 | 杭州 | 任继长 | 性骚扰&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年08月05日讯】浙江省杭州市文澜中学校长、曾任中共人大代表的任继长，被曝是“禽兽教师”，早在30年前，他就性骚扰未成年女学生和女教师，仅对一名女教师的性侵次数就“数不清”。这名“禽兽教师”还拥有中共“全国模范教师”等头衔。 8月1日，女子夏雨（化名）在网络发文举报，30年前，时任杭州第二中学初中部教导主任的任继长对她猥亵的经历；后来，包括校友、教师在内的多人均表示，曾目击或亲历任继长性骚扰未成年女学生、女教师。 夏雨在举报文章中写道，事发时在杭州第二中学的她刚13岁，刚升初二，因假期忘记回校开会被任继长叫至办公室训话。当时办公室内只有任一人，他要求夏雨将门带上，并趁夏雨低头签名，从背后抱住她，一边猥亵她，一边“言辞严厉”批评她。 后来一名女老师敲门进入，夏雨才被放开，得以逃离。事后，原本活泼开朗的夏雨变得沉默。 夏雨对《每日人物》说，30年来，她从未向任何人提起此事。直至今年7月27日，她看到章文性侵事件，非常生气。“陆陆续续我也有听过、看过任继长性骚扰别的未成年女学生，而他现在还在中学当校长，我担心有其他的未成年女学生会继续受害。” 据报导，夏雨提供的9封举报信里，有6名杭州二中校友称自己目睹任继长对女学生、女教师做出“按乳房、”“拍屁股”、“强搂强抱”等等性骚扰行为。另3名校友...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>国际物理奥赛 台获4金1银排名并列第3 | 物理奥林匹亚竞赛 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9b%bd%e9%99%85%e7%89%a9%e7%90%86%e5%a5%a5%e8%b5%9b-%e5%8f%b0%e8%8e%b74%e9%87%911%e9%93%b6%e6%8e%92%e5%90%8d%e5%b9%b6%e5%88%97%e7%ac%ac3-%e7%89%a9%e7%90%86%e5%a5%a5%e6%9e%97%e5%8c%b9%e4%ba%9a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6pcodDdPzydQp8E4OW8G0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 14:01:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9b%bd%e9%99%85%e7%89%a9%e7%90%86%e5%a5%a5%e8%b5%9b-%e5%8f%b0%e8%8e%b74%e9%87%911%e9%93%b6%e6%8e%92%e5%90%8d%e5%b9%b6%e5%88%97%e7%ac%ac3-%e7%89%a9%e7%90%86%e5%a5%a5%e6%9e%97%e5%8c%b9%e4%ba%9a/" target="_blank"&gt;国际物理奥赛 台获4金1银排名并列第3 | 物理奥林匹亚竞赛 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月29日讯】（大纪元记者江禹婵台湾台北报导）2018年国际物理奥林匹亚竞赛29日揭晓成绩，自葡萄牙里斯本传回捷报，在87个国家、396名学生参赛中，台湾代表学生获4金1银，金牌数在国际排名与俄罗斯、南韩和新加坡并列第3名。 我国代表队由台湾师范大学物理系教授高贤忠，以及十多名教授组成辅导团队负责选、培训工作；国内选拔过程分为初赛、复赛、选拔训练营及决赛4阶段，今年全国初赛总计143所学校、1,847名学生参加，经过复赛、选拔营及决赛等过程，选出5名学生代表我国参赛。 教育部表示，我国5位选手中，台北市建国中学钟尚轩、姜理元、高玮伯、台中市台中一中陈昶瀚获金牌，科学工业园区实验高中曾宪扬获银牌。代表团于107年7月20日出发前往葡萄牙参赛，竞赛活动于当地时间7月28日下午3时30分（较台湾迟7小时）举行闭幕典礼并颁奖。 我国从1994年起参与国际物奥，教育部统计，参赛至今总计获71金、25银、18铜及8面荣誉奖，近5年国际平均排名为前3名，我国学生于2005、2010至2012、2014、2016年均全获金牌。 根据《参加国际数理学科奥林匹亚竞赛及国际科学展览成绩优良学生升学优待办法》，金牌可获奖学金20万元、银牌10万元，夺牌学生可保送大学本学系或推荐至其他学系。 责任编辑：王愉悦&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>山东聊城万余家长学生游行抗议“摇号”上学 | 教育改革 | 一刀切 | 小升初 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b1%b1%e4%b8%9c%e8%81%8a%e5%9f%8e%e4%b8%87%e4%bd%99%e5%ae%b6%e9%95%bf%e5%ad%a6%e7%94%9f%e6%b8%b8%e8%a1%8c%e6%8a%97%e8%ae%ae%e6%91%87%e5%8f%b7%e4%b8%8a%e5%ad%a6-%e6%95%99/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELb1xY0GJx0sfbeaM4uU0kqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:47:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%b1%b1%e4%b8%9c%e8%81%8a%e5%9f%8e%e4%b8%87%e4%bd%99%e5%ae%b6%e9%95%bf%e5%ad%a6%e7%94%9f%e6%b8%b8%e8%a1%8c%e6%8a%97%e8%ae%ae%e6%91%87%e5%8f%b7%e4%b8%8a%e5%ad%a6-%e6%95%99/" target="_blank"&gt;山东聊城万余家长学生游行抗议“摇号”上学 | 教育改革 | 一刀切 | 小升初&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月19日讯】（大纪元记者李新安综合报导）中国大陆教育改革乱象频发。小升初入学一律禁止考试，采取“摇号”入学的“一刀切”方式，被指表面追求公平，实则误了孩子们的前途，折射出优质教育资源的匮乏。 近日，山东省聊城市小升初统一“摇号”上学引发家长抗议。在小升初招生前夕，聊城市教育局突然发布《民办学校招生办法》。该办法称，根据教育部、省教育厅招生政策，“所有小学、初中不得通过考试、面试、面谈、考查等任何方式或擅自附加条件招生。报名人数超过招生计划的义务教育学校可以采取随机派位方式招生。” 所谓的“随机派位”又称“摇号”，就是在派位现场将报名学生的编号随机抽出。2014年，聊城的公立学校即开始实行摇号，但摇不上的可以再考试。2018年，所有民办学校参加摇号，小升初和民办初中入学考试均属“违规”。 此举引发家长强烈不满，“对于升学来讲，考试是最公平的吧，高考怎么不随机派位？”“这是聊城，一个四线城市，家长拿着两三千块钱的工资，住着上万的房价，现在政府又来坑孩子，啥时候市委书记、市长、教育局局长、公安局局长也摇号上岗？” 有家长表示，民办初中完全摇号招生，孩子努力了六年，最后输给了运气。为什么大家宁愿多花钱上民办学校也不上公立学校，根源在哪里？想扶持公办学校不在学校上提升质量，却拿孩子的前途...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>国际生物奥赛 台获4金国际排名第一 | 奥林匹亚竞赛 | 金牌 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9b%bd%e9%99%85%e7%94%9f%e7%89%a9%e5%a5%a5%e8%b5%9b-%e5%8f%b0%e8%8e%b74%e9%87%91%e5%9b%bd%e9%99%85%e6%8e%92%e5%90%8d%e7%ac%ac%e4%b8%80-%e5%a5%a5%e6%9e%97%e5%8c%b9%e4%ba%9a%e7%ab%9e%e8%b5%9b/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnOmQoj1VxRlaLq-jPhxTAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 22 Jul 2018 14:54:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9b%bd%e9%99%85%e7%94%9f%e7%89%a9%e5%a5%a5%e8%b5%9b-%e5%8f%b0%e8%8e%b74%e9%87%91%e5%9b%bd%e9%99%85%e6%8e%92%e5%90%8d%e7%ac%ac%e4%b8%80-%e5%a5%a5%e6%9e%97%e5%8c%b9%e4%ba%9a%e7%ab%9e%e8%b5%9b/" target="_blank"&gt;国际生物奥赛 台获4金国际排名第一 | 奥林匹亚竞赛 | 金牌&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月22日讯】（大纪元记者江禹婵台湾台北报导）2018年国际生物奥林匹亚竞赛成绩揭晓，代表台湾团队参赛的4名学生，全数获得金牌，国际排名与中国并列第1名，以国立台南第一高级中学学生陈允祯表现最佳，获得个人世界排名第3名，台北建国中学学生郑育奇，则是获得个人世界排名第5名。 第29届国际生物奥林匹亚竞赛，于7月22日自伊朗德黑兰传回捷报，在68个国家、269名学生参赛中，我国代表队由国立中山大学生物科学系教授陈锦翠，以及等20多位教授组成辅导团队负责培训，国内选拔过程分为初赛、复赛、选拔训练营及决赛4阶段，今年初赛总计全国有3,386名学生参加，之后经过复赛、选拔营及决赛等过程，选出4名学生代表我国参赛。 台湾代表团团长、中兴大学生命科学系副教授萧淑娟受访时表示，今年考试题目和生技有些连结，偏向分子技术等先进科技操作技术，台湾学生在练习过程中就有接触，因此并不陌生，加上学生在竞赛过程表现稳定，所以才有这样的好成绩。 值得一提的是，同时也是本年度唯一参赛的女学生，高雄市立高雄高级中学卢贞宇荣获金牌，个人世界排名第7名；卢贞宇曾经也在2015年及2016年分别获得国际国中科学奥林匹亚竞赛及国际化学奥林匹亚竞赛，这是她在国际赛获得的第3座金牌。 我国自1999年起参加国际生物奥林匹亚竞赛...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>律师发起联署 反对肥外瘦内大学资助政策 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/education-07182018084528.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIyit3VNACp0R6OgGZ4peIqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/education-07182018084528.html" target="_blank"&gt;律师发起联署 反对肥外瘦内大学资助政策&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大陆的教育制度经常为人诟病，山东有维权律师发公开信，批评当局以「一带一路」为考量，对外国留学生实施大额补助，对本土学生则勒紧裤头，资源分配上诸多限制。此外，山东省聊城市教育局近日实行新政策，中学一律采取「随机派位」的方式进行招生，惹来约2千名学生和家长游行抗议。有学者指出，新政策有违公平竞争的原则。（文宇晴 报道） 随著在华外国留学人数日益庞大，一些高校不仅大比例全免学费，更提供每年生活费数万元人民币的大额补助。在不少网上论坛均对此有相关的讨论，甚至有学生形容十分不公平。 山东律师刘书庆近日致教育部部长公开信，表示这种补助外国留学生政策体现了某种非理性，也构成对大陆的国民经济等压力。他指出，依靠巨额财政补贴方式吸引外国留学生的政策是错误的，更多是一项面子工程，虽然也许是出于「一带一路」的战略考量，通过提高留学生比例，让他们学成归国后协助推进战略施行，不过高昂代价换来的不过是刹那繁华。刘书庆在公开信中建议，应当立即废止有关政策。 记者尝试与刘书庆律师联系，但他的手机一直处于关机的状态。 山东大学退休教授孙文广表示，与中国留学生要自费在海外完成学业相比，到中国读书的外国留学生几乎不用付出，便能享有比中国学生更好的待遇，在学生层面上看是十分不公平的。 孙文广说：形象工程吧，为甚么到外国撒钱？就是让外国人觉得中国风光，有事情时要支持你，招外国留学生也有类似的原因。中国的学生有些奖学金...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>IBM“工程师周” 14高校PK机械手臂 | 高中 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/ibm%e5%b7%a5%e7%a8%8b%e5%b8%88%e5%91%a8-14%e9%ab%98%e6%a0%a1pk%e6%9c%ba%e6%a2%b0%e6%89%8b%e8%87%82-%e9%ab%98%e4%b8%ad-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_SCu-wIt9Ls3ofV87sH-wqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 19:01:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/ibm%e5%b7%a5%e7%a8%8b%e5%b8%88%e5%91%a8-14%e9%ab%98%e6%a0%a1pk%e6%9c%ba%e6%a2%b0%e6%89%8b%e8%87%82-%e9%ab%98%e4%b8%ad-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/" target="_blank"&gt;IBM“工程师周” 14高校PK机械手臂 | 高中 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;更新: 2018-07-14 2:29 PM 标签: tags: IBM, 高中 打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月14日讯】（大纪元记者黄玉燕台湾台中报导）台湾IBM从2008年起每年举办“工程师周”(Engineers Week, EWeek)，培育青年“动手做科学”的兴趣与能力；11年来接触超过32,000名高中生，足迹遍及北、中、南、东共50所高中。今年首度扩大办理“跨校友谊赛”，邀集14所高中、技职优胜队伍齐聚台中一中，在有限时间内，挑战制作难度升级的机械手臂。竞赛结果，冠军由楠梓高中抱走，同时夺下最佳造型、最佳人气奖、号称“三冠王”。 今年台湾 IBM 携手中钢公司、美律实业、友嘉集团与公益平台基金会等伙伴，带领企业志工前进全台包括北一女中等18所学校，推广“动手做科学”教育，触角甚至深入高雄偏乡六龟高中，以及技职学校台中高工和彰师附工。 IBM表示，EWeek 旨在鼓励学生从日常生活中唾手可得的素材，在发想与手作的过程融入逻辑、力学和程式设计的概念，打造出拟真且可实际操作的成品。无论是太空船、环保垃圾车，或是今年的机械手臂等主题，都深具前瞻性，都是由 IBM 工程师团队与企业伙伴花费数月构思、测试，最后经过高中生试玩的创意教案。 台湾 IBM 总经理高璐华表示，在大数据与人工智慧引领科技发展的时...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>中共疯狂扩招生恶果 上大学或改不了命运 | 大学扩招 | 上大学改变命运 | 知识改变命运 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%85%b1%e7%96%af%e7%8b%82%e6%89%a9%e6%8b%9b%e7%94%9f%e6%81%b6%e6%9e%9c-%e4%b8%8a%e5%a4%a7%e5%ad%a6%e6%88%96%e6%94%b9%e4%b8%8d%e4%ba%86%e5%91%bd%e8%bf%90-%e5%a4%a7%e5%ad%a6%e6%89%a9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP2rsbnHrhlztacWt9AeAsqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 19:31:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%b8%ad%e5%85%b1%e7%96%af%e7%8b%82%e6%89%a9%e6%8b%9b%e7%94%9f%e6%81%b6%e6%9e%9c-%e4%b8%8a%e5%a4%a7%e5%ad%a6%e6%88%96%e6%94%b9%e4%b8%8d%e4%ba%86%e5%91%bd%e8%bf%90-%e5%a4%a7%e5%ad%a6%e6%89%a9/" target="_blank"&gt;中共疯狂扩招生恶果 上大学或改不了命运 | 大学扩招 | 上大学改变命运 | 知识改变命运&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年07月05日讯】中国自古认为“知识/读书改变命运”，自中共夺政后实施严苛户籍政策后，上大学成为贫困家庭学生改变命运的主要出路。然而中共自1999年开始实施的大学扩招政策，或许让怀抱改变命运梦想的贫困学生面对凄惨的现实。 大陆网络平台“土逗公社”日前一篇题为“考上了大学，离改变命运还有多远？”的文章指出，2016年有近200万中国高校毕业生找不到工作，不过，对农村家长和考生来说，他们仍然相信，上大学能换来一个美好的未来，而把这个“希望”送到农村考生面前的，是教育市场化背景下的大学扩招政策。 中共国务院于1999年6月宣布了高校扩招政策，并鼓励“社会力量办学”，各类民办专科、三本大学应运而生，中国高等教育以惊人的速度进入大众化阶段。大学扩招被寄予了增加教育机会、促进社会流动的厚望，然而，大学看似近在咫尺，流动的可能性却远在天边。 北京大学社会学系教授郑也夫指出，扩招之前，考上本科就是优胜，扩招之后要考进一本，乃至考进“211”行列，才和扩招之前等值。另一方面，较多的人上了大学意味着实质的竞争被推迟到下一轮，大学学历的含金量已经不足，要竞争研究生学历了。 原首都师范大学教育科学学院副教授李元华：“大搞扩招，堆积下来，到现在都百分之几十，多一半的人都在上大学了。它在发展高等教育的时候，并不...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>西方高校纷纷认可中国高考成绩 隐忧浮现 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E9%AB%98%E6%A0%A1%E7%BA%B7%E7%BA%B7%E8%AE%A4%E5%8F%AF%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E8%80%83%E6%88%90%E7%BB%A9-%E9%9A%90%E5%BF%A7%E6%B5%AE%E7%8E%B0/a-44468701</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCWVKc2cKg1sOy20QoDZYsqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 10:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E9%AB%98%E6%A0%A1%E7%BA%B7%E7%BA%B7%E8%AE%A4%E5%8F%AF%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E9%AB%98%E8%80%83%E6%88%90%E7%BB%A9-%E9%9A%90%E5%BF%A7%E6%B5%AE%E7%8E%B0/a-44468701" target="_blank"&gt;西方高校纷纷认可中国高考成绩 隐忧浮现&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 就在两星期前，美国知名高校新罕布什尔大学宣布，将开始接受中国高考的成绩。这也是美国首个能以中国高考成绩作为录取衡量标准的州立旗舰大学。 《纽约时报》援引该校发言人曼茨(Erika Mantz)指出，这一举措的目的是吸引"优秀的中国高中毕业生"；这些中国学生无需再花费一年的时间参加托福等语言考试项目，能够节约时间和金钱成本。新罕布什尔大学还设立了中英双语的招生网站，并开设了微信公众号。据介绍，该校将结合高考成绩、申请者中学学业表现和全英文面试来直接录取学生。值得一提的是，该校去年秋天录取的781名外国学生中，有半数来自中国。 在新罕布什尔大学之前，已经有6所美国大学能够以中国高考成绩作为录取衡量标准。在美国之外，加拿大、法国、西班牙、意大利等多个西方国家中也已出现了承认中国高考成绩的高校。据英国《经济学人》杂志报道，澳大利亚8所顶尖大学中，已经有7所认可中国高考成绩；而在英国，老牌顶级学府剑桥大学现在也认可中国高考。 报道指出，西方知名高校认可高考，让中国的高中毕业生多了一条出路，尤其是那些高考成绩不理想、原本准备复读一年的考生，现在可以尝试将成绩寄送给西方高校招生处；而对于那些考得不错的学生，他们也有机会在中国高校和西方高校之间作出选择，而无需再像从前那样，额外花费时间和金钱去准备西方大学的各类资格考试。 既勤奋、又有钱的中国学生 西方国家高校认可中国高考...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>高中学习历程纪录模组完成开发 12校先试行 | 十二年国教 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e4%b9%a0%e5%8e%86%e7%a8%8b%e7%ba%aa%e5%bd%95%e6%a8%a1%e7%bb%84%e5%ae%8c%e6%88%90%e5%bc%80%e5%8f%91-12%e6%a0%a1%e5%85%88%e8%af%95%e8%a1%8c-%e5%8d%81%e4%ba%8c%e5%b9%b4/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK3tHQlKSc4e6X54kITNn0UqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 15:02:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%ad%a6%e4%b9%a0%e5%8e%86%e7%a8%8b%e7%ba%aa%e5%bd%95%e6%a8%a1%e7%bb%84%e5%ae%8c%e6%88%90%e5%bc%80%e5%8f%91-12%e6%a0%a1%e5%85%88%e8%af%95%e8%a1%8c-%e5%8d%81%e4%ba%8c%e5%b9%b4/" target="_blank"&gt;高中学习历程纪录模组完成开发 12校先试行 | 十二年国教 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月28日讯】（大纪元记者江禹婵台湾台北报导）为落实十二年国教适性扬才精神，教育部预计108学年度正式启用高中学生学习历程档案系统，今年完成学习历程纪录模组开发，将由12所学校先试行协助测试。 教育部国民及学前教育署28日发布新闻稿表示，高级中等学校建置学生学习历程资料库，将汇整学生在学期间的非学业表现，但因各校版本众多，因此国教署规划开发可附挂于既有校务行政系统的公版学生学习历程档案纪录模组，以连接不同介面的校务行政系统。 国教署委请暨南国际大学建置全国高级中等学校学生学习历程资料库，开发公版校内学生学习历程档案纪录模组，用来收集学生的在学成绩、课程学习成果、校内外活动、竞赛成果、干部经历、检定证照等资料，完整记录学生学习轨迹，并适度提供大专院校入学选才参采，期望逐步简化入学申请作业流程，达到多元入学愿景。 国教署提到，学习历程模组已于今年3月完成系统开发，并选定彰化高中、中兴大学附属高级农业职业学校、秀水高级工业职业学校、斗六高级家事商业职业学校进修部等12所不同类型的学校试行，将校务行政系统与学习历程纪录模组进行系统整合。 此外，这12所试行学校的校内学生学习历程纪录模组，将与国教署学生学习历程资料库的系统串接，在108学年度学生学习历程档案系统正式启用前，将协助国教署进行...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>温哥华92岁老奶奶实现完美人生的最大心愿，拿到高中毕业证书 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/06/22/147929/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBSdVLygpLHF9GDfTqtY8AqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 16:19:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/06/22/147929/" target="_blank"&gt;温哥华92岁老奶奶实现完美人生的最大心愿，拿到高中毕业证书&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大的中学很快都要放暑假了，高中生们都在忙着为毕业典礼做准备。 温哥华今年有一名特别的高中毕业生与其他毕业生站在一起，特别不同， 因为她是一位92岁的老奶奶。 Joan Deebank在军队服役时的照片 （CTV) 这位老奶奶名叫琼·迪班克（Joan Deebank），家住纳奈莫岛上。在人们的眼里，她有着一个完美的人生。她在第二次世界大战开始后的1939年参军入伍，在炊事班工作。战后移民加拿大，养育了五个孩子， 90高龄仍然身体健康。但她自己说，因为当年没能完成高中学业一直令她觉得遗憾。 她的女儿索尼娅证实，老人家是认真的，提起此生未能拿到高中毕业证书时， 还会掉眼泪。迪班克告诉记者，因为没能接受高中教育，做更好的工作，她这一生都有些不开心。 Joan Deebank向记者展示她的毕业证书（CTV) 两年前，她向当地一所教学方式灵活的公立中学（Island ConnectEd）寻求帮助。该校将课堂教学和函授糅合在一起，让学生可以在家学习。 迪班克非常享受学习的过程， 她说：“我觉得学习一点都不难”。 经过两年的学习，迪班克完成了所有课程， 这个星期参加了毕业典礼，领到了高中毕业证书，从而成为不列颠·哥伦比亚省有史以来最年长的高中毕业生。 迪班克的女儿参加了她的毕业典礼，帮她穿上毕业服，戴上毕业帽，并对记者说：“这不仅仅是受教育机会问题，它让我母亲的内心得到改变，找到了自己是...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>台师培教育将用新基准 108学年适用 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%b8%88%e5%9f%b9%e6%95%99%e8%82%b2%e5%b0%86%e7%94%a8%e6%96%b0%e5%9f%ba%e5%87%86-108%e5%ad%a6%e5%b9%b4%e9%80%82%e7%94%a8/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtDmrKg9EBovHV5-MnsPA8qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%b8%88%e5%9f%b9%e6%95%99%e8%82%b2%e5%b0%86%e7%94%a8%e6%96%b0%e5%9f%ba%e5%87%86-108%e5%ad%a6%e5%b9%b4%e9%80%82%e7%94%a8/" target="_blank"&gt;台师培教育将用新基准 108学年适用&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年06月21日讯】（大纪元记者江禹婵台北报导）推动十二年国教后，更重视教师专业自主，因此教育部依据去年修正公布的“师资培育法”，订定“教师专业素养指引及师资职前教育课程基准”，回应教学现场需求。重大改革包括以核心内容取代科目，规定实践课程需达总学分数的1/3等，适用于108学年度起开始修师培课程的师资生。 教育部师资培育及艺术教育司长郑渊全表示，现行师培教育有公布科目及学分对照表，各校照表操课。郑渊全提到，新的基准订有5大教师专业素养，以及17项专业素养指标，涵盖师资生在教育实习前应具备的学科知识、专业知能、实践能力和专业态度。教师资格检定考试也将改名“教师资格考试”，命题朝向素养导向。 郑渊全提到，这次改革也鼓励各校执行中小学师资合流教育，师资生修专业学程40学分，再加中学及小学专业本科，即可同时取得中学和小学证明。此举有助于偏乡地区中小学合办的学校，找到合适的教师。◇ 责任编辑：尚颖&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>北京考生：上了大学意识到自己是制度的得利者 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/confessions-of-a-beijing-student-20180608/4431441.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsZnwruZuwmgZuUWmFmyroqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:55:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/confessions-of-a-beijing-student-20180608/4431441.html" target="_blank"&gt;北京考生：上了大学意识到自己是制度的得利者&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;又是一年高考时。在900多万考生迎来人生挑战的同时，关于高考制度的讨论也再度展开。 又是一年高考时。在900多万考生迎来人生挑战的同时，关于高考制度的讨论也再度展开。 “高考虽不完美，但没有高考教育腐败会更严重”“是穷人家孩子上升的通道”“分数至上的优点在于公平”…… 高考究竟给学生带来了什么？它有哪些公平和不公平？ 2011年的这个时候，北京海淀区一所重点中学的男生晨晨刚刚走出高考考场。7年后的今天，已经从北京航空航天大学毕业的他想和我们谈谈他对自己教育经历的感悟。以下是美国之音对晨晨口述的整理。 “觉得自己非常努力了，直到上了大学” 我1992年出生在东北黑龙江，三岁的时候随父母来到北京。小学在东城区就读，初中时搬家到海淀，进入了一所区级重点中学。 我一直觉得自己属于天赋一般但很努力的那种类型。我妈妈不工作，对我要求严，放学必须按时回家。初中时候班里很多男生喜欢打游戏，也有偷偷去网吧“通宵”的，但我没有去过。 我小学就开始上课外班，上奥数和英语，周六基本没有休息。小时候周日有时候要学画画和游泳，一直到初二开始周日开始补物理和化学。寒暑假也至少有一段时间要拿出来补课。 我们初中一个年级有600多人，我一直排在前30名左右。中考前我就和学校签约留校了。我一直觉得自己属于成绩挺好的，也挺努力的。高中以后除了周末打打篮球，基本就是过着“从家到学校再回家”这种生活。 后来玩儿“校内...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>国中教育会考 苗栗县学子成绩亮眼 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9b%bd%e4%b8%ad%e6%95%99%e8%82%b2%e4%bc%9a%e8%80%83-%e8%8b%97%e6%a0%97%e5%8e%bf%e5%ad%a6%e5%ad%90%e6%88%90%e7%bb%a9%e4%ba%ae%e7%9c%bc-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHebCPMWb-2__y3RGxLZOHUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 13:40:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%9b%bd%e4%b8%ad%e6%95%99%e8%82%b2%e4%bc%9a%e8%80%83-%e8%8b%97%e6%a0%97%e5%8e%bf%e5%ad%a6%e5%ad%90%e6%88%90%e7%bb%a9%e4%ba%ae%e7%9c%bc-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/" target="_blank"&gt;国中教育会考 苗栗县学子成绩亮眼 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月08日讯】（大纪元记者陈文敏台湾苗栗报导）107年国中教育会考成绩公布，竹苗考区总报名考生共计16,720人，苗栗县考生共5,481人。竹南国中学生表现优异，交出亮丽的成绩单，包含榜首刘庭栖同学，成绩5A10+高达5人，为苗县之冠。照南国中也不遑多让，5A以上学生人数共41位，为全县公私立学校第一，县长徐耀昌勉励同学们再接再厉，同时对学校老师三年来的努力表达感谢。 照南国中全校单科精熟A以上提升5%以上，待加强C比例降低16%;县立苑里高中国中部5A以上达12人，其中5A9+有4人，是历年来的最佳表现;建台中学全校精熟达25%，待加强比例降低3%;公馆国中12位同学可达台中一中及台中女中，人数成长4倍。明仁国中全校作文6级分比率1.62%高于全国1.04%、作文4级分以上392人，比率90.54%高于全国84.19%;君毅中学榜首陈羿均同学曾获本县文状元写作比赛“榜眼奖”;明仁国中、公馆国中、西湖国中、建国国中、君毅中学、县立三义高中、县立苑里高中达到激励方案个人杰出奖总人数共67人，也较去年提升45%。 苗栗县偏乡学校亦有佳绩，位于偏乡的西湖国中、乌眉国中、致民国中及造桥国中，今年共出现10位5A以上同学;其中，刘琨祥是西湖国中参加会考以来第一位获得5A8+的学生。 苗栗县...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>高考依然是那个高考，时代却早已不是那个时代 - 中國新聞 - China News</title><link>http://breaking-news.space/2018/06/07/%e9%ab%98%e8%80%83%e4%be%9d%e7%84%b6%e6%98%af%e9%82%a3%e4%b8%aa%e9%ab%98%e8%80%83%ef%bc%8c%e6%97%b6%e4%bb%a3%e5%8d%b4%e6%97%a9%e5%b7%b2%e4%b8%8d%e6%98%af%e9%82%a3%e4%b8%aa%e6%97%b6%e4%bb%a3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQXcjnhX9Blk70NuWVrwtgqGQgEKhAIACoHCAowiNb6CjCvw-gCMJyfvgU</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 01:42:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://breaking-news.space/2018/06/07/%e9%ab%98%e8%80%83%e4%be%9d%e7%84%b6%e6%98%af%e9%82%a3%e4%b8%aa%e9%ab%98%e8%80%83%ef%bc%8c%e6%97%b6%e4%bb%a3%e5%8d%b4%e6%97%a9%e5%b7%b2%e4%b8%8d%e6%98%af%e9%82%a3%e4%b8%aa%e6%97%b6%e4%bb%a3/" target="_blank"&gt;高考依然是那个高考，时代却早已不是那个时代&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;中國新聞 - China News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;钛媒体：引领未来商业与生活新知 高考依然是那个高考，时代却早已不是那个时代 图片来源：视觉中国 1971年9月21日，风和日丽。 一辆开往咸阳的大卡车上，坐着一个21岁的年轻小伙。他刚刚结束了为期三年的知青生涯，即将被招入陕棉八厂的前纺车间当搬运工。看遍沿途风景的他，不晓得是否也看到了自己未来的模样。 在飞扬的棉絮中，小伙一干就是七年。如果没有后面事情的发生，或许他会专心做一辈子的搬运工。 1977年8月，刚刚复出的总设计师主持召开了科学与教育工作座谈会，做出了恢复高考的决定。次年，北京电影学院到西安进行全国恢复高考后的首次招生。得知消息后，搬运工小伙带着自己的摄影作品跑到北影招生的考场。 庆幸的是，高考是公平的，优秀的人不会被无缘无故埋没。小伙如愿考上了北影，开启了他人生新的征程。 后来，小伙成为了一代名导，2008年北京奥运会，震撼全世界的鸟巢开幕式便是他的杰作。 这是一个“高考改变命运”的典型案例。自高考制度恢复以来，高考长期被广大人民群众视为“改变命运”的最佳途径。人们听到过太多高考成功逆袭人生的故事，也见证过太多寒窗苦读一飞冲天的传说。 从上小学开始，相信我们每个人都在接受着父母和老师“万般皆下品、惟有读书高”的谆谆教诲与理念灌输。对于我们自己来说，12年寒窗苦读，拼了命地背单词做题目，就是为了未来某天，金榜题名那一神圣时刻能够降临，从此一路开挂，事业有成，迎娶白富...&lt;/p&gt;</description><source url="http://breaking-news.space">中國新聞 - China News</source></item><item><title>瑞典著名小城 高中生体育课学炼法轮功 | 炼功 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%91%9e%e5%85%b8%e8%91%97%e5%90%8d%e5%b0%8f%e5%9f%8e-%e9%ab%98%e4%b8%ad%e7%94%9f%e4%bd%93%e8%82%b2%e8%af%be%e5%ad%a6%e7%82%bc%e6%b3%95%e8%bd%ae%e5%8a%9f-%e7%82%bc%e5%8a%9f-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIo0CV_gnRyvd7m84m899sqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:06:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%91%9e%e5%85%b8%e8%91%97%e5%90%8d%e5%b0%8f%e5%9f%8e-%e9%ab%98%e4%b8%ad%e7%94%9f%e4%bd%93%e8%82%b2%e8%af%be%e5%ad%a6%e7%82%bc%e6%b3%95%e8%bd%ae%e5%8a%9f-%e7%82%bc%e5%8a%9f-%e5%a4%a7%e7%ba%aa/" target="_blank"&gt;瑞典著名小城 高中生体育课学炼法轮功 | 炼功 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年06月08日讯】（大纪元记者罗琼综合报导）2018年5月，在瑞典南部风景优美的小城巴斯塔德（Båstad）本地中学的体育课上，当地的法轮功学员应邀给高中生们教授法轮功功法。 明慧网报导，巴斯塔德小城以其职业网球锦标赛和许多夏季富有盛名的社交及商业活动而闻名，特别吸引了瑞典许多高阶层人士。 当地的一位高中体育老师对佛教和打坐非常感兴趣，他邀请当地法轮功学员为他们学校那些十七八岁的高中一年级和二年级学生介绍法轮功功法。 学生们对此兴致勃勃。学习法轮功法的当天，天气非常好，他们在海边网球场附近的古树树荫下打坐。 瑞典南部小城巴斯塔德（Båstad）的高中学生们在体育课上学炼法轮功。（明慧网） 其中一位女学生在炼功开始之前就告诉法轮功学员：“这正是我想要的”。另一个男孩说，他在炼功中感到手臂上有很强的能量。 这位体育老师也参加了炼功，他甚至不得不在炼功中短暂休息，因为他感到体内的能量非常强大。 法轮功学员也注意到许多学生的炼功动作非常标准，并且有的学生在第一次尝试打坐时就可以双腿盘上。 在接下来的几周里，法轮功学员被邀请在巴斯塔德的本地中学里参加更多的教学课程，给学生们介绍法轮功功法。 学校老师多次感谢法轮功学员把法轮功教给他的学生们。 法轮功是上乘的佛家修炼大法，以宇宙特性“真、善、忍”为原则，包含五套缓慢、优美的功法动作，1992年5月开始，由创始人李洪志先生在...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>107年国中会考成绩出炉 二林高中国中部谢秉宏获榜首 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/107%e5%b9%b4%e5%9b%bd%e4%b8%ad%e4%bc%9a%e8%80%83%e6%88%90%e7%bb%a9%e5%87%ba%e7%82%89-%e4%ba%8c%e6%9e%97%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e4%b8%ad%e9%83%a8%e8%b0%a2%e7%a7%89%e5%ae%8f%e8%8e%b7%e6%a6%9c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVoLIxYAvx-GD4MzaduFY0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 05:50:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/107%e5%b9%b4%e5%9b%bd%e4%b8%ad%e4%bc%9a%e8%80%83%e6%88%90%e7%bb%a9%e5%87%ba%e7%82%89-%e4%ba%8c%e6%9e%97%e9%ab%98%e4%b8%ad%e5%9b%bd%e4%b8%ad%e9%83%a8%e8%b0%a2%e7%a7%89%e5%ae%8f%e8%8e%b7%e6%a6%9c/" target="_blank"&gt;107年国中会考成绩出炉 二林高中国中部谢秉宏获榜首&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年06月08日讯】（大纪元记者谢五男彰化报导）107年国中教育会考6月8日发放成绩单，考生若对成绩有疑义，可于6月9日至6月10日至国立溪湖高中申请复查。今年彰化县国中教育会考成绩亮丽，共有5名考生获得5科A++且作文6级分。各科满级分人数如下：国文605人、英语356人、数学534人、自然313人、社会400人、作文122人。 县长魏明谷表示，今年彰化县政府推出“5A奖5万”政策，鼓励学生就近入学，如果以第一志愿选填县立高中，除了入学可领一笔奖学金，只要入学后每学期成绩达标准，三年最多可领20万元奖学金。 二林高中国中部谢秉宏同学获得5 A++且作文6级分的好成绩，决定选择留在二林高中就读，参加拔尖培训专班，以推甄顶尖大学为目标，除了上述县府颁发的奖学金，他还有机会领到教育部均衡教育发展奖学金，未来三年求学之路的学杂费已经不用烦脑，可专心于课业。 另外，鹿港国中陈芊颖同学虽然脑性麻痹，平时得靠轮椅代步，再加上家中经济并不宽裕，属中低收入户，但陈同学并没有因此被打败，平时苦读终获得4A1B++的好成绩，预计选填彰化女中。 魏明谷指出，教育部已核准本县国、私立高中职各班增收2名，免试入学招生名额约可达1万3,145名，预估参加免试入学人数为1万1,600名，即每名考生可获得1.13个升学机会。&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>湘县隐瞒肺结核疫情 高考生试场应考恐受传染 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/student-06052018084058.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtVWKLztxOPix_5B2AGDEoqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/student-06052018084058.html" target="_blank"&gt;湘县隐瞒肺结核疫情 高考生试场应考恐受传染&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;大陆高考于周四（7日）拉开序幕，有网络时评人曝料，指湖南省益阳市桃江县当局，隐瞒当地高校生感染肺结核疫情。有家长因担心子女到试场应考受到感染，上访反映却遭施压。有前卫生官员指出，肺结核病得到有效治疗能痊愈，若刻意隐瞒或因延误治疗导致死亡，应追究官方责任。（文宇晴 报道） 去年8月，湖南省益阳市桃江县通报了当地中学生患上肺结核的情况。然而仅3个月时间，确诊的学生进一步攀升，其中桃江县第四中学确诊病例29例、疑似病例5例，预防性服药38例。后来包括县卫计委、教育局等7名官员，被指失职、渎职而遭到免职调查。事件引起不少媒体跟进。 然而，桃江县的肺结核疫情，并没有因为有官员被处罚而得到重视。广东网络时评人李非根据当地的学生患者家长反映，疫情集中在三所中学，但桃江一中的疫情被官方隐瞒至今未予通报。而已经确诊的学生，在未完全痊愈情况下被强行要求复课，导致又有数十名的学生受到感染。 李非说，不排除因为高考在即，当局为了保持当地的高考升学率，因而刻意隐瞒疫情，也让确诊病例、疑似病例的学生复课，导致肺结核疫情在短时间内扩散。 李非说：当局选择性公布疫情，我认为当地官方为了逃避责任；第二个是为了中学的升学率，因为桃江一中在当地高考蛮有名气的，升学率高；还有所谓的地方形象，故意把疫情隐瞒起来。就是由于当局的处置不当，进一步扩大了疫情。 李非又透露，连月来家长都有到教育部门等反映，希望当局能妥善控制...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>大陆考生高考期间走上绝路 有深层原因 | 自杀 | 教育体制 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%a4%a7%e9%99%86%e8%80%83%e7%94%9f%e9%ab%98%e8%80%83%e6%9c%9f%e9%97%b4%e8%b5%b0%e4%b8%8a%e7%bb%9d%e8%b7%af-%e6%9c%89%e6%b7%b1%e5%b1%82%e5%8e%9f%e5%9b%a0-%e8%87%aa%e6%9d%80-%e6%95%99%e8%82%b2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzASXzmo0wtIVc71FquDJcqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 17:37:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%a4%a7%e9%99%86%e8%80%83%e7%94%9f%e9%ab%98%e8%80%83%e6%9c%9f%e9%97%b4%e8%b5%b0%e4%b8%8a%e7%bb%9d%e8%b7%af-%e6%9c%89%e6%b7%b1%e5%b1%82%e5%8e%9f%e5%9b%a0-%e8%87%aa%e6%9d%80-%e6%95%99%e8%82%b2/" target="_blank"&gt;大陆考生高考期间走上绝路 有深层原因 | 自杀 | 教育体制&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月08日讯】（大纪元记者萧律生采访报导）近年来大陆高考期间，都会有学生因压力过大而自杀。今年6月7日高考首日，河北平泉一考生不堪压力跳楼坠亡。有教师表示，这与中共畸形的教育体制有很大关系。 河北省平泉市官方消息称，7日早晨7时50分许，准备参加2018年高考的郭某某（男），因抑郁从自租房跳楼，经抢救无效死亡。据知情人透露，1998年出生的这位男生已三次报名参加高考，他趁母亲外出买早餐时，从七楼露天阳台跳下。 近年来，每年都有因高考压力或对考试成绩失望而选择自杀的案例。 2017年6月7日，辽宁朝阳市喀左县大城子镇一男考生跳楼自杀；2016年6月8日，内蒙古乌拉特前旗五中的赵姓女生跳楼身亡；2013年6月9日，在高考标准答案揭晓的当晚，辽宁营口市大石桥复读生李新离家出走，14日在鞍山郊区投河自杀，当时其胸前的书包中装着两块大石头，还有准考证。 中国科技商业网媒“砍柴网”6月6日盘点了自2001年以来，因高考落榜而自杀的诸多案例及自杀方式。文章表示，这些考生自杀的原因大多数是因为落榜，觉得自己无用，自己死了父母才能轻松⋯⋯ 美国南卡罗莱纳大学艾肯商学院教授谢田对大纪元表示，造成这些令人痛心事情的根源于“千军万马过独木桥”的教育体制目标。整个社会一切向钱看，有着把高考作为人生的唯一目...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item></channel></rss>