<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>铁路 - 最新新闻 - Google 新闻</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTEwyY3ZNVEl4WHpVellqTVNCM3BvTFVoaGJuTW9BQVAB?hl=zh-CN&amp;gl=CN&amp;ceid=CN:zh-Hans</link><language>zh-CN</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:44:10 GMT</lastBuildDate><description>Google 新闻</description><item><title>自由贸易双刃剑：不能优先购买国产客运火车 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/11/28/157130/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOu5WGiQKrI6dOF3Vf-HsbIqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:44:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/11/28/157130/" target="_blank"&gt;自由贸易双刃剑：不能优先购买国产客运火车&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在加拿大法语新闻报报道了国营铁路客运公司Via Rail准备将价值10亿加元的采购客运火车的合同交给德国西门子公司的消息后，加拿大联邦政府交通部长Marc Garneau表示，加拿大与欧盟和与美国签署的自由贸易协议使联邦政府无权在商业合同竞标的过程中偏袒加拿大本国的交通设备制造公司庞巴迪。 魁北克省新政府上台后在努力游说加拿大联邦政府帮助庞巴迪公司获得Via Rail公司采购火车头的合同。 庞巴迪公司11月份宣布在世界范围内裁员5千人，其中有一半被削减的雇员在魁北克省。 法语新闻报报道说，在德国西门子公司的竞标书击败了加拿大庞巴迪公司和西班牙的Talgo公司后，加拿大Via Rail公司已经开始与西门子公司谈判合同的细节。 Via Rail公司否认已决定把采购火车头的合同交给了德国西门子公司，只是证实在招标采购32辆能够双向行驶、油耗低的新型内燃机客运火车车头，以替换已经使用了至少35年的老旧火车头，用在从温莎市到魁北克市长达上千公里的客运火车运输线路。Via Rail公司94%的火车客运流量产生在这一客运火车线路。 RCI with Canadian Press、CBC News&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>一路随行—沈阳 - 500px</title><link>https://500px.com/photo/280426775/%E4%B8%80%E8%B7%AF%E9%9A%8F%E8%A1%8C-%E6%B2%88%E9%98%B3-by-%E6%9A%96%E6%9A%96%E5%AF%92</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOTfvqtazDpOybMkilyrokqFQgEKg0IACoGCAow26UBMPBEMMD7CQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:13:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://500px.com/photo/280426775/%E4%B8%80%E8%B7%AF%E9%9A%8F%E8%A1%8C-%E6%B2%88%E9%98%B3-by-%E6%9A%96%E6%9A%96%E5%AF%92" target="_blank"&gt;一路随行—沈阳&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;500px&lt;/font&gt;&lt;p&gt;二环公路的附近，铁路桥一路随行。&lt;/p&gt;</description><source url="https://500px.com">500px</source></item><item><title>印度火车惨案死者亲人示威，铁路当局自称无过 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/4622067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKyoeZ-ATJZF0tKnhLWqk4qGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 20:03:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/4622067.html" target="_blank"&gt;印度火车惨案死者亲人示威，铁路当局自称无过&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;印度火车撞人惨案死难者的亲人星期六愤怒示威，而铁路当局一位高官坚称他们在这一事故方面没有责任。 印度火车撞人惨案死难者的亲人星期六愤怒示威，而铁路当局一位高官坚称他们在这一事故方面没有责任。 星期五出事时，人群聚集在印度北部的旁遮普邦阿姆利则郊外的铁轨上观看烟火，庆祝印度教的“十胜节”。一列以时速90公里高速行驶的火车撞入参加宗教节日的人群，旁遮普邦首席部长辛格星期六说，这造成59人死亡，还有57人受伤，当局将会调查。 数以百计的受害者亲人在铁路上或者铁道附近示威，要求对地方当局和列车运营者采取行动。警察星期六质问了列车运营者。 当局把示威者从铁道上赶走，调来增援警察，控制群众。 印度铁道部高官辛哈决绝为这一惨案负责。他星期六说：“铁道方面没有责任，没接到通知说那里要举行仪式”。他还表示铁道人员不会受惩罚。 当地政府官员说，这个节日庆祝活动每年都在阿姆利则郊外举行，他们已通知铁路部门要让列车低速行驶。 印度火车撞人惨案发生后。 目击者说，因为烟火和欢庆声很大，死伤者没有意识到火车正朝他们驶来。 一些目击者说，列车在高速通过宗教庆祝场地之际并没有鸣笛。 总理莫迪称这起事故是“令人心碎的悲剧”并要求官员立即救助受伤民众。 在面积辽阔的印度，火车仍是主要旅行方式。印度有着世界上最大的铁路系统之一，铁路网遍布各地。虽然列车事故发生率比较频繁，但星期五发生的是近年来最惨重的事故之一。 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>阿尔伯塔要求联邦政府购买更多油罐车 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/10/24/154981/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJjI1__zdkCWssmp0Od6a0qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 10:37:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/10/24/154981/" target="_blank"&gt;阿尔伯塔要求联邦政府购买更多油罐车&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;在加拿大联邦政府批准的输油管道项目迟迟无法落实的情况下，阿尔伯塔省长Rachel Notley要求特鲁多政府拨款增购油罐车以增加铁路运油的能力，把更多的阿尔伯塔油砂矿石油运到加拿大和美国市场。 Rachel Notley一方面指出解决阿尔伯塔省油砂矿石油不得不深度降价销售的永久性解决办法要靠兴建输油管道解决石油外运瓶颈的问题，一方面强调目前急需的解决办法是增加铁路运油能力。 阿尔伯塔省长Rachel Notley说，阿尔伯塔省石油在国际市场售价与美国德克萨斯石油每桶的差价最近几个星期已经超过50美元，这让联邦政府每天损失成百上千万加元的税收收入。现在是加拿大联邦政府像支持西部平原省份农产品运输那样拿出办法来解决阿尔伯塔省石油外运问题的时候了。 阿尔伯塔省长 Rachel Notley 在输油能力问题上向特鲁多政府施加压力 / CBC 加拿大自由党联邦政府2018年通过的C-49号法案要求铁路运输公司解决谷物等农产品收获后要等几个月才能有火车车皮运送的问题，铁路公司一旦被发现耽误了农产品的运输则会被处以罚款。 阿尔伯塔省长Rachel Notley还明确要求自由党联邦政府要公平对待阿尔伯塔省，指出过去的哈珀保守党政府和现在的特鲁多自由党政府给在安大略省的克莱斯勒加拿大分公司免费提供了26亿加元，那么现在加拿大联邦政府也应该同样关注和帮助解决阿尔伯塔省油砂矿石油由于缺乏运输能力而...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>印度火车撞入节庆人群 至少50人死亡 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/INDIA-TRAIN-ACCIDENT-20181019/4621056.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKD5O-8XuHLZ5Ya2SofU8EYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 19:58:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/INDIA-TRAIN-ACCIDENT-20181019/4621056.html" target="_blank"&gt;印度火车撞入节庆人群 至少50人死亡&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;印度官员说，一列高速行驶的火车在印度北部地区撞入参加宗教节日的人群，造成至少50人死亡，好几十人受伤。 印度官员说，一列高速行驶的火车在印度北部地区撞入参加宗教节日的人群，造成至少50人死亡，好几十人受伤。 有关官员说，星期五，人群聚集在旁遮普邦阿姆利则郊外的铁轨上观看烟火，庆祝印度教的“十胜节”。 警方说，至少有60名受伤者被送入全市各地的多所医院。 目击者说，因为烟火和欢庆声很大，死伤者没有意识到火车正朝他们驶来。 一些目击者说，列车在高速通过宗教庆祝场地之际并没有鸣笛。 当地政府官员说，这个节日庆祝活动每年都在阿姆利则郊外举行，他们已通知铁路部门要让列车低速行驶。 总理莫迪称这起事故是“令人心碎的悲剧”并要求官员立即救助受伤民众。 在面积辽阔的印度，火车仍是主要旅行方式。印度有着世界上最大的铁路系统之一，铁路网遍布各地。虽然列车事故发生率相对频繁，但星期五发生的是近年来最惨重的事故之一。 在“十胜节”庆祝活动期间，千百万印度教徒焚烧魔鬼罗波那的画像，象征善良战胜邪恶。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>普悠玛为何出轨？事件原因仍不明朗 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%99%AE%E6%82%A0%E7%8E%9B%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E8%BD%A8%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%8E%9F%E5%9B%A0%E4%BB%8D%E4%B8%8D%E6%98%8E%E6%9C%97/a-45980451</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZ6dNM4wHIJE_Y3po4V8dMqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNTjzQM</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 08:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%99%AE%E6%82%A0%E7%8E%9B%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%87%BA%E8%BD%A8%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%8E%9F%E5%9B%A0%E4%BB%8D%E4%B8%8D%E6%98%8E%E6%9C%97/a-45980451" target="_blank"&gt;普悠玛为何出轨？事件原因仍不明朗&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）普悠玛列车究竟为何出轨？媒体报道称，台湾铁路局局长鹿洁22日表示，确实怀疑该列车的"自动防护系统"（ATP）遭到关闭。不过他也表示，本次事件牵扯人命，仍需查阅大量记录资料之后，才能确定事故真实原因。目前相关记录已经被检方扣留。 更多阅读：台湾普悠玛列车出轨翻覆 伤亡惨重 台铁主秘朱来顺在22日同天表示，目前还没有证据显示是否是ATP有问题。台湾中央社报道称，事发现场监视器视频显示，事故列车过弯时速度超快，看起来已经超过该弯道的普悠玛时速限制75公里到80公里，让外界质疑是否与ATP系统被关闭有关。 根据台湾交通部铁道局网站资料，ATP防护系统是利用铁路沿线的信号设备与轨道上的信号传输设备，以电子信号与列车进行传输，监控列车的行驶状态，并根据列车"前行距离"及速度持续监控，以确保列车不会超过"可移动范围"的终点。 台铁方面同时证实称，该列车司机员在事故发生前多次通知"气压不足"的问题。这种状况并不常见，但技术员曾经在宜兰站时上车检修，当时看起来没有问题才会继续行驶，而且列车过宜兰后，司机员也并没有再次通报这一问题。 在事发一天之后，台湾总统蔡英文前往现场巡视救灾就抢救情况，并表示事故严重，令全国人民都很伤痛。她同时说，会请检调单位赶紧调查事件发生情形，尽快给国人报告，厘清事故原因。 铁路局负责人请辞 另据台湾媒体报道，台铁局长鹿洁已经在21日晚间向交通部长口头...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>巴基斯坦把中资铁路项目削减20亿美元 称担心债务 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-20181001/4595230.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcGZwpbqezl8QFrjFWdY9cqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwipWwAQ</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 21:52:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/pakistan-china-20181001/4595230.html" target="_blank"&gt;巴基斯坦把中资铁路项目削减20亿美元 称担心债务&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦铁道部称，由于债务方面的担忧，该国最大的中资铁路项目“丝绸之路”将面临20亿美元的预算缩减。 巴基斯坦铁道部称，由于债务方面的担忧，该国最大的中资铁路项目“丝绸之路”将面临20亿美元的预算缩减。 这个项目修复从卡拉奇到白沙瓦的老旧的1872千米ML-1铁道，最初定价82亿美元，但出于对成本的担忧而延期。 民粹主义总理伊姆兰·汗领导的新政府对开展中国政府投资数十亿美元的铁路项目很小心。该政府迫使中国政府重新修改协议，来减少对债务的依赖或允许其他国家共同投资运营。 铁道部长谢赫·拉希德周一在拉合尔市说：“巴基斯坦是个贫穷的国家，承受不起贷款带来的巨大负担。” 中国国家主席习近平推动他的“一带一路”项目，作为以通过大规模基础建设投资来增加国际贸易和亲善的方式。投资银行摩根斯坦利估计，到2027年该项目将耗资1.3万亿美元。习近平称之为新世纪的项目，把它比做古代的丝绸之路。当时中国是国际商业中心。 北京的“一带一路”宣传标语（2018年6月29日） 巴基斯坦加入一些国家的行列，对前几届政府执政时期与中国达成的基础建设协议表示担忧。 泰国、老挝、斯里兰卡和马尔代夫都抱怨中国的借贷条款，许多人称之为债务陷阱。马来西亚新总理马哈蒂尔·穆罕默德今年8月取消了一个200亿美元的铁路项目。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>大陆社会信用体系运作中！ 高铁霸位女半年内不得坐火车票 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/train-09202018133816.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5_ZYaGEup4IIoM-LvAe5UqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/train-09202018133816.html" target="_blank"&gt;大陆社会信用体系运作中！ 高铁霸位女半年内不得坐火车票&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;广州铁路局周三（20日）宣布，对一名俗称「高铁霸座女」的32岁的周姓女子，采取180日内无法购买火车票惩罚。高铁霸座男、霸座女事件，同时曝光了大陆的「社会信用体系」正在运作当中。（马立克 / 何山 报道） 广州铁路官方微博周三发布消息，透露在铁路征信体系中记录了一日前（19日）发生的强占他人座位，且不听列车工作人员劝阻的事件。 根据警情的通报，该名俗称「高铁霸座女」的32岁女子周某某，乘坐从湖南永州至深圳北高铁列车，期间执意要坐在靠窗座位，又不满座椅标示不清晰，拒绝离座。衡阳铁路公安处周三表示，将依法向涉事女乘客罚款200元人民币。 广州铁路方面则表示，自公示期满、无异议之日起，该名周姓女子，在180天内无法购买火车票。并说，决定是根据国家发改委等八部门，下发的《关于在一定期限内适当限制特定严重失信人乘坐火车推动社会信用体系建设的意见》的规定。 国内民众对铁路局处罚「严重失信乘客」半年内不得坐火车的决定看法不一。 时政聊天室中，网友凡夫说︰你说一套、他说一套，总有理由对这个执行者反驳。那要啥，法律也执行不下去，法律要有权威性、强制性嘛。这个依法治国没毛病，下回这个女的长教训了，下回再坐高铁她老实、乖点。这不是给你判了吗？给你罚200块钱了呗。你要不服你上诉吧，这不很简单的事吗。 另一聊友河清就认为，铁路部门需要对乘客有认真的解释。 河清说︰因为你们编的座位号不清楚，导致我和乘...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>广深港高铁通车在即-好处忧虑交织 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/news-high-speed-train-brings-benefits-and-worries-to-hongkong-20180921/4581320.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4BsUl5edoQ1W1jwLaqg8QqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:36:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/news-high-speed-train-brings-benefits-and-worries-to-hongkong-20180921/4581320.html" target="_blank"&gt;广深港高铁通车在即-好处忧虑交织&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;连接广州，深圳和香港特别行政区的广深港高速铁路香港段23日开始运营。这条铁路把香港带入高铁时代，但是许多港人认为，这是大陆进一步同化香港的象征，担心广深港高铁实施的“一地两检”做法会损害一国两制，让香港承认在大陆司法管辖权下，侵犯到港人珍惜的自由。 连接广州，深圳和香港特别行政区的广深港高速铁路香港段9月23日开始运营。这条铁路把香港带入高铁时代，但是许多港人认为，这是大陆进一步同化香港的象征，担心广深港高铁实施的“一地两检”做法会损害一国两制，让香港承认在大陆司法管辖权下，侵犯到港人珍惜的自由。 广深港高铁耗资110亿美元，全长142公里，其中香港段26公里主要是地下隧道，把香港和大陆2万5千公里的全国高铁网连接在一起。 香港和北京官员强调这条高铁促进旅游，带来经济和运输补给效益。但是在西九龙站设立口岸实施“一地两检”，中国执法人员可以在西九龙高铁站直接对旅客执行出入境检查，全面实施中国法律。这个做法引起很大争议，反对声浪不断。 香港特首林郑月娥日前辩护说，由于口岸区视为内地领土，因此没有违法“基本法”，所有的担心与焦虑都是不必要的。中国国务院港澳办公室主任张晓明星期五则说，“一地两检”便利乘客，惠及民生，不必担心。 但是，香港法律界，民主派人士以及许多港人认为这种做法违反“基本法”规定的香港司法独立，侵蚀一国两制。 创立香港民主派的资深律师李柱铭表示，“一地两检”严重伤害...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>台湾阿里山森林铁路惊艳国际 外媒撰文介绍 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e6%b9%be%e9%98%bf%e9%87%8c%e5%b1%b1%e6%a3%ae%e6%9e%97%e9%93%81%e8%b7%af%e6%83%8a%e8%89%b3%e5%9b%bd%e9%99%85-%e5%a4%96%e5%aa%92%e6%92%b0%e6%96%87%e4%bb%8b%e7%bb%8d/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORw1w1ulPDhXPXA6Ns6kV4qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 03:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e6%b9%be%e9%98%bf%e9%87%8c%e5%b1%b1%e6%a3%ae%e6%9e%97%e9%93%81%e8%b7%af%e6%83%8a%e8%89%b3%e5%9b%bd%e9%99%85-%e5%a4%96%e5%aa%92%e6%92%b0%e6%96%87%e4%bb%8b%e7%bb%8d/" target="_blank"&gt;台湾阿里山森林铁路惊艳国际 外媒撰文介绍&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月20日讯】一列列车行驶在台湾阿里山森林铁路，沿途健行者、民众向车上乘客挥手致意。外媒网站以专题报导形式，介绍有106年历史的阿里山森林铁路。 中央社引述美国有线电视新闻（CNN）报导，全长71.4公里的阿里山森林铁路建于1912年，过去用来运送阿里山的桧木。禁止伐木后，阿里山森林铁路成为游客上山的交通工具。 报导指出，时至今日，阿里山森林铁路仍是全世界最具历史意义和最优美的山区铁路之一。 阿里山森林铁路从海拔30公尺的嘉义市行驶至海拔2451公尺的祝山车站，拥有多样化的自然景观。祝山车站是台湾最高的火车站。 这篇报导还提到，阿里山森林铁路是亚洲最高的山区窄轨铁路，比从海拔100公尺行驶至2,200公尺的印度大吉岭喜马拉雅铁路还高。 最棒的是，阿里山森林铁路许多方面都维持百年前的样貌。铁路枕木仍是实木制成，驾驶必须下车、手动操作轨道来转换列车方向。 阿里山森林铁路一名列车长说：“这感觉更人性化，不像现代机器那样冷冰冰和机械化。” “我喜欢铁路，因为我喜欢柴油列车马达发出的低鸣声－当机器改变速度时，你能清楚听到声音的变化。这听起来很生动。” 这名列车长并说：“幸运地，阿里山森林铁路没有被电气化火车取代。这完全就是我的天堂。” 除此之外，报导提到，全长1.6公里的水山巨木步道是阿里山最凉爽的登山步道之一，步道尽头能够一睹树龄2,700年的神木风采。阿里山森林...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>氢燃料电池助推铁路环保 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E6%B0%A2%E7%87%83%E6%96%99%E7%94%B5%E6%B1%A0%E5%8A%A9%E6%8E%A8%E9%93%81%E8%B7%AF%E7%8E%AF%E4%BF%9D/a-45517698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz3oFFweV3_BvMdG8Nv_LMqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNPlzQM</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E6%B0%A2%E7%87%83%E6%96%99%E7%94%B5%E6%B1%A0%E5%8A%A9%E6%8E%A8%E9%93%81%E8%B7%AF%E7%8E%AF%E4%BF%9D/a-45517698" target="_blank"&gt;氢燃料电池助推铁路环保&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 9月16日，全球首列氢燃料电池驱动的火车在德国北部的下萨克森州投入运营。由阿尔斯通制造的这款零排放短途列车，将从9月17日起正式在布雷梅尔弗尔德(Bremervörde)、库克斯港(Cuxhaven)、不莱梅港(Bremerhaven)、布克斯泰胡德(Buxtehude )等市镇之间运行。 新型列车被命名为Coradia iLint。制造商阿尔斯通披露，列车顶部载有氢气燃料罐以及燃料电池组，化学能将被直接转化为电能，传统的燃烧过程被省略。整套动力装置，完全不排放二氧化碳、可吸入颗粒物，只排放水蒸气。这款用于短途通勤的列车，最高时速140公里，和以往的柴油列车相当。一次加注燃料，可以让该列车行驶1000公里。 在周日的试运行中，下萨克森经济与交通部长阿特胡斯曼(Bernd Althusmann)也亲自体验了全新的氢动力。 业内人士指出，氢燃料电池是一种理想的气候保护交通方案。在尚未电气化的铁路线上，采用该种动力的列车将能取代传统的柴油列车。下萨克森州计划，在2021年底前，总共投用14列氢燃料电池列车。 文山/叶宣/(德广联、EPD等)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>世贸中心地铁站的重建象征纽约的恢复力 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/ny-subway-20180910/4565667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFJg5UUUWLcjlJGKk8nhgYqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 19:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/ny-subway-20180910/4565667.html" target="_blank"&gt;世贸中心地铁站的重建象征纽约的恢复力&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;纽约市的一座地铁站在世贸中心9/11恐怖袭击期间被摧毁，于17年后重新开放。纽约市花费了一亿八千180万美元重建了世贸中心的科特兰街地铁站。世贸中心遇袭后，地铁站的天花板被破坏，所以天花板必须完全重建，车站两侧的大部分铁路也必须更换。 该地铁站的新名称是世贸中心科特兰街。 纽约市的一座地铁站在世贸中心9/11恐怖袭击期间被摧毁，于17年后重新开放。纽约市花费了一亿八千180万美元重建了世贸中心的科特兰街地铁站。世贸中心遇袭后，地铁站的天花板被破坏，所以天花板必须完全重建，车站两侧的大部分铁路也必须更换。 该地铁站的新名称是世贸中心科特兰街。 周六，人们欢呼雀跃地迎接第一列地铁抵达新开通的世贸中心科特兰街地铁站。 纽约布朗克斯区居民法迪奥·莫里纳说：“我难以想象，17年后再次经过这一站。” 经过翻新的车站装饰有名为《合唱》的大理石拼花，由艺术家安·汉密尔顿设计。她的这一作品还融入了1776年《独立宣言》和《联合国世界人权宣言》的文本。 大都会运输署的安迪·拜福德说：“在过去的三年里，我们非常努力地在这个非常特别的、满目疮痍的地方重建地铁站。现在的设计很壮观。这是对9/11死难者的纪念。” 因为纽约市正在努力重建2001年恐怖袭击中被摧毁的地上区域，所以地铁翻修工程动工较晚。 但该项目及时完成，以纪念美国有史以来最严重的恐怖袭击事件发生17周年。17年前恐怖分子驾驶两架飞机撞入世...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>土耳其铁路放弃中国，投奔德国 - DW (中文) - 德国之声</title><link>https://www.dw.com/zh/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E9%93%81%E8%B7%AF%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%8A%95%E5%A5%94%E5%BE%B7%E5%9B%BD/a-45421123</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRzDekzOWdJ-ZG-sTncG_AqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMNXjzQM</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 14:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/zh/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%E9%93%81%E8%B7%AF%E6%94%BE%E5%BC%83%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%8A%95%E5%A5%94%E5%BE%B7%E5%9B%BD/a-45421123" target="_blank"&gt;土耳其铁路放弃中国，投奔德国&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）据德国《明镜在线》消息，土耳其希望使用来自德国的资金和技术修建一个现代化的高速铁路网。一个由西门子领衔的财团将设计新的高铁线路，同时对旧有的铁路线路进行现代化改造，并使用最先进的铁路信号技术。按照该文的描述，这一铁路项目总耗资为350亿欧元，其中包括采购列车的费用。 大约3个月前，土耳其就这一铁路项目向德国政府提出了请求，此后，双方举行了多轮秘密谈判。报道说，在此之前，土耳其同中国的相关谈判破裂。德国政府则认为，土耳其对铁路系统进行现代化更新的大型项目，能够阻止该国经济危机的进一步加剧。 今年9月底，德国联邦经济部副部长巴莱斯（Thomas Bareiß）将前往土耳其就项目融资事宜展开谈判。安卡拉希望柏林能向参与项目的企业提供国家出口担保以及低息贷款。到目前为止，德国联邦政府还没有答应土耳其方面的请求，但承诺就经济支持进行考虑。目前，联邦经济部和西门子公司都对此守口如瓶。今年4月，土耳其国家铁路公司TCDD刚刚与西门子签署了采购10列高铁列车的合约，价值为3.4亿欧元。 土耳其货币里拉大幅贬值的同时，该国通货膨胀日益恶化，这一背景下，德国联合执政的社民党提议对土耳其进行援助。但政府内的执政伙伴党基民盟和基社盟都指出土耳其糟糕的政治环境，以及它同德国紧张的关系，认为目前经济支持土耳其并不妥当。 李鱼/文山（路透社等）&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>印度助尼泊尔建联外铁路 挑战中共一带一路 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8d%b0%e5%ba%a6%e5%8a%a9%e5%b0%bc%e6%b3%8a%e5%b0%94%e5%bb%ba%e8%81%94%e5%a4%96%e9%93%81%e8%b7%af-%e6%8c%91%e6%88%98%e4%b8%ad%e5%85%b1%e4%b8%80%e5%b8%a6%e4%b8%80%e8%b7%af/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGk7g8-9CcfSOLOmR6XMdr4qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 10:35:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8d%b0%e5%ba%a6%e5%8a%a9%e5%b0%bc%e6%b3%8a%e5%b0%94%e5%bb%ba%e8%81%94%e5%a4%96%e9%93%81%e8%b7%af-%e6%8c%91%e6%88%98%e4%b8%ad%e5%85%b1%e4%b8%80%e5%b8%a6%e4%b8%80%e8%b7%af/" target="_blank"&gt;印度助尼泊尔建联外铁路 挑战中共一带一路&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年09月01日讯】（大纪元记者黄凯熙报导）印度与尼泊尔签署兴建连结两国的铁路线协议，挑战中共把尼泊尔纳入“一带一路”重点合作国的政策。 印度总理莫迪日前参加东南亚七国区域峰会时，与尼泊尔总理奥利（K.P. Sharma Oli）达成协议，将助尼泊尔兴建一条从首都加德满都至印度边界的联外铁路，以便货物与乘客能顺畅地进出这个贫穷的喜马拉雅国家。 莫迪在加德满都重申，政府将执行“印度东进”（Act East）和“邻国优先”（Neighbourhood First）的政策，促进区域连结性。 印度驻尼泊尔大使馆于8月31日发表声明说，印度官员代表与奥利总理签署一份兴建一条连结两国的铁路计划协议，此项工程将由印度的Konkan铁路公司负责，并开始执行路线的初步评估调查工作。待评估调查工作完成后，当局才能规划兴建路线及工程预算。 这条铁路将从印度的比哈尔邦（Bihar）拉克奥尔巴扎尔（Raxaul）边界城镇开始兴建，连结至尼泊尔的加德满都，全长约130公里。这条铁路将是尼泊尔境内的第二条铁路线，尼泊尔目前仅有南部平原地区有一条35公里长的铁路。 印度大使馆的声明说：“拉克奥尔巴扎尔至加德满都铁路线开通后，将有助于加强两国的民间交流，以及经济的发展与成长。” 尼泊尔目前全国近三分之二的货物进出口贸易，皆仰赖柴油卡车穿梭公路进入印度拉克奥尔巴扎尔交易，运送过程耗时又耗费。 中共...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>龙之所及：中国标准铁路对肯尼亚生态的影响(2) - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/sgr-environmental-impact-part2-20180822/4539876.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkqAYEimf1UMlIzlqF_LBIqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIw-pSwAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 18:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/sgr-environmental-impact-part2-20180822/4539876.html" target="_blank"&gt;龙之所及：中国标准铁路对肯尼亚生态的影响(2)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;承建铁路的中国路桥规划建造了8个高架铁路路段，让野生动物可以在地面上自由穿越。为了验证这些高架路段的功效，拯救大象基金会的监测主管本·奥基塔博士为大象装上了卫星定位项圈，来追踪它们移动的轨迹。奥基塔博士说，地图上的轨迹显示，大象们对高架路段感到困惑。 中国在肯尼亚境内建造的“标准轨距铁路”SGR贯穿了两个国家公园，其中蒙内铁路段贯穿了察沃国家公园，而内马铁路段则贯穿了内罗毕国家公园，两处国家公园都是野生动物的保留地，这条“标准轨距铁路”对自然环境会造成什么样的影响呢？请看“中国标准铁路对肯尼亚生态的影响（2）” 铁路高架化以利地面穿越 大象困惑徘徊不前 承建铁路的中国路桥规划建造了8个高架铁路路段，让野生动物可以在地面上自由穿越。为了验证这些高架路段的功效，拯救大象基金会的监测主管本·奥基塔博士为大象装上了卫星定位项圈，来追踪它们移动的轨迹。奥基塔博士说，地图上的轨迹显示，大象们对高架路段感到困惑。 本·奥基塔：“这里是高架路段，但是你可以发现大象在这些路段出现犹豫，来回走动就是不穿越，这个区域的颜色非常深，显示大象想要通过，却总是不敢过。” 更糟糕的是，人类也被吸引到了高架路段，因为这些高架桥下的空地可以当作公园，或让牲畜觅食。 本·奥基塔：“因为人类来这里定居，当野生动物想要由底下通过时，结果却会被吓跑，因为它们看到人类在这里走来走去，所以这些高架路段，最终还是无法发挥...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>东铁、高铁对马中无实质战略意义 - 當今大馬 (Malaysiakini)</title><guid isPermaLink="false">CAIiEM0Tpf3Paag6nTdC1FAEBGwqGQgEKhAIACoHCAownMrzCjCL8dMCMLK-tgM</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 03:38:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;當今大馬 (Malaysiakini)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【观点】 首相马哈迪宣布取消东部铁路之后，马华公会、民政党、伊斯兰党都在为东部铁路说项。我是少数在数年前就一直反对东铁和高铁的政治工作者，有必要把东铁和高铁的问题梳理一遍，以正视听。 东铁本来不在交通规划当中，而是突如其来的计划，并没有经过公开招标。前首相纳吉在2010年就提出隆新高铁的建议，但新加坡于2013年才同意。 高铁涉及马新两国，纳吉无法确定新加坡将同意把隆新高铁计划交给中国公司建筑。同时有兴趣参与竞标的包括日本、韩国和法国企业。马方原先希望在2014年完成协议后动工，2020年完工。 2015年12月杪，首相纳吉突然宣布把隆新高铁吉隆坡总站地点，即大马城的开发权交给中资企业，我当时基于对其他可能参与竞标的国家和企业不公平而提出反对。 草率宣布东铁动工 2016年，眼看隆新高铁步伐缓慢，而且需要国际竞标，又涉及新加坡政府的共同决策权，纳吉政府在没有预警的情况下，突然宣布建设耗资巨大、没有公开竞标的东海岸铁路，并快速于2017年8月就动工。 东铁提出时，《砂拉越报告》就已爆出东铁公报成本较实际成本有翻倍之嫌，纳吉政府没有回应也无法给予合理的解释。由于东铁有扯上一马公司的嫌疑，而且没有公开招标，在民间几乎得不到任何的支持。 我在2017年初提出反对东铁，被马华公会和一些中文媒体标签为“反中”，当时我告诉支持者和关心的朋友，我很确定，华裔选民不会支持任何没有公开竞标，而又...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>午后暖阳 - 500px</title><link>https://500px.com/photo/265254537/%E5%8D%88%E5%90%8E%E6%9A%96%E9%98%B3-by-%E8%A1%8C%E6%91%84%E5%8C%86%E5%8C%86</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5JAhUFnaBoYq43FoUiQAoqFQgEKg0IACoGCAow26UBMPBEMMD7CQ</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 02:14:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://500px.com/photo/265254537/%E5%8D%88%E5%90%8E%E6%9A%96%E9%98%B3-by-%E8%A1%8C%E6%91%84%E5%8C%86%E5%8C%86" target="_blank"&gt;午后暖阳&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;500px&lt;/font&gt;&lt;p&gt;秋日午后，温暖的阳光洒在拉萨河畔，一位藏族老人坐在河边，眺望远处的藏寨，青藏铁路穿寨而过，一列列车缓缓驶来。&lt;/p&gt;</description><source url="https://500px.com">500px</source></item><item><title>马来西亚铁路工程暂停 一带一路计划受阻 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%a9%ac%e6%9d%a5%e8%a5%bf%e4%ba%9a%e9%93%81%e8%b7%af%e5%b7%a5%e7%a8%8b%e6%9a%82%e5%81%9c-%e4%b8%80%e5%b8%a6%e4%b8%80%e8%b7%af%e8%ae%a1%e5%88%92%e5%8f%97%e9%98%bb/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9vuiqvue8htMk4VkxrUcwqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:41:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%a9%ac%e6%9d%a5%e8%a5%bf%e4%ba%9a%e9%93%81%e8%b7%af%e5%b7%a5%e7%a8%8b%e6%9a%82%e5%81%9c-%e4%b8%80%e5%b8%a6%e4%b8%80%e8%b7%af%e8%ae%a1%e5%88%92%e5%8f%97%e9%98%bb/" target="_blank"&gt;马来西亚铁路工程暂停 一带一路计划受阻&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年07月05日讯】（大纪元记者许祯祺综合报导）周三（7月4日），马来西亚规模200亿美元的东海岸衔接铁路（East Coast Railway Link）项目的业者，已经告诉其中国承包商暂停工程，这增加了中共“一带一路”的部分计划的未来不确定性。 路透社报导，这条长达688公里（430英里）的铁路线旨在连接马来西亚半岛东海岸的南海与西岸的战略航线，是中共企图跨亚洲以及扩张到亚洲以外的贸易和基础设施发展计划的重要组成部分。 吉隆坡方面正试图重新谈判，与北京达成协议条款。 因国家利益等理由 暂停铁路工程 自5月大选以来，马来西亚新政府已承诺削减国债，遏制腐败，并审查由前总理纳吉领导的前政府所同意的重大项目。目前纳吉丑闻缠身，周三被正式指控涉嫌数十亿美元的金融腐败，这些丑闻也导致他选举失败。 财经新闻媒体The Edge首先报导了马来西亚铁路连接项目的暂停消息，该媒体也透露马来西亚铁路私人有限公司（MRL）致函中国交通建设公司（CCCC），表示基于“国家利益”等理由，暂停铁路工程。 MRL的发言人对路透社证实了这个消息，但拒绝进一步置评。 中交集团在一份声明中表示，对此次停牌表示遗憾，并称希望尽快取消暂停。 “只有在成本显著降低情况下才可行” 马来西亚财政部长林冠英（Lim Guan Eng）表示，他计划很快访问中国，重新谈判达成协议的条款。他在周二的一份声明中表示...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台交通部铁道局成立 助轨道制造业升级 | 轨道产业 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e4%ba%a4%e9%80%9a%e9%83%a8%e9%93%81%e9%81%93%e5%b1%80%e6%88%90%e7%ab%8b-%e5%8a%a9%e8%bd%a8%e9%81%93%e5%88%b6%e9%80%a0%e4%b8%9a%e5%8d%87%e7%ba%a7-%e8%bd%a8%e9%81%93%e4%ba%a7%e4%b8%9a/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_xhPpC8G6Aj5XZu0p5nOoqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 10:23:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e4%ba%a4%e9%80%9a%e9%83%a8%e9%93%81%e9%81%93%e5%b1%80%e6%88%90%e7%ab%8b-%e5%8a%a9%e8%bd%a8%e9%81%93%e5%88%b6%e9%80%a0%e4%b8%9a%e5%8d%87%e7%ba%a7-%e8%bd%a8%e9%81%93%e4%ba%a7%e4%b8%9a/" target="_blank"&gt;台交通部铁道局成立 助轨道制造业升级 | 轨道产业 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年06月11日讯】（大纪元记者张原彰台湾台北报导）交通部铁道局11日正式揭牌成立，该局由铁工局与高铁局整并，首任局长由原高铁局长胡湘麟出任，铁道局将推动国内轨道建设，也将落实营运监理，并发展轨道产业与积极办理场站开发。 立法院于106年12月三读通过交通部铁道局组织法，11日上午由交通部贺陈部长、铁道局首任局长胡湘麟等共同为交通部铁道局揭牌。 贺陈旦表示，铁道局需成为轨道法主管机关，并协助发展轨道产业，提升轨道维修零组件及国产化比例，协助轨道制造业升级，降低轨道营运成本，还可到外销到其他国家。 铁道局业务有四大部分，一、持续推动执行“轨道建设”，办理轨道运输系统之规划与地方所提轨道计划之审查；二、落实“营运监理”监督营运机构，强化设备检查及安全稽核制度。 三、发展“轨道产业”，协助国内建立自立轨道技术及产业能量，降低轨道系统建置及营运维修成本。 四、积极办理“场站开发”，透过跨域合作模式，促进轨道场站周边经济发展，在满足交通需求的同时发达区域均衡及观光产业。◇ 责任编辑：昌英&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>高铁试车出轨责在顾问设计 田北辰批评工程垄断恶果 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-derail-05282018072549.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERs1eAco1M0Hk8oo2zk_vkqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 12:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/hk-derail-05282018072549.html" target="_blank"&gt;高铁试车出轨责在顾问设计 田北辰批评工程垄断恶果&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;香港铁路公司周一（28日）就一列试行的高铁列车，上月3日进入石岗车厂时，尾卡4个车轮偏离路轨的事件发表调查报告，证实其中一条维修轨道一段6.6米长弯位，由于工字铁和承托装置，无法承受列车带来的横向压力而轻微变形，令车轮之间的轨距变阔导致出轨事件。 立法会铁路事宜小组委员会主席田北辰指出，报告证实是负责设计的顾问，在预计弯位及直位时出问题，在弯位及直位皆使用同一种计算方法。 田北辰批评过去20多年来，全港只有两间顾问公司承包香港所有铁路工程，即使政府决定罚钱，亦对顾问公司无大影响。 他担心若政府处罚顾问公司，不准有关公司投标，香港铁路工程会瘫痪。 田北辰指从今次事件可见，香港铁路工程的顾问市场极不健康，建议应引进更多顾问公司，至少要有3至4间。 他又说香港基建工程愈来愈多，有7条铁路仍在兴建，认为必须引进更多竞争，令他们有些制衡不致粗疏。 负责高铁的港铁车务营运总管李圣基说，车厂共有4条维修轨道，其馀3条轨道状态正常，而有关弯位设计加上工字铁和承托装置，在高铁香港段只有一处地方有相关的组合。 他强调，其馀正线路轨稳固安装在隧道底部结构，与维修结构完全不相同，亦符合高铁国际标准。 李圣基说有初步改善方案，包括增设混凝土墙，增加横向压力的承受力。 被问到会否追究有关顾问，李圣基说会根据合约跟进。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>台双铁票遗失 寻回退费新制生效 | 车票 | 高铁 | 台铁 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%8f%8c%e9%93%81%e7%a5%a8%e9%81%97%e5%a4%b1-%e5%af%bb%e5%9b%9e%e9%80%80%e8%b4%b9%e6%96%b0%e5%88%b6%e7%94%9f%e6%95%88-%e8%bd%a6%e7%a5%a8-%e9%ab%98%e9%93%81-%e5%8f%b0%e9%93%81/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDe4Wfk0GrSl5CfHpPHWSAqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Fri, 25 May 2018 04:52:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%8f%8c%e9%93%81%e7%a5%a8%e9%81%97%e5%a4%b1-%e5%af%bb%e5%9b%9e%e9%80%80%e8%b4%b9%e6%96%b0%e5%88%b6%e7%94%9f%e6%95%88-%e8%bd%a6%e7%a5%a8-%e9%ab%98%e9%93%81-%e5%8f%b0%e9%93%81/" target="_blank"&gt;台双铁票遗失 寻回退费新制生效 | 车票 | 高铁 | 台铁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月25日讯】（大纪元记者张原彰台北报导）交通部23日公告“铁路旅客运送定型化契约应记载及不得记载事项”，其中明订双铁车票遗失的处理办法，若寻获遗失车票最高可退八成的票价，该新制即日生效。 双铁过去没有车票遗失时的处理规范，交通部日前研订“铁路旅客运送定型化契约应记载及不得记载事项”，补足相关的处理办法，并经行政院消保处审议通过，23日公告且即日实施。 新的车票遗失处理办法规定，若旅客遗失记名车票，可以办理挂失及退费或补发车票；但若遗失的是无记名车票，则需向铁路机构报备后，再先购买同日、同起讫区间车票，才可以乘车。 旅客如果找到遗失的车票，经铁路机构认定是没有使用过的车票，旅客可以在一年之内，向铁路机构退费，退费金额最高不得超过80%的票价费用。 新制同时修订车票变更的规范。旅客持有未使用的车票，可以变更搭车日期跟班次，第一次免收手续费，第二次则依退票规定办理。 这项新制仅适用于台铁、高铁等铁路机构，并不适用于台北捷运、机场捷运、高雄捷运等捷运系统。◇ 责任编辑：昱作&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>台双铁车票遗失可退费 新制即日起实施 | 台铁 | 高铁 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%8f%8c%e9%93%81%e8%bd%a6%e7%a5%a8%e9%81%97%e5%a4%b1%e5%8f%af%e9%80%80%e8%b4%b9-%e6%96%b0%e5%88%b6%e5%8d%b3%e6%97%a5%e8%b5%b7%e5%ae%9e%e6%96%bd-%e5%8f%b0%e9%93%81-%e9%ab%98%e9%93%81/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfbRLaQ_6OJFV3Zc5U4hrUqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 13:26:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%b0%e5%8f%8c%e9%93%81%e8%bd%a6%e7%a5%a8%e9%81%97%e5%a4%b1%e5%8f%af%e9%80%80%e8%b4%b9-%e6%96%b0%e5%88%b6%e5%8d%b3%e6%97%a5%e8%b5%b7%e5%ae%9e%e6%96%bd-%e5%8f%b0%e9%93%81-%e9%ab%98%e9%93%81/" target="_blank"&gt;台双铁车票遗失可退费 新制即日起实施 | 台铁 | 高铁&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月23日讯】（大纪元记者张原彰台北报导）交通部23日公告“铁路旅客运送定型化契约应记载及不得记载事项”，其中明订双铁车票遗失的处理办法，若寻获遗失车票最高可退8成的票价，该新制即日生效。 双铁过去没有车票遗失时的处理规范，交通部日前研订“铁路旅客运送定型化契约应记载及不得记载事项”，补足相关的处理办法，并经行政院消保处审议通过，23日公告且即日实施。 新的车票遗失处理办法规定，若旅客遗失记名车票，可以办理挂失及退费或补发车票；但若遗失的是无记名车票，则需向铁路机构报备后，再先购买同日、同起讫区间车票，才可以乘车。 旅客如果找到遗失的车票，经铁路机构认定是没有使用过的车票，旅客可以在一年之内，向铁路机构退费，退费金额最高不得超过80%的票价费用。 新制同时修订车票变更的规范。旅客持有未使用的车票，可以变更搭车日期跟班次，第一次免收手续费，第二次则依退票规定办理。 这项新制仅适用于台铁、高铁等铁路机构，并不适用于台北捷运、机场捷运、高雄捷运等捷运系统。◇ 责任编辑：陈玟绮&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>双铁车票不见可退费 台消保处：最高可退8成 | 退票 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%8c%e9%93%81%e8%bd%a6%e7%a5%a8%e4%b8%8d%e8%a7%81%e5%8f%af%e9%80%80%e8%b4%b9-%e5%8f%b0%e6%b6%88%e4%bf%9d%e5%a4%84%ef%bc%9a%e6%9c%80%e9%ab%98%e5%8f%af%e9%80%808%e6%88%90-%e9%80%80%e7%a5%a8/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoavst9LkoWKoQNYXCj3wsqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 08:31:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e5%8f%8c%e9%93%81%e8%bd%a6%e7%a5%a8%e4%b8%8d%e8%a7%81%e5%8f%af%e9%80%80%e8%b4%b9-%e5%8f%b0%e6%b6%88%e4%bf%9d%e5%a4%84%ef%bc%9a%e6%9c%80%e9%ab%98%e5%8f%af%e9%80%808%e6%88%90-%e9%80%80%e7%a5%a8/" target="_blank"&gt;双铁车票不见可退费 台消保处：最高可退8成 | 退票 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;更新: 2018-05-21 4:08 PM 标签: tags: 退票, 车票 打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月21日讯】（大纪元记者张原彰台北报导）“要搭车了，车票呢？”车票不见让人头疼，交通部近日修法增订台铁、高铁车票遗失等处理办法，旅客遗失无记名车票在一年内找到车票，可向台铁申请退票，最高退八成的票价费用，行政院消保处21日表示，他们已审议通过此新制，待交通部公告后，即可上路。交通部则表示，最快本月内公告上路。 “明明已持票上车，怎么遇到列车长查票时，就是找不到票”，车票遗失总让人心烦意乱，但目前仅有退票等规范，就是缺少车票遗失处理办法，交通部研订“铁路旅客运送定型化契约应记载及不得记载事项”，增订车票遗失退费等规范，并适用于台铁、高铁，捷运暂不适用。 消保处表示，新的车票遗失处理办法，若旅客遗失记名车票，可以办理挂失及退费或补发车票；如是遗失的是无记名车票，则需向铁路机构报备后，再先购买同日、同起讫区间车票，才可以乘车。 消保处表示，旅客如果寻获车票，经铁路机构查明该票未曾使用，或未完成旅程者，旅客得于一年内请求铁路机构退还原车票票价之 %，最高不得超过80%的票价费用。 消保处表示，同时修订车票变更、退票办理等规范。旅客持有未使用的车票，可以变更搭车日期跟班次，第一次免收手续费，第二次则依退票规定...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>香港高铁米埔段路轨现渗水 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/express-05222018122127.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlYPlpKm3j8-Bf6PvJ9Y08qFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rfa.org/cantonese/news/htm/express-05222018122127.html" target="_blank"&gt;香港高铁米埔段路轨现渗水&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;4月开始试车的广深港高铁香港段，继发生尾车出轨事故后，高铁米埔一段路轨又出现渗水，要一度暂停试车。 港铁证实，高铁米埔一段路轨附近有地下水，信号系统在上周五(18日)，或因受潮影响不稳定，一度暂停试行约1小时。 香港资深工程师、公共专业联盟政策召集人黎广德接受香港媒体访问时指，隧道的钢筋及水泥本应具有防渗功能，不应出现地下水渗漏，质疑现时的施工方法，担忧若以同样的方法在隧道内其他部分施工，会出现同一问题，又警告若不及早修补，整个隧道结构亦有机会出现危险。 立法会铁路事宜小组委员会委员范国威对高铁香港段事故频繁不感到惊讶。他周二(22日) 接受本台访问时批评，技术上港铁在高铁施工过程中的监管角色有失误，才造就目前的情况。 范国威促请港铁尽快进行调查，并到立法会公开交代事件详情和补救措施。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item><item><title>魁北克省和联邦达成协议，途经梅冈蒂克湖的铁路将改道 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/05/11/145600/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSoCk3tW9CbZp9pLDt_i3YqGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMJeMygU</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 21:25:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/05/11/145600/" target="_blank"&gt;魁北克省和联邦达成协议，途经梅冈蒂克湖的铁路将改道&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2013年7月6日，一列脱轨爆炸的油罐车改变了魁省小城梅冈蒂克湖的版图和历史。市中心转瞬间被夷为平地，47人丧生。将近五年后，加拿大联邦政府和魁北克省政府终于达成协议，将共同出资在城北修建一条外环铁道，建成后市区将不再有列车穿过。 黄线为即将修建的外环铁道。（CBC News） 加拿大总理特鲁多和魁北克省长库亚尔（Philippe Couillard）星期五（5月11日）前往梅冈蒂克湖宣布了这个消息。新铁路全长12.8公里，预计耗资1亿3300万加元，将在2022年以前投入使用。联邦政府将出资60%，省政府负责余下的40%。 许多梅冈蒂克湖市民盼望这一天已经很久，但并不是所有人都支持这个项目。反对者中有认为外环铁路还是不够安全的遇难者家属，也有自家土地被新铁路线分为两半的当地居民。 （RCI avec Radio-Canada, CBC） 相关报道 司机被判无罪：2013年梅冈蒂克湖油罐车脱轨爆炸案宣判&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>美国铁路诞生190周年 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/us-railroad-20180507/4383165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6L-3h1ZM-v5jEGhFolvOEqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 17:49:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/us-railroad-20180507/4383165.html" target="_blank"&gt;美国铁路诞生190周年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;美国1828年建成第一条铁路，全长只有25公里长，而且只限于马里兰州。今天，美国的火车现代，快速和舒适。 美国1828年建成第一条铁路，全长只有25公里长，而且只限于马里兰州。今天，美国的火车现代，快速和舒适。 美国的第一个蒸汽机车是在马里兰州的巴尔的摩投入使用的，它被亲切地称为“汤姆的拇指”。 它的时速每小时20公里，以当时的标准算是非常快了。报纸甚至耸人听闻地警告说，速度过快可能会导致丧失听力和视力！ B&amp;O铁路博物馆馆长科特尼· 威尔逊:“看看这个吧，这看起来就像一辆经典的美国马车，但它带有专用于铁轨的法兰轮。” 又过了十年美国铁路才有了我们在电影中看到的蒸汽机车。 “B＆O号机车25号是博物馆最受人喜爱的收藏之一，它在美国内战期间运载过联盟的军队和物资，林肯总统去华盛顿参加就职典礼，乘坐的就是这个机车。” 在20世纪，机车开始走上电影银幕，比如伊丽莎白·泰勒主演的“战国佳人”和威尔·史密斯主演的“狂野西部”.... 还有其他许多因素使蒸汽机成为许多人的最爱。火车头不再只是一种交通工具，它们变成了艺术品。 B&amp;O铁路博物馆馆长科特尼· 威尔逊：“当你看着这个精美的机器时，你会发现上面有很多装饰、绘画、闪亮的黄铜等等，美国铁路上很快就看不到这种装饰了。这个机车是1876年建造的，打开了美国西部。” 但去美国西部说起来容易做起来难。任何事情都可能成为发动机的障碍，包括一群牛...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>法国铁路持续大罢工 民众出行各有奇招 | 法国铁路罢工 | 拼车 | 巴黎公共交通 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b3%95%e5%9b%bd%e9%93%81%e8%b7%af%e6%8c%81%e7%bb%ad%e5%a4%a7%e7%bd%a2%e5%b7%a5-%e6%b0%91%e4%bc%97%e5%87%ba%e8%a1%8c%e5%90%84%e6%9c%89%e5%a5%87%e6%8b%9b-%e6%b3%95%e5%9b%bd%e9%93%81%e8%b7%af/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVnbG6axFnWkx9HYdkNdzgqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMMmu8QU</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 05:51:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%b3%95%e5%9b%bd%e9%93%81%e8%b7%af%e6%8c%81%e7%bb%ad%e5%a4%a7%e7%bd%a2%e5%b7%a5-%e6%b0%91%e4%bc%97%e5%87%ba%e8%a1%8c%e5%90%84%e6%9c%89%e5%a5%87%e6%8b%9b-%e6%b3%95%e5%9b%bd%e9%93%81%e8%b7%af/" target="_blank"&gt;法国铁路持续大罢工 民众出行各有奇招 | 法国铁路罢工 | 拼车 | 巴黎公共交通&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月08日讯】（大纪元记者关宇宁法国报导）面对法国国营铁路公司（SNCF）的持续间歇式罢工，法国人找到多种方法来减轻出行的不便，开始转向乘坐几年前不存在的交通工具。 “人们已经习惯了SNCF每五天有两天的罢工，就像习惯了两天疼一次的关节炎一样。”退休文化节目主持人Bernard Pivot在推特上这样总结他对这场有趣罢工的感受。法国承受住了这场罢工，并没有瘫痪。 法国人自找出行路 据《费加罗报》报导，与近十年特别是与1995年大罢工的情况相反，无法乘坐火车的旅客转向几年前不存在的交通工具。 在巴黎大区（Île-de-France），8个拼车平台免费向旅客提供服务。法兰西交通运输协会（IFM）表示：“这项服务运作良好，即使交易量还很小。”该组织是巴黎大区公共交通的组织机构。每天通过拼车平台的服务找到出行方法的旅客虽然不超过3000人，但在同事和邻居之间的非正式拼车已经被很多人采用，这是难以统计的。 SNCF提供的替代交通工具，是由一些大客车将旅客带到交通密度更高的火车站点，例如由巴黎大众运输公司（RATP）运营的RER交通站点。一些上班族还发现了新的路线，包括有轨电车（tramway）。 IFM每天平均花费15万至20万欧元解决罢工期间巴黎人的交通问题。“还包括夜间公共汽车、巴黎大...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>拼观光 台铁票可换轻井泽周游券 | 日本 | 大纪元 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%8b%bc%e8%a7%82%e5%85%89-%e5%8f%b0%e9%93%81%e7%a5%a8%e5%8f%af%e6%8d%a2%e8%bd%bb%e4%ba%95%e6%b3%bd%e5%91%a8%e6%b8%b8%e5%88%b8-%e6%97%a5%e6%9c%ac-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBAIcXE5b1kEpH6CyVrH4MqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Sun, 06 May 2018 14:39:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%8b%bc%e8%a7%82%e5%85%89-%e5%8f%b0%e9%93%81%e7%a5%a8%e5%8f%af%e6%8d%a2%e8%bd%bb%e4%ba%95%e6%b3%bd%e5%91%a8%e6%b8%b8%e5%88%b8-%e6%97%a5%e6%9c%ac-%e5%a4%a7%e7%ba%aa%e5%85%83/" target="_blank"&gt;拼观光 台铁票可换轻井泽周游券 | 日本 | 大纪元&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月06日讯】（大纪元记者施芝吟台北报导）到了日本，铁道旅游是绝对不能错过的行程之一，台铁局与日本信浓铁道株式会社（信浓铁道），因双方都有田中车站，在今年3月26日在田中车站签署友好铁路协定，同日缔结为姊妹车站。 为拼台日观光旅游热潮，台铁局与日本信浓铁道进行“一日券票券交流”活动。台铁6日表示，7日起至明年3月31日，进行一日票券交流活动，只要旅客持集集一日券，就可换日本轻井泽2日周游券。 台湾铁路管理局与日本信浓铁道株式会社，因双方都有田中车站，3月26日缔结为姊妹车站，共同推观光。5月7日起至明年3月31日，双方再合作票券交流。（台铁提供） 台湾旅客免费兑换日本铁道方法。（台铁） 日本旅客兑换台铁车票方法。（台铁提供） “轻井泽2日周游券”或“轻井泽-长野一日周游券”的日本旅客，在今年5月7日起到明年3月31日止，至台铁局台北站、新竹站、二水站售票窗口，则可免费兑换平溪深澳线、内湾线或集集线一日周游券三择一。（台铁提供） 今年5月7日起至明年3月31日止，台湾民众持使用过的集集一日券，至日本信浓铁道指定窗口，可免费兑换“轻井泽2日周游券”。（台铁提供） 2011年日本311大地震后，许多台湾人伸出援手，一场大地震牵起台日情缘，2016年2月6日凌晨台南发生规模6.4的强震，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>重庆男子爬火车拍视频 碰高压线被电血肉模糊 | 网红 | 抖音 | 烧伤 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%87%8d%e5%ba%86%e7%94%b7%e5%ad%90%e7%88%ac%e7%81%ab%e8%bd%a6%e6%8b%8d%e8%a7%86%e9%a2%91-%e7%a2%b0%e9%ab%98%e5%8e%8b%e7%ba%bf%e8%a2%ab%e7%94%b5%e8%a1%80%e8%82%89%e6%a8%a1%e7%b3%8a-%e7%bd%91/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsZKbSavhpEjV86jzetFQYqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 08:51:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%87%8d%e5%ba%86%e7%94%b7%e5%ad%90%e7%88%ac%e7%81%ab%e8%bd%a6%e6%8b%8d%e8%a7%86%e9%a2%91-%e7%a2%b0%e9%ab%98%e5%8e%8b%e7%ba%bf%e8%a2%ab%e7%94%b5%e8%a1%80%e8%82%89%e6%a8%a1%e7%b3%8a-%e7%bd%91/" target="_blank"&gt;重庆男子爬火车拍视频 碰高压线被电血肉模糊 | 网红 | 抖音 | 烧伤&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月07日讯】5月6日，重庆一对情侣前往成渝铁路大渡口区茄子溪街道段拍摄短视频，道具是停放铁道上的一辆铁皮车。不料，男子爬上火车车厢顶部时，不慎触碰到高压电线被重度烧伤，当即倒在车顶。 据大陆媒体报导，5月6日晚，一段视频在朋友圈刷屏，引起民众热议。视频中，一名男子爬到火车顶上，因触碰到高压线被重度烧伤。男子躺在车顶无法动弹，只有双脚不时抖动一下。他不断呻吟，上身血肉模糊。 据了解，男子是重庆本地人，22岁。当天与他同行的还有一名女子，两人是情侣关系。 该名女子表示，男友想当网红。5月6日下午，两人相约到茄子溪街道辖区内的老成渝铁路拍摄抖音视频，道具是停放在铁轨上的一辆铁皮车。他们刚开始拍了一段视频，当准备切换角度再次爬上车时，突然爆出一团火花并伴有“吱吱吱”的声音，原来男友碰到了高压线，之后他便倒在车顶。她当时除了大哭和呼救，完全不知所措，闻讯赶来的围观者也越来越多。 据悉，男子被救下时几乎全身赤裸，其匍匐在铁轨的碎石上，身上多处被烧焦，因男子伤势危重，接诊医务人员建议转院治疗。 责任编辑：徐亦扬&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>阿里山、黑部峡谷铁道 互惠活动即日起展开 | 免费车票 | 阿里山铁路 | 铁道之旅 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%98%bf%e9%87%8c%e5%b1%b1%e3%80%81%e9%bb%91%e9%83%a8%e5%b3%a1%e8%b0%b7%e9%93%81%e9%81%93-%e4%ba%92%e6%83%a0%e6%b4%bb%e5%8a%a8%e5%8d%b3%e6%97%a5%e8%b5%b7%e5%b1%95%e5%bc%80-%e5%85%8d%e8%b4%b9/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYHy-CbBelcJeV_zDJqss0qGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIiv8QU</guid><pubDate>Mon, 07 May 2018 14:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e9%98%bf%e9%87%8c%e5%b1%b1%e3%80%81%e9%bb%91%e9%83%a8%e5%b3%a1%e8%b0%b7%e9%93%81%e9%81%93-%e4%ba%92%e6%83%a0%e6%b4%bb%e5%8a%a8%e5%8d%b3%e6%97%a5%e8%b5%b7%e5%b1%95%e5%bc%80-%e5%85%8d%e8%b4%b9/" target="_blank"&gt;阿里山、黑部峡谷铁道 互惠活动即日起展开 | 免费车票 | 阿里山铁路 | 铁道之旅&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮 【大纪元2018年05月07日讯】（大纪元记者徐翠玲台湾报导）阿里山林业铁路与日本黑部峡谷铁道即日起至11月30日止，共同办理车票互惠活动，活动期间，凭使用过的“阿里山林业铁路支线一日券、二日券”可以免费兑换黑部峡谷铁道“宇奈月——榉平”区间的去回车票。农委会林物局7日表示，除了鼓励更多旅客搭乘阿里山林业铁路观光旅游、延伸阿里山林业铁路的价值，也希望藉由接轨他国知名铁路，提升阿里山林业铁路的国际能见度，厚植后续申登世界文化遗产的可能性。 林务局指出，黑部峡谷铁道位于日本富山县，是早期为开发黑部川水利资源所兴建的专用铁路，与阿里山林业铁路同属762mm轨距系统的登山铁路，双方于2013年缔结为姊妹铁路，且自2014年起办理票证互惠措施，提供彼此铁路乘客免费兑换乘车票券的优惠，以鼓励两国旅客进行跨国铁道之旅。 今年免费兑换活动将进入第5个年头，配合黑部峡谷铁道的开通期间，凡是我国旅客于5月5日至11月30日期间购买搭乘“阿里山林业铁路支线一日券或二日券”1张，都可以在今年11月底前，凭票根至黑部峡谷铁道免费兑换“宇奈月——榉平”区间的去回车票１张；反之，亦可用黑部峡谷铁道该区间票根免费兑换“阿里山林业铁路支线二日券”。 林务局表示，目前阿里山林业铁路支线营运范围为阿里山车站至沼平、神木及祝山车站等区间，...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>福厦线动车晚点数小时 厦门站乘客人山人海 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%a6%8f%e5%8e%a6%e7%ba%bf%e5%8a%a8%e8%bd%a6%e6%99%9a%e7%82%b9%e6%95%b0%e5%b0%8f%e6%97%b6-%e5%8e%a6%e9%97%a8%e7%ab%99%e4%b9%98%e5%ae%a2%e4%ba%ba%e5%b1%b1%e4%ba%ba%e6%b5%b7/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOJWSRzXkAQz_6E8Mc7tSQqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 14:20:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%a6%8f%e5%8e%a6%e7%ba%bf%e5%8a%a8%e8%bd%a6%e6%99%9a%e7%82%b9%e6%95%b0%e5%b0%8f%e6%97%b6-%e5%8e%a6%e9%97%a8%e7%ab%99%e4%b9%98%e5%ae%a2%e4%ba%ba%e5%b1%b1%e4%ba%ba%e6%b5%b7/" target="_blank"&gt;福厦线动车晚点数小时 厦门站乘客人山人海&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年04月29日讯】大陆五一小长假第一天，途经福厦线的多趟列车由于设备故障大面积晚点三四个小时，厦门北站乘客大量滞留。目前官方尚未通报故障原因。 今天（29日）下午，途经福厦线的多趟列车大面积晚点，@福建厦门火车站发布消息称：因线路设备突发故障导致厦门车站多趟列车不同程度晚点。 不少乘客表示，动车停了三小时以上，“候车厅内人多滞留，空调也不给力”，“厦门站和厦门北站无法进站”，“坐动车一个多小时还没驶离厦门！” 国网福建电力官微消息称，今天中午部分动车车次发生断电情况。网传是农民在铁路沿线烧稻草，导致翔安—晋江区间接触网被烧毁近500m，上下行全部中断行车。但官方没有公布故障原因。 还有网友拍下了路边电线杆着火的短视频。 （视频截图） @南昌铁路发布消息称，截至4月29日15:25分，福厦线翔安至晋江区间设备故障已排除。但据最保守估计，由于要消化下午积压的晚点列车，至少至19时左右可全面恢复运输秩序。 据悉，此次设备故障对中短途动车影响较大，期间约有三四十趟动车不同程度晚点。# 责任编辑：李新安&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>德国高铁为何速度上不来 - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%AB%98%E9%93%81%E4%B8%BA%E4%BD%95%E9%80%9F%E5%BA%A6%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E6%9D%A5/a-43540951</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2IMzCPsSzs6VNx8A8s0AkqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%AB%98%E9%93%81%E4%B8%BA%E4%BD%95%E9%80%9F%E5%BA%A6%E4%B8%8A%E4%B8%8D%E6%9D%A5/a-43540951" target="_blank"&gt;德国高铁为何速度上不来&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;（德国之声中文网）30年前，超过11000马力的德国高铁ICE以每小时406公里的速度从维尔茨堡飞速驶向福尔达，创下历史纪录。当时，这是全球史上速度最快的列车。但是不久之后，这个纪录就被打破，ICE不再是速度最快的高铁。如今，德国铁路购买的新型ICE高铁，最高时速仅250公里。 德国铁路的乘客不免对法国高铁充满羡慕，而且就连亚洲的高铁也是速度越来越快。特别是中国已经迎头赶上。不久之后，中国的高速列车是否也将驰骋德国呢？ 德国铁路工业联合会主席申克（Volker Schenk）说："中国人做了非常好的准备。""他们的总体规划是，让其铁路工业成为全球之冠。"德国铁路很早就在中国开办了采购办事处。 1988年5月1日德国高铁创纪录之日距今只有30年，但让人感觉好像是发生在另一个时代。当时德国铁路还叫做联邦铁路，尚处于开发阶段的ICE高速列车还叫作 Intercity Experimental 而不是今天的 Intercity Express。当年火车上配备的电脑今天看来就象来自石器時代，乘坐高铁的几乎都是清一色的男性。当时速显示达到406公里时，他们齐声鼓掌庆贺。 政府部长们称赞这是"德国的一个令人难忘的尖端技术成果"。随行记者们也赞扬这是"流线型火车"取得成功的一个历史时刻。然而，极度的兴奋并没有持续多久。2年后法国高速列车TGV的时速就提高到515公里，从而打破了德国创造的纪录...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>京广铁路武汉段路基塌陷 30余列车停运 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%ba%ac%e5%b9%bf%e9%93%81%e8%b7%af%e6%ad%a6%e6%b1%89%e6%ae%b5%e8%b7%af%e5%9f%ba%e5%a1%8c%e9%99%b7-30%e4%bd%99%e5%88%97%e8%bd%a6%e5%81%9c%e8%bf%90/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYeIKjqBmZnz88lMrFy4JoqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMOev8QU</guid><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 22:55:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e4%ba%ac%e5%b9%bf%e9%93%81%e8%b7%af%e6%ad%a6%e6%b1%89%e6%ae%b5%e8%b7%af%e5%9f%ba%e5%a1%8c%e9%99%b7-30%e4%bd%99%e5%88%97%e8%bd%a6%e5%81%9c%e8%bf%90/" target="_blank"&gt;京广铁路武汉段路基塌陷 30余列车停运&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年04月13日讯】4月12日凌晨，京广普速铁路武昌至武昌南间下行线路路基塌陷130余米。事件造成京广线武汉至广州、武汉至南宁等方向30余趟列车停运。 《中国经营报》引述铁路局人士的话称，4月11日，武昌至长沙T123次旅客列车23时21分开车，23时40分，列车以132KM/H的速度运行到武昌南站K1218+804M处，司机发现机车晃动严重，立即采取了紧急制动措施。 23时41分，列车停于武昌南站内K1219+716M处。停车后，司机与列车乘务员下车检查，发现后方线路130多米长路基塌陷。但此时整列车已越过路基塌陷线路地点200多米，无人员伤亡。 据报导，路基塌陷的原因初步查明为武汉市政巡司河改造施工导致，河道的挡土墙已经垮塌，挡土墙距离铁路线25～30米，铁路护坡滑坡下陷2～3米，地面裂缝最宽处40厘米左右。 受线路塌陷影响，当天途经武昌火车站前往广州、南宁等方向的部分K字头、Z字头普速列车，出现晚点、折返、迂回、停运等现象。 武汉铁路局官方微博12日凌晨发布消息称，路基塌陷影响T123、Z161、K644、K281、K1295、K967次等多趟列车不同程度晚点。 4月12日，武汉铁路局、广铁集团在12306网站发布11份停运公告，涉及30余趟列车停运，但铁路部门没有指出原因。# 责任编辑：林诗远&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>法国铁路工人罢工 抗议政府改革计划 - 美国之音中文网 (VOA)</title><link>https://www.voachinese.com/a/France-Strike-20180403/4330044.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFiHZdI1h3WpIijwWzDIIssqGAgEKg8IACoHCAow3OHuCTCk0HIwnY6wAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:23:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.voachinese.com/a/France-Strike-20180403/4330044.html" target="_blank"&gt;法国铁路工人罢工 抗议政府改革计划&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;美国之音中文网 (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;法国铁路工人周二举行罢工，开始了一系列有计划的停工活动，以此抗议政府对铁路系统实施改革的计划。 法国铁路工人周二举行罢工，开始了一系列有计划的停工活动，以此抗议政府对铁路系统实施改革的计划。 在全国范围内仅有一小部分列车继续运营，使得站台上挤满了乘客。那些通常依靠铁路通勤的乘客改为乘车，道路也被堵塞。 法国总统马克龙希望撤销铁路系统新雇员的工作保障以及其它福利。 法国政府表示，为了使铁路服务保持经济竞争力并且符合欧盟规定，这项改革是必要的。 法国主要的铁路工会计划在未来三个月中每五天罢工两天。&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.voachinese.com">美国之音中文网 (VOA)</source></item><item><title>新州铁路系统劳资纠纷结束 员工接受加薪协议 | 悉尼铁路 | 罢工 | 新火车时刻表 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%96%b0%e5%b7%9e%e9%93%81%e8%b7%af%e7%b3%bb%e7%bb%9f%e5%8a%b3%e8%b5%84%e7%ba%a0%e7%ba%b7%e7%bb%93%e6%9d%9f-%e5%91%98%e5%b7%a5%e6%8e%a5%e5%8f%97%e5%8a%a0%e8%96%aa%e5%8d%8f%e8%ae%ae-%e6%82%89/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUwSaYY8a-D02DPCMiEz4IqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Sun, 25 Mar 2018 05:58:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e6%96%b0%e5%b7%9e%e9%93%81%e8%b7%af%e7%b3%bb%e7%bb%9f%e5%8a%b3%e8%b5%84%e7%ba%a0%e7%ba%b7%e7%bb%93%e6%9d%9f-%e5%91%98%e5%b7%a5%e6%8e%a5%e5%8f%97%e5%8a%a0%e8%96%aa%e5%8d%8f%e8%ae%ae-%e6%82%89/" target="_blank"&gt;新州铁路系统劳资纠纷结束 员工接受加薪协议 | 悉尼铁路 | 罢工 | 新火车时刻表&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月25日讯】（大纪元记者天睿澳洲悉尼编译报导）4月24日，新州铁路和悉尼铁路员工正式接受了政府提出的加薪协议，这意味着铁路系统耗时数月的劳资纷争终于结束了。 据澳洲广播公司报导，铁路、电车与公交车工会（RTBU）统计的投票结果显示，52.8%的新州铁路员工和50.8%的悉尼铁路员工对政府提出的加薪协议投了赞成票。 政府的提议是未来3年内每年加薪3%，工会认为这会在整体上改善员工的工作条件。 但工会新州分会秘书长克拉森（Alex Claassens）说，投赞成票和投反对票的人比例相当接近，这说明还有相当多的人并不喜欢政府提出的协议，因此并不能说这是一场“胜利”。 政府与员工们达成协议后，最终将由公平工作委员会（FWC）对此进行批准。 协议达成前，劳资双方已经进行了数月的谈判。工会曾威胁进行24小时罢工，如果罢工举行，将给铁路系统带来大面积混乱。 工会最初要求的是每年6%的加薪。工会要求解决的主要问题之一就是新火车时刻表推出时，铁路员工人手不足与火车过度拥挤的问题。 克拉森说表示，新的协议将为员工在未来三年的工作条件提供保障。“我们的工作条件获得了很多改善，其中一些是我们一直要求解决的问题，例如圣诞节和新年前5天改变排班表。这些问题在协议中获得了解决。” 投票结果出来当天，工会已经通知员工停止行业行动，其中包括移除衣服上的宣传语和标牌。 在这场加薪纠纷中，劳...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>羡慕啊！ 访日游客三天任乘车优惠券 | 日本优惠 | 游日本 | 日本交通 - 大纪元</title><link>http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%a1%e6%85%95%e5%95%8a%ef%bc%81-%e8%ae%bf%e6%97%a5%e6%b8%b8%e5%ae%a2%e4%b8%89%e5%a4%a9%e4%bb%bb%e4%b9%98%e8%bd%a6%e4%bc%98%e6%83%a0%e5%88%b8-%e6%97%a5%e6%9c%ac%e4%bc%98%e6%83%a0-%e6%b8%b8/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOPM-tNuI62M7sIMLyxT4AqGQgEKhAIACoHCAownPWBCzCUoP4CMIev8QU</guid><pubDate>Wed, 14 Mar 2018 10:40:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epochtimes.vtv24h.com/%e7%be%a1%e6%85%95%e5%95%8a%ef%bc%81-%e8%ae%bf%e6%97%a5%e6%b8%b8%e5%ae%a2%e4%b8%89%e5%a4%a9%e4%bb%bb%e4%b9%98%e8%bd%a6%e4%bc%98%e6%83%a0%e5%88%b8-%e6%97%a5%e6%9c%ac%e4%bc%98%e6%83%a0-%e6%b8%b8/" target="_blank"&gt;羡慕啊！ 访日游客三天任乘车优惠券 | 日本优惠 | 游日本 | 日本交通&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;大纪元&lt;/font&gt;&lt;p&gt;【大纪元2018年03月12日讯】（大纪元记者浦慧恩日本报导）访日游客又一优惠乘车票推出。近期，除了住宿低廉价格吸引访日游客，日本交通方面也传来好消息，铁路与私铁巴士公司等联合推出铁道轨道巴士三天任乘搭服务。 日本关东铁路巴士等交通业界共64家公司加盟的“Greater Tokyo Pass 协议会”向访日游客推出“Greater Tokyo Pass”乘车券，将于4月1日开始售卖。 “Greater Tokyo Pass”适用于关东的12家铁路及路轨电车，以及52家巴士公司的普通巴士，有效期是三天。 售价为：成人7,200日元，儿童3,600日元（含税） 此项服务是因为有调查显示，访日游客普遍认为日本铁路网络复杂，难以应对。不过，如果手握一张三天任搭的乘车券，不论搭乘多条铁路，即使中途转车也变得方便，不会为买哪种票而伤脑筋。 责任编辑：卢勇 打开微信扫一扫[Scan QR Code]，打开网页后点击屏幕右上角分享按钮&lt;/p&gt;</description><source url="http://epochtimes.vtv24h.com">大纪元</source></item><item><title>加拿大西部农场主谷物运不出去呼吁政府给予帮助 - 加拿大国际广播 - 中文</title><link>http://www.rcinet.ca/zh/2018/03/02/141370/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJ3-Q-zadVdtbCynbdWzd4qGQgEKhAIACoHCAowmaD7CjCsyfMCMPePywU</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 18:24:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rcinet.ca/zh/2018/03/02/141370/" target="_blank"&gt;加拿大西部农场主谷物运不出去呼吁政府给予帮助&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;加拿大国际广播 - 中文&lt;/font&gt;&lt;p&gt;加拿大西部平原的农场主们正在面临丰收的谷物迟迟无法运到市场出售的困境，他们正在向政府发出呼吁。 加拿大农业联合会星期四在渥太华召开新闻发布会，要求联邦政府提出解决问题的行动计划，包括呼吁参议院尽快通过“交通现代化法案”。 Mike Zartler/CBC 贝尔•普赖贝斯基（Bill Prybylski）就是农场主之一。他的农场位于里贾纳市东北约两小时的柳树溪（Willowbrook）地区，去年农场获得了大丰收。 要按往年的正常情况，他存在谷仓中的粮食到2月底应该有一半运走卖掉了，可今年刚出仓四分之一左右，大部分仍存放在谷仓里。 普赖贝斯基说：“这很令人沮丧。虽然我们知道有合同的财务承诺，但要粮食运走才能变现。现在粮食大多数还压在仓库里。我要想其他办法才能支付日常的开销”。 普赖贝斯基现在每天都在等待电话通知，何时能将仓库里的粮食装上卡车，运到火车铁轨旁的谷仓，用传送带装上火车，通过铁路运输到港口， 然后卖到海外。 普赖贝斯基只是加拿大西部农业产区正为粮食运不出去着急的数千名农场主之一。 Mike Zartler/CBC 多个原因造成谷物积压 加拿大铁路公司方面说， 造成今年谷物运输慢的原因来自多个方面，包括严冬的极端天气，去年丰收带来的高需求，以及特殊谷物车厢和铁路员工的不足。 但普赖贝斯基说：“他们应该知道，每年都要把这些粮食运出去，所以就该提前做好计划，以便完成工作。谷物...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rcinet.ca">加拿大国际广播 - 中文</source></item><item><title>百年德国铁路干线竟然是违章工程？ - DW (中文) - 德国之声</title><link>http://www.dw.com/zh/%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%93%81%E8%B7%AF%E5%B9%B2%E7%BA%BF%E7%AB%9F%E7%84%B6%E6%98%AF%E8%BF%9D%E7%AB%A0%E5%B7%A5%E7%A8%8B/a-42631563</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5n7ytKfxN9IWVDjYoXd5kqGQgEKhAIACoHCAowoPihCTDUr5cCMMeLwAM</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/zh/%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E9%93%81%E8%B7%AF%E5%B9%B2%E7%BA%BF%E7%AB%9F%E7%84%B6%E6%98%AF%E8%BF%9D%E7%AB%A0%E5%B7%A5%E7%A8%8B/a-42631563" target="_blank"&gt;百年德国铁路干线竟然是违章工程？&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (中文) - 德国之声&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(德国之声中文网) 莱茵河畔的杜塞尔多夫是德国人口第一大州北威州的首府，在其北部约25公里处的杜伊斯堡则是鲁尔工业区的重镇。连接这两座城市的铁路线，四股轨道平行铺开，白天高峰时刻，每小时双向通行40余趟客车。同时，这条铁路线也是贯穿欧洲南北的鹿特丹-热那亚铁路物流通道的一部分，尤其是夜间时分，大量货运列车会经过此地。 而现在，一些沿线居民发现，这条175年历史的铁路干线，竟然从来没有获得过政府部门颁发的工程许可。他们聘请了一名熟喑铁路法规的行政诉讼律师，正准备针对这条铁路发起诉讼。据律师安特怀勒(Clemens Antweiler)介绍，没有工程许可的铁路线，就是"典型的违章建筑"。 周六(2月17日)出版的最新一期德国《明镜周刊》，报道了这起颇有些荒诞的案件。报道指出，在这条铁路兴建的十九世纪四十年代，当时的普鲁士王国法典就已经规定修建铁路必须要事先获得行政部门的工程许可。然而，律师安特怀勒和他代理的铁路沿线居民发现，不论是现在的市政府、州政府，还是德国联邦档案管理局，抑或是德国铁路公司，都无法出具175年前的工程许可文件。 而德国铁路监管局则在回复《明镜周刊》的政府信息公开请求时干脆表示，这条铁路线是"历史性建筑"，享有民法中的"存续保护"之权利，并出具了一些当年工程企业备案的财产资料作为其享有"历史性建筑"地位的证明。不过，最关键的证明 - 工程许可文件，该局却无法出具...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (中文) - 德国之声</source></item><item><title>官方证沪昆高铁贵州段偷工减料 - 自由亞洲電台粵語(RFA)</title><link>http://www.rfa.org/cantonese/news/rail-11142017053841.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBs1wQpSfFxfxRwo1Rj5fUqFwgEKg8IACoHCAowueWBAjCNthcwitUr</guid><pubDate>Tue, 14 Nov 2017 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rfa.org/cantonese/news/rail-11142017053841.html" target="_blank"&gt;官方证沪昆高铁贵州段偷工减料&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;自由亞洲電台粵語(RFA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;中国铁路总公司周一（13日）晚向内地传媒证实，沪昆高铁贵州段个别隧道存在偷工减料、内业资料弄虚作假等严重质量问题。 已对多个相关单位提出「处理意见」，但未回应事件会否危害行车安全。 网上近日流传中铁公司的内部文件显示，通车不到一年的沪昆高铁贵州段，个别隧道存在施工偷工减料、验收把关不严等问题。 令内地高铁的安全问题引起社会关注。 大陆网媒上传有关的通报显示，今年6月底至7月初，沪昆高铁贵州段连续发生多起危及行车安全，干扰运输秩序，影响运输效率的质量问题。 中国铁路总公司组成专项检查组，对沪昆高铁贵州段部分隧道质量问题进行了调查，发现个别隧道存在偷工减料、内业资料弄虚作假等严重质量问题。 通告点名批评多个单位，又批评北京铁研监理公司存在监控不到位、隐蔽过程检查验收不认真等问题。 通报提出在指定时间内，停止接受涉事单位的铁路施工投标。&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rfa.org">自由亞洲電台粵語(RFA)</source></item></channel></rss>