{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR1p6TXpKNUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:23:47 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The new Martim Moniz Square Market will be a mini-city in Lisbon - NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/o-novo-mercado-da-praca-do-martim-moniz-vai-ser-uma-mini-cidade-em-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "NiT New in Town",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Martim Moniz Square in Lisbon will be renovated - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/praca-do-martim-moniz-em-lisboa-vai-ser-renovada_v1115778",
            "pub_date": "2018-12-06 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A pra\u00e7a do Martim Moniz, em Lisboa, vai mudar no pr\u00f3ximo ano. O espa\u00e7o est\u00e1 concessionado a uma nova empresa, que quer trocar os quiosques por ..."
        }
    ]
}