{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFp1YzI0U0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Opinion. Covering the sun with the sieve of socialism - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/politica/opiniao/tapar-sol-peneira-socialismo-1853803",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "No in\u00edcio desta semana, o chefe de delega\u00e7\u00e3o do PSD no Parlamento Europeu, o deputado Paulo Rangel, aproveitou o Congresso do Partido Socialista ..."
        },
        {
            "title": "Congress of the PSE in Lisbon in an escape from austerity - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/08/congresso-do-pse-na-lisboa-em-fuga-da-austeridade",
            "pub_date": "2018-12-08 07:11:42 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Lisboa, cidade das sete colinas.... Portugal tenta rasgar por completo as amarras da austeridade mas ainda s e encontra numa posi\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel. Logo \u00e9 natural que os portugueses olhem para os protestos de coletes amarelos na Fran\u00e7a com empatia. Por esta altura, a cosmopolita capital portuguesa acolhe o Congresso do Partido Socialista Europeu em Lisboa. Um franc\u00eas afirma ter visto o pa\u00eds melhorar. \"Sim, acho que Portugal \u00e9 um exemplo, mas nunca falamos sobre isso nos media franceses. E n\u00f3s em Fran\u00e7a raramente falamos sobre a extrema-esquerda \", explica. \"Portugal costuma ser representado co..."
        },
        {
            "title": "Socialist Elza Elected member of the feminist structure of European socialists - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/socialista-elza-pais-eleita-membro-da-estrutura-feminina-dos-socialistas-europeus/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:36:52 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2013 A deputada do PS Elza Pais, presidente da estrutura feminina dos socialistas, Mulheres Socialistas, foi hoje eleita membro da estrutura cong\u00e9nere a n\u00edvel europeu, PES Women, num evento daquela organiza\u00e7\u00e3o, em Lisboa. Segundo comunicado, Elza Pais declarou: \u201c\u00e9 um orgulho poder representar as mulheres socialistas de Portugal no PES Women e contar com a confian\u00e7a e dinamismo das mulheres socialistas europeias para os avan\u00e7os que coletivamente ainda temos de fazer para atingir a igualdade\u201d. A confer\u00eancia anual do PES Women decorreu na capital portuguesa e versou \u201cviol\u00eanc..."
        },
        {
            "title": "European socialists discuss strategies for next year&#39;s elections - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/socialistas-europeus-debatem-estrategias-a-pensar-nas-eleicoes-do-proximo-ano",
            "pub_date": "2018-12-07 07:46:41 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Os socialistas europeus aprenderam li\u00e7\u00f5es com o passado recente. Ap\u00f3s o referendo brit\u00e2nico do Brexit e as elei\u00e7\u00f5es norte-americanas, a amea\u00e7a das not\u00edcias falsas colocou as for\u00e7as progressistas em estado de alerta. Em Lisboa, o partido montou uma opera\u00e7\u00e3o para ensinar os ativistas a combater a desinforma\u00e7\u00e3o. Marije Laffeber afirma que \u00e9 chegada a altura de ser mais afirmativo na comunica\u00e7\u00e3o. \"O que pensamos que \u00e9 muito importante \u00e9 que precisamos falar dos conte\u00fados; mas tamb\u00e9m precisamos falar sobre factos: o que \u00e9 suposi\u00e7\u00e3o e o que \u00e9 verdade. \u00c9 importante combater a desinforma\u00e7\u00e3o e isto ..."
        },
        {
            "title": "European Socialist Party meets in Congress from today in Lisbon - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/partido-socialista-europeu-reune-se-em-congresso-a-partir-de-hoje-em-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2014 O XI Congresso do Partido Socialista Europeu (PSE) inicia-se hoje, em Lisboa, com o discurso do presidente da C\u00e2mara de Lisboa e termina no s\u00e1bado com a aclama\u00e7\u00e3o do holand\u00eas Frans Timmermans como candidato a presidente da Comiss\u00e3o Europeia. A reuni\u00e3o magna dos socialistas europeus tem um car\u00e1ter estatut\u00e1rio e servir\u00e1 de base ao manifesto dos socialistas nas elei\u00e7\u00f5es europeias de maio de 2019, indicou \u00e0 Lusa fonte do PS portugu\u00eas. O PS espera que do Congresso do PSE resulte uma unidade program\u00e1tica alternativa \u00e0s correntes conservadoras para as elei\u00e7\u00f5es europeias, te..."
        },
        {
            "title": "France, United States and General Trial - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133483/franca-estados-unidos-e-ensaio-geral",
            "pub_date": "2018-12-08 01:42:48 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Na Edi\u00e7\u00e3o da Noite destaque para Fran\u00e7a - e mais um dia de protestos que se aproxima \u2013, para a reuni\u00e3o de socialistas europeus em Lisboa e para as nomea\u00e7\u00f5es de Trump. Como \u00e9 sexta-feira houve mais um Ensaio Geral, desta vez com sugest\u00f5es para o Natal."
        },
        {
            "title": "Vieira da Silva warns that social dialogue and negotiation do not mean abdication - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/vieira-da-silva-avisa-que-dialogo-social-e-negociacao-nao-significam-abdicacao/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:51:26 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2013 O ministro Vieira da Silva recusou hoje que o Governo socialista seja arrogante perante as reivindica\u00e7\u00f5es dos sindicatos, fazendo uma distin\u00e7\u00e3o entre di\u00e1logo social e abdica\u00e7\u00e3o, e considerou essencial o rigor para tornar sustent\u00e1veis os progressos alcan\u00e7ados. Estas posi\u00e7\u00f5es foram transmitidas \u00e0 ag\u00eancia Lusa e TSF pelo ministro do Trabalho, Solidariedade e Seguran\u00e7a Social, depois de interrogado sobre as causas da atual vaga de greves existente no pa\u00eds. \u201cA conflitualidade n\u00e3o \u00e9 necessariamente um sinal de crise, nem a apatia social \u00e9 um sinal de progresso. O exerc\u00edcio..."
        },
        {
            "title": "PS wants example of his Government as the basis of the socialist manifesto in the European elections - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ps-quer-exemplo-do-seu-governo-como-base-do-manifesto-socialista-nas-eleicoes-europeias/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:06:20 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2013 O PS espera que do Congresso do Partido Socialista Europeu (PSE), entre sexta-feira e s\u00e1bado, em Lisboa, resulte uma unidade program\u00e1tica alternativa \u00e0s correntes conservadoras para as elei\u00e7\u00f5es europeias, tendo como base a experi\u00eancia da governa\u00e7\u00e3o portuguesa. Pela parte dos socialistas portugueses, os dois principais momentos do congresso acontecem na sexta-feira, na cerim\u00f3nia de abertura, com o discurso do presidente da C\u00e2mara de Lisboa, Fernando Medina, e no s\u00e1bado, ao in\u00edcio da tarde, no encerramento, com a interven\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio-geral e primeiro-ministro, Ant..."
        },
        {
            "title": "Yanis Varoufakis: &#39;Left in Latin America distributed income but failed to distribute wealth&#39;",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/yanis-varoufakis-esquerdas-na-america-latina-distribuiram-renda-mas-falharam-em-nao-distribuir-riqueza,221df05ae70746585a67e88d40591e1fe11x840v.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:05:07 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Varoufakis ganhou fama internacional durante o colapso econ\u00f4mico da Gr\u00e9cia em 2015, por defender uma sa\u00edda que n\u00e3o contemplasse a austeridade proposta pelos organismos internacionaisReuters / BBC News Brasil A elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro \u00e9 descrita fora do Brasil como parte de um fen\u00f4meno global de fortalecimento de politicos de direita que se autointitulam nacionalistas, conservadores e, em muitos casos, s\u00e3o acusados de autoritarismo e falta de aten\u00e7\u00e3o ao pleito de grupos vulner\u00e1veis como mulheres, negros, ind\u00edgenas, refugiados e LGBTs. Mas, a vit\u00f3ria do candidato do PSL tamb\u00e9m \u00e9 narrada com..."
        },
        {
            "title": "Spain&#39;s Socialists may lose control of Andalusia after far-right advances",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/socialistas-da-espanha-podem-perder-controle-da-andaluzia-apos-avancos-da-extrema-direita,6e27ad4343fe83d6abf0208a360fd246z6nsoavx.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:34:02 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Vota\u00e7\u00e3o na Andaluzia 2/12/2018 REUTERS/Jon NazcaReuters O governo socialista da Espanha pode perder o controle de um basti\u00e3o do sul ap\u00f3s uma elei\u00e7\u00e3o regional na qual um partido de extrema-direita conquistou assentos pela primeira vez desde que o pa\u00eds emergiu de uma ditadura fascista mais de 40 anos atr\u00e1s. As conversas sobre uma coaliz\u00e3o j\u00e1 come\u00e7aram nesta segunda-feira na Andaluzia, j\u00e1 que nenhum partido conseguiu votos suficientes para governar sozinho na regi\u00e3o, que \u00e9 a mais populosa e uma das mais pobres do pa\u00eds. Os socialistas ficaram em primeiro no domingo, com 33 das 109 cadeiras do P..."
        },
        {
            "title": "Elections in Andalusia mark the far right in Spain - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/eleicoes-em-andaluzia-marcam-avanco-da-estrema-direita-na-espanha/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:55:49 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O partido espanhol de extrema direita Vox entrar\u00e1 com for\u00e7a no Parlamento regional da Andaluzia, em elei\u00e7\u00f5es onde os partidos conservadores quebraram pela primeira vez a hegemonia local do socialismo, o que representa um golpe para o chefe de governo espanhol, Pedro S\u00e1nchez. Superando todas as expectativas, que lhe davam um m\u00e1ximo de cinco dos 109 deputados na c\u00e2mara regional, o Vox elegeu 12 deputados e obteve quase 11% dos votos, segundo a apura\u00e7\u00e3o de 99% das c\u00e9dulas. Esta \u00e9 a primeira vez em que um partido de extrema direita entra em um parlamento regional da Espanha. \u201cO Vox triunfa na A..."
        },
        {
            "title": "Spanish right-wing surpasses expectations and gains strength in Andalusian parliament - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/extrema-direita-espanhola-supera-expectativas-e-ganha-forca-no-parlamento-da-andaluzia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O partido espanhol de ultradireita Vox entrou neste domingo (3) com for\u00e7a no Parlamento regional da Andaluzia, em elei\u00e7\u00f5es onde os partidos conservadores quebraram pela primeira vez a hegemonia local do socialismo. O resultado representa um golpe para o socialista Pedro S\u00e1nchez, que, desde junho, dirige o governo mais minorit\u00e1rio em 40 anos de democracia na Espanha, com 84 dos 350 deputados na c\u00e2mara baixa. Superando todas as expectativas, que lhe davam um m\u00e1ximo de cinco dos 109 deputados na c\u00e2mara regional, o Vox conquistou 12 cadeiras e 11% dos votos. Francisco Serrano, candidato regiona..."
        },
        {
            "title": "&#39;We will not be one more socialist country&#39;, says Eduardo Bolsonaro in the USA - Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/governo/nao-seremos-mais-1-pais-socialista-diz-eduardo-bolsonaro-nos-eua/",
            "pub_date": "2018-12-02 07:50:17 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O deputado federal reeleito Eduardo Bolsonaro (PSL-SP) disse que o Brasil vive uma transi\u00e7\u00e3o de \u201c1 enorme socialismo\u201d para \u201cuma economia muito mais liberal\u201c. A declara\u00e7\u00e3o foi dada em entrevista ao programa Lou Dobbs Tonight, da emissora norte-americana FoxBusiness. O filho do presidente eleito, Jair Bolsonaro, afirmou ainda que prefere o Brasil mais pr\u00f3ximo dos EUA \u201cdo que de outros pa\u00edses\u201c, sem citar quais. \u201cO que vim fazer nos EUA \u00e9 dar o 1\u00ba passo para retomar nossa credibilidade. E enviar uma mensagem, uma clara mensagem, de que n\u00e3o seremos mais 1 pa\u00eds socialista\u201c, disse. Receba a newsle..."
        },
        {
            "title": "Right wave arrived in Spain: &#39;heir to Franco&#39; party gains space in Andalusia - Sputnik Brasil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/europa/2018120412833191-partido-direita-espanha/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:51:14 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Brazil",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Regi\u00e3o mais populosa da Espanha e uma de suas pot\u00eancias econ\u00f4micas, a Andaluzia realizou elei\u00e7\u00f5es parlamentares no \u00faltimo final de semana. Embora a vota\u00e7\u00e3o tenha sido tecnicamente vencida pelos socialistas, que governaram a regi\u00e3o h\u00e1 quase 40 anos, \u00e9 o surpreendente sucesso do partido de direita Vox que chegou \u00e0s manchetes. Luz verde para o Brexit: Espanha e Reino Unido firmam acordo por Gibraltar A for\u00e7a pol\u00edtica emergente, fundada em 2013, mostrou um resultado impressionante, ganhando duas vezes mais votos do que o esperado, assegurando 12 assentos na legislatura. Enquanto a maioria dos p..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: In the US, Eduardo Bolsonaro tells Fox that &quot;Brazil can not stand being a socialist country anymore&quot; - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-nos-eua-eduardo-bolsonaro-diz-a-fox-que-o-brasil-nao-aguenta-mais-ser-um-pais-socialista/",
            "pub_date": "2018-12-02 09:12:02 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Em entrevista para Lou Dobbs @LouDobbs da @FoxBusiness pude mandar um claro recado sobre o Brasil ser um pa\u00eds socialista. Assista. pic.twitter.com/GvmbLYrxdb \u2014 Eduardo Bolsonaro (@BolsonaroSP) December 2, 2018"
        },
        {
            "title": "Mark Lilla: &quot;Today, young people are only interested in what affects them personally&quot; - Season",
            "link": "https://epoca.globo.com/mark-lilla-hoje-os-jovens-so-se-interessam-pelo-que-os-afeta-pessoalmente-23272249",
            "pub_date": "2018-12-02 12:00:44 GMT",
            "source_nm": "Time",
            "source_url": "https://epoca.globo.com",
            "desc": "9 perguntas para Mark Lilla 1. O que \u00e9 liberalismo identit\u00e1rio e por que o senhor argumenta que ele \u00e9 despolitizador? Na hist\u00f3ria recente dos Estados Unidos, houve dois tipos de pol\u00edtica identit\u00e1ria. A primeira, dos anos 50 a 70, defendia os direitos de afro-americanos, mulheres e gays. Lutava por igualdade, cidadania e solidariedade. Exigia repara\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, mas era tamb\u00e9m generosa. Por isso, conquistou a solidariedade de pessoas que n\u00e3o pertenciam a esses grupos. Um segundo tipo de pol\u00edtica identit\u00e1ria floresceu a partir dos anos 80, obcecada pela identidade pessoal, com o que diferenc..."
        },
        {
            "title": "German sociologist Wolfgang Streeck uses dialectic and theory of the Frankfurt School in the elaboration of the work &#39;Time Bought: the adida crisis of Democratic Capitalism&#39; - Jornal Grande Bahia (JGB)",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/sociologo-alemao-wolfgang-streeck-utiliza-dialetica-e-teoria-da-escola-de-frankfurt-na-elaboracao-da-obra-tempo-comprado-a-crise-adida-do-capitalismo-democratico/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:10:43 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Grande Bahia (JGB)",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Capa do livro \u2018Tempo Comprado: a crise adida do Capitalismo Democr\u00e1tico\u2019, obra de autoria de Wolfgang Streeck, analisa a crise financeira e or\u00e7amental do capitalismo democr\u00e1tico dos dias atuais com base na dial\u00e9tica e nas teorias da crise da Escola de Frankfurt de finais dos anos 1960 e in\u00edcios de 1970. O livro \u2018Tempo Comprado: a crise adida do Capitalismo Democr\u00e1tico\u2019, obra de autoria de Wolfgang Streeck, analisa a crise financeira e or\u00e7amental do capitalismo democr\u00e1tico contempor\u00e2neo, com base na dial\u00e9tica e nas teorias da crise da Escola de Frankfurt de finais dos anos 1960 e in\u00edcios de ..."
        },
        {
            "title": "US journalist who agreed with Eduardo Bolsonaro on &quot;socialism&quot; in Brazil spread fake news about Obama&#39;s birth - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/jornalista-dos-eua-que-concordou-com-eduardo-bolsonaro-sobre-socialismo-no-brasil-difundiu-fake-news-sobre-nascimento-de-obama/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:35:38 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Lou Dobbs, que entrevistou Eduardo Bolsonaro, e Trump Em sua turn\u00ea nos Estados Unidos a servi\u00e7o de seu pai, Eduardo Bolsonaro garantiu que o Brasil n\u00e3o mais viver\u00e1 sob o tac\u00e3o do socialismo. A declara\u00e7\u00e3o foi dada na noite de sexta em entrevista a Lou Dobbs, \u00e2ncora da Fox News, e foi repercutida por Jair Bolsonaro em suas redes. \u201cO que eu vim fazer aqui nos Estados Unidos \u00e9 dar os primeiros passos para o resgate da nossa credibilidade e mandar uma mensagem clara de que nunca mais seremos um pa\u00eds socialista\u201d, papagueou, num ingl\u00eas moroniano. Um jornalista medianamente informado que ouvisse u..."
        },
        {
            "title": "Andalusia votes in high-risk elections for Pedro S\u00e1nchez - Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009924/andaluzia-vota-em-eleicoes-de-alto-risco-para-pedro-sanchez.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 23:55:00 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Andaluzia vota neste domingo (2) em elei\u00e7\u00f5es regionais de alto risco para o governo socialista espanhol de Pedro S\u00e1nchez, que medir\u00e1 suas for\u00e7as com a oposi\u00e7\u00e3o de direita antes de uma s\u00e9rie de com\u00edcios previstos em 2019. Desde o in\u00edcio da vota\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0s 20h00 (17h00 de Bras\u00edlia), 6,5 milh\u00f5es de habitantes eram chamados a votar na regi\u00e3o mais povoada do pa\u00eds, governada pelo socialismo de maneira ininterrupta desde 1982. Os primeiros resultados oficiais ser\u00e3o revelados \u00e0s 19h15 (de Bras\u00edlia), pelo fechamento tardio de alguns col\u00e9gios. A elei\u00e7\u00e3o \u00e9 a primeira encarada por Pedro S\u00e1nchez desde qu..."
        },
        {
            "title": "VIDEO - Haddad says in New York that struggle for democracy must be international - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-haddad-diz-em-nova-york-que-luta-pela-democracia-deve-ser-internacional/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:35:38 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Mais cedo, no lan\u00e7amento da Frente Internacional Progressista, ele se reuniu com lideran\u00e7as pol\u00edticas e intelectuais de esquerda, como Naomi Klein, autor de um estudo sobre a teoria do choque e pavor, usada para implantar uma pauta liberal em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo, como o Chile."
        }
    ]
}