<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Lado oculto da Lua - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRE40TURGekVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:20:10 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>China envia hoje sonda para o lado oculto da Lua em missão inédita - SAPO 24</title><link>https://24.sapo.pt/vida/artigos/china-prepara-missao-ao-lado-oculto-da-lua</link><guid isPermaLink="false">52780838603273</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:03:45 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24.sapo.pt/vida/artigos/china-prepara-missao-ao-lado-oculto-da-lua" target="_blank"&gt;China envia hoje sonda para o lado oculto da Lua em missão inédita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SAPO 24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jn.pt/mundo/interior/inedito-china-enviou-sonda-para-lado-oculto-da-lua-10293455.html" target="_blank"&gt;Inédito: China enviou sonda para lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal de Notícias&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://observador.pt/2018/12/08/china-lanca-nave-espacial-para-aterrar-no-lado-oculto-da-lua/" target="_blank"&gt;China lança nave espacial para aterrar no lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Observador&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/08/missao-historica-ao-lado-oculto-da-lua" target="_blank"&gt;Missão histórica ao lado oculto da lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.tsf.pt/sociedade/ciencia-e-tecnologia/interior/china-envia-hoje-sonda-para-o-lado-oculto-da-lua-em-missao-inedita-10289802.html" target="_blank"&gt;Finalmente vamos conhecer o "dark side of the moon"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TSF Online&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlKbEl2NWo0QU1FVXMzMDBuTk9wa21LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://24.sapo.pt">SAPO 24</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/nz9yT2XHmZCzc5jbUEiVVniUKPcFrJzohCg2AlBfAIgnnbONUszkuBzrI125p5FlWU4glbXA3SBg1mGsiQG_3ggkXjt8IjxGCr8IoGU2TQlcoKAMb1s=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>VÍDEO : Missão histórica ao lado oculto da lua - euronews</title><link>https://pt.euronews.com/video/2018/12/08/missao-historica-ao-lado-oculto-da-lua</link><guid isPermaLink="false">CBMiT2h0dHBzOi8vcHQuZXVyb25ld3MuY29tL3ZpZGVvLzIwMTgvMTIvMDgvbWlzc2FvLWhpc3RvcmljYS1hby1sYWRvLW9jdWx0by1kYS1sdWHSAQA</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:42:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/video/2018/12/08/missao-historica-ao-lado-oculto-da-lua" target="_blank"&gt;VÍDEO : Missão histórica ao lado oculto da lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VÍDEO : A China lançou uma sonda e um veículo robotizado ao lado oculto da lua, uma missão inédita. O projeto conta com a ajuda de cientistas europeus.&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">euronews</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/Afa7RZLB-KTkcSTOSJnRjAvBu9fr2B24JwTNnWVS2fJg4R7q2kzNquqPLL7svNHp2uC_p-OIrqOZQRWQaNxtSqJAIOKpkz8ayNpVamIvTM3FjvOK8ZX3ie5JkY-RZdFCqIHPYFr2Hav5qIKeTvRpObMUc_TwQxbvqIcqF6r_EpmAQkV-Hkyt308w=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>China lança sonda Chang'e-4 para explorar a face oculta da Lua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/efe/2018/12/08/china-lanca-sonda-change-4-para-explorar-a-face-oculta-da-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBoBnsLKsRNbiQcegwe08kqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/efe/2018/12/08/china-lanca-sonda-change-4-para-explorar-a-face-oculta-da-lua.htm" target="_blank"&gt;China lança sonda Chang'e-4 para explorar a face oculta da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pequim, 8 dez (EFE).- A China lançou nas primeiras horas deste sábado a sonda lunar Chang'e 4, com a qual espera realizar o primeiro pouso já feito no lado escuro da Lua, segundo a agência estatal de notícias "Xinhua". O foguete foguete Long March-3B, que transporta a sonda - a qual inclui um módulo e um veículo explorador -, decolou do Centro de Lançamento de Satélites de Xichang, na província de Sichuan, às 2h23 (hora local), afirmou a informação. De acordo com a Administração Espacial Nacional da China, a missão realizará tarefas de observação astronômica de rádio de baixa frequência, an...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>China envia sonda para o "lado negro Lua" em missão inédita - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133365/china-envia-sonda-para-o-lado-negro-lua-em-missao-inedita</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPioTS8hPtJP7UwnWsUpxusqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133365/china-envia-sonda-para-o-lado-negro-lua-em-missao-inedita" target="_blank"&gt;China envia sonda para o "lado negro Lua" em missão inédita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A China lança esta sexta-feira uma sonda para o lado oculto da Lua. O objetivo é colocar um veículo robotizado para estudar a zona da superfície lunar que não pode ser vista da Terra, um feito inédito na exploração espacial. Trata-se da segunda missão espacial chinesa a colocar uma sonda na superfície da Lua, depois de uma outra, em 2013. A nova missão da agência espacial chinesa, a "Chang'e-4", é, no entanto, a primeira do mundo a enviar uma sonda e um veículo robotizado para o "lado negro da Lua", onde pretende testar o crescimento de plantas e captar sinais de radiofrequência normalmente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>China lança sonda espacial para explorar segredos da Lua (VÍDEO) - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120812863416-china-lanca-sonda-espacial-explorar-segredos-lua-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5SX0jeaTRPJdHCBTA3n7EqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120812863416-china-lanca-sonda-espacial-explorar-segredos-lua-video/" target="_blank"&gt;China lança sonda espacial para explorar segredos da Lua (VÍDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O objetivo da missão é estudar "alguns segredos da vizinha espacial mais próxima do planeta Terra". Se a missão for bem-sucedida, a China se tornará o primeiro país do mundo a realizar essa tarefa com êxito.&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>China lança primeira nave para explorar lado oculto da Lua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/china-lanca-primeira-nave-para-explorar-lado-oculto-da-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN135LGgZy209-1k0dKAcTIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/china-lanca-primeira-nave-para-explorar-lado-oculto-da-lua.htm" target="_blank"&gt;China lança primeira nave para explorar lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pequim, 7 dez 2018 (AFP) - A China lançou uma nave de exploração que tem previsto pousar no lado oculto da Lua, algo inédito no mundo, com o objetivo de reforçar as ambições espaciais de Pequim. O veículo, batizado Chang'e-4 - em homenagem à deusa da lua na mitologia chinesa -, partiu em um foguete Longa Marcha 3B do centro de lançamentos de Xichang (sudoeste da China) pouco antes do amanhecer de sábado (sexta-feira à noite na hora universal), segundo a agência oficial Xinhua. A nave chinesa deve pousar na Lua perto do Ano Novo, com o objetivo de percorrer esta parte ainda inexplorada de no...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>China lança sonda para explorar lado escuro da lua - Xinhua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/08/china-lanca-sonda-para-explorar-lado-escuro-da-lua---xinhua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZbtRAw8NlwKZAT3FgjxfIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/08/china-lanca-sonda-para-explorar-lado-escuro-da-lua---xinhua.htm" target="_blank"&gt;China lança sonda para explorar lado escuro da lua - Xinhua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Stella e Qiu e Ben e Blanchard PEQUIM (Reuters) - A China lançou neste sábado a primeira sonda para explorar o lado escuro da Lua, registrando mais um marco em seu ambicioso programa espacial, informou a agência oficial de notícias Xinhua. A sonda, a Chang'e-4, deve fazer a primeira aterrissagem suave do outro lado da Lua, segundo a Xinhua. Espaçonaves anteriores já viram o outro lado da Lua, mas nenhum pousou nele. A Lua está presa à Terra, girando na mesma velocidade que orbita nosso planeta, então o lado distante nunca é visível da Terra. O avanço do programa espacial da China tem si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>China lança 1ª missão para explorar lado oculto da Lua - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/12/china-lanca-1-missao-para-explorar-lado-oculto-da-lua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNARkLpU8w1pZzcy8dFUg0qGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:58:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/12/china-lanca-1-missao-para-explorar-lado-oculto-da-lua.html" target="_blank"&gt;China lança 1ª missão para explorar lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lua (Foto: Getty Images) A China lançou nesta sexta-feira (7) a primeira tentativa de pouso no lado oculto da Lua, para introduzir um veículo espacial na superfície lunar e coletar amostras do solo. Batizada de Chang'e-4, a missão lançou o foguete Longa Marcha-3B do Centro Espacial de Xichang, no sul do país. O voo não foi transmitido ao vivo, como costume chinês. A decolagem foi confirmada pela agência estatal. + Sonda da Nasa capta som do vento em Marte; ouça O governo chinês também não informou detalhes sobre a missão, mas, de acordo com especialistas, é esperado que o pouso ocorra no mê...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>Sonda chinesa será primeira a explorar lado oculto da Lua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/redacao/2018/12/07/sonda-chinesa-sera-primeira-a-explorar-lado-oculto-da-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJd1OOLdpM-zLoCrB5kRAzwqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/redacao/2018/12/07/sonda-chinesa-sera-primeira-a-explorar-lado-oculto-da-lua.htm" target="_blank"&gt;Sonda chinesa será primeira a explorar lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ambicioso programa espacial da China irá aonde nenhum outro programa chegou: do outro lado da lua. A sonda lunar Chang'e-4 tem lançamento programado para este mês, noticiou a imprensa estatal. Se tudo sair conforme o planejado, o veículo espacial -- batizado em homenagem à mítica deusa chinesa da Lua -- pousará dentro de algumas semanas na bacia de Aitken, na Lua, onde fará imagens da superfície e coletará amostras do solo. O pouso nesta região inexplorada permitirá que o rover da Chang'e-4 estude melhor a Lua e o espaço devido à falta de interferência eletromagnética da Terra. O rover es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>China lançará a sonda Chang'e 4 em direção ao lado escuro da Lua no sábado (8) - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/china-lancara-a-sonda-change-4-em-direcao-ao-lado-escuro-da-lua-no-sabado-8-128355/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKisiVeG-aEvyZ2utHjO7q8qGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:36:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/china-lancara-a-sonda-change-4-em-direcao-ao-lado-escuro-da-lua-no-sabado-8-128355/" target="_blank"&gt;China lançará a sonda Chang'e 4 em direção ao lado escuro da Lua no sábado (8)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pesquisadores chineses da agência espacial CNSA estão se preparando para o lançamento da sonda Chang'e 4 ao lado escuro da Lua partindo do Centro Xichang de Lançamento de Satélites, no próximo sábado (8). A missão inicialmente entrará na órbita do satélite natural da Terra e então um módulo e um jipe-robô serão posicionados na superfície lunar, mapeando os arredores da área de pouso, medindo a espessura das camadas subterrâneas por meio de radares e analisando a composição mineral do solo com ajuda de um espectômetro infravermelho. Se tudo ocorrer bem, a missão analisará o solo lunar, inclu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>10 mitos científicos em que praticamente todo mundo acredita - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/ciencia/10-mitos-cientificos-em-que-praticamente-todo-mundo-acredita/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRSM-UfwON7qNY17ILe8eEqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 17:23:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/ciencia/10-mitos-cientificos-em-que-praticamente-todo-mundo-acredita/" target="_blank"&gt;10 mitos científicos em que praticamente todo mundo acredita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todo mundo já ouviu aquela velha história de que nós só usamos 10% do nosso cérebro (e isso, num futuro sabe-se lá quão distante, permitirá o nascimento de criaturas como “Lucy”, interpretada nos cinemas por Scarlet Maravilhosa Johansson). Sua mãe e/ou sua avó com certeza acreditam que “pegar friagem” resulta em resfriado certo. E todo mundo sabe que a Lua tem um lado escuro. O que muita gente não sabe é que tudo isso (e várias outras “certezas” científicas) não passa de história pra boi dormir. Apesar de a ciência já ter desmistificado uma pá dessas lendas urbanas dos laboratórios, ainda t...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Você sabe como são os dias e as noites na Lua? - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/109538-voce-sabe-como-sao-os-dias-e-noites-na-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJE4CGPUa5JnD3CWHiLzpooqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:00:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/109538-voce-sabe-como-sao-os-dias-e-noites-na-lua.htm" target="_blank"&gt;Você sabe como são os dias e as noites na Lua?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A falta de atmosfera faz com que as temperaturas oscilem de uma forma assustadora entre os dois períodos A colonização de outros planetas sempre foi um assunto recorrente, principalmente entre especialistas na área. A atual evolução dos dispositivos de lançamento de foguetes está tornando essa ideia cada vez mais plausível, abrindo caminho para o turismo espacial e a ampliação dos limites da civilização humana. Mesmo não sendo um planeta, a Lua é o local mais simples para uma colonização inicial ou até mesmo uma base para missões mais ousadas. Tanto que um estudo, publicado em 2016, estimou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Missões chinesas coletarão amostras e investigarão o lado oculto da Lua - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/08/missoes-chinesas-coletarao-amostras-e-investigarao-o-lado-oculto-da-lua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMkDTZBq9ktIUWBT80huUnAqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 14:50:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/08/missoes-chinesas-coletarao-amostras-e-investigarao-o-lado-oculto-da-lua.html" target="_blank"&gt;Missões chinesas coletarão amostras e investigarão o lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Veículo da nova missão chinesa Chang'e-4 será quase idêntico ao Yutu, usado em missão anterior (Foto: CNSA/China) Profissionais de astronomia da China estão se preparando para enviar duas missões inovadoras até a Lua. Uma acontece ainda este ano, e vai ser a primeira a ir para a Bacia do Polo Sul-Aitken, superfície lunar oculta. Já a segunda missão coletará amostras do satélite natural e vai trazê-las para a Terra em 2019. Chamada de Chang'e-4, a primeira expedição o deve ser lançada em dezembro de 2018. Um veículo explorador quase idêntico ao Yutu, da missão Chang'e-3, será enviado para a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>China quer enviar dois robôs para o lado oculto da Lua em dezembro deste ano - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/china-quer-enviar-dois-robos-para-o-lado-oculto-da-lua-em-dezembro-deste-ano-120348/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZggmKvWrkCs6HRx9nFBjQqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 11:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/china-quer-enviar-dois-robos-para-o-lado-oculto-da-lua-em-dezembro-deste-ano-120348/" target="_blank"&gt;China quer enviar dois robôs para o lado oculto da Lua em dezembro deste ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A missão Chang'e-4, da agência espacial chinesa, pretende enviar dois robôs para o lado oculto da Lua ainda neste ano, provavelmente no mês de dezembro. Esta será a quarta missão da agência chinesa como parte de seu programa de exploração lunar. Após o envio dos robôs, o país asiático pretende enviar uma missão tripulada ao nosso satélite natural, repetindo o feito realizado pela NASA com as missões Apollo. Durante uma coletiva de imprensa realizada nesta quarta-feira (15), autoridades chinesas confirmaram o cronograma da missão Chang'e-4, que será "a primeira a realizar uma aterrissagem su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Lado oculto da Lua é 'iluminado' com dois choques de meteoroides - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/08/lado-oculto-da-lua-e-iluminado-com-dois-choques-de-meteoroides.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTt8FERmNKC3vwojQZoyXkqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 17:46:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/08/lado-oculto-da-lua-e-iluminado-com-dois-choques-de-meteoroides.html" target="_blank"&gt;Lado oculto da Lua é 'iluminado' com dois choques de meteoroides&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Registro de um meteoroide que se chocou contra a Lua (Foto: Divulgação/Moon Impacts Detection and Analysis System (MIDAS)/Jose Maria Madiedo) Um ponto luminoso atingindo a superfície do lado oculto da Lua despertou curiosidade dos astrônomos: ao investigar o fenômeno que aconteceu no último dia 17 de julho, eles constataram que dois meteoroides se chocaram contra o nosso satélite. Esses objetos espaciais derivam da cauda do cometa 169/NEAT que passou próximo a Terra. Os meteoroides são o nome dado a matéria espacial que tem tamanho inferior a um asteroide ou cometa e são semelhantes aos met...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Tudo o que você precisa saber sobre o mais longo eclipse lunar do século - R7 Tecnologia e Ciência</title><link>https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/fotos/tudo-o-que-voce-precisa-saber-sobre-o-mais-longo-eclipse-lunar-do-seculo-26072018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPNxZVSbQq14B4sEKg52wMqGQgEKhAIACoHCAowuIqBCzCZivwCMOfehAY</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 21:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/fotos/tudo-o-que-voce-precisa-saber-sobre-o-mais-longo-eclipse-lunar-do-seculo-26072018" target="_blank"&gt;Tudo o que você precisa saber sobre o mais longo eclipse lunar do século&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Tecnologia e Ciência&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O eclipse total de Lua desta sexta-feira (27) será especial por ser o mais longo do século com duração de quase duas horas. Saiba que horas começa, onde será possível fazer a observação e o motivo do nome 'lua de sangue' O que é um eclipse? Um eclipse ocorre quando a Terra, a Lua e o Sol ficam alinhados. O eclipse lunar ocorre quando a Lua entra na sombra da Terra e para de receber a luz do Sol Leia também: Como sabemos que a Lua está se afastando da Terra? O que é 'lua de sangue'? O nome é usado porque o satélite natural da Terra ficará com uma coloração avermelhada durante o eclipse. Iss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Tecnologia e Ciência</source></item><item><title>China dá primeiros passos para explorar lado escuro da Lua - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/ciencia/china-da-primeiros-passos-para-explorar-lado-escuro-da-lua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMf41uBLRgT_FYRnrqqh1YqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 17:06:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/ciencia/china-da-primeiros-passos-para-explorar-lado-escuro-da-lua/" target="_blank"&gt;China dá primeiros passos para explorar lado escuro da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A China lançou na madrugada desta segunda-feira um satélite de transmissão para estabelecer um link de comunicação entre a Terra e a sonda lunar Chang’e-4, que será lançada em breve para explorar a misteriosa face oculta da Lua. O satélite, chamado Queqiao (ponte de pega), foi transportado por um foguete Long March-4C que decolou durante a madrugada do Centro de Lançamento de Satélites Xichang, no sudoeste da China, informou a agência oficial “Xinhua”, com informação da Administração Nacional Espacial da China (CNSA, na sigla em inglês). “O lançamento é um passo-chave para que a China alcan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>China lança missão para estudar o lado oculto da Lua - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/05/china-lanca-missao-para-estudar-o-lado-oculto-da-lua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxXxzd-83lWPNUQ88JRaYMqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Wed, 23 May 2018 12:07:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/05/china-lanca-missao-para-estudar-o-lado-oculto-da-lua.html" target="_blank"&gt;China lança missão para estudar o lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma das faces da Lua (Foto: Divulgação/NASA) Por causa da sincronia entre os movimentos da Terra e da Lua, parte do nosso satélite sempre permanecerá oculto ao nosso olhar, o que também dificulta o lançamento de naves para esse lado. Mas nem por isso os astrônomos e engenheiros desistiram de enviar sondas para lá: neste domingo (segunda-feira na China), os chineses lançaram o satélite Queqiao, que será responsável por retransmitir as mensagens do Chang'e-4, sonda que promete ser a primeira a pousar nesta região lunar. Imagens e informações sobre o lado oculto da Lua já foram coletadas por o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>China envia satélite para o lado mais longínquo da Lua - Últimas Notícias</title><link>http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/05/china-envia-satelite-para-o-lado-mais.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbFhcM2y4d__C2Mp8iNdRoqGQgEKhAIACoHCAownMeACzCK4YwDMNrk-gU</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 11:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/05/china-envia-satelite-para-o-lado-mais.html" target="_blank"&gt;China envia satélite para o lado mais longínquo da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Últimas Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A China enviou esta segunda-feira um satélite de retransmissão para assegurar a comunicação com a sonda lunar Chang'e-4, que será lançada em breve. O objetivo do governo chinês está muito bem definido: explorar o lado oculto da Lua. "O lançamento é um passo chave para que a China atinja o seu objetivo: ser o primeiro país a enviar uma sonda para aterrar no lado mais longínquo da Lua", afirmou Zhang Lihua, responsável pelo lançamento. O satélite Queqiao foi transportado por um foguetão Longa Marcha-4C, a partir do centro de lançamento de satélites Xichang, no sudoeste da China, segundo infor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ultimas4noticias.blogspot.com">Últimas Notícias</source></item><item><title>China enviará satélite para explorar o lado oculto da lua na próxima semana - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/canaltech/china-enviara-satelite-para-explorar-o-lado-oculto-da-lua-na-proxima-semana,17729b8afe13ebb768fe21b8fc31a4d1wtvy0u3e.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUaKZ1MaWNNoDWsbSXzfPsqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 18:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/canaltech/china-enviara-satelite-para-explorar-o-lado-oculto-da-lua-na-proxima-semana,17729b8afe13ebb768fe21b8fc31a4d1wtvy0u3e.html" target="_blank"&gt;China enviará satélite para explorar o lado oculto da lua na próxima semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LuaCanaltech A China esteve anunciando seus planos de explorar o lado mais distante da lua desde 2016, e, na próxima segunda-feira (21), que ainda será domingo aqui no Brasil, a missão Chang'e 4 lançará seu satélite de revezamento, que ficará estacionado a cerca de 60 mil quilômetros da superfície lunar, de frente para a face que nunca fica voltada para a Terra. O nome dado ao satélite, Queqiao, se refere a uma ave do folclore chinês, responsável por criar uma ponte sobre a Via Láctea para juntar dois amantes anteriormente separados. Queqiao tem uma missão difícil pela frente: ele será resp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>China plantará flores na Lua para estudar plano de colonização - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/04/china-plantara-flores-na-lua-para-estudar-plano-de-colonizacao.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWV2wGasfQcVXVjvHrLlRsqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:43:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/04/china-plantara-flores-na-lua-para-estudar-plano-de-colonizacao.html" target="_blank"&gt;China plantará flores na Lua para estudar plano de colonização&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma das faces da Lua (Foto: Divulgação/NASA) Com previsão de lançamento para 2018, a missão chinesa Chang'e levará sementes de mostarda e amostras de batata para estudar as possibilidades de plantio na Lua. O veículo de exploração que acompanhará a sonda também carregará terra e água para realizar o experimento em solo lunar. Essa seria a primeira vez que um estudo desse tipo será realizado no satélite da Terra: as sementes ficarão em um compartimento de alumínio e seu desenvolvimento será avaliado pelos pesquisadores que lideram a missão. O objetivo dos cientistas chineses é de obter mais ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>NASA divulga “vídeo-tour” da Lua em 4K; assista - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/ciencia/129113-nasa-divulga-video-tour-lua-4k-assista.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAY8bcMhOYigFcoc3oNFOCYqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 21:23:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/ciencia/129113-nasa-divulga-video-tour-lua-4k-assista.htm" target="_blank"&gt;NASA divulga “vídeo-tour” da Lua em 4K; assista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Imagens são de sonda da agência espacial norte-americana A NASA publicou hoje (09) um vídeo em um de seus canais no YouTube mostrando um tour da Lua em resolução 4K. Se você tem um monitor ou TV poderoso o suficiente para lidar com essa qualidade de imagem, vale a pena conferir o vídeo agora. As imagens são da sonda Lunar Reconnaissance Orbiter. O clipe traz algumas curiosidades sobre o nosso satélite natural e suas crateras. A sonda da NASA revelou inclusive alguns detalhes do lado escuro da LUA, como suas crateras próximas do polo sul. Esses espaços de impacto poderiam inclusive abrigar á...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>China quer enviar missão ao lado oculto da Lua - Superinteressante</title><link>https://super.abril.com.br/ciencia/china-quer-enviar-missao-ao-lado-oculto-da-lua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9M0-ih5p84iaNE4pbMn6YqGQgEKhAIACoHCAow8_b4CjCSmOACMLvFywU</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 18:24:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://super.abril.com.br/ciencia/china-quer-enviar-missao-ao-lado-oculto-da-lua/" target="_blank"&gt;China quer enviar missão ao lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superinteressante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O lado oculto da Lua tem esse nome porque nunca é visível da Terra. Os astronautas americanos (e os robôs enviados à Lua pela URSS) nunca chegaram nem perto dele. Mas, em 2018, talvez a humanidade chegue até ele. Em junho, a China pretende lançar um satélite que orbitará o lado oculto da Lua – o que estabelecerá, pela primeira vez, um canal de comunicação entre a Terra e essa região. Assim que o satélite estiver operacional, ele será usado para guiar a segunda etapa da missão: enviar um robô até lá. Se der certo, a missão (que se chama Chang’e, em referência à deusa da lua da mitologia chin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://super.abril.com.br">Superinteressante</source></item><item><title>China planeja construir colônia na Lua povoada com robôs - Site Galileu</title><link>http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2017/12/china-planeja-construir-colonia-na-lua-povoada-com-robos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAtA-4_35XlfHWLoGJFABwqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 18:59:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2017/12/china-planeja-construir-colonia-na-lua-povoada-com-robos.html" target="_blank"&gt;China planeja construir colônia na Lua povoada com robôs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Creative Commons / kellepics) A China está planejando a construção de uma base lunar controlada por robôs. O anúncio foi feito no simpósio da Academia Internacional de Astronáutica sobre tecnologia espacial avançada, realizado em Xangai, de acordo com o jornal local Global Times. A estação permitiria a condução de experimentos maiores e mais complexos, que não podem ser realizados atualmente. Além disso, um projeto desse tipo reduziria o custo de outras formas de pesquisa espacial, como a coleta e envio de rochas lunares para a Terra, de acordo com explicação de Jiao Weixin, professo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistagalileu.globo.com">Site Galileu</source></item></channel></rss>