<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Reprodução medicamente assistida - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFI2YUhjNEVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:51:56 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Procriação Medicamente Assistida. BE volta a levar as "barrigas de aluguer" e PMA ao Parlamento a 6 de Dezembro - PÚBLICO</title><link>https://www.publico.pt/2018/11/29/politica/noticia/be-volta-levar-barrigas-aluguer-pma-parlamento-6-dezembro-1852946</link><guid isPermaLink="false">CBMidGh0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMS8yOS9wb2xpdGljYS9ub3RpY2lhL2JlLXZvbHRhLWxldmFyLWJhcnJpZ2FzLWFsdWd1ZXItcG1hLXBhcmxhbWVudG8tNi1kZXplbWJyby0xODUyOTQ20gG_AWh0dHBzOi8vd3d3LXB1YmxpY28tcHQuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHVibGljby5wdC8yMDE4LzExLzI5L3BvbGl0aWNhL25vdGljaWEvYmUtdm9sdGEtbGV2YXItYmFycmlnYXMtYWx1Z3Vlci1wbWEtcGFybGFtZW50by02LWRlemVtYnJvLTE4NTI5NDYvYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publico.pt/2018/11/29/politica/noticia/be-volta-levar-barrigas-aluguer-pma-parlamento-6-dezembro-1852946" target="_blank"&gt;Procriação Medicamente Assistida. BE volta a levar as "barrigas de aluguer" e PMA ao Parlamento a 6 de Dezembro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PÚBLICO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os bloquistas dizem que as questões por ultrapassar em termos de inconstitucionalidade se prendem com o anonimato dos dadores, no caso da PMA, e com ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publico.pt">PÚBLICO</source></item><item><title>Parlamento aprova na generalidade cinco diplomas sobre procriação medicamente assistida - Observador</title><link>https://observador.pt/2018/12/06/parlamento-aprova-na-generalidade-cinco-diplomas-sobre-procriacao-medicamente-assistida/</link><guid isPermaLink="false">CBMieWh0dHBzOi8vb2JzZXJ2YWRvci5wdC8yMDE4LzEyLzA2L3BhcmxhbWVudG8tYXByb3ZhLW5hLWdlbmVyYWxpZGFkZS1jaW5jby1kaXBsb21hcy1zb2JyZS1wcm9jcmlhY2FvLW1lZGljYW1lbnRlLWFzc2lzdGlkYS_SAcMBaHR0cHM6Ly9vYnNlcnZhZG9yLXB0LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvb2JzZXJ2YWRvci5wdC8yMDE4LzEyLzA2L3BhcmxhbWVudG8tYXByb3ZhLW5hLWdlbmVyYWxpZGFkZS1jaW5jby1kaXBsb21hcy1zb2JyZS1wcm9jcmlhY2FvLW1lZGljYW1lbnRlLWFzc2lzdGlkYS9hbXAvP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://observador.pt/2018/12/06/parlamento-aprova-na-generalidade-cinco-diplomas-sobre-procriacao-medicamente-assistida/" target="_blank"&gt;Parlamento aprova na generalidade cinco diplomas sobre procriação medicamente assistida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os projetos visam garantir a confidencialidade de quem fez dádivas sob o regime de anonimato para tratamentos de procriação medicamente assistida, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://observador.pt">Observador</source></item><item><title>Opinião. Dez pontos para compreender o debate sobre PMA e gestação de substituição - PÚBLICO</title><link>https://www.publico.pt/2018/12/06/sociedade/opiniao/dez-pontos-compreender-debate-pma-gestacao-substituicao-1853527</link><guid isPermaLink="false">CBMic2h0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMi8wNi9zb2NpZWRhZGUvb3Bpbmlhby9kZXotcG9udG9zLWNvbXByZWVuZGVyLWRlYmF0ZS1wbWEtZ2VzdGFjYW8tc3Vic3RpdHVpY2FvLTE4NTM1MjfSAb4BaHR0cHM6Ly93d3ctcHVibGljby1wdC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5wdWJsaWNvLnB0LzIwMTgvMTIvMDYvc29jaWVkYWRlL29waW5pYW8vZGV6LXBvbnRvcy1jb21wcmVlbmRlci1kZWJhdGUtcG1hLWdlc3RhY2FvLXN1YnN0aXR1aWNhby0xODUzNTI3L2FtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publico.pt/2018/12/06/sociedade/opiniao/dez-pontos-compreender-debate-pma-gestacao-substituicao-1853527" target="_blank"&gt;Opinião. Dez pontos para compreender o debate sobre PMA e gestação de substituição&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PÚBLICO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São necessárias novas alterações legislativas que respondam às questões levantadas pelo Tribunal Constitucional e que tornem a PMA e a Gestação de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publico.pt">PÚBLICO</source></item><item><title>Parlamento aprova na generalidade cinco diplomas sobre procriação medicamente assistida - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/parlamento-aprova-na-generalidade-cinco-diplomas-sobre-procriacao-medicamente-assistida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOTds4A4kQat5eDVS7azV0qGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:51:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/parlamento-aprova-na-generalidade-cinco-diplomas-sobre-procriacao-medicamente-assistida/" target="_blank"&gt;Parlamento aprova na generalidade cinco diplomas sobre procriação medicamente assistida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 06 dez (Lusa) – O parlamento aprovou hoje na generalidade cinco projetos de lei que visam garantir a confidencialidade dos dados das pessoas que fizeram dádivas sob o regime de anonimato para tratamentos de procriação medicamente assistida, antes do chumbo do Tribunal Constitucional. Os projetos de lei do BE, PS, PSD, PCP e PAN vão ser agora debatidos na especialidade na Comissão de Saúde, para se chegar a um texto final comum sobre a criação de um regime transitório para salvaguardar as doações de gâmetas e embriões feitas antes do acórdão de 24 de abril do Tribunal Constitucional ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Parlamento debate hoje anonimato de doadores para procriação assistida - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/parlamento-debate-hoje-anonimato-de-doadores-para-procriacao-assistida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdZ6CQHw7yPZqEPcZkCG30qGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/parlamento-debate-hoje-anonimato-de-doadores-para-procriacao-assistida/" target="_blank"&gt;Parlamento debate hoje anonimato de doadores para procriação assistida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 06 dez (Lusa) — A salvaguarda do anonimato de quem fez doações para procriação medicamente assistida antes de o Tribunal Constitucional acabar com a confidencialidade é hoje debatida no parlamento, na sequência da apresentação de projetos-lei de PS, PSD, PCP, BE e PAN. Os partidos vão levar à discussão no parlamento projetos de lei que visam a criação de um regime transitório que salvaguarde as doações de gâmetas e embriões feitas antes do acórdão. O Tribunal Constitucional considerou, em abril, que as normas que impunham sigilo absoluto relativamente às pessoas nascidas com recurso...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Thammy Miranda confirma inseminação artificial com Andressa - Catraca Livre | Entreter</title><link>https://catracalivre.com.br/entretenimento/thammy-miranda-confirma-inseminacao-artificial-com-andressa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECY6wpcLBu4B1YwN9epDFX0qFwgEKg4IACoGCAowgIt4MJW7DDCehIwG</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:14:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://catracalivre.com.br/entretenimento/thammy-miranda-confirma-inseminacao-artificial-com-andressa/" target="_blank"&gt;Thammy Miranda confirma inseminação artificial com Andressa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Catraca Livre | Entreter&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thammy Miranda já está com a cabeça na paternidade. Isso porque no dia 13 de janeiro ele e a esposa, Andressa Ferreira, vão embarcar para Miami, nos Estados Unidos, onde, dois dias depois, a modelo irá passar por um procedimento de inseminação artificial. Essa será a primeira gestação do casal. Eles já fizeram a compra num banco de sêmen e já tem o doador definido. Agora, eles torcem para que a fertilização aconteça neste procedimento inicial, a fim de que o bebê nasça ao final de 2019, na cidade americana. Crédito: reprodução/Instagram/@thammymirandaThammy Miranda confirma que fará insemin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://catracalivre.com.br">Catraca Livre | Entreter</source></item><item><title>Entenda como foi transplante de útero inédito realizado por brasileiro - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/saude/entenda-como-foi-transplante-de-utero-inedito-realizado-por-brasileiro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECY3Mx7_rfL2usMhrSOnCNwqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:23:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/saude/entenda-como-foi-transplante-de-utero-inedito-realizado-por-brasileiro/" target="_blank"&gt;Entenda como foi transplante de útero inédito realizado por brasileiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em evento inédito, um bebê nasceu de uma mulher que recebeu transplante de útero de uma doadora que havia falecido, segundo revela estudo publicado no periódico The Lancet. A brasileira recebeu o transplante em 2016 e no fim do ano passado deu à luz a uma menina saudável, que vai celebrar o primeiro aniversário no próximo dia 15. Esse é o único caso de transplante uterino a partir de uma doadora morta a gerar um bebê – dezenas de tentativas fracassadas foram feitas anteriormente nos Estados Unidos, República Tcheca e Turquia. O sucesso também coloca o Brasil como pioneiro na América Latina ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Partidos querem salvaguardar anonimato de quem já doou para reprodução assistida - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133012/partidos-querem-salvaguardar-anonimato-de-quem-ja-doou-para-reproducao-assistida</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcKeUnEUHFPBN0tXQCmr0QqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:11:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133012/partidos-querem-salvaguardar-anonimato-de-quem-ja-doou-para-reproducao-assistida" target="_blank"&gt;Partidos querem salvaguardar anonimato de quem já doou para reprodução assistida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PS, PSD, PCP, BE e PAN vão apresentar na quinta-feira projetos que visam salvaguardar o anonimato de quem fez doações para procriação medicamente assistida antes de o Tribunal Constitucional acabar com a confidencialidade da sua identidade. O Tribunal Constitucional (TC) declarou, a 24 de abril, inconstitucionais as normas que impunham sigilo absoluto relativamente às pessoas nascidas em consequência de processo de procriação medicamente assistida (PMA) com recurso a dádiva de gâmetas ou embriões, incluindo nas situações de gestação de substituição. Para ultrapassar os obstáculos criados pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Eficácia de suplementos para a fertilidade - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/eficacia-de-suplementos-para-a-fertilidade,8c3093c15469229321427ce8d9e95d2a52535lyv.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnDxG1z1Hvy5SkjaTp6dZ0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:08:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/eficacia-de-suplementos-para-a-fertilidade,8c3093c15469229321427ce8d9e95d2a52535lyv.html" target="_blank"&gt;Eficácia de suplementos para a fertilidade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Algumas pessoas que estão lidando com a infertilidade procuram alternativas à intervenção médica como os suplementos para ajudá-las a engravidar. Alguns destes alegam aumentar a fertilidade em homens, mulheres ou ambos. A acetil L-carnitina (ALC) é um antioxidante. Uma revisão de 2018 descobriu que ela ajudou a tratar problemas de fertilidade feminina, como síndrome dos ovários policísticos (SOP), endometriose e amenorréia. De acordo com outra pesquisa desse ano, a vitamina E pode aumentar a motilidade dos espermatozóides devido aos seus efeitos antioxidantes, e ajudar a melhorar a fertilid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>"Barrigas de aluguer" e procriação medicamente assistida voltam ao Parlamento para a semana - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132459/barrigas-de-aluguer-e-procriacao-medicamente-assistida-voltam-ao-parlamento-para-a-semana</link><guid isPermaLink="false">CAIiECV3pORlOS_GQElYiu9rN0QqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:21:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132459/barrigas-de-aluguer-e-procriacao-medicamente-assistida-voltam-ao-parlamento-para-a-semana" target="_blank"&gt;"Barrigas de aluguer" e procriação medicamente assistida voltam ao Parlamento para a semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O parlamento vai voltar a discutir as "barrigas de aluguer" e a Procriação Medicamente Assistida (PMA) no dia 6 de dezembro, por iniciativa do BE, anunciaram esta quinta-feira os bloquistas, após conferência de líderes da Assembleia da República. "São dois diplomas, um sobre a gestação de substituição, outro sobre PMA, através dos quais procuramos responder ao acórdão do Tribunal Constitucional que inviabilizou os anteriores projetos de lei", disse o presidente da bancada bloquista, Pedro Filipe Soares, acrescentando tratar-se do "contributo do BE para alargar o acesso ao planeamento famili...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Associação teme que alteração à lei da gestação de substituição gere desconfiança - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132276/associacao-teme-que-alteracao-a-lei-da-gestacao-de-substituicao-gere-desconfianca</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpJ5awZ5p2gibn1aOAS1XUqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:47:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132276/associacao-teme-que-alteracao-a-lei-da-gestacao-de-substituicao-gere-desconfianca" target="_blank"&gt;Associação teme que alteração à lei da gestação de substituição gere desconfiança&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Associação Portuguesa de Fertilidade (APF) considera que a alteração à lei da gestação de substituição proposta pelo Bloco de Esquerda abre caminho a uma "desconfiança e insegurança constantes" nos casais sobre se a gestante irá cumprir o acordo. O novo projeto-lei do Bloco de Esquerda sobre a gestação de substituição prevê que a gestante possa anular o seu consentimento até ao momento de registo da criança, ou seja, poderá arrepender-se durante os 20 dias que se seguem ao nascimento. Em comunicado, a APF considera que a proposta do BE "responde às fragilidades e inconstitucionalidades" a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Congelamento de óvulos: principal motivação é a falta de um parceiro, revela estudo - Crescer</title><link>https://revistacrescer.globo.com/Criancas/Comportamento/noticia/2018/11/congelamento-de-ovulos-principal-motivacao-e-falta-de-um-parceiro-revela-estudo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZ7XVkt4pnzSmRg1Dmi_8oqGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:31:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistacrescer.globo.com/Criancas/Comportamento/noticia/2018/11/congelamento-de-ovulos-principal-motivacao-e-falta-de-um-parceiro-revela-estudo.html" target="_blank"&gt;Congelamento de óvulos: principal motivação é a falta de um parceiro, revela estudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mulheres solteiras congelam seus óvulos por falta de parceiro, revela estudo (Foto: Thinkstock) O que leva uma mulher relativamente nova, na faixa dos 35 anos, a congelar seus óvulos? Uma advogada de 39 anos — que prefere não revelar o nome — e passou pelo procedimento há um ano, explica: "Estava solteira, nem namorava e com o avançar da idade quis fazer esse 'seguro'. Entendo que fisiologicamente as chances de ser mãe vão diminuindo e caso tenha vontade de ser mãe futuramente quis me resguardar". "Importante dizer que quando fiz meus exames, ainda era fértil do ponto de vista médico, mas j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistacrescer.globo.com">Crescer</source></item><item><title>‘Radar de esperma’ abre novas perspectivas para estudar a infertilidade masculina - Extra</title><link>https://oglobo.globo.com/oglobo-21384234</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8UYGqOteQ0ChNOycC-SZcqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/oglobo-21384234" target="_blank"&gt;‘Radar de esperma’ abre novas perspectivas para estudar a infertilidade masculina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;RIO - Cientistas da Universidade de Sheffield, Reino Unido, desenvolveram uma nova técnica para examinar o esperma humano sem matar os gametas, num avanço que deverá ajudar no estudo e diagnósticos dos problemas de fertilidade masculinos. Batizada Espectroscopia por Ressonância Magnética, a técnica usa poderosos ímãs e funciona como um radar, disparando pulsos de energia nas amostras dentro de um escâner construído especialmente para isso e depois “ouvindo” os ecos dos sinais emitidos pelas moléculas em resposta. Com isso, é possível distinguir populações de esperma “saudável” das pobres. À...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">Extra</source></item><item><title>Em seu mês, mulher pode comemorar a possibilidade de ser mãe - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,em-seu-mes-mulher-pode-comemorar-a-possibilidade-de-ser-mae,70001700300</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8O31nRYkalNARl7uzyn5IqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 15:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,em-seu-mes-mulher-pode-comemorar-a-possibilidade-de-ser-mae,70001700300" target="_blank"&gt;Em seu mês, mulher pode comemorar a possibilidade de ser mãe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo--( DINO - 15 mar, 2017) - A maioria das mulheres, em algum momento da vida, quer ser mãe. É o conhecido "instinto materno", determinado pela natureza, para a perpetuação da espécie. Nem todas, entretanto, apresentam facilidade para engravidar. Os problemas são muitos e variados. Mas, em grande parte dos casos, são solucionáveis pelo avanço da Medicina e, quando mais sérios, pela Reprodução Assistida. IDADE: Mulheres dos 20 aos 30 anos têm todo mês entre 20% e 30% de chance de engravidar. Dos 30 aos 34 anos, o percentual cai para 15%. Depois dos 35 anos, é de apenas 10%. E é sabido...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Maternidade aos 50: riscos e tratamentos - Terra Brasil</title><link>https://noticias.terra.com.br/maternidade-aos-50-riscos-e-tratamentos,98645f9b7948ce3f4b16039e9f6d5b96cu0imv36.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKhEPNa97wHSthTc62EvcMqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:41:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.terra.com.br/maternidade-aos-50-riscos-e-tratamentos,98645f9b7948ce3f4b16039e9f6d5b96cu0imv36.html" target="_blank"&gt;Maternidade aos 50: riscos e tratamentos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cada vez mais mulheres acima dos 50 anos de idade optam por fertilização. Diabetes e hipertensão estão entre os principais riscos da gravidez tardia, mas podem ser controlados com tratamento adequado.Uma gravidez aos 50 anos deixou de ser notícia improvável, ainda que a gestação tardia tenha riscos maiores para a mulher. O Conselho Federal de Medicina (CFM) recomenda a gestação, com reprodução assistida, até os 50 anos. Apenas em 2015 o Conselho aprovou uma resolução (2.121/2015) que dá autonomia à mulher, acima dessa idade, para se submeter a tratamentos de fertilização desde que ela assum...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Dúvidas solucionadas sobre a doação de óvulos - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/duvidas-solucionadas-sobre-a-doacao-de-ovulos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAk2Xo0oOvCq9S6csIPJgzAqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMJqrjQY</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2015 22:35:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/duvidas-solucionadas-sobre-a-doacao-de-ovulos/" target="_blank"&gt;Dúvidas solucionadas sobre a doação de óvulos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma alternativa importante para algumas mulheres que desejam ser mães mas não podem é a doação de óvulos. Ela acontece quando uma mulher cede seu óvulo para que seja fecundado e transplantado para o útero de outra mulher. A doação é anônima e sigilosa. Kelly Almeida, mãe de Guilherme e Vinícius, passou 8 anos tentando engravidar nos métodos tradicionais, mas suas achances eram mínimas pois sofria de endometriose e suas trompas eram obstruídas. Ela conseguiu engravidar com a fertilização in vitro e doou metade dos seus óvulos para ajudar outras pessoas a para ajudar outras pessoas. Em nosso ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Gravidez após os 50 anos: cerca de 1% é a chance de a mulher engravidar naturalmente nessa idade - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,gravidez-apos-os-50-anos-cerca-de-1-e-a-chance-de-a-mulher-engravidar-naturalmente-nessa-idade,70001690223</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN66k_NOPS1O59AuLvEaa6YqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 16:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,gravidez-apos-os-50-anos-cerca-de-1-e-a-chance-de-a-mulher-engravidar-naturalmente-nessa-idade,70001690223" target="_blank"&gt;Gravidez após os 50 anos: cerca de 1% é a chance de a mulher engravidar naturalmente nessa idade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Justamente para preservar a saúde das mulheres e dos bebês, o CFM determinava que as mulheres deveriam engravidar, no máximo, até os 50 anos pelas técnicas de reprodução assistida. Mas, por entender que é ela, junto com o médico que a assiste, quem deve decidir sobre a gravidez, o Conselho modificou as normas. O que a mulher que quer engravidar após os 50 anos precisa fazer Assim, a mulher que deseja engravidar mesmo estando acima dos 50 anos precisa, apenas, ter as condições clínicas ideais para gestar. "Não estar acima do peso, não ter doença como hipertensão ou diabetes, ou qualquer outr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Eles realizaram o sonho de serem pais! - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/eles-realizaram-o-sonho-de-serem-pais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHo4xZq2-TES2Cy1jw13SswqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMJqrjQY</guid><pubDate>Thu, 06 Aug 2015 22:42:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/eles-realizaram-o-sonho-de-serem-pais/" target="_blank"&gt;Eles realizaram o sonho de serem pais!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os problemas masculinos estão presentes em mais de 50% dos casos de infertilidade de um casal. Por isso, o homem também precisa passar por uma série de exames quando os dois decidem ter filhos. O principal deles é o espermograma, ou avaliação seminal, um exame simples e indolor que avalia certos aspectos do sêmen como o volume, a concentração e a qualidade dos espermatozoides. O resultado desse exame vai ajudar o médico a decidir qual o melhor tratamento para o casal engravidar. Eles conseguiram! Normalmente, os tratamentos contra a infertilidade podem ser feitos por meio de procedimentos s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Homens inférteis também podem ter filhos - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,homens-inferteis-tambem-podem-ter-filhos,70001638711</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzSdNmMdkOOKo5jvhKz9v8qFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 18:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,homens-inferteis-tambem-podem-ter-filhos,70001638711" target="_blank"&gt;Homens inférteis também podem ter filhos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Segundo o Dr.Edson Borges Jr., especialista em reprodução humana assistida e diretor científico do Fertility Medical Group, existe um certo preconceito em se achar, inicialmente, que o problema é da mulher. "Isso não é verdade. Cerca de 15% dos casais em idade reprodutiva apresentam algum problema de fertilidade. Destes, 40% decorrem de causa feminina, 40% de causa masculina e nos restantes 20% do homem e da mulher", ressalta Borges. Apesar dos percentuais serem os mesmos, se fala e se conhece muito mais as causas da infertilidade feminina, bem como os tratamentos oferecidos. Justamente por...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Regulamentação protetiva na reprodução assistida: Brasil à frente - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/regulamentacao-protetiva-na-reproducao-assistida-brasil-a-frente/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPyv8dUedkTMQNcOWChyLrEqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 07:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/regulamentacao-protetiva-na-reproducao-assistida-brasil-a-frente/" target="_blank"&gt;Regulamentação protetiva na reprodução assistida: Brasil à frente&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Regina Beatriz Tavares da Silva. CRÉDITO: DIVULGAÇÃO Nesta semana volto ao tema da reprodução assistida. Ilustrando meu ponto de vista com mais um infeliz caso concreto, pretendo mostrar que ao contrário do que se tem lido e escutado sobre o assunto, a reprodução assistida não é um procedimento médico banal como outro qualquer. Ao contrário, é algo que deve ser sempre muito bem pensado por casais, clínicas e médicos, além de reguladores e legisladores de todos os países, uma vez que possui efeitos de grande repercussão na vida das pessoas envolvidas e não está imune a certos riscos de dar e...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Número de mulheres que são mães após os 40 anos cresce 49% em duas décadas - Época NEGÓCIOS</title><link>http://epocanegocios.globo.com/Vida/noticia/2017/03/epoca-negocios-numero-de-mulheres-que-sao-maes-apos-os-40-anos-cresce-49-em-duas-decadas.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDghy1s3vp_UM6XiUGqCfjAqGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 19:31:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epocanegocios.globo.com/Vida/noticia/2017/03/epoca-negocios-numero-de-mulheres-que-sao-maes-apos-os-40-anos-cresce-49-em-duas-decadas.html" target="_blank"&gt;Número de mulheres que são mães após os 40 anos cresce 49% em duas décadas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Thinkstock) Ter filhos sempre foi um dos sonhos da bancária Fabiana Galvão Camargo Sarraf. Antes, porém, ela queria construir uma carreira sólida e alcançar a tão sonhada estabilidade financeira. Quando tudo isso chegou, aos 39 anos, ela começou a tentar engravidar. "Você foca no trabalho, o tempo passa e, como se sente bem fisicamente, jovial, acha que pode esperar, mas o relógio biológico não é bem assim." saiba mais - Empreendedores precisam de mãe Com ajuda da fertilização in vitro, Fabiana engravidou e deu à luz Samuel e Mariah em dezembro, no mesmo dia em que fez 42 anos. Como ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>Marça é uma feliz mãe de trigêmeas aos 51 anos, graças à Reprodução Assistida - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,marca-e-uma-feliz-mae-de-trigemeas-aos-51-anos-gracas-a-reproducao-assistida,70001675715</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxOlx955uYV4BNRjEaCCKsqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 20:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,marca-e-uma-feliz-mae-de-trigemeas-aos-51-anos-gracas-a-reproducao-assistida,70001675715" target="_blank"&gt;Marça é uma feliz mãe de trigêmeas aos 51 anos, graças à Reprodução Assistida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As bebezinhas sapecas e saudáveis são a prova de que o desenvolvimento das técnicas de Reprodução Assistida permite que, mesmo mulheres com mais idade, podem realizar o sonho de se tornar mães. Os dois foram namorados apaixonados na adolescência. Depois, se separaram. Ele se casou, e ficou viúvo. Ela também se casou, mas não teve filhos, e se separou. Nas idas e vindas da vida, depois de tantos anos, Humberto César Fiori Filho, pecuarista, e a empresária Marça Maria Maciel Fiori se reencontraram, ele já com cinco filhos. Logo, o marido percebeu o sonho da mulher em se tornar mãe, que já jul...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Chinesa dá à luz a criança gestada em embrião congelado há 16 anos - Terra Brasil</title><link>https://saude.terra.com.br/chinesa-da-a-luz-a-crianca-gestada-em-embriao-congelado-ha-16-anos,764b8bdf8d8998e65f9c75dc6121df4037j9m7ed.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHO7IA4DsTqxO0qeaBy7vjkqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 12:05:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://saude.terra.com.br/chinesa-da-a-luz-a-crianca-gestada-em-embriao-congelado-ha-16-anos,764b8bdf8d8998e65f9c75dc6121df4037j9m7ed.html" target="_blank"&gt;Chinesa dá à luz a criança gestada em embrião congelado há 16 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma mulher chinesa de 46 anos deu à luz a uma criança de 3,8 quilos que foi gestada a partir de um embrião congelado há mais de 16 anos e com um "irmão gêmeo", que tem essa mesma diferença de idade, informou nesta terça-feira o jornal "South China Morning Post", citando fontes do hospital. Este é o segundo filho desta mãe, que decidiu adotar técnicas de reprodução assistida após o fim da "política do filho único" no ano passado. Seu primeiro filho, que atualmente tem 16 anos, procede da mesma "remessa" de embriões que o utilizado nesta ocasião. O parto aconteceu na semana passada no Hospita...&lt;/p&gt;</description><source url="https://saude.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Obesidade prejudica qualidade do esperma, diz estudo - Site Crescer</title><link>http://revistacrescer.globo.com/Gravidez/noticia/2017/09/obesidade-prejudica-qualidade-do-esperma-diz-estudo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0JoPcZ0_3o7DwavUEGeqcqGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:55:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistacrescer.globo.com/Gravidez/noticia/2017/09/obesidade-prejudica-qualidade-do-esperma-diz-estudo.html" target="_blank"&gt;Obesidade prejudica qualidade do esperma, diz estudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A obesidade compromete a qualidade e quantidade de esperma, de acordo com estudo do Centro de Reprodução Assistida Krishna, na Índia. saiba mais - Obesidade cresce entre os brasileiros, diz Ministério da Saúde A pesquisa recolheu dados de mais de 1285 homens do país e ficou claro que a obesidade estava associada a baixo volume de sêmen, baixa quantidade, concentração e mobilidade de espermatozoides e maior número de defeitos no esperma. O principal autor do estudo, Gottumukkala Ramaraju, afirmou em nota divulgada pelo Centro de Reprodução Assistida Krishna, que, para casais com dificuldade ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistacrescer.globo.com">Site Crescer</source></item><item><title>Fertilização in vitro cresce no Brasil - Site Crescer</title><link>http://revistacrescer.globo.com/Gravidez/Planejando-a-gravidez/noticia/2017/06/fertilizacao-vitro-cresce-no-brasil.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKg5oM9CVkN-XYok4tBBiwqGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 19:34:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistacrescer.globo.com/Gravidez/Planejando-a-gravidez/noticia/2017/06/fertilizacao-vitro-cresce-no-brasil.html" target="_blank"&gt;Fertilização in vitro cresce no Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Thinkstock) A fertilização in vitro (FIV) é um método que ajuda pessoas que não conseguem engravidar com naturalidade e tem se tornado cada vez mais popular. A técnica, que chegou ao Brasil em 1984, tem atraído muitas famílias. Segundo um levantamento da Anvisa (Agência Nacional de Vigilância Sanitária), de 2011 a 2016, o número de FIVs realizados no país saltou de 13.527 para 33.790, ou seja, um crescimento de 149,79%. “Esse aumento tem ocorrido ano após ano, mas tem sido mais significativo nos últimos cinco”, diz o ginecologista Marcos Moura, especialista em reprodução assistida na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistacrescer.globo.com">Site Crescer</source></item><item><title>Mito ou verdade: Usar pílula por muito tempo prejudica a fertilidade? - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/mito-ou-verdade-usar-pilula-por-muito-tempo-prejudica-a-fertilidade/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOgyq2CHsm5P4B9wbIdZzYqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMJqrjQY</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 18:28:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/mito-ou-verdade-usar-pilula-por-muito-tempo-prejudica-a-fertilidade/" target="_blank"&gt;Mito ou verdade: Usar pílula por muito tempo prejudica a fertilidade?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os anticoncepcionais não tê efeito na qualidade e quantidade de óvulos (Foto: Shutterstock) Muita gente acredita que sim, mas, na verdade, as pílulas anticoncepcionais não têm efeitos negativos – ou mesmo positivos – na fertilidade da mulher. Karla Zacharias, especialista em reprodução assistida do Grupo Huntington, mãe de Ana Giulia e Giovana, explica que os medicamentos contraceptivos atuam bloqueando o ciclo menstrual e não têm nenhum efeito na quantidade e qualidade da reserva ovariana, que é a responsável pela gravidez. Leia também Calculadora de fertilidade 9 erros sobre fertilidade r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Gravidez depois dos 40: é arriscado? - Site Crescer</title><link>http://revistacrescer.globo.com/Colunistas/Wladimir-Taborda/noticia/2017/05/gravidez-depois-dos-40-e-arriscado.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFE_l7R2KnO-Cl42OtGL79IqGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 13:14:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistacrescer.globo.com/Colunistas/Wladimir-Taborda/noticia/2017/05/gravidez-depois-dos-40-e-arriscado.html" target="_blank"&gt;Gravidez depois dos 40: é arriscado?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Thinkstock) “Tive minha primeira filha aos 41 anos E, aos 42, ganhei gêmeas. Queria engravidar de novo. é muita loucura?” Daniella Franco, por e-mail Wladimir Taborda: Aos 40 anos, as ovulações são mais irregulares e pode ser demorado engravidar sem recorrer à reprodução assistida. Atualmente há grandes chances de uma gestação ser bem-sucedida nessa faixa etária. O fator mais importante, porém, é ter boa saúde e não apresentar complicações como hipertensão arterial, diabetes e doenças cardiovasculares. Pense também os riscos para o bebê. A chance de problemas genéticos aumenta propor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistacrescer.globo.com">Site Crescer</source></item><item><title>Entenda a função e como é feito o ultrassom transvaginal - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/fertilidade/entenda-a-funcao-e-como-e-feito-o-ultrassom-transvaginal,c1e3a4e8d15fbc0b84d9641d3b945ecd8244ji0c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdWMb3cIaU0fFMaySZ8ZGIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 21:22:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/fertilidade/entenda-a-funcao-e-como-e-feito-o-ultrassom-transvaginal,c1e3a4e8d15fbc0b84d9641d3b945ecd8244ji0c.html" target="_blank"&gt;Entenda a função e como é feito o ultrassom transvaginal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ultrassom transvaginal é um exame conhecido das rotinas ginecológicas e obstétricas. Por meio dele, o médico pode ter uma visualização de todo o aparelho reprodutor feminino, útero, ovários e trompaiStock O ultrassom transvaginal é um exame conhecido das rotinas ginecológicas e obstétricas. Por meio dele, o médico pode ter uma visualização de todo o aparelho reprodutor feminino, útero, ovários e trompas. O exame pode ser utilizado para diagnosticar miomas, câncer e gravidez. Além disso, é um forte aliado das técnicas de reprodução assistida. De acordo com Luciene Kanashiro Tsukuda, utrass...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>França autorizará reprodução assistida a solteiras e homossexuais - EXAME</title><link>http://exame.abril.com.br/mundo/franca-autorizara-reproducao-assistida-a-solteiras-e-homossexuais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsRm2I514m0F3bqFIltVgIqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:24:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/mundo/franca-autorizara-reproducao-assistida-a-solteiras-e-homossexuais/" target="_blank"&gt;França autorizará reprodução assistida a solteiras e homossexuais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris – A França autorizará o recurso à reprodução assistida, por enquanto limitada aos casais heterossexuais, às mulheres solteiras e também às homossexuais, afirmou nesta terça-feira a secretária de Estado para a Igualdade de Mulheres e Homens, Marlene Schiappa. “Abrir a reprodução assistida a todas as mulheres é uma questão de justiça”, disse Schiappa em uma entrevista radiotelevisionada pela “RMC” e “BFMTV”, na qual garantiu o cumprimento desse compromisso de campanha do presidente, Emmanuel Macron. Sobre o calendário, precisou que “provavelmente” será feito com a reforma da lei sobre a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Tratamentos para engravidar: saiba os perigos de alguns medicamentos - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/tratamentos-para-engravidar-saiba-os-perigos-de-alguns-medicamentos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFp3waw6Uq01oReCVd5EjaUqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMJqrjQY</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2015 18:07:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/tratamentos-para-engravidar-saiba-os-perigos-de-alguns-medicamentos/" target="_blank"&gt;Tratamentos para engravidar: saiba os perigos de alguns medicamentos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dados da Organização Mundial de Saúde (OMS) mostram que cerca de 2% dos casais no Brasil são inférteis. Esse cenário faz com que a busca por tratamentos para engravidar seja constante. Uma das formas utilizadas são os medicamentos que podem acelerar o processo, porém, nem sempre são indicados exatamente para este fim. A revista científica da American Society for Reproductive Medicine (ASRM) publicou recentemente estudos que alertam para o perigo do tratamento de infertilidade para homens e mulheres com medicação indicada para outros fins, conhecidas como off label. Parte da comunidade médic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Inédito: bebês de reprodução assistida terão registro imediato no país - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/inedito-bebes-de-reproducao-assistida-terao-registro-imediato-no-pais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJu6AiMi0qmXNQD3NK8dcFYqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMJqrjQY</guid><pubDate>Fri, 29 Apr 2016 21:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/inedito-bebes-de-reproducao-assistida-terao-registro-imediato-no-pais/" target="_blank"&gt;Inédito: bebês de reprodução assistida terão registro imediato no país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O registro dos bebês nascidos por meio de reprodução assistida terão registro imediato (Foto: Shutterstock) Os pais que já contaram com a ajuda da técnica de reprodução assistida para ter filhos sabem o quão difícil era conseguir registrar a criança no Brasil. Isso porque esse procedimento geralmente conta com a ajuda de uma terceira pessoa, uma barriga de aluguel, doador de esperma ou doadora de óvulos. Antes, os juízes de cartórios não tinham uma instrução clara sobre como colocar a filiação na certidão da criança nos casos de reprodução assistida. Agora, uma nova regulamentação lavrada p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Regulamentação protetiva do ser humano gerado por reprodução assistida - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/regulamentacao-protetiva-do-ser-humano-gerado-por-reproducao-assistida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWCnXjrdepjgq3q42gEsdYqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/regulamentacao-protetiva-do-ser-humano-gerado-por-reproducao-assistida/" target="_blank"&gt;Regulamentação protetiva do ser humano gerado por reprodução assistida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Regina Beatriz Tavares da Silva. CRÉDITO: DIVULGAÇÃO No artigo desta semana voltarei ao tema da reprodução assistida e aos avanços do Direito brasileiro na sua regulamentação, sendo o Brasil um dos três países do mundo que adotaram esta regulamentação protetiva. Para que se perceba a importância do Direito brasileiro nessa matéria, contarei o caso da advogada francesa Audrey Kermalvezen, de sua luta para descobrir a própria origem e de como sua triste história serve à demonstração do acerto do CNJ brasileiro, sob a presidência da Ministra Nancy Andrighi, na sua regulamentação, que adotou as...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Sírio-Libanês oferece especialização em Reprodução Assistida - Guia do Estudante</title><link>http://guiadoestudante.abril.com.br/pos-graduacao/sirio-libanes-oferece-especializacao-em-reproducao-assistida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGwc1FeptrJLY6ONA9C05AqGQgEKhAIACoHCAowiIX7CjDnhvMCMLL6xwU</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 13:49:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://guiadoestudante.abril.com.br/pos-graduacao/sirio-libanes-oferece-especializacao-em-reproducao-assistida/" target="_blank"&gt;Sírio-Libanês oferece especialização em Reprodução Assistida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Guia do Estudante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sírio-Libanês Ensino e Pesquisa oferece 20 vagas para o curso de pós-graduação em Reprodução Assistida. As inscrições para o processo seletivo estarão abertas até o dia 29 de agosto. O curso conta com aulas teóricas e atividades práticas, além de apresentar discussões reais de casais atendidos no dia a dia dos serviços especializados e de referência em reprodução assistida do país. O programa também aborda os temas mais importantes da Reprodução Assistida, expondo as diversas formas de tratamento da infertilidade e inclui simulações práticas que antecipam as situações encontradas no exer...&lt;/p&gt;</description><source url="http://guiadoestudante.abril.com.br">Guia do Estudante</source></item><item><title>Infertilidade masculina responde por 40% dos casos de dificuldades para engravidar - Site GQ Brasil</title><link>http://gq.globo.com/Paternidade/noticia/2017/08/infertilidade-masculina-responde-por-40-dos-casos-de-dificuldades-para-engravidar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED770V8qgq4zgK8oY3qgKWwqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 12:48:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gq.globo.com/Paternidade/noticia/2017/08/infertilidade-masculina-responde-por-40-dos-casos-de-dificuldades-para-engravidar.html" target="_blank"&gt;Infertilidade masculina responde por 40% dos casos de dificuldades para engravidar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fertilidade (Foto: Diego Loza) Há muito que as mulheres já não carregam sozinhas o estigma de que a infertilidade é uma doença feminina. Com base em dados da Organização Mundial da Saúde (OMS), especialistas garantem que em 40% das vezes os homens são responsáveis pela dificuldade do casal gerar um filho. Porém, questões culturais que permanecem enraizadas na sociedade, ainda costumam reduzir as chances de um diagnóstico precoce da infertilidade masculina. De acordo com Giuliano Bedoschi, especialista em reprodução humana e diretor-médico da clínica Mater Prime, a infertilidade feminina é r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gq.globo.com">Site GQ Brasil</source></item><item><title>Anonimato de doador pode provocar incesto involuntário - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,anonimato-de-doador-pode-provocar-incesto-involuntario,70001678716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_ThFeRBw7WVuCglOeRtgoqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 18:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,anonimato-de-doador-pode-provocar-incesto-involuntario,70001678716" target="_blank"&gt;Anonimato de doador pode provocar incesto involuntário&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acordo com a resolução do Conselho Federal de Medicina (CFM) de 2015, é permitida a realização de duas reproduções assistidas e gestações de mulheres diferentes com o sêmen de um único homem, numa área delimitada por essa resolução do CFM. Dra. Regina Beatriz ressalta que, "em uma área de um milhão de habitantes, é de extrema importância que haja transparência quanto à identidade dos doadores, minimizando as possibilidades de incesto involuntário, casos que são possíveis quando irmãos se conhecem e se apaixonam sem poder ter ciência de quem são seus pais biológicos". Em pesquisa realizad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Mulheres solteiras e os tratamentos de Reprodução Assistida ? por Arnaldo Cambiaghi* - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,mulheres-solteiras-e-os-tratamentos-de-reproducao-assistida-por-arnaldo-cambiaghi,70001668383</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeaxf35ARdkXsSeIe2Xn1gqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 16:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,mulheres-solteiras-e-os-tratamentos-de-reproducao-assistida-por-arnaldo-cambiaghi,70001668383" target="_blank"&gt;Mulheres solteiras e os tratamentos de Reprodução Assistida ? por Arnaldo Cambiaghi*&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Embora a maior parte das mulheres que procura os tratamentos de infertilidade seja casada, nos últimos anos, vem aumentando o número de mulheres solteiras que desejam ter filhos, mesmo sozinhas. Nestes casos, a única maneira de ficarem grávidas, será por meio do banco de esperma. Muitas ainda tentam procurar a ajuda de um amigo solidário que se proponha a doar seu sêmen para uma inseminação com o compromisso de que ela, a futura mãe, jamais exigirá dele as obrigações e o reconhecimento de um progenitor. Entretanto esta busca, na maioria das vezes, tem um final frustrante. A grande maioria d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Instituto lança check up de fertilidade para mulheres com mais de 26 anos de idade - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,instituto-lanca-check-up-de-fertilidade-para-mulheres-com-mais-de-26-anos-de-idade,70001672164</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuOLGFV3AhGXT1uNwzgjIQqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 13:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,instituto-lanca-check-up-de-fertilidade-para-mulheres-com-mais-de-26-anos-de-idade,70001672164" target="_blank"&gt;Instituto lança check up de fertilidade para mulheres com mais de 26 anos de idade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para atender mulheres a partir dos 26 anos de idade, que querem ser mães no futuro, o Instituto Verhum criou um Check Up de Fertilidade Feminina. Além de consulta com o especialista em Reprodução Humana, a mulher passa por alguns exames de imagem e de sangue para investigar possíveis fatores de risco para infertilidade. A ideia é avaliar se o sistema reprodutor da mulher está preparado para uma gravidez e se sua reserva ovariana está dentro dos limites normais de acordo com a sua idade, assim como investigar fatores hormonais e possíveis infecções que podem desencadear infertilidade. O exam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Aborto espontâneo pode atingir 1 em cada 4 mulheres - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/dino/aborto-espontaneo-pode-atingir-1-em-cada-4-mulheres,3f2f27f6d856de3da853d740d661c420uo5b0zu7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAk92uvhxRVF1-velvfvY0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 20:52:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/dino/aborto-espontaneo-pode-atingir-1-em-cada-4-mulheres,3f2f27f6d856de3da853d740d661c420uo5b0zu7.html" target="_blank"&gt;Aborto espontâneo pode atingir 1 em cada 4 mulheres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DINO / DINO A Perda gestacional de repetição baseada em Evidências será um dos temas em destaque no 28o. Congresso Brasileiro de Reprodução Humana que começa nesta quarta-feira, em Belo Horizonte, e reunirá mais de 1000 ginecologistas e obstetras. Eles participarão de cerca de 100 palestras e simpósios, ministrados por especialistas do Brasil e do exterior, que discutirão as novas tecnologias e pesquisas como estímulo para o crescimento da área de reprodução assistida. A palestra sobre o abortamento espontâneo será conduzida pela médica brasileira, Dra. Maria do Carmo Borges de Souza, Diret...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>6 fatores (provados pela ciência) que aumentam suas chances de ter gêmeos - VIX Brasil</title><link>https://www.vix.com/pt/maes-e-bebes/566209/6-fatores-provados-pela-ciencia-que-aumentam-suas-chances-de-ter-gemeos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdmeFXcNJX_I13ncaiyza8qGQgEKhAIACoHCAowx877CjDutPQCMPGK4AU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 21:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/pt/maes-e-bebes/566209/6-fatores-provados-pela-ciencia-que-aumentam-suas-chances-de-ter-gemeos" target="_blank"&gt;6 fatores (provados pela ciência) que aumentam suas chances de ter gêmeos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;starfotograf/iStock A gravidez de gêmeos ocorre quando a mulher libera dois ou mais óvulos no mesmo ciclo menstrual. Quando os espermatozoides encontrá-los e fecundá-los, os bebês passarão a se desenvolver dentro do útero ao mesmo tempo, dando início a uma gestação de gêmeos bivitelinos, que são aqueles não-idênticos e que podem ou não ter o mesmo sexo. Há também a possibilidade de uma gestação de gêmeos univitelinos, com as feições bem parecidas. Acontece quando um único óvulo, fecundado por um só espermatozoide, sofre uma divisão e gera crianças do mesmo sexo e com mesmo material genético...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Brasil</source></item><item><title>Congelamento de óvulos: o que é e como funciona esse procedimento? - Portal iG</title><link>https://delas.ig.com.br/filhos/2018-11-16/congelamento-ovulos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2p4hnn9TdV1FiFmMg1ztkqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMIS9iQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://delas.ig.com.br/filhos/2018-11-16/congelamento-ovulos.html" target="_blank"&gt;Congelamento de óvulos: o que é e como funciona esse procedimento?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Já faz um tempo que a maternidade deixou de ser prioridade para muitas mulheres. Algumas não pensam em ter filhos e outras priorizam a vida profissional e a estabilidade financeira antes de formar uma família. Como não há como parar o relógio biológico para acompanhar esses planos, o congelamento de óvulos passou a ser uma solução para quem quer adiar a gestação. O congelamento de óvulos surge como uma saída para as mulheres que pretendem esperar o momento ideal da maternidadeshutterstock “O congelamento de óvulos é a maneira mais segura para aquelas que pensam em postergar a maternidade ou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://delas.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>França cria polêmica com plano de reprodução assistida a mulheres solteiras - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/brasil/franca-cria-polemica-com-plano-de-reproducao-assistida-a-mulheres-solteiras,6e406feadf4917951b77d8177a4bc0606pgpdrj5.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzTp3LtWo03YTf9pIB5znUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 20:35:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/brasil/franca-cria-polemica-com-plano-de-reproducao-assistida-a-mulheres-solteiras,6e406feadf4917951b77d8177a4bc0606pgpdrj5.html" target="_blank"&gt;França cria polêmica com plano de reprodução assistida a mulheres solteiras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Projeto do governo francês quer legalizar reprodução assistida para mulheres solteiras e lésbicas, mas sociedade está divididaReuters / BBC News Brasil Um projeto do governo francês de legalizar a reprodução assistida para mulheres solteiras e lésbicas divide a classe política e a sociedade. O tema tem provocado debates sobre a falta da figura paterna na formação de uma família e a eventual "mercantilização da procriação" no país. A reprodução assistida para todas as mulheres, antiga reivindicação de ONGs que atuam na defesa dos direitos dos homossexuais, é uma promessa de campanha do presi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>França cria polêmica com plano de reprodução assistida gratuita a mulheres solteiras - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/franca-cria-polemica-com-plano-de-reproducao-assistida-gratuita-a-mulheres-solteiras-08112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiELW5ypJnoDVJ98hwnlpsqKsqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:34:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/franca-cria-polemica-com-plano-de-reproducao-assistida-gratuita-a-mulheres-solteiras-08112018" target="_blank"&gt;França cria polêmica com plano de reprodução assistida gratuita a mulheres solteiras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Projeto do governo francês quer legalizar reprodução assistida para mulheres solteiras e lésbicas, mas sociedade está dividida Reuters Um projeto do governo francês de legalizar a reprodução assistida para mulheres solteiras e lésbicas divide a classe política e a sociedade. O tema tem provocado debates sobre a falta da figura paterna na formação de uma família e a eventual "mercantilização da procriação" no país. A reprodução assistida para todas as mulheres, antiga reivindicação de ONGs que atuam na defesa dos direitos dos homossexuais, é uma promessa de campanha do presidente Emmanuel Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Os motivos que levam as mulheres a congelar os óvulos - HuffPost Brasil</title><link>https://www.huffpostbrasil.com/thais-domingues/os-motivos-que-levam-as-mulheres-a-congelar-os-ovulos_a_23557023/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECk0taK55S3zoSVgAQJHvhEqGQgEKhAIACoHCAowqvSFCzDLr4MDMPXHigY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 16:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffpostbrasil.com/thais-domingues/os-motivos-que-levam-as-mulheres-a-congelar-os-ovulos_a_23557023/" target="_blank"&gt;Os motivos que levam as mulheres a congelar os óvulos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deixar a maternidade em segundo plano e focar os esforços nos estudos e cursos no exterior para encontrar o emprego dos sonhos já foram os motivos pelos quais muitas mulheres saudáveis realizaram o congelamento dos óvulos . Um dos métodos mais comuns escolhidos pelos médicos especialistas em reprodução humana é a vitrificação, técnica de congelamento ultrarrápido que é menos prejudicial aos gametas e embriões. Recentemente, um estudo apresentado por pesquisadores americanos da Universidade de Yale (EUA) tentou entender se a busca pela realização profissional ainda era o principal motivo que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffpostbrasil.com">HuffPost Brasil</source></item><item><title>Estresse diminui chance de engravidar, aponta estudo - iBahia</title><link>https://www.ibahia.com/detalhe/noticia/estresse-diminui-chance-de-engravidar-aponta-estudo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGzPJtQ5J5p37AWclBqikUqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 09:45:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ibahia.com/detalhe/noticia/estresse-diminui-chance-de-engravidar-aponta-estudo/" target="_blank"&gt;Estresse diminui chance de engravidar, aponta estudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um estudo publicado na Revista Americana de Epidemiologia apontou evidências de que altos níveis de estresse dificultam a concepção de um bebê. A pesquisa realizada por pesquisadores da Escola de Saúde Pública da Universidade de Boston mostrou que efeitos fisiológicos do estresse se associam negativamente à fertilidade e ao sistema reprodutivo. Foto: Reprodução — O estresse na mulher está associado a níveis mais altos de hormônio liberador de corticotropina e glicocorticoides, que retardam ou bloqueiam o aumento do hormônio lutenizante (LH) do ciclo menstrual, afetando o transporte de gamet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Pressão alta na gravidez: novo diagnóstico será testado no Brasil - Saúde</title><link>https://saude.abril.com.br/familia/pressao-alta-na-gravidez-novo-diagnostico-sera-testado-no-brasil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQf7NHbIKU8q2-VinuO04gqGQgEKhAIACoHCAowuon7CjCkivMCMJe7yAU</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 16:30:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://saude.abril.com.br/familia/pressao-alta-na-gravidez-novo-diagnostico-sera-testado-no-brasil/" target="_blank"&gt;Pressão alta na gravidez: novo diagnóstico será testado no Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Saúde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por motivos ainda não elucidados pela ciência, cerca de 7% das gestantes brasileiras sofrem um quadro de hipertensão conhecido pelo nome de pré-eclâmpsia. Esse aumento da pressão arterial representa um perigo dos grandes, está relacionado a quadros convulsivos e até pode provocar a morte da criança ou da mulher. Apesar de ser uma condição bastante comum, as ferramentas de diagnóstico disponíveis hoje são falhas. As diretrizes das entidades mais importantes do setor, caso da Federação Brasileira das Associações de Ginecologia e Obstetrícia, recomendam que o médico faça apenas uma avaliação d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://saude.abril.com.br">Saúde</source></item><item><title>Gravidez tardia (e natural) aumenta chance de gêmeos, revela estudo - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/saude/gravidez-natural-tardia-aumenta-chance-de-gemeos-revela-estudo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_nI0okHT44d-UwF86SzUUqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 20:08:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/saude/gravidez-natural-tardia-aumenta-chance-de-gemeos-revela-estudo/" target="_blank"&gt;Gravidez tardia (e natural) aumenta chance de gêmeos, revela estudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A inserção da mulher no mercado de trabalho estimulou a gravidez tardia. Por causa disso, aumentam as dificuldades para engravidar já que a quantidade de óvulos diminui e o estoque disponível já está envelhecido. A solução para algumas mulheres é recorrer à reprodução assistida, que aumenta as chances de nascimento de gêmeos. No entanto, pesquisadores americanos descobriram que a gravidez tardia natural também pode elevar as taxas de múltiplos. O estudo, publicado na revista Obstetrics &amp; Gynecology, mostrou que esta tendência tem aumentado nas últimas décadas: nos Estados Unidos, por exempl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Gerar um bebê de óvulo doado impacta no relacionamento com o filho - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/saude/gerar-um-bebe-de-ovulo-doado-impacta-no-relacionamento-com-o-filho/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDIPM6mwqjDiL0wQJ5Pi4UqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 19:34:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/saude/gerar-um-bebe-de-ovulo-doado-impacta-no-relacionamento-com-o-filho/" target="_blank"&gt;Gerar um bebê de óvulo doado impacta no relacionamento com o filho&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mulheres que geram bebês com óvulos doados se conectam de forma diferente com os filhos, aponta estudo publicado recentemente na revista Child Development. Os pesquisadores informam que elas demonstram pequenas diferenças no relacionamento durante as interações, além de parecerem menos sensíveis ao comportamento da criança. Já os bebês estão menos propensos a envolver a mãe nas brincadeiras. “O estudo sugere que pode haver algumas diferenças na qualidade das relações entre pais e filhos nas famílias que tiveram filhos por doação óvulos em relação a outras formas de engravidar por reproduçã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>​PSD propõe alteração à lei da procriação assistida para garantir anonimato dos dadores - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/126585/psd-propoe-alteracao-a-lei-da-procriacao-assistida-para-garantir-anonimato-dos-dadores</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLiP-pY6SgHxE-HoeZSe3QqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 18:46:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/126585/psd-propoe-alteracao-a-lei-da-procriacao-assistida-para-garantir-anonimato-dos-dadores" target="_blank"&gt;​PSD propõe alteração à lei da procriação assistida para garantir anonimato dos dadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O PSD propôs uma alteração à lei da Procriação Medicamente Assistida (PMA) para garantir o anonimato das pessoas que doaram óvulos e embriões antes do chumbo do Tribunal Constitucional (TC), a 24 de abril, de algumas normas da legislação. O projeto de lei do PSD sobre o "regime de acesso à informação sobre a identificação civil dos dadores no âmbito dos processos de PMA" foi entregue na quinta-feira no parlamento, um dia depois do Bloco de Esquerda (BE) ter apresentado uma proposta no mesmo sentido e do PS ter indicado que também está a elaborar uma proposta para tentar ultrapassar os const...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>BE quer criar norma para garantir confidencialidade de dadores de gâmetas - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/126384/be-quer-criar-norma-para-garantir-confidencialidade-de-dadores-de-gametas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3ogYBkbqp9Zij_xENUhsMqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 18:02:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/126384/be-quer-criar-norma-para-garantir-confidencialidade-de-dadores-de-gametas" target="_blank"&gt;BE quer criar norma para garantir confidencialidade de dadores de gâmetas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Bloco de Esquerda (BE) avança com projeto de lei para garantir o anonimato dos dadores. O texto propõe uma norma transitória na qual é garantida a confidencialidade do dador de embriões se essa dádiva tiver ocorrido antes da data do acórdão do Tribunal Constitucional que em abril deste ano chumbou a atual lei. No projeto, o deputado bloquista Moisés Ferreira propõe ainda que a criança nascida na sequência de procriação medicamente assistida ou de gestação de substituição possa pedir a identidade civil do dador. “Que se alterem as regras em relação à confidencialidade atualmente existentes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Por que a reprodução assistida é tão popular na Dinamarca - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/por-que-a-reproducao-assistida-e-tao-popular-na-dinamarca,7a218284a37a824c3fb3b3f8f8574cdb5jo97nbg.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfeDLVBqa5l65Q7wjMxvLcqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 21:22:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/por-que-a-reproducao-assistida-e-tao-popular-na-dinamarca,7a218284a37a824c3fb3b3f8f8574cdb5jo97nbg.html" target="_blank"&gt;Por que a reprodução assistida é tão popular na Dinamarca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pia Crone Christensen e a filha Sara, que nasceu por meio de fertilização in vitro, fazem parte das estatísticas que colocam a Dinamarca no topo dos países com a maior proporção de bebês fruto de reprodução assistida no mundoBBC News Brasil A Dinamarca detém o título de país com maior proporção de bebês nascidos por meio da tecnologia de reprodução assistida no mundo. Apesar de tentativas anteriores de limitar acesso a esse tipo de tratamento, o país lidera o uso de fertilização in vitro e doação de esperma para construir famílias. Estima-se que 10% de todos os nascimentos envolvam alguma t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Isto é o que pode ajudar qualquer casal a driblar a infertilidade e engravidar - VIX Brasil</title><link>https://www.vix.com/pt/maes-e-bebes/564161/isto-e-o-que-pode-ajudar-qualquer-casal-a-driblar-a-infertilidade-e-engravidar</link><guid isPermaLink="false">CAIiENygA4QFf1fWFrrx-jQxircqGQgEKhAIACoHCAowx877CjDutPQCMPGK4AU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 18:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/pt/maes-e-bebes/564161/isto-e-o-que-pode-ajudar-qualquer-casal-a-driblar-a-infertilidade-e-engravidar" target="_blank"&gt;Isto é o que pode ajudar qualquer casal a driblar a infertilidade e engravidar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PhimSri/Shutterstock A infertilidade é uma condição que pode afetar tanto homens quanto mulheres e hoje, de acordo com a Sociedade Brasileira de Reprodução Assistida, a infertilidade afeta 8 milhões de casais no país. Ainda que não os impeça de tornarem-se pais e mães, uma vez que há outras maneiras de ter filhos - seja por meio de métodos de fertilização ou por adoção - é um quadro que gera preocupação para muitas pessoas. Isso posto, existe um hábito que, se incorporado à rotina do casal, pode ajudar muito a driblar a infertilidade. Infertilidade e obesidade Thinkstock A obesidade está in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Brasil</source></item><item><title>Brasileiras triplicam busca por congelamento de óvulos para adiar maternidade - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/comportamento/brasileiras-triplicam-busca-por-congelamento-de-ovulos-para-adiar-maternidade,ce915427f66fb33d2fe43850d70ba677kmietwkm.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdui6KVLnHEPsf5HgNT43gqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 18:38:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/comportamento/brasileiras-triplicam-busca-por-congelamento-de-ovulos-para-adiar-maternidade,ce915427f66fb33d2fe43850d70ba677kmietwkm.html" target="_blank"&gt;Brasileiras triplicam busca por congelamento de óvulos para adiar maternidade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Levantamento feito pela BBC News Brasil em seis clínicas de reprodução assistida em São Paulo e no Rio de Janeiro mostra tendência de aumento da procura pelo congelamento de óvulosGetty Images / BBC News Brasil Desde criança a publicitária Camila Alvarenga de Paula Pinto, hoje com 37 anos, alimenta uma certeza na vida: quer ser mãe. Ela tem como referência a sua própria mãe, Denise, que teve três filhos e ao mesmo tempo construiu uma carreira sólida e de sucesso. A diferença é que a mãe de Camila deu à luz aos 30 anos de idade, no auge da fertilidade, e a publicitária já está com 37 anos e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Em caso raro, dois bebês nascem empelicados em SP e vídeo viraliza - Crescer</title><link>https://revistacrescer.globo.com/Gravidez/Parto/noticia/2018/09/em-caso-raro-dois-bebes-nascem-empelicados-em-sp-e-video-viraliza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB299-2Ugulk_0I6O9Y3PagqGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:43:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistacrescer.globo.com/Gravidez/Parto/noticia/2018/09/em-caso-raro-dois-bebes-nascem-empelicados-em-sp-e-video-viraliza.html" target="_blank"&gt;Em caso raro, dois bebês nascem empelicados em SP e vídeo viraliza&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pequena Adeline, dentro da bolsa (Foto: Reprodução/ Facebook) Você tem curiosidade de saber como o bebê fica dentro da barriga? A pequena Adeline, que veio ao mundo no último dia 6 de setembro, quinta-feira, pode ajudar a tirar, pelo menos um pouco dessa curiosidade. Um vídeo postado pelo obstetra Rodrigo Rosa, de São Paulo (SP), mostra a menina dentro do saco amniótico, logo após o parto. Ela e um de seus irmãos, Joaquim, nasceram empelicados, condição rara em que a membrana da bolsa não se rompe durante o trabalho de parto. Estima-se que isso aconteça uma vez a cada 80 mil nascimentos. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistacrescer.globo.com">Crescer</source></item><item><title>Crianças nascidas por fertilização in vitro têm mais chances de sofrer de pressão alta, sugere estudo - Crescer</title><link>https://revistacrescer.globo.com/Criancas/Saude/noticia/2018/09/criancas-nascidas-por-fertilizacao-vitro-tem-mais-chances-de-sofrer-de-pressao-alta-sugere-estudo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHonfhoKdpOJsXyYvQXsPMYqGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 10:56:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistacrescer.globo.com/Criancas/Saude/noticia/2018/09/criancas-nascidas-por-fertilizacao-vitro-tem-mais-chances-de-sofrer-de-pressao-alta-sugere-estudo.html" target="_blank"&gt;Crianças nascidas por fertilização in vitro têm mais chances de sofrer de pressão alta, sugere estudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nascer de fertilização in vitro aumentam em seis vezes as chances de pressão alta, revela estudo (Foto: Thinkstock) "Crianças aparentemente saudáveis estão mostrando sérios sinais de preocupação com o risco cardiovascular precoce, especialmente quando se trata de hipertensão arterial". Essas são as palavras do principal autor do estudo, Dr. Emrush Rexhaj, diretor de Hipertensão Arterial e Medicina de Altitude do Hospital Universitário de Berna. saiba mais - Inseminação artificial x Fertilização in vitro: entenda a diferença entre eles - Pai solteiro tem dois filhos por fertilização in vitro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistacrescer.globo.com">Crescer</source></item><item><title>A mulher que gastou todo seu dinheiro para congelar os óvulos - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/09/mulher-que-gastou-todo-seu-dinheiro-para-congelar-os-ovulos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECriVkFOSRMmWcO7YnEKrDUqGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 12:47:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/09/mulher-que-gastou-todo-seu-dinheiro-para-congelar-os-ovulos.html" target="_blank"&gt;A mulher que gastou todo seu dinheiro para congelar os óvulos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um número cada vez maior de mulheres jovens e saudáveis recorre ao procedimento para ter a chance de adiar a maternidade (Foto: GETTY IMAGES) Nadine*, que trabalha no ramo de restaurantes em Nova York, deveria evitar fazer muita atividade física enquanto se preparava para congelar os óvulos. Mas, apesar da recomendação médica, ela pedalava com frequência três quilômetros pela manhã do seu apartamento, em Manhattan, até a clínica de fertilidade do Upper West Side para fazer exames de ultrassom. saiba mais - Mudança em regra de reprodução assistida faz surgir 'Tinder dos óvulos' O estresse ex...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>Chances de gravidez aumentam em quem tem fé, diz pesquisa brasileira - Crescer</title><link>https://revistacrescer.globo.com/Gravidez/Planejando-a-gravidez/noticia/2018/09/chances-de-gravidez-aumentam-em-quem-tem-fe-diz-pesquisa-brasileira.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYRTCCk_Y5tpjdiQWEQqD0qGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 11:06:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistacrescer.globo.com/Gravidez/Planejando-a-gravidez/noticia/2018/09/chances-de-gravidez-aumentam-em-quem-tem-fe-diz-pesquisa-brasileira.html" target="_blank"&gt;Chances de gravidez aumentam em quem tem fé, diz pesquisa brasileira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pesquisa inédita feita pelo Fertility Medical Group (SP) com 887 mulheres que passaram por tratamento de fertilização in vitro revelou que as chances de engravidar cresceram em até 80% entre aquelas que afirmaram ter algum tipo de crença espiritual. Além disso, as taxas de fertilização, ou seja a capacidade do espermatozoide fecundar o óvulo, também aumentaram em até 20% no mesmo grupo. "Uma das explicações possíveis para o resultado é a diminuição da ansiedade, depressão e estresse que a espiritualidade, independentemente da religião escolhida, provoca em seus praticantes", diz o ginecolog...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistacrescer.globo.com">Crescer</source></item><item><title>Quem é o doador de gametas na reprodução assistida? - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/quem-e-o-doador-de-gametas-na-reproducao-assistida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6bZvFr1yibco6OCTEiBLsqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw9cKbAg</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/quem-e-o-doador-de-gametas-na-reproducao-assistida/" target="_blank"&gt;Quem é o doador de gametas na reprodução assistida?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Regina Beatriz Tavares da Silva. CRÉDITO: DIVULGAÇÃO Está presente em vários países, como a França, embora com tendência de mudança, a ideia de que deve prevalecer o princípio do anonimato absoluto dos doadores de gametas em reprodução humana assistida, para preservar o seu direito à confidencialidade, principalmente de espermatozoides, assim como o direito ao sigilo que a maior parte dos destinatários da técnica desejam na utilização do método de procriação artificial. Em outros países, como o Brasil, a posição de divulgação completa da identidade do doador já prevaleceu, e o sigilo foi re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Pesquisa revela: cigarro e álcool diminuem a qualidade do sêmen - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/09/pesquisa-revela-cigarro-e-alcool-diminuem-qualidade-do-semen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENu0nIA20f4BuBgADZtqhDgqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 12:30:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/09/pesquisa-revela-cigarro-e-alcool-diminuem-qualidade-do-semen.html" target="_blank"&gt;Pesquisa revela: cigarro e álcool diminuem a qualidade do sêmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuide do seu esperma (Foto: Zappys) A qualidade do sêmen tem diminuído ao longo do tempo em todo o mundo. Esse declínio é provavelmente multifatorial e diversos fatores do estilo de vida têm sido apontados por influenciar positiva e negativamente a função reprodutiva masculina. Sabe-se que a fertilização e o desenvolvimento do embrião são influenciados por fatores derivados do espermatozoide, e, portanto, a qualidade de vida dos futuros pais pode afetar os resultados dos tratamentos da reprodução assistida, como a inseminação intrauterina e a fertilização in vitro. Pesquisadores do Fertilit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>Como funcionam tratamentos de reprodução assistida no Brasil - HuffPost Brasil</title><link>https://www.huffpostbrasil.com/thais-domingues/como-funcionam-tratamentos-de-reproducao-assistida-no-brasil_a_23502672/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAyMonFg69dIBeR2Vgi_vcqGQgEKhAIACoHCAowqvSFCzDLr4MDMO-qiQY</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 23:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffpostbrasil.com/thais-domingues/como-funcionam-tratamentos-de-reproducao-assistida-no-brasil_a_23502672/" target="_blank"&gt;Como funcionam tratamentos de reprodução assistida no Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Embora ainda existam as barreiras do preconceito, homens e mulheres homossexuais podem, sim, ter filhos biológicos. Em novembro passado, o Conselho Federal de Medicina (CFM) aprovou normas que beneficiam um número maior de pessoas que desejam ter filhos biológicos, inclusive casais homoafetivos e mulheres solteiras. Isso porque as técnicas de reprodução assistida podem ser aplicadas independentemente do estado civil ou orientação sexual de quem sonha em gerar um filho. Sem dúvida, este é um marco na medicina moderna e na conquista de direitos de casais homossexuais. Mas assim como anteriorm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffpostbrasil.com">HuffPost Brasil</source></item><item><title>Inseminação artificial x Fertilização in vitro: qual a diferença? - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/inseminacao-artificial-x-fertilizacao-in-vitro-qual-a-diferenca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMOzgbSxm39-QCni2SchyIqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMJTvjAY</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 22:30:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/quero-engravidar/inseminacao-artificial-x-fertilizacao-in-vitro-qual-a-diferenca/" target="_blank"&gt;Inseminação artificial x Fertilização in vitro: qual a diferença?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: iStock) A reprodução assistida é uma boa alternativa para os casais que não podem engravidar conseguirem realizar o sonho de ter filhos. Mas em meio ao turbilhão de emoções, surgem as dúvidas. Qual é a diferença fertilização in vitro e inseminação artificial? É tudo a mesma coisa? De fato, ambas são técnicas de reprodução assistida. Mas a dificuldade de ter filhos pode ter diversos motivos, tanto masculinos como femininos, e cada combinação de condições é responsável por determinar o procedimento adequado. Nos casos mais simples, normalmente é escolhida a inseminação artificial, enqu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Você já pensou em doar sêmen? Saiba tudo sobre o procedimento - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/voce-ja-pensou-em-doar-semen-saiba-tudo-sobre-o-procedimento.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHr3f15JFm5JQQ4wzssLOMUqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 12:03:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/voce-ja-pensou-em-doar-semen-saiba-tudo-sobre-o-procedimento.html" target="_blank"&gt;Você já pensou em doar sêmen? Saiba tudo sobre o procedimento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Marcus Penna Você já pensou em doar sêmen? Antes de responder, saiba que esse ato pode ajudar casais que enfrentam a infertilidade (no Brasil, mais de 8 milhões de pessoas estão nessa situação) ou que não podem gestar um bebê por algum outro motivo. Se você ficou interessado saiba que existem regras para doar. De acordo com o Conselho Federal de Medicina (CFM), toda doação de gametas deve ser anônima e sem nenhum tipo de envolvimento financeiro – ao contrário de outros países, como os EUA, por exemplo, em que a identidade do doador pode ser revelada e em algumas circunstancias também ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>Uma mulher com mais de 50 dá à luz por dia; avanço é de 37% em 10 anos - Estadão</title><link>https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,uma-mulher-com-mais-de-50-da-a-luz-por-dia-avanco-e-de-37-em-10-anos,70002461733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPP8qTF3k3VVU0kBcq3tWu8qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw9cKbAg</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,uma-mulher-com-mais-de-50-da-a-luz-por-dia-avanco-e-de-37-em-10-anos,70002461733" target="_blank"&gt;Uma mulher com mais de 50 dá à luz por dia; avanço é de 37% em 10 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SÃO PAULO - A analista de call center Vera Lucia Gomes se casou aos 42 anos, mas só bem depois o relógio biológico falou mais alto. “Passamos 11 anos tranquilos, sem pensar em ter filhos, até que chegou o momento em que me dei conta de que a mulher tem ‘prazo de validade’ para ser mãe. E, se eu quisesse, teria de ser agora.” Com a ajuda de uma clínica especializada, ela e o marido, o administrador de empresas Jefferson Gomes, de 45 anos, engravidaram de um casal de gêmeos na primeira tentativa – o que é incomum na reprodução assistida. “Eu não pensava em adotar. Queria ficar grávida, sentir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://saude.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Em média, uma mulher com mais de 50 anos dá à luz por dia - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000928314/em-media-uma-mulher-com-mais-de-50-anos-da-a-luz-por-dia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiC_7kNtkpvOLtWTzUTCGoqGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 13:41:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000928314/em-media-uma-mulher-com-mais-de-50-anos-da-a-luz-por-dia.html" target="_blank"&gt;Em média, uma mulher com mais de 50 anos dá à luz por dia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A analista de call center Vera Lucia Gomes se casou aos 42 anos, mas só bem depois o relógio biológico falou mais alto. "Passamos 11 anos tranquilos, sem pensar em ter filhos, até que chegou o momento em que me dei conta de que a mulher tem 'prazo de validade' para ser mãe. E, se eu quisesse, teria de ser agora". Com a ajuda de uma clínica especializada, ela e o marido, o administrador de empresas Jefferson Gomes, de 45 anos, engravidaram de um casal de gêmeos na primeira tentativa - o que é incomum na reprodução assistida. "Eu não pensava em adotar. Queria ficar grávida, sentir meus filhos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>Pesquisa aponta que modelo da cueca pode afetar a produção de espermatozoides - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/pesquisa-aponta-que-modelo-da-cueca-pode-afetar-producao-de-espermatozoides.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzDp9TpFRLdufd8E_juZWMqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 18:27:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/pesquisa-aponta-que-modelo-da-cueca-pode-afetar-producao-de-espermatozoides.html" target="_blank"&gt;Pesquisa aponta que modelo da cueca pode afetar a produção de espermatozoides&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cuecas modelo boxer são ideais (Foto: Divulgação) Pesquisadores da Universidade de Harvard revelam que o tipo de cueca pode influenciar a produção de espermatozoides e, consequentemente, afetar a fertilidade masculina. De acordo com o trabalho, homens que usam cuecas do tipo boxer apresentam concentrações de esperma maiores comparado aos que usam outros modelos mais justos. O estudo acaba de ser publicado na edição da Human Reproduction. A pesquisa avaliou 656 homens entre 32 e 39 anos em busca de tratamento para infertilidade numa clínica em Massachusetts, nos Estados Unidos, que responder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>Consumo de drogas - lícitas e ilícitas - interfere na fertilidade masculina e feminina - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/consumo-de-drogas-licitas-e-ilicitas-interfere-na-fertilidade-masculina-e-feminina.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMooTASXM5bNWJpPFNK8d1gqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 18:27:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/consumo-de-drogas-licitas-e-ilicitas-interfere-na-fertilidade-masculina-e-feminina.html" target="_blank"&gt;Consumo de drogas - lícitas e ilícitas - interfere na fertilidade masculina e feminina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Getty Images De acordo com dados recentes da Organização Mundial de Saúde (OMS), 15% da população adulta mundial sofre com a infertilidade. Além de doenças que afetam o sistema reprodutor, o uso de drogas lícitas e/ou ilícitas, pode causar problemas de fertilidade tanto em homens quanto em mulheres. “As drogas são responsáveis por uma parcela considerável dos casos em que a investigação da infertilidade se mostra complexa, pois cada uma dessas substâncias tem seus efeitos e prejuízos em particular, e esses resultados, não são apenas encontrados no uso de drogas mais agressivas como co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>O tabu da infertilidade: por que o problema é do homem, mesmo quando não parece ser?! - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/o-tabu-da-infertilidade-por-que-o-problema-e-do-homem-mesmo-quando-nao-parece-ser.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKec07oeECSFqZ2YXqls1IqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 23:09:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Corpo/Saude/noticia/2018/08/o-tabu-da-infertilidade-por-que-o-problema-e-do-homem-mesmo-quando-nao-parece-ser.html" target="_blank"&gt;O tabu da infertilidade: por que o problema é do homem, mesmo quando não parece ser?!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quantos homens você conhece que têm ou tiveram dificuldade para engravidar sua parceira? Ou melhor, quantos assumem passar por isso? Pouquíssimos, e o silêncio não reflete a realidade. Segundo a Organização Mundial da Saúde, um em cada quatro casais de países em desenvolvimento são afetados pela infertilidade, número praticamente constante entre 1990 e 2012. Em todo o mundo, há mais de 50 milhões de pessoas com infertilidade, no Brasil, 8 milhões podem estar nessa situação. + Repare que não estamos falando de milhões de mulheres. Embora a ideia dominante seja de que o problema é quase sempr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>Doação de sêmen deve seguir regra ética, dizem especialistas - Estadão</title><link>https://emais.estadao.com.br/noticias/tv,doacao-de-semen-deve-seguir-regra-etica-dizem-especialistas,70002425332</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKD7yHRV7ttcY_aT_6X2BIqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 17:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://emais.estadao.com.br/noticias/tv,doacao-de-semen-deve-seguir-regra-etica-dizem-especialistas,70002425332" target="_blank"&gt;Doação de sêmen deve seguir regra ética, dizem especialistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Maura (Nanda Costa) e Selma (Carol Fazu), casal da novela Segundo Sol, decidem ter um bebê. Para tornar o sonho realidade, as duas decidem passar por um tratamento de reprodução assistida. Maura, no entanto, não aceita que o doador do sêmen que irá fecundar seu óvulo seja anônimo. Ela decide, então, pedir ao amigo e parceiro de trabalho, o policial Ionan (Armando Babaioff), que é casado com Doralice (Roberta Rodrigues), para que ele seja o doador. Desconfortável com a situação, Selma acabará cedendo ao pedido da companheira. Ainda de acordo com a prévia dos capítulos, fornecida pela Rede Gl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://emais.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Evento no Parque da Cidade esclarece dúvidas sobre gravidez tardia - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/distrito-federal/saude-df/evento-no-parque-da-cidade-esclarece-duvidas-sobre-gravidez-tardia</link><guid isPermaLink="false">CAIiED742GaMGF5gSpTtHeyohfkqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICML309QU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 02:48:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/distrito-federal/saude-df/evento-no-parque-da-cidade-esclarece-duvidas-sobre-gravidez-tardia" target="_blank"&gt;Evento no Parque da Cidade esclarece dúvidas sobre gravidez tardia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Parque da Cidade será palco na manhã deste sábado (4/8) do Movimento da Fertilidade em Brasília. O evento acontecerá no estacionamento 10, das 8h às 11h, e visa esclarecer dúvidas da população sobre infertilidade e gravidez tardia. Será promovido pela Sociedade Brasileira de Reprodução Assistida (SBRA). Mais sobre o assunto - Aprenda a fazer exercícios para fortalecer músculos da pelve e períneo - Má alimentação no pré-natal pode causar déficit de atenção ao bebê - Vida pós-câncer: A técnica que permite a maternidade depois da doença Aulas de dança, treinamento funcional e massagem expres...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Salvador: Clínica Insemina oferece consulta e aconselhamento reprodutivo gratuito a 50 casais inférteis - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/07/salvador-clinica-insemina-oferece-consulta-e-aconselhamento-reprodutivo-gratuito-a-50-casais-inferteis/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6qnZuZnn3VZcSbPp3daiMqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 11:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/07/salvador-clinica-insemina-oferece-consulta-e-aconselhamento-reprodutivo-gratuito-a-50-casais-inferteis/" target="_blank"&gt;Salvador: Clínica Insemina oferece consulta e aconselhamento reprodutivo gratuito a 50 casais inférteis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Clínica Insemina oferece consulta e aconselhamento reprodutivo gratuito a 50 casais inférteis. Apesar de ainda ser considerada um tabu, a infertilidade masculina não deve ser confundida com a virilidade do homem. A dificuldade de ser pai está associada à qualidade e quantidade dos espermatozoides. Se até pouco tempo a responsabilidade em gerar uma criança era atribuída exclusivamente à mulher, atualmente está comprovado que cerca de 40% dos casos de infertilidade de um casal são atribuídos à mulher, 40 % aos homens e em 20% dos casos o problema está presente em ambos os parceiros ou tem cau...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Fertilização in vitro cresceu 168% nos últimos 7 anos - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/saude/fertilizacao-in-vitro-cresceu-168-nos-ultimos-7-anos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENcGoDsWG6voUNLUzbNQDwqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 22:03:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/saude/fertilizacao-in-vitro-cresceu-168-nos-ultimos-7-anos/" target="_blank"&gt;Fertilização in vitro cresceu 168% nos últimos 7 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Há 40 anos, casais inférteis (que tentaram engravidar, sem sucesso, no período de um ano) não tinham esperanças de ter filhos. Para eles, a única alternativa seria adotar. Mas em 1978 – há 40 anos – o nascimento do primeiro ‘bebê de proveta’ mudou esse cenário e mostrou que a reprodução assistida poderia ser uma alternativa para pessoas com problema de fertilidade. De lá para cá, cerca de 8 milhões de pessoas foram geradas por este procedimento, segundo dados divulgados no Congresso da Sociedade Europeia de Reprodução Humana e Embriologia (ESHRE, na sigla em inglês). Os ciclos monitorados i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item></channel></rss>