{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRGMxTkRWeUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:19:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;Luiz Phellype? Pa\u00e7os de Ferreira can not afford to be distracted&quot; - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/2a-liga/noticias/interior/luiz-phellype-o-pacos-de-ferreira-nao-pode-dar-se-ao-luxo-de-se-distrair-10290964.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Avan\u00e7ado brasileiro dos pacenses tem sido associado a Sporting e Benfica."
        },
        {
            "title": "Play in DIRETO Benfica Pa\u00e7os Ferreira Ta\u00e7a da Liga - Sport Lisboa e Benfica",
            "link": "https://www.slbenfica.pt/pt-pt/agora/noticias/2018-2019/12/05/direto-futebol-jogo-benfica-pacos-ferreira-2-jornada-taca-da-liga",
            "pub_date": "2018-12-05 22:07:31 GMT",
            "source_nm": "Sport Lisboa and Benfica",
            "source_url": "https://www.slbenfica.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Changes in sight in front of the Pa\u00e7os - Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/mudancas-a-vista-frente-ao-pacos",
            "pub_date": "2018-12-03 05:41:01 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Depois da goleada ao Feirense, os encarnados entram em campo j\u00e1 esta quarta-feira em mais uma jornada da Allianz Cup. O advers\u00e1rio \u00e9 o Pa\u00e7os de Ferreira ..."
        },
        {
            "title": "Benfica Clinical Bulletin Pa\u00e7os Ferreira Ta\u00e7a da Liga - Sport Lisboa e Benfica",
            "link": "https://www.slbenfica.pt/pt-pt/agora/noticias/2018-2019/12/05/futebol-benfica-boletim-clinico-jogo-pacos-ferreira-2-jornada-taca-da-liga",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:59 GMT",
            "source_nm": "Sport Lisboa and Benfica",
            "source_url": "https://www.slbenfica.pt",
            "desc": "O Benfica recebe o Pa\u00e7os de Ferreira \u00e0s 20h15 de quarta-feira, em jogo da 2.\u00aa jornada da Ta\u00e7a da Liga. O treinador Rui Vit\u00f3ria n\u00e3o pode contar com dois ..."
        },
        {
            "title": "II Liga: Pa\u00e7os beat Penafiel and isolates himself in the lead - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/p-ferreira/pacos-ferreira/ii-liga-pacos-bate-penafiel-e-isola-se-na-lideranca",
            "pub_date": "2018-12-02 12:05:01 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "O Pa\u00e7os de Ferreira assumiu a lideran\u00e7a isolada da II Liga, ao bater o Penafiel por 2-0, na manh\u00e3 deste domingo. Wagner (57m) e Luiz Phellype (63m) ..."
        },
        {
            "title": "League Cup (Group Stage): Summary SL Benfica 2-0 FC P.Ferreira - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/taca-da-liga-fase-de-grupos-resumo-sl-benfica-2-0-fc-p-ferreira/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:25:01 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "Terminou mais um encontro da Ta\u00e7a da Liga, confira abaixo o: Ta\u00e7a da Liga (Fase de Grupos): Resumo SL Benfica 2-0 FC P.Ferreira Termina a partida! Triunfo."
        },
        {
            "title": "Benfica Pa\u00e7os Ferreira Ta\u00e7a Liga Tickets - Sport Lisboa e Benfica",
            "link": "https://www.slbenfica.pt/pt-pt/agora/noticias/2018-2019/12/02/futebol-bilhetes-benfica-p-ferreira-2-jornada-fase-grupos-taca-liga",
            "pub_date": "2018-12-02 19:43:43 GMT",
            "source_nm": "Sport Lisboa and Benfica",
            "source_url": "https://www.slbenfica.pt",
            "desc": "A 2.\u00aa jornada da fase de grupos da Ta\u00e7a da Liga Allianz, entre o Benfica e o Pa\u00e7os de Ferreira, est\u00e1 agendada para as 20h15 do dia 5 de dezembro, no Est\u00e1dio ..."
        },
        {
            "title": "Pa\u00e7os returns to Luz - VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/12/04/958771-pacos-volta-a-luz.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL United States",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "O duelo do Grupo A vai colocar frente a frente \u00e1guias e castores onde em jogo est\u00e3o os 3 pontos necess\u00e1rios aos \u00faltimos para ascender ao segundo lugar ocupado neste momento pela equipa lisboeta que est\u00e1 a um ponto do l\u00edder, o Desportivo das Aves. Rui Vit\u00f3ria assumiu na antevis\u00e3o que respeita e admira muito o t\u00e9cnico advers\u00e1rio uma vez que \"constr\u00f3i equipas dif\u00edceis de bater\", garantido que v\u00e3o encontrar um \"Pa\u00e7os a querer dificultar a vida\". O t\u00e9cnico do SL Benfica avan\u00e7ou que ao chamar sete jogadores da forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa que ir\u00e3o ser chamados a jogo e que \u00e9 uma coisa \"normal\", garanti..."
        },
        {
            "title": "League announces calendar of days 13 and 14 - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133432/liga-divulga-calendarizacao-das-jornadas-13-e-14",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:47 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A Liga de Clubes divulgou, esta sexta-feira, a calendariza\u00e7\u00e3o e hor\u00e1rios das jornadas 13 e 14 do campeonato. A 13\u00aa jornada ser\u00e1 disputada entre sexta-feira, dia 14 de dezembro e domingo, dia 16. O Portimonense-Vit\u00f3ria de Set\u00fabal e Braga-Feirense abrem a jornada. No s\u00e1bado jogar\u00e1 o FC Porto, em casa do Santa Clara. Benfica e Sporting jogam apenas no domingo, frente ao Mar\u00edtimo e Nacional, respetivamente. A 14\u00aa jornada ser\u00e1 disputada em v\u00e9speras de Natal, apenas no s\u00e1bado e domingo. Os tr\u00eas grandes jogar\u00e3o apenas no domingo. O FC Porto-Rio Ave est\u00e1 marcado para as 15h00, Benfica-Braga \u00e0s 17h3..."
        },
        {
            "title": "Pa\u00e7os de Ferreira denies agreement by Luiz Phellype, but is available to listen to proposals - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133379/pacos-de-ferreira-nega-acordo-por-luiz-phellype-mas-esta-disponivel-para-ouvir-propostas",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:49 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O presidente do Pa\u00e7os de Ferreira, Paulo Menezes, garante que n\u00e3o tem qualquer acordo com algum clube para a transfer\u00eancia de Luiz Phellype. N\u00e3o obstante, est\u00e1 dispon\u00edvel para ouvir propostas pelo avan\u00e7ado. Em declara\u00e7\u00f5es a Bola Branca, o dirigente pacense admite que j\u00e1 \"ouviu falar de situa\u00e7\u00f5es\", no entanto, sublinha que o clube \"n\u00e3o tem uma \u00fanica proposta\" do avan\u00e7ado brasileiro. No ver\u00e3o, houve \"v\u00e1rias abordagens e algumas propostas\", que foram prontamente recusadas. Todavia, nesta fase, Paulo Menezes j\u00e1 est\u00e1 mais disposto a negociar por um jogador que termina contrato em junho de 2019 e..."
        },
        {
            "title": "FC Porto opens &quot;oitavos&quot; of the Portuguese Cup, Benfica closes - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133410/fc-porto-abre-oitavos-da-taca-de-portugal-benfica-fecha",
            "pub_date": "2018-12-07 16:02:49 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol revelou, esta sexta-feira, o calend\u00e1rio dos oitavos-de-final da Ta\u00e7a de Portugal. Os jogos realizam-se a 18 e 19 de dezembro, uma ter\u00e7a e uma quarta-feira, respetivamente. O primeiro grande a entrar em campo \u00e9 o FC Porto, na rece\u00e7\u00e3o ao Moreirense, \u00e0s 20h45 de ter\u00e7a-feira. Sporting e Benfica jogam no dia seguinte. Os le\u00f5es recebem o Rio Ave, \u00e0s 19h30, e o Benfica visita o Montalegre, do Campeonato de Portugal, \u00e0s 20h45. Os tr\u00eas jogos ter\u00e3o relato, em direto, na Renascen\u00e7a e acompanhamento, ao minuto, em rr.sapo.pt. Confira todos os jogos 18 de dezembro de 20..."
        },
        {
            "title": "Lu\u00eds Castro wants to win Rio Ave to get closer to Benfica - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/luis-castro-quer-vencer-o-rio-ave-para-se-aproximar-do-benfica/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:22 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Guimar\u00e3es, Braga, 07 dez (Lusa) \u2013 O treinador do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, Lu\u00eds Castro, afirmou hoje que a equipa quer vencer um teste de \u201cexig\u00eancia m\u00e1xima\u201d com o Rio Ave, da 12.\u00aa jornada da I Liga portuguesa de futebol, e aproximar-se do quarto lugar. Os vimaranenses igualaram os 18 pontos dos vila-condenses na ronda anterior, ap\u00f3s o triunfo sobre o Desportivo de Chaves (1-0), e atingiram a quinta posi\u00e7\u00e3o, mas o t\u00e9cnico disse que n\u00e3o encara o pr\u00f3ximo jogo como uma hip\u00f3tese de \u2018fugir\u2019 ao Rio Ave, preferindo apontar a uma aproxima\u00e7\u00e3o ao quarto posto, ocupado pelo Benfica, com 23 pontos. \u201cA nossa..."
        },
        {
            "title": "Sporting and Benfica in duel by Luiz Phellype - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133366/sporting-e-benfica-em-duelo-por-luiz-phellype",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:48 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Sporting e Benfica est\u00e3o a negociar por Luyz Phellipe, segundo avan\u00e7a o jornal \"A Bola\", esta sexta-feira. Os le\u00f5es encontram-se em negocia\u00e7\u00f5es adiantadas com o empres\u00e1rio do avan\u00e7ado brasileiro, enquanto as \u00e1guias j\u00e1 t\u00eam acordo com o Pa\u00e7os de Ferreira, clube que ele representa. Conforme Bola Branca adiantou na altura, o Sporting chegou a ponderar contratar Luiz Phellype no ver\u00e3o. O avan\u00e7ado brasileiro, de 25 anos, est\u00e1 em final de contrato, o que o torna uma contrata\u00e7\u00e3o mais acess\u00edvel. Esta \u00e9poca, Luiz Phellype tem cinco golos em 11 jogos pelos castores. Perante a necessidade de refor\u00e7ar a..."
        },
        {
            "title": "Bas Dost had the &#39;Keys&#39; of victory - VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/11/12/955833-bas-dost-tinha-as-chaves-da-vitoria.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL United States",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "O Sporting recebeu e venceu, na noite deste domingo, o Desportivo de Chaves, por 2-1, em encontro v\u00e1lido pela 10\u00aa jornada da Liga NOS. Depois da derrota do Sporting de Braga no Drag\u00e3o, os le\u00f5es, no \u00faltimo jogo em que foram orientados pelo treinador interino Tiago Fernandes, conquistaram os tr\u00eas pontos para se isolarem na segunda posi\u00e7\u00e3o do campeonato, com 22 pontos conquistados. E bem podem agradecer a Bas Dost. O avan\u00e7ado holand\u00eas, que teve um in\u00edcio de temporada complicado, devido a problemas f\u00edsicos, n\u00e3o s\u00f3 abriu o marcador ainda na primeira parte, aos 23 minutos - cabeceamento colocado ..."
        },
        {
            "title": "Pepa believes that play against Sporting Braga &quot;will be eye-popping&quot; - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/pepa-acredita-que-jogo-frente-ao-sporting-de-braga-vai-ser-de-arregalar-o-olho/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:36:16 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Tondela, Viseu, 07 dez (Lusa) \u2013 O treinador do Tondela, Pepa, disse hoje que a rece\u00e7\u00e3o ao Sporting de Braga, no s\u00e1bado, em jogo da 12.\u00aa jornada da I Liga de futebol, \u201cvai ser de arregalar o olho\u201d. \u201cA verdade \u00e9 que os \u00faltimos jogos do Tondela t\u00eam sido com muitos golos, t\u00eam sido emotivos e, mais uma vez amanh\u00e3 (s\u00e1bado), acredito, vai ser um jogo de arregalar o olho, tenho essa esperan\u00e7a e \u00e9 com esse intuito que vamos l\u00e1 para dentro, mas arregalar o olho que seja para n\u00f3s, para ficarmos com os tr\u00eas pontos\u201d, assumiu Pepa. Em confer\u00eancia de imprensa de antevis\u00e3o ao jogo, agendado para as 18:00 d..."
        },
        {
            "title": "League Cup: Benfica wins Pa\u00e7os de Ferreira (2-0) and is one point from the semi-finals - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/taca-liga-benfica-vence-pacos-ferreira-2-0-fica-ponto-meias-finais/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "O Benfica venceu esta quarta-feira o Pa\u00e7os de Ferreira por 2-0, na Luz, em jogo da fase de grupos da Ta\u00e7a da Liga, ficando a apenas 1 ponto de garantir a passagem \u00e0s meias-finais."
        },
        {
            "title": "Daniel Ramos wants a &quot;click&quot; of the Keys to return to the victories with the Belenenses - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/daniel-ramos-quer-um-clique-do-chaves-para-voltar-as-vitorias-com-o-belenenses/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:35:28 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Chaves, Vila Real, 07 dez (Lusa) \u2014 O treinador Daniel Ramos disse hoje que falta \u201cum clique\u201d para o Desportivo de Chaves regressar aos bons resultados e que isso ir\u00e1 acontecer j\u00e1 na visita ao Belenenses, no s\u00e1bado, para a I Liga portuguesa de futebol. \u201cNotamos que a equipa est\u00e1 pr\u00f3xima de dar um clique e tenho a plena convic\u00e7\u00e3o que vamos lutar por um bom resultado\u201d, afirmou o t\u00e9cnico do emblema \u2018transmontano\u2019, na antevis\u00e3o \u00e0 partida da 12.\u00aa jornada do principal escal\u00e3o. O clube de Chaves somou cinco derrotas nas \u00faltimas cinco jornadas do campeonato e ocupa o \u00faltimo lugar, com sete pontos, m..."
        },
        {
            "title": "Belenenses: Sunday&#39;s 10-round matchup for Amadora - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/belenenses-10a-jornada-disputa-domingo-amadora/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:15:24 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "Dia 9 de Dezembro, \u00e0s 15h00, disputa-se na Amadora a 10\u00aa jornada do campeonato frente ao Amavita Foot e todos Os Belenenses est\u00e3o convocados!"
        },
        {
            "title": "Lito Vidigal believes that Vitoria de Set\u00fabal can beat Benfica - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133393/lito-vidigal-acredita-que-o-vitoria-de-setubal-pode-bater-o-benfica",
            "pub_date": "2018-12-07 15:42:59 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O treinador do Vit\u00f3ria de Set\u00fabal, Lito Vidigal, acredita que, se a sua equipa mostrar todas as qualidades que tem demonstrado esta \u00e9poca, poder\u00e1 derrotar o Benfica, no jogo relativo \u00e0 12.\u00aa jornada do campeonato. Em confer\u00eancia de imprensa de antevis\u00e3o da partida, esta sexta-feira, o t\u00e9cnico sadino salientou que, seja o Benfica ou o Famalic\u00e3o e \"independentemente das diferen\u00e7as\" de for\u00e7a e recursos para o advers\u00e1rio, o Vit\u00f3ria entra em campo \"sempre a pensar em vencer\". \"Sabemos que \u00e9 dif\u00edcil contra clubes com mais argumentos, mas a nossa mentalidade \u00e9 sempre a mesma. Todos os advers\u00e1rio me..."
        },
        {
            "title": "Luiz Phellype between Alvalade and Luz - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133364/luiz-phellype-entre-alvalade-e-a-luz",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:37 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Luiz Phellype \u00e9 a estrela das capas dos jornais desportivos desta sexta-feira. O avan\u00e7ado do Pa\u00e7os de Ferreira est\u00e1 a ser disputado por Sporting e Benfica. \"Rivais em luta\", titula o jornal \"A Bola\". Sporting est\u00e1 em negocia\u00e7\u00f5es adiantadas com o empres\u00e1rio do jogador, Benfica j\u00e1 chegou a acordo com o Pa\u00e7os. Avan\u00e7ado brasileiro, de 25 anos, termina contrato no final da \u00e9poca, mas le\u00f5es e \u00e1guias querem-no j\u00e1 em janeiro. Tinha sido prometido ao Chaves, por 50 mil euros. O \"Record\" coloca o Benfica na frente da corrida: \"Luiz Phellype \u00e1guia em janeiro.\" Benfica e Pa\u00e7os t\u00eam acordo para transfer\u00ea..."
        },
        {
            "title": "Abel devalues \u200b\u200breduced playing time in Portugal - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133406/abel-desvaloriza-tempo-util-de-jogo-reduzido-em-portugal",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:54 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O treinador do Sporting de Braga, Abel Ferreira, desvalorizou, esta sexta-feira, o estudo do Observat\u00f3rio do Futebol que apontam a Liga portuguesa como o campeonato europeu com menos tempo \u00fatil de jogo. Em confer\u00eancia de imprensa, o t\u00e9cnico arsenalista revelou que tem \"uma opini\u00e3o completamente contr\u00e1ria\" \u00e0 maioria e afirmou que \u00e9 tudo \"uma quest\u00e3o cultural\". Abel preferiu real\u00e7ar a qualidade do futebol portugu\u00eas. \"Temos a tend\u00eancia para elogiar o que \u00e9 de fora e para dizer que a galinha da vizinha \u00e9 melhor do que a minha. A Liga portuguesa tem 45 minutos de tempo \u00fatil. A Liga inglesa, cons..."
        },
        {
            "title": "Lito Vidigal appeals to the support of the setubalenses to surprise Benfica - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/lito-vidigal-apela-ao-apoio-dos-setubalenses-para-surpreender-o-benfica/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:34:01 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Set\u00fabal, 07 dez (Lusa) \u2013 O treinador do Vit\u00f3ria de Set\u00fabal, Lito Vidigal, disse hoje acreditar que a equipa sadina pode surpreender o Benfica no s\u00e1bado, no Est\u00e1dio do Bonfim, em jogo da 12.\u00aa jornada da I Liga de futebol. Com as setubalenses a atravessarem um bom momento, com quatro triunfos nas \u00faltimas cinco jornadas, Lito Vidigal observou, em confer\u00eancia de imprensa, que a equipa ter\u00e1 mais hip\u00f3teses de sucesso se os adeptos comparecerem em grande n\u00famero no est\u00e1dio. \u201cOs jogos entre o Vit\u00f3ria e o Benfica s\u00e3o sempre dif\u00edceis. Jogamos em nossa casa e esperamos que venha muita gente ao est\u00e1dio...."
        },
        {
            "title": "Lu\u00eds Castro postpones reaction to Reading interest for Monday - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133414/luis-castro-adia-reacao-ao-interesse-do-reading-para-segunda-feira",
            "pub_date": "2018-12-07 16:42:59 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O treinador do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, Lu\u00eds Castro, adiou a sua rea\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcia de que o Reading estar\u00e1 a tentar contrat\u00e1-lo. Segundo o \"Record\", o clube da II Liga inglesa, que na v\u00e9spera despediu Paul Clement, est\u00e1 disposto a pagar um milh\u00e3o de euros por toda a equipa t\u00e9cnica. Em confer\u00eancia de imprensa, esta sexta-feira, o t\u00e9cnico sublinhou que est\u00e1 focado no jogo com o Rio Ave, para o campeonato. \"Tudo aquilo que eu possa dizer s\u00f3 o vou fazer na segunda-feira, que \u00e9 o meu dia livre e que \u00e9 o dia que eu estou totalmente \u00e0 vontade para abordar todas e quaisquer quest\u00f5es que sejam fora do V..."
        },
        {
            "title": "Soares guarantees isolated leadership - VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/11/12/955832-soares-garante-lideranca-isolada.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL United States",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "O FC Porto \u00e9 o novo l\u00edder isolado da Liga NOS, depois de ter recebido e vencido, na noite deste s\u00e1bado, o Sporting de Braga, por 1-0. O \u00fanico golo desta renhida partida foi apontado \u00e0 passagem do minuto 88, j\u00e1 depois de os minhotos terem acertado nos ferros da baliza azul e branca em duas ocasi\u00f5es. Ot\u00e1vio cruzou, desde a direita, para a \u00e1rea dos bracarenses, que nada puderam fazer para evitar a cabe\u00e7ada triunfal de Tiquinho Soares, que resolveu, assim, o duelo entre os dois, at\u00e9 ent\u00e3o, l\u00edderes do campeonato portugu\u00eas. Agora, e mesmo antes da paragem para os jogos das Sele\u00e7\u00f5es, os drag\u00f5es oc..."
        },
        {
            "title": "Rui Vit\u00f3ria believes that the classification would be different without errors of arbitration - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133389/rui-vitoria-acredita-que-a-classificacao-seria-diferente-sem-erros-de-arbitragem",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:47 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Rui Vit\u00f3ria acredita que, se n\u00e3o houvesse erros de arbitragem, a classifica\u00e7\u00e3o do campeonato seria diferente. O Benfica, que ocupa o quarto lugar, tem-se queixado muito sobre eventuais erros de arbitragem nos jogos do FC Porto, que atualmente lidera o campeonato, e at\u00e9 j\u00e1 enviou uma exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 Liga e ao Conselho de Arbitragem. Questionado em confer\u00eancia de imprensa, esta sexta-feira, se acredita que as contas do campeonato seriam diferentes, nesta altura, sem esses erros, o treinador do Benfica foi taxativo: \"Acredito.\" \"Acredito, mas tamb\u00e9m n\u00e3o me vou pronunciar nesta altura sobre isto, p..."
        },
        {
            "title": "Rui Vitoria says that Ferreyra &quot;is not a card out of the pack&quot; in Benfica - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/rui-vitoria-diz-que-ferreyra-nao-e-carta-fora-do-baralho-no-benfica/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:56 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Seixal, Set\u00fabal, 07 dez (Lusa) \u2014 O treinador do Benfica esclareceu hoje que o avan\u00e7ado Facundo Ferreyra continua a fazer parte das op\u00e7\u00f5es na equipa principal dos \u2018encarnados\u2019, recusando indicar os nomes dos futebolistas que podem abandonar o clube na reabertura do mercado de transfer\u00eancias. O ponta de lan\u00e7a argentino, que apenas marcou um golo com a camisola das \u2018\u00e1guias\u2019, at\u00e9 come\u00e7ou por iniciar a \u00e9poca como titular no \u2018onze\u2019 de Rui Vit\u00f3ria, e, apesar de ter perdido espa\u00e7o para o su\u00ed\u00e7o Seferovic e o brasileiro Jonas, o t\u00e9cnico n\u00e3o confirmou a sua sa\u00edda em janeiro de 2018. \u201cN\u00e3o \u00e9 uma carta f..."
        },
        {
            "title": "&quot;Rui Vit\u00f3ria continues to be the right man in the right place&quot; - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133166/rui-vitoria-continua-a-ser-o-homem-certo-no-lugar-certo",
            "pub_date": "2018-12-05 17:22:44 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O respons\u00e1vel pela contrata\u00e7\u00e3o de Rui Vit\u00f3ria para o comando t\u00e9cnico do Pa\u00e7os de Ferreira, no ver\u00e3o de 2010, acredita que o treinador do Benfica \"continua a ser o homem certo no lugar certo\", apesar do momento delicado que atravessou, na \u00faltima semana, chegando mesmo a estar despedido mas acabando por ser \"resgatado\" por Lu\u00eds Filipe Vieira, ap\u00f3s uma noite bem dormida. Carlos Barbosa, em entrevista a Bola Branca, admite que \"as coisas n\u00e3o t\u00eam corrido bem\" ao \"grande amigo\" Rui Vit\u00f3ria. Ainda assim, a confian\u00e7a do presidente dos encarnados e a consci\u00eancia pr\u00f3pria do treinador sobre as suas qu..."
        },
        {
            "title": "\u00d3scar Machado Rodrigues: &quot;We Wish for a Centennial Full of Initiatives&quot; - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/oscar-machado-rodrigues-desejamos-centenario-repleto-iniciativas/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:07:22 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "No final da sess\u00e3o p\u00fablica de apresenta\u00e7\u00e3o das linhas mais fortes do Centen\u00e1rio do Belenenses, o vice-presidente do Clube \u00d3scar Machado Rodrigues prestou algumas declara\u00e7\u00f5es em exclusivo \u00e0 Bel\u00e9m TV dirigindo-se a todos Os Belenenses para desejar \u201cum ano de 2019 repleto de iniciativas\u201d."
        },
        {
            "title": "Ant\u00f3nio Nobre nominated for Benfica-Pa\u00e7os - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133120/antonio-nobre-nomeado-para-benfica-pacos",
            "pub_date": "2018-12-05 10:42:47 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Ant\u00f3nio Nobre foi nomeado para dirigir o jogo entre Benfica e Pa\u00e7os de Ferreira, para a fase de grupos da Ta\u00e7a da Liga. O \u00e1rbitro da AF Leiria ter\u00e1 Nuno Pereira e Andr\u00e9 Dias como assistentes. Rui Rodrigues ser\u00e1 o quarto \u00e1rbitro. Esta prova n\u00e3o tem video\u00e1rbitro. O Benfica est\u00e1 no segundo lugar do grupo A, com tr\u00eas pontos ao cabo de um jogo. O Pa\u00e7os est\u00e1 em terceiro, com um ponto, tamb\u00e9m num jogo. Em primeiro, est\u00e1 o Aves, com quatro pontos em dois jogos. O Benfica-Pa\u00e7os de Ferreira, marcado para as 20h15 desta quarta-feira, no Est\u00e1dio da Luz, ter\u00e1 acompanhamento, ao minuto, em rr.sapo.pt, e ..."
        },
        {
            "title": "Benfica receives Pa\u00e7os de Ferreira for League Cup on Wednesday",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/futebol/internacional/portugal/campeonato-portugues/benfica-recebe-o-pacos-de-ferreira-pela-taca-da-liga-nesta-quarta-feira,1aa602cd879510ff9b1b3bd9a671adc3aho2w7m3.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:19:07 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O Benfica recebe nesta quarta-feira, \u00e0s 18h15 (de Bras\u00edlia), o Pa\u00e7os de Ferreira pelo Grupo A da Ta\u00e7a da Liga, no Est\u00e1dio da Luz. A partida \u00e9 referente \u00e0 segunda rodada da fase de grupos do torneio e o t\u00e9cnico Rui Vit\u00f3ria j\u00e1 prev\u00ea algumas dificuldades, ainda mais porque a equipe comandada por V\u00edtor Oliveira \u00e9 a l\u00edder da Segunda Liga. \"Queremos e temos a ambi\u00e7\u00e3o de ganhar do Pa\u00e7os de Ferreira. \u00c9 um jogo importante, s\u00e3o tr\u00eas pontos em disputa contra um advers\u00e1rio dif\u00edcil. O Pa\u00e7os \u00e9 uma equipe da Primeira Liga, tem um treinador que eu admiro e respeito muito. S\u00e3o essas equipes as mais dif\u00edceis..."
        },
        {
            "title": "Edmundo: &quot;Benfica is going to have strip teimas in Set\u00fabal&quot; - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133319/edmundo-benfica-vai-ter-tira-teimas-em-setubal",
            "pub_date": "2018-12-06 18:42:53 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Depois de decidida a continuidade de Rui Vit\u00f3ria no comando t\u00e9cnico do Benfica, os encarnados venceram o Feirense, para o campeonato, e derrotaram o Pa\u00e7os de Ferreira, para a Ta\u00e7a da Liga. Resultados que na opini\u00e3o de Edmundo Silva, ex-jogador de Benfica e Set\u00fabal, \"s\u00e3o normais\". Em declara\u00e7\u00f5es a Bola Branca, o antigo jogador das \u00e1guias e sadinos considera que ser\u00e1 em Set\u00fabal que a forma\u00e7\u00e3o da Luz \"ter\u00e1 um tira-teimas\" para demonstrar \"se o mau momento desportivo\" j\u00e1 foi ultrapassado. Edmundo: \"Benfica vai ter tira-teimas em Set\u00fabal\" O antigo defesa-central acrescenta que o Vit\u00f3ria de Set\u00fab..."
        },
        {
            "title": "Liga (11\u00aaJ): Summary Mar\u00edtimo M. 0-1 Vit\u00f3ria FC - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/liga-11aj-resumo-maritimo-m-0-1-vitoria-fc/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:03:46 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "Termina a partida! Triunfo por 1-0 do Vit\u00f3ria FC no terreno do Mar\u00edtimo da Madeira, golo solit\u00e1rio de Mendy j\u00e1 nos minutos finais, em jogo a contar para a 11.\u00aa jornada da Liga NOS."
        },
        {
            "title": "Guimar\u00e3es victory calls police to identify suspect to shoot training - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133306/vitoria-de-guimaraes-chama-a-policia-para-identificar-suspeito-de-filmar-treino",
            "pub_date": "2018-12-06 17:23:15 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es chamou, esta quinta-feira, a Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica, ap\u00f3s detetar um indiv\u00edduo a gravar o treino da equipa de Lu\u00eds Castro. O momento ins\u00f3lito aconteceu quando um elemento da equipa t\u00e9cnica se apercebeu que a sess\u00e3o de treino na academia estava a ser gravada por um indiv\u00edduo num pr\u00e9dio nas proximidades. Segundo a imprensa nacional, a PSP foi chamada ao local, mas n\u00e3o foi poss\u00edvel identificar o autor. O Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es vai avan\u00e7ar com uma participa\u00e7\u00e3o. O Vitoria de Guimar\u00e3es tem uma partida importante no domingo, em casa, frente ao quinto classificado Rio Ave..."
        },
        {
            "title": "With Sporting in the tail, Porto defends lead this Friday against Portimonense - UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/06/com-sporting-na-cola-porto-defende-lideranca-nesta-sexta-contra-portimonense.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Lisboa, 6 dez (EFE).- Com apenas dois pontos de vantagem para o Sporting, segundo colocado, o Porto defender\u00e1 a lideran\u00e7a do Campeonato Portugu\u00eas nesta sexta-feira enfrentando o Portimonense no Est\u00e1dio do Drag\u00e3o, no jogo que marcar\u00e1 a abertura da 12\u00aa rodada. A equipe dirigida por Sergio Concei\u00e7\u00e3o soma 27 pontos, contra 25 dos 'Le\u00f5es', que no domingo jogar\u00e1 contra o Desportivo Aves no est\u00e1dio Jos\u00e9 Alvalade. J\u00e1 o time da cidade de Portim\u00e3o vem de tr\u00eas vit\u00f3rias nas \u00faltimas cinco partidas pelo Portugu\u00eas, mas ocupa apenas a 11\u00aa coloca\u00e7\u00e3o, com 14. O Porto vem de encontrar dificuldade no cl\u00e1ssico ..."
        },
        {
            "title": "Pa\u00e7os de Ferreira will run the team in Luz - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133040/pacos-de-ferreira-vai-rodar-a-equipa-na-luz",
            "pub_date": "2018-12-04 17:43:02 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Pa\u00e7os de Ferreira vai apresentar-se com uma vers\u00e3o alternativa na quarta-feira, no Est\u00e1dio da Luz, para a fase de grupos da Ta\u00e7a da Liga. A prioridade da equipa que lidera a II Liga \u00e9 o campeonato, subir de divis\u00e3o, e V\u00edtor Oliveira n\u00e3o vai expor os seus jogadores mais influentes a um desgaste de tr\u00eas jogos numa semana. Perante este contexto, o treinador abriu o jogo, na confer\u00eancia de imprensa de antevis\u00e3o desta ter\u00e7a-feira, e anunciou muitas poupan\u00e7as. \"N\u00f3s temos aqui seis, sete jogadores que t\u00eam muita dificuldade par recuperar de forma capaz em tr\u00eas dias. Precisam de quatro dias. Vamos..."
        },
        {
            "title": "Rui Vitoria. &quot;I liked the way the younger ones played&quot; - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133209/rui-vitoria-gostei-da-forma-como-jogaram-os-mais-novos",
            "pub_date": "2018-12-05 22:42:53 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O treinador do Benfica gostou da exibi\u00e7\u00e3o dos jogadores na partida contra o Pa\u00e7os de Ferreira para a Ta\u00e7a da Liga. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Sporttv, Rui Vit\u00f3ria disse que tinha v\u00e1rios objetivos nesta partida e todos foram atingidos. \u201cFoi um onze pensado para ter seguran\u00e7a defensiva, descansar alguns jogadores e dar ritmo a outros. Gostei da forma como jogaram os mais novos. Control\u00e1mos a partida como quisemos\u201d, referiu. O t\u00e9cnico encarnado acrescenta que no pr\u00f3ximo s\u00e1bado h\u00e1 novo jogo para o campeonato, em Set\u00fabal, com \u201cpouco tempo para descansar\u201d e \u201cera fundamental ganhar\u201d. Vit\u00f3ria reconhece que a..."
        },
        {
            "title": "Rio Ave FC, Goal, Jo\u00e3o Schmidt, 12m, 1-1 - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/rio-ave-fc-golo-joao-schmidt-12m-1-1/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:40:16 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "Schmidt para bater o livre, a bola descreve um arco, passa a barreira e s\u00f3 p\u00e1ra no fundo das redes. Est\u00e1 feito o empate! Os jogos de futebol querem-se com golos e esta jornada da Liga NOS n\u00e3o \u00e9 exce\u00e7\u00e3o, confira abaixo mais um tento apontado na competi\u00e7\u00e3o. Rio Ave FC, Golo, Jo\u00e3o Schmidt, 12m, 1-1. Schmidt [\u2026]"
        },
        {
            "title": "Benfica one point from Braga - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133234/benfica-a-um-ponto-de-braga",
            "pub_date": "2018-12-06 08:03:06 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A vit\u00f3ria do Benfica frente ao Pa\u00e7os de Ferreira, por 2-0, para a fase de grupos da Ta\u00e7a da Liga \u00e9 o grande destaque das manchetes desta quinta-feira. Os encarnados est\u00e3o a um ponto da \"final four\". \"Unidos pelo golo\", titula \"A Bola\". Seferovic e Jo\u00e3o F\u00e9lix marcaram ainda na primeira parte. Foi o segundo triunfo consecutivo p\u00f3s-crise, lembra o \"Record\", que anuncia: \"Retoma avan\u00e7a\". \"Braga fica a um passo\", assinala \"O Jogo\". V\u00edtor Oliveira, t\u00e9cnico dos pacenses, queixou-se de que os dois golos foram irregulares. \"O Jogo\" faz manchete com o FC Porto: \"Milit\u00e3o vai valorizar tanto como Casem..."
        },
        {
            "title": "Defeat, white wipes ... and psychological whipping - VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/11/01/953548-derrota-lencos-brancos-e-chicotada-psicologica.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:46:03 GMT",
            "source_nm": "VAVEL United States",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Noite atribulada em Alvalade, aquela que se viveu nesta quarta-feira. Em encontro da segunda jornada do grupo D da Ta\u00e7a da Liga, o Sporting, campe\u00e3o em t\u00edtulo da prova, foi derrotado por 2-1, no seu pr\u00f3prio est\u00e1dio, pelo Estoril, da segunda divis\u00e3o. O emblema verde e branco at\u00e9 entrou bem na partida, inaugurando o marcador logo aos 9 minutos de jogo, gra\u00e7as a um golo do brasileiro Wendel, o seu primeiro de le\u00e3o ao peito. O conjunto da Linha de Cascais, contudo, conseguiu dar a volta; um tento de Sandro Lima, aos 71', e um auto-golo de Andr\u00e9 Pinto, aos 82', confirmaram a reviravolta no marca..."
        },
        {
            "title": "Belenenses - Tala\u00edde | The summary in Bel\u00e9m TV - CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/belenenses-talaide-resumo-belem-tv/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:05:01 GMT",
            "source_nm": "CA News",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "O Belenenses venceu por 9-0 o Tala\u00edde no regresso ao Restelo, em partida da 9.\u00aa jornada da I Divis\u00e3o da AFL que manteve o Clube da Cruz de Cristo na lideran\u00e7a isolada da tabela com 24 pontos."
        }
    ]
}