<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Talibã - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRGRxY1dnU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:29:11 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Um dos líderes dos talibã no Afeganistão morto por drone norte-americano - Notícias ao Minuto</title><link>https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129423/um-dos-lideres-dos-taliba-no-afeganistao-morto-por-drone-norte-americano</link><guid isPermaLink="false">CBMid2h0dHBzOi8vd3d3Lm5vdGljaWFzYW9taW51dG8uY29tL211bmRvLzExMjk0MjMvdW0tZG9zLWxpZGVyZXMtZG9zLXRhbGliYS1uby1hZmVnYW5pc3Rhby1tb3J0by1wb3ItZHJvbmUtbm9ydGUtYW1lcmljYW5v0gEA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129423/um-dos-lideres-dos-taliba-no-afeganistao-morto-por-drone-norte-americano" target="_blank"&gt;Um dos líderes dos talibã no Afeganistão morto por drone norte-americano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias ao Minuto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um ataque de drone levado a cabo pelos norte-americanos terá custado a vida a mais de 30 membros dos talibã. Entre as vítimas está um dos principais ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasaominuto.com">Notícias ao Minuto</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/nabte5rga-avyX1UGS1O99GeRvthI5BIQBMueALbg_WLwTIrcFHRQ5jje4o35MkDr3Xkx2SOHRyhq74oAw-6aVVLoszsMWH55fVltCrj-OytgWvYfEXiLvcIxRWOGA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ataque talibã a empresa de segurança britânica em Cabul faz 15 mortos - Jornal de Notícias</title><link>https://www.jn.pt/mundo/interior/ataque-taliba-a-empresa-de-seguranca-britanica-em-cabul-faz-15-mortos-10256145.html</link><guid isPermaLink="false">CBMidGh0dHBzOi8vd3d3LmpuLnB0L211bmRvL2ludGVyaW9yL2F0YXF1ZS10YWxpYmEtYS1lbXByZXNhLWRlLXNlZ3VyYW5jYS1icml0YW5pY2EtZW0tY2FidWwtZmF6LTE1LW1vcnRvcy0xMDI1NjE0NS5odG1s0gG6AWh0dHBzOi8vd3d3LWpuLXB0LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmpuLnB0L211bmRvL2ludGVyaW9yL2FtcC9hdGFxdWUtdGFsaWJhLWEtZW1wcmVzYS1kZS1zZWd1cmFuY2EtYnJpdGFuaWNhLWVtLWNhYnVsLWZhei0xNS1tb3J0b3MtMTAyNTYxNDUuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jn.pt/mundo/interior/ataque-taliba-a-empresa-de-seguranca-britanica-em-cabul-faz-15-mortos-10256145.html" target="_blank"&gt;Ataque talibã a empresa de segurança britânica em Cabul faz 15 mortos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal de Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ataque a um acampamento de uma empresa de segurança britânica em Cabul, no Afeganistão, causou pelo menos 15 mortos e quase 30 feridos, após dez ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jn.pt">Jornal de Notícias</source></item><item><title>Talibã ameaçam matar criança afegã de 7 anos - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/06/taliba-ameacam-matar-crianca-afega-de-7-anos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzCvL4F9Ew-I1_brd6iKAUqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMLrblQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:58:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/06/taliba-ameacam-matar-crianca-afega-de-7-anos" target="_blank"&gt;Talibã ameaçam matar criança afegã de 7 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rapaz, de origem xiita, tornou-se famoso depois ter tirado umas fotos com a camisola de Lionel Messi e se ter encontrado com o jogador argentino.&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Trump pede ajuda ao Paquistão para negociar com talibãs - Impala</title><link>https://www.impala.pt/noticias/trump-pede-ajuda-ao-paquistao-para-negociar-com-talibas/</link><guid isPermaLink="false">CBMiV2h0dHBzOi8vd3d3LmltcGFsYS5wdC9ub3RpY2lhcy90cnVtcC1wZWRlLWFqdWRhLWFvLXBhcXVpc3Rhby1wYXJhLW5lZ29jaWFyLWNvbS10YWxpYmFzL9IBAA</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:19:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.impala.pt/noticias/trump-pede-ajuda-ao-paquistao-para-negociar-com-talibas/" target="_blank"&gt;Trump pede ajuda ao Paquistão para negociar com talibãs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Impala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos EUA, Donald Trump, pediu ajuda ao Governo do Paquistão para tentar levar o movimento talibã a negociar o fim da guerra no Afeganistão, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.impala.pt">Impala</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/CY_xdM3MAnFU3VMPGumkFv1Dh399owKo59q-_euwjBqGiNZd39vo0sqQFNQrbWku_CNCj4bYifrelfiZdnZXtdVKe1sehOIpW1C1U_NbCGc=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Talibãs matam vários soldados afegãos no oeste do país - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120712858010-ataque-taliba-afeganistao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcWxOfy9n-YFSblYNa5BU0qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120712858010-ataque-taliba-afeganistao/" target="_blank"&gt;Talibãs matam vários soldados afegãos no oeste do país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esse ataque foi o último de uma série de ofensivas praticamente diárias dos insurgentes contra as forças nacionais de segurança. Afeganistão abre as portas para negociar com Talibã e mudar Constituição, afirma oficial A operação começou na noite da última quinta-feira no distrito de Shindand, conforme explicou Najibullah Mohebi, membro do conselho provincial de Herat. Os combates duraram em torno de seis horas, ao final das quais chegaram os reforços e os insurgentes foram expulsos, mas quando já haviam capturado os 21 militares. Ao todo, cerca de 200 talibãs armados com metralhadoras e gra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Afeganistão abre as portas para negociar com Talibã e mudar Constituição, afirma oficial - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018120512845175-afeganistao-negociacao-taliba/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbDoHAqwHsUoEEuCZeOFocqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:00:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018120512845175-afeganistao-negociacao-taliba/" target="_blank"&gt;Afeganistão abre as portas para negociar com Talibã e mudar Constituição, afirma oficial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cabul não estabelecerá condições prévias para negociações diretas de paz com o Talibã, afirmou Ehsan Taheri, porta-voz do Conselho de Alta Paz do país, à Sputnik em uma entrevista. Anteriormente, o governo exigiu que o movimento insurgente abrisse mão das armas e respeitasse a Constituição, mas esse não é o caso agora. "Hoje em dia, nós — o governo e o Alto Conselho de Paz — declaramos que não há pré-requisitos para o início das negociações", declarou Taheri. Cerca de 32 pessoas são mortas em ataques aéreos contra o Talibã no sul do Afeganistão Estabelecido em 2010 pelo então presidente afe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Morre chefe militar talibã de alto escalão em ataque com drone dos EUA - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009915/morre-chefe-militar-taliba-de-alto-escalao-em-ataque-com-drone-dos-eua.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhLEC91ssO2KJ59cYiLKDQqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 23:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009915/morre-chefe-militar-taliba-de-alto-escalao-em-ataque-com-drone-dos-eua.shtml" target="_blank"&gt;Morre chefe militar talibã de alto escalão em ataque com drone dos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um proeminente comandante militar dos talibãs morreu em um ataque aéreo dos Estados Unidos no Afeganistão no sábado à noite, anunciaram neste domingo (2) os talibãs, a Otan e fontes oficiais. Abdul Rahim Manan também era considerado o governador "fantasma" da província de Helmand, na fronteira com Kandahar (sul), berço dos talibãs. De acordo com o porta-voz do Ministério do Interior, Najib Danish, Abdul Rahim Manan era "o chefe militar dos talibãs não apenas em Helmand, mas também em outras províncias do sul. Sua morte, e a de 32 homens que estavam com ele, significa uma forte golpe contra ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Afegãos lutam contra o Talibã para eliminar pólio - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,afegaos-lutam-contra-o-taliba-para-eliminar-polio,70002626685</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF989s4B5Gw0R0GlvAZ1guUqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,afegaos-lutam-contra-o-taliba-para-eliminar-polio,70002626685" target="_blank"&gt;Afegãos lutam contra o Talibã para eliminar pólio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KANDAHAR, AFEGANISTÃO - Com apenas 2 anos de idade, Madina foi vacinada sete vezes, mas isto não foi suficiente. Quando ficou doente, este ano, um médico de cidade de Kandahar, no Afeganistão, confirmou que ela estava no grupo de crianças que mais recentemente contraíram a pólio. Cerca de um milhão de crianças da província de Kandahar, como Madina, precisam de pelo menos uma dose da vacina oral por mês para afastar o risco da doença, afirmam trabalhadores da saúde. Entretanto, muitas vivem nas regiões mais violentas e socialmente conturbadas do sul do Afeganistão, onde o Talibã controla amp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Comandante talibã morre em bombardeio americano no Afeganistão - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/02/comandante-taliba-morre-em-bombardeio-americano-no-afeganistao.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPwO3zMo9vuqV-RCzHbYQcqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/02/comandante-taliba-morre-em-bombardeio-americano-no-afeganistao.htm" target="_blank"&gt;Comandante talibã morre em bombardeio americano no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cabul, 2 dez (EFE).- Um ataque aéreo dos Estados Unidos contra alvos na província de Helmand, no sudoeste do Afeganistão, matou um dos líderes dos talibãs no país. Segundo o porta-voz do governo de Helmand, Omar Zwak, o ataque atingiu o distrito de Nowzad, um reduto dos insurgentes. Uma das bombas matou o múla Abdul Rahim, líder e chefe militar do grupo. Estavam com Rahim dois guarda-costas e dois porta-vozes dos talibãs, que também morreram no ataque, segundo Zwak. O representante das tropas americanas no Afeganistão, o coronel Dave Butler, confirmou em comunicado a operação militar e afir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Talibãs sequestram dezenas de civis no norte do Afeganistão - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120212819785-taliba-afeganistao-civis-sequestro-terrorismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECeNdcueKeJO-oCMx8tIg7UqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:44:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120212819785-taliba-afeganistao-civis-sequestro-terrorismo/" target="_blank"&gt;Talibãs sequestram dezenas de civis no norte do Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Talibã sequestrou pelo menos 40 passageiros e motoristas na área de Dara-i-Suf, na província de Samangan, no norte do Afeganistão", revelou o canal. EUA realizaram em 2018 o maior número de bombardeios no Afeganistão da série histórica O porta-voz da polícia, Mohammad Munir Rahimi, revelou que uma operação de resgate dos sequestrados está realizada. De acordo com a Tolo News, ao longo desta estrada, veículos pesados ​​transportam carvão das minas Dara-i-Suf para mercados em diferentes cidades do país. Os representantes do Talibã ainda não comentaram o incidente. Mais cedo, o Talibã seqüest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Comandante afegão do Taliban é morto em ataque aéreo - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/comandante-afegao-do-taliban-e-morto-em-ataque-aereo,46b680ef642eed1955654b27e91b617fcjdkda60.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8OKssj0AqEsHJ4VG6PONQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:53:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/comandante-afegao-do-taliban-e-morto-em-ataque-aereo,46b680ef642eed1955654b27e91b617fcjdkda60.html" target="_blank"&gt;Comandante afegão do Taliban é morto em ataque aéreo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um importante comandante do Taliban foi morto na província de Helmand, no sul do Afeganistão, em uma operação conjunta das forças especiais afegãs e dos Estados Unidos, afirmaram autoridades do Afeganistão e membros do Taliban neste domingo. Abdul Manan, que era responsável pela província Helmand para o grupo insurgente, foi morto junto a 29 outras pessoas em um ataque aéreo no sábado, quando se reunia com comandantes locais e combatentes no distrito Nawzad, afirmou o governador da província de Helmand, Mohammad Yasin Khan. Sua morte foi confirmada por membros do Taliban em Helmand e na pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Talibãs matam 17 policiais em emboscada no Afeganistão - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/talibas-matam-17-policiais-em-emboscada-no-afeganistao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBX3MpuvqugJTsW0EUxWMyMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:03:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/talibas-matam-17-policiais-em-emboscada-no-afeganistao/" target="_blank"&gt;Talibãs matam 17 policiais em emboscada no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cabul – Pelo menos 17 policiais morreram e outros cinco ficaram feridos em uma emboscada dos talibãs contra o comboio no qual viajavam na província de Farah, no oeste do Afeganistão, informaram nesta segunda-feira fontes oficiais. Um grupo de insurgentes lançou ontem à noite o ataque contra um comboio da Polícia Nacional que viajava da cidade de Farah, capital homônima da província, ao distrito de Lash Wa Juwayn, indicou em entrevista coletiva em Cabul o vice-ministro do Interior do Afeganistão, Akhtar Mohammad Ibrahimi. “Estavam a caminho de Lash Wa Juwayn quando foram emboscados pelo inim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Ataque talibã contra empresa britânica de segurança deixa ao menos 10 mortos - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/28/interna_internacional,1008887/ataque-taliba-contra-empresa-britanica-de-seguranca-deixa-ao-menos-10.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBfl9B_gIVCaXGV9NBFPtFUqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:10:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/28/interna_internacional,1008887/ataque-taliba-contra-empresa-britanica-de-seguranca-deixa-ao-menos-10.shtml" target="_blank"&gt;Ataque talibã contra empresa britânica de segurança deixa ao menos 10 mortos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ao menos 10 pessoas morreram e 19 ficaram feridas nesta quarta-feira (28) em um atentado, reivindicado pelos talibãs, contra uma companhia britânica de segurança particular no leste do Cabul, capital do Afeganistão. Houve "10 mortos e 19 feridos foram evacuados do local" da explosão, explicou à AFP o porta-voz do Ministério da Saúde, Wahid Majroh. Um porta-voz do Ministério do Interior confirmou a existência de vítimas fatais e advertiu que o balanço pode aumentar. "Podemos confirmar que aconteceu um incidente em um de nossos escritórios em Cabul. A situação segue em curso e estamos nos coo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Taliban diz não ter acordo com EUA para encerrar guerra afegã - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/taliban-diz-nao-ter-acordo-com-eua-para-encerrar-guerra-afega-19112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkl6_a9GnBb13AAULONYKAqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 13:25:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/taliban-diz-nao-ter-acordo-com-eua-para-encerrar-guerra-afega-19112018" target="_blank"&gt;Taliban diz não ter acordo com EUA para encerrar guerra afegã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reunião entre os países durou três dias Presidential Palace/Reuters - 10.11.2018 Uma reunião de três dias entre o Taliban e um enviado especial dos Estados Unidos ao Afeganistão para abrir caminho a conversas de paz terminou sem acordo, disse o grupo militante um dia depois de o diplomata anunciar o prazo de abril de 2019 para o fim da uma guerra de 17 anos. A segurança afegã piorou desde que a Organização do Tratado do Atlântico Norte (Otan) encerrou as operações de combate formalmente em 2014, já que insurgentes do Taliban estão lutando para restaurar a lei islâmica depois de serem depost...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Talibã confirma negociação de paz com os EUA - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/taliba-confirma-negociacao-de-paz-com-os-eua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhcU31vr6odVve0tGsK1skqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:27:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/taliba-confirma-negociacao-de-paz-com-os-eua/" target="_blank"&gt;Talibã confirma negociação de paz com os EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Líderes do Talibã se reuniram na semana passada com autoridades dos Estados Unidos para negociar o fim do conflito no Afeganistão, informou nesta segunda-feira (19) o grupo extremista islâmico. Não houve ainda acordo sobre nenhum dos temas em debate. Washington ainda não confirmou o encontro. No domingo à noite, o enviado especial americano para a paz no Afeganistão, Zalmay Khalilzad, declarou-se “otimista, embora de maneira cautelosa”, sobre a conclusão de um acordo de paz poder antes da eleição presidencial afegã, prevista para 20 de abril de 2019. Khalilzad estava no domingo na capital a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Talibãs não querem a paz, afirma chefe de Governo afegão - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/22/interna_internacional,1007295/talibas-nao-querem-a-paz-afirma-chefe-de-governo-afegao.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK44rkeP-HOZvP24TlOSFdoqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:21:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/22/interna_internacional,1007295/talibas-nao-querem-a-paz-afirma-chefe-de-governo-afegao.shtml" target="_blank"&gt;Talibãs não querem a paz, afirma chefe de Governo afegão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os talibãs no Afeganistão ainda não mostraram intenções sérias de acabar com 17 anos de insurgência, apesar dos esforços dos Estados Unidos para estimular um novo processo de paz, afirmou à AFP o primeiro-ministro de fato do país. Abdullah Abdullah, que tem o cargo de chefe de Governo de unidade afegão, é muito mais cético sobre as perspectivas de um acordo que seu rival político, o presidente Ashraf Ghani, e seus colegas ocidentais. Ghani afirmou no início do mês que um acordo com os talibãs não era uma "questão de se, mas quando". O enviado dos Estados Unidos ao país chegou a citar a poss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Fontes relatam que Taleban mantém conversas com enviado dos EUA no Catar - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/18/interna_internacional,1006332/fontes-relatam-que-taleban-mantem-conversas-com-enviado-dos-eua-no-cat.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8UeF2nL_xuwGeeZ0UfgEEqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/18/interna_internacional,1006332/fontes-relatam-que-taleban-mantem-conversas-com-enviado-dos-eua-no-cat.shtml" target="_blank"&gt;Fontes relatam que Taleban mantém conversas com enviado dos EUA no Catar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Taleban tem participado de três dias de conversas com o enviado dos Estados Unidos, Zalmay Khalilzad, no Catar. No país, o grupo insurgente afegão mantém um escritório político. A informação foi dada por dois membros do Taleban. As conversas tem como objetivo renovar o processo de paz no Afeganistão e eventualmente terminar a mais longa guerra dos Estados Unidos. Dezessete anos depois de a invasão americana que encerrou o período de governo do Taleban, os militantes controlam cerca de metade do país e promovem ataques quase diários contra forças de segurança locais e autoridades do govern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>EUA espera firmar acordo de paz com o Talibã em 2019 - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/estados-unidos/eua-espera-firmar-acordo-de-paz-com-o-taliba-em-2019,825ea7fe3e36ec8d41f98c62d39b591cupsjg1xe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHLxRea12uhwQsTzvBV_GQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 19:12:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/estados-unidos/eua-espera-firmar-acordo-de-paz-com-o-taliba-em-2019,825ea7fe3e36ec8d41f98c62d39b591cupsjg1xe.html" target="_blank"&gt;EUA espera firmar acordo de paz com o Talibã em 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Afeganistão viveu dia violento nesta segunda-feira (12).EPA / Ansa O enviado especial dos Estados Unidos ao Afeganistão espera consolidar um acordo de paz com os insurgentes do Talibã até abril de 2019, disse a imprensa local neste domingo. Zalmay Khalilzad, que está em Cabul para comandar negociações entre os EUA, o Talibã e o governo afegão, afirmou a jornalistas esperar que "um acordo de paz seja alcançado antes de 20 de abril do ano que vem", quando o Afeganistão planeja realizar uma eleição presidencial. O diplomata norte-americano nascido no Afeganistão disse continuar "cautelosamente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Ataque dos talibãs mata 36 soldados das forças afegãs - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/11/15/ataque-dos-talibas-mata-36-soldados-das-forcas-afegas.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVQD5CYFxwI3c7JjFzQhd4qGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/11/15/ataque-dos-talibas-mata-36-soldados-das-forcas-afegas.htm" target="_blank"&gt;Ataque dos talibãs mata 36 soldados das forças afegãs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cabul, 15 nov (EFE).- Pelo menos 36 soldados das forças de segurança do Afeganistão morreram em um ataque cometido pelos talibãs com a ajuda de seis insurgentes infiltrados entre as tropas em uma base no oeste do país, informaram nesta quinta-feira à Agência Efe fontes oficiais. Os talibãs, com a ajuda dos seis membros "infiltrados" nas tropas afegãs, atacaram ontem à noite uma base militar na província de Farah e mataram quase todos os soldados e policiais que lá estavam, indicou o número dois do Conselho Provincial, Dadullah Qani. O ataque causou 36 baixas nas tropas, entre elas o chefe d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Atentado suicida deixa 50 mortos em encontro religioso em Cabul - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/atentado-suicida-deixa-50-mortos-em-encontro-religioso-em-cabul.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-Db6Mxlzii-hmqKuGUSQ4qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/atentado-suicida-deixa-50-mortos-em-encontro-religioso-em-cabul.shtml" target="_blank"&gt;Atentado suicida deixa 50 mortos em encontro religioso em Cabul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ao menos 50 pessoas morreram e 72 ficaram feridas nesta terça (20) em um ataque suicida com bomba durante uma reunião de altos líderes religiosos em Cabul, em um dos atentados mais letais na capital afegã nas últimas semanas. O ataque ocorreu em um salão de festas durante a reunião de ulemás para comemorar o aniversário do profeta Maomé, e chega após várias semanas de uma onda de violência no país que deixou centenas de mortos. "Ulemás de todas as partes do país e muitas outras pessoas participaram da cerimônia", informou o porta-voz do Ministério da Defesa, Najib Danish. "O Alcorão estava ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Talibã confirma participação nas consultas de paz em Moscou - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/taliba-confirma-participacao-nas-consultas-de-paz-em-moscou/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkKVkiPONy12PsvnDsO_6QqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/taliba-confirma-participacao-nas-consultas-de-paz-em-moscou/" target="_blank"&gt;Talibã confirma participação nas consultas de paz em Moscou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cabul – O escritório político dos talibãs confirmou nesta quinta-feira sua participação na segunda rodada de consultas internacionais sobre o conflito no Afeganistão, que acontecerá amanhã em Moscou e na qual, adiantou, não haverá nenhum tipo de negociações com o governo afegão. Em comunicado, o grupo insurgente afirmou que uma delegação de cinco representantes do Emirado Islâmico, como os talibãs chamam a si próprios, comparecerá à reunião, na qual também estarão presentes representantes do governo do Afeganistão. O porta-voz dos talibãs, Zabihullah Mujahid, ressaltou a presença da delegaç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Como um jovem taleban conseguiu assassinar um general afegão - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,como-um-jovem-taleban-conseguiu-assassinar-um-general-afegao,70002592336</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9QfPJabfvq8-eY8ETDHfEqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,como-um-jovem-taleban-conseguiu-assassinar-um-general-afegao,70002592336" target="_blank"&gt;Como um jovem taleban conseguiu assassinar um general afegão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;KANDAHAR, AFEGANISTÃO - Minutos antes de matar um dos generais mais importantes do Afeganistão, o assassino fez um último telefonema ao Taleban. Embora fosse apenas um adolescente, ele conseguiu ser contratado como guarda de elite, entrando no serviço do governo com identidade falsa e sem que fosse feita qualquer investigação sobre seus antecedentes. Desse modo, ele se aproximou a tal ponto do centro do poder no Afeganistão que se postou a apenas alguns passos do general Austin S. Miller, comandante das forças dos EUA e da Otan, e de repente levantou seu fuzil Kalashnikov e começou a atirar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Ataque em distrito afegão deixa dezenas de mortos, incluindo soldados de elite - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/ataque-em-distrito-afegao-deixa-dezenas-de-mortos-incluindo-soldados-de-elite,44fcef0a92a006e15424d224ee22dfe72a7ircbu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK03oL8UmfRFIv2ifzCvM9UqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 13:17:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/ataque-em-distrito-afegao-deixa-dezenas-de-mortos-incluindo-soldados-de-elite,44fcef0a92a006e15424d224ee22dfe72a7ircbu.html" target="_blank"&gt;Ataque em distrito afegão deixa dezenas de mortos, incluindo soldados de elite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Policiais afegãos inspecionam local de explosão em Cabul 12/11/2018 REUTERS/Omar SobhaniReuters Dezenas de soldados de elite estão entre as baixas sofridas pelas forças de segurança do Afeganistão depois de o Taliban supostamente ter tomado um distrito da província de Ghazni, aumentando a pressão no campo de batalhão ao mesmo tempo em que busca um acordo político com os Estados Unidos. Autoridades disseram que cerca de 25 comandos afegãos foram mortos no centro de Ghazni, onde o Taliban vem combatendo milícias da comunidade hazara, majoritariamente xiita, nos distritos de Malistan e Jaghori...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Reunião internacional para a paz no Afeganistão termina sem acordo - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/09/interna_internacional,1004532/reuniao-internacional-para-a-paz-no-afeganistao-termina-sem-acordo.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJK2-dY9PMYw6PHEkD-HbIqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 03:27:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/09/interna_internacional,1004532/reuniao-internacional-para-a-paz-no-afeganistao-termina-sem-acordo.shtml" target="_blank"&gt;Reunião internacional para a paz no Afeganistão termina sem acordo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O governo afegão e os milicianos talibãs não conseguiram chegar a um acordo nesta sexta-feira (9) sobre negociações de paz diretas, após um dia de reunião em Moscou. A Rússia realizou uma reunião internacional sobre o Afeganistão nesta sexta para ajudar a iniciar um diálogo direto entre Cabul e os talibãs, e buscar uma solução pacífica para o conflito afegão. O encontro, entretanto, terminou sem que as delegações de ambas partes chegassem a um acordo sobre a forma de diálogo sem mediadores e direto. O porta-voz dos talibãs, Mohamad Abas Stanikzai, disse a jornalistas que "esta conferência n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Exército afegão realiza grande ofensiva contra Talibã - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018110312592641-afeganistao-exercito-taliba-terrorismo-asia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrIzuCWHfp3OxucIgB9l30qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 16:11:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018110312592641-afeganistao-exercito-taliba-terrorismo-asia/" target="_blank"&gt;Exército afegão realiza grande ofensiva contra Talibã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"As Forças de Segurança Nacional do Afeganistão conduziram oito operações militares, bem como 99 operações especiais em todo o país. Como resultado, 34 insurgentes armados foram mortos e outros 15 ficaram feridos", informou o ministério. Enviado russo: número de terroristas do Daesh no Afeganistão pode chegar a 10 mil O exército destruiu quatro bases do Talibã, artefatos explosivos caseiros e uma fábrica de produção de minas terrestres. A Força Aérea do país realizou oito ataques aéreos contra alvos insurgentes. Segundo a agência, as redes de notícia Talibãs ainda não comentaram essas manob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>'Pai do Talibã', Mulá Sami ul-Haq é morto no Paquistão - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/mundo/pai-do-taliba-mula-sami-ul-haq-morto-no-paquistao-23208228.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECiK0pUwCQuNlpp39JKyF94qGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/mundo/pai-do-taliba-mula-sami-ul-haq-morto-no-paquistao-23208228.html" target="_blank"&gt;'Pai do Talibã', Mulá Sami ul-Haq é morto no Paquistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Jibran Ahmed e Asif Shahzad PESHAWAR, Paquistão/ISLAMABAD(Reuters) - O clérigo muçulmano Sami ul-Haq, conhecido como o "pai do Talibã" por ter ensinado alguns dos líderes do movimento islâmico, foi encontrado morto nesta sexta-feira no Paquistão, disseram um parente e seu vice. Agressores desconhecidos mataram o clérigo, que dirigia um seminário islâmico no noroeste do Paquistão e era visto como um possível intermediário em negociações entre o governo afegão e o Talibã, disse seu vice imediato Yousaf Shah. Ainda não está claro como ele teria sido morto e nem o motivo de seu guarda-costa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Soldado americano morre em aparente ataque interno no Afeganistão - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/03/interna_internacional,1002746/soldado-americano-morre-em-aparente-ataque-interno-no-afeganistao.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0rr7J5_1BGN-pwl5tquiYqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 17:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/03/interna_internacional,1002746/soldado-americano-morre-em-aparente-ataque-interno-no-afeganistao.shtml" target="_blank"&gt;Soldado americano morre em aparente ataque interno no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um militar americano foi morto e outro ferido neste sábado em um ataque em Cabul, aparentemente cometido por um soldado afegão da coalizão internacional, informou a Otan. "De acordo com os elementos preliminares, o atacante era um membro das forças de segurança e de defesa afegãs", afirma um comunicado da missão Resolute Support da Otan. Ele foi morto por "outros soldados afegãos", segundo o texto. O soldado ferido foi transferido para a base militar de Bagram e sua condição é "estável". Uma investigação foi aberta sobre o caso, o terceiro do tipo em menos de três semanas no país. O Talibã ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Guerra no Afeganistão "não se ganha militarmente" - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129300/guerra-no-afeganistao-nao-se-ganha-militarmente</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmpgYrqRQA-5iXbttmsOkMqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 23:22:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129300/guerra-no-afeganistao-nao-se-ganha-militarmente" target="_blank"&gt;Guerra no Afeganistão "não se ganha militarmente"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O comandante das forças dos EUA e da coligação internacional no Afeganistão, general Austin Miller, afirma que a guerra neste país "não se ganha militarmente" e considera que agora "é o momento" para procurar uma solução política. Durante uma entrevista ao canal televisivo NBC News, Miller declarou sobre este conflito começado há 17 anos: "Não se ganha militarmente. É preciso uma solução política". O chefe militar adiantou que os insurgentes também "estão conscientes" de que não vão conseguir os seus objetivos no terreno de batalha, o que facilita uma saída negociada do conflito. "Se se ace...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Soldado americano é morto em 'aparente ataque interno' no Afeganistão, afirma OTAN - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018110312588429-soldado-americano-morto-cabul-afeganistao-otan/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdhrGCA4bMPBh-rfL81t_sqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 10:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018110312588429-soldado-americano-morto-cabul-afeganistao-otan/" target="_blank"&gt;Soldado americano é morto em 'aparente ataque interno' no Afeganistão, afirma OTAN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O incidente ocorreu um mês após outro militar norte-americano ter morrido em um combate no Afeganistão. "Relatos preliminares indicam que o atacante era membro das Forças Nacionais de Defesa e Segurança do Afeganistão", diz um comunicado da missão Resolute Support (Apoio Resoluto) da OTAN, acrescentando que o atacante foi eliminado por "outras forças afegãs". Após 17 anos de guerra, Talibã não pode ser derrotado, admite general dos EUA A missão também informou que o militar ferido foi transportado para um hospital e está em estado estável. A missão Apoio Resoluto da OTAN no Afeganistão teve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Helicóptero militar cai no Afeganistão e deixa 25 mortos - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018103112560907-helicoptero-militar-afeganistao-mortos-taliba-vitimas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0pV34n4gZU5NA8UNH42PoqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018103112560907-helicoptero-militar-afeganistao-mortos-taliba-vitimas/" target="_blank"&gt;Helicóptero militar cai no Afeganistão e deixa 25 mortos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A bordo do helicóptero seguiam 25 pessoas, incluindo alguns responsáveis militares e membros do Conselho da província, informou a agência de notícias Pajhwok, com referência ao representante do exército. Segundo o representante das Forças Armadas do Afeganistão, Najibullah Najibi, não há sobreviventes. Avião de treinamento cai na Turquia, matando 2 pessoas De acordo com Najibi, dois helicópteros estavam voando juntos quando um deles caiu. Não foram ainda reveladas as causas do acidente. Entre as vítimas estão o presidente do Conselho Provincial de Farah, Farid Bakhtawar, outro membro do Con...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Afeganistão adia eleições em Kandahar após ataque talibã - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/19/interna_internacional,998540/afeganistao-adia-eleicoes-em-kandahar-apos-ataque-taliba.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwGszJele8JNgYD68vQFkUqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/19/interna_internacional,998540/afeganistao-adia-eleicoes-em-kandahar-apos-ataque-taliba.shtml" target="_blank"&gt;Afeganistão adia eleições em Kandahar após ataque talibã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Afeganistão adiou as eleições legislativas na província de Kandahar, após um ataque reivindicado pelos talibãs contra um edifício governamental durante uma reunião sobre segurança com funcionários do governo dos Estados Unidos. As eleições, que deveriam acontecer neste sábado como no resto do país, foram adiadas em uma semana, indicou o porta-voz do presidente afegão Ashraf Ghani. A Comissão Eleitoral Independente anunciará uma nova data, acrescentou. Os preparativos para a votação em Kandahar, o local de nascimento do movimento talibã, foram interrompidos na quinta-feira, quando um atira...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Deputado que concorria à reeleição morre em atentado no Afeganistão - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/deputado-que-concorria-a-reeleicao-morre-em-atentado-no-afeganistao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKucB5tKPyMcZ-dbX77xOwqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 13:22:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/deputado-que-concorria-a-reeleicao-morre-em-atentado-no-afeganistao/" target="_blank"&gt;Deputado que concorria à reeleição morre em atentado no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O deputado e candidato às eleições parlamentares do Afeganistão, Abdul Jabar Qahraman, morreu nesta quarta-feira (17) em um atentado com bomba no seu comitê de campanha em Lashkar Gah, no sul do país. O ataque foi reivindicado pelo Talibã. Segundo as autoridades locais, uma bomba foi colocada debaixo de uma cadeira no escritório do político. Além do candidato, outras três pessoas morreram na explosão e sete ficaram feridas. Qahraman era deputado e buscaria a reeleição na votação do próximo sábado (20). Ele é o décimo candidato assassinado nos últimos dois meses. Outros dois foram sequestrad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Eleição no Afeganistão deixa ao menos 67 mortos - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/elei%C3%A7%C3%A3o-no-afeganist%C3%A3o-deixa-ao-menos-67-mortos/a-45972361</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKfVGGfOORP0AedVcxssYoqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 20:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/elei%C3%A7%C3%A3o-no-afeganist%C3%A3o-deixa-ao-menos-67-mortos/a-45972361" target="_blank"&gt;Eleição no Afeganistão deixa ao menos 67 mortos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As eleições deste sábado (20/10) no Afeganistão deixaram ao menos 67 mortos – 27 civis, nove militares e 31 insurgentes – e 126 feridos em 193 ataques cometidos em todo o país pelos talibãs, que tinham feito ameaças ao pleito parlamentar que acontece com três anos de atraso. Os 193 ataques contra as forças de segurança afegãs e em colégios eleitorais começaram logo na abertura dos centros de votação, às 7h (hora local), e se estenderam até o fechamento, às 18h (hora local), afirmou em entrevista coletiva em Cabul o vice-ministro do Interior, Akhtar Mohammad Ibrahimi. Alguns locais de votaçã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Ataque à reunião da Otan no Afeganistão deixa vários mortos - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/18/interna_internacional,998265/ataque-a-reuniao-da-otan-no-afeganistao-deixa-varios-mortos.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG85B4f5-LNdDH2wBboGUqEqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 20:21:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/18/interna_internacional,998265/ataque-a-reuniao-da-otan-no-afeganistao-deixa-varios-mortos.shtml" target="_blank"&gt;Ataque à reunião da Otan no Afeganistão deixa vários mortos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um ataque reivindicado pelo Talibã na sede do governo regional de Kandahar, na presença do comandante das forças da Otan no Afeganistão, fez três mortos, incluindo uma autoridade da polícia afegã, e doze feridos. O general americano Scott Miller, que participava de uma reunião sobre a segurança antes da eleição legislativa no sábado neste país, não ficou ferido, segundo um porta-voz da missão da Otan. Três americanos ficaram feridos na troca de tiros: um civil, um militar e um funcionário de uma empresa de segurança privada. "Os principais albos do ataque eram o general Miller e o chefe da ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Secretário de Defesa americano diz que ataque talibã não afetará segurança em Kandahar - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/19/interna_internacional,998474/secretario-de-defesa-americano-diz-que-ataque-taliba-nao-afetara-segur.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeKFxro9OAiPfqKCUyT_fQqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/19/interna_internacional,998474/secretario-de-defesa-americano-diz-que-ataque-taliba-nao-afetara-segur.shtml" target="_blank"&gt;Secretário de Defesa americano diz que ataque talibã não afetará segurança em Kandahar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O secretário de Defesa dos Estados Unidos, Jim Mattis, afirmou nesta sexta-feira que o assassinato do general Abdul Raziq, um dos principais comandantes da área de segurança no Afeganistão, não mudará em nada a situação na província de Kandahar, onde ele atuava. "Encontrei os comandantes de segurança que o rodeavam. Vi os progressos das forças de segurança afegãs", declarou Mattis à margem de uma reunião em Singapura. "O Afeganistão perdeu tragicamente um patriota. Mas não acredito que terá um efeito a longo prazo na região", completou. Os talibãs reivindicaram o ataque de quinta-feira que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Vários mortos em ataque à reunião da Otan no Afeganistão - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/18/interna_internacional,998224/varios-mortos-em-ataque-a-reuniao-da-otan-no-afeganistao.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOaklCe9IS4kNZhRyy61bO0qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:40:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/18/interna_internacional,998224/varios-mortos-em-ataque-a-reuniao-da-otan-no-afeganistao.shtml" target="_blank"&gt;Vários mortos em ataque à reunião da Otan no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Várias pessoas foram mortas e outras ficaram feridas em um tiroteio nesta quinta-feira dentro do palácio do governador da província de Kandahar, na presença do comandante das forças da Otan no Afeganistão, informaram autoridades locais. O Talibã assumiu a responsabilidade pelo ataque e afirmou que o alvo era o chefe de polícia de Kandahar, que acabou sendo morto. A reunião contou com a presença do comandante das forças da Otan no Afeganistão, o general americano Scott Miller, que não ficou ferido, segundo comunicado do porta-voz da missão da Otan, coronel Knut Peters. Três americanos ficara...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Candidato afegão ao Parlamento é morto por bomba sob cadeira de escritório - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKCN1MR1S5-OBRWD</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuOBv8OP31YEj8QQRFTAa8qGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw-q_qAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 12:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKCN1MR1S5-OBRWD" target="_blank"&gt;Candidato afegão ao Parlamento é morto por bomba sob cadeira de escritório&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CABUL (Reuters) - Um parlamentar afegão que concorria na eleição legislativa desta semana foi uma das quatro pessoas mortas nesta quarta-feira pela explosão de uma bomba colocada debaixo de uma cadeira no escritório do político, disseram autoridades, em um ataque reivindicado pelo Taliban. Abdul Jabar Qahraman foi morto quando se preparava para a votação de sábado, disse um funcionário de alto escalão do governo, tornando-se o décimo candidato assassinado nos últimos dois meses. Outros dois foram sequestrados e quatro foram feridos por militantes islâmicos radicais. "Tais atos brutais de te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Primeira reunião oficialmente confirmada entre EUA e talibãs do Afeganistão - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/13/interna_internacional,996949/primeira-reuniao-oficialmente-confirmada-entre-eua-e-talibas-do-afegan.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKf2kAeehnyObp_xIu9cBcMqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 20:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/13/interna_internacional,996949/primeira-reuniao-oficialmente-confirmada-entre-eua-e-talibas-do-afegan.shtml" target="_blank"&gt;Primeira reunião oficialmente confirmada entre EUA e talibãs do Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Representantes dos talibãs se reuniram na sexta-feira no Catar com o emissário americano para a paz no Afeganistão, Zalmai Khalilzad, na primeira reunião oficialmente confirmada entre as duas partes. "Uma delegação do gabinete político (...) se reuniu com a equipe de negociação americana liderada por Zalmai Khalilzad", assinala um comunicado do porta-voz dos talibãs, Zabihullah Muyahid, enviado neste sábado (13) à imprensa. Contactada pela AFP, a embaixada dos Estados Unidos no Afeganistão se recusou a comentar a informação. Khalilzad, ex-embaixador em Cabul, Bagdá e na ONU, foi nomeado em ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Atentado mata candidato eleitoral e outras 7 pessoas no Afeganistão - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/atentado-mata-candidato-eleitoral-e-outras-7-pessoas-no-afeganistao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxBuYztoojzH-3INDFCLwIqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 20:02:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/atentado-mata-candidato-eleitoral-e-outras-7-pessoas-no-afeganistao/" target="_blank"&gt;Atentado mata candidato eleitoral e outras 7 pessoas no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um atentado suicida na província de Helmand, no Afeganistão, matou ao menos oito pessoas, entre elas um candidato às eleições parlamentares que serão realizadas no dia 20 de outubro no país. O ataque aconteceu no comitê da campanha do candidato Saleh Muhammad Achakzai na cidade de Lashkargah. Segundo o porta-voz do governador de Helmand, Omar Zwak, o terrorista responsável pelo atentado se aproximou a pé do local, quando o candidato estava acompanhado de simpatizantes, e detonou os explosivos que levava junto ao corpo. Além das mortes de Achakzai e dos outros oito civis, 11 pessoas ficaram ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Talibãs pedem violência nas eleições do Afeganistão - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/08/interna_internacional,995487/talibas-pedem-violencia-nas-eleicoes-do-afeganistao.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUGcqmP5wNF_6NRDPxEoZ4qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 13:31:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/08/interna_internacional,995487/talibas-pedem-violencia-nas-eleicoes-do-afeganistao.shtml" target="_blank"&gt;Talibãs pedem violência nas eleições do Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os talibãs lançaram nesta segunda-feira um chamado à violência contra as forças de seguranças afegãs para que as eleições legislativas do 20 de outubro fracassem, no momento em que o emissário americano para a paz no Afeganistão, Zalmay Khalilzad, realiza suas primeiras consultas em Kabul. Em um comunicado de seu porta-voz Zabihulah Mujahid, o grupo talibã convoca os "mujahedines a frear esse processo dirigido pelos Estados Unidos, usando todos os meios a disposição" mas "protegendo a vida dos habitantes e as suas propriedades". "Aqueles que apoiam o êxito deste processo, ajudando com a seg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Forças afegãs e Taliban lutam por controle de estradas na província de Ghazni - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/forcas-afegas-e-taliban-lutam-por-controle-de-estradas-na-provincia-de-ghazni,18e01d34d1eb90d9cef234037de62f94qcfny9ma.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9z--QjhShfTOtcDip58hcqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 21:12:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/forcas-afegas-e-taliban-lutam-por-controle-de-estradas-na-provincia-de-ghazni,18e01d34d1eb90d9cef234037de62f94qcfny9ma.html" target="_blank"&gt;Forças afegãs e Taliban lutam por controle de estradas na província de Ghazni&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Combatentes fortemente armados do Taliban destruíram pontes próximas à cidade central de Ghazni neste sábado, fechando a principal estrada entre a capital, Cabul, e o sul do Afeganistão, disseram autoridades. Confrontos esporádicos ocorreram entre soldados afegãos e insurgentes do Taliban, que tentam tomar controle de partes da província de Ghazni quase dois meses após terem sido afastados da cidade por forças afegãs apoiadas pelos Estados Unidos, acrescentaram autoridades. Mohammad Arif Noori, porta-voz do governador de Ghazni, disse que conflitos estão acontecendo e que o Exército afegão ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Sobe para 68 os mortos em atentado durante protesto no Afeganistão - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/sobe-para-68-os-mortos-em-atentado-durante-protesto-no-afeganistao-12092018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfhZx7fmVy7TtZ82jF5nOIqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:31:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/sobe-para-68-os-mortos-em-atentado-durante-protesto-no-afeganistao-12092018" target="_blank"&gt;Sobe para 68 os mortos em atentado durante protesto no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pelo menos 165 se feriram em explosão em Nangharar Stringer / Reuters / 11.9.2018 As autoridades do Afeganistão confirmaram nesta quarta-feira (12) que ao menos 68 pessoas morreram em um ataque terrorista na província de Nangarhar realizado na última terça, na província de Nangarhar, perto da fronteira com o Paquistão. De acordo com fontes do governo, um homem-bomba detonou explosivos em meio a uma multidão de centenas de manifestantes que pediam a demissão de um comandante da polícia na província. Ao menos 165 pessoas ficaram feridas na ação. Veja também - Al-Qaeda ainda assusta 17 anos de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Ataques terroristas no Afeganistão matam mais de 50 - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/ataques-terroristas-no-afeganistao-matam-mais-de-50,059031506136bc85178c998fe5c0b572fk5qsvp0.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQjEAoA2KcJYdK2bzVYbrQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 16:54:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/ataques-terroristas-no-afeganistao-matam-mais-de-50,059031506136bc85178c998fe5c0b572fk5qsvp0.html" target="_blank"&gt;Ataques terroristas no Afeganistão matam mais de 50&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ataques terroristas no Afeganistão matam mais de 50EPA / Ansa - Brasil Ao menos 52 pessoas morreram em 24 horas no Afeganistão, após o país ter sido alvo de uma série de ataques atribuídos ao grupo terrorista Talibã. De acordo com as autoridades locais, os principais alvos do grupo extremista foram policiais e milícias pró-governo. O último ataque registrado até o momento foi no distrito de Dara Suf, na província de Samangan, norte do país. Na ocasião, pelo menos 14 soldados foram mortos. Do outro lado, três militantes do Talibã morreram e outros quatro ficaram feridos na ação. Além disso, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Guerra no Afeganistão prestes a ser a mais mortífera do mundo em 2018 - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/14/interna_internacional,988806/guerra-no-afeganistao-prestes-a-ser-a-mais-mortifera-do-mundo-em-2018.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxV8UPgpauIOXKZKD_IE6kqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 17:18:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/14/interna_internacional,988806/guerra-no-afeganistao-prestes-a-ser-a-mais-mortifera-do-mundo-em-2018.shtml" target="_blank"&gt;Guerra no Afeganistão prestes a ser a mais mortífera do mundo em 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A guerra no Afeganistão está a um passo de se tornar a mais letal do mundo este ano, à frente da Síria, apesar das esperanças de diálogo com o Talibã. "Com o crescente número de vítimas no Afeganistão e o possível fim da guerra na Síria, este conflito pode se tornar o mais letal do mundo", indicou à AFP John Walsh, analista do Instituto para a Paz dos Estados Unidos (USIP). Tudo indica que "serão mais de 20 mil mortos em 2018, incluindo civis", afirma Graeme Smith, consultora do International Crisis Group (ICG). Isto faria 2018 o ano com mais mortes no país, depois do recorde de 19.694 mort...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Rússia espera trazer o Talibã para negociações sobre o Afeganistão - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018091012177877-russia-taliba-afeganistao-chancelaria-terrorismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEwPe8rxNoMqVfzOOutxdjQqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 17:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018091012177877-russia-taliba-afeganistao-chancelaria-terrorismo/" target="_blank"&gt;Rússia espera trazer o Talibã para negociações sobre o Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Morgulov afirmou que o Talibã estava preparado para particpar já em setembro, mas que o governo russo espera que eles estejam prontos mesmo que as negociações ocorram mais tarde. O diplomata ainda confirmou que Moscou espera que o encontro ocorra até o final de 2018. Rússia pode vir a ter seu próprio Canal de Suez, segundo imprensa Moscou teve uma tentativa frustrada de realizar as negociações sobre o Afeganistão no início de setembro e adiou o encontro após Cabul se recusar a comparecer. O alto comissário da ONU para refugiados, Filippo Grandi, disse mais cedo nesta segunda-feira (10) que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Talibã anuncia a morte de fundador da Rede Haqqani - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/taliba-anuncia-a-morte-de-fundador-da-rede-haqqani,61047f06841c45a7e558b94494ae50675tix3o63.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNZzBpBnm0wcq9q7KLfLF4qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 17:24:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/taliba-anuncia-a-morte-de-fundador-da-rede-haqqani,61047f06841c45a7e558b94494ae50675tix3o63.html" target="_blank"&gt;Talibã anuncia a morte de fundador da Rede Haqqani&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jalaluddin Haqqani tinha 71 anos.EPA / Ansa - Brasil O fundador da rede terrorista Haqqani, Jalaluddin Haqqani, morreu na última segunda-feira (3) aos 71 anos, por sofrer de uma "grave doença", segundo anúncio do grupo terrorista afegão Talibã nesta terça-feira (4). A organização, que já foi aliada dos Estados Unidos na década de 1980, está paralisada há 10 anos e é comandada desde 2011 por um dos 12 filhos do líder, Sirajuddin Haqqani, que também é membro do Talibã.Durante o governo de Ronald Reagan (1981-1989), os Estados Unidos apoiaram o grupo na luta para expulsar tropas soviéticas no ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Taleban confirma morte de líder de rede terrorista do Afeganistão - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,taleban-confirma-morte-de-lider-de-rede-terrorista-do-afeganistao,70002486817</link><guid isPermaLink="false">CAIiELv0URYETAok8HbyhjXb6-cqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw9cKbAg</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 05:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,taleban-confirma-morte-de-lider-de-rede-terrorista-do-afeganistao,70002486817" target="_blank"&gt;Taleban confirma morte de líder de rede terrorista do Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ISLAMABAD - O Taleban confirmou a morte do fundador da rede terrorista Haqqani, Jalaluddin Haqqani, ex-aliado das forças americanas e afilhado do grupo. Segundo um porta-voz, ele morreu no Afeganistão nessa segunda-feira, 3. Haqqani fundou a rede homônima em 1980 para lutar contra a influência da União Soviética no Afeganistão, recebendo apoio dos Estados Unidos e do Paquistão. O líder do grupo assumiu um ministério durante o regime do Taleban nos anos 90 e, após a queda do movimento do poder, passou a incentivar luta contra as forças americanas e à Organização do Tratado do Atlântico Norte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Taleban anuncia morte de fundador da rede militante afegã Haqqani - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/taleban-anuncia-morte-de-fundador-da-rede-militante-afega-haqqani-04092018</link><guid isPermaLink="false">CAIiELj69BJAFxpDoo99Nt_Ut1UqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 13:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/taleban-anuncia-morte-de-fundador-da-rede-militante-afega-haqqani-04092018" target="_blank"&gt;Taleban anuncia morte de fundador da rede militante afegã Haqqani&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Haqqani (à dir.), quando ministro do Taleban, em 2001: morte não altera organização da rede Stringer/Arquivo Reuters/19.11.2001 Jalaluddin Haqqani, fundador da rede militante Haqqani, um dos grupos mais poderosos e temidos da insurgência afegã, morreu depois de uma longa doença, disse o Taleban nesta terça-feira (4). Haqqani, que fundou a rede nos anos 1970, passou a liderança operacional do grupo alguns anos atrás para seu filho, Sirajuddin, que hoje é vice-líder do Taleban afegão e por quem os Estados Unidos oferecem uma recompensa de 5 milhões de dólares. Veja também - Taleban liberta 16...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Talibãs anunciam morte de líder da rede Haqqani - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/noticias/mundo/talibas-anunciam-morte-de-lider-da-rede-haqqani.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzqpHGst3zRtQeecjMBj0UqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMI2z6QU</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 10:46:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/noticias/mundo/talibas-anunciam-morte-de-lider-da-rede-haqqani.html" target="_blank"&gt;Talibãs anunciam morte de líder da rede Haqqani&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os talibãs anunciaram nesta terça-feira a morte de Jalaluddin Haqqani, líder e fundador da rede Haqqani, vinculada a este grupo insurgente e que o governo do Afeganistão acusa de alguns dos atentados mais sangrentos no país. “O estimado professor Jalaluddin Haqqani morreu após uma longa batalha contra uma doença”, disse em comunicado, o Conselho dos Líderes dos talibãs, que não disse o local e a data do falecimento. Acredita-se que devido à doença sofrida pelo fundador da rede há anos, a formação estava sendo dirigida por seu filho Sirajuddin Haqqani, primeiro tenente do líder talibã, o mul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Atentado no aniversário da morte de líder rebelde deixa três mortos em Cabul - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/09/interna_internacional,987326/atentado-no-aniversario-da-morte-de-lider-rebelde-deixa-tres-mortos-em.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjrY6Rmop879Sp9Kuffz38qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 17:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/09/09/interna_internacional,987326/atentado-no-aniversario-da-morte-de-lider-rebelde-deixa-tres-mortos-em.shtml" target="_blank"&gt;Atentado no aniversário da morte de líder rebelde deixa três mortos em Cabul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um homem em uma moto detonou a carga explosiva que levava consigo, neste domingo (9), em Cabul, perto de um comboio que comemorava o aniversário da morte de um líder rebelde, deixando pelo menos três mortos. O ataque foi lançado no centro da capital afegã e, segundo novo balanço do porta-voz da Polícia, Hashmat Stanikzai, deixou três mortos e 14 feridos. Já o porta-voz do Ministério da Saúde, Waheed Majroh, referiu-se a dois mortos e dez feridos. Antes disso, as forças de segurança haviam anunciado que mataram um homem que pretendia cometer um atentado suicida próximo aos partidários do com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Atentado suicida mata ao menos 7 e fere 25 no Afeganistão - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018090912170206-atentado-suicida-cabul/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKK2qmhbAhJaqH2GlxJCa7sqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 15:51:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018090912170206-atentado-suicida-cabul/" target="_blank"&gt;Atentado suicida mata ao menos 7 e fere 25 no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A emissora TOLOnews informou que o atentado suicida, realizado no distrito de Taimani em Cabul na tarde de domingo, teve como alvo os partidários de Ahmad Shah Massoud, o falecido líder político do país que lutou contra a insurgência do Talibã, que comemorava seu aniversário de morte. O porta-voz da polícia de Cabul, Hashmat Stanekzai, disse que o homem-bomba também estava dirigindo uma motocicleta. De acordo com a mesma emissora, oficiais da Direção Nacional de Segurança do Afeganistão eliminaram outro atacante suicida no início do dia, que planejava realizar uma explosão, contra alvos de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Quase 60 soldados e policiais mortos no norte do Afeganistão - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/09/10/interna_mundo,705024/quase-60-soldados-e-policiais-mortos-no-norte-do-afeganistao.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPIXbjpZv2RFF1ZeNU00VgqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMO_Q5QU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 21:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/09/10/interna_mundo,705024/quase-60-soldados-e-policiais-mortos-no-norte-do-afeganistao.shtml" target="_blank"&gt;Quase 60 soldados e policiais mortos no norte do Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mazar-e Sharif, Afeganistão - Os talibãs mataram quase 60 policiais e soldados em uma série de ataques em quatro províncias do norte do Afeganistão, assinalaram nesta segunda-feira (10) funcionários de segurança deste país devastado por 38 anos de guerra. Intensos combates ocorreram no domingo à noite nas províncias de Sar-e-Pul, Kunduz, Samangan e Jowzjan. Ao menos 17 membros das forças de segurança morreram quando os rebeldes atacaram um posto de controle próximo à capital provincial de Sar-e-Pul, disse à imprensa o governador Zahir Wahdat. "A luta continua", prosseguiu. Os reforços serã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Estudo descarta vínculos entre Irã e Al-Qaeda no planejamento de ataques terroristas - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018090812161969-estudo-descarta-haja-vinculos-ira-al-qaeda-terrorismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILtw1c5QsYHpKVyT6nJR44qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018090812161969-estudo-descarta-haja-vinculos-ira-al-qaeda-terrorismo/" target="_blank"&gt;Estudo descarta vínculos entre Irã e Al-Qaeda no planejamento de ataques terroristas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aproximadamente 300 documentos apreendidos no esconderijo de Osama bin Laden no Paquistão serviram de base para uma análise detalhada no estudo, publicado no sábado (8). O debate sobre a suposta relação entre o Irã e a Al-Qaeda surgiu nos finais de 2001, quando alguns membros deste grupo terrorista fugiram do Irã após o derrube por Washington do governo Talibã no Afeganistão, que os apoiava. EUA realizaram 6 ataques aéreos contra Al-Qaeda no Iêmen No entanto, os arquivos de bin Laden mostram que o Irã estava desconfortável com a presença de combatentes em seu território, explica Nelly Lahou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Secretário de Defesa dos EUA busca reconciliação no Afeganistão em meio a deterioração na segurança - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/mundo/secretario-de-defesa-dos-eua-busca-reconciliacao-no-afeganistao-em-meio-deterioracao-na-seguranca-23049284.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWEpFL0-JNwGQReoOttQxAqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/mundo/secretario-de-defesa-dos-eua-busca-reconciliacao-no-afeganistao-em-meio-deterioracao-na-seguranca-23049284.html" target="_blank"&gt;Secretário de Defesa dos EUA busca reconciliação no Afeganistão em meio a deterioração na segurança&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Idrees Ali CABUL (Reuters) - O secretário de Defesa dos Estados Unidos, Jim Mattis, encontrou-se com o presidente do Afeganistão, Ashraf Ghani, durante uma visita sem anúncio prévio a Cabul nesta sexta-feira para debater as perspectivas de conversas de paz com o Taliban e a deterioração da segurança antes das próximas eleições. Mattis estava acompanhado do general da Marinha Joseph Dunford, chefe do Estado-Maior Conjunto, que no início da semana foi a Islamabad com o secretário de Estado, Mike Pompeo, com a missão de remendar as relações tensas com o novo governo paquistanês. Os EUA ret...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Autoridade afegã: 8 membros do Talibã são mortos em bombardeio por avião russo ou tajique - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018082712058524-membros-taliba-mortos-bombardeamento-aviao-tajique/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2dTX_fjm9f9yDNJZsYX4MqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 06:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018082712058524-membros-taliba-mortos-bombardeamento-aviao-tajique/" target="_blank"&gt;Autoridade afegã: 8 membros do Talibã são mortos em bombardeio por avião russo ou tajique&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Segundo o representante, o bombardeio começou após dois guardas de fronteira tajiques terem sido mortos em um confronto com os talibãs. Segundo o porta-voz da polícia da província de Takhar, Khalil Asir, o ataque aéreo resultou em oito mortos e seis feridos entre os talibãs. Um dos líderes do Daesh é morto no Afeganistão O Talibã confirmou que houve um confronto na área, seguido por um ataque aéreo. A Rússia e o Tajiquistão ainda não comentaram as informações. As forças governamentais do Afeganistão combatem há vários anos os grupos terroristas Talibã e Daesh (proibidos na Rússia), realizan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Rússia convida Talibã e governo afegão para negociar a paz - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/russia-convida-taliba-e-governo-afegao-para-negociar-a-paz-22082018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUzVzzafofPk3XCHRqmbuIqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:25:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/russia-convida-taliba-e-governo-afegao-para-negociar-a-paz-22082018" target="_blank"&gt;Rússia convida Talibã e governo afegão para negociar a paz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reuters / Maxim Shementov / 22.8.2018 O governo da Rússia convidou o Talibã e o governo do Afeganistão a mandarem representantes para uma reunião em Moscou, no dia 4 de setembro, numa tentativa de tentar negociar a paz depois de quase 17 anos de guerra. O ministro de Relações Exteriores da Rússia, Sergei Lavrov, confirmou o convite na última terça-feira (21) e disse que "as respostas iniciais têm sido positivas", mas ainda não há confirmação de presenças. Veja também - Taleban liberta 160 civis, mas mantém 20 reféns no Afeganistão - Presidente afegão ordena retomada de operações contra o Ta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Afeganistão oferece trégua ao Talibã - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/afeganist%C3%A3o-oferece-tr%C3%A9gua-ao-talib%C3%A3/a-45138854</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMdEyJTlF0hf-6RyAAhxM8qGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 20:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/afeganist%C3%A3o-oferece-tr%C3%A9gua-ao-talib%C3%A3/a-45138854" target="_blank"&gt;Afeganistão oferece trégua ao Talibã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente do Afeganistão, Ashraf Ghani, anunciou neste domingo (19/08) um cessar-fogo de três meses com os talibãs a partir de amanhã com a condição de que o grupo terrorista faça o mesmo. "Anunciamos um cessar-fogo que terá efeito a partir de amanhã, segunda-feira, o Dia de Arafa (segundo dia de peregrinação a Meca), até o dia do nascimento do profeta, o Milad-un-Nabi, desde que os talibãs façam o mesmo", disse o presidente. "Pedimos à cúpula dos talibãs que aprove os desejos dos afegãos para uma paz duradoura e real e que se preparem para conversas de paz, de acordo com os valores e pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Forças de segurança afegãs libertam 149 pessoas após emboscada do Taleban - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,forcas-de-seguranca-afegas-libertam-149-pessoas-apos-emboscada-do-taleban,70002464912</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZWi6Ph6zBdNpv877X9Kx4qFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 11:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,forcas-de-seguranca-afegas-libertam-149-pessoas-apos-emboscada-do-taleban,70002464912" target="_blank"&gt;Forças de segurança afegãs libertam 149 pessoas após emboscada do Taleban&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;CABUL - As forças de segurança do Afeganistão lançaram uma operação nesta segunda-feira, 20, ao norte da Província de Kunduz e libertaram 149 pessoas, entre elas mulheres e crianças, que haviam sido sequestradas por membros do Taleban horas antes, disseram funcionários. A ação serviu de estímulo para as forças afegãs, que têm enfrentado problemas para conter a ofensiva da milícia em outras partes do país. No início da manhã, os taleban armaram uma emboscada para um comboio de três ônibus que circulavam por uma rodovia do distrito de Khan Abad e sequestraram os passageiros, explicou Nasrat R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Taliban aceita convite da Rússia para negociações de paz; governo afegão rejeita - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/taliban-aceita-convite-da-russia-para-negociacoes-de-paz-governo-afegao-rejeita,990805e728e5b5475dfe32290d6d8e8981z6x4rb.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXJHSj331O95CdXp21X3XcqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 23:22:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/taliban-aceita-convite-da-russia-para-negociacoes-de-paz-governo-afegao-rejeita,990805e728e5b5475dfe32290d6d8e8981z6x4rb.html" target="_blank"&gt;Taliban aceita convite da Rússia para negociações de paz; governo afegão rejeita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Soldado afegão perto de veículos queimados após ataque do Taliban em Ghazni 15/8/2018 REUTERS/Mustafa Andaleb Reuters O Taliban informou nesta quarta-feira que irá enviar membros seniores à Rússia para conversas sobre paz no Afeganistão, horas após o governo afegão rejeitar uma oferta para participar. A Rússia convidou diversos países, incluindo os Estados Unidos, para negociações em Moscou em setembro, mas Washington e o Afeganistão informaram que não irão participar. "Nossos líderes aceitaram o convite da Rússia para participar de conversas de paz lideradas pela Rússia", disse o porta-voz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Presidente afegão anuncia cessar-fogo de três meses com os talibãs - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/presidente-afegao-anuncia-cessar-fogo-de-tres-meses-com-os-talibas-19082018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACBQtmCERwrkOxscMP2zcUqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 17:57:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/presidente-afegao-anuncia-cessar-fogo-de-tres-meses-com-os-talibas-19082018" target="_blank"&gt;Presidente afegão anuncia cessar-fogo de três meses com os talibãs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O talibã está dialogando com os EUA REUTERS/Mohammad Ismail - 15.7.2018 O presidente do Afeganistão, Ashraf Gani, anunciou neste domingo um cessar-fogo de três meses com os talibãs a partir de amanhã com a condição de que os insurgentes façam o mesmo, no que seria o segundo cessar-fogo em 17 anos de conflito. "Anunciamos um cessar-fogo que terá efeito a partir de amanhã, segunda-feira, o Dia de Arafa (segundo dia de peregrinação à Meca), até o dia do nascimento do profeta, Milad-un-Nabi, desde que os talibãs façam o mesmo", disse o líder. "Pedimos à cúpula dos talibãs que aprove os desejos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Taliban rejeita trégua no Afeganistão e sequestra 200 pessoas em ônibus - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000928423/taliban-rejeita-tregua-no-afeganistao-e-sequestra-200-pessoas-em-onibus.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3F9-RUEhR9au130vVMKEMqGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 17:29:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000928423/taliban-rejeita-tregua-no-afeganistao-e-sequestra-200-pessoas-em-onibus.html" target="_blank"&gt;Taliban rejeita trégua no Afeganistão e sequestra 200 pessoas em ônibus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Taliban rejeitou nesta segunda-feira uma oferta de cessar-fogo do governo do Afeganistão e continuará com seus ataques, disseram dois comandantes militantes do grupo, e insurgentes emboscaram três ônibus e sequestraram quase 200 pessoas que viajavam de férias. Os dois comandantes do Taliban disseram que seu líder supremo recusou a oferta de três meses de trégua feita pelo presidente afegão, Ashraf Ghani, no domingo, que começaria nesta semana no feriado muçulmano de Eid al-Adha. Em junho o Taliban respeitou um cessar-fogo do governo durante os três dias do festival Eid al-Fitr, o que levo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>Talibã libertam 100 passageiros sequestrados no Afeganistão - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/taliba-libertam-100-passageiros-sequestrados-no-afeganistao-20082018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATBHCmGRDNul7bM7HsKJAAqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 16:28:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/taliba-libertam-100-passageiros-sequestrados-no-afeganistao-20082018" target="_blank"&gt;Talibã libertam 100 passageiros sequestrados no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os talibãs libertaram quase cem passageiros que tinham sido sequestrados nesta segunda-feira (20) em três ônibus quando viajavam pela província de Kunduz, no norte do Afeganistão, e retiveram outros 21 por suspeitar que pertencem às forças de segurança, informaram à Agência Efe fontes oficiais. "Cerca de 100 passageiros, incluindo mulheres e crianças, foram postos em liberdade, mas os insurgentes levaram consigo outros 21 passageiros a uma região remota", informou o porta-voz da polícia de Kunduz, Inamullah Rahmani. A fonte explicou que "os insurgentes suspeitam que esses 21 passageiros pos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Talibãs libertam 100 passageiros sequestrados, mas retém 21 no Afeganistão - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/talibas-libertam-100-passageiros-sequestrados-mas-retem-21-no-afeganistao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDclPlveK4TOpT2UdBUXcLMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 14:22:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/talibas-libertam-100-passageiros-sequestrados-mas-retem-21-no-afeganistao/" target="_blank"&gt;Talibãs libertam 100 passageiros sequestrados, mas retém 21 no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cabul – Os talibãs libertaram quase cem passageiros que tinham sido sequestrados nesta segunda-feira em três ônibus quando viajavam pela província de Kunduz, no norte do Afeganistão, e retiveram outros 21 por suspeitar que pertencem às forças de segurança, informaram à Agência Efe fontes oficiais. “Cerca de 100 passageiros, incluindo mulheres e crianças, foram postos em liberdade, mas os insurgentes levaram consigo outros 21 passageiros a uma região remota”, informou o porta-voz da polícia de Kunduz, Inamullah Rahmani. A fonte explicou que “os insurgentes suspeitam que esses 21 passageiros ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Taleban liberta 160 civis, mas mantém 20 reféns no Afeganistão - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/taleban-liberta-160-civis-mas-mantem-20-refens-no-afeganistao-21082018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzc4NAm7KDqRANUIVeSLOsqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 14:50:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/taleban-liberta-160-civis-mas-mantem-20-refens-no-afeganistao-21082018" target="_blank"&gt;Taleban liberta 160 civis, mas mantém 20 reféns no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Taleban confirmou a libertação dos civis EFE/Jawad Jalali - 21.8.2018 O Taleban libertou mais de 160 civis nesta terça-feira (21) um dia depois de sequestrá-los de três ônibus no norte do Afeganistão, mas manteve ao menos 20 soldados e policias como reféns, disse uma autoridade nesta terça-feira. Quase 200 passageiros foram capturados por insurgentes do Taleban em Kunduz, província do norte do país, quando viajavam à capital Cabul. "Mais de 160 civis chegaram em casa sãos e salvos, mas ao menos 20 soldados e policias foram levados pelo Taleban a um local desconhecido", disse Ghulam Rabani R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Míssil atinge Cabul durante discurso de presidente do Afeganistão - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/missil-atinge-cabul-durante-discurso-de-presidente-do-afeganistao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEICCOmfSGmoWY3_EygykarsqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 08:30:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/missil-atinge-cabul-durante-discurso-de-presidente-do-afeganistao/" target="_blank"&gt;Míssil atinge Cabul durante discurso de presidente do Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pelo menos um míssil atingiu, nesta terça-feira, a capitão do Afeganistão, Cabul, seguido de várias explosões não identificadas, durante o discurso do presidente Ashraf Ghani, por ocasião da festividade muçulmana da Eid al-Adha ou “Festa do Sacrifício”, um ataque que chega após a proposta aos talibãs de um cessar-fogo. O impacto do míssil na capital afegã por volta das 9h (horário local, 1h30 de Brasília), “sem causar vítimas”, afirmou o porta-voz da Polícia de Cabul, Hashmat Stanekzai, que foi seguido por uma série de explosões cuja origem ainda não está clara. Veja também - MundoTalibãs s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Afeganistão anuncia cessar-fogo com Taliban para feriado muçulmano do Eid - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/economia/afeganistao-anuncia-cessar-fogo-com-taliban-para-feriado-muculmano-do-eid-22992878.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAb09joBmX1i6kr9oOvlE5EqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/economia/afeganistao-anuncia-cessar-fogo-com-taliban-para-feriado-muculmano-do-eid-22992878.html" target="_blank"&gt;Afeganistão anuncia cessar-fogo com Taliban para feriado muçulmano do Eid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Rupam Jain e Sayed Hassib CABUL (Reuters) - O presidente do Afeganistão, Ashraf Ghani, anunciou um cessar-fogo com insurgentes do Taliban a partir de segunda-feira para marcar o feriado muçulmano do Eid al-Adha, dias após confrontos na cidade central de Ghazni e em uma província no norte do país. Fontes do Taliban disseram que seus líderes também haviam concordado provisoriamente em uma trégua de quatro dias durante a festividade anual islâmica, embora o líder supremo xeique Haibatullah Akhunzada ainda tenha que dar sua aprovação final. O movimento militante informou que irá libertar ce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Forças dos EUA ajudam tropas afegãs a resgatar dez reféns do Talebã, diz OTAN - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018082412041700-afeganistao-eua-resolute-suport-resgate-refens/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkI5YAM3rhl_nucOOenH58qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018082412041700-afeganistao-eua-resolute-suport-resgate-refens/" target="_blank"&gt;Forças dos EUA ajudam tropas afegãs a resgatar dez reféns do Talebã, diz OTAN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"O ataque resultou na destruição de granadas propelidas por foguetes, ópio e um composto sendo usado como centro de comunicações", disse o comunicado. Presidente do Afeganistão oferece cessar-fogo ao Talibã O comunicado da OTAN explica que o Talebã faz detenções como fonte de receita, extorquindo dinheiro das famílias dos prisioneiros e como um método cruel de exercer controle sobre as populações locais. Os lucros de seus esforços de extorsão, tráfico de drogas e mineração ilegal são então usados ​​para financiar ataques destinados a desestabilizar a segurança do país, acrescentou o comunic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Anunciado cessar-fogo no Afeganistão - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/122026/anunciado-cessar-fogo-no-afeganistao</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6R_xG_eZErWpHoIZj_n0YqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 16:02:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/122026/anunciado-cessar-fogo-no-afeganistao" target="_blank"&gt;Anunciado cessar-fogo no Afeganistão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente afegão, Ashraf Ghani, anuncia um cessar-fogo com os talibãs, a partir de segunda-feira e durante três meses, ressalvando que a trégua só avança caso o grupo faça o mesmo. "Anuncio um novo cessar-fogo até ao aniversário do profeta (21 de novembro), contando que os talibãs façam o mesmo", disse Ashraf Ghani, durante um discurso televisivo. O último cessar fogo entre o Governo do Afeganistão e os talibãs ocorreu em junho para celebrar o final do Ramadão. Em 9 de agosto, os talibãs lançaram um ataque à cidade de Ghazni, provocando a morte de pelo menos 100 membros das forças de seg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Violentos combates matam dois rebeldes em Cabul - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/08/21/interna_internacional,982258/violentos-combates-matam-dois-rebeldes-em-cabul.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdMLKUMdUGCEOMjR8onxFwqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 18:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/08/21/interna_internacional,982258/violentos-combates-matam-dois-rebeldes-em-cabul.shtml" target="_blank"&gt;Violentos combates matam dois rebeldes em Cabul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Violentos combates entre rebeldes e tropas leais ao governo foram registrados nesta terça-feira em Cabul, depois que vários foguetes atingiram a cidade, e dois insurgentes morreram e seis soldados e civis ficaram feridos. Os combates acontecem no momento em que o governo do Afeganistão aguarda uma resposta oficial dos talibãs à proposta de cessar-fogo apresentada pelo presidente Ashraf Ghani. Ao menos nove foguetes caíram nas proximidades do bairro diplomático de Cabul na madrugada desta terça-feira, ao mesmo tempo que as forças de segurança enfrentavam insurgentes na área antiga da capital...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Ataque em escola de Cabul deixa pelo menos 48 mortos - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/ataque-em-escola-de-cabul-deixa-pelo-menos-48-mortos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnJq-8kqJtcqguzKUSMxjkqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 16:03:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/ataque-em-escola-de-cabul-deixa-pelo-menos-48-mortos/" target="_blank"&gt;Ataque em escola de Cabul deixa pelo menos 48 mortos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pelo menos 48 pessoas morreram e outras 67 ficaram feridas nesta quarta-feira (15) em um atentado contra uma escola em Cabul, no Afeganistão. O ataque aconteceu por volta das 16h (horário local, 8h30 em Brasília), quando um terrorista suicida detonou os explosivos que carregava em seu colete no interior do centro educacional, localizado no distrito policial número 18, indicou o porta-voz da polícia de Cabul, Hashmat Stanekzai. Por sua vez, o porta-voz do Ministério da Saúde Pública, Wahidullah Majroh, confirmou as mortes, mas afirmou que o número de vítimas pode aumentar ainda mais nas próx...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item></channel></rss>