<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Lua - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFIzZGw4U0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:20:08 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>China lança 1ª missão para explorar lado oculto da Lua - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/12/china-lanca-1-missao-para-explorar-lado-oculto-da-lua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNARkLpU8w1pZzcy8dFUg0qGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:58:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/12/china-lanca-1-missao-para-explorar-lado-oculto-da-lua.html" target="_blank"&gt;China lança 1ª missão para explorar lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lua (Foto: Getty Images) A China lançou nesta sexta-feira (7) a primeira tentativa de pouso no lado oculto da Lua, para introduzir um veículo espacial na superfície lunar e coletar amostras do solo. Batizada de Chang'e-4, a missão lançou o foguete Longa Marcha-3B do Centro Espacial de Xichang, no sul do país. O voo não foi transmitido ao vivo, como costume chinês. A decolagem foi confirmada pela agência estatal. + Sonda da Nasa capta som do vento em Marte; ouça O governo chinês também não informou detalhes sobre a missão, mas, de acordo com especialistas, é esperado que o pouso ocorra no mê...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>Rochas extraídas da Lua são vendidas em leilão por US$ 855 mil - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/12/rochas-extraidas-da-lua-sao-vendidas-em-leilao-por-us-855-mil.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGYHPbOg4rr25bjasb7VwQqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/12/rochas-extraidas-da-lua-sao-vendidas-em-leilao-por-us-855-mil.html" target="_blank"&gt;Rochas extraídas da Lua são vendidas em leilão por US$ 855 mil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Superfície da Lua (Foto: NASA Apollo/Wikimedia Commons) Seixos de rocha lunar, os únicos fragmentos coletados legalmente na superfície da Lua, foram vendidos por US$ 855 mil (valor superior a R$ 3,3 milhões na atuação cotação) em um leilão promovido pela Sotheby’s. No evento ainda foram leiloadas fotografias tiradas da Lua e de Marte, projetos de foguetes, jogos, autógrafos e outros itens. Segundo os organizadores, a maior venda do dia foi a das rochas. A segunda maior foi um traje usado no programa espacial Mercury, vendido por US$ 162,5 mil (o equivalente a R$ 636 mil), se tornando a únic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Agência espacial chinesa lança missão que pousará no lado afastado da Lua - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/agencia-espacial-chinesa-lanca-missao-que-pousara-no-lado-afastado-da-lua-128661/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYKBgkvHfVyi52je2kIFp4qGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMPOOrAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/agencia-espacial-chinesa-lanca-missao-que-pousara-no-lado-afastado-da-lua-128661/" target="_blank"&gt;Agência espacial chinesa lança missão que pousará no lado afastado da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conforme planejado, a agência espacial CNSA, da China, lançou nesta sexta-feira a sonda Chang'e 4 rumo ao lado afastado da Lua, com esta sendo a primeira vez em que uma sonda pousará no hemisfério lunar que não pode ser visto da Terra. A sonda levará cerca de três dias para chegar a seu destino, onde passará cerca de três semanas em órbita até que o pouso seja feito por volta do dia 1º de janeiro. Isso vai acontecer na cratera Von Kármán, ponto relativamente plano no lado afastado da Lua. Esta face do nosso satélite natural já foi vista e mapeada por sondas orbitais, com a missão chinesa en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>China lança sonda Chang'e-4 para explorar a face oculta da Lua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/efe/2018/12/08/china-lanca-sonda-change-4-para-explorar-a-face-oculta-da-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBoBnsLKsRNbiQcegwe08kqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/efe/2018/12/08/china-lanca-sonda-change-4-para-explorar-a-face-oculta-da-lua.htm" target="_blank"&gt;China lança sonda Chang'e-4 para explorar a face oculta da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pequim, 8 dez (EFE).- A China lançou nas primeiras horas deste sábado a sonda lunar Chang'e 4, com a qual espera realizar o primeiro pouso já feito no lado escuro da Lua, segundo a agência estatal de notícias "Xinhua". O foguete foguete Long March-3B, que transporta a sonda - a qual inclui um módulo e um veículo explorador -, decolou do Centro de Lançamento de Satélites de Xichang, na província de Sichuan, às 2h23 (hora local), afirmou a informação. De acordo com a Administração Espacial Nacional da China, a missão realizará tarefas de observação astronômica de rádio de baixa frequência, an...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Sonda chinesa será primeira a explorar lado oculto da Lua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/redacao/2018/12/07/sonda-chinesa-sera-primeira-a-explorar-lado-oculto-da-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJd1OOLdpM-zLoCrB5kRAzwqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/redacao/2018/12/07/sonda-chinesa-sera-primeira-a-explorar-lado-oculto-da-lua.htm" target="_blank"&gt;Sonda chinesa será primeira a explorar lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ambicioso programa espacial da China irá aonde nenhum outro programa chegou: do outro lado da lua. A sonda lunar Chang'e-4 tem lançamento programado para este mês, noticiou a imprensa estatal. Se tudo sair conforme o planejado, o veículo espacial -- batizado em homenagem à mítica deusa chinesa da Lua -- pousará dentro de algumas semanas na bacia de Aitken, na Lua, onde fará imagens da superfície e coletará amostras do solo. O pouso nesta região inexplorada permitirá que o rover da Chang'e-4 estude melhor a Lua e o espaço devido à falta de interferência eletromagnética da Terra. O rover es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>5 lugares no Sistema Solar que podem conter vida alienígena - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110328-5-lugares-no-sistema-solar-que-podem-conter-vida-alienigena.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7TPPRDB5GaGURyaZk_OfIqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:30:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110328-5-lugares-no-sistema-solar-que-podem-conter-vida-alienigena.htm" target="_blank"&gt;5 lugares no Sistema Solar que podem conter vida alienígena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conheça os lugares do Sistema Solar com mais chances de abrigar vida fora da Terra! A possibilidade de encontrar vida fora da Terra sempre instigou o imaginário humano. A primeira missão espacial que buscou sinais extraterrestes aconteceu em 1979. O programa Viking, conduzido pela NASA, chegou a enviar sondas gêmeas para Marte, em busca de indícios. A missão, na época, acabou não trazendo resultados. Em resumo, cientistas observam três principais requisitos para a existência de vida fora de nosso planeta: água em forma líquida, matéria orgânica e uma fonte de energia. Com custos altos e sob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>China lança missão Chang'e-4 para fazer primeiro pouso no lado afastado da Lua - Folha de S.Paulo</title><link>https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/2018/12/07/china-lanca-missao-change-4-para-fazer-primeiro-pouso-no-lado-afastado-da-lua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeqDVfaKJjiRGjlZQcxHy8qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOKUnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/2018/12/07/china-lanca-missao-change-4-para-fazer-primeiro-pouso-no-lado-afastado-da-lua/" target="_blank"&gt;China lança missão Chang'e-4 para fazer primeiro pouso no lado afastado da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A primeira tentativa de pouso no lado afastado na Lua começou nesta sexta-feira (7), com o lançamento da missão chinesa Chang'e-4. Como de praxe, o governo da China não transmitiu o voo do foguete Longa Marcha-3B ao vivo, mas a decolagem aconteceu às 16h22 (de Brasília, 2h22 do dia 8, hora local), partindo do Centro de Lançamento de Satélites de Xichang, no sul daquele país. Uma rede de astrônomos amadores locais registrou o início da missão, e pouco menos de uma hora depois a imprensa estatal chinesa confirmou que a inserção da nave a caminho da Lua foi bem-sucedida. Imagem transmitida por...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>China lança sonda espacial para explorar segredos da Lua (VÍDEO) - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120812863416-china-lanca-sonda-espacial-explorar-segredos-lua-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5SX0jeaTRPJdHCBTA3n7EqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120812863416-china-lanca-sonda-espacial-explorar-segredos-lua-video/" target="_blank"&gt;China lança sonda espacial para explorar segredos da Lua (VÍDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O objetivo da missão é estudar "alguns segredos da vizinha espacial mais próxima do planeta Terra". Se a missão for bem-sucedida, a China se tornará o primeiro país do mundo a realizar essa tarefa com êxito.&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>China lança sonda para explorar lado escuro da lua - Xinhua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/08/china-lanca-sonda-para-explorar-lado-escuro-da-lua---xinhua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZbtRAw8NlwKZAT3FgjxfIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/08/china-lanca-sonda-para-explorar-lado-escuro-da-lua---xinhua.htm" target="_blank"&gt;China lança sonda para explorar lado escuro da lua - Xinhua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Stella e Qiu e Ben e Blanchard PEQUIM (Reuters) - A China lançou neste sábado a primeira sonda para explorar o lado escuro da Lua, registrando mais um marco em seu ambicioso programa espacial, informou a agência oficial de notícias Xinhua. A sonda, a Chang'e-4, deve fazer a primeira aterrissagem suave do outro lado da Lua, segundo a Xinhua. Espaçonaves anteriores já viram o outro lado da Lua, mas nenhum pousou nele. A Lua está presa à Terra, girando na mesma velocidade que orbita nosso planeta, então o lado distante nunca é visível da Terra. O avanço do programa espacial da China tem si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Pela primeira vez, sonda da Nasa capta som do vento em Marte; ouça como é - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/ciencia/2018-12-07/sons-de-marte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAkgT97SBvGuwwrQ_E-ZeqcqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:30:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/ciencia/2018-12-07/sons-de-marte.html" target="_blank"&gt;Pela primeira vez, sonda da Nasa capta som do vento em Marte; ouça como é&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Impressão artística da sonda InSight perfurando a superfície de Marte.Nasa/JPL-Caltech A agência espacial americana Nasa divulgou nesta sexta-feira (7) os primeiros sons de vento captados pela sonda InSight, que pousou em Marte no último dia 26. De acordo com a agência espacial, dois sensores muito sensíveis na espaçonave detectaram as vibrações de vento: um sensor de pressão de ar e um sismógrafo. De acordo com a Nasa, os dois instrumentos gravaram o ruído do vento de diferentes maneiras. Esta é a única fase da missão durante a qual o sismógrafo, chamado de Experimento Sísmico para a Estru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>China lança primeira nave para explorar lado oculto da Lua - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/china-lanca-primeira-nave-para-explorar-lado-oculto-da-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN135LGgZy209-1k0dKAcTIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/china-lanca-primeira-nave-para-explorar-lado-oculto-da-lua.htm" target="_blank"&gt;China lança primeira nave para explorar lado oculto da Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pequim, 7 dez 2018 (AFP) - A China lançou uma nave de exploração que tem previsto pousar no lado oculto da Lua, algo inédito no mundo, com o objetivo de reforçar as ambições espaciais de Pequim. O veículo, batizado Chang'e-4 - em homenagem à deusa da lua na mitologia chinesa -, partiu em um foguete Longa Marcha 3B do centro de lançamentos de Xichang (sudoeste da China) pouco antes do amanhecer de sábado (sexta-feira à noite na hora universal), segundo a agência oficial Xinhua. A nave chinesa deve pousar na Lua perto do Ano Novo, com o objetivo de percorrer esta parte ainda inexplorada de no...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>China envia sonda para o "lado negro Lua" em missão inédita - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133365/china-envia-sonda-para-o-lado-negro-lua-em-missao-inedita</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPioTS8hPtJP7UwnWsUpxusqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:02:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133365/china-envia-sonda-para-o-lado-negro-lua-em-missao-inedita" target="_blank"&gt;China envia sonda para o "lado negro Lua" em missão inédita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A China lança esta sexta-feira uma sonda para o lado oculto da Lua. O objetivo é colocar um veículo robotizado para estudar a zona da superfície lunar que não pode ser vista da Terra, um feito inédito na exploração espacial. Trata-se da segunda missão espacial chinesa a colocar uma sonda na superfície da Lua, depois de uma outra, em 2013. A nova missão da agência espacial chinesa, a "Chang'e-4", é, no entanto, a primeira do mundo a enviar uma sonda e um veículo robotizado para o "lado negro da Lua", onde pretende testar o crescimento de plantas e captar sinais de radiofrequência normalmente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Como um balão: descoberto exoplaneta inflado com hélio - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120712856269-exoplaneta-helio-balao-cientistas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_POUwQ8MlDoo-zmt3F8S0qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120712856269-exoplaneta-helio-balao-cientistas/" target="_blank"&gt;Como um balão: descoberto exoplaneta inflado com hélio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os investigadores assinalaram no novo estudo, publicado na revista Science, ter detectado o gás inerte que escapa da atmosfera do planeta formando uma nuvem, como se fosse um balão de hélio que escapa da mão humana. A equipe internacional de cientistas utilizou um espectrógrafo para medir quanta luz da sua estrela anfitriã bloqueava o planeta quando este passava perante ela. O instrumento separou a luz da estrela em cores que a compõem. Como o hélio absorve a luz de um comprimento de onda específica, os pesquisadores detectaram uma grande nuvem de gás que rodeia o planeta e bloqueia muito m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Gravidade de Júpiter e vento solar: conheça as forças que poderiam ter formado a Terra - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120712855479-terra-gravidade-jupiter-vento-solar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJS0NHmhkWWsy5fqfe5Nu50qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120712855479-terra-gravidade-jupiter-vento-solar/" target="_blank"&gt;Gravidade de Júpiter e vento solar: conheça as forças que poderiam ter formado a Terra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Terra poderia ter se se formado a partir de um conjunto de rochas próximas ao Sol, quando o vento solar e a força da gravidade de Júpiter se juntaram, segundo um estudo do pesquisador Christopher Spalding, do Departamento de Astronomia da Universidade de Yale, EUA. No âmbito da investigação, o especialista criou uma nova simulação do período inicial do Sistema Solar. Nesse modelo, as rochas primitivas teriam se afastado do Sol e se juntado aos planetas em desenvolvimento, dando origem à criação de Mercúrio, Vênus e a Terra, comunica o Daily Mail. "É a interação de dois fenômenos: Júpiter ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>O céu (não) é o limite | O que está rolando na ciência e astronomia (04/12/2018) - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/ciencia/o-ceu-nao-e-o-limite-o-que-esta-rolando-na-ciencia-e-astronomia-04122018-128297/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIndkirJ1g9rgqjj9rRiPccqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/ciencia/o-ceu-nao-e-o-limite-o-que-esta-rolando-na-ciencia-e-astronomia-04122018-128297/" target="_blank"&gt;O céu (não) é o limite | O que está rolando na ciência e astronomia (04/12/2018)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quem não gosta de ciência, bom sujeito não é. Brincadeira, pessoal, mas que a ciência maravilha muita gente, isso é verdade! E, por isso, às terças nós do Canaltech selecionamos as principais notícias científicas que rolaram nos últimos dias para que você, que ama a ciência e a astronomia assim como nós, fique por dentro do que está rolando de mais interessante. Humanos ancestrais acasalavam (e muito!) com neandertais Descendentes de ancestrais que migraram para fora da África possuem fragmentos de DNA neandertal, e agora uma nova análise de dados de ancestralidade genética humana mostra qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>10 fatos bizarros sobre a primeira viagem à Lua - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110199-10-fatos-bizarros-sobre-a-primeira-viagem-a-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfSh36mzpQBF9f7bnTGFSMqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 20:00:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110199-10-fatos-bizarros-sobre-a-primeira-viagem-a-lua.htm" target="_blank"&gt;10 fatos bizarros sobre a primeira viagem à Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Formulários alfandegários, um ritual religioso e lixo compõem a lista de acontecimentos bizarros dos bastidores desse marco histórico na exploração espacial Como toda boa história, a primeira viagem à Lua não poderia deixar de contar com uma dose de curiosidades bizarras! Preparamos uma lista com dez fatos malucos sobre um dos principais marcos históricos da exploração espacial: 1. Burocracia espacial De volta ao planeta Terra, a tripulação da Apollo 11 precisou preencher formulários alfandegários. Isso mesmo! Como parte da missão implicava em trazer pedras e poeira lunar, os astronautas ti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Top 10 razões pelas quais a chegada do homem à Lua é falsa - Top 10 Mais!</title><link>https://top10mais.org/chegada-do-homem-a-lua-e-falsa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC64f1nJGuMn-sE1Ec8vOkgqGQgEKhAIACoHCAow7rX9CjDP_vQCMM2c1QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:06:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://top10mais.org/chegada-do-homem-a-lua-e-falsa/" target="_blank"&gt;Top 10 razões pelas quais a chegada do homem à Lua é falsa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Top 10 Mais!&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde que os soviéticos anunciaram que Yuri Gagarin fez uma órbita completa da Terra em 12 de abril de 1961, e com segurança retornou de volta, os americanos sabiam que tinha de fazer algo para superar esta conquista. Então eles basicamente enviaram alguns homens para a Lua em uma nave equipada com tecnologia rudimentar pelos padrões de hoje. Os teóricos da conspiração, no entanto, têm dificuldade em aceitar o fato que tal nave “primitiva” fosse capaz da conquista e afirmam que algumas das “provas” apresentadas pela NASA na época do fato parecem um pouco duvidosas. Nesta seleção estão em de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://top10mais.org">Top 10 Mais!</source></item><item><title>Phoebe, lua de Saturno, deve ter sido formada muito além do gigante gasoso - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/phoebe-lua-de-saturno-deve-ter-sido-formada-muito-alem-do-gigante-gasoso-128199/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIzxfnczOUaVFMHlyK4iqYqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMPOOrAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/phoebe-lua-de-saturno-deve-ter-sido-formada-muito-alem-do-gigante-gasoso-128199/" target="_blank"&gt;Phoebe, lua de Saturno, deve ter sido formada muito além do gigante gasoso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cientistas descobriram, usando um novo método para medir proporções isotópicas de água e dióxido de carbono, que a água presente nos anéis e nas luas de Saturno é surpreendentemente parecida com a encontrada na Terra — com exceção da lua Phoebe (também chamada de Febe aqui no Brasil), que tem uma água incomum, diferente de qualquer outro objeto do Sistema Solar. O estudo foi conduzido pelo cientista sênior do Instituto de Ciências Planetárias, Roger N. Clark, mostrando que precisamos mudar os modelos de formação do Sistema Solar porque os novos resultados conflitam com os modelos existentes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>China lançará a sonda Chang'e 4 em direção ao lado escuro da Lua no sábado (8) - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/china-lancara-a-sonda-change-4-em-direcao-ao-lado-escuro-da-lua-no-sabado-8-128355/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKisiVeG-aEvyZ2utHjO7q8qGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 01:36:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/china-lancara-a-sonda-change-4-em-direcao-ao-lado-escuro-da-lua-no-sabado-8-128355/" target="_blank"&gt;China lançará a sonda Chang'e 4 em direção ao lado escuro da Lua no sábado (8)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pesquisadores chineses da agência espacial CNSA estão se preparando para o lançamento da sonda Chang'e 4 ao lado escuro da Lua partindo do Centro Xichang de Lançamento de Satélites, no próximo sábado (8). A missão inicialmente entrará na órbita do satélite natural da Terra e então um módulo e um jipe-robô serão posicionados na superfície lunar, mapeando os arredores da área de pouso, medindo a espessura das camadas subterrâneas por meio de radares e analisando a composição mineral do solo com ajuda de um espectômetro infravermelho. Se tudo ocorrer bem, a missão analisará o solo lunar, inclu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Por que o pôr-do-Sol em Marte é azul? Veja a resposta - Notícia Alternativa</title><link>https://noticiaalternativa.com.br/por-do-sol/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELG23h_ZKWmDuCv4xa9ZdCoqGQgEKhAIACoHCAowzJyICzDl4IYDMJXgmgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:59:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticiaalternativa.com.br/por-do-sol/" target="_blank"&gt;Por que o pôr-do-Sol em Marte é azul? Veja a resposta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícia Alternativa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Terra e Marte são um pouco como mundos-espelhados. Marte é o planeta vermelho. Terra é planeta azul. Marte é um deserto gelado. A terra está cheia de água e vida. Mas há outra diferença curiosa. O céu em Marte é vermelho, enquanto o pôr-do-sol é azul. A razão por trás disso é semelhante a por que nosso céu é azul e nossos pores-do-sol são vermelhos. A luz do Sol se espalha com base no que está na atmosfera. A luz solar compreende luz de muitos comprimentos de onda diferentes, e moléculas e partículas de poeira interagem apenas com ondas específicas. A dispersão da luz por essas partículas é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticiaalternativa.com.br">Notícia Alternativa</source></item><item><title>Após 50 anos, Nasa diz que homem pode voltar a pisar na Lua em 2019 - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/12/apos-50-anos-nasa-diz-que-homem-pode-voltar-pisar-na-lua-em-2019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlsZ4Q4WSb3Pmap7bDK4mgqGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:45:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/12/apos-50-anos-nasa-diz-que-homem-pode-voltar-pisar-na-lua-em-2019.html" target="_blank"&gt;Após 50 anos, Nasa diz que homem pode voltar a pisar na Lua em 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nasa tem planos de voltar à Lua após última expedição em 1972 (Foto: NASA/Reuters) A última vez que uma nave espacial da Nasa pousou com segurança na Lua foi em dezembro de 1972. Quase meio século depois da Apollo 17, a agência espacial norte-americana anuncia planos para seus astronautas pisarem novamente no satélite natural. A Nasa divulgou no final de novembro que está oferecendo até US$ 2,6 bilhões em contratos para nove empresas americanas levarem a agência de volta à superfície lunar, de acordo com reportagem da Business Insider. Desta vez, contudo, a agência não vai comprar as naves,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>Nasa começa nova corrida à Lua - Agenzia ANSA</title><link>http://ansabrasil.com.br/brasil/noticias/brasil/tecnologia/2018/12/03/nasa-comeca-nova-corrida-a-lua_71afba80-fff8-4693-a027-ff579fa4d927.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE45t57W47htCQ59eOK_-vMqGQgEKhAIACoHCAowsP-hCTCXv5cCMLOO0QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:23:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ansabrasil.com.br/brasil/noticias/brasil/tecnologia/2018/12/03/nasa-comeca-nova-corrida-a-lua_71afba80-fff8-4693-a027-ff579fa4d927.html" target="_blank"&gt;Nasa começa nova corrida à Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Agenzia ANSA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(ANSA) - A agência espacial americana, Nasa, deu início a uma nova corrida à Lua. Em um acordo com nove empresas privadas, o grupo colaborará com futuras missões que inicialmente levarão à Lua robôs e experimentos, para, então ,estimular missões de astronautas. A estratégia faz parte do programa de fornecimento de serviços comerciais para a Lua, chamado CLPS, que terá mais de US$ 2,6 bilhões investidos nos próximos 10 anos. Um lançamento de sonda comercial na órbita pode acontecer no ano que vem para comemorar os 50 anos da chegada do 1º homem a Lua. Em 2020, um transportador comercial pode...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ansabrasil.com.br">Agenzia ANSA</source></item><item><title>Astrologia: o que o céu do mês mostra para dezembro - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/horoscopo/astrologia/astrologia-o-que-o-ceu-do-mes-mostra-para-dezembro,b97572dc6cf0217702937c45f0b544a8q4f1kphh.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDn9BY0jbYkEr2A5n2orxasqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/horoscopo/astrologia/astrologia-o-que-o-ceu-do-mes-mostra-para-dezembro,b97572dc6cf0217702937c45f0b544a8q4f1kphh.html" target="_blank"&gt;Astrologia: o que o céu do mês mostra para dezembro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Astrologia: o que o céu do mês mostra para dezembroiStock O mês começa com o Sol, Júpiter e Mercúrio ainda retrógrado unidos em Sagitário, que recebem um tenso aspecto de Marte em Peixes, indicando ainda dias de nervosismo e certa confusão a todos nós. Existe uma forte ansiedade com uma pitada de ilusão, que deve ser trazida à consciência e transformada, para que erros e desilusões sejam evitados. Não é um bom momento para tomar decisões definitivas. No dia 02, Vênus deixa Libra e começa a caminhar novamente através de Escorpião, depois de idas e vindas em seu movimento retrógrado e direto....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>A sonda InSight pousou em uma "grande caixa de areia" em Marte - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/12/sonda-insight-pousou-em-uma-grande-caixa-de-areia-em-marte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5yolaYSHV7i9g04n95WSsqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:14:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/12/sonda-insight-pousou-em-uma-grande-caixa-de-areia-em-marte.html" target="_blank"&gt;A sonda InSight pousou em uma "grande caixa de areia" em Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sonda InSight (Foto: NASA/JPL-Caltech) Após a sonda InSight chegar em segurança na superfície de Marte, a equipe da missão do Laboratório de Propulsão a Jato da NASA em Pasadena, nos Estados Unidos, está estudando o local exato onde ela pousou. A nave aterrissou no alvo, uma planície de lava chamada Elysium Planitia, e está ligeiramente inclinada (cerca de 4 graus) em uma cratera de impacto superficial, cheia de poeira e areia, conhecida como "oca" — a InSight foi projetada para operar em uma superfície com uma inclinação de até 15 graus. "A equipe científica esperava aterrissar em uma área...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Confira a superfície da Lua numa foto com 100 mega de resolução! - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110289-confira-a-superficie-da-lua-numa-foto-com-100-mega-de-resolucao.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxGB7kup7l-pd4LNT8UPk0qFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:00:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110289-confira-a-superficie-da-lua-numa-foto-com-100-mega-de-resolucao.htm" target="_blank"&gt;Confira a superfície da Lua numa foto com 100 mega de resolução!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Você ainda pode simular um voo sobre nosso satélite natural em um vídeo em 4K Cientificamente falando, a Lua é “apenas” o satélite natural da Terra. De fato, ela exerce algumas influências sobre nosso planeta. Um exemplo disso é que o alinhamento entre o Sol e a companheira leal do nosso mundo controla as marés. Mas, tirando o que já foi comprovado, existem várias outras áreas em que a crença popular sugere que o satélite exerce seu poder. Sendo assim, há pessoas que só cortam os cabelos na Lua crescente, como forma de incentivar o crescimento rápido e saudável dos fios. Sem falar no quanto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Astrologia em 2019: 6 datas importantes mexerão com TODOS os signos - VIX Brasil</title><link>https://www.vix.com/pt/comportamento/566828/astrologia-em-2019-6-datas-importantes-mexerao-com-todos-os-signos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPQWylcIvoMrFzRsvcLnGoqGQgEKhAIACoHCAowx877CjDutPQCMPGK4AU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/pt/comportamento/566828/astrologia-em-2019-6-datas-importantes-mexerao-com-todos-os-signos" target="_blank"&gt;Astrologia em 2019: 6 datas importantes mexerão com TODOS os signos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Shing Lok Che/istock Mais um ano está batendo à porta e, com ele, chegam novos fenômenos astrológicos que devem mexer com o comportamento da sociedade como um todo. Conforme explica a astróloga Virginia Gaia, além da regência de Marte sobre o ano, o posicionamento de outros planetas e até eclipses devem “balançar” a vida de todos os signos. De acordo com a especialista, cinco eclipses – dois totais, dois parciais e um anular – e um trânsito de Urano são os principais acontecimentos astrológicos do ano e, juntos, eles trazem sede de renovação, união e muita reflexão. Veja quando cada um dele...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Brasil</source></item><item><title>EUA estimulam missões privadas à Lua - Folha de S.Paulo</title><link>https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/2018/12/03/eua-estimulam-missoes-privadas-a-lua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhwPef5lEkhn1iE7p5p6zAqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOKUnAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/2018/12/03/eua-estimulam-missoes-privadas-a-lua/" target="_blank"&gt;EUA estimulam missões privadas à Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Lua vai ser o lugar mais agitado do Sistema Solar nos próximos anos. Na última quinta-feira (29), a Nasa anunciou um programa para estimular missões privadas à superfície do satélite natural. A estratégia é replicar o sucesso obtido com o envio comercial de carga e, em breve, tripulações à Estação Espacial Internacional, agora para promover missões lunares. Nove empresas foram selecionadas, num grupo que inclui tanto gigantes da indústria aeroespacial, como a Lockheed Martin, quanto recém-chegadas ao mercado, como a Astrobotic e a Moon Express. Cada uma dessas companhias está desenvolvend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Administrador da NASA diz que EUA têm planos de manter uma presença fixa na Lua - Mundo Conectado</title><guid isPermaLink="false">CAIiEO1gcfwUrSDo-muVUzui_O8qGQgEKhAIACoHCAownaGICzCl64YDMND7mgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:19:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mundo Conectado&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em entrevista para a Hill.TV, Jim Bridenstine, administrador da Nasa, diz que em até 10 anos os EUA têm planos de manter uma presença permanente na Lua. Isso iria estabelecer uma base para expandir a missão Mars 2020, que pretende explorar o território de Marte. "No momento, estamos construindo uma estação espacial, chamamos de 'Gateway', que estará em órbita ao redor da lua - pense nela como um módulo de comando reutilizável onde podemos ter a presença humana em órbita ao redor da lua. De lá, queremos aterrissadores reutilizáveis ??que vão e voltam à superfície da lua ” - Bridenstine. 30/1...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Clouds AO divulga projeto de um laboratório de pesquisa espacial flutuante no Japão - ArchDaily Brasil</title><link>https://www.archdaily.com.br/br/905976/clouds-ao-divulga-projeto-de-um-laboratorio-de-pesquisa-espacial-flutuante-no-japao</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSKSL9yR4PXZkyq1iokg68qFwgEKg8IACoHCAowzJ7NATCYgycwsdRM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.archdaily.com.br/br/905976/clouds-ao-divulga-projeto-de-um-laboratorio-de-pesquisa-espacial-flutuante-no-japao" target="_blank"&gt;Clouds AO divulga projeto de um laboratório de pesquisa espacial flutuante no Japão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ArchDaily Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AVATAR X LAB. Cortesia de Clouds AO O Clouds Architecture Office divulgou sua proposta para um laboratório de pesquisa espacial que flutua sobre uma cratera em Oita, no Japão. Chamado de AVATAR X LAB, o projeto foi feito para a ANA Holdings Inc. e a Japan Aerospace Exploration Agency. O laboratório faz parte do AVATAR Vision da ANA, um esforço para avançar e ser pioneiro em tecnologias Avatar do mundo real, e busca avançar as pesquisas sobre exploração e desenvolvimento do espaço. AVATAR X LAB. Cortesia de Clouds AO AVATAR X LAB. Cortesia de Clouds AO O AVATAR X Lab Building foi projetado c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.archdaily.com.br">ArchDaily Brasil</source></item><item><title>Mudanças climáticas poderiam converter Terra em novo Vênus? - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120212817005-mudancas-climaticas-terra-venus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENccjQEIqizIYQ_ZzFCyhU8qGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018120212817005-mudancas-climaticas-terra-venus/" target="_blank"&gt;Mudanças climáticas poderiam converter Terra em novo Vênus?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No passado Vênus tinha condições apropriadas para a vida, mas o planeta passou por uma mudança climática catastrófica: a atmosfera começou a reter demasiado calor e o surgimento de um grande número de buracos de ozônio destruiu o segundo planeta do Sistema Solar, onde a temperatura atual atinge mais de 471 graus Célsius. Objeto desconhecido brilhante é encontrado em Marte "Acho que Vênus é um aviso importante: o efeito estufa não é apenas uma teoria", disse ao portal Space.com Ellen Stofan, diretora do Museu do Ar e do Espaço do Instituto Smithsonian e ex-pesquisadora da NASA. Estudos no pl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Três pedacinhos de pedras da Lua foram leiloados por quase US$ 1 milhão - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/ciencia/136728-tres-pedacinhos-pedras-lua-leiloados-us-1-milhao.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSDh-IRpwLcXjbSeKOLMgwqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:22:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/ciencia/136728-tres-pedacinhos-pedras-lua-leiloados-us-1-milhao.htm" target="_blank"&gt;Três pedacinhos de pedras da Lua foram leiloados por quase US$ 1 milhão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os pequenos fragmentos vieram para a Terra a bordo de uma missão soviética não tripulada em 1970 Que tal ter um pedacinho da Lua na sua casa? Pois esse desejo pode custar um pouquinho caro, pelo que foi visto em um leilão recente, que conseguiu arrecadar US$ 855 mil, ou R$ 3,3 milhões, por três minúsculas pedras provenientes de nosso satélite natural. Você deve estar pensando que é muito, visto que a Lua é uma imensa bola de pedra de milhões de toneladas. O problema é que todo o material que foi tirado de lá pertence aos governos norte-americano e russo, portanto, as peças – se é que algo d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>15 curiosidades divertidas para quem vive no mundo das luas - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/astronomia/98819-15-curiosidades-divertidas-para-quem-vive-no-mundo-das-luas.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-k3d8GR_fN4k5whZznBZ8qFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/astronomia/98819-15-curiosidades-divertidas-para-quem-vive-no-mundo-das-luas.htm" target="_blank"&gt;15 curiosidades divertidas para quem vive no mundo das luas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sistema Solar possui mais de 330 luas conhecidas, e algumas delas com características improváveis – como nomes de colinas baseados em personagens de Tolkien, por exemplo 1. A lua Encélado, de Saturno, possui fontes que lançam grandes jatos de água no espaço A Nasa a considera o lugar mais hospitaleiro do Sistema Solar, depois da Terra 2. As luas Epimeteu e Jano, de Saturno, possuem a mesma órbita Elas só não colidem por possuírem a mesma aceleração 3. Ganimedes, de Júpiter, e Titã, de Saturno, são as maiores luas do Sistema Solar Elas são maiores do que Mercúrio, por exemplo 4. Neso é a l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Elon Musk rebatiza foguete que realizará viagem para Marte - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/11/elon-musk-rebatiza-foguete-que-realizara-viagem-para-marte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbWktZ0oF_1QmePmJNZUVIqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:40:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/11/elon-musk-rebatiza-foguete-que-realizara-viagem-para-marte.html" target="_blank"&gt;Elon Musk rebatiza foguete que realizará viagem para Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ilustração representa o foguete que realizará transporte de passageiros (Foto: Divulgação/SpaceX) Um nome simples para relizar um grande feito: em mensagem divulgada no Twitter, o sul-africano Elon Musk afirmou que decidiu rebatizar o foguete que pretende transportar passageiros para Lua e, futuramente, para Marte. Inicialmente chamado de BFR (Big Falcon Rocket, em que normalmente o "Falcon" era substituído por um palavrão em inglês), o veículo espacial será chamado apenas de Spaceship (Espaçonave, em português). "Tecnicamente serão duas partes: a Spaceship faz parte do estágio final e o Su...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Estudando o interior de Marte - Portal iG</title><link>https://ultimosegundo.ig.com.br/colunas/astronoticias/2018-11-27/estudando-interior-de-marte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQ4EAXizWGHWdPYoibQLO4qGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMKC8iQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ultimosegundo.ig.com.br/colunas/astronoticias/2018-11-27/estudando-interior-de-marte.html" target="_blank"&gt;Estudando o interior de Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Impressão artística da sonda InSight perfurando a superfície de Marte.Nasa/JPL-Caltech Após uma longa viagem de quase sete meses, a sonda InSight da NASA finalmente chegou a Marte. Foi um período de grandes expectativas, com direito a transmissão do pouso ao vivo pela internet. No entanto, para os pesquisadores, a brincadeira está apenas começando. Ao longo dos próximos dois anos, a sonda norte-americana será a primeira da história a investigar o interior do planeta vermelho. O veículo conta com instrumentos avançados tais como um sismógrafo (para medir terremotos e vibrações no solo causad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ultimosegundo.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Nasa escolhe empresas para programa lunar de US$ 2,6 bi - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/ciencia/nasa-escolhe-empresas-para-programa-lunar-de-us-26-bi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzRfOlnOwkYTPDOzl9NAs0qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:45:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/ciencia/nasa-escolhe-empresas-para-programa-lunar-de-us-26-bi/" target="_blank"&gt;Nasa escolhe empresas para programa lunar de US$ 2,6 bi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na tentativa de levar os americanos de volta à Lua por meio da iniciativa privada, a Nasa está separando um orçamento de até US$ 2,6 bilhões para a próxima década destinado ao transporte de cargas úteis por empresas comerciais. Na quinta-feira, a agência anunciou a seleção de nove empresas americanas que poderão apresentar as ofertas iniciais. A Nasa afirma que seus planos para a Lua são viáveis porque a agência será cliente de múltiplas capacidades que as empresas comerciais desejarão explorar: a capacidade de transportar cargas úteis de diversos tamanhos para a Lua e de realizar pesquisas...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Quais são as novas empresas que vão ajudar a NASA a chegar novamente à Lua? - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110262-quais-sao-as-novas-empresas-que-vao-ajudar-a-nasa-a-chegar-novamente-a-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO48vtjaf-u_ZGCiTxiFtD0qFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 12:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110262-quais-sao-as-novas-empresas-que-vao-ajudar-a-nasa-a-chegar-novamente-a-lua.htm" target="_blank"&gt;Quais são as novas empresas que vão ajudar a NASA a chegar novamente à Lua?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As novas companhias parceiras da agência espacial norte-americana vão poder realizar o transporte de cargas tecnológicas e científicas para fora da Terra até a Lua Um dos principais objetivos da NASA atualmente é retornar para a Lua. O próprio presidente norte-americano Donald Trump apoia a empreitada e, agora, é hora de reunir todos os esforços possíveis para voltarmos a visitar nosso satélite natural. Isso inclui novas parcerias de empresas privadas que vão fornecer tudo o que a agência espacial norte-americana precisa para chegar até nossa vizinha. Serão nove novas companhias de diferent...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>NASA privatizará próximas missões para a Lua - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/12/nasa-privatizara-proximas-missoes-para-lua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1T6-HkNh6EwOL0SYzjEXcqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 12:27:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/12/nasa-privatizara-proximas-missoes-para-lua.html" target="_blank"&gt;NASA privatizará próximas missões para a Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Superfície da Lua (Foto: Divulgação/NASA) Pela primeira vez na história da NASA, a agência espacial norte-americana terceirizará uma missão para o espaço profundo. Se anteriormente empresas como a SpaceX e a Boeing já entregaram cargas até a Estação Espacial Internacional, e assinaram contratos para levar tripulação, agora é para a Lua que empresas privadas levarão os experimentos científicos. Em um anúncio na quinta-feira, 29 de novembro, a agência espacial nomeou as organizações que agora são elegíveis para transportar cargas de ciência e tecnologia para a superfície lunar. Elas incluem c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Sonda Mars InSight da Nasa realiza hoje arriscado pouso em Marte - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/ciencia/sonda-mars-insight-da-nasa-realiza-hoje-arriscado-pouso-em-marte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEa4CJJ1FY6GDgfyyGV7EcMqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:04:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/ciencia/sonda-mars-insight-da-nasa-realiza-hoje-arriscado-pouso-em-marte/" target="_blank"&gt;Sonda Mars InSight da Nasa realiza hoje arriscado pouso em Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nasa está na contagem regressiva para o pouso em Marte, nesta segunda-feira (26), da sonda Mars InSight, a primeira capaz de medir terremotos e estudar o funcionamento interno de outro planeta rochoso. A nave espacial não tripulada foi lançada há quase sete meses e percorreu 482 milhões de quilômetros desde então. Parte de sua missão é informar sobre os aspectos do planeta e preparar os estudiosos para enviar algum dia exploradores humanos ao planeta vermelho, algo que a Nasa espera concretizar na década de 2030. Veja também - CiênciaNasa lança satélite para medir mudanças no gelo da Terr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>O que a nova missão da Nasa deve revelar sobre Marte - R7 Tecnologia e Ciência</title><link>https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/o-que-a-nova-missao-da-nasa-deve-revelar-sobre-marte-26112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLmaiOM5OxYE-SrNlwLh6IqGQgEKhAIACoHCAowuIqBCzCZivwCMOfehAY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/o-que-a-nova-missao-da-nasa-deve-revelar-sobre-marte-26112018" target="_blank"&gt;O que a nova missão da Nasa deve revelar sobre Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Tecnologia e Ciência&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ilustração mostra descida da InSight, cujo pouso era considerado arriscado NASA A Nasa, a agência espacial americana, conseguiu fazer pousar com sucesso nesta segunda-feira (26) um robô que investigará o interior de Marte em uma incursão inédita. Apesar do êxito, o desembarque da sonda InSight foi precedido por sete minutos dramáticos. A confirmação do pouso veio pouco depois das 19h50 GMT (17h50 no horário de Brasília). O projeto de incursão nas profundezas do "planeta vermelho" torna-o o único a ser examinado desta maneira. O pouso, considerado arriscado, deixou a equipe da agência ansios...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Tecnologia e Ciência</source></item><item><title>"Insight" vai olhar para dentro de Marte - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/insight-vai-olhar-para-dentro-de-marte/a-46457372</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuZsNbkM_twxbKPtRXMG2oqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCML78vwM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/insight-vai-olhar-para-dentro-de-marte/a-46457372" target="_blank"&gt;"Insight" vai olhar para dentro de Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alguns dizem que se está perdendo tempo demais em Marte. E que seria melhor uma maior dedicação à pesquisa da Lua – e finalizar algumas tarefas inacabadas por lá. Então, por que não construir uma base lunar? Afirmam que o homem já esteve lá antes e que, assim, as perspectivas são boas. E quando isso tiver sido feito, aí sim se poderá olhar para Marte. Pode ser – até porque a Lua fica mais perto do que Marte. Há tempos a Lua é um trampolim para outros corpos celestes: um "estilingue gravitacional" para acelerar e economizar combustível nas sondas espaciais. A Lua também representa um precede...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Esquenta pré-pouso da nova sonda da NASA: algumas curiosidades sobre Marte - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/esquenta-pre-pouso-da-nova-sonda-da-nasa-algumas-curiosidades-sobre-marte-127659/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENAE-Mp1cjkfT792s7RC-s0qGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/esquenta-pre-pouso-da-nova-sonda-da-nasa-algumas-curiosidades-sobre-marte-127659/" target="_blank"&gt;Esquenta pré-pouso da nova sonda da NASA: algumas curiosidades sobre Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A nova missão da NASA, a sonda InSight, de 357 quilos e que custou US$ 830 milhões, será a primeira em seis anos a pousar em Marte, nesta segunda-feira (26). O robô já havia decolado, mais precisamente em maio e, caso tudo dê certo em seu pouso, ajudará a estudar a estrutura interna do Planeta Vermelho — um tópico ainda pouco explorado pelos cientistas até então. A expectativa para o sucesso da missão é alta, em vista de que cerca de um terço das expedições para Marte falharam até então. Para tanto, há uma cobertura já em andamento acontecendo no YouTube, com anúncios, entrevistas, coletiva...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>NASA seleciona nove empresas que irão tentar colocar pequenas sondas na Lua - Oficina da Net</title><link>https://www.oficinadanet.com.br/nasa/24366-nasa-seleciona-nove-empresas-que-irao-tentar-colocar-pequenas-sondas-na-lua</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5LNG7TRygA45cprrqX9tUqGQgEKhAIACoHCAowqPf4CjDNmeACMMjtswU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oficinadanet.com.br/nasa/24366-nasa-seleciona-nove-empresas-que-irao-tentar-colocar-pequenas-sondas-na-lua" target="_blank"&gt;NASA seleciona nove empresas que irão tentar colocar pequenas sondas na Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oficina da Net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A NASA anunciou que está fazendo parceria com nove empresas aeroespaciais dos EUA para poder enviar pequenas sondas robóticas para a Lua, a primeira fase de um plano plurianual que tem como objetivo colocar o ser humano novamente na superfície lunar. Com isso, as empresas integram agora um grupo que pode competir pelo dinheiro da NASA e assim, cada vez que a agência espacial quiser colocar pequenas cargas de instrumentos científicos na Lua, poderá selecionar uma dessas empresas para isso. Entre as empresas selecionadas estão a Lockheed Martin, a Astrobotic, a Moon Express, a Masten Space S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oficinadanet.com.br">Oficina da Net</source></item><item><title>Fragmentos de rocha lunar vendidos por US$ 855 mil em leilão em NY - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/afp/2018/11/29/fragmentos-de-rocha-lunar-vendidos-por-us-855-mil-em-leilao-em-ny.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzCD5FcuT6G7aGGicoNBfkqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/afp/2018/11/29/fragmentos-de-rocha-lunar-vendidos-por-us-855-mil-em-leilao-em-ny.htm" target="_blank"&gt;Fragmentos de rocha lunar vendidos por US$ 855 mil em leilão em NY&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nova York, 29 Nov 2018 (AFP) - Três amostras de rocha lunar pegas durante uma missão soviética não tripulada em 1970 foram compradas em um lote por 855.000 dólares, em um leilão organizado nesta quinta-feira (29) em Nova York pela casa Sotheby's. Estes fragmentos, trazidos à Terra pela missão Luna-16, havia sido oferecidos inicialmente à esposa de Serguei Korolev, considerado o pai do programa espacial soviético e falecido em 1966. O preço final, que inclui comissões e gastos, representa quase o dobro do esperado (442.500 dólares) na primeira venda destas amostras, também na Sotheby's. O pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Russos pretendem “verificar” se os americanos realmente pisaram na Lua - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110180-russos-pretendem-verificar-se-os-americanos-realmente-pisaram-na-lua.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVTEJYJSqV08DLTA3tLNtcqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:07:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/110180-russos-pretendem-verificar-se-os-americanos-realmente-pisaram-na-lua.htm" target="_blank"&gt;Russos pretendem “verificar” se os americanos realmente pisaram na Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eita! Todo mundo sabe que até hoje existe muita gente que duvida que o homem — ou, no caso, astronautas norte-americanos — realmente chegou a ir e pisar na Lua, certo? Pois os russos anunciaram que devem enviar cosmonautas ao satélite dentro de alguns anos e, durante a missão, uma das tarefas será a de “verificar” se turminha da NASA realmente pôs os pés por lá e tirar essa história a limpo de uma vez por todas. Teoria da conspiração Essa história de que os norte-americanos jamais foram à Lua de verdade é uma das teorias da conspiração mais populares que circulam por aí e, segundo seus defe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>InSight explora profundezas de Marte - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/11/26/insight-explora-profundezas-de-marte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvFa8SNOsUjIoru3G0uea0qGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:07:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/11/26/insight-explora-profundezas-de-marte" target="_blank"&gt;InSight explora profundezas de Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marte sempre exerceu um fascínio especial mas os séculos de observações ainda não nos permitiram descobrir o que está no interior do planeta. É aqui que entra em cena a missão InSight, da NASA, que tenta pousar uma sonda em solo marciano esta segunda-feira. A InSight distingue-se das outras sondas presentes em Marte um busca de água ou sinais de vida, uma vez que se destina a medir a atividade geológica do planeta vermelho: Tilman Spohn, diretor do Instituto de Investigação Planetária do Centro Aeroespacial Alemão, refere que "a questão central aqui passa por explorar o interior de um plane...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Cidade irá substituir luzes por ‘lua artificial’ - Muito Curioso</title><link>https://muitocurioso.org/cidade-ira-substituir-luzes-por-lua-artificial/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBJgd2vYEknuLjGVLCuLJEqGQgEKhAIACoHCAowyO36CjD5vvICMKS6xgU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:53:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://muitocurioso.org/cidade-ira-substituir-luzes-por-lua-artificial/" target="_blank"&gt;Cidade irá substituir luzes por ‘lua artificial’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Muito Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A cidade chinesa de Chengdu está trabalhando em uma nova solução da era espacial para iluminar suas ruas à noite. O plano envolverá o lançamento de um satélite de iluminação artificial que funcionará como uma “lua” no céu, produzindo um “brilho crepuscular” que cobrirá uma área de vários quilômetros quadrados. Com lançamento previsto para 2020, será cerca de oito vezes mais brilhante que a lua real. O projeto foi revelado durante um evento de empreendedorismo na semana passada por Wu Chunfeng, do Instituto de Pesquisa do Sistema de Microeletrônica de Ciência e Tecnologia Aeroespacial de Che...&lt;/p&gt;</description><source url="https://muitocurioso.org">Muito Curioso</source></item><item><title>Cientistas cravam qual foi o pior ano para estar vivo na história - Superinteressante</title><link>https://super.abril.com.br/videos/supernovas/cientistas-cravam-qual-foi-o-pior-ano-para-estar-vivo-na-historia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQlr_XbBdgUL6-A3bXJPK8qGQgEKhAIACoHCAow8_b4CjCSmOACMLvFywU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:59:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://super.abril.com.br/videos/supernovas/cientistas-cravam-qual-foi-o-pior-ano-para-estar-vivo-na-historia/" target="_blank"&gt;Cientistas cravam qual foi o pior ano para estar vivo na história&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superinteressante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foi num período sem peste bubônica, sem grandes genocídios, mas também sem sol: ele brilhou tão fraco quanto a Lua por 18 meses.&lt;/p&gt;</description><source url="https://super.abril.com.br">Superinteressante</source></item><item><title>Sonda da Nasa tentará pousar em Marte após sete meses de viagem - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/ciencia/2018/11/sonda-da-nasa-tentara-pousar-em-marte-apos-sete-meses-de-viagem.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM082EolU1cMqU3x50HFFf4qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/ciencia/2018/11/sonda-da-nasa-tentara-pousar-em-marte-apos-sete-meses-de-viagem.shtml" target="_blank"&gt;Sonda da Nasa tentará pousar em Marte após sete meses de viagem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pela primeira vez em seis anos, a Nasa pretende aterrissar novamente em Marte, na tarde desta segunda-feira (26), como parte de uma missão inédita para estudar o interior de um planeta que não seja a Terra. A nave InSight leva instrumentos para checar os sinais vitais do planeta vermelho, como sua temperatura, ondas sísmicas e rotação. Além de um sismógrafo, o aterrissador traz uma ferramenta para perfurar o solo marciano em até cinco metros. A missão é gerenciada pelo Jet Propulsion Laboratory (JPL), centro em Pasadena (Califórnia) que desenvolve missões não tripuladas para a Nasa, como o ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Parte de plano lunar, satélite brasileiro será lançado de base dos EUA (VÍDEO) - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/brasil/2018111912714392-satelite-itasat-1-lua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7zRPL9-qa_iQ9I_HUZo6EqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:11:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/brasil/2018111912714392-satelite-itasat-1-lua/" target="_blank"&gt;Parte de plano lunar, satélite brasileiro será lançado de base dos EUA (VÍDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Segundo informações do jornal Folha de S. Paulo desta segunda-feira, o Itasat-1 – desenvolvido pelo Instituto Tecnológico de Aeronáutica (ITA) e base tecnológica para a missão lunar Garatéa-L – será levado a bordo de um foguete Falcon 9, da SpaceX. Brasil e China retomam projeto de satélite a ser lançado em 2018 Do tamanho de uma caixa de sapato, o nanosatélite brasileiro levará consigo outros instrumentos desenvolvidos pelo Brasil, como um transponder de coleta de dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE) e um receptor GPS criado pela Universidade Federal do Rio Grande do N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>'Irmã gêmea' do Sol é descoberta a 184 anos-luz da Terra - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/11/23/irma-gemea-do-sol-e-descoberta-a-184-anos-luz-da-terra.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQiAdeJpGr5CTp9YZJLHmcqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/11/23/irma-gemea-do-sol-e-descoberta-a-184-anos-luz-da-terra.htm" target="_blank"&gt;'Irmã gêmea' do Sol é descoberta a 184 anos-luz da Terra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma equipe internacional de astrônomos detectou uma estrela tão parecida com o Sol que cientistas a estão tratando como sua irmã gêmea. Ela tem as mesmas temperatura e luminosidade, uma composição muito parecida e quase a mesma idade da nossa estrela. A HD 186302 existe há cerca de 4,5 bilhões de anos e está localizada a 184 anos-luz - um ano-luz é equivalente a 9,46 trilhões de quilômetros. Estudá-la permitirá saber mais sobre a origem do Sol, algo que ainda é um mistério. - O que podem ser os óvnis e luzes misteriosas avistados por pilotos de aviões na Irlanda - Por que o homem não pisou ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>ITA lança satélite, base para missão lunar - Folha de S.Paulo</title><link>https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/2018/11/19/ita-lanca-satelite-base-para-missao-lunar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOJH6JnhQfzAeiD5Px-gw0qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOKUnAY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/2018/11/19/ita-lanca-satelite-base-para-missao-lunar/" target="_blank"&gt;ITA lança satélite, base para missão lunar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um lançamento importante para o projeto brasileiro Garatéa, que ambiciona levar um satélite à Lua, acontece nos próximos dias. A bordo de um foguete Falcon 9 da SpaceX, voa o Itasat-1, cubesat desenvolvido pelo ITA (Instituto Tecnológico de Aeronáutica) e base tecnológica para a missão lunar Garatéa-L. O nanossatélite de baixo custo, do tamanho de uma caixa de sapato, leva diversos instrumentos desenvolvidos no Brasil, como um transponder de coleta de dados do Inpe (Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais) e um receptor GPS criado pela UFRN (Universidade Federal do Rio Grande do Norte) em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Os efeitos da Lua Cheia em gêmeos para todos os signos - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/horoscopo/astrologia/os-efeitos-da-lua-cheia-em-gemeos-para-todos-os-signos,002b00ffe0fd953ccb209d280cf2726cuqp0uxgv.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAycSYYX2a5lcVei2Ct4S1UqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 02:01:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/horoscopo/astrologia/os-efeitos-da-lua-cheia-em-gemeos-para-todos-os-signos,002b00ffe0fd953ccb209d280cf2726cuqp0uxgv.html" target="_blank"&gt;Os efeitos da Lua Cheia em gêmeos para todos os signos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Lua entra na fase Cheia no signo de GêmeosiStock Na próxima sexta feira, 23, por volta das 3h30', a Lua continua seu ciclo. Entra na fase Cheia no signo de Gêmeos, chega em tenso aspecto com Júpiter e Mercúrio em Sagitário, indicando um período, de poucos dias, de grande agitação, melhora na comunicação e a tudo o que a envolve. O momento pode estar relacionado à finalização de trabalhos universitários e/ou decisão de retomar alguns estudos. Todos os signos serão influenciados por essa fase lunar, no entanto, Gêmeos e Sagitário, seguidos de Virgem e Peixes, sentirão maior influência. Árie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Nasa transmitirá primeira aterrissagem em Marte em seis anos - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/ciencia/depois-de-seis-anos-nasa-transmitira-aterrissagem-em-marte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENh_QEqc_simgG8mu5uy6FgqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:22:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/ciencia/depois-de-seis-anos-nasa-transmitira-aterrissagem-em-marte/" target="_blank"&gt;Nasa transmitirá primeira aterrissagem em Marte em seis anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – Seis anos depois do pouso da sonda Curiosity no planeta vermelho, a Nasa (agência espacial americana) transmitirá uma nova aterrissagem em Marte. Agora, será a vez de vermos a sonda InSight, lançada em 5 de maio ao espaço, explorar o astro para descobrir novos dados sobre a formação de planetas rochosos, o que também ajuda cientistas a entender a criação da Terra. Na sua missão de dois anos, a InSight vai explorar o interior profundo de Marte. A sonda é seguida por duas unidades de comunicação chamadas Mars One Cube (MarCO). Elas serão as responsáveis pela transmissão de dados p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Astrônomos definem como surgiram ranhuras misteriosas na 'Estrela da Morte' de Marte - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018112112729610-astronomos-canais-fobos-marte-estrela-morte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzTYOOAkts89-OvQ5X84gkqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018112112729610-astronomos-canais-fobos-marte-estrela-morte/" target="_blank"&gt;Astrônomos definem como surgiram ranhuras misteriosas na 'Estrela da Morte' de Marte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Estas ranhuras são uma característica distintiva de Fobos, e como elas foram formadas tem sido debatido por cientistas planetários há 40 anos", disse o pesquisador Ken Ramsley da Universidade Brown que lidera o estudo, adicionando que "nós achamos que este estudo seja mais um passo para zerar a explicação". Astrônomos descobrem nova estrela com 'megaestrutura alienígena' Em torno de Marte giram dois satélites, Fobos e Deimos, que possuem forma assimétrica e diâmetro de 22 km e 12 km, respectivamente. Muitos cientistas acreditam que estes satélites sejam asteroides atraídos pela gravidade d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Grande tempestade em Júpiter é registrada por sonda da NASA - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/11/grande-tempestade-em-jupiter-e-registrada-por-sonda-da-nasa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOouhg2Of-mQ4HfBhnBTgEqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:40:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Espaco/noticia/2018/11/grande-tempestade-em-jupiter-e-registrada-por-sonda-da-nasa.html" target="_blank"&gt;Grande tempestade em Júpiter é registrada por sonda da NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na parte superior esquerda é possível ver a tempestade registrada em Júpiter (Foto: Divulgação/ NASA) O maior planeta do Sistema Solar é bastante temperamental: tempestades e ciclones gigantescos são comuns em Júpiter e passaram a ser estudados em detalhes desde que a sonda Juno foi lançada pela NASA em 2016. Nesta semana, os astrônomos divulgaram uma imagem feita no hemisfério norte do planeta, onde é possível ver uma grande tempestade entre a formação gasosa da região. Apesar de chegar à Terra em versão branco e preto, as imagens ganham cores graças ao trabalho dos cientistas, que process...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Se estivesse vivo, o cientista Carl Sagan completaria 84 anos nesta sexta (9) - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/ciencia/se-estivesse-vivo-o-cientista-carl-sagan-completaria-84-anos-nesta-sexta-9-126595/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgXqLGMSxWnxjraER4TJDUqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/ciencia/se-estivesse-vivo-o-cientista-carl-sagan-completaria-84-anos-nesta-sexta-9-126595/" target="_blank"&gt;Se estivesse vivo, o cientista Carl Sagan completaria 84 anos nesta sexta (9)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Carl Edward Sagan nasceu em Nova Iorque no dia 9 de novembro de 1934, tornando-se um dos nomes mais respeitados da ciência do século XX. Cientista, astrônomo, astrofísico, cosmólogo, escritor e divulgador científico, Sagan foi autor de mais de 600 publicações científicas, além de ter lançado mais de 20 livros de ciência e ficção científica — deixando seu nome marcado na história da humanidade e, com o surgimento das redes sociais, inspirando toda uma nova geração de entusiastas da ciência que seguem disseminando suas ideias na internet. Sagan faleceu no dia 20 de dezembro de 1996 por conta ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Mulheres das estrelas: a descoberta da primeira exolua - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Revista/noticia/2018/11/mulheres-das-estrelas-descoberta-da-primeira-exolua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcGE3lzYPeSqjzagFJO97IqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:35:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Revista/noticia/2018/11/mulheres-das-estrelas-descoberta-da-primeira-exolua.html" target="_blank"&gt;Mulheres das estrelas: a descoberta da primeira exolua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Exolua gigantesca é encontrada (Foto: Wikipedia / Nasa) Quem não vive no mundo da lua de vez em quando? Ela sempre inspirou curiosidade e nos fez questionar se há vida fora da Terra. Até que, em 1969, pousamos lá e encontramos um mundo frio e desolado. Porém, existem luas tão ou mais complexas e fascinantes quanto a nossa, e nesta coluna queremos falar sobre esses objetos e por que eles podem ser ambientes propícios para a presença de vida. Chamamos de luas ou satélites naturais os pequenos corpos que orbitam planetas. No caso da nossa Lua, provavelmente ela foi constituída de fragmentos da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Efeito Estufa - Escola Educação</title><link>https://escolaeducacao.com.br/efeito-estufa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSH_GMkc5s-Slah_T4fIjAqGQgEKhAIACoHCAow3KGICzD16IYDMMD9mgY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:52:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://escolaeducacao.com.br/efeito-estufa/" target="_blank"&gt;Efeito Estufa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Escola Educação&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gases de efeito estufa são certos gases na atmosfera (vapor d’água, dióxido de carbono, óxido nitroso e metano, por exemplo) que retêm a energia do sol. Sem esses gases, o calor escaparia de volta ao espaço e a temperatura média da Terra seria cerca de 15°C mais fria. Por causa de como eles aquecem nosso mundo, esses gases são referidos como gases de efeito estufa. O que é? O efeito estufa é o aumento da temperatura que a Terra experimenta porque os gases do efeito estufa retêm a energia do sol. A luz do sol entra na atmosfera da Terra, passando pelo manto de gases do efeito estufa. A super...&lt;/p&gt;</description><source url="https://escolaeducacao.com.br">Escola Educação</source></item><item><title>A Lua de Sebastopol - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/2018/11/a-lua-de-sebastopol.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTY3Hn_z40DxkxxCirn46sqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKapnAY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/colunas/fernandatorres/2018/11/a-lua-de-sebastopol.shtml" target="_blank"&gt;A Lua de Sebastopol&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os três contos de "Sebastopol", livro de Emilio Fraia lançado pela Alfaguara, contam histórias distintas, unidas, estranhamente, pela mesma sensação de hiato; a promessa de uma vida plena, que se torna insólita, vaga e melancólica. Leia mais (11/09/2018 - 02h00)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>NASA e bilionário Yuri Milner trabalham juntos para buscar vida em Encélado - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/nasa-e-bilionario-yuri-milner-trabalham-juntos-para-buscar-vida-em-encelado-126573/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFFAKLBXtWxDJ93tbxsZQMqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/nasa-e-bilionario-yuri-milner-trabalham-juntos-para-buscar-vida-em-encelado-126573/" target="_blank"&gt;NASA e bilionário Yuri Milner trabalham juntos para buscar vida em Encélado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acordo com o New Scientist, a NASA estaria trabalhando junto com a Breakthrough Initiatives, organização do bilionário Yuri Milner, para viabilizar uma missão cujo objetivo será buscar algum tipo de vida em Encélado, lua de Saturno que abriga um oceano líquido abaixo de sua crosta congelada. A parceria consta em documentos assinados pela NASA e pela fundação de Milner em setembro, mostrando planos científicos, técnicos e financeiros para essa ambiciosa missão conjunta. A agência espacial dos EUA já teria destinado mais de 70 mil dólares para produzir um estudo conceitual para tal missão,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Placa de recordação da primeira viagem à Lua é arrematada por US$ 468,5 mil - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/ciencia/placa-de-recordacao-da-primeira-viagem-a-lua-e-arrematada-por-us-4685-mil,e4899bd52ca88c41e1b866141358e8d6co83wq85.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI07rZaLZ4cGexJQkh9ari4qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 23:35:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/ciencia/placa-de-recordacao-da-primeira-viagem-a-lua-e-arrematada-por-us-4685-mil,e4899bd52ca88c41e1b866141358e8d6co83wq85.html" target="_blank"&gt;Placa de recordação da primeira viagem à Lua é arrematada por US$ 468,5 mil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Placa de recordação da missão Apolo 11, levada à Lua em 1969. Wikipedia Commons / Estadão Conteúdo NOVA YORK - Uma placa de recordação da missão Apolo 11, levada à Lua em 1969, foi vendida por 468 mil dólares (cerca de R$ 1.734.340,00) em um leilão da coleção particular do astronauta Neil Armstrong realizado na cidade americana de Dallas, nos Estados Unidos. A placa representa o módulo lunar que posou em 20 de julho de 1969 na superfície do satélite natural da Terra. Ao retornar, ela foi colocada em um suporte de madeira antes de ser entregue a Neil Armstrong, primeiro homem a pisar na Lua....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Lua Nova em Escorpião inspira determinação e novos horizontes - Personare</title><link>https://www.personare.com.br/lua-nova-em-escorpiao-inspira-determinacao-e-novos-horizontes-m34787</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMpf0HnaVnFoth0c_upN7YqGQgEKhAIACoHCAow69__CjD1-vkCMJjwngY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.personare.com.br/lua-nova-em-escorpiao-inspira-determinacao-e-novos-horizontes-m34787" target="_blank"&gt;Lua Nova em Escorpião inspira determinação e novos horizontes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Personare&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O dia 07 de novembro de 2018, às 13h02 do horário de Brasília, é o início da Lua Nova em Escorpião. Essa lunação que vai atuar até 07/12. A Lua Nova gera um Mapa Astral com inclinações gerais que duram cerca de 30 dias, período denominado de lunação. Conhecê-las ajuda a compreender as temáticas que irão predominar durante o espaço de um mês para si mesmo e para pessoas próximas, levando a aproveitar melhor este período. Essas são tendências coletivas, que podem ser sentidas tanto por você como por pessoas próximas. Para entender também as suas tendências particulares, após a leitura consult...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.personare.com.br">Personare</source></item><item><title>Rússia terá base permanente na Lua, revela chefe da Roscosmos - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/russia/2018110412594983-russia-base-lua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPsesEWU8GIKLyKS3jBqMMqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 03:04:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/russia/2018110412594983-russia-base-lua/" target="_blank"&gt;Rússia terá base permanente na Lua, revela chefe da Roscosmos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rogozin, que foi nomeado chefe espacial da Rússia em maio, anunciou as mudanças lunares em uma entrevista à Sputnik, enquanto esboçava seus planos para uma grande reformulação da indústria espacial. NASA encontra evidências de possível lua fora do Sistema Solar "Esperamos que as sugestões da Academia de Ciências e do Conselho de Ciência e Tecnologia de Roscosmos venham em breve. Dentro de duas semanas, espera-se que eles apresentem sua visão para explorar Moon", declarou. Ele não ofereceu mais detalhes sobre como o programa pode mudar, mas disse que os planos para uma base de superfície per...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Missão Dawn, que estudou o asteroide Ceres, é oficialmente encerrada pela NASA - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/espaco/missao-dawn-que-estudou-o-asteroide-ceres-e-oficialmente-encerrada-pela-nasa-126127/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9GgCsaXS6WxJogglH5f8sqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 20:33:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/espaco/missao-dawn-que-estudou-o-asteroide-ceres-e-oficialmente-encerrada-pela-nasa-126127/" target="_blank"&gt;Missão Dawn, que estudou o asteroide Ceres, é oficialmente encerrada pela NASA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lançada em 2007, a sonda Dawn, da NASA, recebeu a missão de estudar a órbita ao redor do asteroide Ceres (também chamado de planeta-anão segundo as atuais definições da União Astronômica Internacional). O mundo fica no Cinturão de Asteroides entre Marte e Júpiter, sendo o maior objeto da região e, portanto, digno de um estudo de pertinho. Desde então, a Dawn vinha desvendando mistérios de Ceres e também de Vesta — o segundo maior da região. Agora, onze anos depois, a missão Dawn está oficialmente encerrada pela agência espacial dos EUA, já que os propulsores da nave "se secaram", fazendo co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Novembro 2018: confira os principais eventos astronômicos do mês - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Revista/Antimateria/noticia/2018/11/novembro-2018-confira-os-principais-eventos-astronomicos-do-mes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGbgZAOY9rn6IKBjKittpuQqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:46:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Revista/Antimateria/noticia/2018/11/novembro-2018-confira-os-principais-eventos-astronomicos-do-mes.html" target="_blank"&gt;Novembro 2018: confira os principais eventos astronômicos do mês&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dos cinco planetas clássicos conhecidos desde a antiguidade, Mercúrio é o mais difícil de observar. Está sempre próximo ao Sol — e frequentemente ofuscado por ele. Agora temos uma chance rara. Em 6 de novembro, o planeta alcança sua máxima elongação (ângulo entre o Sol e o planeta) leste, portanto, ficará mais separado do Sol quando visto da Terra. Isso permite observá-lo por cerca de uma hora após o pôr do sol, na direção do poente. Quer um show ainda mais completo? Vale a pena reservar o final da tarde do dia 9 para ver Mercúrio, a Lua e a estrela Antares enfileirados a oeste, com Júpiter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Companheira de Maria Gadú, Lua Leça, anuncia que está grávida - Claudia</title><link>https://claudia.abril.com.br/famosos/comoanheira-de-maria-gadu-lua-leca-anuncia-que-esta-gravida/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMyaJtEfEcHnAz0lGA57VUqGQgEKhAIACoHCAowpuj6CjDZrPICMOHYxQU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:43:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://claudia.abril.com.br/famosos/comoanheira-de-maria-gadu-lua-leca-anuncia-que-esta-gravida/" target="_blank"&gt;Companheira de Maria Gadú, Lua Leça, anuncia que está grávida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Claudia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Casadas desde o ano passado, elas esperam o primeiro filho&lt;/p&gt;</description><source url="https://claudia.abril.com.br">Claudia</source></item><item><title>Satélites confirmam presença de nuvens de poeira entre a Terra e a Lua - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/10/satelites-confirmam-presenca-de-nuvens-de-poeira-entre-terra-e-lua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3hWsXzMqigzHoQAzs6YKMqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 10:22:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/10/satelites-confirmam-presenca-de-nuvens-de-poeira-entre-terra-e-lua.html" target="_blank"&gt;Satélites confirmam presença de nuvens de poeira entre a Terra e a Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ilustração da nuvem de Kordylewski no céu noturno (com seu brilho bastante aprimorado) no momento das observações. (Foto: G. Horváth) Uma equipe de astrônomos e físicos pode ter confirmado a existência de duas nuvens elusivas de poeira a 400 mil quilômetros da Terra. Por serem fracas, a existência das nuvens, que foi anuciada pela primeira vez em 1961, ainda é questionada pelos especialistas. Publicado no periódico Monthly Notices of the Royal Astronomical Society, o estudo mostra como elas podem ter se formado e como podem ser detectadas. Pesquisadores húngaros liderados por Gábor Horváth,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Airbus apresenta módulo de nova espaçonave da Nasa para voos à Lua e além - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000937765/airbus-apresenta-modulo-de-nova-espaconave-da-nasa-para-voos-a-lua-e-alem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyVeoEVQUUTW7FthtyQsmMqGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 19:29:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000937765/airbus-apresenta-modulo-de-nova-espaconave-da-nasa-para-voos-a-lua-e-alem.html" target="_blank"&gt;Airbus apresenta módulo de nova espaçonave da Nasa para voos à Lua e além&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A europeia Airbus entregou nesta sexta-feira a "casa de força" da nova espaçonave Orion da Nasa, que levará astronautas à Lua e além nos próximos anos, um marco que deve dar ensejo a centenas de milhões de dólares de encomendas futuras. Na quinta-feira, os engenheiros da fábrica da Airbus instalada em Bremen, na Alemanha, acondicionaram a espaçonave cuidadosamente em um contêiner especial que voará a bordo de um gigantesco avião de carga Antonov até o Centro Espacial Kennedy da Nasa no Estado norte-americano da Flórida, um primeiro passo em sua jornada ao espaço sideral. Na Flórida, a estru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>Neil Armstrong: conheça a história do primeiro homem a pisar na Lua - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/11/neil-armstrong-conheca-historia-do-primeiro-homem-pisar-na-lua.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAXHlwHeTAw9QfPG0hMUMkqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:02:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/11/neil-armstrong-conheca-historia-do-primeiro-homem-pisar-na-lua.html" target="_blank"&gt;Neil Armstrong: conheça a história do primeiro homem a pisar na Lua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neil Armstrong demonstrava seu brilhantismo desde criança (Foto: Reprodução / NASA) O estadunidense Neil Alden Armstrong foi astronauta, engenheiro aeronáutico, piloto militar e professor que fez história em 1969 ao ser o primeiro homem a pisar na Lua. Ele era considerado por pessoas próximas um homem sereno, quieto, extremamente focado e dedicado, além de ser capaz de agir com rapidez e precisão mesmo em situações em que era submetido a muita pressão. Mas, antes conquistar o espaço, Armstrong passou por diversas estapas na Terra tão desafiadoras e incríveis quanto estudar o universo. Abaix...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item></channel></rss>