{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREkwT1Rsb0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:38:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Campos Ferreira resigns as deputy in PSD - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/campos-ferreira-renuncia-a-cargo-de-deputado-no-psd-10292803.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:59 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Salvador Malheiro&#39;s strategy to control the PSD - Observer",
            "link": "https://observador.pt/especiais/a-estrategia-de-salvador-malheiro-para-controlar-o-psd/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:55 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Poll gives PSD Madeira victory, but has a tie in terms with PS - Jornal Econ\u00f4mico",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/sondagem-da-vitoria-ao-psd-mas-com-empate-em-mandatos-386567",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Estudo de opini\u00e3o da Eurosondagem aponta para vit\u00f3ria do PSD, mas com um empate com o PS em n\u00famero de mandatos. CDS \u00e9 visto a eleger cinco ..."
        },
        {
            "title": "PSD agrees &quot;at all with the announced dates&quot; - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/psd-concorda-em-absoluto-com-as-datas-anunciadas-DC4073731",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "10 Politics Parliament of the PSD that signed by Barreiras Duarte resignation - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1131819/deputada-do-psd-que-assinou-presenca-por-barreiras-duarte-pede-demissao",
            "pub_date": "2018-12-06 11:57:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A deputada do PSD Maria das Merc\u00eas Borges pediu, esta quinta-feira, demiss\u00e3o de todos os cargos em que representava o grupo parlamentar, depois de ..."
        },
        {
            "title": "PSD Advisor Insults PR, Councilwoman Makes Directive on Social Networks - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/poder/interior/assessor-do-psd-em-lisboa-insulta-pr-vereadora-faz-diretiva-sobre-uso-das-redes-sociais-10283091.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:36:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Carlos Reis insultou Marcelo com um post no Facebook. Teresa Leal Coelho repreendeu-o duramente. Nota foi retirada. Vereadora prepara diretiva sobre uso ..."
        },
        {
            "title": "PSD accuses Caesar of not having the legitimacy to speak of &quot;ghost presences&quot; and recalls travel reimbursement",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/politica/2018-12-06-PSD-acusa-Cesar-de-nao-ter-legitimidade-para-falar-das-presencas-fantasma-e-relembra-reembolso-de-viagens",
            "pub_date": "2018-12-06 17:23:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Miguel Morgado. &quot;The risk of deforestation of the PSD is worse than the internal wars&quot; - Observer",
            "link": "https://observador.pt/especiais/miguel-morgado-o-risco-de-definhamento-do-psd-e-pior-do-que-as-guerras-internas/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:36:53 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD MP that voted in the name of Barreiras Duarte resigns to positions - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/poder/interior/deputada-do-psd-que-votou-em-nome-de-barreiras-duarte-renuncia-a-cargos-10284895.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:06:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Maria das Merc\u00eas Borges, a deputada do PSD que votou o Or\u00e7amento do Estado para 2019 pelo colega de bancada Feliciano Barreiras Duarte, pediu a ..."
        },
        {
            "title": "PSD-M calls Jardim - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/psd-m-chama-jardim-HD4063485",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "PSD-M chama Jardim. Esta \u00e9 a manchete do DI\u00c1RIO desta quarta-feira. Dirigentes partid\u00e1rios querem recuperar antigo l\u00edder para os embates eleitorais do ..."
        },
        {
            "title": "PSD concerned about delayed payment of Christmas bonus to the Frente Mar - Jornal Econ\u00f4mico",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/psd-preocupado-com-atraso-no-pagamento-do-subsidio-de-natal-a-frente-mar-386127",
            "pub_date": "2018-12-06 16:03:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Os sociais democratas dizem que o executivo camar\u00e1rio explicou este atraso no pagamento com uma decis\u00e3o de gest\u00e3o. O vereador do PSD refere que n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "PSD. Merc\u00eas Borges voted the Budget by Barreiras Duarte - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/poder/interior/psd-merces-borges-votou-o-orcamento-por-barreiras-duarte-10283123.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:32:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Foi a deputada Maria das Merc\u00eas Borges que votou o Or\u00e7amento de Estado para 2019 por Feliciano Barreiras Duarte. A parlamentar do PSD, coordenadora ..."
        },
        {
            "title": "PSD and PS according to the legislative elections on October 6 - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/06/be-prefere-legislativas-em-outubro-para-que-campanha-eleitoral-nao-seja-nas-ferias/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:10:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Depois das respetivas audi\u00eancias com o Presidente da Rep\u00fablica, o PS e o PSD revelaram estar de acordo que a data das elei\u00e7\u00f5es legislativas se rea..."
        },
        {
            "title": "C\u00e2mara do Porto. Rio supporters want PSD with their own candidatures in Porto - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/local/noticia/riistas-querem-psd-candidaturas-proprias-porto-1853848",
            "pub_date": "2018-12-06 20:01:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "N\u00facleo Ocidental do PSD marcou esta quarta-feira elei\u00e7\u00f5es para 12 de Janeiro. Andreia J\u00fanior, pr\u00f3xima de Pedro Duarte, j\u00e1 est\u00e1 na corrida."
        },
        {
            "title": "Marcelo accused of &quot;harming the PSD&quot; and &quot;joining hands&quot; with Santana Lopes party - TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/politica/interior/joao-montenegro-acusa-marcelo-de-estar-a-prejudicar-o-psd-ao-manter-paulo-sande-10273953.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "TSF Online",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Justice. PS and PSD position on prosecutors &quot;is clear political pressure&quot;, criticizes Nuno Garoupa - P\u00daBLICO",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/sociedade/noticia/alterar-ministerio-publico-politizar-sistema-judicial-avisa-exministra-justica-1853774",
            "pub_date": "2018-12-06 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Quem deve disciplinar os procuradores? Os seus pares, os pol\u00edticos ou a sociedade civil? A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de resposta f\u00e1cil e divide muita gente."
        },
        {
            "title": "PSD approximates PS in tax changes for incomes - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/rendas/detalhe/psd-aproxima-se-do-ps-nas-alteracoes-fiscais-para-as-rendas",
            "pub_date": "2018-12-03 23:27:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "O PSD apresentou no Parlamento um pacote com uma dezena de projectos-lei em mat\u00e9ria de habita\u00e7\u00e3o. Na \u00e1rea fiscal e no Balc\u00e3o Nacional de Arrendamento ..."
        },
        {
            "title": "Lunch joins rival factions within the PSD - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/almoco-junta-facoes-rivais-dentro-do-psd-10273605.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Reuni\u00e3o \u00e9 um passo para pacificar o partido. Intervenientes falam de \"encontro de amigos\"."
        },
        {
            "title": "PSD: Coastal policy &quot;is a breeding ground for extremism&quot; - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/poder/interior/politica-de-costa-e-caldo-de-cultura-para-extremismos-diz-psd-10271961.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:45:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Sobre as elei\u00e7\u00f5es na Andaluzia, partidos portugueses apontam o dedo aos extremismos, que afastam a curto prazo de Portugal. Negr\u00e3o acusa Governo ..."
        },
        {
            "title": "PSD requires &quot;all documentation&quot; sent by PGR including &quot;emails&quot; - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1129935/psd-requer-toda-a-documentacao-enviada-pela-pgr-incluindo-e-mails",
            "pub_date": "2018-12-03 17:45:24 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O PSD requereu hoje que seja enviada \u00e0 comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito ao furto de Tancos \"toda a documenta\u00e7\u00e3o enviada\" pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "PSD deputy says that financing to the new hospital &quot;continues crooked&quot; - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/deputada-do-psd-diz-que-financiamento-ao-novo-hospital-continua-torto-FY4054645",
            "pub_date": "2018-12-03 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "\u00c9 a primeira reac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica conhecida \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros (160/2018), hoje publicada em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, que pretende aclarar o..."
        },
        {
            "title": "Tanks. PSD calls three current ministers to committee of inquiry - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/03/tancos-psd-chama-tres-atuais-ministros-a-comissao-de-inquerito/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD calls for hearing of the minister of Justice on riot in Lisbon prison - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1131018/psd-pede-audicao-da-ministra-da-justica-sobre-motim-na-prisao-de-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O PSD pediu hoje a audi\u00e7\u00e3o da ministra da Justi\u00e7a, no parlamento, sobre o motim de ter\u00e7a-feira no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL), que considera ..."
        },
        {
            "title": "Political parties. PSD wants to cut funds allocated to JSD and other structures - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/03/politica/noticia/psd-quer-cortar-verbas-atribuidas-jsd-estruturas-1853305",
            "pub_date": "2018-12-03 13:41:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Jovens sociais-democratas dever\u00e3o ter redu\u00e7\u00e3o mensal de 14%, mas secret\u00e1rio-geral do PSD assegura que valores ainda est\u00e3o em discuss\u00e3o."
        },
        {
            "title": "The polls of the PSD - Sol",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/636767/as-mas-sondagens-do-psd",
            "pub_date": "2018-12-02 13:27:26 GMT",
            "source_nm": "Sun",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "Rui Rio tem dois desafios. O primeiro chama-se Lisboa. O segundo chama-se Porto."
        },
        {
            "title": "Costa Pinto: &quot;It will be very difficult for the PSD, with strategy to the center, to conquer whatever it is&quot; - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/edicao-do-dia/02-dez-2018/interior/costa-pinto-sera-muito-dificil-ao-psd-com-estrategia-ao-centro-conquistar-o-que-quer-que-seja-10265145.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:25:09 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O investigador coordenador do Instituto de Ci\u00eancias Sociais (ICS) defende, em entrevista ao DN, que o PSD de Rui Rio deveria apostar na polariza\u00e7\u00e3o em ..."
        },
        {
            "title": "Politics PSD 01/12/18 Rui Rio creates Twitter account &quot;por Portugal&quot; - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1129114/rui-rio-cria-conta-no-twitter-por-portugal",
            "pub_date": "2018-12-01 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Foi este s\u00e1bado, no Dia da Restaura\u00e7\u00e3o, que o presidente do PSD, Rui Rio, resolveu criar uma conta de Twitter oficial. De forma a inaugurar o canal de ..."
        },
        {
            "title": "Ex-candidate for PSD / Azores leadership coordinates Santana party in the region - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/poder/interior/ex-candidato-a-lideranca-do-psdacores-coordena-partido-de-santana-nos-acores-10265508.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:19:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "A Alian\u00e7a, o partido de Santana Lopes, j\u00e1 tem uma Comiss\u00e3o Instaladora nos A\u00e7ores. Paulo Silva, ex-candidato \u00e0 lideran\u00e7a do PSD na regi\u00e3o aut\u00f3noma \u00e9 o ..."
        },
        {
            "title": "PSD wants to hear Centeno on euro reform and Eurogroup repair to Portugal - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/detalhe/psd-quer-ouvir-centeno-sobre-reforma-do-euro-e-reparo-do-eurogrupo-a-portugal",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "A vice-presidente da bancada social-democrata, Rubina Berardo, quer ouvir com urg\u00eancia o que tem M\u00e1rio Centeno, na qualidade de l\u00edder do Eurogrupo, ..."
        },
        {
            "title": "Tribute to S\u00e1 Carneiro by the PSD Council Sintra - Sintra News",
            "link": "https://sintranoticias.pt/2018/12/08/homenagem-a-sa-carneiro-pela-concelhia-do-psd-sintra/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:15:00 GMT",
            "source_nm": "Sintra News",
            "source_url": "https://sintranoticias.pt",
            "desc": "A Concelhia do PSD Sintra, homenageou no passado dia 4 de dezembro, como \u00e9 habitual todos os anos, Francisco S\u00e1 Carneiro, quando passam 38 anos ..."
        },
        {
            "title": "PS and PSD parliamentary groups changed - RTP",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/politica/grupos-parlamentares-do-ps-e-psd-sofreram-alteracoes_v1116018",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "Os grupos parlamentares do PS e do PSD sofreram altera\u00e7\u00f5es. Os socialistas perdem um deputado e o PSD vai ter que fazer uma substitui\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "PSD of Coimbra announces motion of censure to PS and CDU executive officer - Coimbra News",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/psd-de-coimbra-divulga-mocao-de-censura-ao-executivo-camarario-do-ps-e-da-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:26:02 GMT",
            "source_nm": "News from Coimbra",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "O PSD Coimbra realizou hoje, 7 de dezembro, na Alta e na Baixa de Coimbra, uma ac\u00e7\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o da Mo\u00e7\u00e3o de Censura ao executivo camar\u00e1rio do PS e ..."
        },
        {
            "title": "National Council. Rui Rio explains strategy and asks for time to win elections - Jornal i",
            "link": "http://ionline.sapo.pt/637416",
            "pub_date": "2018-12-06 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "Journal i",
            "source_url": "http://ionline.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Latin America and the Caribbean: Latin America and the Caribbean - The New York Times",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/esquerda-aponta-atrasos-na-integracao-de-precarios-psd-e-cds-acusam-na-de-iludir-trabalhadores-10290454.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD / A\u00e7ores tells the PS to govern and &quot;do not worry so much&quot; with the opposition - Eastern Azores",
            "link": "https://www.acorianooriental.pt/noticia/psd-acores-diz-ao-ps-para-governar-e-nao-se-preocupar-tanto-com-a-oposicao-295152",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:18 GMT",
            "source_nm": "Eastern Azores",
            "source_url": "https://www.acorianooriental.pt",
            "desc": "O presidente do PSD/A\u00e7ores, Alexandre Gaud\u00eancio, considerou na quinta-feira \u00e0 noite que o PS \"est\u00e1 muito preocupado com o PSD ultimamente\", mas ..."
        },
        {
            "title": "PSD wants Assembly of the Republic to ask for support for Europe for Portuguese returning from Venezuela - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/pais/psd-quer-assembleia-da-republica-a-pedir-apoios-a-europa-para-portugueses-que-regressam-da-venezuela-HX4066393",
            "pub_date": "2018-12-05 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O PSD vai levar a votos um projecto de resolu\u00e7\u00e3o, no parlamento, a recomendar o refor\u00e7o da ajuda humanit\u00e1ria da Uni\u00e3o Europeia aos europeus, incluindo..."
        },
        {
            "title": "PSD deputy resigns after having voted for Feliciano Barreiras Duarte in OE2019 - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/politica/deputada-do-psd-demite-se-depois-de-ter-votado-por-feliciano-barreiras-duarte-no-oe2019_v1115794",
            "pub_date": "2018-12-06 20:31:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A deputada social-democrata Maria Merc\u00eas Borges demitiu-se de todos os cargos no grupo parlamentar depois de se ter descoberto que votou por ..."
        },
        {
            "title": "PSD points October 6 as &quot;most balanced date&quot; for legislative next year - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/psd-aponta-06-de-outubro-como-data-mais-equlibrada-para-legislativas-do-proximo-ano/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:23:00 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O presidente do PSD, Rui Rio, apontou hoje 06 de outubro de 2019 como \u201ca data mais equilibrada\u201d para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas, ap\u00f3s uma ..."
        },
        {
            "title": "PSD / A\u00e7ores will &quot;confront&quot; Vasco Cordeiro on the report of the operation - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1131348/psdacores-vai-confrontar-vasco-cordeiro-sobre-relatorio-da-operacao",
            "pub_date": "2018-12-05 21:02:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O PSD/A\u00e7ores garantiu hoje que vai \"confrontar\" o presidente do Governo Regional, Vasco Cordeiro, sobre as indica\u00e7\u00f5es deixadas pela comiss\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "PSD wants to listen to Rye in Parliament urgently - Espresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/politica/2018-12-07-PSD-quer-ouvir-Centeno-no-Parlamento-com-urgencia",
            "pub_date": "2018-12-07 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "O PSD quer ouvir com car\u00e1ter de urg\u00eancia M\u00e1rio Centeno sobre a reforma da zona euro, anunciada na \u00faltima reuni\u00e3o do Eurogrupo."
        },
        {
            "title": "PSD. Marcelo says that S\u00e1 Carneiro would have &quot;chance to be President of the Republic&quot; - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/politica/noticia/marcelo-sa-carneiro-chance-presidente-republica-1853795",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, considerou nesta quinta-feira que Francisco S\u00e1 Carneiro foi \"o contr\u00e1rio de um l\u00edder populista\" e que, se n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Union accuses PS and PSD of wanting to dominate prosecutors - RTP",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/politica/sindicato-acusa-ps-e-psd-de-quererem-dominar-procuradores_v1115721",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "O Sindicato dos Magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico (SMMP) acusa PS e PSD de querem dominar os procuradores."
        },
        {
            "title": "OE2019: Berta Cabral (PSD) says document does not solve problems in the Azores - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/oe2019-berta-cabral-psd-diz-que-documento-nao-resolve-problemas-nos-acores-10292221.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "A deputada do PSD Berta Cabral considerou hoje que o Or\u00e7amento do Estado (OE) para 2019 \"n\u00e3o resolve\" os problemas nos A\u00e7ores, nomeadamente a n\u00edvel ..."
        },
        {
            "title": "PSD interest &quot;compels everyone&quot; to paddle in the same direction - TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/politica/interior/interesse-do-psd-obriga-todos-a-remar-na-mesma-direcao----morais-sarmento-atualizada-2-10278357.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:41:42 GMT",
            "source_nm": "TSF Online",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Nuno Morais Sarmento classificou o Conselho Nacional do PSD como \"uma manifesta\u00e7\u00e3o de maturidade e entusiasmo\", onde foi reconhecido que o interesse ..."
        },
        {
            "title": "PSD proposes extension of the support program for people with disabilities to Madeira - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48581/PSD_propoe_alargamento_do_programa_de_apoio_a_pessoas_com_deficiencia_a_Madeira",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "A bancada da maioria do PSD na Assembleia da Madeira pretende a extens\u00e3o ao arquip\u00e9lago do programa de apoio \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, totalmente ..."
        },
        {
            "title": "PSD. PSD leadership closes ranks against internal critics - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/politica/noticia/direccao-psd-cerra-fileiras-criticos-internos-1853609",
            "pub_date": "2018-12-05 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Membro da comiss\u00e3o pol\u00edtica desafiou Miguel Morgado a assumir cr\u00edticas nos \u00f3rg\u00e3os do partido e n\u00e3o apenas nos jornais."
        },
        {
            "title": "Rui Rio says time is PSD&#39;s biggest ally - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/politica/rui-rio-diz-que-tempo-e-o-maior-aliado-do-psd_v1115607",
            "pub_date": "2018-12-05 20:42:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Rui Rio recusa a ideia de que vai perder v\u00e1rias elei\u00e7\u00f5es e diz que o tempo \u00e9 o melhor aliado do PSD."
        },
        {
            "title": "Of the PSD requires urgent intervention by the Government in the barriers of Santar\u00e9m - Regional Network",
            "link": "http://www.rederegional.com/index.php/politica/24151-distrital-do-psd-exige-intervencao-urgente-do-governo-nas-barreiras-de-santarem",
            "pub_date": "2018-12-06 16:09:17 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "http://www.rederegional.com",
            "desc": "Sociais democratas dizem que \"este \u00e9 um problema nacional, que deve ter uma resposta nacional, urgente e sem reservas or\u00e7amentais\"."
        }
    ]
}