{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNREpxT1hvU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Vice-President of the European Commission says Europe should distrust Huawei - Pplware",
            "link": "https://pplware.sapo.pt/informacao/vice-presidente-da-comissao-europeia-afirma-que-a-europa-deve-desconfiar-da-huawei/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Pplware",
            "source_url": "https://pplware.sapo.pt",
            "desc": "O clima de m\u00fatua desconfian\u00e7a entre empresas tecnol\u00f3gicas e a Comiss\u00e3o Europeia n\u00e3o \u00e9 novo. Foram v\u00e1rias as ocasi\u00f5es em que empresas tecnol\u00f3gicas ..."
        },
        {
            "title": "Education. Oeiras to have Aga Khan academy, the first in Europe - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/08/sociedade/noticia/oeiras-vai-academia-aga-khan-1853978",
            "pub_date": "2018-12-08 07:32:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Rede Aga Khan para o Desenvolvimento vai comprar 49 hectares de terreno junto ao Tagus Park para a sua primeira escola de elite na Europa. Acolher\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Save: These are the most dangerous toys in Europe - Economic Newspaper",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/economize-estes-sao-os-brinquedos-mais-perigosos-da-europa-386447",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Os brinquedos representam cerca de um ter\u00e7o (29%) dos bens perigosos que s\u00e3o removidos do mercado europeu. Veja aqui a lista dos brinquedos mais ..."
        },
        {
            "title": "Detained for enslaving Eastern European citizens in agriculture in Alentejo - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/justica/interior/detido-por-escravizar-cidadaos-da-europa-de-leste-na-agricultura-no-alentejo-10291049.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Um homem de 40 anos foi detido por suspeitas do crimes de tr\u00e1fico de pessoas, no Alentejo. As v\u00edtimas respondiam a an\u00fancios de trabalho, mas acabavam ..."
        },
        {
            "title": "&quot;We are not saving the planet. We are saving ourselves &quot;- PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/08/mundo/noticia/europa-conta-6-clima-joao-camargo-1854038",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Das decis\u00f5es de alto n\u00edvel ao impacto no nosso quotidiano, neste programa falamos sobre a Europa que Conta, no \u00e2mbito da s\u00e9rie especial do P\u00daBLICO que ..."
        },
        {
            "title": "A Magnitsky Law in Europe to punish human rights abusers and despots - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/opiniao/2018-12-07-Uma-Lei-Magnitsky-na-Europa-para-punir-violadores-dos-direitos-humanos-e-despotas",
            "pub_date": "2018-12-07 00:09:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "A ideia de uma Lei Magnitsky come\u00e7ou com uma atrocidade russa, mas tem agora um alcance mundial. Precisamos agora de ousar dar o pr\u00f3ximo passo."
        },
        {
            "title": "Portugal will lose place in the Europa League group stage if the new event starts already - Record",
            "link": "https://www.record.pt/internacional/detalhe/portugal-perderia-lugar-na-fase-de-grupos-da-liga-europa-se-a-nova-prova-comecasse-ja",
            "pub_date": "2018-12-03 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Novas regras no acesso \u00e0s competi\u00e7\u00f5es europeias afetam o vencedor da Ta\u00e7a de Portugal."
        },
        {
            "title": "Europe. European Socialists want a useful vote against anti-Europe populism - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/politica/noticia/socialistas-europeus-querem-voto-util-populismos-antieuropa-1853931",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Market closure: Europe returns to shrinkage with China-US tariffs on hold. Oil Raises Gains - Business Journal - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/mercados/mercados-num-minuto/detalhe/fecho-dos-mercados-europa-volta-as-quebras-com-tarifas-china-eua-em-suspenso-petroleo-alivia-ganhos",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "O dia volta a terminar no vermelho para as principais pra\u00e7as europeias, com os investidores a mostrarem cautela quanto aos desfecho da contenda comercial ..."
        },
        {
            "title": "Europe to pay high energy bill if Russia were to do without Russia",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/internacional/2018-12-06-Europa-pagara-elevada-fatura-pelos-precos-da-energia-se-prescindir-da-Russia",
            "pub_date": "2018-12-06 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "A \u201ccoopera\u00e7\u00e3o\u201d entre a Europa e a R\u00fassia, a procura de um \u201cbenef\u00edcio m\u00fatuo para o desenvolvimento de um futuro sustent\u00e1vel\u201d estiveram no centro das ..."
        },
        {
            "title": "Sporting makes history in Europe in return year - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/modalidades/voleibol/noticias/interior/sporting-faz-historia-na-europa-10282261.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:36:00 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Le\u00f5es eliminaram o Stroitel Minsk, mesmo perdendo por 2-3 na Bielorr\u00fassia, e pela primeira vez superaram duas eliminat\u00f3rias europeias, atingindo os oitavos ..."
        },
        {
            "title": "Megaphone. The interior of Portugal is the coast of Europe - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/p3/cronica/interior-portugal-litoral-europa-1853692",
            "pub_date": "2018-12-06 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O interior de Portugal \u00e9 o litoral da Europa e o futuro est\u00e1 mesmo aqui ao lado. N\u00f3s, os portugueses do interior, tamb\u00e9m estamos no litoral. Jo\u00e3o Pav\u00e3o."
        },
        {
            "title": "The 28 people who will mark Europe: there is a Portuguese in the list led by Salvini - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/mundo/interior/as-28-pessoas-que-vao-marcar-a-europa-ha-uma-portuguesa-na-lista-liderada-por-salvini-10274498.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Artista pl\u00e1stica portuguesa Joana Vasconcelos destacada pelo portal norte-americano POLITICO Europa como uma das 28 personalidades que v\u00e3o moldar e ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro questions Europe about what he did to keep the forests - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/01/jair-bolsonaro-interroga-europa-sobre-o-que-fez-para-manter-as-florestas/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Presidente brasileiro fala em pol\u00edtica \"mesquinha e tacanha\" que valoriza as quest\u00f5es ambientais e ind\u00edgenas e acusa a Europa de nada ter feito para proteger ..."
        },
        {
            "title": "European elections. Ant\u00f3nio Costa predicts more fragmented Parliament and &quot;Europe too blocked&quot;",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/eleicoes-europeias-antonio-costa-anteve-parlamento-mais-fragmentado-e-europa-muito-bloqueada",
            "pub_date": "2018-12-06 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O primeiro-ministro afirmou esta quinta-feira que se antev\u00ea um Parlamento Europeu mais fragmentado ap\u00f3s as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es e, em consequ\u00eancia, um ..."
        },
        {
            "title": "Europe: Monsanto is among the most surprising sites - Reconquista",
            "link": "http://www.reconquista.pt/articles/europa-monsanto-entre-os-locais-mais-surpreendentes",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "Regain",
            "source_url": "http://www.reconquista.pt",
            "desc": "Monsanto \u00e9 um dos 15 locais mais surpreendentes da Europa, numa lista publicada pelo jornal espanhol El Pa\u00eds. AddThis Sharing Buttons. Share to Facebook ..."
        },
        {
            "title": "Analyze. Neither eight nor eighty: Europe looking for a fair balance - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/04/mundo/analise/oito-oitenta-europa-procura-justo-equilibrio-1853383",
            "pub_date": "2018-12-04 06:04:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "1. At\u00e9 h\u00e1 bem pouco tempo, a \u201cestrat\u00e9gia\u201d europeia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China era muito simples: cada um competia pelo acesso ao gigantesco mercado chin\u00eas para ..."
        },
        {
            "title": "Europe. LG invests more 503,000,000 euros to produce batteries - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/03/europa-lg-investe-mais-503-000-000e-para-produzir-baterias/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:51:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Os sul-coreanos da LG s\u00e3o dos mais avan\u00e7ados na concep\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas para baterias de autom\u00f3veis, juntamente com a Panasonic/Tesla. Agora v\u00e3o i..."
        },
        {
            "title": "Europe finally gives the party shot for a military force - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/opiniao/economistas/hans-werner-sinn/detalhe/europa-da-finalmente-o-tiro-de-partido-para-uma-forca-militar",
            "pub_date": "2018-12-02 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Se Fran\u00e7a est\u00e1 mesmo decidida a avan\u00e7ar com a fus\u00e3o de ex\u00e9rcitos nacionais numa for\u00e7a de defesa conjunta sob um comando central da UE - e n\u00e3o apenas ..."
        },
        {
            "title": "Sonae and 65 ask Europe for &quot;priority investment&quot; in innovation and research - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-04-Sonae-e-mais-65-pedem-a-Europa-investimento-prioritario-na-inovacao-e-investigacao",
            "pub_date": "2018-12-04 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Carta assinada por 66 l\u00edderes mundiais pede ao poder pol\u00edtico da Uni\u00e3o Europeia que apoie um ambicioso plano de investiga\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o europeu no ..."
        },
        {
            "title": "New Tesla 3 arrives in Europe today - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/economia/interior/novo-tesla-3-chega-hoje-a-europa-10279106.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "A Tesla come\u00e7a, esta quarta-feira, a aceitar pedidos para o Model 3, o mais acess\u00edvel do construtor norte-americano."
        },
        {
            "title": "Augusto Mateus. &quot;Cohesion without convergence with Europe does not matter at all&quot; - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/01/economia/noticia/coesao-convergencia-europa-nao-interessa-nada-1853168",
            "pub_date": "2018-12-01 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O economista liga a travagem da converg\u00eancia de Portugal com a UE \u00e0 pol\u00edtica que tirou o protagonismo \u00e0 regi\u00e3o de Lisboa para o pa\u00eds ser mais coeso."
        },
        {
            "title": "Leicester dream of Europe (England) - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762025",
            "pub_date": "2018-12-01 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Depois de dois empates consecutivos, o Leicester regressou \u00e0s vit\u00f3rias ao bater o Watford, por 2-0. Ricardo Pereira foi titular, Vardy e Maddison apontaram os ..."
        },
        {
            "title": "PremiumRede uses Portugal for 500 illegal immigrants to reach Europe - Diario de Noticias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/edicao-do-dia/02-dez-2018/interior/rede-usa-portugal-para-500-ilegais-chegarem-a-europa-10265826.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:22:26 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Grupo organizava viagem da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo para Fran\u00e7a ou B\u00e9lgica, passando pelo territ\u00f3rio nacional. Chegavam de avi\u00e3o e seguiam de ..."
        },
        {
            "title": "Portuguese community of developers is the fastest growing in Western Europe - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-04-Comunidade-de-programadores-portuguesa-e-a-que-mais-cresce-na-Europa-Ocidental",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Este foi um ano recorde para a ind\u00fastria de software europeia, que cresceu cinco vezes mais que as restantes \u00e1reas da economia em termos de valor ..."
        },
        {
            "title": "Braga returns to Europe&#39;s biggest live nativity scene - Evas\u00f5es",
            "link": "https://www.evasoes.pt/noticias/braga-volta-a-ter-o-maior-presepio-vivo-da-europa/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:24:46 GMT",
            "source_nm": "Evasions",
            "source_url": "https://www.evasoes.pt",
            "desc": "O Pres\u00e9pio Vivo de Priscos, considerado o maior pres\u00e9pio do g\u00e9nero na Europa, abre ao p\u00fablico para mais uma \u00e9poca festiva no dia 16 de dezembro e fica at\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "The Best Christmas Markets to Visit in Europe - Around the World",
            "link": "https://www.voltaaomundo.pt/2018/12/02/os-melhores-mercados-de-natal-para-visitar-na-europa-2/",
            "pub_date": "2018-12-02 07:36:00 GMT",
            "source_nm": "Around the world",
            "source_url": "https://www.voltaaomundo.pt",
            "desc": "Clique nas setas para conhecer os 20 melhores de mercados de Natal da Europa. [Imagens: Shutterstock]. 20 - Leipzig, Alemanha - O mercado de Natal de ..."
        },
        {
            "title": "Francisco Sp\u00ednola appointed responsible for surfing in Europe, Africa and Middle East - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/modalidades/detalhe/francisco-spinola-nomeado-responsavel-pelo-surf-na-europa-africa-e-medio-oriente",
            "pub_date": "2018-12-01 14:00:57 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "WSL justificou a escolha de Sp\u00ednola pela sua reconhecida contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do surf profissional em Portugal. - Modalidades, Correio da ..."
        },
        {
            "title": "Chinese SUVs for sale in Europe in 2020 - Money Alive",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/empresas/1299635/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "Living Money",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "O maior fabricante de ve\u00edculos todo-o-terreno urbanos (SUV) da China, a Great Wall Motor, planeia chegar ao mercado europeu em 2020 com a sua marca de ..."
        },
        {
            "title": "Portugal as China&#39;s gateway to Europe - Sol",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/636777/portugal-como-porta-de-entrada-chinesa-na-europa",
            "pub_date": "2018-12-02 14:46:40 GMT",
            "source_nm": "Sun",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u00c9vora: Church of San Francisco presents \u00abcribs of Europe\u00bb (with photos) - Ag\u00eancia Ecclesia",
            "link": "http://www.agencia.ecclesia.pt/portal/evora-igreja-de-sao-francisco-apresenta-presepios-da-europa-c-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "My Photo",
            "source_url": "http://www.agencia.ecclesia.pt",
            "desc": "\u00c9vora, 07 dez 2018 (Ecclesia) \u2013 A Igreja de S\u00e3o Francisco, em \u00c9vora, acolhe a partir de hoje uma exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de pres\u00e9pios da cole\u00e7\u00e3o Canha da ..."
        },
        {
            "title": "Association of Municipalities places Rui Andr\u00e9 in Europe - South Region",
            "link": "https://regiao-sul.pt/2018/12/08/sociedade/associacao-de-municipios-coloca-rui-andre-na-europa/453035",
            "pub_date": "2018-12-08 10:16:59 GMT",
            "source_nm": "South region",
            "source_url": "https://regiao-sul.pt",
            "desc": "A associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses prop\u00f4s Rui Andr\u00e9, presidente da autarquia de Monchique para a lista de representantes no Comit\u00e9 das ..."
        },
        {
            "title": "PSI20 follows predominant trend in Europe and rises 0.40% - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/psi20-segue-tendencia-predominante-na-europa-e-sobe-040/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:22:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Das 18 bolsas cotadas que integram o PSI20, nove subiram e nove desceram. A Sonae Capital liderou os ganhos com uma subida de 3,04% para 0,85 euros."
        },
        {
            "title": "Europe&#39;s economic policy must change - Danish PM Poul Rasmussen - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/politica-economica-da-europa-tem-de-mudar----ex-pm-dinamarques-poul-rasmussen--10293034.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O ex-primeiro-ministro dinamarqu\u00eas Poul Rasmussen, autor de uma \"agenda progressista\" para a pr\u00f3xima d\u00e9cada, defendeu hoje que a forma como a pol\u00edtica ..."
        },
        {
            "title": "Six dead and more than 100 injured in a discotheque in Italy - Saturday Magazine",
            "link": "https://www.sabado.pt/mundo/europa/detalhe/seis-mortos-e-mais-de-cem-feridos-numa-discoteca-em-italia",
            "pub_date": "2018-12-08 09:25:27 GMT",
            "source_nm": "Saturday Magazine",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "V\u00edtimas ser\u00e3o, na sua maioria, menores. Bombeiros suspeitam que tenha sido utilizado g\u00e1s lacrimog\u00e9neo o que provocou o p\u00e2nico entre os jovens. - Mundo ..."
        },
        {
            "title": "Portuguese League is the least competitive in Europe - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/empresas/desporto/detalhe/liga-portuguesa-e-a-menos-competitiva-da-europa",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lisbon Airport among Europe&#39;s Most Passengers - TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/economia/eurostat/aeroporto-de-lisboa-entre-os-que-tem-mais-passageiros-na-europa",
            "pub_date": "2018-12-06 12:05:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O aeroporto de Lisboa registou, no ano passado, a segunda maior subida do n\u00famero de passageiros a\u00e9reos entre os 30 principais aeroportos da Uni\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Europe infects PSI20. National Stock Exchange closes in the &#39;green&#39; - Economic Newspaper",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/europa-contagia-psi20-bolsa-nacional-encerra-no-verde-384942",
            "pub_date": "2018-12-03 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Tr\u00e9guas comerciais entre EUA e a China animaram as bolsas europeias. O portugu\u00eas PSI20 fechou no 'verde' com uma valoriza\u00e7\u00e3o 1,52% para 4.989,02 ..."
        },
        {
            "title": "Migration is dividing Europe - World - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/migracoes-estao-a-dividir-a-europa_a1115836",
            "pub_date": "2018-12-07 06:29:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O primeiro-ministro portugu\u00eas referiu-se ao tema das migra\u00e7\u00f5es como um assunto que est\u00e1 a fraturar a Europa."
        },
        {
            "title": "Europe approves E-visa platform creation until 2025 - Publituris",
            "link": "https://www.publituris.pt/2018/12/07/europa-aprova-criacao-de-plataforma-e-visa-ate-2025/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Publituris",
            "source_url": "https://www.publituris.pt",
            "desc": "A Comiss\u00e3o de Transportes (TRAN) do Parlamento Europeu aprovou a cria\u00e7\u00e3o, at\u00e9 2025, de uma plataforma \u00fanica para vistos, intitulada E-visa, iniciativa que ..."
        },
        {
            "title": "Portuguese league of soccer with less time of game of Europe - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/detalhe/liga-portuguesa-de-futebol-com-menor-tempo-util-de-jogo-da-europa",
            "pub_date": "2018-12-03 18:32:17 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Campeonato sueco \u00e9 o que tem as partidas mais 'flu\u00eddas'. - Futebol, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "Bank of Portugal aligns on the brake of Europe to high dividends - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/empresas/banca---financas/detalhe/banco-de-portugal-alinha-no-travao-da-europa-a-dividendos-altos",
            "pub_date": "2018-12-05 22:50:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fake news, right and changes in our \u00abEurope\u00bb - AbrilApril",
            "link": "https://www.abrilabril.pt/internacional/fake-news-direita-e-mudancas-na-nossa-europa",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "April",
            "source_url": "https://www.abrilabril.pt",
            "desc": "Foi atrav\u00e9s dos c\u00e1lculos \u00abcient\u00edficos\u00bb, com um \u00abar de economia\u00bb, de monsieur Abeille que a Uni\u00e3o Europeia estabeleceu regras e tratados, castigando ..."
        },
        {
            "title": "Espa\u00e7o Europa invites students from Externato \u00c1lvares Cabral and the Queen Dona Leonor School to visit the Media Lab - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/vida-e-futuro/interior/espaco-europa-recebe-alunos-do-externato-alvares-cabral-e-das-escolas-profissional-de-estudos-tecnicos-e-rainha-dona-leonor-10280669.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Os alunos da Escola Rainha D. Leonor e do Externato \u00c1lvares Cabral, visitaram nesta quarta-feira o Media Lab do Di\u00e1rio de Noticias, nas torres de Lisboa, para ..."
        },
        {
            "title": "There are two Algarvean athletes champions of Europe of handball in wheelchair - South Information",
            "link": "https://www.sulinformacao.pt/2018/12/ha-dois-atletas-algarvios-campeoes-da-europa-de-andebol-em-cadeira-de-rodas/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "South Information",
            "source_url": "https://www.sulinformacao.pt",
            "desc": "Rui Rodrigues e Serghey Mitrofan s\u00e3o atletas da equipa algarvia do Sporting/Casa do Povo de Messines/AMAL e sagraram-se este domingo, 2 de Dezembro, ..."
        },
        {
            "title": "Market closes: Europe yields more than 1% and Trump eases oil gains - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/mercados/mercados-num-minuto/detalhe/fecho-dos-mercados-europa-cede-acima-de-1-e-trump-alivia-ganhos-do-petroleo",
            "pub_date": "2018-12-05 17:32:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "As principais bolsas europeias alinham-se em quedas acentuadas, com a maioria a afundar mais de 1%. O petr\u00f3leo, que contava fortes ganhos, aliviou a ..."
        },
        {
            "title": "Crossing Europe with the current and a meteorite in thought",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/atravessar-a-europa-ligado-a-corrente-e-com-um-meteorito-no-pensamento",
            "pub_date": "2018-12-03 07:32:59 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "E se lhe dissessem que \u201cem 2050 um meteorito vai chocar contra a terra e dizimar a vida humana\u201d. Provavelmente a sua resposta seria \u201cArmageddon, com ..."
        },
        {
            "title": "Lisbon falls more than 1% and accompanies losses in Europe - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/mercados/bolsa/detalhe/lisboa-recua-mais-de-1-e-acompanha-perdas-na-europa",
            "pub_date": "2018-12-05 08:08:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "A pra\u00e7a portuguesa abriu no vermelho, em linha com o resto da Europa. A sess\u00e3o deve ser dominada pelas quedas, numa altura em que aumentam as d\u00favidas ..."
        }
    ]
}