{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRGd5WjNCeEVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Man loses his life after a motorcycle accident in Amarante - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/06/homem-perde-a-vida-apos-acidente-de-mota-em-amarante/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:34:26 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "Um homem de 49 anos perdeu a vida ap\u00f3s o motociclo onde seguia ter colidido com um ve\u00edculo ligeiro de mercadorias, no lugar de Santana, na freguesia de ..."
        },
        {
            "title": "Wave of solidarity to help Cid\u00e1lia in the fight against cancer - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51957-onda-de-solidariedade-para-ajudar-cidalia-na-luta-contra-o-cancro",
            "pub_date": "2018-12-07 14:25:47 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Est\u00e1 um curso um movimento de solidariedade com a vimaranense Cid\u00e1lia Oliveira. Com 40 anos, esta mulher que nasceu e cresceu em Vila Nova de Sande ..."
        },
        {
            "title": "Marco de Canaveses: Lack of truck ends the traffic on Avenida Dr. Carlos Mota Pinto - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/07/marco-de-canaveses-despiste-de-camiao-encerra-o-transito-na-avenida-dr-carlos-mota-pinto/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:08:50 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "Um cami\u00e3o despistou-se na Avenida Dr. Carlos Mota Pinto, junto \u00e0s finan\u00e7as, em Marco de Canaveses, ao final da manh\u00e3 desta sexta-feira. Segundo o que o ..."
        },
        {
            "title": "Woman found dead in Penha mountain is going to bury this Friday - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51949-mulher-encontrada-morta-na-montanha-da-penha-vai-a-sepultar-esta-sexta-feira",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:49 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Vai a sepultar esta sexta-feira a mulher encontrada na quarta-feira sem vida na montanha da Penha. Susana Morais da Silva, de 39 anos, residia em S."
        },
        {
            "title": "Mondim de Basto: 3rd Business Meeting bet on the valorization of local products - Not\u00edcias de Vila Real",
            "link": "https://www.noticiasdevilareal.com/mondim-de-basto-3o-encontro-empresarial-apostou-na-valorizacao-dos-produtos-locais/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:48:45 GMT",
            "source_nm": "News from Vila Real",
            "source_url": "https://www.noticiasdevilareal.com",
            "desc": "Decorreu, no passado dia 3 de dezembro, no restaurante Casa do Lago de Mondim de Basto, o 3\u00ba Encontro Empresarial do projeto Mondim Coopera."
        },
        {
            "title": "Amarante: Mega aula zumba will revert in favor of the Firefighters Volunteers of Vila Me\u00e3 - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/06/amarante-mega-aula-zumba-vai-reverter-a-favor-dos-bombeiros-voluntarios-de-vila-mea/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:50:08 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "Informa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria on-line da regi\u00e3o do T\u00e2mega e Sousa. Toda a informa\u00e7\u00e3o de Amarante, Bai\u00e3o, Castelo de Paiva, Celorico de Basto, Cinf\u00e3es, Felgueiras, ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Christmas tree shines in Largo do Toural - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51968-arvore-de-natal-ja-brilha-no-largo-do-toural",
            "pub_date": "2018-12-08 01:07:46 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A \u00e1rvore gigante de Natal de Guimar\u00e3es brilha no Largo do Toural, com 25 metros de altura, completando as ornamenta\u00e7\u00f5es festivas promovidas pela C\u00e2mara ..."
        },
        {
            "title": "The &quot;humanist&quot; side of E\u00e7a de Queir\u00f3s portrayed in RTP series that takes place in Penafiel - Immediate",
            "link": "https://www.imediato.pt/destaque/o-lado-humanista-de-eca-de-queiros-retratado-em-serie-da-rtp-que-acontece-em-penafiel/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:06:01 GMT",
            "source_nm": "Immediate",
            "source_url": "https://www.imediato.pt",
            "desc": "A cidade de Penafiel \u00e9 palco das grava\u00e7\u00f5es da s\u00e9rie \u201cO nosso c\u00f4nsul em Havana\u201d, uma produ\u00e7\u00e3o da RTP, que retrata os dias em que o escritor e diplomata ..."
        },
        {
            "title": "39-year-old woman found dead inside a car in Guimar\u00e3es - O MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/mulher-de-39-anos-encontrada-morta-no-interior-de-um-carro-em-guimaraes/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:19:13 GMT",
            "source_nm": "The mine",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "Uma mulher com 39 anos foi encontrada morta no interior de um autom\u00f3vel, esta quarta-feira, na rua da Floresta, na Montanha da Penha, em Guimar\u00e3es, disse ..."
        },
        {
            "title": "Youth House of Amarante hosts first edition &quot;Youth Impact Week&quot; - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/05/casa-da-juventude-de-amarante-acolhe-primeira-edicao-youth-impact-week/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:18:47 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "Entre os dias 17 e 21 de dezembro, a Casa da Juventude de Amarante vai acolher a primeira edi\u00e7\u00e3o do \u201cYouth Impact Week\u201d, que ir\u00e1 dar aos mais jovens a ..."
        },
        {
            "title": "Sustainable Urban Mobility Plan outlined to make Guimar\u00e3es a carbon neutral municipality - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/politica/51970-plano-de-mobilidade-urbana-sustentavel-tracado-para-fazer-de-guimaraes-um-municipio-tendencialmente-carbono-zero",
            "pub_date": "2018-12-08 02:11:01 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Fazer de Guimar\u00e3es um Munic\u00edpio tendencialmente carbono zero. \u00c9 a miss\u00e3o expressa no Plano de Mobilidade Urbana Sustent\u00e1vel (PMUS), apresentado esta ..."
        },
        {
            "title": "The traditions and crafts of Penafiel stand out! - Real Journal Look",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/07/as-tradicoes-os-oficios-penafiel-destaque/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "Porque estamos em pleno ano europeu dedicado ao Patrim\u00f3nio Cultural, Penafiel decidiu agarrar o desafio da EDP Tradi\u00e7\u00f5es e apresentar uma ideia que ..."
        },
        {
            "title": "Christmas packages with varied program in December - Immediate",
            "link": "https://www.imediato.pt/destaque/pacos-de-natal-com-programa-variado-em-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:26:52 GMT",
            "source_nm": "Immediate",
            "source_url": "https://www.imediato.pt",
            "desc": "Ap\u00f3s o sucesso da primeira edi\u00e7\u00e3o, o Pa\u00e7os de Natal est\u00e1 de volta com muitas novidades. Esta iniciativa surge pela Associa\u00e7\u00e3o Empresarial de Pa\u00e7os de ..."
        },
        {
            "title": "PSD Paredes holds talks to motivate militants - Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/07/psd-paredes-realiza-tertulias-motivar-militantes/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "O PSD Paredes realizou mais uma tert\u00falia designada \u201cCaf\u00e9 com autarcas\u201d. Desta vez, o convidado foi Alberto Santos, ex-presidente da C\u00e2mara Municipal de ..."
        },
        {
            "title": "Marco de Canaveses: Coro Nossa Senhora da Luz presents Christmas Cantata - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/07/marco-de-canaveses-coro-nossa-senhora-da-luz-apresenta-cantata-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:09 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "O Coro da Nossa Senhora da Luz, da freguesia de Vila Boa de Quires e Maureles, no concelho de Marco de Canaveses, vai organizar mais um concerto de ..."
        },
        {
            "title": "Guimar\u00e3es presents Municipal Plan for Gender Equality - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51942-guimaraes-apresenta-plano-municipal-para-a-igualdade-de-genero",
            "pub_date": "2018-12-06 18:02:02 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Plano Municipal para a Igualdade de G\u00e9nero (PMIG) do Concelho de Guimar\u00e3es decorreu esta quinta-feira, no Pa\u00e7o dos Duques de ..."
        },
        {
            "title": "Five Schools in the Region in Action to Promote Healthy Eating and Conscious Consumption - True Journal Look",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/07/cinco-escolas-da-regiao-em-accao-que-promove-a-alimentacao-saudavel-e-o-consumo-consciente/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "Cinco escolas da regi\u00e3o, dos concelhos de Lousada, Pa\u00e7os de Ferreira, Paredes e Valongo, integram o Programa Escola Miss\u00e3o Continente, que visa apoiar ..."
        },
        {
            "title": "Lamego: National highway 222 reopens to traffic - Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/lamego-estrada-nacional-222-reabre-ao-transito/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:46 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "Via foi alvo de obras que obrigaram ao corte da circula\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "Textile Cup investigates anti-theft system of cars through intelligent recognition of passengers - Jornal do Ave",
            "link": "https://www.jornaldoave.pt/copo-textil-investiga-sistema-anti-roubo-de-carros-atraves-de-reconhecimento-inteligente-de-passageiros/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:19:23 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Ave",
            "source_url": "https://www.jornaldoave.pt",
            "desc": "7 Dezembro, 2018 | Not\u00edcias, Santo Tirso. Copo T\u00eaxtil investiga sistema anti-roubo de carros atrav\u00e9s de reconhecimento inteligente de passageiros. Num futuro ..."
        },
        {
            "title": "Oforsep invests 3.2 million new industrial unit in Gandra - Supply Chain Magazine",
            "link": "http://www.supplychainmagazine.pt/2018/12/07/oforsep-investe-32-milhoes-nova-unidade-industrial-em-gandra/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:44 GMT",
            "source_nm": "Supply Chain Magazine",
            "source_url": "http://www.supplychainmagazine.pt",
            "desc": "Dez 7, 2018. Oforsep investe 3,2 milh\u00f5es nova unidade industrial em Gandra. A Oforsep, empresa de solu\u00e7\u00f5es industriais portuguesa, volta a apostar no ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Baby Christmas&quot; will celebrate about 400 births in Lousada - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/07/bebe-natal-vai-celebrar-cerca-de-400-nascimentos-em-lousada/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:15 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "\u201cBeb\u00e9 Natal\u201d \u00e9 o nome da atividade organizada pelo munic\u00edpio de Lousada para celebrar todos os beb\u00e9s que nasceram no concelho no ano de 2018."
        },
        {
            "title": "Secondary School of Pa\u00e7os de Ferreira carried out actions on diabetes and AIDS - Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/07/secundaria-pacos-ferreira-realizou-accoes-diabetes-sida/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "No \u00e2mbito do Projecto Educar para a Sa\u00fade (PES) foram realizadas, na Escola Secund\u00e1ria de Pa\u00e7os de Ferreira (ESPF), ac\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre a ..."
        },
        {
            "title": "Lost a portfolio with documents - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/perdidos-achados-e-apelos/51964-perdeu-se-uma-carteira-com-documentos-31",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:12 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Perdeu-se uma carteira colorida com documentos em nome de J\u00e9ssica Ribeiro, entre a Av.\u00aa de S. Gon\u00e7alo e a Rua da Caldeiroa. Contacto - 938 226 106. sexta ..."
        },
        {
            "title": "Santa Marta de Penagui\u00e3o with dentist at the Health Center - News from Vila Real",
            "link": "https://www.noticiasdevilareal.com/santa-marta-de-penaguiao-com-dentista-no-centro-de-saude/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:49:24 GMT",
            "source_nm": "News from Vila Real",
            "source_url": "https://www.noticiasdevilareal.com",
            "desc": "Para assinalar oficialmente o arranque do programa \u201c Sa\u00fade Oral para Todos\u201d no Centro de Sa\u00fade de Santa Marta de Penagui\u00e3o, a Secret\u00e1ria de Estado da ..."
        },
        {
            "title": "Digital Reflex - Digital Reflex",
            "link": "https://reflexodigital.com/?p=30453",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:06 GMT",
            "source_nm": "Digital Reflex",
            "source_url": "https://reflexodigital.com",
            "desc": "Uma pe\u00e7a original est\u00e1 a ser composta por estes dias, numa encomenda feita especificamente para a \u00e9poca de natal e tendo como foco o \u00f3rg\u00e3o ib\u00e9rico da ..."
        },
        {
            "title": "President of Altice Portugal made a tour around the region - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20155",
            "pub_date": "2018-12-07 16:43:09 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "O respons\u00e1vel m\u00e1ximo pela Altice em Portugal esteve a assinar protocolos com os munic\u00edpios de Mirandela, Vimioso, Bragan\u00e7a e Vila Real. Visitou o IPB, o ..."
        },
        {
            "title": "200 nurses at CHTS Jornadas - Jornal Truth Look",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/200-enfermeiros-jornadas-do-chts/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:11:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "O Hospital Padre Am\u00e9rico acolheu, esta quinta-feira, as Jornadas de Enfermagem do Departamento M\u00e9dico do Centro Hospitalar do T\u00e2mega e Sousa (CHTS)."
        },
        {
            "title": "GNR detained three men for domestic violence in Penafiel, Pa\u00e7os de Ferreira and Paredes - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/07/gnr-deteve-tres-homens-por-violencia-domestica-em-penafiel-pacos-de-ferreira-e-paredes/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:04:51 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "O N\u00facleo de Investiga\u00e7\u00e3o e Apoio a V\u00edtimas Espec\u00edficas (NIAVE) de Penafiel da GNR deteve, nos dias 4 e 6 de dezembro, tr\u00eas homens, de 42, 48 e 58 anos, ..."
        },
        {
            "title": "Miseric\u00f3rdia de Resende wants to strengthen in Continuing Care - Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/misericordia-de-resende-quer-reforcar-nos-cuidados-continuados/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:58:58 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "Institui\u00e7\u00e3o quer apostar nos cuidados de m\u00e9dia dura\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "VIDEO: S. Tiago Square filled to watch Nicolinas&#39; buns - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/cultura/51941-praca-de-s-tiago-encheu-se-para-assistir-as-macazinhas-das-nicolinas",
            "pub_date": "2018-12-06 17:27:49 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A Pra\u00e7a de S. Tiago encheu-se esta quinta-feira para assistir \u00e0s Ma\u00e7azinhas. O tradicional n\u00famero das Festas Nicolinas incorporou este ano oito carros ..."
        },
        {
            "title": "UTAD awarded with IES + Volunteer Award by Santander Universities - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20154",
            "pub_date": "2018-12-07 15:11:30 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "A 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9mio de Voluntariado Universit\u00e1rio Santander Universidades atribuiu o Pr\u00e9mio IES +Volunt\u00e1ria \u00e0 Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto ..."
        },
        {
            "title": "Christmas cribs are not lacking in Lamego - Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/cultura/presepios-de-natal-nao-faltam-em-lamego/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:01:03 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "Lamego tem patente um pres\u00e9pio de Natal alusivo ao nascimento de Jesus Cristo. A obra, concebida por Raquel Barros e Paulo Costa, est\u00e1 localizada na ..."
        },
        {
            "title": "Social Security again withdraws users of the Casa do Gaiato de Beire and says that institution is &quot;illegal&quot; - Jornal Verdadeiro Look",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/seguranca-social-volta-retirar-utentes-da-casa-do-gaiato-beire-diz-instituicao-esta-ilegal/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:55:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "A Seguran\u00e7a Social e a GNR estiveram, esta manh\u00e3, na Casa do Gaiato, em Beire, Paredes, para retirar os utentes que ainda a\u00ed permaneciam. Recorde-se que ..."
        },
        {
            "title": "Christmas in the Park starts this Saturday in Santo Tirso - Jornal do Ave",
            "link": "https://www.jornaldoave.pt/natal-no-parque-arranca-este-sabado-em-santo-tirso/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:19:35 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Ave",
            "source_url": "https://www.jornaldoave.pt",
            "desc": "7 Dezembro, 2018 | Santo Tirso. Natal no Parque arranca este s\u00e1bado em Santo Tirso. No \u00e2mbito das atividades integradas no programa SANTO TIRSO AQUI ..."
        },
        {
            "title": "Agreement between the municipality and Dourog\u00e1s for the recovery of the Central do Biel - News from Vila Real",
            "link": "https://www.noticiasdevilareal.com/acordo-entre-municipio-e-dourogas-para-recuperacao-da-central-do-biel/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:50:27 GMT",
            "source_nm": "News from Vila Real",
            "source_url": "https://www.noticiasdevilareal.com",
            "desc": "O Munic\u00edpio de Vila Real e a empresa Douro G\u00e1s formalizaram, no dia 3 de dezembro, um acordo de parceria que permitir\u00e1 dar mais um passo para a ..."
        },
        {
            "title": "Marco de Canaveses: Thrilled elderly people and happy children in the visit of the Bishop of Porto to the Social Center of Carvalhosa - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/06/marco-de-canaveses-idosos-emocionados-e-criancas-felizes-na-visita-do-bispo-do-porto-ao-centro-social-de-carvalhosa/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:06:15 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "D. Manuel Linda, Bispo do Porto, esteve hoje, dia 6 de dezembro, numa visita pastoral \u00e0 par\u00f3quia de de Santa Eul\u00e1lia de Banho. No \u00e2mbito desta a\u00e7\u00e3o, o Bispo ..."
        },
        {
            "title": "PJ investigates projects of the Lamego Sports Complex that never left the paper - Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/pj-investiga-projetos-do-complexo-desportivo-de-lamego-que-nunca-sairam-do-papel/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:01:13 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "Foram levados dossi\u00eas com informa\u00e7\u00e3o relativa a uma empresa que fez dezenas de projetos para a C\u00e2mara."
        },
        {
            "title": "Saturday full of initiatives - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/cultura/51972-sabado-repleto-de-iniciativas",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:48 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Realiza-se este s\u00e1bado o 5\u00b0 Conv\u00edvio de Natal dos Lanceiros da Pol\u00edcia do Ex\u00e9rcito/Pol\u00edcia Militar de Guimar\u00e3es. O programa come\u00e7a \u00e0s 10h00 com ..."
        },
        {
            "title": "Aldeia de P\u00f3voa de Lanhoso returns to display cribs made by residents - O MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/aldeia-de-povoa-de-lanhoso-volta-a-exibir-presepios-elaborados-pelos-moradores/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:56:15 GMT",
            "source_nm": "The mine",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "A C\u00e2mara Municipal da P\u00f3voa de Lanhoso, a F\u00e1brica da Igreja Paroquial de Garfe e a Junta de Freguesia de Garfe procedem, este domingo, \u00e0 abertura Oficial ..."
        },
        {
            "title": "Casa do Gaiato de Pa\u00e7o de Sousa is 75 years old and continues to help boys (C / VIDEO) - Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/casa-do-gaiato-de-paco-de-sousa-tem-75-anos-e-continua-a-ajudar-rapazes-cvideo/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "Nos \u00faltimos 75 anos houve muitas mudan\u00e7as na Casa do Gaiato de Pa\u00e7o de Sousa, institui\u00e7\u00e3o criada pelo Padre Am\u00e9rico, fundador da Obra de Rua, ..."
        },
        {
            "title": "Gilberto Igrejas is the new president of IVDP - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20147",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:42 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "Publicado hoje no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica (DR), o despacho do Secret\u00e1rio de Estado da Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o surge \u201cna sequ\u00eancia de um procedimento ..."
        },
        {
            "title": "Lamego: Children and nature in conviviality in Serra das Meadas - Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/agenda/geral/lamego-criancas-e-natureza-em-convivio-na-serra-das-meadas/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:35:23 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "O Parque Biol\u00f3gico da Serra das Meadas, em Lamego, vai receber de 17 a 21 de dezembro a iniciativa \u201cNatal na Floresta\u201d. Segundo a C\u00e2mara local, o objetivo ..."
        },
        {
            "title": "Social Security wants to close Casa do Calv\u00e1rio - Immediate",
            "link": "https://www.imediato.pt/destaque/seguranca-social-quer-encerrar-casa-do-calvario/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:45:44 GMT",
            "source_nm": "Immediate",
            "source_url": "https://www.imediato.pt",
            "desc": "A Seguran\u00e7a Social retirou esta quinta-feira mais sete utentes da Casa do Calv\u00e1rio, em Beire, no concelho de Paredes. Depois de no passado dia 7 de ..."
        },
        {
            "title": "Cineclube de Amarante presents schedule of the month of December - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/07/cineclube-de-amarante-apresenta-programacao-do-mes-de-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:19:08 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "A programa\u00e7\u00e3o do Cineclube de Amarante para o m\u00eas de dezembro tem in\u00edcio na pr\u00f3xima sexta-feira, dia 7, com \u201cDesigns atr\u00e1s das Grades\u201d, que contar\u00e1 com ..."
        },
        {
            "title": "Greens defend reactivation of the Corgo Line - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20145",
            "pub_date": "2018-12-06 13:09:07 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "O Partido Ecologista \u201cOs Verdes\u201d (PEV) manifestou hoje a sua \"rejei\u00e7\u00e3o total\" \u00e0 possibilidade de o edif\u00edcio da Esta\u00e7\u00e3o de Vila Real poder ser transformado em ..."
        },
        {
            "title": "Horta Pedag\u00f3gica celebrates 10 years with initiative &quot;Soup Solidary&quot; - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51971-horta-pedagogica-comemora-10-anos-com-iniciativa-sopa-solidaria",
            "pub_date": "2018-12-08 08:11:35 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A Horta Pedag\u00f3gica de Guimar\u00e3es comemora 10 anos este s\u00e1bado. A efem\u00e9ride \u00e9 assinalada com a realiza\u00e7\u00e3o da quinta edi\u00e7\u00e3o da iniciativa \u00abSopa ..."
        },
        {
            "title": "PSP brought care about weapons and explosives to Lousada - Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/05/psp-trouxe-atendimento-armas-explosivos-lousada/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "Esclarecer a popula\u00e7\u00e3o com um atendimento de proximidade foi o grande objectivo da iniciativa da Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP) realizada em Lousada, ..."
        },
        {
            "title": "Interview with young people in Pioledo - News from Vila Real",
            "link": "https://www.noticiasdevilareal.com/morador-filma-rixa-no-pioledo/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "News from Vila Real",
            "source_url": "https://www.noticiasdevilareal.com",
            "desc": "Recentemente, foi publicado um v\u00eddeo amador, nas redes sociais, em que podemos observar uma rixa entre v\u00e1rios jovens, decorrida na madrugada de s\u00e1bado, ..."
        },
        {
            "title": "The Descent and Coming of the Son of God, for our salvation - The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20143",
            "pub_date": "2018-12-06 10:19:45 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "Aproxima-se a Festa do Nascimento de Jesus, que pouco diz a quem trocou o Menino Jesus pelo Pai Natal e pelo consumo desenfreado dos prazeres do ..."
        },
        {
            "title": "Felgueiras: Christmas in the Square will have embroidery atelier during Christmas holidays - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/08/felgueiras-natal-na-praca-vai-ter-atelier-de-bordados-nas-ferias-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:51:01 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "Durante o per\u00edodo de f\u00e9rias escolares de Natal, a C\u00e2mara Municipal de Felgueiras est\u00e1 a promover um atelier de bordados, como objetivo dar a conhecer as ..."
        },
        {
            "title": "PIEP leaders in an interview with the &quot;Largo do Toural&quot; program - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/radio-santiago/51955-responsaveis-do-piep-em-entrevista-ao-programa-largo-do-toural",
            "pub_date": "2018-12-08 11:39:37 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "O trabalho desenvolvido pelo PIEP - P\u00f3lo de Inova\u00e7\u00e3o em Engenharia de Pol\u00edmeros - foi o assunto em destaque este s\u00e1bado, no programa \u00abLargo do Toural\u00bb, ..."
        },
        {
            "title": "Secretary of State defended safeguard of Human Rights in Paredes - Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/secretario-estado-defendeu-salvaguarda-dos-direitos-humanos-paredes/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "\u201cTemos que estar preparados para abrir a porta e receber quem queira escolher a Europa como a sua p\u00e1tria. A Europa tem que ser uma luz na salvaguarda ..."
        },
        {
            "title": "Killed by a deadly victim - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20131",
            "pub_date": "2018-12-05 18:57:03 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "De acordo com o comandante dos bombeiros da Cruz Verde, Miguel Fonseca, quando chegaram ao local encontraram \u201cuma mulher imobilizada no ch\u00e3o, com ..."
        },
        {
            "title": "Fourth edition of &quot;Barratel Eletr\u00e3o&quot; already started - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/07/quarta-edicao-do-quartel-eletrao-ja-arrancou/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:19:55 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "Iniciou no passado dia 1 de dezembro a quarta edi\u00e7\u00e3o da campanha \u201cQuartel Eletr\u00e3o\u201d que tem como objetivo ajudar os bombeiros do pa\u00eds. Esta iniciativa, que ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Until 2020 we will have the whole country covered with optical fiber&quot; - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20139",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:57 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "Hoje e amanh\u00e3, o presidente da Altice Portugal estar\u00e1 na regi\u00e3o onde vai anunciar v\u00e1rios investimentos na rede de fibra \u00f3tica e estabelecer parcerias com ..."
        },
        {
            "title": "* PSP of Guimar\u00e3es arrested eight people suspected of the crime of drug trafficking - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51939-psp-de-guimaraes-deteve-oito-pessoas-suspeitas-do-crime-de-trafico-de-estupefacientes",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:18 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A PSP de Guimar\u00e3es deteve oito pessoas suspeitas do crime de tr\u00e1fico de estupefacientes. As deten\u00e7\u00f5es ocorreram ontem, no \u00e2mbito de um processo de ..."
        },
        {
            "title": "Theater Festival ended after touring several parishes of Penafiel - Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/05/festival-teatro-terminou-percorrer-varias-freguesias-penafiel/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:39:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "J\u00e1 terminou a 3.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival de Teatro Sentir Penafiel, certame que passou pelas v\u00e1rias freguesias do concelho com pe\u00e7as de teatro produzidas por ..."
        },
        {
            "title": "Opened the Churrasqueira Amazonas with &quot;flavor to Brazil&quot; - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20122",
            "pub_date": "2018-12-05 18:45:27 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "Na Rua Dr. Domingos Campos, em Vila Real, abriu recentemente o restaurante \u201cChurrasqueira Amazonas\u201d, com um espa\u00e7o amplo, uma vasta oferta de ..."
        },
        {
            "title": "Bai\u00e3o: Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro hands passwords as president of the assembly to two institutions - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/07/baiao-jose-luis-carneiro-entrega-valor-de-senhas-como-presidente-da-assembleia-a-duas-instituicoes/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:59 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "O presidente da Assembleia Municipal de Bai\u00e3o e secret\u00e1rio de Estados das Comunidade Portuguesas, Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro, entregou, no dia 24 de novembro, ..."
        },
        {
            "title": "370 thousand euros to safeguard Bisalh\u00e3es&#39; black pottery - A Voz de Tr\u00e1s-os-Montes",
            "link": "https://www.avozdetrasosmontes.pt/noticia/20111",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:57 GMT",
            "source_nm": "The Voice of Tr\u00e1s-os-Montes",
            "source_url": "https://www.avozdetrasosmontes.pt",
            "desc": "O munic\u00edpio de Vila Real encontra-se a desenvolver uma s\u00e9rie de iniciativas para valorizar e promover esta arte, com um plano de 370 mil euros para ser ..."
        },
        {
            "title": "Graphic arts company admits operator of finishing machines - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/perdidos-achados-e-apelos/51965-empresa-de-artes-graficas-admite-operador-de-maquinas-de-acabamento",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:45 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Empresa de artes gr\u00e1ficas sediada em Guimar\u00e3es procura operador de m\u00e1quinas de acabamento (corte, vinco e guilhotina). Oferece-se sal\u00e1rio a combinar ..."
        },
        {
            "title": "RTP series on E\u00e7a de Queir\u00f3s with recordings in Penafiel - Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/05/serie-da-rtp-eca-queiros-gravacoes-penafiel/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "As ruas de Penafiel e a C\u00e2mara Municipal, a Assembleia Municipal e as instala\u00e7\u00f5es do INATEL de Entre-os-Rios fazem parte do cen\u00e1rio da nova s\u00e9rie da RTP ..."
        },
        {
            "title": "Get double invitations to Cinemax Penafiel with your newspaper THE TRUTH - Jornal TRUE - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/06/ganhe-convites-duplos-para-o-cinemax-penafiel-com-o-seu-jornal-a-verdade/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:49:43 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "Conhe\u00e7a aqui a programa\u00e7\u00e3o da semana dos cinemas Cinemax, localizados em Penafiel, para os dias 6 a 12 de dezembro. Saiba como ganhar entradas ..."
        },
        {
            "title": "An adult cat disappeared - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/perdidos-achados-e-apelos/51961-desapareceu-um-gata-adulta",
            "pub_date": "2018-12-07 17:14:13 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Desapareceu da zona de Ferment\u00f5es, uma gata adulta, de grande porte, pelo longo, castanha, branca e preta. Contacto - 919 399 805. sexta, 07 dezembro ..."
        },
        {
            "title": "Lousada marked the International Day of the Disabled - True Journal Look",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/05/lousada-assinalou-dia-internacional-das-pessoas-deficiencia/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:19:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "O Dia Internacional das Pessoas com Defici\u00eancia foi comemorado na segunda-feira em Lousada. Segundo a autarquia, o Desporto Inclusivo esteve em ..."
        },
        {
            "title": "Celorico de Basto: Secretary of State for Citizenship concludes III Week for Equality - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/06/celorico-de-basto-secretaria-de-estado-para-a-cidadania-encerra-iii-semana-para-a-igualdade/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:19:02 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "A III Semana para a Igualdade do munic\u00edpio de Celorico de Basto vai terminar esta sexta-feira, dia 7 de dezembro, com uma cerim\u00f3nia presidida pela secret\u00e1ria ..."
        },
        {
            "title": "Woman found dead inside a car in Penha Mountain - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51931-mulher-encontrada-morta-dentro-de-viatura-na-montanha-da-penha",
            "pub_date": "2018-12-06 08:59:45 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Uma mulher de 39 anos foi encontrada morta dentro de um autom\u00f3vel, ontem, ao final da tarde, na Rua da Floresta, na Montanha da Penha. Ter\u00e3o sido os ..."
        },
        {
            "title": "There are 40 more &quot;ambassadors&quot; entities of the Route of the Romanesque - Actual Journal Look",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/05/ha-40-entidades-embaixadoras-da-rota-do-romanico/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:45:00 GMT",
            "source_nm": "Real Journal Look",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "Mais 40 unidades de alojamento, restaurantes e produtores/comerciantes de produtos locais receberam, hoje, no Centro de Interpreta\u00e7\u00e3o do Rom\u00e2nico, em ..."
        },
        {
            "title": "T\u00e2mega e Sousa region promoted products in Luxembourg - The Truth",
            "link": "https://www.averdade.com/2018/12/06/tamega-e-sousa-promoveu-se-no-luxemburgo/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:46:26 GMT",
            "source_nm": "The truth",
            "source_url": "https://www.averdade.com",
            "desc": "A resid\u00eancia do Embaixador de Portugal no Luxemburgo recebeu empres\u00e1rios luso-descendentes e luxemburgueses para a a\u00e7\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o dos produtos ..."
        },
        {
            "title": "Giant Christmas tree assembly started at Toural - Guimar\u00e3es Digital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51934-comecou-montagem-da-arvore-gigante-de-natal-no-toural",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:52 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3es Digital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A \u00e1rvore gigante de Natal de Guimar\u00e3es vai ser montada esta quinta-feira, no Largo do Toural. Inicialmente anunciada pela C\u00e2mara Municipal para o passado ..."
        }
    ]
}