{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNR2d6Y0hGak9SSUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:32:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Assun\u00e7\u00e3o Cristas says that Government should compensate already the families of the victims of accident of Borba - SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/assuncao-cristas-diz-que-governo-deve-indemnizar-ja-as-familias-das-vitimas-de-acidente-de-borba",
            "pub_date": "2018-12-04 11:28:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "A l\u00edder do CDS/PP, Assun\u00e7\u00e3o Cristas, defendeu hoje que o Governo deve indemnizar j\u00e1 as fam\u00edlias das v\u00edtimas no acidente na pedreira de Borba (\u00c9vora), ..."
        },
        {
            "title": "&quot;The left united the country made the mark&quot; - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1132367/as-esquerdas-unidas-fizeram-o-pais-marcar-passo",
            "pub_date": "2018-12-03 07:59:59 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Assun\u00e7\u00e3o Cristas considers one deputy to register another &quot;constitutes a serious illegality&quot; - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/assuncao-cristas-considera-que-um-deputado-registar-outro-configura-uma-ilegalidade-gravissima/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "A presidente do CDS-PP considerou que um deputado registar outro \u201cconstitui uma ilegalidade grav\u00edssima\u201d e que \u201ccada um tem de retirar as suas ..."
        },
        {
            "title": "Assun\u00e7\u00e3o Cristas asks that the State pay the debts to the relatives of the victims of Borba - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/multimedia/videos/detalhe/assuncao-cristas-pede-que-o-estado-pague-as-dividas-aos-familiares-das-vitimas-de-borba?ref=multimedia_ultimas",
            "pub_date": "2018-12-04 15:52:16 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Trag\u00e9dia ficou marcada pelo deslizamento de um grande volume de rochas, blocos de m\u00e1rmore e terra e o colapso de um tro\u00e7o de estrada. - V\u00eddeos, Correio ..."
        },
        {
            "title": "Assun\u00e7\u00e3o Cristas considers one deputy to register another &quot;constitutes a serious illegality&quot; - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/assuncao-cristas-considera-que-um-deputado-registar-outro-configura-uma-ilegalidade-gravissima/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:55 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2013 A presidente do CDS-PP considerou hoje que um deputado registar outro \u201cconstitui uma ilegalidade grav\u00edssima\u201d e que \u201ccada um tem de retirar as suas consequ\u00eancias\u201d, defendendo que no seu partido vigora \u201cuma pol\u00edtica de seriedade\u201d. \u201cN\u00f3s n\u00e3o somos todos iguais. Eu falo pelo CDS e no CDS n\u00e3o temos esses casos e cuidamos para que eles n\u00e3o existam. H\u00e1 uma pol\u00edtica de seriedade dentro do grupo parlamentar do CDS h\u00e1 muito tempo, que \u00e9 relembrada a todos os deputados\u201d, afirmou Assun\u00e7\u00e3o Cristas, no final de uma audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica, no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Li..."
        },
        {
            "title": "CDS-PP without &quot;preferred date&quot; for legislative accepts &quot;any scenario&quot; - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/cds-pp-sem-data-preferida-para-as-legislativas-aceita-qualquer-cenario/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:19:22 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "O CDS-PP n\u00e3o indicou hoje ao Presidente da Rep\u00fablica \u201cnenhuma data preferida\u201d para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 e aceita \u201cqualquer cen\u00e1rio\u201d de calend\u00e1rio. Esta posi\u00e7\u00e3o foi transmitida pela presidente do CDS-PP, Assun\u00e7\u00e3o Cristas, no final de uma audi\u00eancia no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa, com o chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, que desde quarta-feira est\u00e1 a ouvir os partidos com assento parlamentar sobre esta mat\u00e9ria. \u201cN\u00f3s n\u00e3o indic\u00e1mos nenhuma data preferida, estamos preparados para todos os cen\u00e1rios. Naturalmente, elas s\u00e3o no final de setembro, in\u00edcio de outubro e, ..."
        }
    ]
}