<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Hepatite C - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR3BrZG5RU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:42:15 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Os bastidores da polémica história da hepatite C - Visão</title><link>http://visao.sapo.pt/actualidade/sociedade/2018-12-07-Os-bastidores-da-polemica-historia-da-hepatite-C</link><guid isPermaLink="false">CBMiZmh0dHA6Ly92aXNhby5zYXBvLnB0L2FjdHVhbGlkYWRlL3NvY2llZGFkZS8yMDE4LTEyLTA3LU9zLWJhc3RpZG9yZXMtZGEtcG9sZW1pY2EtaGlzdG9yaWEtZGEtaGVwYXRpdGUtQ9IBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://visao.sapo.pt/actualidade/sociedade/2018-12-07-Os-bastidores-da-polemica-historia-da-hepatite-C" target="_blank"&gt;Os bastidores da polémica história da hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Visão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O momento em que um doente interrompeu a comissão parlamentar e pediu ao então ministro da saúde para comprar os medicamentos que curavam a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://visao.sapo.pt">Visão</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/ETsPbxO6whyDFFB06UMacxUqpujqgzr7wub60fI0rWGcTu-Cyod7K572QYU7Ji9RKuw76k1WATr3YG7tLWC8ExgOIqfgzw8WREXYYIK0t36NP9Y81gYw7pT8UMYshbEXEf3ZbJ2Y5wwQrVZ_7HM=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Saúde. Especialistas dizem que se deve fazer teste da hepatite C pelo menos uma vez na vida - PÚBLICO</title><link>https://www.publico.pt/2018/12/07/sociedade/noticia/especialistas-apelam-realizacao-teste-hepatite-c-menos-vida-1854015</link><guid isPermaLink="false">CBMid2h0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMi8wNy9zb2NpZWRhZGUvbm90aWNpYS9lc3BlY2lhbGlzdGFzLWFwZWxhbS1yZWFsaXphY2FvLXRlc3RlLWhlcGF0aXRlLWMtbWVub3MtdmlkYS0xODU0MDE10gHCAWh0dHBzOi8vd3d3LXB1YmxpY28tcHQuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHVibGljby5wdC8yMDE4LzEyLzA3L3NvY2llZGFkZS9ub3RpY2lhL2VzcGVjaWFsaXN0YXMtYXBlbGFtLXJlYWxpemFjYW8tdGVzdGUtaGVwYXRpdGUtYy1tZW5vcy12aWRhLTE4NTQwMTUvYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:41:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publico.pt/2018/12/07/sociedade/noticia/especialistas-apelam-realizacao-teste-hepatite-c-menos-vida-1854015" target="_blank"&gt;Saúde. Especialistas dizem que se deve fazer teste da hepatite C pelo menos uma vez na vida&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PÚBLICO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'Temos 10 a 15 mil doentes para tratar, alguns não sabem que estão infectados, porque é uma doença silenciosa', diz director do Serviço de Gastrenterologia e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publico.pt">PÚBLICO</source></item><item><title>Livro revela os bastidores da negociação do tratamento para a Hepatite C - Correio da Manhã</title><link>https://www.cmjornal.pt/sociedade/detalhe/livro-revela-os-bastidores-da-negociacao-do-tratamento-para-a-hepatite-c?ref=sociedade_destaque</link><guid isPermaLink="false">CBMiiQFodHRwczovL3d3dy5jbWpvcm5hbC5wdC9zb2NpZWRhZGUvZGV0YWxoZS9saXZyby1yZXZlbGEtb3MtYmFzdGlkb3Jlcy1kYS1uZWdvY2lhY2FvLWRvLXRyYXRhbWVudG8tcGFyYS1hLWhlcGF0aXRlLWM_cmVmPXNvY2llZGFkZV9kZXN0YXF1ZdIBtgFodHRwczovL3d3dy1jbWpvcm5hbC1wdC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5jbWpvcm5hbC5wdC9zb2NpZWRhZGUvYW1wL2xpdnJvLXJldmVsYS1vcy1iYXN0aWRvcmVzLWRhLW5lZ29jaWFjYW8tZG8tdHJhdGFtZW50by1wYXJhLWEtaGVwYXRpdGUtYz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:57:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cmjornal.pt/sociedade/detalhe/livro-revela-os-bastidores-da-negociacao-do-tratamento-para-a-hepatite-c?ref=sociedade_destaque" target="_blank"&gt;Livro revela os bastidores da negociação do tratamento para a Hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio da Manhã&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hospital de Santa Maria em Lisboa já tratou 2419 doentes. - Sociedade, Correio da Manhã.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cmjornal.pt">Correio da Manhã</source></item><item><title>AIDS: infectologista esclarece as principais dúvidas sobre a doença - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/aids-infectologista-esclarece-as-principais-duvidas-sobre-a-doenca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbAvVT-U6C9O4mEgayay9cqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:00:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/aids-infectologista-esclarece-as-principais-duvidas-sobre-a-doenca/" target="_blank"&gt;AIDS: infectologista esclarece as principais dúvidas sobre a doença&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Síndrome da imunodeficiência adquirida (SIDA — em inglês acquired immunodeficiency syndrome – AIDS). A AIDS é causada pelo vírus HIV, que interfere na capacidade do organismo de combater infecções. Apesar da queda do número de pessoas infectadas e de mortes associadas à AIDS, ainda é grande a parcela da população que convive com a doença: de 1980 até o momento foram identificados 926.742 casos no País, com cerca de 40 mil novas ocorrências por ano. Se por um lado temos conquistas como o fato de que 85% das pessoas que estão sendo tratadas chegam a zerar a carga viral, ou seja, convivem com ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Dia Mundial de Luta Contra a AIDS: fique ligado nestas 20 curiosidades - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/saude-e-beleza/101341-dia-mundial-de-luta-contra-a-aids-fique-ligado-nestas-20-curiosidades.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvMaL8F6uIprKmwnDg9lk8qFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:00:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/saude-e-beleza/101341-dia-mundial-de-luta-contra-a-aids-fique-ligado-nestas-20-curiosidades.htm" target="_blank"&gt;Dia Mundial de Luta Contra a AIDS: fique ligado nestas 20 curiosidades&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manter-se informado também faz parte do combate e da prevenção; confira esta seleção de dados interessantes sobre o HIV 1 – Os pesquisadores que o primeiro caso de HIV em humanos aconteceu em Kinshasa, no Congo, por volta de 1920. 2 – Em 1985, quando o preconceito contra a doença era incrivelmente alto, a Madre Teresa de Calcutá abriu um centro para doentes de AIDS em Nova York. 3 – Uma em cada oito pessoas infectadas pelo HIV não sabe que é portadora do vírus. 4 – Um em quatro adultos na Suazilândia, na África, é portador do HIV. 5 – Quase uma em cada cinco pessoas na África do Sul é HIV p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Cientistas sintetizam molécula que elimina vírus da hepatite C - Mundo Positivo</title><link>http://mundopositivo.com.br/noticias/saudeebemestar/20489388-cientistas-sintetizam-molecula-que-elimina-virus-da-hepatite-c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlx4N9v4E20V-Whm5dn7LMqGQgEKhAIACoHCAow7u79CjDsi_YCMOnpgQY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://mundopositivo.com.br/noticias/saudeebemestar/20489388-cientistas-sintetizam-molecula-que-elimina-virus-da-hepatite-c.html" target="_blank"&gt;Cientistas sintetizam molécula que elimina vírus da hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mundo Positivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pesquisadores da Universidade Estadual Paulista (Unesp) sintetizaram um novo composto que inibe a replicação do vírus da hepatite C em diversos estágios de seu ciclo. O estudo, feito com apoio da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp), consistiu na combinação de moléculas já existentes para produzir novos compostos biológicos, método denominado bioconjugação. O novo composto, denominado AG-hecate, também é capaz de agir em bactérias, fungos e células cancerosas. Segundo um dos autores do estudo, o químico Paulo Ricardo da Silva Sanches, esse tipo de atuação não é comu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://mundopositivo.com.br">Mundo Positivo</source></item><item><title>Você pode estar com hepatite B sem saber; conheça os sintomas - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/08/voce-pode-estar-com-hepatite-b-sem-saber-conheca-os-sintomas-001960965.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMt2CXvmvOdDO1QeSpamVe4qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 20:17:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/08/voce-pode-estar-com-hepatite-b-sem-saber-conheca-os-sintomas-001960965.html" target="_blank"&gt;Você pode estar com hepatite B sem saber; conheça os sintomas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta é uma das doenças sexualmente transmissíveis que pode ficar incubada, em silêncio por até 6 meses. A hepatite B pode chegar a matar até 15% dos infectados. Uma das formas de hepatite mais graves, e que precisa ser prevenida e tratada o quanto antes, para que dessa forma se evite a propagação deste mal. Justamente para alertar a população desta e das das outras variações da doença, no último dia 28 de julho, na data em instituída pela OMS como o Dia Mundial de Luta contra as Hepatites Virais, em todo o país, os profissionais da saúde se dedicaram a falar do combate à hepatite. Uma doenç...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Hepatites virais: saiba mais sobre os tipos dessa doença e seus sintomas - Portal Alto Astral</title><link>https://www.altoastral.com.br/hepatites-virais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK8VsCZHaEuj3_LAu37YZ7QqGAgEKg8IACoHCAowntfTATCxhDYwg8K_BQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 16:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altoastral.com.br/hepatites-virais/" target="_blank"&gt;Hepatites virais: saiba mais sobre os tipos dessa doença e seus sintomas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Alto Astral&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hepatite é uma inflamação do fígado e tornou-se um grave problema de saúde pública no Brasil e no mundo. Alguns tipos podem ser causados por vírus (hepatites virais), pelo uso de alguns remédios, álcool e outras drogas, além de doenças autoimunes metabólicas e genéticas. A hepatite é um problema silencioso que nem sempre apresenta sintomas e, por isso, é importante ficar atento. No Brasil, as hepatites virais mais comuns são as dos tipos A, B e C. Por isso, é importante ir ao médico regularmente e fazer os exames de rotina que detectam o problema. “Como a doença é silenciosa na maioria da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altoastral.com.br">Portal Alto Astral</source></item><item><title>Ministro da Saúde apresenta novo tratamento para hepatites virais - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/brasil/2017/07/ministro-da-saude-apresenta-novo-tratamento-para-hepatites-virais-001890873.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVzCGMKMNndiOY2lnOUim8qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMKOh5AM</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 16:21:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/brasil/2017/07/ministro-da-saude-apresenta-novo-tratamento-para-hepatites-virais-001890873.html" target="_blank"&gt;Ministro da Saúde apresenta novo tratamento para hepatites virais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério da Saúde, juntamente com as Secretarias de Saúde dos Estados e Municípios brasileiros, desencadeou atividades, dia 28 de julho, enfatizando o Dia Mundial de Combate às Hepatites Virais, mais precisamente dos tipos B e C. Este Órgão Federal registra atualmente 135 mil pessoas infectadas pelos vírus da hepatite e suas diversificações. Semana passada, por exemplo, véspera da intensificação da luta contra esse malefício, o ministro da Saúde, Ricardo Barros (PP), anunciou novo tratamento para essa enfermidade, enchendo de esperança as pessoas portadoras dessa contaminação. Ministro ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Conhece o HTLV-1? Vírus da família do HIV infecta milhares no Brasil - UOL</title><link>https://vivabem.uol.com.br/noticias/redacao/2018/11/23/conhece-o-htlv-1-virus-da-familia-do-hiv-infecta-milhares-no-brasil.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOI0aZLapKUD2CBfoguoVKsqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMJmUuQM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vivabem.uol.com.br/noticias/redacao/2018/11/23/conhece-o-htlv-1-virus-da-familia-do-hiv-infecta-milhares-no-brasil.htm" target="_blank"&gt;Conhece o HTLV-1? Vírus da família do HIV infecta milhares no Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Centenas de milhares de brasileiros são infectados pelo HTLV-1, o vírus linfotrópico de células-T humanas, pertencente à mesma família que o HIV, o vírus da Aids. O Brasil é o país do mundo com maior número absoluto de casos. O HTLV-1 afeta mais pessoas do que o HIV, a hepatite C ou a tuberculose. Apesar disso, o vírus recebe pouca atenção. Os médicos que trabalham com o HTLV-1 denunciam falta de estrutura e a ausência de ações específicas contra ele. “Não existe um programa nem nacional, nem estadual, nem municipal”, afirma Augusto Penalva, coordenador do serviço de HTLV-1 no Instituto de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vivabem.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>O que é a hepatite C? - Saúde</title><link>https://saude.abril.com.br/tv-saude/saude-em-90-segundos/o-que-e-a-hepatite-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLfL0Nfv6wM6tqsWy0SvN8qGQgEKhAIACoHCAowuon7CjCkivMCMKuoyAU</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 21:04:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://saude.abril.com.br/tv-saude/saude-em-90-segundos/o-que-e-a-hepatite-c/" target="_blank"&gt;O que é a hepatite C?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Saúde&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mais de 1,5 milhão de brasileiros têm essa doença e nem sabem disso. E olha que o exame que detecta a presença do vírus VHC no organismo está disponível nos postos de saúde: basta uma picada na ponta do dedo e tirar uma gota de sangue. O resultado sai em minutos. O teste é indicado para pessoas com mais de 40 anos, indivíduos com tatuagens ou piercing e portadores de diabetes e doença renal crônica. Veja também - MedicinaMuito além do fígado: hepatite C causa de depressão a diabetes20 set 2017 - 16h09 - MedicinaHá um surto de Hepatite A acontecendo agora em São Paulo16 set 2017 - 14h09 Para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://saude.abril.com.br">Saúde</source></item><item><title>San Diego, na Califórnia, combate surto mortal de hepatite A - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/08/28/interna_internacional,895841/san-diego-na-california-combate-surto-mortal-de-hepatite-a.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaJetUGdKLmW6yOXbvy6S0qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 23:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/08/28/interna_internacional,895841/san-diego-na-california-combate-surto-mortal-de-hepatite-a.shtml" target="_blank"&gt;San Diego, na Califórnia, combate surto mortal de hepatite A&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um surto recorde de hepatite A matou 14 pessoas e levou centenas a hospitais em San Diego, atingindo principalmente pessoas sem-teto e pacientes que usam drogas intravenosas. p&gt;Os dados mais recentes do Condado de San Diego, na Califórnia, mostram que mais de 350 casos foram diagnosticados desde o início do ano. A maioria desses foi identificada desde julho, e 264 pessoas precisaram de cuidados hospitalares. p&gt;"À medida que a hepatite A avança, o número de mortes é maior do que em outros grandes surtos relatados aos CDC, embora nem todos os surtos sejam reportados aos CDC", disse à AFP uma ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Pesadelo - REVISTA TRIP</title><link>http://revistatrip.uol.com.br/trip/coluna-luiz-alberto-mendes-mma-hepatite-c-cancer-no-figado</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvoeDzLaeyqQ3L_bzVVnYEqGAgEKg8IACoHCAowhKWsATCjoxEw67ynBQ</guid><pubDate>Fri, 05 May 2017 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistatrip.uol.com.br/trip/coluna-luiz-alberto-mendes-mma-hepatite-c-cancer-no-figado" target="_blank"&gt;Pesadelo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REVISTA TRIP&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ah! Que dor... Sentia os olhos virando, a boca colando já sem poder expressar; eu estava morrendo, novamente. De repente, a vida estava ali, inteira, a cobrar atitudes; exigindo de mim coragens que não possuo. Sobrava um gosto de azedo na boca; o nariz ameaçando escorrer, os olhos ardendo e uma calda grossa de angústia bloqueava a garganta. E foi apagando, apagando... Estou com o vírus da hepatite C e um segundo nódulo cancerígeno no fígado. O primeiro já foi retirado. O médico, após ler os meus últimos exames, sentenciou: para sobreviver ao vírus, vou ter que me submeter ao transplante do ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistatrip.uol.com.br">REVISTA TRIP</source></item><item><title>Salvador terá dois postos de detecção de DSTs durante o Carnaval - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/salvador-tera-dois-postos-de-deteccao-de-dsts-durante-o-carnaval/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMawtba_mERyp2c39a0hwAqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcw-vQr</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 18:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/salvador-tera-dois-postos-de-deteccao-de-dsts-durante-o-carnaval/" target="_blank"&gt;Salvador terá dois postos de detecção de DSTs durante o Carnaval&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dois postos de detecção de doenças sexualmente transmissíveis (DSTs) serão instalados nas proximidades dos circuitos do carnaval de Salvador. Neste ano, quem tiver testagem positiva para sífilis poderá começar o tratamento imediatamente no local. A informação foi divulgada hoje (17) pela prefeitura de Salvador que vai instalar os postos Fique Sabendo próximo ao Farol da Barra e ao Campo Grande. Nos locais, os foliões também poderão realizar testes para detecção do vírus HIV e de doenças como as hepatites B e C. Os serviços serão oferecidos gratuitamente, entre os dias 25 e 28 de fevereiro, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Brasil questiona requisitos para patente de cura da hepatite C - Site Época</title><link>http://epoca.globo.com/saude/check-up/noticia/2017/09/brasil-questiona-requisitos-para-patente-de-cura-da-hepatite-c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAa4Zz9l22NojMMYCkFtFR4qGAgEKg8IACoHCAow94bTATDgpDUwlYGbAg</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 15:12:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epoca.globo.com/saude/check-up/noticia/2017/09/brasil-questiona-requisitos-para-patente-de-cura-da-hepatite-c.html" target="_blank"&gt;Brasil questiona requisitos para patente de cura da hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Época&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI), o órgão do governo brasileiro encarregado de analisar pedidos de patentes, divulgou um parecer técnico rejeitando alguns dos requisitos de patenteabilidade do medicamento que, combinado a outras drogas, elevou as chances de cura da hepatite C para 90%. A decisão não é final e não significa que a patente foi recusada. Mas pode embasar, no futuro, a rejeição do pedido. Quando isso acontece, outras empresas também podem fabricar e vender o medicamento, geralmente, a preços menores. No caso do tratamento para hepatite C, o acesso à droga, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epoca.globo.com">Site Época</source></item><item><title>Em Salvador, testes rápidos diagnosticam 15 casos de HIV - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/brasil/em-salvador-testes-rapidos-diagnosticam-15-casos-de-hiv/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKSN9NQDPjsDKn9T6UiBwsqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2017 19:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/brasil/em-salvador-testes-rapidos-diagnosticam-15-casos-de-hiv/" target="_blank"&gt;Em Salvador, testes rápidos diagnosticam 15 casos de HIV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em apenas um dia de funcionamento dos postos de detecção de doenças sexualmente transmissíveis (DST’s), 15 pessoas foram diagnosticadas com o vírus HIV, no carnaval de Salvador. O balanço foi divulgado hoje (26), pela prefeitura municipal, que instalou dois postos Fique Sabendo, nos circuitos da folia. Os testes de detecção começaram a ser realizados ontem (25), quando 1.428 pessoas procuraram os serviços. Além dos 15 casos de HIV, 54 foram positivos para sífilis e um para hepatite C. Em relação aos portadores de HIV, todos são homens, com idades entre 15 e 57 anos. Os módulos de atendiment...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Hepatite C: uma doença silenciosa que pode matar - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/08/hepatite-c-uma-doenca-silenciosa-que-pode-matar-001952357.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsRzbsxF5J94nq2-Lsu51gqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 20:19:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/08/hepatite-c-uma-doenca-silenciosa-que-pode-matar-001952357.html" target="_blank"&gt;Hepatite C: uma doença silenciosa que pode matar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hepatite C é uma doença já contaminou muita gente, e a maioria sequer sabe que está com o vírus fica guardado no corpo por décadas. Acontece que com a evolução da medicina, diversas doenças antes chamadas de 'incuráveis' conseguiram ao menos um bom tratamento para os sintomas. É o caso da hepatite C, por exemplo, que é uma das enfermidades que ataca lentamente o fígado, deixando sequelas que podem causar a morte, e precisam ser tratadas o mais cedo possível. De acordo com o Ministério da Saúde, esta doença é bastante silenciosa, podendo ficar incubada no organismo por décadas sem que se p...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Cinco novas descobertas sobre o vírus da zika - VEJA.com</title><link>http://veja.abril.com.br/revista-veja/cinco-novas-descobertas-sobre-o-virus-da-zika/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEq1TcTN-KI9ievzqFTYirQqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 09:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://veja.abril.com.br/revista-veja/cinco-novas-descobertas-sobre-o-virus-da-zika/" target="_blank"&gt;Cinco novas descobertas sobre o vírus da zika&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;– Não há contaminação por meio da saliva. Pesquisa da Universidade de Wisconsin concluiu que a quantidade de vírus contida na saliva de macacos infectados não é suficiente para transmitir a doença a outro primata – A transmissão pode se dar pelo pernilongo comum. Até agora, acreditava-se que apenas o Aedes aegypti atuava como transmissor. A descoberta, de pesquisadores da Fiocruz, ajuda a entender por que tantos casos de microcefalia foram detectados em bebês cuja mãe vivia em bairros sem saneamento básico – Um antiviral contra a hepatite C pode curar infectados. Testes realizados com célul...&lt;/p&gt;</description><source url="http://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Fundação de Messi fará doação de remédios para hepatite C - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/mundo/fundacao-de-messi-fara-doacao-de-remedios-para-hepatite-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlX2gujQc5St7PXqEz5ytgqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 17:17:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/mundo/fundacao-de-messi-fara-doacao-de-remedios-para-hepatite-c/" target="_blank"&gt;Fundação de Messi fará doação de remédios para hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Madri – A fundação do jogador Lionel Messi iniciou a doação de mil doses de remédios para combater a hepatite C na Argentina e deve entregar outras duas mil em diferentes países para atender um total de três mil pessoas. Um comunicado emitido nesta quinta-feira pela Leo Messi Management SL ressalta que a fundação do jogador do Barcelona “começou a doar de maneira gratuita parte das três mil doses de remédios para combater a hepatite C, que salvarão outras tantas vidas de pessoas que sofrem da doença”. A Argentina receberá mil destas doses e as duas mil restantes serão distribuídas em difere...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Cerca de 21 pessoas são diagnosticadas com HIV durante Carnaval - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/cerca-de-21-pessoas-sao-diagnosticadas-com-hiv-durante-carnaval/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-hxTMPhkHyG52M3WL0nTwqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 18:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/cerca-de-21-pessoas-sao-diagnosticadas-com-hiv-durante-carnaval/" target="_blank"&gt;Cerca de 21 pessoas são diagnosticadas com HIV durante Carnaval&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O projeto Fique Sabendo divulgou um balanço parcial dos atendimentos que foram feitos nos primeiros dias de folia. Até o momento, 825 pessoas foram atendidas, com a realização de 3,3 mil testes, detectando 98 reagentes para sífilis, oito para hepatite B e três para hepatite C. 21 pessoas tiveram diagnósticos positivos para HIV. Os serviços continuam sendo oferecidos gratuitamente ao público através das unidades instaladas no Multicentro Carlos Gomes, no Circuito Osmar, sempre das 10h às 21h, e num módulo montado exclusivamente para estratégia na Rua Dias D'Vila, próximo ao Farol da Barra, n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Pessoas com hepatite C têm mais chances de desenvolver diabete - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/ciencia/pessoas-com-hepatite-c-tem-mais-chances-de-desenvolver-diabete/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJg4mZk_2IjxjQxGJii433EqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 14:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/ciencia/pessoas-com-hepatite-c-tem-mais-chances-de-desenvolver-diabete/" target="_blank"&gt;Pessoas com hepatite C têm mais chances de desenvolver diabete&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Algumas doenças humanas são sistêmicas e, em vez de afetar um único órgão, criam uma cadeia de reações no organismo que pode agravar ou desencadear outros problemas. É o caso da hepatite C, infecção causada por um vírus que afeta, principalmente, o fígado. No entanto, com base em estudos realizados a partir dos anos 2000 nos Estados Unidos, especialistas alertam para a relação dessa doença viral com o desenvolvimento da diabete tipo 2. “O vírus da hepatite C é capaz de interferir na efetivação da insulina (substância que controle o açúcar no sangue), bloqueando parte da ação dela”, explica ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Por trás do diabetes pode estar a hepatite C - VEJA.com</title><link>http://veja.abril.com.br/saude/por-tras-do-diabetes-pode-estar-a-hepatite-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFXZM4-ValUv_7tLZJ-jEsqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 22:28:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://veja.abril.com.br/saude/por-tras-do-diabetes-pode-estar-a-hepatite-c/" target="_blank"&gt;Por trás do diabetes pode estar a hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A relação entre a hepatite C e o diabetes vai muito além do fato delas serem doenças que acometem os seres humanos. Embora pouca gente saiba, pessoas com hepatite C têm uma probabilidade quatro vezes maior de desenvolver diabetes tipo 2, de acordo com a Sociedade Brasileira de Hepatologia. Por outro lado, a resistência à insulina, sintoma característico do diabetes, também agrava o desenvolvimento da hepatite. O mais crítico dessa relação é a hepatite C é uma doença sistêmica e silenciosa: 70% das pessoas infectadas não sabem que têm a doença, já que, em 90% dos casos, não há sintoma inicia...&lt;/p&gt;</description><source url="http://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Ministério da Saúde promove campanha contra hepatites B e C - Site Época</title><link>http://epoca.globo.com/politica/expresso/noticia/2017/08/ministerio-da-saude-promove-campanha-contra-hepatites-b-e-c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1V-MXw6_o3Su0E782BUYIqGAgEKg8IACoHCAow94bTATDgpDUwlYGbAg</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 20:09:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epoca.globo.com/politica/expresso/noticia/2017/08/ministerio-da-saude-promove-campanha-contra-hepatites-b-e-c.html" target="_blank"&gt;Ministério da Saúde promove campanha contra hepatites B e C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Época&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministério da Saúde faz campanha sobre os perigos das hepatites B e C (Foto: Reprodução) O Ministério da Saúde promove uma campanha contra os perigos da hepatites B e C. Uma das ações foi camuflar um homem vestido com as mesmas cores de um painel colocado numa estação de metrô no Rio de Janeiro. O intuito é alertar para os riscos de doenças silenciosas e traiçoeiras. Muitas vezes essas hepatites não apresentam sintomas, mas podem estar presentes nos organismos das pessoas. A campanha foi bolada pela equipe da agência nova/sb. &gt;&gt; Mais notas na coluna EXPRESSO&lt;/p&gt;</description><source url="http://epoca.globo.com">Site Época</source></item><item><title>Música contra a Hepatite B - DW (Português do Brasil)</title><link>http://www.dw.com/pt-002/música-contra-a-hepatite-b/av-40801537?maca=por-gk-video-newsstand-all_videos-pt-19211-xml-mediahd</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhSBxPDqHIKfMK_LEjtMZcqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMLbhzQM</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 12:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/pt-002/música-contra-a-hepatite-b/av-40801537?maca=por-gk-video-newsstand-all_videos-pt-19211-xml-mediahd" target="_blank"&gt;Música contra a Hepatite B&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Português do Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conhecido como o Doutor do Rap, artista usa o género musical "Hiplife" para lutar contra a Hepatite B no Gana. Okyeame Kwame quer eliminar o vírus do país através da consciencialização sobre a doença.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Português do Brasil)</source></item><item><title>7 vezes em que Rick and Morty foi cientificamente precisa - Superinteressante</title><link>https://super.abril.com.br/cultura/7-vezes-em-que-rick-and-morty-foi-cientificamente-precisa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnpqaCI4gBJhX3vqLaWl1IqGQgEKhAIACoHCAow8_b4CjCSmOACMKvWywU</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 14:43:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://super.abril.com.br/cultura/7-vezes-em-que-rick-and-morty-foi-cientificamente-precisa/" target="_blank"&gt;7 vezes em que Rick and Morty foi cientificamente precisa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superinteressante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para passar do primeiro episódio de Rick and Morty, é essencial que você faça parte do grupo dos que sabem separar bem o que é arte do que é ciência. A série, produzida desde 2013 pela seção noturna do Cartoon Network, o Adult Swim, narra as aventuras de um avô cientista bêbado e seu neto, um adolescente inseguro e com problemas de autoestima. Apesar de temas como viagens no tempo e realidades alternativas serem recorrentes, não dá para dizer que se trata de um desenho que se orienta pela ciência. Aliás, essa nem é a proposta dos criadores, como eles sempre gostam de reforçar. A liberdade c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://super.abril.com.br">Superinteressante</source></item><item><title>Fundação Leo Messi doará remédios para hepatite C - Terra Brasil</title><link>https://esportes.terra.com.br/futebol/fundacao-leo-messi-doara-remedios-para-hepatite-c,452701302521459c9c28e145e6ef1a4a4td61z5j.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4T3pDT7CJ4WAvzyP9vJHwqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 14:45:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.terra.com.br/futebol/fundacao-leo-messi-doara-remedios-para-hepatite-c,452701302521459c9c28e145e6ef1a4a4td61z5j.html" target="_blank"&gt;Fundação Leo Messi doará remédios para hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A fundação do jogador Lionel Messi iniciou a doação de mil doses de remédios para combater a hepatite C na Argentina e deve entregar outras duas mil em diferentes países para atender um total de três mil pessoas. Um comunicado emitido nesta quinta-feira pela Leo Messi Management SL ressalta que a fundação do jogador do Barcelona "começou a doar de maneira gratuita parte das três mil doses de remédios para combater a hepatite C, que salvarão outras tantas vidas de pessoas que sofrem da doença". A Argentina receberá mil destas doses e as duas mil restantes serão distribuídas em diferentes paí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Hospital e Religião - REVISTA TRIP</title><link>http://revistatrip.uol.com.br/trip/coluna-luiz-alberto-mendes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLO-uTiPND9W-RZs5it_LgqGAgEKg8IACoHCAowhKWsATCjoxEw67ynBQ</guid><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistatrip.uol.com.br/trip/coluna-luiz-alberto-mendes" target="_blank"&gt;Hospital e Religião&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;REVISTA TRIP&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoje fui a uma consulta médica no Hospital das Clínicas. Estou com o vírus da Hepatite C. Usei seringas não-descartáveis há cerca de 30 anos atrás, dando oportunidade para que esse vírus invadisse meu sistema sanguíneo. Besta, não é mesmo? Sei. De que adiantaria ficar me acusando: vai matar o vírus me sentir culpado? Não. Assumo e sigo em frente sem olhar muito para trás. Ainda mais porque esse vírus já causou grandes prejuízos. Meu fígado esta cirrótico; já destruiu e criou um nódulo cancerígeno que operei há 6 meses atrás. Os médico temem o aparecimento de novos tumores, caso a Hepatite C...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistatrip.uol.com.br">REVISTA TRIP</source></item><item><title>Por dentro da epidemia de hepatite C nos EUA - VICE Brasil</title><link>https://www.vice.com/pt_br/article/8xak3x/por-dentro-da-epidemia-de-hepatite-c-nos-eua</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRjsJkPhXF8h-aLI_fG2NYqGAgEKg8IACoHCAow56LTATC7wjUw596aAg</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 17:03:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/pt_br/article/8xak3x/por-dentro-da-epidemia-de-hepatite-c-nos-eua" target="_blank"&gt;Por dentro da epidemia de hepatite C nos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Siga a VICE Brasil no Facebook, Twitter e Instagram.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Brasil</source></item><item><title>Press Release from Business Wire : Replicor Inc. - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/09/28/interna_internacional,904245/press-release-from-business-wire-replicor-inc.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVEBFfPLCJo7_1TBo27Qa0qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:12:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/09/28/interna_internacional,904245/press-release-from-business-wire-replicor-inc.shtml" target="_blank"&gt;Press Release from Business Wire : Replicor Inc.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Replicor Inc., uma empresa biofarmacêutica privada que visa a cura de pacientes com co-infecção de vírus de hepatite B crônica (HBV) e o vírus de hepatite delta (HDV) e crônica HBV, anunciou hoje a publicação de seu estudo REP 301 sobre a atividade do REP 2139 e interferon pegilado ?-2a (pegIFN) na Revista The Lancet sobre Gastroenterologia e Hepatologia (www.replicor.com/science/publications).&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Hepatite: saiba como reconhecer seus sintomas e como evitá-la - Portal Alto Astral</title><link>https://www.altoastral.com.br/hepatite/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsEx9l9zXdWNK_EWtaseq0qGAgEKg8IACoHCAowntfTATCxhDYwg8K_BQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 20:00:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altoastral.com.br/hepatite/" target="_blank"&gt;Hepatite: saiba como reconhecer seus sintomas e como evitá-la&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Alto Astral&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hepatite é uma doença que ataca o fígado e, em geral, é causada por vírus, mas pode ser desencadeada por outros fatores, como reação a medicamentos, abuso de bebidas alcoólicas ou drogas. Existe ainda a hepatite autoimune, que acontece quando o sistema imunológico deixa de reconhecer algum órgão − nesse caso, o fígado − ou tecido e passa a atacá-lo. No entanto, o tipo mais comum é a viral e, até hoje, já foram identificados 7 tipos diferentes do agente causador, cada um com características e níveis de agressividade próprios. A maior parte dos casos concentram-se nos tipos A, B e C. “A hepat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altoastral.com.br">Portal Alto Astral</source></item><item><title>Apenas parte dos milhões de infectados com hepatite sabem que tem a doença - Terra Brasil</title><link>https://saude.terra.com.br/apenas-parte-dos-milhoes-de-infectados-com-hepatite-sabem-que-tem-a-doenca,944f6e92a55471978f5e0f7b1acfd49dufvdqqp3.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDq9WJ2CDmhlH6HKTB24csqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://saude.terra.com.br/apenas-parte-dos-milhoes-de-infectados-com-hepatite-sabem-que-tem-a-doenca,944f6e92a55471978f5e0f7b1acfd49dufvdqqp3.html" target="_blank"&gt;Apenas parte dos milhões de infectados com hepatite sabem que tem a doença&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cerca de 257 milhões de pessoas estão infectadas com o vírus da hepatite B e outros 71 milhões com o da hepatite C, mas apenas uma parte sabe que tem a doença, segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS). A agência da ONU publicou nesta sexta-feira seu Relatório Mundial sobre a Hepatite, no qual estima que 328 milhões de pessoas convivem com um dos dois tipos de hepatite mais perigosas que existem e que os põem em risco de desenvolver doenças crônicas do fígado ou câncer que derivem em morte. Segundo os dados da OMS, em 2015 a hepatite viral causou 1,34 milhão de mortes, quase o mesmo núme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://saude.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Sesab realiza mais de 2,7 mil testes para detecção de DSTs - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/sesab-realiza-mais-de-27-mil-testes-para-deteccao-de-dsts/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKAz4TApCTwa3ZqOaISU7QqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/sesab-realiza-mais-de-27-mil-testes-para-deteccao-de-dsts/" target="_blank"&gt;Sesab realiza mais de 2,7 mil testes para detecção de DSTs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mais de 2,7 mil testes rápidos para detecção de doenças sexualmente transmissíveis foram realizados pela Secretaria da Saúde do Estado (Sesab) durante o Carnaval de Salvador e de Porto Seguro. Do total de testes, a ação possibilitou identificar 65 reagentes positivos, sendo oito confirmados para HIV, dois para hepatite B, três para hepatite C e 45 para sífilis. Foto: Ascom/Sesab Os resultados dos testes, feitos utilizando apenas uma gota de sangue, ficam prontos em 20 minutos. "Fazemos os testes e damos o aconselhamento. Em caso positivo, a pessoa atendida já sai com a consulta agendada. Se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Acordo do Mercosul reduzirá gastos com compra de medicamentos - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/mundo/acordo-do-mercosul-reduzira-gastos-com-compra-de-medicamentos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaB5CBks8fz4if3a-GjNZMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 23:49:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/mundo/acordo-do-mercosul-reduzira-gastos-com-compra-de-medicamentos/" target="_blank"&gt;Acordo do Mercosul reduzirá gastos com compra de medicamentos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Brasil e os demais membros fundadores do Mercosul (Argentina, Paraguai e Uruguai) assinaram nesta sexta-feira (16) um acordo para reduzir de forma significativa os gastos com a compra de medicamentos para a saúde publica. De acordo com o ministro da Saúde do Brasil, Ricardo Barros, ao negociarem como bloco com a indústria farmacêutica os quatro países podem conseguir descontos maiores, de até 83%. O Brasil já participou, em 2015, de uma experiência de negociar com a indústria farmacêutica em forma conjunta, com a compra do medicamento Darunavir, usado no tratamento do HIV. Com esse acordo...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Anvisa alerta mulheres com hepatite C sobre anticoncepcionais - EXAME</title><link>http://exame.abril.com.br/brasil/anvisa-alerta-mulheres-com-hepatite-c-sobre-anticoncepcionais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwl4zwb4HjecXvZa-Neyc8qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 20:12:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/brasil/anvisa-alerta-mulheres-com-hepatite-c-sobre-anticoncepcionais/" target="_blank"&gt;Anvisa alerta mulheres com hepatite C sobre anticoncepcionais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) publicou na quinta-feira, 17, um alerta sanitário para mulheres que usam o medicamento Viekira Pak no tratamento de hepatite C. Segundo o órgão, mulheres que fazem tratamento com esse medicamento não devem usar anticoncepcionais orais contendo etinilestradiol – hormônio semissintético. Segundo a Anvisa, há risco de reações adversas pela interação entre os dois medicamentos. O órgão orienta, ainda, que as pacientes consultem um médico para informações sobre a troca ou interrupção do anticoncepcional ou se sentirem cansaço, fraqu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Cerca de 5% da população mundial usou drogas recentemente, diz ONU - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/cerca-de-5-da-populacao-mundial-usou-drogas-recentemente-diz-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC0Tv5qKV7QRnLrtKBpUKPkqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 14:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/cerca-de-5-da-populacao-mundial-usou-drogas-recentemente-diz-onu/" target="_blank"&gt;Cerca de 5% da população mundial usou drogas recentemente, diz ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um novo relatório da Organização das Nações Unidas (ONU) diz que cerca de 5% da população mundial usou drogas pelo menos uma vez nos últimos anos e que um total estimado de 30 milhões de pessoas dependem de narcóticos até o ponto de precisar de tratamento. O planeta tem hoje mais de 7 bilhões de habitantes. O relatório anual do Departamento de Drogas e Crime da ONU, divulgado nesta quinta-feira, também diz que 25% das mortes anuais relacionadas a drogas acontecem nos Estados Unidos. O documento informa que as taxas de mortalidade continuam a aumentar, chegando a mais de 52 mil óbitos em 201...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Aplicativo para auxiliar no tratamento de hepatite C é lançado no Brasil - TecMundo</title><link>http://www.tecmundo.com.br/startups/111911-aplicativo-auxiliar-tratamento-hepatite-c-lancado-no-brasil.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPs70U5mVwcqnDKzV1U5Vc8qGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 18:25:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tecmundo.com.br/startups/111911-aplicativo-auxiliar-tratamento-hepatite-c-lancado-no-brasil.htm" target="_blank"&gt;Aplicativo para auxiliar no tratamento de hepatite C é lançado no Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Trat-C, como é chamado, tem o objetivo de orientar sobre o tratamento da doença Pensando em auxiliar a população no tratamento da hepatite C, a Federação Brasileira de Gastroenterologia (FBG) fez uma parceria com a Sociedade Brasileira de Hepatologia e a Sociedade Brasileira de Infectologia que resultou em um aplicativo. O denominado Trat-C visa orientar os pacientes para que tomem as devidas precauções contra a doença. O aplicativo tem a função de indicar aos responsáveis pelo tratamento quais são as melhores escolhas disponíveis no nosso país atualmente, analisando as características do...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Prevenção contra hepatite: saiba por que algumas medidas são essenciais - Portal Alto Astral</title><link>https://www.altoastral.com.br/prevencao-contra-hepatite/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxxahVRbeFtzgyPkDsDcD0qGAgEKg8IACoHCAowntfTATCxhDYwg8K_BQ</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 12:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altoastral.com.br/prevencao-contra-hepatite/" target="_blank"&gt;Prevenção contra hepatite: saiba por que algumas medidas são essenciais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Alto Astral&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estima-se que 325 milhões de pessoas em todo o mundo convivam com hepatites virais crônicas dos tipos B e C, segundo dados recém-divulgados da Organização Mundial da Saúde (OMS). Consideradas um grave problema de saúde pública no Brasil e no mundo, as hepatites virais são doenças silenciosas, que podem demorar anos para provocar complicações de saúde, mas que, se não tratadas rapidamente, podem trazer consequências graves, como o câncer. Para conscientizar a população mundial sobre a importância da prevenção e do diagnóstico precoce, a OMS instituiu a data de 28 de julho como o Dia Mundial ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altoastral.com.br">Portal Alto Astral</source></item><item><title>Messi adia visita ao Egito após derrota do Barcelona - Terra Brasil</title><link>https://esportes.terra.com.br/futebol/messi-adia-visita-ao-egito-apos-derrota-do-barcelona,b25b31e30ae8fbc804190e63601780e4hvdta32x.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcs4gsWq8O8hQGyWEVbqN0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 09:35:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.terra.com.br/futebol/messi-adia-visita-ao-egito-apos-derrota-do-barcelona,b25b31e30ae8fbc804190e63601780e4hvdta32x.html" target="_blank"&gt;Messi adia visita ao Egito após derrota do Barcelona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O jogador argentino Lionel Messi adiou sua visita prevista para esta quarta-feira ao Cairo, onde ia promover viagens de pacientes de hepatite C ao Egito organizadas por uma empresa privada, devido à derrota sofrida ontem pelo Barcelona, informou a organização. O ato, que estava previsto para esta noite, foi adiado e não tem data prevista, disse à Agência Efe uma porta-voz da organização do evento. O jogador do Barcelona iria emprestar sua imagem como "embaixador" da campanha de erradicação da hepatite C e promoveria as viagens de pacientes estrangeiros organizadas por uma empresa egípcia, c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Curiosidade surpreendente sobre a hepatite C e sua relação com a diabetes tipo 2 - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/07/curiosidade-surpreendente-sobre-a-hepatite-c-e-sua-relacao-com-a-diabetes-tipo-2-001868839.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHBjBuDJxo-rFx8tG2zhSUqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 01:41:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/07/curiosidade-surpreendente-sobre-a-hepatite-c-e-sua-relacao-com-a-diabetes-tipo-2-001868839.html" target="_blank"&gt;Curiosidade surpreendente sobre a hepatite C e sua relação com a diabetes tipo 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sabemos que o número de pessoas diagnosticadas com algum tipo de diabetes no Brasil cresce a cada ano. Vários são os fatores que contribuem para o desenvolvimento desta doença, tais como: má alimentação, sedentarismo, hábitos irregulares de vida, fatores hereditários, entre outros. O que muitas pessoas não sabem, é que por trás do diagnóstico de diabetes estão muitas outras patologias, assim como a hepatite C. Segundo a Sociedade Brasileira de Hepatologia, as pessoas portadoras de hepatite C têm uma probabilidade maior de manifestar em seu organismo diabetes tipo 2. De acordo com o estudo, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Celebridades com doenças incuráveis e você não sabia - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/06/celebridades-com-doencas-incuraveis-e-voce-nao-sabia-001797213.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKLGqgKpLk-JtoGpnji9XUqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 19:32:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/06/celebridades-com-doencas-incuraveis-e-voce-nao-sabia-001797213.html" target="_blank"&gt;Celebridades com doenças incuráveis e você não sabia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dinheiro e fama podem comprar muitas coisas, mas a saúde, infelizmente, não é uma delas. A doença não conhece a diferença entre um bilionário e um sem-teto que vive na rua. Aqui estão 13 celebridades que sofrem de doenças crônicas. Algumas são doenças raras que você talvez não tenha ouvido falar (ou é até difícil pronunciar) e outras são doenças bastante comuns, que muitas pessoas sofrem. Algumas dessas celebridades sofrem com menor desconforto e outras têm diagnósticos que podem levar a paralisia, amputações, cegueira e até a morte. Algumas vezes, a doença pode até atrapalhar levar uma vid...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Messi viajará ao Egito para promover tratamento contra hepatite - Terra Brasil</title><link>https://esportes.terra.com.br/futebol/messi-viajara-ao-egito-para-promover-tratamento-contra-hepatite,eda271278a64e9cd479aed1f653b7d8fth2163ru.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYb3Tkgm2fwxErnIiWqXWYqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 13:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.terra.com.br/futebol/messi-viajara-ao-egito-para-promover-tratamento-contra-hepatite,eda271278a64e9cd479aed1f653b7d8fth2163ru.html" target="_blank"&gt;Messi viajará ao Egito para promover tratamento contra hepatite&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O jogador argentino Lionel Messi visitará amanhã o Cairo para promover uma empresa que organiza viagens de pacientes que sofrem de hepatite C ao Egito com o objetivo de receber o tratamento para essa doença, informou nesta terça-feira a organização. O ato vai acontecer na quarta-feira à noite em um hotel aos pés das pirâmides de Giza e não será aberto à imprensa a pedido do jogador, segundo disse à Agência Efe uma porta-voz da organização. Messi é o "embaixador" da campanha "Por um mundo livre de hepatite", assim como o lateral brasileiro Daniel Alves, seu ex-companheiro no Barcelona. A cam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Campanha realiza teste gratuito de hepatite C em todo o Brasil - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/ciencia/campanha-realiza-teste-gratuito-de-hepatite-c-em-todo-o-brasil/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPahmdJZfCupWV_wDmn4qgwqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:54:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/ciencia/campanha-realiza-teste-gratuito-de-hepatite-c-em-todo-o-brasil/" target="_blank"&gt;Campanha realiza teste gratuito de hepatite C em todo o Brasil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No dia 28 de julho é comemorado o Dia Mundial de Combate às Hepatites. A doença viral do tipo C é a mais comum e é meta da Organização Mundial da Saúde (OMS) erradicá-la até 2030. Com o objetivo de identificar e tratar o maior número de pessoas portadoras do vírus, a Semana Hepatite Zero realiza testes rápidos de hepatite C em todo o Brasil entre 24 e 28 de julho. A campanha é uma iniciativa da Associação Brasileira dos Portadores de Hepatite (ABPH) em parceria com o Rotary Club. Em 2016, mais de 100 mil pessoas fizeram o teste, das quais 1.015 foram diagnosticadas com a doença e encaminhad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Risco é real de contaminação através de um ataque com seringa - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/?cHash=0d3840c6e6469253e3a0844b2fe7e276</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGREurTY1XYZ-v5Kl8kQbnYqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcw-vQr</guid><pubDate>Mon, 17 Oct 2016 19:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/?cHash=0d3840c6e6469253e3a0844b2fe7e276" target="_blank"&gt;Risco é real de contaminação através de um ataque com seringa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Soldado foi ferido no braço com seringa (Foto: Reprodução) O risco de contaminação por doenças infectocontagiosas através de um ataque com seringa existe, segundo Ceuci Xavier Nunes, diretora do Hospital Couto Maia. “Para se considerar um acidente perfuro cortante tem que perfurar a pele. Já existe o risco a depender o que tem na seringa”, declarou Ceuci, que fez uma ressalva em seguida: “mas é preciso que tenha a injeção do líquido”. No início do mês, duas pessoas foram atacadas por um maníaco que usava uma seringa. Entre as vítimas está um soldado do Exército. Ambas foram estão em atendim...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Clubes de compradores de medicamentos mais baratos ajudam a combater a hepatite e o HIV - Reuters Brazil</title><link>http://br.reuters.com/article/topNews/idBRKBN1310MB</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKAVe_nOhR912FlFLPRQMoqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cwy67qAQ</guid><pubDate>Sun, 06 Nov 2016 12:41:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.reuters.com/article/topNews/idBRKBN1310MB" target="_blank"&gt;Clubes de compradores de medicamentos mais baratos ajudam a combater a hepatite e o HIV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LONDRES (Reuters) - Frustrados com o alto preço dos medicamentos antivirais, milhares de pacientes de Londres a Moscou e Sidney estão aderindo a uma nova onda de "clubes de compradores" online para obter medicamentos genéricos baratos para a cura da hepatite C e proteção contra o HIV. Enquanto as agências reguladoras advertem que comprar drogas online é arriscado, dados científicos apresentados em uma recente conferência médica sugerem que o tratamento organizado por meio de clubes de compradores pode ser tão eficaz quanto o de canais convencionais. Will Nutland, que apoia uma rede de compr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>A hepetite C é uma doença silenciosa que pode ser confundida com virose. Cuidado! - Portal Alto Astral</title><link>https://www.altoastral.com.br/hepetite-c-doenca-silenciosa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRKVwlLW8e1zCfBse05C-4qGAgEKg8IACoHCAowntfTATCxhDYwg8K_BQ</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 14:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altoastral.com.br/hepetite-c-doenca-silenciosa/" target="_blank"&gt;A hepetite C é uma doença silenciosa que pode ser confundida com virose. Cuidado!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Alto Astral&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A hepatite C é um dos tipos mais perigosos da doença viral que leva à inflamação do fígado e que raramente desperta sintomas. Só no Brasil, são aproximadamente três milhões de pessoas que sofrem desse mal e o pior: apenas 10% sabem que têm a doença. Mas o que causa a hepatite C? Por que ela é assintomática? Para esclarecer essas e outras dúvidas, conversamos com o infectologista Edgar de Bortholi Santos, do Instituto de Infectologia Emílio Ribas. Hepatite C: doença silenciosa A hepatite C é causada por um vírus transmitido principalmente pelo sangue contaminado, e seu período de incubação é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altoastral.com.br">Portal Alto Astral</source></item><item><title>Dia Mundial contra a Hepatite: se informe e aprenda a combater esse mal - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/saude-bem-estar/103457-dia-mundial-contra-a-hepatite-se-informe-e-aprenda-a-combater-esse-mal.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENj2-rGIpMTxuljsNqEBRXwqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 14:05:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/saude-bem-estar/103457-dia-mundial-contra-a-hepatite-se-informe-e-aprenda-a-combater-esse-mal.htm" target="_blank"&gt;Dia Mundial contra a Hepatite: se informe e aprenda a combater esse mal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoje é dia de combater esse mal que afeta a milhões de pessoas pelo mundo “Hepatite”, caso você não saiba, é o nome dado à inflamação do fígado, seja ela causada por agentes infecciosos, como é o caso de vírus e bactérias, pelo uso de determinados medicamentos, pelo consumo abusivo de álcool e drogas, ou por algumas doenças, entre elas, genéticas, autoimunes e metabólicas. Você deve ter ouvido falar a respeito de hepatites designadas por letras, como é o caso das hepatites A, B, C, D e E, certo? As hepatites dos tipos D e E são mais frequentes na África e Ásia, e existem ainda as do tipo F ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Saúde lista 52 itens importados estratégicos para parcerias internacionais - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/saude-lista-52-itens-importados-estrategicos-para-parcerias-internacionais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGydnzBlaQjv4P4_UdR052AqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/saude-lista-52-itens-importados-estrategicos-para-parcerias-internacionais/" target="_blank"&gt;Saúde lista 52 itens importados estratégicos para parcerias internacionais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério da Saúde divulgou hoje (27) os 52 produtos importados considerados estratégicos para o Sistema Único de Saúde (SUS) que poderão passar a ser produzidos por laboratórios públicos brasileiros. A partir da lista, os laboratórios nacionais deverão apresentar ao ministério propostas de parcerias para desenvolvimento dos itens. Para a escolha dos produtos, o governo considerou critérios como: produtos negligenciados, alta tecnologia, medicamentos de alto custo e produtos mais judicializados. Também foi levado em consideração o atendimento às plataformas que estão inseridas na polític...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Cientistas brasileiros encontram possível cura para a hepatite C - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/ciencia/cientistas-brasileiros-encontram-possivel-cura-para-a-hepatite-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPbTeJ6cTNg2QalN6la2fFcqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:38:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/ciencia/cientistas-brasileiros-encontram-possivel-cura-para-a-hepatite-c/" target="_blank"&gt;Cientistas brasileiros encontram possível cura para a hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um novo composto que inibe a replicação do vírus da hepatite C (HCV) em diversos estágios de seu ciclo – e é capaz de agir também em bactérias, fungos e células cancerosas – foi sintetizado por pesquisadores da Universidade Estadual Paulista (Unesp). O estudo – apoiado pela FAPESP por meio de vários instrumentos de fomento à pesquisa [veja a relação adiante] – foi descrito em artigo publicado na revista Scientific Reports, do grupo Nature. “O que fizemos foi combinar moléculas já existentes, por meio de síntese em laboratório, para produzir novos compostos com potencial biológico. Esse méto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Remédio da hepatite elimina chikungunya - Portal Uai</title><link>https://www.uai.com.br/app/noticia/saude/2018/11/13/noticias-saude,237233/remedio-da-hepatite-elimina-chikungunya.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiENE8J8dpL1t3CcFoRPF4-0sqGQgEKhAIACoHCAowzqf_CjDFufgCMOiQ7QU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:14:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.uai.com.br/app/noticia/saude/2018/11/13/noticias-saude,237233/remedio-da-hepatite-elimina-chikungunya.shtml" target="_blank"&gt;Remédio da hepatite elimina chikungunya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Uai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pesquisadores da Universidade de São Paulo (USP) descobriram que o medicamento sofosbuvir – prescrito para tratar a hepatite C crônica – consegue, em testes com células humanas, eliminar o vírus da chikungunya e da febre amarela. Segundo a equipe, a substância tem potencial para ser usada no combate às doenças em pouco tempo. Isso porque ela já é usada clinicamente, o que encurta algumas testagens científicas. A expectativa é de que o remédio consiga ajudar a evitar epidemias previstas para os próximos dois anos. Detalhes sobre a ação do sofosbuvir foram divulgados no portal de estudos cien...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.uai.com.br">Portal Uai</source></item><item><title>Remédio para hepatite C consegue eliminar vírus da chikungunya e febre amarela - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2018/11/remedio-para-hepatite-c-consegue-eliminar-virus-da-chikungunya-e-febre-amarela.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNcq6oxu2hCcJwGi8fNCEUqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMNihuQM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/equilibrioesaude/2018/11/remedio-para-hepatite-c-consegue-eliminar-virus-da-chikungunya-e-febre-amarela.shtml" target="_blank"&gt;Remédio para hepatite C consegue eliminar vírus da chikungunya e febre amarela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estudo realizado no Instituto de Ciências Biomédicas da Universidade de São Paulo (ICB-USP) mostrou que o fármaco sofosbuvir, utilizado no tratamento da hepatite C crônica, é capaz de eliminar também os vírus da chikungunya e da febre amarela. Leia mais (11/08/2018 - 08h00)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Estudo indica que fármaco pode eliminar vírus da chikungunya - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/noticias/saude/estudo-indica-que-farmaco-pode-eliminar-virus-da-chikungunya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9y8wVP-GEupOIBNmfhxXgqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMI2z6QU</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 19:59:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/noticias/saude/estudo-indica-que-farmaco-pode-eliminar-virus-da-chikungunya.html" target="_blank"&gt;Estudo indica que fármaco pode eliminar vírus da chikungunya&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um estudo feito por pesquisadores do Instituto de Ciências Biomédicas da Universidade de São Paulo (ICB-USP), com apoio da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp), mostra que um fármaco usado no tratamento contra hepatite C crônica é capaz de eliminar o vírus da chikungunya e da febre amarela. Todos os testes para uso humano do Sofosbuvir já foram realizados e com isso é possível que a substância seja empregada em uma eventual epidemia de Chikungunya. Segundo a pesquisa, as células humanas infectadas in vitro com Chikungunya foram tratadas com o fármaco, que eliminou o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Romper patente de droga da hepatite afronta direito, diz diretor da Gilead - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/negocios/romper-patente-de-droga-da-hepatite-afronta-direito-diz-diretor-da-gilead/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM68pAX-F40O3Kt6P84BLG8qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMIKmqgU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 23:43:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/negocios/romper-patente-de-droga-da-hepatite-afronta-direito-diz-diretor-da-gilead/" target="_blank"&gt;Romper patente de droga da hepatite afronta direito, diz diretor da Gilead&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo — Desde que o Ministério da Saúde anunciou uma meta para eliminar a hepatite C no Brasil até 2030, veio à tona um debate sobre a quebra de patente de um medicamento que cura 95% dos casos da doença. Em setembro, o Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI) concedeu a patente do sofosbuvir para a farmacêutica americana Gielad. Com a decisão do INPI, a Farmaguinhos-Fiocruz ficou impedida de produzir um genérico do medicamento, que traria uma economia de 1 bilhão de reais para o Ministério da Saúde. O tratamento pelo SUS com o sofosbuvir chega a custar 35 mil reais por pacie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Sindusfarma: Cancelar patente de remédio para hepatite C ameaça investimentos - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/10/30/interna_nacional,1001641/sindusfarma-cancelar-patente-de-remedio-para-hepatite-c-ameaca-invest.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdqP8itvpXqj6nuky98t9cqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwgJfOBQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 23:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/10/30/interna_nacional,1001641/sindusfarma-cancelar-patente-de-remedio-para-hepatite-c-ameaca-invest.shtml" target="_blank"&gt;Sindusfarma: Cancelar patente de remédio para hepatite C ameaça investimentos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente do Sindicato da Indústria de Produtos Farmacêuticos (Sindusfarma), Nelson Mussolini, afirmou que a decisão da Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado de anular a patente concedida ao medicamento sofosbuvir, usado no tratamento de Hepatite C, é fisiológica e poderá colocar em risco investimentos no País. A votação ocorreu na manhã desta terça. "Não se pode revogar uma decisão do INPI com um ato legislativo. Isso provoca insegurança jurídica. O melhor seria então acabar com a lei de patentes", completou. O INPI reconheceu o direito de patente para sofosbuvir, um medicamen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Avança decreto que barra patente de remédio contra a hepatite C - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/avanca-decreto-que-barra-patente-de-remedio-contra-a-hepatite-c,9accb4ab8204260dbd8b486b64d88a568g945op7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN2nEgSwWLVNpcUe5iYMzoqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:41:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/avanca-decreto-que-barra-patente-de-remedio-contra-a-hepatite-c,9accb4ab8204260dbd8b486b64d88a568g945op7.html" target="_blank"&gt;Avança decreto que barra patente de remédio contra a hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado aprovou nesta terça-feira, 30, a edição de um projeto de decreto legislativo que anula a decisão do Instituto Nacional da Propriedade Industrial (Inpi) de conceder patente do remédio sofosbuvir, medicamento usado no tratamento contra a hepatite C. A medida ainda precisa passar pelo plenário do Senado, antes de ser votada pela Câmara. Na mesma sessão, os senadores da comissão também decidiram convocar o ministro da Indústria, Comércio Exterior e Serviços Marcos Jorge, para dar explicações sobre o assunto. O instituto de patentes é ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Justiça exige entrega de medicamento contra Hepatite C em SP - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/10/19/interna_nacional,998519/justica-exige-entrega-de-medicamento-contra-hepatite-c-em-sp.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInZ1d_K2lNLItdbEYU6QFMqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwgJfOBQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 16:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/10/19/interna_nacional,998519/justica-exige-entrega-de-medicamento-contra-hepatite-c-em-sp.shtml" target="_blank"&gt;Justiça exige entrega de medicamento contra Hepatite C em SP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Decisão da Justiça proferida nesta quinta-feira, dia 18, concedeu 60 dias de prazo para o Ministério da Saúde regularizar o envio de remédios contra a hepatite C para São Paulo. De acordo com o Ministério Público Federal (MPF), o desabastecimento na rede pública coloca em risco mais de 4,6 mil pacientes. A liminar da Justiça vale para o Daclatasvir 30 mg, Daclatasvir 60 mg, Simeprevir 150 mg, Sofosbuvir 400 mg, Elbasvir 50 mg, Grazoprevir 100 mg e o composto Ombitasvir 12,5 mg/Veruprevir 75 mg/Ritonavir 50 mg + Desabuvir 250 mg. As informações são do jornal O Estado de S. Paulo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Governo zera imposto para compra de vacinas contra a hepatite A - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/saude-br/governo-zera-imposto-para-compra-de-vacinas-contra-a-hepatite-a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIeGAKOx7PcUiV5WRBuv97YqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 21:30:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/saude-br/governo-zera-imposto-para-compra-de-vacinas-contra-a-hepatite-a" target="_blank"&gt;Governo zera imposto para compra de vacinas contra a hepatite A&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Comitê Executivo de Gestão da Câmara de Comércio Exterior (Camex) renovou a redução do Imposto de Importação de 2% para zero para compras de vacinas contra a hepatite A. A medida integra a Resolução Camex nº 78, publicada no Diário Oficial da União desta quarta-feira (24), e será válida por 12 meses para uma cota de 4,5 milhões de doses. O pedido foi feito pelo Ministério da Saúde por falta do produto no mercado brasileiro. Mais sobre o assunto - Unidade de tratamento contra HIV muda de endereço e preocupa pacientes - Saúde faz campanha para incentivar doações regulares de sangue - Uso co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Empresas brasileira e canadense desenvolverão teste inovador para hepatite C - Pequenas Empresas &amp; Grandes Negócios</title><link>https://revistapegn.globo.com/Banco-de-ideias/Saude/noticia/2018/10/empresas-brasileira-e-canadense-desenvolverao-teste-inovador-para-hepatite-c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB08vyQEoLrI7nmIHlFeQ0oqGAgEKg8IACoHCAow15PTATCwsjUwjKCaAg</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:24:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistapegn.globo.com/Banco-de-ideias/Saude/noticia/2018/10/empresas-brasileira-e-canadense-desenvolverao-teste-inovador-para-hepatite-c.html" target="_blank"&gt;Empresas brasileira e canadense desenvolverão teste inovador para hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pequenas Empresas &amp; Grandes Negócios&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A expectativa é demonstrar que o NAT para hepatite C é mais fácil de ser executado (Foto: Custom Biologics) A DGLab, startup incubada no Supera Parque de Inovação Tecnológica de Ribeirão Preto, associou-se à canadense Custom Biologics, em Toronto, para juntas desenvolverem um teste de ácido nucleico (NAT) simples e de baixo custo para o diagnóstico da hepatite C viral. saiba mais - 7 empresas brasileiras com soluções inovadoras para a saúde A proposta dos parceiros foi selecionada em edital da FAPESP e do National Research Council Canada (NRC). Para a implementação do teste a DGLab terá apo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistapegn.globo.com">Pequenas Empresas &amp; Grandes Negócios</source></item><item><title>Brasil perde 6 leitos por dia; no SUS, são 41 mil vagas a menos - Estadão</title><link>https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,brasil-perde-6-leitos-por-dia-no-sus-sao-41-mil-vagas-a-menos,70002553702</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaL-N7EweWNX5wwpRhjCOIqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,brasil-perde-6-leitos-por-dia-no-sus-sao-41-mil-vagas-a-menos,70002553702" target="_blank"&gt;Brasil perde 6 leitos por dia; no SUS, são 41 mil vagas a menos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - O Brasil perdeu, nos últimos dez anos, seis leitos hospitalares por dia. São 23.088 vagas a menos, conforme estudo preparado pela Confederação Nacional dos Municípios e obtido pelo Estado. E mostra o descompasso entre público e privado. No Sistema Único de Saúde (SUS), foram fechadas 41.388 vagas, 12% do número apresentado em 2008. Já a rede particular apresentou tendência inversa e ampliou a capacidade em 18.300 leitos. A tendência de redução geral das vagas é explicada por especialistas, em parte, pela mudança no atendimento psiquiátrico. No passado, ele era centrado no ambient...&lt;/p&gt;</description><source url="https://saude.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>SUS vai oferecer novo medicamento contra hepatite C - iBahia</title><link>https://www.ibahia.com/detalhe/noticia/sus-vai-oferecer-novo-medicamento-contra-hepatite-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeQEWWenP12NpRL9Geq_RAqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwivUr</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 20:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ibahia.com/detalhe/noticia/sus-vai-oferecer-novo-medicamento-contra-hepatite-c/" target="_blank"&gt;SUS vai oferecer novo medicamento contra hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Portaria do Ministério da Saúde publicada hoje (16) no Diário Oficial da União incorpora o medicamento Sofosbuvir em associação ao Velpatasvir para o tratamento da hepatite Crônica no âmbito do Sistema Único de Saúde (SUS). De acordo com o texto, o prazo máximo para efetivar a oferta na rede pública é de 180 dias. O relatório de recomendação da Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no SUS (Conitec) sobre o medicamento está disponível no site. A Conitec informou, por meio de nota, que a associação entre o Sofosbuvir (400 mg) e o Velpatasvir (100 mg) será utilizada de acordo com o ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Atividade cada vez mais comum entre jovens transmite hepatite C e tuberculose - VIX Brasil</title><link>https://www.vix.com/pt/saude/564659/atividade-cada-vez-mais-comum-entre-jovens-transmite-hepatite-c-e-tuberculose</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-Q7t2K5dIoDY58OiTRjksqGQgEKhAIACoHCAowx877CjDutPQCMPGK4AU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/pt/saude/564659/atividade-cada-vez-mais-comum-entre-jovens-transmite-hepatite-c-e-tuberculose" target="_blank"&gt;Atividade cada vez mais comum entre jovens transmite hepatite C e tuberculose&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nerthuz/Shutterstock Prática cada vez mais comum entre jovens e até mesmo adolescentes menores de idade, fumar narguilé, ao contrário do que muita gente acredita, não é uma atividade menos prejudicial que fumar cigarro ou mesmo livre de malefícios à saúde. Estudos já comprovaram que fumar narguilé pode aumentar riscos de câncer, além de ter impacto negativo na frequência cardíaca, pressão arterial e rigidez arterial. O hábito pode, inclusive, elevar chances de uma pessoa sofrer um AVC (acidente vascular cerebral). Fumar narguilé pode transmitir hepatite C e tuberculose InkkStudios/iStock Co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Brasil</source></item><item><title>Liminar suspende concessão de patente a medicamento que trata hepatite C - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/liminar-suspende-concessao-de-patente-a-medicamento-que-trata-hepatite-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBotlqvi_kUMgB8VFW6ZjzEqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 00:21:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/liminar-suspende-concessao-de-patente-a-medicamento-que-trata-hepatite-c/" target="_blank"&gt;Liminar suspende concessão de patente a medicamento que trata hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma liminar concedida pelo Juizado Especial de Saúde Pública da 21ª Vara Federal da Justiça Federal do Distrito Federal anulou a concessão da patente do sofosbuvir, medicamento que trata a hepatite C, à farmacêutica americana Gilead Sciences. A decisão, assinada pelo juiz Rolando Valcir Spanholo, atende a pedido da candidata à presidência da República Marina Silva (Rede), que contestou a concessão do medicamento à Gilead, sob a justificativa de que isso encareceria o tratamento. A concessão da patente foi anunciada pelo Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI) na terça-feira 18. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Justiça concede quebra de patente de remédio contra hepatite C - Estadão</title><link>https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,justica-concede-quebra-de-patente-de-remedio-contra-hepatite-c,70002517335</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFYYxKLZheRU0Hs5pX7K6MqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 22:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://saude.estadao.com.br/noticias/geral,justica-concede-quebra-de-patente-de-remedio-contra-hepatite-c,70002517335" target="_blank"&gt;Justiça concede quebra de patente de remédio contra hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - O juiz federal Rolando Valcir Spanholo, da 21ª Vara da Seção Judiciária do Distrito Federal, concedeu liminar (decisão provisória) que anula a concessão de patente do sofosbuvir, medicamento usado no tratamento contra a hepatite C. A decisão do magistrado foi tomada neste domingo, 23, e atendeu pedido da candidata da Rede à Presidência da República, Marina Silva, e de seu vice, Eduardo Jorge (PV). A ação proposta pela chapa Rede-PV questionava uma decisão tomada no dia 19 de setembro pelo Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI) que reconheceu a patente do sofosbuvir, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://saude.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Justiça concede liminar e quebra patente de remédio contra hepatite C - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/noticias/saude/justica-concede-liminar-e-quebra-patente-de-remedio-contra-hepatite-c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-01SgwXrELQ33ZApmLQ3oqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMI2z6QU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:22:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/noticias/saude/justica-concede-liminar-e-quebra-patente-de-remedio-contra-hepatite-c.html" target="_blank"&gt;Justiça concede liminar e quebra patente de remédio contra hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O juiz Rolando Valcir Spanholo, da 21ª Vara Federal, concedeu liminar que anula a concessão de patente do fármaco Sofosbuvir, remédio para pessoas que tratam a hepatite C. A ação questionava a decisão do Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI), da última semana, que reconheceu a patente da farmacêutica dos Estados Unidos Gilead Sciences, impedindo a fabricação do medicamento genérico no país. O gasto com pacientes que fazem tratamento para combater a hepatite C e usam o medicamento chega a R$ 35 mil, limitando o acesso. Antes da decisão do INPI, estava em curso um convênio entre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Justiça concede liminar e anula patente de remédio contra a hepatite C - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/justica/justica-concede-liminar-e-anula-patente-de-remedio-contra-a-hepatite-c/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaEs-Ffm2LBs8kaCdISagoqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 19:09:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/justica/justica-concede-liminar-e-anula-patente-de-remedio-contra-a-hepatite-c/" target="_blank"&gt;Justiça concede liminar e anula patente de remédio contra a hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Justiça Federal do Distrito Federal anulou a patente sobre o sofosbuvir, medicamento que cura a hepatite C em mais de 95% dos casos. O pedido de liminar foi realizado pela candidata da Rede, Marina Silva, e seu vice, Eduardo Jorge (PV). Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail A decisão (eis a íntegra) foi do juiz Rolando Spanholo, da 21ª Vara da SJDF (Seção Judiciária do Distrito Federal), foi assinada no domingo (23.set.2018). De acordo com o documento, ao dar a patente do sofosbuvir para a farmacêutica americana Gilead, o INPI (Instituto Nacional de Propriedade Indus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Dona de patente de remédio contra hepatite C nega prática abusiva de preço - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/politica/dona-de-patente-de-remedio-contra-hepatite-c-nega-pratica-abusiva-de-preco/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6n2v8qX0sLnAZmgMGjrlUqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 00:59:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/politica/dona-de-patente-de-remedio-contra-hepatite-c-nega-pratica-abusiva-de-preco/" target="_blank"&gt;Dona de patente de remédio contra hepatite C nega prática abusiva de preço&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A farmacêutica Gilead Sciences refutou, nesta sexta-feira 21, as acusações de prática abusiva de preços e exploração indevida da patente do sofosbuvir, medicamento que cura a hepatite C. No Debate de Aparecida, na noite de quinta-feira (20), a candidata à Presidência Marina Silva (Rede) levantou a bandeira em favor da quebra de patentes. “Vamos quebrar a patente, como no caso do coquetel para a AIDS. Neste momento, três pessoas vão morrer de hepatite C. Há 12.000 pessoas necessitando desse medicamento e 700.000 afetados pela doença”, declarou Marina no debate, para em seguida angariar o a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Faltam medicamentos no Sistema Único de Saúde há 4 meses - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/ha-quatro-meses-faltam-medicamentos-no-sistema-unico-de-saude,b57d12b82e5030aa27b5605057a7c26ejy0bcyko.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3jdUwuWdME2LpW7ZcmyQUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 12:51:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/saude/ha-quatro-meses-faltam-medicamentos-no-sistema-unico-de-saude,b57d12b82e5030aa27b5605057a7c26ejy0bcyko.html" target="_blank"&gt;Faltam medicamentos no Sistema Único de Saúde há 4 meses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entre os exemplos citados por secretários estão remédios para hepatite C (daclastavir e sofosbuvir), para pacientes transplantados e aqueles em tratamento para Alzheimer. Na lista também estão incluídos produtos mais baratos, como anticoncepcionais.iStock A receita médica indicava 13 caixas, mas a pedagoga Elaine Shinomiro saiu do posto de distribuição de medicamentos levando cinco embalagens do hormônio de crescimento receitado para seu filho, João Gabriel, de 14 anos. "Cada vez é uma desculpa. Eu tenho como voltar, mas pessoas que dependem de transporte público, que trabalham, como fazem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Justiça Federal concede liminar e suspende patente de remédio contra hepatite C - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/justica-federal-concede-liminar-e-suspende-patente-de-remedio-contra-hepatite-c,a538bc7db13c689ec065871b95f83baekn0rcht2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDBprXOUoMJI47HgkvUn854qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 19:37:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/justica-federal-concede-liminar-e-suspende-patente-de-remedio-contra-hepatite-c,a538bc7db13c689ec065871b95f83baekn0rcht2.html" target="_blank"&gt;Justiça Federal concede liminar e suspende patente de remédio contra hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Justiça Federal concedeu liminar anulando a concessão de patente de remédio contra a hepatite C à farmacêutica norte-americana Gilead Sciences, disse nesta segunda-feira a assessora de Marina Silva, candidata da Rede à Presidência da República. A liminar do juiz Rolando Valcir Spanholo, da 21ª Vara Federal, suspendeu a patente do remédio Sofosbuvir. A exclusividade havia sido concedida na semana passada pelo Instituto Nacional da Propriedade Industrial (Inpi). "Os interesses nacionais precisam ser sopesados e levados em consideração nessa sensível área. E compete ao Inpi zelar por essa pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Humano diagnosticado com hepatite dos ratos - Últimas Notícias</title><link>http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/09/humano-diagnosticado-com-hepatite-dos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPE_zKvvlJeqkgM6RUwyGsAqGQgEKhAIACoHCAownMeACzCK4YwDMNrk-gU</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 15:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/09/humano-diagnosticado-com-hepatite-dos.html" target="_blank"&gt;Humano diagnosticado com hepatite dos ratos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Últimas Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Até agora a hepatite E, conhecida por ser a doença dos ratos, não atingia os humanos. No entanto foi descoberto o primeiro caso de num homem de 56 anos, em Hong Kong, segundo os investigadores da Universidade de Hong Kong, citados pela CNN. “Experiências laboratoriais prévias tinham descoberto que o vírus da hepatite E não podia ser transmitida a macacos e que o vírus humano da hepatite A não podia ser transmitida a ratos”, explicou o médico e professor universitário Siddharth Sridhar. Os investigadores acreditam que o facto de o homem ter um sistema imunitário debilitado, devido a ter feit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ultimas4noticias.blogspot.com">Últimas Notícias</source></item><item><title>Marina obtém na Justiça quebra de patente de remédio contra hepatite C - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/marina-obtem-na-justica-quebra-patente-de-remedio-contra-hepatite-c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAgrqlCA5k-lA6lHkVSscHAqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 15:33:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/marina-obtem-na-justica-quebra-patente-de-remedio-contra-hepatite-c" target="_blank"&gt;Marina obtém na Justiça quebra de patente de remédio contra hepatite C&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A candidata a presidente Marina Silva (Rede) e o vice, Eduardo Jorge (PV), anunciaram na manhã desta segunda-feira (24/9) terem conseguido na Justiça uma vitória da ação popular que apresentaram na semana passada contra a concessão da patente do medicamento sofosbuvir, usado no tratamento da hepatite C. O juiz Rolando Valcir Spanholo, da 21ª Vara Federal, concedeu liminar em favor do pedido da chapa presidencial. Com a decisão, fica temporariamente nula a patente obtida pela empresa norte-americana Gilead Sciences, junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI), ligado ao Mini...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item></channel></rss>