{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFkxZUhocVh4SUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:42 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Today in the news: Local Accommodation, Autoeuropa and Montepio - ECO Economy Online",
            "link": "https://eco.pt/2018/12/06/lisboa-reforca-equipas-para-fiscalizar-alojamento-local-esta-e-outras-noticias-nos-jornais-nacionais/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:58:00 GMT",
            "source_nm": "ECO Economia Online",
            "source_url": "https://eco.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Autoeuropa stops production from December 22 to January 4 - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/autoeuropa-para-producao-de-22-de-dezembro-a-4-de-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:00:01 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "A Autoeuropa vai efetuar v\u00e1rias paragens de produ\u00e7\u00e3o devido \u00e0 falta de motores a gasolina. A 1\u00aa paragem acontece j\u00e1 este domingo. Depois volta a..."
        },
        {
            "title": "Automobiles. Lack of engines forces Autoeuropa to stop in December and January - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/03/economia/noticia/falta-motores-obriga-autoeuropa-parar-dezembro-janeiro-1853342",
            "pub_date": "2018-12-03 18:39:01 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "F\u00e1brica de Palmela reduz turnos em dois dias e vai parar totalmente 11 dias. R\u00e1pido aumento da procura de motores a gasolina justifica quebras no ..."
        },
        {
            "title": "Autoeuropa with problems in the supply of parts for engines - Supply Chain Magazine",
            "link": "http://www.supplychainmagazine.pt/2018/12/07/autoeuropa-com-problemas-no-aprovisionamento-de-pecas-para-motores/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:21 GMT",
            "source_nm": "Supply Chain Magazine",
            "source_url": "http://www.supplychainmagazine.pt",
            "desc": "Dez 7, 2018. Autoeuropa com problemas no aprovisionamento de pe\u00e7as para motores. A f\u00e1brica da Volkswagen em Palmela come\u00e7ou a sentir falta de pe\u00e7as ..."
        },
        {
            "title": "Autoeuropa for production from December 22 to January 4 - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/autoeuropa-para-producao-de-22-de-dezembro-a-04-de-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:48:01 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "A Autoeuropa vai efetuar v\u00e1rias paragens de produ\u00e7\u00e3o, a primeira j\u00e1 no pr\u00f3ximo domingo, devido \u00e0 falta de motores a gasolina, e entre o Natal e in\u00edcio do ano, ..."
        },
        {
            "title": "Autoeuropa forced to slow production - Country - rtp.pt",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/pais/autoeuropa-obrigada-a-abrandar-a-producao_a1115651",
            "pub_date": "2018-12-06 07:17:01 GMT",
            "source_nm": "rtp.pt",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "A Autoeuropa pode ser obrigada a abrandar a produ\u00e7\u00e3o por falta de pe\u00e7as."
        },
        {
            "title": "Autoeuropa for production from December 22 to January 4 - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/autoeuropa-para-producao-de-22-de-dezembro-a-04-de-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:48:14 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Set\u00fabal, 06 dez (Lusa) \u2013 A Autoeuropa vai efetuar v\u00e1rias paragens de produ\u00e7\u00e3o, a primeira das quais j\u00e1 no pr\u00f3ximo domingo, devido \u00e0 falta de motores a gasolina, e entre o Natal e in\u00edcio do ano, revelou hoje \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte oficial da empresa. Segundo a mesma fonte, a f\u00e1brica de autom\u00f3veis de Palmela vai suspender a produ\u00e7\u00e3o nos dois turnos do pr\u00f3ximo domingo, a que se seguir\u00e1 uma outra paragem, mais prolongada, de 22 de dezembro a 04 de janeiro de 2019. De acordo com a informa\u00e7\u00e3o disponibilizada pela Autoeuropa, no dia 22 de dezembro, depois do turno da manh\u00e3, a produ\u00e7\u00e3o na f\u00e1brica de ..."
        }
    ]
}