{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFZ4ZEdvU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:34:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Return of the clashes between police and &#39;yellow vests&#39; in the center of Paris - Luxemburger Wort - Contact",
            "link": "https://www.wort.lu/pt/mundo/regresso-dos-confrontos-entre-pol-cia-e-coletes-amarelos-no-centro-de-paris-5c0bbac0182b657ad3b9b4d0",
            "pub_date": "2018-12-08 12:36:16 GMT",
            "source_nm": "Luxemburger Wort - Contact",
            "source_url": "https://www.wort.lu",
            "desc": "Os confrontos regressaram hoje de manh\u00e3 \u00e0s ruas de Paris, com a pol\u00edcia a disparar g\u00e1s lacrimog\u00e9neo contra dezenas de 'coletes amarelos' que estavam ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Yellow vests&#39; consider violence as the only way to make themselves heard - Luxemburger Wort - Contact",
            "link": "https://www.wort.lu/pt/luxemburgo/coletes-amarelos-consideram-que-violencia-e-a-unica-forma-de-se-fazerem-ouvir-5c0b986b182b657ad3b9b4b6",
            "pub_date": "2018-12-08 10:09:47 GMT",
            "source_nm": "Luxemburger Wort - Contact",
            "source_url": "https://www.wort.lu",
            "desc": "Milhares de 'coletes amarelos' est\u00e3o de volta ao centro de Paris para mais um dia de protesto e \u00e9 consensual que \"sem viol\u00eancia n\u00e3o se revolve nada\", ..."
        },
        {
            "title": "Video shows policemen beating alleged assailant in Paris - Luxemburger Wort - Contact",
            "link": "https://www.wort.lu/pt/mundo/v-deo-mostra-pol-cias-a-espancar-alegado-assaltante-em-paris-5c053f33182b657ad3b9af1b",
            "pub_date": "2018-12-03 14:35:31 GMT",
            "source_nm": "Luxemburger Wort - Contact",
            "source_url": "https://www.wort.lu",
            "desc": "Um v\u00eddeo publicado no Facebook e Twitter mostra um homem a ser brutalmente agredido por sete pol\u00edcias numa rua em Paris, no s\u00e1bado passado, perto da ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Yellow vests&#39; return to the streets in deserted Paris",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/coletes-amarelos-voltam-as-ruas-em-dia-de-paris-deserta,1071d9ebaef337a2359cc07ba3291fbb1bitc165.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:44:48 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Coletes amarelos tomam a avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es, em ParisEPA / Ansa - Brasil Uma cidade deserta, blindada, sem carros, com lojas fechadas e vitrinas protegidas por ferro e madeira. Esse \u00e9 o panorama de Paris neste s\u00e1bado (8), quando acontece o quarto protesto dos \"coletes amarelos\" contra as pol\u00edticas econ\u00f4micas do presidente Emmanuel Macron. Nascido h\u00e1 cerca de um m\u00eas por causa da alta dos pre\u00e7os dos combust\u00edveis, especialmente do diesel, o movimento \u00e9 caracterizado pelo colete fluorescente que \u00e9 item de seguran\u00e7a obrigat\u00f3rio em todos os autom\u00f3veis do pa\u00eds. Os cidad\u00e3os atenderam aos apelos..."
        },
        {
            "title": "In Paris, acts of yellow jackets already have more than 500 detainees",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/em-paris-atos-dos-coletes-amarelos-ja-tem-mais-de-500-detidos-em-paris/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:32:30 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "As for\u00e7as da ordem da Fran\u00e7a detiveram, neste s\u00e1bado, 554 pessoas em Paris, com o objetivo de impedir preventivamente incidentes violentos pelas convoca\u00e7\u00f5es de protestos dos \u201ccoletes amarelos\u201d, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do jornal Le Monde. Na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es, os manifestantes tentam chegar ao Arco do Triunfo, mas s\u00e3o impedidos por policiais, iniciando confrontos. Em toda a Fran\u00e7a, h\u00e1 cerca de 31.000 manifestantes neste s\u00e1bado, com mais de 700 deten\u00e7\u00f5es em todo o territ\u00f3rio do pa\u00eds. Uma porta-voz explicou que at\u00e9 \u00e0s 12h45 (hor\u00e1rio local, 9h45 de Bras\u00edlia), o n\u00famero era de 554 deten\u00e7\u00f5e..."
        },
        {
            "title": "Thousands of protesters return to the streets of Paris this Saturday - R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/sao-paulo/fotos/milhares-de-manifestantes-voltam-as-ruas-de-paris-neste-sabado-08122018",
            "pub_date": "2018-12-08 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "R7 Cities",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Milhares de manifestantes foram, novamente, \u00e0s ruas em Paris, neste s\u00e1bado (8). Encabe\u00e7ados pelos \"coletes amarelos\", eles protestam contra o aumento do custo de vida no pa\u00eds e pedem aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, entre outras pautas De acordo com o jornal Le Monde, 700 pessoas foram detidas at\u00e9 as 13h40 no hor\u00e1rio local (10h40 em Bras\u00edlia). Eles entraram em confronto com a pol\u00edcia ou portavam objetos proibidos durante os protestos, como m\u00e1scaras de g\u00e1s e capacetes, que supostamente podem ser usados contra as a\u00e7\u00f5es policiais O Minist\u00e9rio do Interior da Fran\u00e7a avalia que as manifesta\u00e7\u00f5es deste ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Yellow vests&#39; make new protest in Paris",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/europa,coletes-amarelos-fazem-nova-manifestacao-em-paris,70002638043",
            "pub_date": "2018-12-08 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "Por meio de um porta-voz, a pol\u00edcia de Paris informou neste s\u00e1bado, 8, que ao menos 170 pessoas foram detidas sob suspeita de planejar atos de viol\u00eancia durante o protesto dos \"coletes amarelos\". O grupo organizou marcha na capital da Fran\u00e7a para se manifestar contra o governo do presidente Emmanuel Macron. De acordo com a pol\u00edcia, a maior parte dos detidos j\u00e1 foi liberada. O grupo caminhou pela Avenida Champs-Elys\u00e9es e se reuniu nos arredores do Arco do Triunfo, cercado por for\u00e7as policiais. Torre Eiffel, museus - como o Louvre -, lojas de departamento e metr\u00f4 amanheceram fechados para vis..."
        },
        {
            "title": "Police clash with &#39;yellow jackets&#39; in Paris",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/europa/policia-francesa-entra-em-conflito-com-manifestantes-coletes-amarelos-em-paris,17e30bb5e85231a6136f365a6ef80567d4hi972l.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:07:56 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Reuters A pol\u00edcia francesa disparou bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo nos manifestantes \"coletes amarelos\" no centro de Paris neste s\u00e1bado, no in\u00edcio de uma manifesta\u00e7\u00e3o planejada contra o alto custo de vida sob o governo do presidente Emmanuel Macron. Uma porta-voz da pol\u00edcia disse a rep\u00f3rteres que havia cerca de 1.500 manifestantes na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es e autoridades disseram que 211 pessoas foram presas depois que a pol\u00edcia encontrou armas, como martelos, tacos de beisebol e bolas de metal. Centenas de manifestantes estavam em volta do monumento do Arco do Triunfo, que foi desfigurado com g..."
        },
        {
            "title": "Yellow jackets return to the streets in France",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/coletes-amarelos-voltam-as-ruas-na-franca,526d06b4032f83553a6db0361b5ca6859vw5c009.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:41:46 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Manifesta\u00e7\u00f5es em Paris se mantiveram, em grande parte, pac\u00edficas, possivelmente devido ao refor\u00e7o massivo da seguran\u00e7a DW / Deutsche Welle Pol\u00edcia age contra manifestantes que tentaram se aproximar do pal\u00e1cio presidencial em Paris, onde quase 500 pessoas foram presas no in\u00edcio dos protestos contra as pol\u00edticas do presidente Emmanuel Macron.A Fran\u00e7a vive o quarto fim de semana seguido de manifesta\u00e7\u00f5es dos chamados \"coletes amarelos\" contra as pol\u00edticas do presidente Emmanuel Macron, com novos confrontos entre policiais e manifestantes neste s\u00e1bado (08/12) nas ruas de Paris. A capital vive um..."
        },
        {
            "title": "500 protesters arrested during protest of &quot;yellow vests&quot; - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/500-manifestantes-sao-presos-durante-protesto-dos-coletes-amarelos-na-franca/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:01:41 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "\"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7a (ReutersReuters) \"Coletes amarelos\" protestam na Fran\u00e7..."
        },
        {
            "title": "&#39;Yellow vests&#39; act begins with clashes and tear gas in Paris - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/ato-de-coletes-amarelos-transforma-paris-em-cidade-fantasma.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Policiais dispararam bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo contra protestos dos \"coletes amarelos\" no in\u00edcio deste s\u00e1bado (8), em Paris. J\u00e1 \u00e9 a quarta semana de manifesta\u00e7\u00f5es contra a alta do custo de vida no pa\u00eds, entre outras demandas. Os confrontos ocorreram na avenida de Champs Elyse\u00e9s, onde, segundo a pol\u00edcia, cerca de 1.500 manifestantes se concentravam. Ao menos 127 pessoas foram detidas ap\u00f3s a pol\u00edcia encontrar armas como martelos, tacos de baseball e bolas de bocha. Cerca de 89 mil policiais foram destacados ao redor do pa\u00eds para atuar contra os manifestantes. Destes, 8 mil foram enviados pa..."
        },
        {
            "title": "Protests of the &quot;yellow vests&quot; in Paris - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/08/protestos-dos-coletes-amarelos-em-paris",
            "pub_date": "2018-12-08 10:33:56 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "\u00c9 o quarto s\u00e1bado de mobiliza\u00e7\u00e3o do movimento dos \"coletes amarelos\". Os Campos El\u00edsios, em Paris, est\u00e3o em estado de s\u00edtio. Os protestos contra o aumento dos impostos sobre os combust\u00edveis geraram uma grande crise social. Apesar da onda de protesto ter lugar na capital francesa, quase 90 mil pol\u00edcias est\u00e3o mobilizados em todo o pa\u00eds. O governo franc\u00eas viu-se obrigado a refor\u00e7ar os meios policiais nas ruas, para evitar epis\u00f3dios de viol\u00eancia, como os que aconteceram na semana passada. O Governo liderado por \u00c9douard Philippe enviou aproximadamente 8 mil pol\u00edcias para as ruas de Paris. Em tod..."
        },
        {
            "title": "Paris to put armor on the street to contain protests",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,paris-colocara-blindados-na-rua-para-conter-protestos,70002637530",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - Pela primeira vez em mais de uma d\u00e9cada, Paris colocar\u00e1 ve\u00edculos blindados da Gendarmeria nas ruas \u00e0 espera do grande protesto do movimento dos \u201ccoletes amarelos\u201d previsto para este s\u00e1bado, 7. Em alerta vermelho, a Fran\u00e7a come\u00e7ou a se entrincheirar hoje ante o temor de que degenerem em confrontos violentos, um cen\u00e1rio que o governo espera evitar com quase 90 mil policiais nas ruas. Museus fechados, shows cancelados, jogos de futebol adiados. Em todo o pa\u00eds foram tomadas medidas excepcionais para evitar que as cenas de viol\u00eancia da semana passada se repitam. Comerciantes, temerosos ..."
        },
        {
            "title": "The day Iber\u00ea Camargo recreated the &quot;Mona Lisa&quot; in the Louvre - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/cultura-e-lazer/almanaque/noticia/2018/12/o-dia-em-que-ibere-camargo-recriou-a-mona-lisa-no-louvre-cjpej7m1r0jwn01rxhdefzkwu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:36:05 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Obra de Vit\u00f3rio Gheno, na qual ele retrata Iber\u00ea Camargo no Museu do Louvre recriando a tela \u201cMona Lisa\u201d, de Leonardo da VinciReprodu\u00e7\u00e3o / Arquivo Pessoal O artista pl\u00e1stico ga\u00facho Vit\u00f3rio Gheno, com oito d\u00e9cadas de atividade art\u00edstica e 95 anos de idade, em plena forma, pinta diariamente. Na pr\u00f3xima segunda-feira (10), \u00e0s 17h30min, na Galeria Fl\u00e2neur (Avenida Benjamin Constant, 1.023, bairro S\u00e3o Jo\u00e3o \u2013 Porto Alegre), ele inaugura a mostra intitulada Liberdade. A exposi\u00e7\u00e3o apresenta cerca de 20 obras recentes, de diversas fases e s\u00e9ries, de \u00f3leos sobre tela, aquarelas e estudos. A curadora ..."
        },
        {
            "title": "Yellow jackets have created a monster, says French minister",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/coletes-amarelos-criaram-um-mostro-diz-ministro-frances,8bb224017f978bd32a68cf88b47276a6wquyjum3.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:36:14 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "H\u00e1 uma semana, protesto em Paris foi marcado pela viol\u00eancia DW / Deutsche Welle Ministro do Interior promete toler\u00e2ncia zero para destrui\u00e7\u00e3o e tumultos em protestos programados para o s\u00e1bado. Seguran\u00e7a ser\u00e1 refor\u00e7ada em toda a Fran\u00e7a. Somente em Paris cerca de 8 mil policiais foram mobilizados.O ministro do Interior da Fran\u00e7a, Christophe Castaner, promete nesta sexta-feira (07/12) toler\u00e2ncia zero para aqueles que desejam causar destrui\u00e7\u00e3o e tumultos durante os protestos programados para este final de semana em Paris. \"Nestas \u00faltimas tr\u00eas semanas, vimos o nascimento de um monstro que escapou..."
        },
        {
            "title": "Manifestation of yellow vests closes shops, museums and cancels events in Paris - Brazil 247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-08 13:29:46 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 Neste s\u00e1bado (8), os \"coletes amarelos\" far\u00e3o a quarta jornada de mobiliza\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio franc\u00eas; em Paris, depois das depreda\u00e7\u00f5es da semana passada no Arco do Triunfo e ruas adjacentes, o com\u00e9rcio e restaurantes v\u00e3o estar fechados na avenida Champs Elys\u00e9es, pr\u00f3xima do Pal\u00e1cio do Eliseu, sede da presid\u00eancia; o clima n\u00e3o est\u00e1 para festas de fim de ano, com o pa\u00eds atravessando uma grave crise pol\u00edtica e social. Adriana Moys\u00e9s (RFI Brasil) - Neste s\u00e1bado (8), os \"coletes amarelos\" far\u00e3o a quarta jornada de mobiliza\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio franc\u00eas. Em Paris, depois das depreda\u00e7\u00f5es da semana passada..."
        },
        {
            "title": "Fans keep alive Jim Morrison&#39;s legend, who would turn 75",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/08/fas-mantem-viva-a-lenda-de-jim-morrison-que-completaria-75-anos.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 06:02:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "Marta Garde. Paris, 8 dez (EFE).- Jim Morrison completaria 75 anos neste s\u00e1bado e o carinho dos f\u00e3s ao se depararem com o t\u00famulo no cemit\u00e9rio P\u00e8re Lachaise de Paris, cidade onde o artista morreu no dia 3 de julho de 1971, mostra que, longe de extinguir a lenda, a morte do ex-vocalista da The Doors apenas o engrandeceu. Flores frescas e garrafas de bebidas alco\u00f3licas est\u00e3o constantemente sobre a sepultura, isso sem falar nas in\u00fameras visitas de f\u00e3s e turistas que contrastam com a calma nos demais t\u00famulos. O universo do rock ainda chorava pelas mortes quase consecutivas de Jimi Hendrix e Jani..."
        },
        {
            "title": "Discover how much it costs a romantic encounter in 25 cities around the world - Mega Curioso",
            "link": "https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/110330-descubra-quanto-custa-um-encontro-romantico-em-25-cidades-pelo-mundo.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 16:01:11 GMT",
            "source_nm": "Mega Curious",
            "source_url": "https://www.megacurioso.com.br",
            "desc": "Nada melhor do que um bom jantar e um filme com a pessoa que voc\u00ea gosta. Mas, dependendo da cidade do mundo em que estiver, esse programa pode ter um pre\u00e7o mais salgado do que a pipoca do cinema Marcar um encontro rom\u00e2ntico com o crush n\u00e3o tem pre\u00e7o\u2026 a n\u00e3o ser o da comanda no final do jantar naquele restaurante bacana, claro. O site de encontros EliteSingles divulgou uma pesquisa que aponta o valor m\u00e9dio gasto em um encontro em 25 grandes cidades ao redor do mundo. A empresa analisou os custos em d\u00f3lares do que considera uma noite t\u00edpica de encontro rom\u00e2ntico, incluindo jantar para dois em ..."
        },
        {
            "title": "Meet the Christmas Trees Around the World - Home and Garden",
            "link": "https://revistacasaejardim.globo.com/Casa-e-Jardim/Viagem/noticia/2018/12/conheca-arvores-de-natal-ao-redor-do-mundo.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:18:01 GMT",
            "source_nm": "House and garden",
            "source_url": "https://revistacasaejardim.globo.com",
            "desc": "O clima natalino \u00e9 contagiante onde quer que voc\u00ea esteja. Entre as cidades mais conhecidas do mundo, o feriado \u00e9 esperado com direito a enfeites e \u00e1rvores de Natal espalhados por todos os cantos. Grande parte das metr\u00f3poles possui uma decora\u00e7\u00e3o junto a um monumento ou local especial. Na Europa, por exemplo, \u00e9 comum encontrarmos os mercados de Natal, em que as pessoas visitam para comprar souvernires e passear em meio \u00e0s luzes piscantes. Conhe\u00e7a os enfeites de final de ano em grandes cidades ao redor do mundo. + LEIA MAIS | MONTE SUA \u00c1RVORE DE NATAL COMO UM EXPERT. SAIBA COMO: S\u00e3o Paulo A \u00e1r..."
        },
        {
            "title": "Police and protesters clashed in Paris; more than 500 arrested |",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/internacional/ultimas-noticias/2018/12/08/coletes-amarelos-protestos-macri-franca.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "As primeiras rea\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, com deten\u00e7\u00f5es e o uso de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo contra os \"coletes amarelos\" que protestam em Paris, aconteceram na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (8) na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es e em uma rua adjacente. Segundo o site do jornal franc\u00eas Le Monde, a pol\u00edcia de Paris informou h\u00e1 pouco que o n\u00famero de detidos chegou a 554 na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, dos quais 335 ficaram sob cust\u00f3dia. Pouco depois das 9h (hor\u00e1rio local; 6h em Bras\u00edlia) come\u00e7aram momentos de tens\u00e3o entre os manifestantes e os agentes antidist\u00farbios, que os impediram de passar pela avenida a partir de um determinado ponto..."
        },
        {
            "title": "France redoubles efforts to avoid chaos in anti-government protests",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/06/franca-redobra-esforcos-para-evitar-o-caos-em-protestos-contra-o-governo.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Paris, 6 dez 2018 (AFP) - O governo do presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, redobrou os esfor\u00e7os nesta quinta-feira (6) para evitar uma nova explos\u00e3o de viol\u00eancia nos protestos dos 'coletes amarelos' previstos para o s\u00e1bado, em meio a um clima de descontentamento geral que se espalha para outros setores. As convoca\u00e7\u00f5es aos protestos no s\u00e1bado proliferavam nas redes sociais, despertando o temor de uma repeti\u00e7\u00e3o das cenas de caos que deram volta ao mundo no fim de semana passado. Para evitar novos desmandos, as autoridades alertaram todas as lojas e restaurantes da Champs Elys\u00e9es a fecharem a..."
        },
        {
            "title": "Protests of yellow vests take thousands to the streets of Paris, France - R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/protesto-dos-coletes-amarelos-leva-milhares-as-ruas-de-paris-na-franca-08122018",
            "pub_date": "2018-12-08 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "R7 International",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Mais de 300 pessoas foram retiradas dos protestos deste s\u00e1bado na Fran\u00e7a Benoit Tessier/Reuters \u2013 08.12.2018 Pelo terceiro final de semana consecutivo, um novo protesto encabe\u00e7ado pelos coletes amarelos levou milhares de manifestantes \u00e0s ruas de Paris, na Fran\u00e7a, neste s\u00e1bado (8). Eles protestam contra o aumento do custo de vida no pa\u00eds e pedem aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, entre outras pautas. Parte do com\u00e9rcio e alguns pontos tur\u00edsticos, como a Torre Eiffel, est\u00e3o fechados. At\u00e9 as 13h40 no hor\u00e1rio local (10h40 em Bras\u00edlia), a pol\u00edcia francesa havia detido 700 pessoas. Os detidos entraram em ..."
        },
        {
            "title": "French authorities fear more violence with persistence of yellow jackets",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/autoridades-francesas-temem-mais-violencia-com-persistencia-dos-coletes-amarelos,ddec768db2bb838672ba39f811c20bbayt178hhs.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:28:14 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Manifestantes de coletes amarelos s\u00e3o atingidos por jato d'\u00e1gua da pol\u00edcia perto do Arco do Triunfo, em Paris 01/12/2018 REUTERS/Stephane MaheReuters As autoridades da Fran\u00e7a temem que outra onda de \"grande viol\u00eancia\" e saques seja desencadeada em Paris no final de semana por milhares de radicais entre os manifestantes \"coletes amarelos\", disse um membro da equipe da Presid\u00eancia nesta quinta-feira. Apesar de desistir nesta semana dos planos de aumentar os impostos dos combust\u00edveis, a motiva\u00e7\u00e3o da revolta nacional, o presidente Emmanuel Macron est\u00e1 tendo dificuldade para conter a raiva que l..."
        },
        {
            "title": "Paris monuments to close for fear of protest of &quot;yellow vests&quot; - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/principais-monumentos-de-paris-serao-fechados-por-temor-a-protestos/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:36 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Paris \u2013 Os principais monumentos de Paris, uma das cidades mais visitadas por turistas do mundo, ser\u00e3o fechados neste s\u00e1bado como medida de seguran\u00e7a devido aos temores de uma explos\u00e3o de viol\u00eancia durante os protestos dos \u201ccoletes amarelos\u201d contra o aumento de impostos sobre os combust\u00edveis. Se ontem j\u00e1 foi anunciado que a Torre Eiffel, a \u00d3pera de Paris e o Grand Palais iriam impedir o acesso a visitantes, nesta sexta-feira o Centro de Monumentos Nacionais (CMN) informou que locais t\u00e3o emblem\u00e1ticos como o Arco do Triunfo e as torres da catedral de Notre Dame far\u00e3o o mesmo. Em um breve comu..."
        },
        {
            "title": "Paris agreement is talk for environmentalist to sleep - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/leandro-narloch/2018/12/acordo-de-paris-e-conversa-para-ambientalista-dormir.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Ambientalistas temem que Bolsonaro retire o Brasil do Acordo de Paris e desista da candidatura para sediar a COP-25, a confer\u00eancia anual da ONU para negocia\u00e7\u00f5es sobre o clima. De fato, n\u00e3o sei se seria uma boa estrat\u00e9gia do governo. O Acordo de Paris \u00e9 t\u00e3o fraco e impratic\u00e1vel que talvez nem valha a pena desafi\u00e1-lo. Meu resumo do Acordo de Paris. Em 2015, depois de anos de muito discurso e enrola\u00e7\u00e3o, l\u00edderes mundiais acordaram que cada pa\u00eds signat\u00e1rio produziria relat\u00f3rios (ou seja, mais discurso e enrola\u00e7\u00e3o) com metas de redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de carbono na atmosfera. Por press\u00e3o de diversos l..."
        },
        {
            "title": "Tear gas disruptions and shots in Paris during the &#39;yellow jackets&#39; act",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/08/disturbios-e-disparos-de-gas-lacrimogeneo-em-paris-durante-ato-dos-coletes-amarelos.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Paris, 8 dez 2018 (AFP) - A tens\u00e3o aumentava neste s\u00e1bado (8), em Paris, perto da Champs-\u00c9lys\u00e9es, onde a pol\u00edcia lan\u00e7ou g\u00e1s lacrimog\u00eaneo contra \"coletes amarelos\" que enfrentam os agentes aos gritos de \"Macron ren\u00fancia!\". \u00c0s 10h25 locais, a pol\u00edcia disparou v\u00e1rios proj\u00e9teis de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo para conter manifestantes, em uma rua adjacente ao Champs-\u00c9lys\u00e9es, perto do Arco do Triunfo. Cerca de 1.500 pessoas se manifestavam na c\u00e9lebre avenida parisiense, segundo a prefeitura de Paris. At\u00e9 o momento, 481 pessoas foram detidas, e 211, deixadas em deten\u00e7\u00e3o preventiva, anunciou o primeiro-minist..."
        },
        {
            "title": "Hospitals in Paris strengthen teams to cover demonstrations on Saturday - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133448/hospitais-de-paris-reforcam-equipas-para-cobrir-manifestacoes-no-sabado",
            "pub_date": "2018-12-07 20:22:43 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Os hospitais de Paris instalaram um dispositivo de vigil\u00e2ncia refor\u00e7ado com pessoal m\u00e9dico e n\u00e3o m\u00e9dico, para fazer face a eventuais casos de viol\u00eancia resultantes das manifesta\u00e7\u00f5es dos \"coletes amarelos\" previstas para s\u00e1bado na capital francesa. De acordo com um comunicado da Assist\u00eancia P\u00fablica-Hospitais de Paris (AP-HP), que integra 39 hospitais, o refor\u00e7o foi feito para prevenir um poss\u00edvel afluxo de feridos aos servi\u00e7os de urg\u00eancia em resultado de eventuais incidentes nos protestos. As equipas m\u00e9dicas da AP-HP foram refor\u00e7adas de forma a poderem deslocar-se aos locais onde possam ser ..."
        },
        {
            "title": "CFA promotes talk on &quot;Resilient Cities&quot; focused on Paris - Administrators.com",
            "link": "http://www.administradores.com.br/noticias/cotidiano/cfa-promove-palestra-sobre-cidades-resilientes-com-foco-em-paris/127304/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:12:21 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "http://www.administradores.com.br",
            "desc": "CFA promove palestra sobre \u201cCidades Resilientes\u201d com foco em Paris O palestrante franc\u00eas S\u00e9bastien Maire, respons\u00e1vel desde 2015 pela resili\u00eancia da cidade de Paris e especialista em gest\u00e3o de autoridades locais, falou das experi\u00eancias que teve nos \u00faltimos quatros anos em construir e implementar estrat\u00e9gias no pa\u00eds para at\u00e9 2030 O Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o (CFA), por meio da C\u00e2mara de Gest\u00e3o P\u00fablica (CGP), promoveu \u2013 em parceria com a Embaixada da Fran\u00e7a \u2013 a palestra \u201cCidades Resilientes: o caso de Paris\u201d. O evento realizado no plen\u00e1rio da autarquia, no dia 28 de novembro, contou co..."
        },
        {
            "title": "VIDEO - Willy Delvalle speaks from Paris to DCM about &quot;yellow jackets&quot; protests - Di\u00e1rio do Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-willy-delvalle-fala-de-paris-ao-dcm-sobre-os-protestos-dos-coletes-amarelos/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:16:57 GMT",
            "source_nm": "World Center Diary",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Police use tear gas to contain &#39;yellow vests&#39; in Paris",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/08/policia-usa-gas-lacrimogeneo-para-conter-os-coletes-amarelos-em-paris.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 08:42:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "(Atualiza com novas declara\u00e7\u00f5es) Paris, 8 dez (EFE).- As primeiras rea\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia, com deten\u00e7\u00f5es e o uso de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo contra os \"coletes amarelos\" que protestam em Paris, aconteceram na manh\u00e3 deste s\u00e1bado na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es e em uma rua adjacente. Pouco depois das 9h (hor\u00e1rio local; 6h em Bras\u00edlia) come\u00e7aram momentos de tens\u00e3o entre os manifestantes e os agentes antidist\u00farbios, que os impediram de passar pela avenida a partir de um determinado ponto, perto do Pal\u00e1cio do Eliseu. Quase uma hora depois, os agentes utilizaram g\u00e1s lacrimog\u00eaneo para dispersar as dezenas de \"cole..."
        },
        {
            "title": "Paris? In December the light city is Lyon - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/paris-em-dezembro-a-cidade-luz-e-lyon",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:43 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Quarenta instala\u00e7\u00f5es luminosas e mais de 3 milh\u00f5es de pessoas para as ver. A Festa das Luzes tem por h\u00e1bito trazer um colorido especial \u00e0 cidade francesa de Lyon na primeira semana de dezembro e 2018 n\u00e3o foi exce\u00e7\u00e3o. As imagens valem bem mais que mil palavras..."
        },
        {
            "title": "Features and differences of 12 architectural styles - ArchDaily Brasil",
            "link": "https://www.archdaily.com.br/br/898742/caracteristicas-e-diferencas-de-12-estilos-arquitetonicos",
            "pub_date": "2018-12-03 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "ArchDaily Brasil",
            "source_url": "https://www.archdaily.com.br",
            "desc": "\u00a9 ArchDaily H\u00e1 muito tempo a hist\u00f3ria das civiliza\u00e7\u00f5es vem sendo contada e ensinada de forma linear, com um sentido evolutivo, em prol de uma apreens\u00e3o facilitada por uma did\u00e1tica mais direta. \u00c9 fato que, muitas vezes, questionou-se esse m\u00e9todo de pensar e organizar a forma como os eventos ou manifesta\u00e7\u00f5es culturais aconteceram no decorrer do tempo, nas diversas partes do mundo, com suas especificidades que, muitas vezes, s\u00e3o deixadas de lado nas grandes narrativas hist\u00f3ricas produzidas, sobretudo, no \u00e2mbito ocidental e, mais ainda, europeu. Apesar disso, tamb\u00e9m \u00e9 fato que, muitas vezes, en..."
        },
        {
            "title": "Macron government gives way to protesters",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/governo-macron-cede-aos-manifestantes,5c5aa9b23bca25f95d1d3021582120a74drq4zl3.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:56:56 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Coletes amarelos viraram o s\u00edmbolo dos protestos em ParisDW / Deutsche Welle Ap\u00f3s semanas de violentos protestos em Paris, presidente retrocede ao menos temporariamente sobre aumento de impostos aos combust\u00edveis e anuncia medidas para tentar apaziguar manifesta\u00e7\u00f5es, as mais violentas em d\u00e9cadas.A Fran\u00e7a suspendeu nesta ter\u00e7a-feira (04/12), ao menos temporariamente, o aumento dos impostos sobre os combust\u00edveis, que foi o estopim dos protestos de rua que acabaram se transformando em manifesta\u00e7\u00f5es de massa contra o governo do presidente Emmanuel Macron. Ap\u00f3s um dia de reuni\u00f5es entre o governo ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Yellow vests&quot; form barricades and set fire to objects in the streets of Paris",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/08/coletes-amarelos-formam-barricadas-e-incendeiam-objetos-nas-ruas-de-paris.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Paris, 8 dez (EFE).- As manifesta\u00e7\u00f5es dos \"coletes amarelos\" neste s\u00e1bado em Paris, que segundo as autoridades reuniram mais de oito mil pessoas pela manh\u00e3 (31 mil em toda Fran\u00e7a), deram lugar a novos incidentes no in\u00edcio da tarde. O principal ponto de atrito foram as grandes avenidas, nas quais, pouco depois das 13h (hor\u00e1rio local; 10h em Bras\u00edlia), grupos de manifestantes formaram barricadas com materiais que levaram de alguns estabelecimentos pr\u00f3ximos e objetos das ruas. Depois, atearam fogo. Os agentes utilizaram ve\u00edculos com mangueiras para apagar as chamas e lan\u00e7aram g\u00e1s lacrimog\u00eaneo ..."
        },
        {
            "title": "France plans to return pieces of museums to its original villages - Galileo",
            "link": "https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/12/franca-planeja-devolver-pecas-de-museus-para-seus-povos-de-origem.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:47:51 GMT",
            "source_nm": "Galileo",
            "source_url": "https://revistagalileu.globo.com",
            "desc": "Museu do Quai Branly, em Paris (Fran\u00e7a) (Foto: Andreas Praefcke/German Wikipedia Commons) Museus da Europa est\u00e3o sob crescente press\u00e3o para devolver artefatos saqueados durante os tempos coloniais. Arque\u00f3logos europeus se beneficiam da conveni\u00eancia do acesso fornecido pelos museus ocidentais, ao mesmo tempo em que sofrem com o dilema \u00e9tico de como foram levados por meios ilegais. Um relat\u00f3rio encomendado pelo presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, sugeriu que artes saqueadas da \u00c1frica subsaariana durante a era colonial deveriam ser devolvidas por meio de uma restitui\u00e7\u00e3o permanente. O estudo d..."
        },
        {
            "title": "Kim Kardashian returns to Paris for the first time after robbery: &quot;Where are our security guards?&quot; Who happens",
            "link": "https://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2018/12/kim-kardashian-volta-paris-pela-primeira-vez-apos-roubo-cade-nossos-segurancas.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:04:14 GMT",
            "source_nm": "Who happens",
            "source_url": "https://revistaquem.globo.com",
            "desc": "Kim Kardashian e Kanye West (Foto: Backgrid) Kim Kardashian passou por um sufoco em em outubro de 2016, em Paris, quando teve o quarto do hotel invadido por homens armados. Na ocasi\u00e3o, eles a amarraram com fita adesiva e a deixaram no banheiro do quarto enquanto roubavam suas joias avaliadas em sete milh\u00f5es de d\u00f3lares. LEIA MAIS: KIM KARDASHIAN USA DECOTE EXPLOSIVO PARA DESFILE DE MODA Mais de dois anos ap\u00f3s o acontecimento, a empres\u00e1ria de 38 anos retornou \u00e0 cidade. O momento foi registrado na s\u00e9rie da fam\u00edlia, Keeping Up With The Kardashians. Kanye West pediu para que a mulher o acompanha..."
        },
        {
            "title": "France to close Eiffel Tower and Louvre for fear of new violent protests",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/franca-fechara-torre-eiffel-e-louvre-com-medo-de-novos-protestos-violentos/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:03 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "(Thibault CamusPoolReuters)(Benoit TessierReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Benoit TessierReuters)(Kamil ZihniogluAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP) A Fran\u00e7a fechar\u00e1 no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 8, a Torre Eiffel e outros pontos tur\u00edsticos de Paris para evitar uma nova onda de protestos violentos na capital. Ao todo, 89.000 policiais estar\u00e3o presentes nas ruas de v\u00e1rias cidades do pa\u00eds. Os manifestantes que apoiam o movimento dos \u201ccoletes amarelos..."
        },
        {
            "title": "Paris prepares for new demonstration - Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011362/paris-se-prepara-para-nova-manifestacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 18:45:32 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "T\u00e1buas de madeira nas vitrines, monumentos fechados, viagens para fora da cidade... Parisienses e turistas se preparam para uma poss\u00edvel nova onda de viol\u00eancia neste s\u00e1bado (8) na capital francesa, \u00e0 margem da manifesta\u00e7\u00e3o dos \"coletes amarelos\". \"Pediram que recolh\u00eassemos tudo o que pudesse ser usado como arma\", explica Aziz, um agente do servi\u00e7o de limpeza p\u00fablica da prefeitura de Paris, carregando de sucata de metal seu caminh\u00e3o estacionado em uma rua perto dos Champs-\u00c9lys\u00e9es. N\u00e3o muito longe, dois de seus colegas desmontam as grades de ferro fundido que cercam as \u00e1rvores da avenida Male..."
        },
        {
            "title": "Watch on TV - Estad\u00e3o",
            "link": "https://cultura.estadao.com.br/noticias/televisao,assista-na-tv,70002629518",
            "pub_date": "2018-12-02 08:01:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://cultura.estadao.com.br",
            "desc": "Filmes Week-End \u00e0 Francesa Week-End. (Fran\u00e7a, 1968.) Dir. de Jean-Luc Godard, com Mireille Darc, Jean Yanne, Jean-Pierre L\u00e9aud, Anne Wiazemsky. Maio de 68 estava inteiro em A Chinesa, o longa de Godard, de 1967, que provocou pol\u00eamica nas assembleias populares, durante o movimento dos estudantes em Paris, como se viu em O Formid\u00e1vel, de Michel Hazanavicius, com Louis Garrel como Jean-Luc. No chamado ano que n\u00e3o termina nunca, Godard estava denunciando a civiliza\u00e7\u00e3o do autom\u00f3vel, filmando um congestionamento imenso que paralisava a Fran\u00e7a. Tudo come\u00e7a com um casal, Mireille Darc e Jean Yanne,..."
        },
        {
            "title": "Katy Perry wins a charity auction and pays $ 50,000 for her boyfriend&#39;s appointment - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://f5.folha.uol.com.br/celebridades/2018/12/katy-perry-arremata-leilao-beneficente-e-paga-us-50-mil-por-encontro-com-o-proprio-namorado.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 00:45:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://f5.folha.uol.com.br",
            "desc": "Katy Perry, 34, mostrou que tem um lado bastante ciumento durante um evento beneficente realizado no \u00faltimo domingo (2), em Los Angeles, nos Estados Unidos. A cantora cobriu o lance de uma f\u00e3 e pagou US$ 50 mil (mais de R$ 190 mil) para sair com o pr\u00f3prio namorado, Orlando Bloom, 41. O encontro com o ator foi leiloado durante o evento One Love Malibu, dedicado a arrecadar fundos para as v\u00edtimas do inc\u00eandio florestal que devastou a Calif\u00f3rnia, no m\u00eas passado, e deixou ao menos 88 mortos e quase 200 pessoas desaparecidas. Perry, que cantou durante o evento, subiu ao palco para ajudar no an\u00fanc..."
        },
        {
            "title": "Video of student arrest causes shock in France",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/video-de-prisao-de-estudantes-causa-choque-na-franca/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:40 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Um v\u00eddeo de uma violenta interven\u00e7\u00e3o policial em uma escola de Ensino M\u00e9dio na regi\u00e3o de Paris, na Fran\u00e7a, causou indigna\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os nesta sexta-feira, 7. Na grava\u00e7\u00e3o, dezenas de estudantes s\u00e3o obrigados a se ajoelhar, com as m\u00e3os atr\u00e1s da cabe\u00e7a, enquanto s\u00e3o algemados. Os jovens participavam de uma manifesta\u00e7\u00e3o no col\u00e9gio Saint-Exup\u00e9ry em Mantes-la-Jolie, periferia da capital francesa, e se envolveram em confrontos com os policiais na quinta-feira 6. Ao menos 140 estudantes foram presos. No v\u00eddeo amplamente divulgado pela imprensa local e nas redes sociais, os alunos s\u00e3o vistos ..."
        },
        {
            "title": "How the &#39;yellow vests&#39; of France achieve goals without having to negotiate - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/2018/12/como-os-coletes-amarelos-da-franca-alcancam-metas-sem-precisar-negociar.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "[RESUMO]?Movimento dos \"coletes amarelos\" na Fran\u00e7a usa falta de lideran\u00e7as, agenda difusa e mobiliza\u00e7\u00e3o via redes sociais para alcan\u00e7ar metas sem negociar, segundo soci\u00f3logo, de modo similar ao epis\u00f3dio dos caminhoneiros, em maio, no Brasil. A dispers\u00e3o que caracteriza, na Fran\u00e7a, o movimento dos \"coletes amarelos\", tanto em termos de reivindica\u00e7\u00f5es quanto de hierarquia, tem se mostrado um trunfo para os manifestantes, que ocupam ruas e estradas do pa\u00eds desde meados de novembro. Na avalia\u00e7\u00e3o do soci\u00f3logo franc\u00eas Albert Ogien, quanto menos o coletivo (que n\u00e3o destacou porta-vozes nem consol..."
        },
        {
            "title": "French police urge trade in Champs-Elysees region closed on Saturday",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,policia-francesa-pede-que-comercio-na-regiao-da-champs-elysees-fique-fechado-no-sabado,70002635995",
            "pub_date": "2018-12-06 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - A pol\u00edcia de Paris pediu que lojistas e donos de restaurantes da regi\u00e3o da Champs-Elys\u00e9es fechem os estabelecimentos no s\u00e1bado temendo novos confrontos em raz\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es convocadas pelos \"coletes amarelos\". Um documento foi distribu\u00eddo nesta quinta-feira, 6, aos comerciantes ap\u00f3s reuni\u00e3o de emerg\u00eancia da pol\u00edcia local. As autoridades se preparam \"para um dia de grande viol\u00eancia\", com base no que tem sido dito por manifestantes de extrema direita e extrema esquerda, informou um funcion\u00e1rio do Minist\u00e9rio do Interior. Al\u00e9m de fechar o com\u00e9rcio, a pol\u00edcia recomendou que os come..."
        },
        {
            "title": "Modric wins Ball of Gold and ends hegemony of CR7 |",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/modric-vence-bola-de-ouro-e-encerra-hegemonia-de-cr7,a9e406b2f1edacf2c3507d34d861296d2yyhcoct.html",
            "pub_date": "2018-12-03 21:41:59 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O croata Luka Modric venceu na noite desta segunda-feira (3) o pr\u00eamio Bola de Ouro, da revista \"France Football\", durante cerim\u00f4nia em Paris, e quebrou a hegemonia do portugu\u00eas Cristiano Ronaldo."
        },
        {
            "title": "Students join protests of &quot;yellow jackets&quot; - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/estudantes-juntam-se-aos-protestos-dos-coletes-amarelos",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:14 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Milhares de alunos do liceu protestaram, esta sexta-feira (7 de dezembro), pelas ruas de Paris. Ao longo da \u00faltima semana, os estudantes t\u00eam aderido aos protestos dos chamados \"coletes amarelos\", contra o aumento do n\u00edvel de vida em Fran\u00e7a e contra v\u00e1rias medidas do Governo de Emmanuel Macron."
        },
        {
            "title": "After protests, French minister says he does not rule out a state of emergency",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,apos-protestos-ministro-frances-diz-que-nao-descarta-estabelecer-estado-de-emergencia,70002630404",
            "pub_date": "2018-12-02 18:20:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - O governo franc\u00eas procura neste domingo, 2, formas de superar a crise provocada pelos dist\u00farbios que agitaram Paris no dia anterior durante os protestos dos \"coletes amarelos\", mas o presidente Emmanuel Macron preferiu manter o sil\u00eancio. \"O presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o vai falar hoje\", informou o Pal\u00e1cio do Eliseu, ap\u00f3s a reuni\u00e3o de crise que ele presidiu com o primeiro-ministro, \u00c9douard Philippe, o ministro do Interior, Christophe Castaner, e \"autoridades competentes\". Mas ele pediu ao premi\u00ea que receba \"os l\u00edderes dos partidos representados no Parlamento, bem como representantes do..."
        },
        {
            "title": "Violent protests in France close the Eiffel Tower and Louvre Museum - Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/mundo/protestos-violentos-na-franca-fecham-a-torre-eiffel-e-museu-do-louvre",
            "pub_date": "2018-12-08 10:57:52 GMT",
            "source_nm": "Metropolis",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O ministro do Interior da Fran\u00e7a, Christophe Castaner, prometeu nesta sexta-feira (7/12) toler\u00e2ncia zero para manifestantes que causarem destrui\u00e7\u00e3o e tumultos durante os protestos programados para este final de semana em Paris. Milhares de pessoas est\u00e3o nas ruas e pontos tur\u00edsticos, como a Torre Eiffel e o Museu do Louvre est\u00e3o fechados, por precau\u00e7\u00e3o. \u201cNestas \u00faltimas tr\u00eas semanas, vimos o nascimento de um monstro que escapou de seus criadores\u201d, disse Castaner, em refer\u00eancia ao protesto que surgiu com motoristas irritados com um aumento de impostos sobre combust\u00edveis e cresceu, se transform..."
        },
        {
            "title": "French Consul Visits Brazilian Digital Visigoths - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/patriciacamposmello/2018/12/consul-frances-e-vitima-dos-visigodos-digitais-brasileiros.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A mais recente v\u00edtima dos visigodos digitais \u00e9 o c\u00f4nsul geral da Fran\u00e7a em S\u00e3o Paulo, Brieuc Pont. O bate-boca come\u00e7ou com um tu\u00edte de Filipe Martins, secret\u00e1rio de assuntos internacionais do PSL, ap\u00f3s os protestos dos 'coletes amarelos' em Paris ?como noticiou o BuzzFeed. \"Uma modest\u00edssima sugest\u00e3o ao Presidente Emmanuel Macron. Antes de defender o Acordo de Paris, que tal defender primeiro Paris? Fa\u00e7a um acordo com o seu pr\u00f3prio povo antes de criticar as decis\u00f5es do governo brasileiro e interferir desrespeitosamente em nossas quest\u00f5es dom\u00e9sticas\", disse o articulador da pol\u00edtica externa b..."
        },
        {
            "title": "Paris Stock Exchange: CAC-40 closes 0.68% higher - Reuters",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/07/bolsa-de-paris-cac-40-fecha-em-alta-de-068.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:53:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Paris, 7 dez (EFE).- O principal indicador da Bolsa de Valores de Paris, o CAC-40, fechou nesta sexta-feira em alta de 0,68%, aos 4.813,13 pontos. do UOL \u00a9 1996 - 2018 UOL - O melhor conte\u00fado. Todos os direitos reservados"
        },
        {
            "title": "France on alert on the eve of a new protest of the &#39;yellow vests&#39; - State of Minas Gerais",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011478/franca-em-alerta-as-vesperas-de-novo-protesto-dos-coletes-amarelos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:18 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A Fran\u00e7a, em alerta vermelho, come\u00e7ou a se entrincheirar nesta sexta-feira (7), na v\u00e9spera de novos protestos dos 'coletes amarelos', ante o temor de que degenerem em confrontos violentos, um cen\u00e1rio que o governo espera evitar com quase 90 mil policiais nas ruas. Museus fechados, shows cancelados, jogos de futebol adiados. Em todo o pa\u00eds foram tomadas medidas excepcionais para evitar as chocantes cenas de viol\u00eancua que deram volta ao mundo na semana passada. De norte a sul e de leste a oeste, a Fran\u00e7a vive sob forte tens\u00e3o pelo medo de que os novos protestos dos \"coletes amarelos\" acabem e..."
        },
        {
            "title": "Museum and monument are vandalized in Paris amid a wave of protests - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/2018/12/museu-e-monumento-sao-vandalizados-em-paris-em-meio-a-onda-de-protestos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Em meio \u00e0 onda de protestos dos \"coletes amarelos\" na Fran\u00e7a, neste s\u00e1bado (1\u00ba), manifestantes fizeram uma s\u00e9rie de picha\u00e7\u00f5es no Arco do Triunfo, um dos monumentos mais visitados de Paris -entre as quais, a inscri\u00e7\u00e3o \"os coletes amarelos ir\u00e3o triunfar\". A Galeria Nacional do Jeu de Paume, que fica entre a avenida Champs-Elys\u00e9es e o Louvre, teve vidros quebrados. Chegou a circular na m\u00eddia francesa a informa\u00e7\u00e3o falsa de que o local havia sido incendiado, mas o pr\u00e9dio est\u00e1 a salvo. Foi divulgado no Twitter um v\u00eddeo de baixa qualidade, cuja legenda dizia que o Jeu de Paume estaria em chamas. N..."
        },
        {
            "title": "In response to protests, Macron asks premier to negotiate with &#39;yellow jackets&#39; - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/em-meio-a-protestos-macron-pede-que-premie-negocie-com-coletes-amarelos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 23:41:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Um tipo ins\u00f3lito de turismo dividiu espa\u00e7o neste domingo (2), na regi\u00e3o do Arco do Triunfo, em Paris, com a multid\u00e3o que, fa\u00e7a sol, fa\u00e7a chuva, espreme-se na avenida Champs-Elys\u00e9es para tirar selfies com o monumento. Nas largas avenidas que se irradiam a partir da constru\u00e7\u00e3o monumental, parisienses e estrangeiros erguiam celulares e c\u00e2meras para fotografar paredes pichadas, vitrines vandalizadas e carros queimados e revirados. A paisagem pouco fotog\u00eanica era o resultado da a\u00e7\u00e3o, na v\u00e9spera, de um segmento minorit\u00e1rio de \"coletes amarelos\", os manifestantes que, vestindo o acess\u00f3rio obrigat\u00f3..."
        },
        {
            "title": "Proust and Colette - Estad\u00e3o",
            "link": "https://cultura.estadao.com.br/noticias/geral,proust-e-colette,70002629114",
            "pub_date": "2018-12-02 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://cultura.estadao.com.br",
            "desc": "Quase no fim da 1.\u00aa Guerra Mundial (a Grande Guerra, a que acabaria com todas as guerras), os alem\u00e3es montaram um grande canh\u00e3o sobre trilhos, com poder e alcance at\u00e9 ent\u00e3o in\u00e9ditos e um \u00fanico fim: bombardear Paris. O canh\u00e3o ganhou o apelido de Big Bertha pelo seu tamanho e, dizem, em homenagem \u00e0 mulher do Krupp, dono da f\u00e1brica que o constru\u00edra, que presumivelmente lembrava um canh\u00e3o. Mas isso pode ser maldade de parisienses ressentidos. * Come\u00e7ava ent\u00e3o um confronto que se repetiria com o passar do tempo e o desenvolvimento de armas cada vez mais terr\u00edveis: o das cidades como s\u00edmbolos de ..."
        },
        {
            "title": "On account of protests in Paris, PSG match is postponed - R7 Sports",
            "link": "https://esportes.r7.com/lance/futebol/por-conta-de-protestos-em-paris-partida-do-psg-e-adiada-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 14:26:31 GMT",
            "source_nm": "R7 Sports",
            "source_url": "https://esportes.r7.com",
            "desc": "Lance Lance Os protestos contra o aumento no pre\u00e7o da gasolina em Paris fizeram a Federa\u00e7\u00e3o Francesa de Futebol anunciar o adiamento da partida entre os l\u00edderes da Ligue 1, PSG e Montpellier, inicialmente marcado para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado. Como a pol\u00edcia parisiense tem sido muito acionada, a FFF optou por essa decis\u00e3o, mas ainda n\u00e3o anunciou a nova data. As manifesta\u00e7\u00f5es na Fran\u00e7a come\u00e7aram na segunda quinzena de novembro e se expandiram para outras \u00e1reas. Apesar disso, a competi\u00e7\u00e3o segue normalmente em outros pontos do pa\u00eds. Nesta quarta-feira, inclusive, o PSG visita o Strasbourg pela 16\u00aa rod..."
        },
        {
            "title": "A trail of destruction in Paris - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/02/um-rasto-de-destruicao-em-paris",
            "pub_date": "2018-12-02 19:44:58 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Nas zonas circundantes do Arco do Triunfo, tamb\u00e9m ele vandalizado com v\u00e1rios graffitis, acumulavam-se este domingo dezenas de carca\u00e7as de carros calcinados, ap\u00f3s os protestos dos \"Coletes Amarelos\". V\u00e1rias lojas de marcas de luxo viram as suas vitrinas destru\u00eddas. Mais de 400 pessoas foram detidas na capital francesa."
        },
        {
            "title": "&#39;Yellow vests&#39; movement wins support for thousands of students in France",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,movimento-coletes-amarelos-ganha-apoio-de-milhares-de-estudantes-na-franca,70002632099",
            "pub_date": "2018-12-03 23:34:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - Mais de cem escolas secund\u00e1rias foram bloqueadas nesta segunda-feira, 3, parcial ou totalmente, em toda a Fran\u00e7a, em protesto contra as reformas educacionais empreendidas pelo governo do presidente Emmanuel Macron. Os milhares de estudantes que aderiram aos protestos deram apoio ao movimento dos \u201ccoletes amarelos\u201d, segundo o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. A regi\u00e3o de Toulouse, no sudoeste do pa\u00eds, foi a mais afetada. Das 40 escolas, 35 foram fechadas em raz\u00e3o dos protestos. \u201c\u00c9 preciso protestar contra a reforma educacional excludente que est\u00e1 sendo promovida por esse governo\u201d, disse o estu..."
        },
        {
            "title": "Macron accused of violence in Paris to search for chaos - Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/mundo/2018/12/macron-acusa-responsaveis-por-violencia-em-paris-de-so-buscar-o-caos-1014158167.html",
            "pub_date": "2018-12-01 23:57:44 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "O presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, afirmou, neste s\u00e1bado (1\u00ba), que os respons\u00e1veis pela viol\u00eancia em Paris, durante protestos do movimento batizado como \"coletes amarelos\", s\u00f3 buscam o caos e ser\u00e3o punidos pela Justi\u00e7a. \"O ocorrido hoje em Paris n\u00e3o tem nada a ver com a express\u00e3o pac\u00edfica de uma raiva leg\u00edtima. Nenhuma causa justifica ataques \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a, saques a lojas, incendiar ed\u00edficios, amea\u00e7ar jornalistas ou pichar o Arco do Triunfo\", disse Macron, ap\u00f3s o fim da C\u00fapula dos L\u00edderes do G20, em Buenos Aires. Os \"coletes amarelos\" foram \u00e0s ruas da Fran\u00e7a pelo terceiro fim..."
        },
        {
            "title": "Analysis: Freedom, equality, fraternity ... and manifestations - Estad\u00e3o",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,analise-liberdade-igualdade-fraternidade-e-manifestacoes-na-franca,70002633077",
            "pub_date": "2018-12-04 18:54:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - Sair \u00e0s ruas para desafiar o poder \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o muito francesa que nem sempre acaba em viol\u00eancia. No entanto, as cenas de caos e confrontos, como as que eclodiram em Paris no fim de semana passado, est\u00e3o se tornando mais frequentes, dizem os especialistas. Augustin Terlinden, um belga de 33 anos, corria pela avenida Foch, um dos endere\u00e7os mais elegantes da capital francesa, quando se deparou com ve\u00edculos em chamas e barricadas. \"Vejo que a tradi\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria segue muito forte na Fran\u00e7a\", disse com um sorriso nos l\u00e1bios, antes de fugir apavorado, em meio \u00e0 fuma\u00e7a provocada por..."
        },
        {
            "title": "French government to declare state of emergency",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/governo-frances-avalia-declarar-estado-de-emergencia,1fa9ccdb0a372c8899045d49a213acf1xbyfwo4w.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:35:55 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Presidente esteve nas imedia\u00e7\u00f5es do Arco do Triunfo, no centro da capital francesaDW / Deutsche Welle Governo afirma que pode decretar medida de exce\u00e7\u00e3o por causa da viol\u00eancia ocorrida nas manifesta\u00e7\u00f5es dos \"coletes amarelos\". Macron visita Arco do Triunfo um dia depois dos violentos protestos no local.O presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, visitou neste domingo (02/12) o Arco do Triunfo, um dos s\u00edmbolos da Rep\u00fablica Francesa e que no s\u00e1bado fora alvo de picha\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o durante os protestos dos \"coletes amarelos\". O chefe de Estado, acompanhado do ministro do Interior, Christophe Ca..."
        },
        {
            "title": "PSG game postponed because of yellow vests",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/jogo-do-psg-e-adiado-por-causa-de-coletes-amarelos,1e28feca3ba2c1a6026c9118f5f94e85h1nrk4b9.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:23:55 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "A partida entre Paris Saint-Germain (PSG) e Montpellier, v\u00e1lida pela 17\u00aa rodada do Campeonato Franc\u00eas, foi adiada por conta de uma poss\u00edvel manifesta\u00e7\u00e3o do movimento \"gilets jaunes\" (\"coletes amarelos\", em tradu\u00e7\u00e3o livre) no pr\u00f3ximo s\u00e1bado (8). De acordo com os organizadores da competi\u00e7\u00e3o, o jogo foi adiado \"a pedido da pol\u00edcia\" da capital francesa. O embate entre o l\u00edder PSG e o vice Montpellier ainda n\u00e3o tem data para ser realizado. No Facebook, alguns grupos dos coletes amarelos anunciaram que realizariam uma nova manifesta\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo s\u00e1bado em Paris, embora o governo franc\u00eas tenha co..."
        },
        {
            "title": "Kaka enjoys a romantic night in Paris with the bride Carol Dias - WHAT happens",
            "link": "https://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2018/12/kaka-curte-noite-romantica-em-paris-com-noiva-carol-dias.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:46:52 GMT",
            "source_nm": "Who happens",
            "source_url": "https://revistaquem.globo.com",
            "desc": "Kak\u00e1 e Carol Dias em Paris (Foto: Instagram/Reprodu\u00e7\u00e3o) Kak\u00e1 e sua noiva Carol Dias est\u00e3o aproveitando dias de muito romance em Paris, capital da Fran\u00e7a. O casal posou coladinho em frente a ic\u00f4nica Torre Eiffel na noite desta quinta-feira (26) e Carol brincou tentando segurar a torre. LEIA MAIS: Noiva de Kak\u00e1, Carol Dias exibe boa forma em passeio de barco O relacionamento entre Carol e Kak\u00e1 anda de vento em popa. Recentemente eles viajaram juntos para Israel e fizeram v\u00e1rios passeios interessantes, como pular de paraquedas, fazer passeios de camelo e at\u00e9 mesmo nadar no mar morto. Ao final ..."
        },
        {
            "title": "Alsace fights loss of autonomy - DW (Brazil)",
            "link": "https://www.dw.com/pt-br/als%C3%A1cia-luta-contra-perda-de-autonomia/a-46618611",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Brazil)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Cem anos ap\u00f3s a restitui\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o da Als\u00e1cia \u00e0 Fran\u00e7a, o presidente Emmanuel Macron foi pessoalmente a Estrasburgo. Contando com a presen\u00e7a de seu hom\u00f3logo alem\u00e3o, Frank-Walter Steinmeier, um concerto pela paz relembrou o fim da Primeira Guerra Mundial, em 11 de novembro de 1918, e a obra do s\u00e9culo que foi a reconcilia\u00e7\u00e3o franco-alem\u00e3. Chamou a aten\u00e7\u00e3o o pequeno n\u00famero dos alsacianos que foram saudar seu presidente na ocasi\u00e3o solene. Talvez tenha sido acaso, mas possivelmente \u00e9 um indicador das atuais tens\u00f5es entre os habitantes locais e o governo nacional, pois muitos alsacianos acusam..."
        },
        {
            "title": "PSG game is postponed due to the manifestation of &#39;yellow vests&#39; - Portal iG",
            "link": "https://esporte.ig.com.br/futebol/internacional/2018-12-04/jogo-do-psg-e-adiado-por-conta-de-protesto-dos-coletes-amarelos.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:57:59 GMT",
            "source_nm": "Home",
            "source_url": "https://esporte.ig.com.br",
            "desc": "O PSG \u00e9 o atual l\u00edder do Campeonato Franc\u00easTwitter/Reprodu\u00e7\u00e3o A partida entre Paris Saint-Germain (PSG) e Montpellier, v\u00e1lida pela 17\u00aa rodada do Campeonato Franc\u00eas, foi adiada por conta de uma poss\u00edvel manifesta\u00e7\u00e3o do movimento \"gilets jaunes\" (\"coletes amarelos\", em tradu\u00e7\u00e3o livre), no pr\u00f3ximo s\u00e1bado (08). Leia tamb\u00e9m: Neymar recebe b\u00f4nus para cumprimentar torcida e n\u00e3o criticar treinadores no PSG De acordo com os organizadores da competi\u00e7\u00e3o, o jogo foi adiado \"a pedido da pol\u00edcia\" da capital francesa. O embate entre o l\u00edder PSG e o vice Montpellier ainda n\u00e3o tem data para ser realizado. ..."
        },
        {
            "title": "Macron wants to gather opposition and yellow vests to end crisis - Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/03/interna_mundo,722846/macron-quer-reunir-oposicao-e-coletes-amarelos-para-acabar-com-crise.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, pediu ao primeiro-ministro do pa\u00eds, \u00c9douard Philippe, que se re\u00fana com a oposi\u00e7\u00e3o e com lideran\u00e7as do movimento conhecido como coletes amarelos visando buscar uma sa\u00edda para a crise deflagrada pelos protestos contra a alta dos combust\u00edveis. Ap\u00f3s retornar da C\u00fapula de L\u00edderes do G20 (que re\u00fane as maiores economias mundiais), em Buenos Aires, o presidente visitou no domingo (2/12) a regi\u00e3o mais afetada pelos confrontos entre manifestantes e policiais nos protestos de s\u00e1bado - o Arco do Triunfo - para verificar de perto os danos provocados ao monumento..."
        },
        {
            "title": "Police and &quot;yellow vests&quot; face off in Paris",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/policia-e-coletes-amarelos-se-enfrentam-em-paris,0e7cd9117bdbf30f84afb42e38e345f785wa1bnh.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:05:58 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Confrontos ocorreram nas imedia\u00e7\u00f5es do Arco do Triunfo, no centro de ParisDW / Deutsche Welle Capital francesa tem terceiro fim de semana de protestos contra a pol\u00edtica econ\u00f4mica de Macron. Policiais lan\u00e7am bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e jatos d'\u00e1gua contra parte dos manifestantes, que jogam tinta amarela.A tropa de choque da pol\u00edcia francesa e grupos dos manifestantes conhecidos como \"coletes amarelos\" voltaram a entrar em confronto em Paris neste s\u00e1bado (01/12), durante o terceiro fim de semana seguido de protestos contra o aumento de impostos sobre combust\u00edveis e a redu\u00e7\u00e3o do poder aquisit..."
        }
    ]
}