<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Lance Armstrong - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR2htZDJJU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:25:57 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>ABOLA.PT - Ciclismo - O investimento que salvou Armstrong da miséria - A Bola</title><link>https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763069</link><guid isPermaLink="false">CBMiLGh0dHBzOi8vd3d3LmFib2xhLnB0L25uaC9Ob3RpY2lhcy9WZXIvNzYzMDY50gEA</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:57:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763069" target="_blank"&gt;ABOLA.PT - Ciclismo - O investimento que salvou Armstrong da miséria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;A Bola&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lance Armstrong caiu em desgraça devido ao doping, provado em 2012 e admitido publicamente em 2013. Perdeu os sete títulos conquistados na Volta à ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWljdmNfNGo0QU1FWW1YclRCNFN2QTBLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.abola.pt">A Bola</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/0HQmFnIR1PQytvKSmkja2EuKWQpanWzqDvW2csgSt5K4RdQMAfmsE7i1835mTbrbgxrOdn72X7TKLHo1S6VBT-5QIILCFtnJ4JJ7p_1hMgHQJdH0O6bycbfy8SB8doFM3idUMADl=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Armstrong revela que investimento na Uber 'salvou' sua família - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance/armstrong-revela-que-investimento-na-uber-salvou-sua-familia,1b3f7c217d476e7156cfa863cebda804cp3s7js4.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJ2JVzd9PfY8599md6iXhoqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:21:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance/armstrong-revela-que-investimento-na-uber-salvou-sua-familia,1b3f7c217d476e7156cfa863cebda804cp3s7js4.html" target="_blank"&gt;Armstrong revela que investimento na Uber 'salvou' sua família&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lance Armstrong lucrou com crescimento da Uber (Foto: Divulgação)Lance! Como Lance Armstrong, um dos grandes nomes da história do ciclismo, salvou as finanças de sua família após o escândalo de doping? Engane-se quem pensa que foi no esporte: foi na Uber, famosa empresa de transportes privados. Em entrevista à "CNBC" - sua primeira conversa com a mídia desde que confessou o escândalo em 2013 a Oprah Winfrey -, o ex-ciclista revelou ter feito investimento de 100 mil dólares em um fundo de capital de risco que investiu na companhia em 2009. À época, ele não sabia que o fundo era destinado à U...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Armstrong diz que investimento em Uber o salvou após escândalo de doping - UOL</title><link>https://esporte.uol.com.br/ciclismo/ultimas-noticias/2018/12/07/armstrong-diz-que-investimento-em-uber-o-salvou-apos-escandalo-de-doping.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSYyKHYJufo697k_ljQhzIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMNLE2wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.uol.com.br/ciclismo/ultimas-noticias/2018/12/07/armstrong-diz-que-investimento-em-uber-o-salvou-apos-escandalo-de-doping.htm" target="_blank"&gt;Armstrong diz que investimento em Uber o salvou após escândalo de doping&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-ciclista Lance Armstrong disse que as finanças de sua família foram salvas por causa de um investimento no Uber quando a empresa ainda nem era famosa. Em entrevista à rede "CNBC", o norte-americano disse ter dado US$ 100 mil para um fundo de capital de risco que investiu na empresa de transporte em 2009. Leia também: - Ex-diretor de equipe de Lance Armstrong é banido do ciclismo - Delator de Lance Armstrong vende cannabis e vai montar time de ciclismo Armstrong afirmou que não tinha ideia de que seu investimento fosse para o Uber. Na época, a empresa valia pouco menos de US$ 4 milhões....&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Inclusão de Lance Armstrong em livro sobre ícones do ciclismo gera polêmica - Surto Olímpico</title><link>http://www.surtoolimpico.com.br/2018/11/inclusao-de-lance-armstrong-em-livro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCatioHGyJ9uglVKdGK3vgqGQgEKhAIACoHCAowyMiJCzDWs5sDMOG0oQY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 19:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.surtoolimpico.com.br/2018/11/inclusao-de-lance-armstrong-em-livro.html" target="_blank"&gt;Inclusão de Lance Armstrong em livro sobre ícones do ciclismo gera polêmica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Surto Olímpico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mais uma polêmica em torno do ciclista americano Lance Armstrong. Dessa vez, longe dos traçados das pistas e dos laboratórios anti-doping, mas nas páginas do novo livro de Sir Bradley Wiggins de título "Ícones" que celebra as suas influências do mundo do ciclismo. Wiggins afirma estar ciente de que incluir o nome do ciclista, famoso no mundo inteiro não só por suas façanhas múltiplas no Tour de France, mas sobretudo pelos escândalos de doping, não seria nada popular. O autor afirma que possui uma relação com Armstrong que ele simplesmente não pode negar que existe e por tal motivo o inclui...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.surtoolimpico.com.br">Surto Olímpico</source></item><item><title>Geraint Thomas acusa Bradley Wiggins de tentar angariar público com comentários sobre Lance Armstrong - Surto Olímpico</title><link>http://www.surtoolimpico.com.br/2018/11/geraint-thomas-acusa-bradley-wiggins-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvUtsmm77LyRaz__RQwFL0qGQgEKhAIACoHCAowyMiJCzDWs5sDMOG0oQY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 22:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.surtoolimpico.com.br/2018/11/geraint-thomas-acusa-bradley-wiggins-de.html" target="_blank"&gt;Geraint Thomas acusa Bradley Wiggins de tentar angariar público com comentários sobre Lance Armstrong&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Surto Olímpico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Campeão do Tour de France, Geraint Thomas, acusou Bradley Wiggins de tentar angariar publicidade no sábado com seus controversos comentários sobre o uso de drogas de Lance Armstrong. O ex-campeão do Tour e cinco vezes campeão olímpico Wiggins foi atacado no início deste mês depois de incluir o desonrado Armstrong em seu novo livro, "Icons". Wiggins, que se aposentou do ciclismo em dezembro de 2016, também chamou Armstrong de piloto "perfeito" do Tour de France, enquanto admitia que muitas pessoas discordariam. O ex-ciclista de 38 anos foi amplamente condenado por sua avaliação de Armstrong,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.surtoolimpico.com.br">Surto Olímpico</source></item><item><title>Arquivo ‘Páginas Amarelas’: Usain Bolt, a lenda viva do esporte - VEJA.com</title><link>http://veja.abril.com.br/esporte/arquivo-paginas-amarelas-usain-bolt-a-lenda-viva-do-esporte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEnVAN0t30N2lYnom9phjUqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 21:23:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://veja.abril.com.br/esporte/arquivo-paginas-amarelas-usain-bolt-a-lenda-viva-do-esporte/" target="_blank"&gt;Arquivo ‘Páginas Amarelas’: Usain Bolt, a lenda viva do esporte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: (Reprodução/VEJA) O homem mais rápido do mundo encerrará sua carreira neste sábado, no Campeonato Mundial deAtletismo de Londres, aos 30 anos. À edição de 24 de outubro de 2012 de VEJA, o jamaicano Usain Boltfalou ao editor Alexandre Salvador sobre suas expectativas para a Olimpíada do Rio de Janeiro, em 2016, incluindo a vontade de conhecer as mulheres brasileiras (nem sequer imagina que se envolveria com a carioca”Jady Bolt”), sobre casos de doping no esporte e até sobre Neymar (achava que o atacante brasileiro, então no Santos, não se daria bem no Barcelona); relembre: Há alguma co...&lt;/p&gt;</description><source url="http://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Hein? Lance Armstrong publica vídeo lendo a notícia da própria morte - Estadão</title><link>http://esportefera.com.br/noticias/geral,lance-armstrong-publica-video-lendo-a-noticia-da-propria-morte,70001779153</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7ZkhNaiPBwNAOOYf3GfeoqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 16:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://esportefera.com.br/noticias/geral,lance-armstrong-publica-video-lendo-a-noticia-da-propria-morte,70001779153" target="_blank"&gt;Hein? Lance Armstrong publica vídeo lendo a notícia da própria morte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;[---#{"MM-ESTADAO-CONTEUDO-FOTO":[{"ID":"739816","PROVIDER":"AGILE"}]}#---] O site USA News publicou uma falsa notícia sobre a morte do ex-ciclista profissional norte-americano Lance Armstrong - que continua bem vivo e fez questão de publicar um vídeo, em seu Instagram, ironizando a própria "morte". O portal creditou a informação a uma suposta publicação que teria sido feita pela filha de Lance no Facebook, sobre o pai. Nesta sexta-feira, o ex-atleta fez questão de registrar um vídeo no qual lê a matéria, balançando a cabeça em sinal de desaprovação, e citando uma frase do escritor Mark Twa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://esportefera.com.br">Estadão</source></item><item><title>Justiça dos EUA confirma julgamento de Armstrong para novembro - Terra Brasil</title><link>https://esportes.terra.com.br/justica-dos-eua-confirma-julgamento-de-armstrong-para-novembro,c03feef3e907cfc2c8953a27e5e2eab2loygjx8t.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMXs653DsHITfO_z0WWq0GgqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 22:04:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.terra.com.br/justica-dos-eua-confirma-julgamento-de-armstrong-para-novembro,c03feef3e907cfc2c8953a27e5e2eab2loygjx8t.html" target="_blank"&gt;Justiça dos EUA confirma julgamento de Armstrong para novembro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O julgamento movido pelo Serviço Postal dos Estados Unidos contra o ex-ciclista Lance Armstrong está marcado para o dia 6 de novembro, na cidade de Washington. Nesta quinta-feira, o juiz Christopher Cooper, responsável pelo agendamento da audiência, confirmou que não irá acatar o pedido de adiamento dos representantes do atleta e assegurou a data programada anteriormente. Patrocinador de Lance Armstrong no momento do auge sua carreira, entre 2000 e 2004, o Serviço Postal dos EUA pede uma indenização ao atleta após ele ter confessado o uso de substâncias ilegais para melhorar seu desempenho ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Atletas e doping: uma questão de direito - Líder Esportes</title><link>http://www.lideresportes.com/atletas-e-doping-uma-questao-de-direito/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFUoOSAVQOnbWqZ95lL1FrAqGQgEKhAIACoHCAowodn1CjCa3twCMJH9ywM</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 12:35:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.lideresportes.com/atletas-e-doping-uma-questao-de-direito/" target="_blank"&gt;Atletas e doping: uma questão de direito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Líder Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muito se tem falado sobre doping nos últimos tempos. Atletas de ponta punidos de forma rígida e carreiras encerradas por conta do uso de substâncias proibidas tomam conta cada vez mais dos noticiários esportivos. O esporte tem mudado de uns tempos para cá, virou negócio e, por conta desta modificação gritante no modo de se ver as competições, os altos investimentos passaram a ser rotina. Atletas que antes não tinham apoio veem-se cada vez mais absorvidos com a ideia de ganhar a qualquer custo. Anos de luta sem resultados e, em um momento, as coisas podem simplesmente mudar. Em desabafo feit...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.lideresportes.com">Líder Esportes</source></item><item><title>Froome leva o título da Volta da França pela quarta vez - Reuters Brazil</title><link>http://br.reuters.com/article/sportsNews/idBRKBN1A80UO-OBRSP</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEireK3Xb3Qk1xj_nQYAiwgqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cwvK3qAQ</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 19:44:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.reuters.com/article/sportsNews/idBRKBN1A80UO-OBRSP" target="_blank"&gt;Froome leva o título da Volta da França pela quarta vez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Julien Pretot PARIS (Reuters) - Chris Froome realizou uma performance quase perfeita para conquistar seu quarto título da Volta da França neste domingo e ficou a um título de entrar para o rol dos maiores ciclistas, enquanto a equipe Sky aumentou seu domínio na tradicional competição. Embora tenha sofrido algumas paradas, o britânico manteve o controle da corrida de três semanas graças aos companheiros de equipe. A Sky, que tem o maior orçamento de pelotão, arrebatou cinco dos seis últimos títulos e chegou perto de ter dois ciclistas no pódio, já que o espanhol Mikel Landa perdeu o terc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Froome cruza linha de chegada em Paris e ganha Volta da França pela 4ª vez - Estadão</title><link>http://esportes.estadao.com.br/noticias/geral,froome-cruza-linha-de-chegada-em-paris-e-ganha-volta-da-franca-pela-4-vez,70001901280</link><guid isPermaLink="false">CAIiEND8jiB97-yCkwf3AVnzBSUqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2017 19:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://esportes.estadao.com.br/noticias/geral,froome-cruza-linha-de-chegada-em-paris-e-ganha-volta-da-franca-pela-4-vez,70001901280" target="_blank"&gt;Froome cruza linha de chegada em Paris e ganha Volta da França pela 4ª vez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em uma etapa protocolar de 103 quilômetros entre Mongeron e a praça Champs-Elysees, um dos cartões postais de Paris, o britânico Chris Froome assegurou pela quarta vez em sua carreira - e a terceira de forma consecutiva - o título da Volta da França, a mais tradicional prova do ciclismo de rua do mundo. Ele completou as 21 etapas em 86h20min55 e ficou 54 segundos à frente do colombiano Rigoberto Uran. O local Romain Bardet completou o pódio com o tempo total de 86h23min15. Neste domingo, Froome foi apenas o 86.º colocado e se tornou o sétimo ciclista a vencer a Volta da França sem ser o mel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Justiça nega bloqueio e Armstrong pode pagar 100 milhões em processo - Terra Brasil</title><link>https://esportes.terra.com.br/justica-nega-bloqueio-e-armstrong-pode-pagar-100-milhoes-em-processo,29c88a9c521daf4db6a9fbdf87141de5lyak38m5.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3b7kZ5_jXdaNtVHrhUxlAqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 15:03:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.terra.com.br/justica-nega-bloqueio-e-armstrong-pode-pagar-100-milhoes-em-processo,29c88a9c521daf4db6a9fbdf87141de5lyak38m5.html" target="_blank"&gt;Justiça nega bloqueio e Armstrong pode pagar 100 milhões em processo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com o passar dos anos, a situação só piora para o ex-ciclista Lance Armstrong. Nesta segunda-feira, um juiz de Washington se recusou a bloquear o processo de seu ex-companheiro de equipe, Floyd Landis que busca uma indenização de cerca de 100 milhões de dólares (R$ 311 milhões) devido ao escândalo de doping deflagrado pelo esportista. O processo foi aberto por Landis em 2010 e três anos mais tarde foi incorporado pelo governo federal dos EUA, já que o serviço de correios do país, o US Postal, patrocinava a equipe que Armstrong defendeu de 1998 a 2005. A decisão do juiz de distrito Christoph...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Por que Peter Sagan ganhou fama de 'rock star' no ciclismo - Site GQ Brasil</title><link>http://gq.globo.com/Corpo/Esportes/noticia/2017/06/por-que-peter-sagan-ganhou-fama-de-rock-star-no-ciclismo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgpQ09PnnnZuN48qQlyMKQqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 13:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gq.globo.com/Corpo/Esportes/noticia/2017/06/por-que-peter-sagan-ganhou-fama-de-rock-star-no-ciclismo.html" target="_blank"&gt;Por que Peter Sagan ganhou fama de 'rock star' no ciclismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Peter Sagan (Foto: divulgação) Ele pode ser descrito como o típico cara que não sai de casa sem óculos escuros. Aos 27 anos, a idade símbolo dos rock stars, conquistou espaço na mídia e reconhecimento na profissão. Apesar das aparências, o carismático Peter Sagan não seguiu carreira no cinema ou ou na música. O eslovaco é, na verdade, o ciclista que tem ajudado a recuperar a popularidade da centenária Tour de France. Peter Sagan (Foto: getty images) Nas manchetes que anunciam a corrida, marcada para o dia 1º de Julho, o rapaz é tratado como estrela. Para isso, ele não precisa figurar entre ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gq.globo.com">Site GQ Brasil</source></item><item><title>Lawson Craddock: a incrível história do último colocado no Tour de France - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Corpo/Esportes/noticia/2018/08/lawson-craddock-incrivel-historia-do-ultimo-colocado-no-tour-de-france.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJakrsTh8U7Fu95emUe6akqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 12:29:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Corpo/Esportes/noticia/2018/08/lawson-craddock-incrivel-historia-do-ultimo-colocado-no-tour-de-france.html" target="_blank"&gt;Lawson Craddock: a incrível história do último colocado no Tour de France&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lawson Craddock (Foto: Jeff PACHOUD / AFP) Quem acompanhou o Tour de France 2018 pela televisão provavelmente passou batido do conto épico estrelado pelo ciclista norte-americano Lawson Craddock, de 26 anos. Enquanto as câmeras miravam os britânicos Chris Froome e Geraint Thomas e o holandês Tom Dumoulin, que brigaram até o final pelas primeiras colocações na classificação geral, Lawson era quem mais sofria para conseguir terminar cada uma das 21 etapas da competição mais importante do ciclismo mundial. E se Thomas venceu o primeiro Tour de France da carreira, foi Lawson quem mais deu o san...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>Campeão da Volta da França em 1997, alemão é detido acusado de agredir prostituta - Estadão</title><link>https://esportes.estadao.com.br/noticias/geral,campeao-da-volta-da-franca-em-1997-alemao-e-detido-acusado-de-agredir-prostituta,70002442016</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAt4w454BX4WESNuR4h_tIqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 13:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.estadao.com.br/noticias/geral,campeao-da-volta-da-franca-em-1997-alemao-e-detido-acusado-de-agredir-prostituta,70002442016" target="_blank"&gt;Campeão da Volta da França em 1997, alemão é detido acusado de agredir prostituta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Campeão da Volta da França em 1997, o ex-ciclista alemão Jan Ullrich foi detido nesta sexta-feira e está sob custódia da polícia após supostamente agredir uma prostituta em um hotel de Frankfurt. Porta-voz da polícia, Carina Lerch disse que o ex-ciclista alemão foi preso depois que a polícia foi chamada ao hotel. Ela disse que Ullrich estava sob o efeito de drogas e álcool e poderia ser acusado de "agressão ou tentativa de homicídio." "Parece que o senhor Ullrich e uma prostituta tiveram uma briga e que ele a atacou", disse Lerch. "Ela avisou os funcionários do hotel e eles chamaram a políc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Ex-ciclista alemão Jan Ullrich é internado em hospital psiquiátrico - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/08/11/interna_internacional,979619/ex-ciclista-alemao-jan-ullrich-e-internado-em-hospital-psiquiatrico.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHhzV1mFWlYLvDYjVK8tnkqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 19:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/08/11/interna_internacional,979619/ex-ciclista-alemao-jan-ullrich-e-internado-em-hospital-psiquiatrico.shtml" target="_blank"&gt;Ex-ciclista alemão Jan Ullrich é internado em hospital psiquiátrico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-ciclista alemão Jan Ullrich, 44, vencedor da Volta da França em 1997, foi internado em um hospital psiquiátrico, após ser detido ontem, em Frankfurt, por ter agredido uma prostituta. "Seu estado de saúde será avaliado por especialistas", declarou neste sábado à AFP um porta-voz da polícia daquela cidade alemã. Após passar a madrugada de ontem com uma prostituta de 31 anos, Ullrich a agrediu, segundo a promotoria. A polícia deteve o ex-campeão na manhã de sexta-feira, em um hotel de Frankfurt. Ullrich "estava sob o efeito de álcool e drogas" durante a detenção, assinalou a procuradora N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Sob efeito de drogas, astro do esporte é preso após espancar prostituta em hotel - Portal iG</title><link>https://esporte.ig.com.br/maisesportes/ciclismo/2018-08-10/prostituta-espancada-jan-ullrich.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGgX-4ZyUzFlvOJiZ3z7dyYqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMP-viQY</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 12:26:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esporte.ig.com.br/maisesportes/ciclismo/2018-08-10/prostituta-espancada-jan-ullrich.html" target="_blank"&gt;Sob efeito de drogas, astro do esporte é preso após espancar prostituta em hotel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alemão Jan Ullrich foi preso em seu país sob a acusação de espancar uma prostituta em hotelBild/Reprodução O ex-ciclista Jan Ullrich, considerado uma das maiores estrelas do esporte alemão, foi preso na madrugada desta sexta-feira acusado de espancar uma prostituta em hotel da cidade de Frankfurt, no oeste do país. Leia também: Corinthians desiste de contratar atacante do Sport que agrediu a mulher Fontes da polícia local confirmaram que Ullrich estava sob o efeito de álcool e drogas quando a agressão à prostituta aconteceu, após passarem a noite juntos. De acordo com o diário Bild, a mulhe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://esporte.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Ex-ciclista Jan Ullrich detido por agressão a prostituta - Euronews Português</title><link>http://pt.euronews.com/2018/08/10/ex-ciclista-jan-ullrich-detido-por-agressao-a-prostituta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8lqKxRBv0LN-2-Q9gsVzMqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMLDF_QU</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 15:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pt.euronews.com/2018/08/10/ex-ciclista-jan-ullrich-detido-por-agressao-a-prostituta" target="_blank"&gt;Ex-ciclista Jan Ullrich detido por agressão a prostituta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O antigo ciclista alemão Jan Ullrich foi detido esta sexta-feira num hotel em Frankfurt (Alemanha), depois de ter agredido uma prostituta. Segundo a polícia, o vencedor do Tour de França de 1997 e antigo campeão olímpico em Sydney'2000 foi encontrado sob inluência de álcool e drogas e vai por agora continuar sob custódia. O caso foi confirmado pelas autoridades na conta do Twitter da polícia de Frankfurt, que cita a detenção de um indivíduo de 44 anos, acrescentando ainda que a acompanhante precisou de receber assistência médica. Este é apenas o episódio mais recente da vida tumultuosa de U...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Ex-campeão do Tour de France é detido por agredir prostituta - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/08/10/interna_internacional,979488/ex-campeao-do-tour-de-france-e-detido-por-agredir-prostituta.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC24pNxYyl7IdiTKtDeX6BIqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:29:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/08/10/interna_internacional,979488/ex-campeao-do-tour-de-france-e-detido-por-agredir-prostituta.shtml" target="_blank"&gt;Ex-campeão do Tour de France é detido por agredir prostituta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Único alemão a vencer o Tour de France, o ciclista Jan Ullrich foi preso por algumas horas por agredir uma prostituta, informou nesta sexta-feira a polícia, que investiga o ex-atleta por tentativa de homicídio. Ullrich acabara de passar a noite com a garota de programa. Segundo a procuradoria, o alemão a golpeou e estrangulou. A vítima precisou de atenção médica, declarou à AFP a polícia, que deteve o ex-ciclista de madrugada em um luxuoso hotel em Frankfurt. O alemão estava "sob efeitos de álcool e de drogas" no momento de sua prisão, destacou a procuradora Nadja Niesent. Em acordo com a p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Lance Armstrong faz acordo na Justiça e paga US$ 5 milhões ao governo dos EUA - Estadão</title><link>http://esportes.estadao.com.br/noticias/geral,lance-armstrong-faz-acordo-na-justica-e-paga-us-5-milhoes-ao-governo-dos-eua,70002276061</link><guid isPermaLink="false">CAIiED78TTbJSOMTNbOtTshm_ckqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwpsCbAg</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 00:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://esportes.estadao.com.br/noticias/geral,lance-armstrong-faz-acordo-na-justica-e-paga-us-5-milhoes-ao-governo-dos-eua,70002276061" target="_blank"&gt;Lance Armstrong faz acordo na Justiça e paga US$ 5 milhões ao governo dos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-ciclista Lance Armstrong entrou em acordo com a Justiça dos Estados Unidos para pagar US$ 5 milhões (cerca de R$ 17 milhões) ao governo norte-americano, que cobrava US$ 100 milhões dele por considerar que o U.S. Postal Service, um dos patrocinadores de Armstrong, fora fraudado diante das revelações de doping ostensivo do ex-atleta. + Atleta britânico usa aparelho de tortura medieval para voltar a competir O acordo foi anunciado nesta quinta-feira, a menos de um mês do julgamento do caso, agendado para o dia 7 de maio, em Washington. Ex-parceiro de Armstrong na então equipe U.S. Postal ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://esportes.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Lance Armstrong chega a acordo de US$5 mi em caso de fraude nos EUA - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/esportes/lance-armstrong-chega-a-acordo-de-us5-mi-em-caso-de-fraude-nos-eua,d3a6dc3b11784e24c4ed9d8b2995c635rq1u6dml.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3fkuEyft3sQzvP5mcjLGYqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwxs-aAg</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 23:33:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/esportes/lance-armstrong-chega-a-acordo-de-us5-mi-em-caso-de-fraude-nos-eua,d3a6dc3b11784e24c4ed9d8b2995c635rq1u6dml.html" target="_blank"&gt;Lance Armstrong chega a acordo de US$5 mi em caso de fraude nos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lance Armstrong participa de evento na França, de Muret a Rodez 16/7/2015 REUTERS/Fred Lancelot Reuters O ex-campeão de ciclismo Lance Armstrong concordou nesta quinta-feira em pagar 5 milhões de dólares para chegar a um acordo em um processo federal no qual é acusado de ter fraudado seu patrocinador, o Serviço Postal dos Estados Unidos, ao usar drogas para melhorar seu desempenho, disseram autoridades federais e seu advogado. O acordo encerra um longo processo de fraude apresentado pelo ciclista Floyd Landis e acompanhado pelo governo dos EUA, que buscava 100 milhões de dólares em danos em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item></channel></rss>