{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR1k0YkRsakVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:07:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "At least 278 arrested in Paris before the start of the demonstration - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/pelo-menos-278-detidos-em-paris-antes-do-inicio-da-manifestacao",
            "pub_date": "2018-12-08 12:10:00 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The video of the &quot;shocking&quot; prison of 151 students worth discussing in France - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1134370/o-video-da-chocante-prisao-de-151-estudantes-que-vale-debate-em-franca",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Cerca de 151 jovens foram detidos em Mantes-la-Jolie. A maioria s\u00e3o menores, alunos de secund\u00e1rio."
        },
        {
            "title": "As a Portuguese mason initiated the revolt of the &quot;yellow vests&quot; - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/como-um-pedreiro-portugues-iniciou-a-revolta-dos-coletes-amarelos-10288565.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:54:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "New PSG controversy with Neymar and Mbapp\u00e9 to noise - Record",
            "link": "https://www.record.pt/internacional/paises/franca/detalhe/nova-polemica-no-psg-com-neymar-e-mbappe-ao-barulho",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "H\u00e1 uma nova pol\u00e9mica no PSG que envolve Neymar, Mbapp\u00e9 e o fair play financeiro da UEFA. Segundo escreve este s\u00e1bado o 'L'Equipe', o clube parisiense ..."
        },
        {
            "title": "Tension in France with video of 100 young people on their knees and surrounded by police - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/videos/interior/tensao-em-franca-com-video-de-cem-jovens-de-joelhos-e-cercados-pela-policia--10291554.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Um v\u00eddeo que mostra mais de cem jovens, de m\u00e3os na cabe\u00e7a e de joelhos, cercados pela pol\u00edcia, em Mantes-la-Jolie, em Fran\u00e7a, aumentou a tens\u00e3o social ..."
        },
        {
            "title": "Closed-door France - Sun",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637668/franca-de-portas-fechadas",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:23 GMT",
            "source_nm": "Sun",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "O Governo mobilizou 89 mil homens para tentar conter a viol\u00eancia, mas receia-se que este s\u00e1bado seja pior. Vereador de Paris diz ao SOL que a C\u00e2mara ..."
        },
        {
            "title": "France. Students inspired by &quot;yellow vests&quot; take high schools - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/mundo/noticia/franca-manifestacoes-estudantes-coletes-amarelos-1853861",
            "pub_date": "2018-12-06 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "France exchanges controversial tax on fuels by internet giants - SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/mundo/2018-12-06-Franca-troca-polemica-taxa-sobre-combustiveis-pelos-gigantes-da-internet",
            "pub_date": "2018-12-06 10:07:00 GMT",
            "source_nm": "SIC News",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - &#39;Yellow vests&#39; force postponement of another game - A Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762847",
            "pub_date": "2018-12-06 20:02:55 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - Yellow jackets: number of arrests record this morning (photos) - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/mundos/Noticias/Ver/763103",
            "pub_date": "2018-12-08 12:09:47 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "A Prefeitura de pol\u00edcia de Paris afirmou esta manh\u00e3 que j\u00e1 deteve mais pessoas do que todo o dia de s\u00e1bado na semana passada. As for\u00e7as da ordem ..."
        },
        {
            "title": "France is on the street because of 64% gasoline taxes. And how much do we pay? - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-04-Franca-esta-na-rua-por-causa-de-64-de-impostos-na-gasolina.-E-nos-quanto-pagamos-",
            "pub_date": "2018-12-04 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Em Fran\u00e7a os protestos contra os pre\u00e7os dos combust\u00edveis provocaram centenas de deten\u00e7\u00f5es. Um cen\u00e1rio radicalmente diferente da realidade portuguesa, ..."
        },
        {
            "title": "France. Macron takes a step back, but the &quot;yellow vests&quot; want more - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/04/mundo/noticia/coletes-amarelos-governo-frances-recua-suspende-aumento-combustiveis-1853400",
            "pub_date": "2018-12-04 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - Molotov cocktails and homemade bombs seized in area occupied by &#39;yellow vests&#39; - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/mundos/Noticias/Ver/762962",
            "pub_date": "2018-12-07 14:54:48 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Government says there are &quot;yellow jackets&quot; that want to cast chaos in France - Diario de Noticias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/governo-diz-que-ha-coletes-amarelos-que-querem-lancar-o-caos-em-franca-10284620.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "A ministra do Interior francesa, Jacqueline Gourault, advertiu, esta quinta-feira, para a exist\u00eancia de manifestantes violentos entre os denominados \"coletes ..."
        },
        {
            "title": "France exchanges tax on fuels over &#39;giants&#39; of the Internet - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-06-Franca-troca-imposto-sobre-combustiveis-por-taxa-sobre-gigantes-da-Internet",
            "pub_date": "2018-12-06 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "\u00c9 uma esp\u00e9cie de dois em um. Se os Estados europeus n\u00e3o se puserem de acordo, Fran\u00e7a avan\u00e7ar\u00e1 unilateralmente com um imposto sobre os gigantes da ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - Macron does not want to put &quot;oil on fire&quot; - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/mundos/Noticias/Ver/762912",
            "pub_date": "2018-12-06 23:39:00 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas fala ao pa\u00eds no in\u00edcio da pr\u00f3xima semana sobre os \u00abcoletes amarelos\u00bb, mas s\u00f3 depois do protesto nacional do movimento agendado para ..."
        },
        {
            "title": "France. What do &quot;yellow jackets&quot; want? - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/02/mundo/noticia/querem-coletes-amarelos-1853244",
            "pub_date": "2018-12-02 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Baixa de impostos, acolhimento de imigrantes, acabar com os sem-abrigo, apoiar o pequeno com\u00e9rcio e a ind\u00fastria francesa, impedindo as deslocaliza\u00e7\u00f5es."
        },
        {
            "title": "France: PSG back to slip - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/internacional/estrasburgo/franca-psg-volta-a-escorregar",
            "pub_date": "2018-12-05 22:53:25 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Depois de ter vencido os primeiros catorze jogos na Liga francesa, o Paris Saint-Germain perdeu agora pontos em duas rondas consecutivas. Tr\u00eas dias depois ..."
        },
        {
            "title": "France. Yellow vests gain more and more support in the streets - Sol",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637334/franca-coletes-amarelos-ganham-cada-vez-mais-apoios-nas-ruas",
            "pub_date": "2018-12-05 20:50:07 GMT",
            "source_nm": "Sun",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "O sindicato da pol\u00edcia francesa submeteu um aviso de greve do pessoal de apoio para s\u00e1bado."
        },
        {
            "title": "Rebocchio in the team of the week (France) - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762781",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:49 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Pedro Rebocho, lateral-esquerdo portugu\u00eas do Guingamp, faz parte das escolhas da revista France Football para o onze da semana da Ligue 1. O jogador, 23 ..."
        },
        {
            "title": "Students join protests in France and cause school fires - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/04/estudantes-juntam-se-aos-protestos-em-franca-e-provocam-incendios-nas-escolas/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:09:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Impulsionados pelo movimento dos \"coletes amarelos\", os estudantes franceses est\u00e3o a bloquear as escolas em protesto contra as mudan\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o e o ..."
        },
        {
            "title": "France. Macron warns: &quot;I will never accept violence&quot; - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/01/mundo/noticia/macron-avisa-aceitarei-violencia-1853211",
            "pub_date": "2018-12-01 22:57:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, garantiu hoje que \"nunca aceitar\u00e1 a viol\u00eancia\", numa refer\u00eancia aos desacatos, \u00e0 margem das manifesta\u00e7\u00f5es, em ..."
        },
        {
            "title": "Costa in Portugal are &quot;well&quot;, rests Costa - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/portugueses-em-franca-estao-bem-descansa-costa-10265431.html",
            "pub_date": "2018-12-01 21:39:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, informou, este s\u00e1bado, que a \"comunidade portuguesa est\u00e1 bem\", no \u00e2mbito das manifesta\u00e7\u00f5es dos \"coletes amarelos\" em ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - Games postponed due to &#39;yellow vests&#39; already have new date - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763000",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Os seis jogos da 17.\u00aa jornada da Ligue 1 que foram adiados devido aos protestos dos \u00abcoletes amarelos\u00bb em Fran\u00e7a j\u00e1 t\u00eam nova data."
        },
        {
            "title": "&quot;This seems to determine the end of the happy consortium between Macron and France&quot; - TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/opiniao/global/paulo-portas-paulo-portas-isso-parece-determinar-o-fim-do-consorcio-feliz-entre-macron-e-a-franca",
            "pub_date": "2018-12-02 22:19:59 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "\"Eu acho que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 democracias felizes\", afirmou Paulo Portas no seu espa\u00e7o de coment\u00e1rio semanal, no Jornal das 8, \u201cGlobal\u201d, ao referir-se ao protesto ..."
        },
        {
            "title": "Portuguese in France frightened by protests: &quot;The worst is yet to come&quot; - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/portugueses-em-franca-assustados-com-protestos-o-pior-ainda-esta-para-vir",
            "pub_date": "2018-12-03 01:44:34 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Nova manifesta\u00e7\u00e3o dos 'coletes amarelos' marcada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, em Paris, assusta fam\u00edlias lusodescendentes. - Mundo, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "There are &#39;yellow vests&#39; who want &#39;France to fall into chaos&#39; - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1131600/ha-coletes-amarelos-que-querem-que-a-franca-caia-no-caos",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A ministra do Interior francesa, Jacqueline Gourault, advertiu hoje para a exist\u00eancia de manifestantes violentos entre os denominados 'coletes amarelos' que ..."
        },
        {
            "title": "France: no more happy democracies - ECO Economia Online",
            "link": "https://eco.pt/opiniao/franca-ja-nao-ha-democracias-felizes/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:07:48 GMT",
            "source_nm": "ECO Economia Online",
            "source_url": "https://eco.pt",
            "desc": "Fran\u00e7a est\u00e1 neste caos, a Alemanha est\u00e1 sem lideran\u00e7a, o Reino Unidos supostamente vai-se embora, It\u00e1lia ainda est\u00e1 em choque com Bruxelas. As coisas ..."
        },
        {
            "title": "Mbapp\u00e9 wins Trophy Kopa (France) - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762342",
            "pub_date": "2018-12-03 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Kylian Mbapp\u00e9, 19 anos, \u00e9 o primeiro vencedor do Trof\u00e9u Kopa, pr\u00e9mio criado este ano pela France Football para o melhor jogador sub-21 do mundo."
        },
        {
            "title": "THE WOMAN OF THE WEEK - Allison Pineau: France fits in hand - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/modalidades/andebol/noticias/interior/a-mulher-da-semana---allison-pineau-a-franca-cabe-lhe-na-mao-10264897.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "A sele\u00e7\u00e3o ainda saboreava o t\u00edtulo mundial conquistado na Alemanha, no ano passado, e ela j\u00e1 estava de olhos postos no Europeu que come\u00e7ou a jogar-se ..."
        },
        {
            "title": "Man dies in protest of &quot;yellow vests&quot; in France - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/133-feridos-e-412-detidos-nos-confrontos-dos-coletes-amarelos-em-paris-10266524.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Um automobilista morreu na noite de s\u00e1bado na cidade de Arles, no sul de Fran\u00e7a, num dos protestos improvisados pelo movimento dos \"coletes amarelos\"."
        },
        {
            "title": "Le Pen and M\u00e9lenchon call for early elections, Macron keeps silent - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/02/mundo/noticia/governo-frances-admite-declarar-estado-emergencia-1853217",
            "pub_date": "2018-12-02 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Primeiro-ministro franc\u00eas vai receber representantes dos 'coletes amarelos' mais uma vez e tamb\u00e9m l\u00edderes parlamentares. Prioridade do Governo franc\u00eas \u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Lusodescendente saves police from being lynched in protests of yellow vests - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/lusodescente-salva-policia-de-ser-linchado-nos-protestos-dos-coletes-amarelos-em-franca",
            "pub_date": "2018-12-05 16:14:08 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Miguel Paix\u00e3o nasceu em Fran\u00e7a e vive nos arredores de Paris. - Mundo, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - Paris Saint-Germain also leaves points in Strasbourg - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762698",
            "pub_date": "2018-12-04 22:58:00 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Quatro dias depois de ter cedido os primeiros pontos na Liga, com empate a dois diante do Bord\u00e9us, o Paris Saint-Germain voltou a perder pontos, com nova ..."
        },
        {
            "title": "Protests in France continue to affect hundreds of Portuguese truck drivers - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/cm-ao-minuto/detalhe/protestos-em-franca-continuam-a-afetar-centenas-de-camionistas-portugueses",
            "pub_date": "2018-12-03 10:23:37 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Ccamionistas est\u00e3o a aguardar que a situa\u00e7\u00e3o melhore e que lhes sejam fornecidas alternativas para poderem circular. - Cm ao Minuto, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "Montpellier acute crisis of Monaco and is already 2nd in France. Monegascos are the last - Wikivisual Francais | English | Espan\u00f5l",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/ligue-1/artigos/montpellier-aguda-crise-do-monaco-e-ja-e-2-o-em-franca-monegascos-sao-ultimos",
            "pub_date": "2018-12-01 23:01:00 GMT",
            "source_nm": "Sports",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "O Montpellier venceu, este s\u00e1bado, por 2-1 em casa do M\u00f3naco, para a 15.\u00aa jornada, e tirou partido do empate 2-2 entre Lille e Lyon, para ascender ao ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - PSG-Montpellier postponed due to crisis with &#39;yellow vests&#39; - abola.pt",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762448",
            "pub_date": "2018-12-04 14:35:45 GMT",
            "source_nm": "abola.pt",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "A liga referiu que o motivo do adiamento \u00abn\u00e3o foi especificado\u00bb, mas Paris tem sido palco de violentas manifesta\u00e7\u00f5es contra as taxas sobre os combust\u00edveis e a ..."
        },
        {
            "title": "Ambassador wants more Portuguese civic participation in France - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1135516/embaixador-quer-mais-participacao-civica-de-portugueses-em-franca",
            "pub_date": "2018-12-08 10:23:49 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O embaixador de Portugal em Fran\u00e7a defendeu na sexta-feira que a comunidade portuguesa tem de participar mais na vida c\u00edvica do pa\u00eds de acolhimento e ..."
        },
        {
            "title": "France and Germany abandon EU digital tax - Economic News",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/franca-e-alemanha-abandonam-imposto-digital-da-ue-385189",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Os dois pa\u00edses v\u00e3o deixar cair a taxa sobre as receitas geradas com a venda de dados ou atividades de plataformas, deixando de fora gigantes como a ..."
        },
        {
            "title": "&quot;State of the Union&quot;: Revolt in France, climate challenge - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/estado-da-uniao-revolta-em-franca-desafio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:13 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Uma imagem que simboliza o mandato do Presidente franc\u00eas, neste momento, \u00e9 a passagem de Emmanuel Macron pelas ruas de Paris, protegido pelos seus ..."
        },
        {
            "title": "Protests of students in France lead police to resort to tear gas - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/protestos-de-estudantes-em-franca-levam-policia-a-recorrer-a-gas-lacrimogeneo",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:48 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Tr\u00eas mil alunos desfilaram entre Marselha e Nice descontentes com as reformas educativas. - Mundo, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "France: Angers-Bordeaux also postponed because of &#39;yellow vests&#39; - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/protesto/internacional/franca-angers-bordeus-tambem-e-adiado-por-causa-dos-coletes-amarelos",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:15 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "N\u00famero de jogos j\u00e1 ia em cinco a meio da tarde desta quinta-feira."
        },
        {
            "title": "Lyon and Marseille defeated (France) - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762679",
            "pub_date": "2018-12-04 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Lyon e Marselha falharam, esta quarta-feira, a subida ao p\u00f3dio da Liga francesa, ao serem derrotados, respetivamente, por Rennes e Nantes. Surpresa maior ..."
        },
        {
            "title": "Commissioner Pierre Moscovici rejects violence and attacks on institutions in France - Diario de Noticias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/comissario-pierre-moscovici-rejeita-violencia-e-ataque-as-instituicoes-em-franca--10287640.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:40:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Embassy of Portugal in France pays homage to five Portuguese - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/embaixada-de-portugal-em-franca-presta-homenagem-a-cinco-portugueses-10285460.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Do setor da constru\u00e7\u00e3o civil \u00e0 academia, a embaixada de Portugal em Fran\u00e7a vai agraciar esta sexta-feira cinco portugueses que pela sua atividade e ..."
        },
        {
            "title": "Sanofi announces restructuring plan in France - Money Alive",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/empresas/sanofi-reestrutura-empresa-em-franca/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:40:00 GMT",
            "source_nm": "Living Money",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "A farmac\u00eautica prev\u00ea rescindir com 670 funcion\u00e1rios em Fran\u00e7a, por m\u00fatuo acordo, at\u00e9 2020. Al\u00e9m disso quer recrutar 250 pessoas para fun\u00e7\u00f5es novas."
        },
        {
            "title": "France: Government says there are &quot;yellow jackets&quot; that want chaos in the country",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/franca-governo-diz-que-ha-coletes-amarelos-que-querem-o-caos-em-franca",
            "pub_date": "2018-12-06 09:18:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "A ministra do Interior francesa, Jacqueline Gourault, advertiu esta quinta-feira para a exist\u00eancia de manifestantes violentos entre os denominados \"coletes ..."
        },
        {
            "title": "France. Instead of suspended, fuel tax is nullified - Cash Alive",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/economia/franca-em-vez-de-suspensa-taxa-sobre-os-combustiveis-e-anulada/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "Living Money",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "Macron deu mais um passo para aplacar o mal-estar social ao anular a taxa sobre os combust\u00edveis em vez de a suspender durante seis meses."
        },
        {
            "title": "France cancels fuel taxes increase - Revista S\u00e1bado",
            "link": "https://www.sabado.pt/mundo/detalhe/franca-cancela-aumento-dos-impostos-sobre-combustiveis",
            "pub_date": "2018-12-05 20:52:21 GMT",
            "source_nm": "Saturday Magazine",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "O governo franc\u00eas cedeu \u00e0 vontade do movimento dos coletes amarelos e cancelou definitivamente a subida dos impostos sobre os combust\u00edveis. - Mundo ..."
        },
        {
            "title": "France: Lyon of Anthony Lopes loses at home and fails 2nd place - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/internacional/made-in/franca-lyon-de-anthony-lopes-perde-em-casa-e-falha-2-lugar",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:40 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Ben Arfa marca no regresso a uma casa conhecida."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - France - Lille beat Montpellier to second place - A Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762537",
            "pub_date": "2018-12-03 21:59:00 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O Lille deslocou-se esta ter\u00e7a-feira ao terreno do Montpellier, onde confirmou a subida ao segundo lugar da Liga francesa, com o triunfo por 1-0. O \u00fanico golo ..."
        },
        {
            "title": "Thousands of police deployed in France to prevent disagreements in protest of &#39;Yellow Vests&#39; - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/multimedia/detalhe/milhares-de-policias-destacados-em-franca-para-impedir-desacatos-no-protesto-dos-coletes-amarelos",
            "pub_date": "2018-12-08 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Metro encerrado, lojas barricadas, atra\u00e7\u00f5es e museus fechados e eventos desportivos cancelados - Fotogalerias, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "How France wants to fight fake news - Saturday",
            "link": "https://www.sabado.pt/mundo/detalhe/como-e-que-a-franca-quer-combater-as-fake-news",
            "pub_date": "2018-12-06 17:27:00 GMT",
            "source_nm": "Saturday",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Um canal foi acusado nas redes sociais de espalhar uma informa\u00e7\u00e3o falsa sobre os coletes amarelos. N\u00e3o foi acusado - mas se fosse, podia cumprir uma pena."
        },
        {
            "title": "Opinion. What shows us France - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/opiniao/opiniao/mostra-franca-1853464",
            "pub_date": "2018-12-05 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Seria importante que um discurso ponderado e prudente do centro pol\u00edtico, designadamente ao centro-esquerda, pudesse existir."
        },
        {
            "title": "Movement of yellow jackets in France without impact on Air France / KLM reserves - Publituris",
            "link": "https://www.publituris.pt/2018/12/04/movimento-dos-coletes-amarelos-em-franca-sem-impacto-nas-reservas-da-air-france-klm/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:37:59 GMT",
            "source_nm": "Publituris",
            "source_url": "https://www.publituris.pt",
            "desc": "O movimento dos coletes amarelos, que tem vindo a manifestar-se contra o aumento dos impostos em Fran\u00e7a e que causou diversos dist\u00farbios no passado ..."
        },
        {
            "title": "France suspends tax on fuels for six months - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/internacional/2018-12-04-Franca-suspende-tributacao-sobre-combustiveis-por-seis-meses",
            "pub_date": "2018-12-04 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Nenhum imposto merece colocar em risco a unidade da Na\u00e7\u00e3o\u201d, disse o primeiro-ministro franc\u00eas. \u00c9douard Philippe anunciou um per\u00edodo de consultas, ..."
        },
        {
            "title": "Taxes on fuel will not increase in France for six months - TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/internacional/interior/pm-frances-confirma-suspensao-do-aumento-dos-impostos-sobre-combustiveis-10274593.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:18:57 GMT",
            "source_nm": "TSF Online",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Ap\u00f3s v\u00e1rios dias de manifesta\u00e7\u00e3o dos coletes amarelos, o primeiro-ministro franc\u00eas anuncia que vai haver uma suspens\u00e3o do aumento dos impostos sobre os ..."
        },
        {
            "title": "France prepares to protest yellow jackets - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/franca-prepara-se-para-protesto-dos-coletes-amarelos_v1115931",
            "pub_date": "2018-12-07 14:08:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Em Roye, a 120 quil\u00f3metros de Paris, o enviado especial Duarte Valente conta que o ambiente \u00e9 calmo na v\u00e9spera do grande protesto dos coletes ..."
        }
    ]
}