<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Xi Jinping - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFptWmpZd0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:19:21 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Guerra comercial e hegemonia - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,guerra-comercial-e-hegemonia,70002637804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBYvIpzj5lx74yu5zGTGZoqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,guerra-comercial-e-hegemonia,70002637804" target="_blank"&gt;Guerra comercial e hegemonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O comunicado emitido após o encerramento da reunião do G-20 em Buenos Aires, no dia 1.º de dezembro, e o teor da nota para a imprensa divulgada pela Casa Branca após o jantar entre os presidentes Donald Trump e Xi Jinping sugerem que a reunião foi bastante produtiva e o jantar entre os dois presidentes, ainda que não decisivo, foi um passo importante no sentido de resolver as pendências entre os Estados Unidos e a China. No comunicado de encerramento da reunião das 20 nações mais desenvolvidas do planeta, duas coisas ficaram claras. De um lado, a importância dada por estes países à questão ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>A tensão entre China e EUA em 9 opiniões - GQ Brasil</title><link>https://gq.globo.com/Prazeres/Poder/noticia/2018/12/tensao-entre-china-e-eua-em-9-opinioes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKUUTT1JX-zTcKALZq2WnsqGAgEKg8IACoHCAow55TTATCgszUwkruaAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:09:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gq.globo.com/Prazeres/Poder/noticia/2018/12/tensao-entre-china-e-eua-em-9-opinioes.html" target="_blank"&gt;A tensão entre China e EUA em 9 opiniões&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GQ Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Getty Images) Em questão de horas depois do anúncio de um 'cessar fogo' no embate tarifário entre EUA e China, mais um episódio tenso marcou a relação acidentada entre os líderes Donald Trump e Xi Jinping: Meng Wanzhou, diretora financeira e filha do fundador da gigante tech Huawei, foi presa no Canadá neste sábado (01) a pedido de Washington. Wanzhou e a empresa são acusados de violar acordo com o governo americano e vender equipamento para o Irã - o caso não se relaciona necessariamente com a guerra tarifária entre os dois países, mas sim a sanções comerciais impostas sobre o gover...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gq.globo.com">GQ Brasil</source></item><item><title>EUA querem que vice-presidente financeira da Huawei enfrente acusação por fraude - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/eua-querem-que-vice-presidente-financeira-da-huawei-enfrente-acusacao-por-fraude,73ce07b09b003e0b7cfa5d976d33188bmhmxp70b.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7yn2VqP9gENyIMieJO8J0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/eua-querem-que-vice-presidente-financeira-da-huawei-enfrente-acusacao-por-fraude,73ce07b09b003e0b7cfa5d976d33188bmhmxp70b.html" target="_blank"&gt;EUA querem que vice-presidente financeira da Huawei enfrente acusação por fraude&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sede da Huawei in Auckland, na Nova Zelândia 30/10/2018 REUTERS/Phil NobleReuters Promotores dos Estados Unidos querem que uma das principais executivas da companhia chinesa Huawei enfrente acusações de fraude relacionadas violação de sanções contra o Irã, segundo informações de uma audiência realizada em um tribunal canadense nesta sexta-feira. A vice-presidente financeira da Huawei, Meng Wanzhou, de 46 anos, que também é filha do fundador da companhia, foi presa em 1º de dezembro a pedido dos Estados Unidos. Meng enfrenta acusações de fraude nos EUA por supostamente acobertar a relação da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Prisão de executiva ameaça trégua entre EUA e China - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/pris%C3%A3o-de-executiva-amea%C3%A7a-tr%C3%A9gua-entre-eua-e-china/a-46629494</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQbsXg30aM_nzW7hRxAUJ0qGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/pris%C3%A3o-de-executiva-amea%C3%A7a-tr%C3%A9gua-entre-eua-e-china/a-46629494" target="_blank"&gt;Prisão de executiva ameaça trégua entre EUA e China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A detenção da filha do fundador da Huawei e número 2 da empresa de telecomunicações chinesa, Meng Wanzhou, está endurecendo o tom entre o Ocidente e a China, justamente num momento de possível trégua comercial entre Washington e Pequim. Wanzhou foi presa no Canadá no dia em que o presidente americano, Donald Trump, anunciou uma trégua nas disputas que envolvem a elevação de tarifas alfandegárias entre EUA e China, após jantar com presidente chinês, Xi Jinping, durante a cúpula do G20 em Buenos Aires no último fim de semana. Acusada de violar as sanções impostas pelo governo americano ao Irã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>EUA querem que executiva da Huawei enfrente acusação por fraude - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/eua-querem-que-executiva-da-huawei-enfrente-acusacao-por-fraude.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMa_a8ZBOKpNUzG7bTXTpLkqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMMOJnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/eua-querem-que-executiva-da-huawei-enfrente-acusacao-por-fraude.shtml" target="_blank"&gt;EUA querem que executiva da Huawei enfrente acusação por fraude&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Promotores dos Estados Unidos querem que uma das principais executivas da companhia chinesa Huawei enfrente acusações de fraude relacionadas violação de sanções contra o Irã, segundo informações de uma audiência realizada em um tribunal canadense nesta sexta-feira (7). A vice-presidente financeira da Huawei, Meng Wanzhou, de 46 anos, que também é filha do fundador da companhia, foi presa em 1º de dezembro a pedido dos Estados Unidos. Desenho de Meng Wanzhou, diretora financeira da Huawei, em um tribunal de Vancouver nesta sexta-feira Meng enfrenta acusações de fraude nos EUA por supostament...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Xi conclui visita a Lisboa. Entre os compromissos está compra de dívida com moeda chinesa - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133169/xi-conclui-visita-a-lisboa-entre-os-compromissos-esta-compra-de-divida-com-moeda-chinesa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNZmW0noevHiuN3ww-ovkIqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:42:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133169/xi-conclui-visita-a-lisboa-entre-os-compromissos-esta-compra-de-divida-com-moeda-chinesa" target="_blank"&gt;Xi conclui visita a Lisboa. Entre os compromissos está compra de dívida com moeda chinesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Terminou esta quarta-feira a visita oficial do Presidente da China, Xi Jinping, a Portugal. No encerramento dos encontros, Xi fez questão de dar destaque ao acordo político firmado com o primeiro-ministro português, António Costa, referindo que Portugal e China estão muito empenhados na promoção e aprofundamento da estratégia de reforço do apoio e cooperação em organizações como a ONU. O objetivo, explicou o Presidente chinês, é salvaguardar o multilateralismo e o comércio livre, promover a paz e a estabilidade mundial. Mas nem só de política se fez a visita. No caso da intervenção de Antón...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>China diz que encontro entre Trump e Xi foi "amigável" - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/china-diz-que-encontro-entre-trump-e-xi-foi-amigavel-mas-nao-da-novos-detalhes,a92b8ea069a3e8e3357b656f5ce2f749j8dmbvt6.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKhdClvl5lfBov6KUoV5HkqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:49:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/china-diz-que-encontro-entre-trump-e-xi-foi-amigavel-mas-nao-da-novos-detalhes,a92b8ea069a3e8e3357b656f5ce2f749j8dmbvt6.html" target="_blank"&gt;China diz que encontro entre Trump e Xi foi "amigável"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, presidente dos EUA, e Xi Jinping, presidente da China, durante reunião em Buenos Aires 01/12,/2018. REUTERS/Kevin LamarqueReuters O encontro entre os presidentes dos da China, Xi Jinping, e dos Estados Unidos, Donald Trump, na Argentina foi "amigável e sincero" e ajudará a evitar mais tensões comerciais, afirmou nesta quinta-feira um diplomata chinês, mas sem oferecer novos detalhes sobre as negociações. Os dois líderes mantiveram discussões durante a cúpula do G20 em Buenos Aires na semana passada e concordaram com uma trégua em sua guerra comercial. O conselheiro de Estado, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Fotogaleria. As imagens do primeiro dia da visita de Xi Jinping a Portugal - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/el/133055/fotogaleria-as-imagens-do-primeiro-dia-da-visita-de-xi-jinping-a-portugal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgGev9wpgcM8bKVoJhL5f4qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:42:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/el/133055/fotogaleria-as-imagens-do-primeiro-dia-da-visita-de-xi-jinping-a-portugal" target="_blank"&gt;Fotogaleria. As imagens do primeiro dia da visita de Xi Jinping a Portugal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apoiantes do Presidente chinês, Xi Jinping, concentraram-se em frente ao Palácio de Belém. (Foto: Rafael Marchante/Reuters)Guarda oficial chinês fecha a porta da limousine do Presidente Xi Jinping, numa primeira visita oficial a Portugal marcada por apertadas medidas de segurança. (Foto: Mário Cruz/EPA)A visita começou com uma parada militar nos jardins de Belém. Xi Jinping e com o anfitrião Marcelo Rebelo de Sousa. (Foto: Mário Cruz/EPA)Guarda de honra junto ao Mosteiro dos Jerónimos, na receção do Presidente Chinês. (Foto: Mário Cruz/EPA)Xi Jinping presta homenagem a Luís Vaz de Camões fr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Desfile militar e tributo a Camões na chegada de Xi Jinping a Belém - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133035/desfile-militar-e-tributo-a-camoes-na-chegada-de-xi-jinping-a-belem</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIfmhBBdg9pwntR1wAzHOUqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:02:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133035/desfile-militar-e-tributo-a-camoes-na-chegada-de-xi-jinping-a-belem" target="_blank"&gt;Desfile militar e tributo a Camões na chegada de Xi Jinping a Belém&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente da China, Xi Jinping, deu esta terça-feira início a uma visita oficial de dois dias a Portugal. A visita começou com uma parada militar nos jardins de Belém com Marcelo Rebelo de Sousa, antes de Xi prestar homenagem a Luís Vaz de Camões frente ao túmulo do poeta no Mosteiro dos Jerónimos. Dali, os dois chefes de Estado seguiram para o Palácio de Belém. À chegada a Belém, Xi e a primeira-dama chinesa, Peng Liyuan, foram recebidos por Marcelo e, juntos, ouviram os hinos dos dois países antes da revista às tropas. Na rua que levou Xi ao Palácio de Belém, depois de ter depositado f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Xi Jinping convidou e Marcelo visita a China em 2019 - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133053/xi-jinping-convidou-e-marcelo-visita-a-china-em-2019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzAGn24XG2to7jqkuuyemwqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:46:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133053/xi-jinping-convidou-e-marcelo-visita-a-china-em-2019" target="_blank"&gt;Xi Jinping convidou e Marcelo visita a China em 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No arranque da visita a Portugal, o Presidente chinês, Xi Jinping, convidou esta terça-feira o seu homólogo português a visitar a China em abril do próximo ano. Marcelo Rebelo de Sousa já aceitou. Nessa mesma altura, Marcelo Rebelo de Sousa deverá ainda participar no fórum “Uma Faixa, Uma Rota”, o grande projeto comercial chinês que passa pela criação de uma nova Rota da Seda. Susana Martins - Marcelo Xi Jinping D4Reportagem de Susana Madureira Martins O Presidente português considerou que a sua deslocação à China em 2019, "correspondendo a convite acabado de formular" por Xi Jinping, e "a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Como Portugal pode ajudar China a dominar economicamente o mundo - Brasil 247</title><guid isPermaLink="false">CAIiEETf88H1mtKuMbs9LxkbXnYqGAgEKg8IACoHCAow-bW5AjDK9SAwvvqaBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:29:07 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Brasil 247&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente chinês, Xi Jinping, cumpre agenda oficial de dois dias – de 4 a 5 de novembro – na capital portuguesa; a visita tem valor simbólico – Portugal e China celebram 40 anos de relações diplomáticas em fevereiro de 2019 – mas é estratégica para as ações da política externa chinesa Caroline Ribeiro (Sputnik Brasil) - O presidente chinês, Xi Jinping, cumpre agenda oficial de dois dias – de 4 a 5 de novembro – na capital portuguesa. A visita tem valor simbólico – Portugal e China celebram 40 anos de relações diplomáticas em fevereiro de 2019 – mas é estratégica para as ações da política...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Trump crê que Jinping foi sincero sobre questão comercial - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/trump-diz-acreditar-que-presidente-chines-foi-sincero-em-conversa-sobre-comercio,46509174cc4300cb1f454c5558427bdboitfys15.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEER1xgIuu-gP8NpeHiUKagMqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:20:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/trump-diz-acreditar-que-presidente-chines-foi-sincero-em-conversa-sobre-comercio,46509174cc4300cb1f454c5558427bdboitfys15.html" target="_blank"&gt;Trump crê que Jinping foi sincero sobre questão comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta quarta-feira acreditar que o presidente chinês, Xi Jinping, estava sendo sincero no encontro dos dois sobre a questão comercial Reuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta quarta-feira acreditar que o presidente chinês, Xi Jinping, estava sendo sincero no encontro dos dois sobre a questão comercial e que Pequim tem mandado "fortes sinais" desde então. "Sinais bem fortes têm sido enviados pela China desde que eles voltaram para casa de sua longa viagem, incluindo paradas, da Argentina. Sem querer parecer ingênu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Os números e as curiosidades da visita de Xi Jinping a Lisboa - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132983/os-numeros-e-as-curiosidades-da-visita-de-xi-jinping-a-lisboa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYWfO-OApewX6P6SnSX65MqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:11:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132983/os-numeros-e-as-curiosidades-da-visita-de-xi-jinping-a-lisboa" target="_blank"&gt;Os números e as curiosidades da visita de Xi Jinping a Lisboa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A visita do Presidente chinês Xi Jinping a Lisboa obriga a apertadas medidas de segurança, das mais apertadas de sempre na capital portuguesa. Algumas, confirmadas esta terça-feira pelo jornal "i" são, no mínimo, curiosas. Vale a pena espreitar os "números" desta visita: - Vem dois dias a Portugal para assinar cerca de duas dezenas de acordos, sobre assuntos como o sector automóvel e infraestruturas portuárias, os novos interesses chineses. - A comitiva e respetivo corpo de segurança foram transportados em dois aviões. - Xi Jinping ficará alojado no Hotel Ritz, que fica totalmente por sua c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>China diz que encontro entre Trump e Xi foi "amigável", mas não dá novos detalhes - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226403-china-diz-que-encontro-entre-trump-e-xi-foi-amigavel-mas-nao-da-novos-detalhes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8-uVDNT_t3Gs5cOrUCwo4qGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMNeymgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226403-china-diz-que-encontro-entre-trump-e-xi-foi-amigavel-mas-nao-da-novos-detalhes.html" target="_blank"&gt;China diz que encontro entre Trump e Xi foi "amigável", mas não dá novos detalhes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PEQUIM (Reuters) - O encontro entre os presidentes dos da China, Xi Jinping, e dos Estados Unidos, Donald Trump, na Argentina foi "amigável e sincero" e ajudará a evitar mais tensões comerciais, afirmou nesta quinta-feira um diplomata chinês, mas sem oferecer novos detalhes sobre as negociações. Os dois líderes mantiveram discussões durante a cúpula do G20 em Buenos Aires na semana passada e concordaram com uma trégua em sua guerra comercial. O conselheiro de Estado, Wang Yi, principal diplomata do governo chinês, afirmou que as discussões sobre os atritos comerciais foram extremamente posi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>China exalta encontro Trump-Xi e diz estar "muito confiante" em acordo comercial - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/china-exalta-encontro-trump-xi-e-diz-estar-muito-confiante-em-acordo-comercial,8f83cfc495c55ee44ed9ca26254df58ey1eomazl.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrDZmrYXbj3T4Spode02D4qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:13:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/china-exalta-encontro-trump-xi-e-diz-estar-muito-confiante-em-acordo-comercial,8f83cfc495c55ee44ed9ca26254df58ey1eomazl.html" target="_blank"&gt;China exalta encontro Trump-Xi e diz estar "muito confiante" em acordo comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reunião entre presidente dos EUA, Donald Trump, e presidente chinês, Xi Jinping, em Buenos Aires 01/12/2018 REUTERS/Kevin LamarqueReuters A China expressou nesta quinta-feira confiança em alcançar um acordo comercial com os Estados Unidos dentro do período de 90 dias de trégua acertado entre as partes, e considerou o encontro recente entre o presidente norte-americano, Donald Trump, e o líder chinês, Xi Jinping, um grande sucesso. Trump e Xi acertaram na semana passada, durante cúpula do G20 na Argentina, um cessar-fogo que adiou um aumento nas tarifas impostas a 200 bilhões de dólares de b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>​AICEP anuncia: “Maior empresa agro-alimentar chinesa vai ter centro de serviços no Porto” - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133263/aicep-anuncia-maior-empresa-agro-alimentar-chinesa-vai-ter-centro-de-servicos-no-porto</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1oSs7YiWg1NiWQGHTHAOAqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDligY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:09:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133263/aicep-anuncia-maior-empresa-agro-alimentar-chinesa-vai-ter-centro-de-servicos-no-porto" target="_blank"&gt;​AICEP anuncia: “Maior empresa agro-alimentar chinesa vai ter centro de serviços no Porto”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente da Agência para o Investimento e Comércio Externo (AICEP) faz um balanço muito positivo da visita do Presidente chinês a Portugal. Durante a estadia de Xi Jinping foram assinados perto de duas dezenas de acordos de investimento e empresariais, revela Luís Castro Henriques. “Assinaram-se um conjunto de protocolos que são importantes, seja para financiamento, seja para parcerias entre empresas e entre bancos”, diz este responsável, destacando que a “agência assinou um acordo com a maior empresa agro-alimentar chinesa e que irá criar o seu centro de serviços para a Europa aqui no ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Executiva da Huawei é presa a pedido dos EUA; trégua comercial com China é ameaçada - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/executiva-da-huawei-e-presa-a-pedido-dos-eua-tregua-comercial-com-china-e-ameacada,435b91d8170a67f0a2ab7cc942a85941m47t8fqj.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELK4bAQiaMgZZzinPr4viiUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:10:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/executiva-da-huawei-e-presa-a-pedido-dos-eua-tregua-comercial-com-china-e-ameacada,435b91d8170a67f0a2ab7cc942a85941m47t8fqj.html" target="_blank"&gt;Executiva da Huawei é presa a pedido dos EUA; trégua comercial com China é ameaçada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meng Wanzhou, vice-presidente de finanças da chinesa Huawei, participa de uma sessão do VTB Capital Investment Forum "Russia Calling!" em Moscou 2/10/ 2014. REUTERS/Alexander Bibik Reuters A filha do fundador da Huawei e uma das principais executivas da gigante chinesa de tecnologia foi detida no Canadá e pode ser extraditada para os Estados Unidos, provocando temores de retomada da guerra comercial entre as duas maiores economias do mundo e abalando os mercados acionários globais. A chocante prisão de Meng Wanzhou, de 46 anos, que é vice-presidente financeira da Huawei Technologies [HWT.UL...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Portugal/China: Somos sempre o garante de uma relação de confiança — Costa - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/portugal-china-somos-sempre-o-garante-de-uma-relacao-de-confianca-costa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsL2uCKaO0hGN1J91jLuRgqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:14:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/portugal-china-somos-sempre-o-garante-de-uma-relacao-de-confianca-costa/" target="_blank"&gt;Portugal/China: Somos sempre o garante de uma relação de confiança — Costa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sintra, Lisboa, 05 dez (Lusa) – O primeiro-ministro afirmou hoje que Portugal, no quadro bilateral, ou no âmbito da União Europeia, é sempre um garante de uma relação de confiança com a China, que disse estar fundada em cinco séculos de convivência. Esta posição foi transmitida por António Costa após ter estado reunido com o Presidente da República Popular da China, Xi Jinping, no Palácio de Queluz, e de os dois governos terem assinado 17 acordos bilaterais. António Costa disse que a visita de Estado a Portugal de Xi Jinping, que termina ao início da tarde, ocorre num “momento especialmente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Prisão de executiva chinesa a pedido dos EUA amplia crise entre potências - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,prisao-de-executiva-chinesa-a-pedido-dos-eua-amplia-crise-entre-potencias,70002636157</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA78ayK74Qe9XW_TFsaSpcgqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,prisao-de-executiva-chinesa-a-pedido-dos-eua-amplia-crise-entre-potencias,70002636157" target="_blank"&gt;Prisão de executiva chinesa a pedido dos EUA amplia crise entre potências&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;VANCOUVER, CANADÁ - Uma executiva e filha do fundador da gigante tecnológica da China Huawei foi presa no sábado no Canadá a pedido dos EUA, em um movimento que pode aumentar as tensões entre os dois países que vivem um momento delicado. A empresa teria violado as sanções comerciais impostas ao Irã, mas analistas acreditam que suspeitas de espionagem também tenham pesado na decisão. Há pelo menos dois anos a Huawei enfrenta o escrutínio dos EUA, que consideram a empresa uma ameaça à segurança do país. Alguns meses atrás, Washington expressou preocupação com o uso de produtos da Huawei por f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>PR chinês sublinha “pontos de convergência e interesses comuns” - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/pr-chines-sublinha-pontos-de-convergencia-e-interesses-comuns/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTezcx0Zva2JKnMVZLTHocqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:59:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/pr-chines-sublinha-pontos-de-convergencia-e-interesses-comuns/" target="_blank"&gt;PR chinês sublinha “pontos de convergência e interesses comuns”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 04 dez (Lusa) — O Presidente chinês voltou a destacar hoje à noite os “pontos de convergência e interesses comuns” entre Portugal e a China, no discurso do jantar oficial oferecido pelo seu homólogo português e que decorreu no palácio da Ajuda. “Os pontos de convergência e os interesses comuns no aprofundamento das relações bilaterais estão a aumentar constantemente, e a amplitude e a profundidade da nossa cooperação são inéditas”, sublinhou na intervenção, ao lado de Marcelo Rebelo de Sousa. No início do discurso, uma versão escrita a que a Lusa teve acesso, e após os agradecimento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Jinping disse a Temer querer acelerar negociação sobre exportações - Globo Rural</title><link>https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Politica/noticia/2018/12/jinping-disse-temer-querer-acelerar-negociacao-sobre-exportacoes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0jQ1wbOti2dT4fagNjJzYqGAgEKg8IACoHCAowiZDTATDQszUw0byaAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:50:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Politica/noticia/2018/12/jinping-disse-temer-querer-acelerar-negociacao-sobre-exportacoes.html" target="_blank"&gt;Jinping disse a Temer querer acelerar negociação sobre exportações&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globo Rural&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O país asiático é o segundo maior mercado importador da carne de frango brasileira (Foto: Getty Images) O presidente chinês, Xi Jinping, disse ao presidente brasileiro, Michel Temer, em encontro bilateral em Buenos Aires durante a reunião do G-20, que as tratativas para a conclusão das negociações entre Brasil e China deverão ser agilizadas. A informação foi transmitida nesta segunda-feira (3/11) pelo ministro-chefe da Casa Civil, Eliseu Padilha, ao presidente-executivo da Associação Brasileira de Proteína Animal (ABPA), Francisco Turra, segundo nota da entidade. Siga a Globo Rural no Insta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagloborural.globo.com">Globo Rural</source></item><item><title>China quer saber por que executiva da Huawei foi presa a pedido dos EUA - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,china-quer-saber-por-que-executiva-da-huawei-foi-presa-a-pedido-dos-eua,70002635562</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOBgMNIlkNZUQ2GaEfJaRkqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,china-quer-saber-por-que-executiva-da-huawei-foi-presa-a-pedido-dos-eua,70002635562" target="_blank"&gt;China quer saber por que executiva da Huawei foi presa a pedido dos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PEQUIM - A China manifestou a Washington e Ottawa seu descontentamento com a detenção, no Canadá, da diretora financeira e filha do fundador do gigante das telecomunicações Huawei, a pedido dos Estados Unidos, em um caso que pode afetar a recente trégua comercial bilateral. "Exigimos das duas partes (Estados Unidos e Canadá) que nos esclareçam o quanto antes o motivo desta detenção", afirmou nesta quinta-feira, 6, o porta-voz do Ministério chinês das Relações Exteriores, Geng Shuang, que pediu a soltura "imediata" de Meng Wanzhou. A embaixada chinesa em Ottawa já havia emitido uma nota de p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Xi Jinping visita Portugal para reforçar investimentos chineses - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010318/xi-jinping-visita-portugal-para-reforcar-investimentos-chineses.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJafHT0rkzf9Oyaq0YC4l4AqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:34:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010318/xi-jinping-visita-portugal-para-reforcar-investimentos-chineses.shtml" target="_blank"&gt;Xi Jinping visita Portugal para reforçar investimentos chineses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente chinês, Xi Jinping, visitará Portugal nesta terça-feira para reforçar os laços econômicos estimulados por Pequim após a crise financeira que afetou o país europeu, onde o capital procedente da China tem um papel importante. A visita de Estado de dois dias, que começará na terça-feira à tarde com uma reunião com o presidente português, Marcelo Rebelo de Sousa, será marcada pela assinatura, na quarta-feira, de vários acordos de cooperação, incluindo um sobre a integração do porto português de Sines com as "novas rotas da seda". "Portugal é um importante ponto de conexão entre a R...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Provocações de Trump à China agradam vizinhos do país asiático - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/2018/12/provocacoes-de-trump-a-china-agradam-vizinhos-do-pais-asiatico.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiENHHEKF2J3V_2htMaohJk-8qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/colunas/ian-bremmer/2018/12/provocacoes-de-trump-a-china-agradam-vizinhos-do-pais-asiatico.shtml" target="_blank"&gt;Provocações de Trump à China agradam vizinhos do país asiático&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Independentemente do estado atual da guerra comercial entre Estados Unidos e China, a geopolítica da Ásia está rapidamente se tornando mais contenciosa. Na cúpula do G20 em Buenos Aires, os presidentes dos EUA, Donald Trump, e da China, Xi Jinping, podem ter feito algum progresso em direção a uma resolução, mas tanto a substância quanto o timing das próximas ações permanece em dúvida, e existe um risco real de que Trump, que precisa de uma vitória política em casa, vá simplesmente declarar vitória e se afastar, sem resolver as origens de longo prazo do conflito. Enquanto isso, sua política ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>China diz estar confiante em alcançar acordo com os EUA nos próximos 90 dias - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/china-diz-estar-muito-confiante-de-chegar-a-acordo-comercial-com-os-eua.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUJt0JwHj105vs8DYZy3hMqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/china-diz-estar-muito-confiante-de-chegar-a-acordo-comercial-com-os-eua.shtml" target="_blank"&gt;China diz estar confiante em alcançar acordo com os EUA nos próximos 90 dias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A China expressou nesta quinta-feira (6) confiança em alcançar um acordo comercial com os Estados Unidos dentro do período de 90 dias de trégua acertado entre as partes, e considerou o encontro recente entre o presidente americano, Donald Trump, e o líder chinês, Xi Jinping, um grande sucesso. Trump e Xi acertaram na semana passada, durante cúpula do G20 na Argentina, um cessar-fogo que adiou um aumento nas tarifas impostas a US$ 200 bilhões (R$ 771 bilhões) de bens chineses de 10% para 25%, planejado para 1º de janeiro, enquanto negociam um pacto comercial. Em janeiro de 2018, o governo do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Xi Jinping pela primeira vez em Portugal para aproximar China da Europa - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/03/xi-jinping-pela-primeira-vez-em-portugal-para-aproximar-china-da-europa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGfbiVdBVsMoHgi643zvtP0qGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:01:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/03/xi-jinping-pela-primeira-vez-em-portugal-para-aproximar-china-da-europa" target="_blank"&gt;Xi Jinping pela primeira vez em Portugal para aproximar China da Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Portugal pretende aproveitar ao máximo a primeira visita oficial ao país de Xi Jinping. A primeira visita do atual Presidente da China será aproveitada pelo Governo português para aprofundar a cooperação ambiental com um dos mais importantes parceiros no setor energético. Após ter participado na Argentina na reunião do G-20, Xi Jinping aproveitou a viagem a Buenos Aires para realizar escalar oficiais em Espanha, ainda antes da cimeira, no Panamá e em Portugal, onde o cal é esperado esta tarde. Numa entrevista concedida ao canal China Central Television (CCTV) a propósito desta primeira visi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Vai começar o G20 e os preços da soja vão mudar. E o Brasil? - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/soja/226013-vai-comecar-o-g20-e-os-precos-da-soja-vao-mudar-e-o-brasil.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIO2-iYg-PAWRgKNkAwNzMIqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMPeomgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/soja/226013-vai-comecar-o-g20-e-os-precos-da-soja-vao-mudar-e-o-brasil.html" target="_blank"&gt;Vai começar o G20 e os preços da soja vão mudar. E o Brasil?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A reunião G20 começa, finalmente, nesta sexta-feira, 30 de novembro, na Argentina e irá promover o tão esperado encontro entre Donald Trump e Xi Jinping, deixando os mercados ainda mais ansiosos. As expectativas? São as mais diferentes possíveis e não dão qualquer sinalização efetiva do que poderia acontecer depois de se reunirem os líderes das duas maiores economias do mundo. Para especialistas, um acordo entre os dois que pudesse colocar fim à essa guerra comercial ou ao menos amenizá-la parece estar distante. O discurso dos dois presidentes se endureceram nos últimos dias e, de acordo co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>China recusa dar detalhes de acordo entre Xi Jinping e Trump - Globo Rural</title><link>https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Economia/noticia/2018/12/china-recusa-dar-detalhes-de-acordo-entre-xi-jinping-e-trump.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsjiu4RuHa-a0MtBiRa1ZEqGAgEKg8IACoHCAowiZDTATDQszUw0byaAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:50:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Economia/noticia/2018/12/china-recusa-dar-detalhes-de-acordo-entre-xi-jinping-e-trump.html" target="_blank"&gt;China recusa dar detalhes de acordo entre Xi Jinping e Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globo Rural&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O setor de carne bovina vai ser impactado pelo acordo comercial entre China e Estados Unidos (Foto: JBS/Divulgação) Após "acordo" entre os presidentes da China e dos Estados Unidos, Xi Jinping, e Donald Trump, respectivamente, que dá uma pausa na guerra comercial entre os países, a China se recusou a divulgar mais detalhes do que ficou combinado. Questionados sobre o futuro das negociações, ambos os países divulgaram informações distintas sobre o acordo. Washington (EUA) informou que o acordo consiste em uma suspensão temporária de 90 dias do aumento de 25% das tarifas americanas sobre os p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagloborural.globo.com">Globo Rural</source></item><item><title>Prisão de executiva chinesa ameaça trégua com EUA e derruba ações e commodities - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226425-prisao-de-executiva-chinesa-ameaca-tregua-com-eua-e-derruba-acoes-e-commodities.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7vCDcK-2E4rAOXHayFtawqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMPeomgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226425-prisao-de-executiva-chinesa-ameaca-tregua-com-eua-e-derruba-acoes-e-commodities.html" target="_blank"&gt;Prisão de executiva chinesa ameaça trégua com EUA e derruba ações e commodities&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A trégua na guerra comercial anunciada por Donald Trump e Xi Jinping no último final de semana foi ameaçada nesta quinta-feira (6) com o anúncio da prisão da filha do fundador da gigante da tecnologia chinesa Huawei. Meng Wanzhou é diretora financeira da empresa e foi presa no Canadá a pedido dos Estados Unidos, e sua prisão estaria relacionada à violação de algumas sanções norte-americanas. A tecnologia e a propriedade intelectual têm estado no centro das discussões desde o início da guerra comercial entre os dois países. A notícia abalou de forma considerável os mercados financeiros mundo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>China promete mais cooperação com Portugal - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/05/china-promete-mais-cooperacao-com-portugal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHV67QUhmSJnm_VvQj1WOYqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:06:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/05/china-promete-mais-cooperacao-com-portugal" target="_blank"&gt;China promete mais cooperação com Portugal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O primeiro dia da visita oficial do presidente chinês, Xi Jinping, a Portugal foi marcado pelo encontro com o presidente Marcelo Rebelo de Sousa e altos funcionários do governo. Os dois líderes manifestaram a intenção de aprofundarem as relações entre os dois países. Marcelo Rebelo de Sousa sublinhou que apesar de ambos os países terem instituições e aliados diferentes, a relação entre Portugal e a China tinha espaço para crescer. O presidente chinês comprometeu-se a defender o multilateralismo e o comércio livre, uma posição que contrasta com a atitude isolacionista defendida pelos Estados...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>​Pausa na guerra comercial - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/artigo/132815/pausa-na-guerra-comercial</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2KKUb_9ClCEDWg4j2fZygqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:02:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/artigo/132815/pausa-na-guerra-comercial" target="_blank"&gt;​Pausa na guerra comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente da China, Xi Jinping, visita Portugal no regresso da cimeira do G20 na Argentina. Havia esperanças de que Trump e Xi Jinping, aproveitando esse encontro internacional, suspendessem a guerra comercial. Não aconteceu, mas pelo menos, como nota a BBC, foi suspensa a escalada dessa guerra. No próximo dia 1 de janeiro não se irá concretizar a subida para 25% dos direitos alfandegários nas trocas comerciais entre os dois países. Haverá uma pausa de 90 dias, para negociar o fim da guerra comercial. A China prometeu aumentar entretanto as suas compras de bens americanos. É uma meia vit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>China promete trabalhar rapidamente para chegar a acordo com EUA - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/05/interna_mundo,723424/china-promete-trabalhar-rapidamente-para-chegar-a-acordo-com-eua.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQE5AOTwwy16aOyXzkiWU4qGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMO_Q5QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/05/interna_mundo,723424/china-promete-trabalhar-rapidamente-para-chegar-a-acordo-com-eua.shtml" target="_blank"&gt;China promete trabalhar rapidamente para chegar a acordo com EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pequim, China - Pequim prometeu, nesta quarta-feira (5), agir rapidamente para acalmar a guerra comercial aberta com Washington, apesar dos sinais dúbios enviados pelo presidente americano, Donald Trump, que causaram preocupação nos mercados. Trump sinalizou a possibilidade de prolongar as negociações com a China para além dos 90 dias estabelecidos para alcançar um acordo e evitar, assim, um novo aumento das tarifas. Mas o Ministério chinês do Comércio afirmou que os negociadores "promoverão ativamente a consulta nos próximos 90 dias com um calendário e um roteiro claros", na primeira decla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Chanceler, Trump não leva ao céu - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/2018/12/chanceler-trump-nao-leva-ao-ceu.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2l2MGtKcK70f7DpfUakgIqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKapnAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/colunas/clovisrossi/2018/12/chanceler-trump-nao-leva-ao-ceu.shtml" target="_blank"&gt;Chanceler, Trump não leva ao céu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diz o futuro chanceler brasileiro, Ernesto Araújo, que "o céu é o limite" para o relacionamento Brasil/Estados Unidos. É coerente com sua visão missionária de política internacional, que inclui considerar Donald Trump como o grande ideólogo capaz de salvar o Ocidente de seu declínio supostamente incontrolável sem Trump (e sem o próprio Araújo, claro). Seria interessante que o chanceler designado baixasse um pouco à Terra e desse uma olhadinha em fatos que mostram que Trump pode ser tudo o que se quiser, menos o caminho para o céu. O fato mais recente é o da trégua com a China na guerra come...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Portugal/China: BE recusa participar nas cerimónias com o Presidente chinês - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/portugal-china-be-recusa-participar-nas-cerimonias-com-o-presidente-chines/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-1zc7wsli8AQcrT2A010YqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:14:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/portugal-china-be-recusa-participar-nas-cerimonias-com-o-presidente-chines/" target="_blank"&gt;Portugal/China: BE recusa participar nas cerimónias com o Presidente chinês&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 03 dez (Lusa) — O BE recusa participar nas iniciativas para que foi convidado no âmbito da visita de Estado a Portugal do Presidente chinês, alegando que o país continua a desrespeitar os direitos humanos, informou hoje fonte do partido. O Presidente da República Popular da China, Xi Jinping, inicia na terça-feira uma visita de dois dias a Portugal. Será a terceira vez que um chefe de Estado chinês se desloca ao país, depois de Jiang Zemin, em 1999, e de Hu Jintao, em 2010. Críticos do regime chinês, já nas anteriores visitas os bloquistas não participaram nas cerimónias oficiais. “...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Trump: se não for possível nenhum acordo comercial com China, "eu sou um homem tarifa" - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/trump-se-nao-for-possivel-nenhum-acordo-comercial-com-china-eu-sou-um-homem-tarifa,8df45d4244015f9c3dffef8fce202d1ddax5r7cq.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqPYO9VuyBbW7UW9Af3KqoqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:31:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/trump-se-nao-for-possivel-nenhum-acordo-comercial-com-china-eu-sou-um-homem-tarifa,8df45d4244015f9c3dffef8fce202d1ddax5r7cq.html" target="_blank"&gt;Trump: se não for possível nenhum acordo comercial com China, "eu sou um homem tarifa"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump, presidente dos EUA, e Xi Jinping, presidente da China Buenos Aires, Argentina 01/12,/2018. REUTERS/Kevin Lamarque Reuters O presidente dos EUA, Donald Trump, disse nesta terça-feira que se um acordo comercial com a China for possível, ele será feito, mas que se ambos os lados não resolverem as disputas, ele recorrerá a tarifas. Trump disse que sua equipe de assessores comerciais sob o comando do negociador-chefe com a China, o representante de Comércio dos EUA, Robert Lighthizer, determinará se um "real acordo" com a China é possível. "Se for, faremos ele", disse Trump no Twit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>China está confiante de que pode fechar acordo comercial com EUA; Trump exige "acordo concreto" - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O417X-OBRBS</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6vObqDrVd7Hsr7h6RvKlwqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw2q_qAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:01:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O417X-OBRBS" target="_blank"&gt;China está confiante de que pode fechar acordo comercial com EUA; Trump exige "acordo concreto"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por John Ruwitch XANGAI (Reuters) - A China manifestou confiança nesta quarta-feira de que pode chegar a um acordo comercial com os Estados Unidos, apesar das novas advertências do presidente Donald Trump de que pode impor mais tarifas se os dois lados não resolverem suas diferenças. As declarações do Ministério do Comércio da China seguem um período de relativa calma de Pequim depois que Trump e o líder chinês Xi Jinping chegaram a uma trégua temporária em sua guerra comercial em uma reunião durante um jantar na Argentina no sábado. Em uma breve declaração em seu site, o ministério disse q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Trump passa do otimismo à ameaça após trégua comercial com China - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010561/trump-passa-do-otimismo-a-ameaca-apos-tregua-comercial-com-china.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHR_zk5u1iOFc83T21VQOxcqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010561/trump-passa-do-otimismo-a-ameaca-apos-tregua-comercial-com-china.shtml" target="_blank"&gt;Trump passa do otimismo à ameaça após trégua comercial com China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, que sugeriu a possibilidade de prolongar a trégua comercial de 90 dias negociada com seu homólogo chinês, Xi Jinping, para desativar a disputa comercial provocada por Washington, voltou à retórica da ameaça, na noite desta terça-feira. Na segunda-feira, Trump se reuniu em Buenos Aires com Xi à margem da cúpula do G20 e acertou trabalhar para alcançar um acordo para retirar as tarifas de centenas de bilhões de dólares impostas pelos dois países no comércio bilateral. "As negociações com a China já começaram. A menos que se prolonguem, serão conc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Oferta sobre EDP e processos judiciais marcam visita de Xi Jinping - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132762/oferta-sobre-edp-e-processos-judiciais-marcam-visita-de-xi-jinping</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUBmEoI6d9F_R0HW725hV8qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:06:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132762/oferta-sobre-edp-e-processos-judiciais-marcam-visita-de-xi-jinping" target="_blank"&gt;Oferta sobre EDP e processos judiciais marcam visita de Xi Jinping&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A visita do Presidente chinês a Portugal, Xi Jinping, decorre quando há incertezas sobre as possibilidades de sucesso da OPA à EDP da China Three Gorges (CTG), depois de ter sido anunciado o recurso aos tribunais internacionais para contestar medidas do Estado. A CTG, que há seis anos se tornou a principal acionista da elétrica, está disposta a pagar 10 mil milhões de euros, o valor máximo associado às ofertas anunciadas em maio pela totalidade da EDP e da sua subsidiária, a EDP Renováveis, para assegurar o controlo acionista e impedir que potenciais interessados na elétrica avancem, como f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Estou aberto a acordo com a China, mas gosto do que temos agora, afirma Trump - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/29/interna_internacional,1009143/estou-aberto-a-acordo-com-a-china-mas-gosto-do-que-temos-agora-afirm.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYYwRQlr-Q--UaVUs-zbzoqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:46:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/29/interna_internacional,1009143/estou-aberto-a-acordo-com-a-china-mas-gosto-do-que-temos-agora-afirm.shtml" target="_blank"&gt;Estou aberto a acordo com a China, mas gosto do que temos agora, afirma Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antes de decolar rumo à Argentina para a cúpula do G-20, que começa nesta sexta-feira, o presidente americano, Donald Trump, afirmou estar "aberto" a um acordo com a China, "mas honestamente gosto do que temos agora", acrescentando que "bilhões e bilhões [de dólares] estão entrando em nosso país devido às tarifas". Trump foi questionado por repórteres sobre um possível acordo com Pequim. "Estou perto de fazer algo com a China no comércio", afirmou, "mas não sei se quero fazer". Ele acrescentou, ainda, que a Pequim quer fazer um acordo. O presidente americano deve ser reunir com o chinês, Xi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Cúpula do G20 apoia reformas na OMC antes de reunião de Trump com Xi - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKCN1O03PB-OBRTP</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4Yz4YSbVCmYqjoqByHm5sqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cwy67qAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:18:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKCN1O03PB-OBRTP" target="_blank"&gt;Cúpula do G20 apoia reformas na OMC antes de reunião de Trump com Xi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Caroline Stauffer e Maximilian Heath BUENOS AIRES (Reuters) - Os líderes das maiores potências econômicas do mundo apoiaram neste sábado uma revisão da entidade global que regulamenta as disputas do comércio internacional, antes de uma reunião importante entre o presidente norte-americano Donald Trump e o presidente chinês Xi Jinping, com o objetivo de desarmar a guerra comercial. O grupo de 20 nações industrializadas pediu reformas na Organização Mundial do Comércio (OMC) em meio a tensões comerciais globais cada vez maiores, conforme comunicado conjunto divulgado ao fim da cúpula de d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Cúpula do G20: Quais as chances de Trump e Xi Jinping chegarem a um acordo durante o encontro? - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/cupula-do-g20-quais-as-chances-de-trump-e-xi-jinping-chegarem-a-um-acordo-durante-o-encontro,1f13d500916cf302fa531b4432a0cc95dqfyc3gs.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqHQfEycccVk9GOaghfjWsqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:51:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/cupula-do-g20-quais-as-chances-de-trump-e-xi-jinping-chegarem-a-um-acordo-durante-o-encontro,1f13d500916cf302fa531b4432a0cc95dqfyc3gs.html" target="_blank"&gt;Cúpula do G20: Quais as chances de Trump e Xi Jinping chegarem a um acordo durante o encontro?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Líderes da China e dos EUA têm encontro marcado para este sábado em Buenos Aires,, em meio à cúpula do G20Getty Images / BBC News Brasil Os dois líderes mais poderosos do mundo se encontrarão nesta semana após meses de uma amarga batalha comercial. Resta saber se os próximos capítulos terão como desfecho a conciliação ou a desarmonia. Donald Trump e Xi Jinping têm tido um relacionamento complicado. No ano passado, o presidente americano parecia ser aquele que buscava a aproximação, enquanto a China estava na posição de quem dava as cartas. Tanto que, nesse período, Trump não chegou a culpar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump e Xi Jinping concluíram trégua comercial - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009891/trump-e-xi-jinping-concluiram-tregua-comercial.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDo2_LRsx_HL0XTJ6BxR2uoqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 17:50:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009891/trump-e-xi-jinping-concluiram-tregua-comercial.shtml" target="_blank"&gt;Trump e Xi Jinping concluíram trégua comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump e Xi Jinping declararam no sábado (1) à noite uma trégua em sua disputa comercial, que ameaça a economia global, ao final da cúpula do G20 em Buenos Aires. Os dois presidentes "chegaram a um acordo para acabar com a implementação de novas tarifas", declarou o ministro das Relações Exteriores da China, Wang Yi, após um jantar de trabalho de duas horas dos líderes e seus assessores. O vice-ministro do Comércio, Wang Shouwen, disse que Washington renunciava ao aumento tarifário de 10% a 25% sobre 200 bilhões de dólares em produtos importados da China - metade do total - a partir d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Trump suspende por 3 meses plano de aumentar tarifas a produtos da China - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226122-trump-suspende-por-3-meses-plano-de-aumentar-tarifas-a-produtos-da-china.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItVtg2YXQYSktD8zP-wQx0qGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMNeymgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226122-trump-suspende-por-3-meses-plano-de-aumentar-tarifas-a-produtos-da-china.html" target="_blank"&gt;Trump suspende por 3 meses plano de aumentar tarifas a produtos da China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BUENOS AIRES - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, concordou neste sábado em suspender durante 90 dias o seu plano de subir de 10% para 25% as tarifas americanas a produtos chineses no valor de US$ 200 bilhões, enquanto negocia com Pequim "mudanças estruturais" a sua política econômica. A Casa Branca fez o anúncio em comunicado depois do jantar de Trump com o presidente da China, Xi Jinping, ao final a Cúpula do G20 em Buenos Aires. China e Estados Unidos também fecharam um acordo para não imporem novas tarifas um ao outro a partir do dia 1 de janeiro de 2019 e se comprometeram a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>Volatilidade será intensa em todos os mercados nos 90 dias de trégua entre Trump e Xi, diz economista - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/videos/politica-economia/226248-volatilidade-sera-intensa-em-todos-os-mercados-nos-90-dias-de-tregua-entre-trump-e-xi-diz-economista.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7sHb7SYOe9O-Rs3oZGsfMqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMPeomgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/videos/politica-economia/226248-volatilidade-sera-intensa-em-todos-os-mercados-nos-90-dias-de-tregua-entre-trump-e-xi-diz-economista.html" target="_blank"&gt;Volatilidade será intensa em todos os mercados nos 90 dias de trégua entre Trump e Xi, diz economista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podcast Entrevista com Roberto Dumas Damas - Economista e Professor do Insper sobre a Trégua entre EUA e China Download O Notícias Agrícolas conversou nesta terça-feira (04) com Roberto Dumas Damas, economista e professor do Insper, a respeito do acordo entre o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump e do presidente da China, Xi Jinping, de estabelecer uma trégua de 90 dias nos entraves à comercialização. Contudo, Damas acredita que dificilmente a guerra comercial chegará ao fim neste período, já que o real problema não é a soja. Os Estados Unidos temem que a China roube a propriedade i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>A reunião do G-20 e o enigma chamado Donald Trump - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,a-reuniao-do-g-20-e-o-enigma-chamado-donald-trump,70002625383</link><guid isPermaLink="false">CAIiENr8oxnnYrh_ZXiP_p2Wu5QqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,a-reuniao-do-g-20-e-o-enigma-chamado-donald-trump,70002625383" target="_blank"&gt;A reunião do G-20 e o enigma chamado Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Começa na sexta-feira, 30, em Buenos Aires o G-20, o encontro internacional mais importante porque reúne os dirigentes dos vinte países mais poderosos do mundo. Uma razão suficiente para que todos os convidados busquem adivinhar se o planeta sairá desse "conclave" mais dividido do que antes, ou mais alegre e mais pacífico. Este ano, a arte da previsão política não será simples, porque entre os vinte "convidados" figura um enigma, Donald Trump. O presidente americano não se furta a qualquer capricho, subterfúgio ou provocação. E pode muito bem "virar a mesa" como também saudar com grandes ab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Por medo de espionagem, EUA devem checar histórico de estudantes chineses no país - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,por-medo-de-espionagem-eua-devem-checar-historico-de-estudantes-chineses-no-pais,70002626449</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlP3st7IiHWLzd7RyldZg8qFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,por-medo-de-espionagem-eua-devem-checar-historico-de-estudantes-chineses-no-pais,70002626449" target="_blank"&gt;Por medo de espionagem, EUA devem checar histórico de estudantes chineses no país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - O governo de Donald Trump está considerando checar o histórico de estudantes chineses que residam nos Estados Unidos após o governo levantar preocupações sobre espionagem e roubo de propriedade intelectual, disseram funcionários da administração e do Congresso. Outras restrições aos chineses que desejam estudar nos EUA também são consideradas, como investigação de perfis em redes sociais. Em junho, o Departamento de Estado americano encurtou de cinco anos para um ano o período do visto de estudantes de graduação da China que estudam aviação, robótica e manufatura avançada nos E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Cúpula do G20 reunirá Trump, Putin, Merkel, Macron e Xi Jinping - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/11/28/interna_mundo,721987/cupula-do-g20-reunira-trump-putin-merkel-macron-e-xi-jinping.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQLxOSRxPPqPj7txtKmlagqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMO_Q5QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/11/28/interna_mundo,721987/cupula-do-g20-reunira-trump-putin-merkel-macron-e-xi-jinping.shtml" target="_blank"&gt;Cúpula do G20 reunirá Trump, Putin, Merkel, Macron e Xi Jinping&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nos próximos dias, os principais nomes da política internacional estarão em Buenos Aires para a reunião de Cúpula do G20 que começa na sexta-feira (30/11) e termina no sábado (1/12). Alguns, inclusive, como o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e o da China, Xi Jinping, que travam tensas negociações econômicas e têm embates contínuos. Na área comercial, norte-americanos e chineses travam uma guerra desde julho, após a imposição mútua de sobretaxas bilionárias. Iniciada por Donald Trump, a imposição de tarifas a produtos chineses atingiu em cheio as exportações comandadas por Xi Jin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>EUA e China acertam trégua na guerra comercial - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/eua-e-china-acertam-tr%C3%A9gua-na-guerra-comercial/a-46541838</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQBm1VZym-lWiBlXgg7zt4qGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/eua-e-china-acertam-tr%C3%A9gua-na-guerra-comercial/a-46541838" target="_blank"&gt;EUA e China acertam trégua na guerra comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As expectativas sobre o encontro entre o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e o chefe de Estado da China, Xi Jinping, na noite deste sábado (01/12), eram grandes. O encontro entre os dois era visto como o mais importante da cúpula do G20 em Buenos Aires. O próprio Trump elevou ainda mais as expectativas na véspera, ao afirmar que "algo grande pode acontecer". A delegação chinesa, mais cautelosa, falou de aproximação, mas também de diferenças na guerra comercial entre as duas potências econômicas. Depois de duas horas e meia, o jantar das duas delegações encerrou-se aparentemente s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Xi Jinping. Portugal e China estão "a entrar no melhor período da História" - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133057/xi-jinping-portugal-e-china-estao-a-entrar-no-melhor-periodo-da-historia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI56My5x_45r96-NnEdT9IkqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:06:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133057/xi-jinping-portugal-e-china-estao-a-entrar-no-melhor-periodo-da-historia" target="_blank"&gt;Xi Jinping. Portugal e China estão "a entrar no melhor período da História"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Portugal e China estão a entrar no melhor período da História, afirmou esta terça-feira o Presidente chinês, Xi Jinping. Em declarações aos jornalistas no Palácio de Belém, em Lisboa, o líder do governo de Pequim disse que Portugal tem uma ótima posição geográfica e como passagem para a nova Rota da Seda Também mostrou interesse em acelerar o Centro de Cultura da China em Lisboa e em reforçar a troca de estudantes inter-universidades, falando da amizade entre os dois países como uma força motriz. Xi Jinping convidou o Presidente português a visitar a China no próximo ano e Marcelo Rebelo de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Encontro de Trump e Xi em Buenos Aires será o mais importante evento de política externa do ano - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/blogs/claudia-trevisan/encontro-de-trump-e-xi-em-buenos-aires-sera-o-mais-importante-evento-de-politica-externa-do-ano/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKX_jyOokXLO8w1ebXq9BwoqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/blogs/claudia-trevisan/encontro-de-trump-e-xi-em-buenos-aires-sera-o-mais-importante-evento-de-politica-externa-do-ano/" target="_blank"&gt;Encontro de Trump e Xi em Buenos Aires será o mais importante evento de política externa do ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O mais consequente evento de política externa do ano ocorrerá na noite de sábado em Buenos Aires, quando Donald Trump e Xi Jinping tentarão resgatar a química de seu relacionamento e evitar a combustão que levará à escalada da guerra comercial entre Washington e Pequim a partir de 1º de janeiro. O resultado do encontro interessa virtualmente a todo o mundo, em razão de seu impacto sobre os mercados e o crescimento global. Fiel a seu estilo imprevisível, o ocupante da Casa Branca emitiu sinais contraditórios sobre o possível desfecho de sua primeira reunião com Xi em um ano. O mais recente d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Trump diz que morte de Bush pai dá "toque sombrio" a jantar com Xi Jinping - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/trump-diz-que-morte-de-bush-pai-da-toque-sombrio-a-jantar-com-xi-jinping.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhI7PZeMR5tqEMAQMdkwbcqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 16:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/trump-diz-que-morte-de-bush-pai-da-toque-sombrio-a-jantar-com-xi-jinping.htm" target="_blank"&gt;Trump diz que morte de Bush pai dá "toque sombrio" a jantar com Xi Jinping&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Buenos Aires, 1 dez (EFE).- O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou que jantará com o presidente da China, Xi Jinping, após o término da cúpula do G20 em Buenos Aires, mas ressaltou que a morte do ex-presidente americano George H. W. Bush dá um "toque sombrio" à esperada reunião. "Me reunirei com o presidente Xi nesta noite com um pequeno grupo de nossos assessores. Falaremos sobre uma coisa que se chama comércio e provavelmente sobre outros temas", disse Trump a jornalistas antes de iniciar uma reunião com a chanceler da Alemanha, Angela Merkel. "É uma reunião muito import...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>​Marcelo defende que há uma "fraternidade insubstituível" entre Portugal e China - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132967/marcelo-defende-que-ha-uma-fraternidade-insubstituivel-entre-portugal-e-china</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhWwdbuDF9zC33_-cle8CwqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 01:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132967/marcelo-defende-que-ha-uma-fraternidade-insubstituivel-entre-portugal-e-china" target="_blank"&gt;​Marcelo defende que há uma "fraternidade insubstituível" entre Portugal e China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República salienta que Portugal "tem aliados tradicionais", como Estados Unidos e Inglaterra, mas defende que com a China existe "algo muito especial", uma "fraternidade que é insubstituível". Marcelo Rebelo de Sousa expõe o seu pensamento sobre as relações luso-chinesas numa entrevista ao canal de televisão chinês internacional em língua inglesa CGTN, transmitida esta segunda-feira, na véspera do início da visita de Estado do Presidente da República Popular da China, Xi Jinping, a Portugal, que decorrerá entre terça e quarta-feira. Nesta entrevista, gravada no dia 12 de nov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Nos EUA, analistas ainda veem um ambiente de incertezas - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,nos-eua-analistas-ainda-veem-um-ambiente-de-incertezas,70002632127</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrZYM2yNOmyxhhds3FNdUMqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,nos-eua-analistas-ainda-veem-um-ambiente-de-incertezas,70002632127" target="_blank"&gt;Nos EUA, analistas ainda veem um ambiente de incertezas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - A trégua comercial anunciada entre China e Estados Unidos no final de semana, após encontro entre os presidentes Donald Trump e Xi Jinping, ainda é vista com cautela por analistas. A avaliação é de que o cenário segue com incertezas sobre os detalhes do que cada um dos lados estará disposto a ceder dentro de três meses. O prazo de 90 dias é o estabelecido entre os dois líderes como período para negociar um acordo. Nesse meio tempo, a imposição recíproca de tarifas foi adiada, após meses de escalada na tensão entre as duas maiores economias mundiais. “Há histórias diferentes sai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>EUA e China anunciam trégua na guerra comercial - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/trump-e-xi-jinping-declaram-uma-tregua-comercial-dizem-meios.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITPoOTr_SOOdM7yNlXeyc0qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 03:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/trump-e-xi-jinping-declaram-uma-tregua-comercial-dizem-meios.shtml" target="_blank"&gt;EUA e China anunciam trégua na guerra comercial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os EUA e a China anunciaram oficialmente terem atingido uma trégua temporária na guerra comercial que vem abalando o comércio internacional nos últimos meses. Ela durará 90 dias e começará a valer a partir de 1º de janeiro. Após o término do G20, na noite de sábado (1º), os líderes Donald Trump e Xi Jinping reuniram-se com suas equipes num jantar fechado no luxuoso Palácio Duhau, em Buenos Aires, para tratar do tema. Havia muita expectativa dos outros líderes. O próprio anfitrião da festa, o argentino Mauricio Macri, quando questionado sobre se havia consenso sobre a disputa comercial, diss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Jack Ma, fundador do Alibaba, é membro do Partido Comunista - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/11/jack-ma-fundador-do-alibaba-e-membro-do-partido-comunista.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiENR287pcITnQoxScpQ9c1nsqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/11/jack-ma-fundador-do-alibaba-e-membro-do-partido-comunista.shtml" target="_blank"&gt;Jack Ma, fundador do Alibaba, é membro do Partido Comunista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jack Ma, o fundador do grupo de tecnologia chinês Alibaba, é uma das pessoas mais ricas do mundo, mas agora também foi noticiado que integra outro clube, o Partido Comunista Chinês, que tem 89 milhões de afiliados. A adesão foi revelada pelo Diário do Povo, órgão oficial do partido, em um texto que elogia as pessoas que contribuem para o desenvolvimento da China. Jack Ma, fundador do Alibaba, uma das 10 empresas mais valiosas do mundo Ma não é o primeiro e provavelmente será o último capitalista bilionário chinês que entra para o partido, que também conta entre seus membros com o empreended...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>ENFOQUE-Brasil exporta recorde à China com guerra comercial, mas precisa buscar mercados - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKCN1NZ25Y-OBRTP</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVvb9URMkkt4ieTlxLq1ZAqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cwy67qAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:16:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKCN1NZ25Y-OBRTP" target="_blank"&gt;ENFOQUE-Brasil exporta recorde à China com guerra comercial, mas precisa buscar mercados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Marcela Ayres e José Roberto Gomes BRASÍLIA/SÃO PAULO (Reuters) - As exportações do Brasil à China já bateram recorde em 2018, antes mesmo de o ano acabar, com a disputa comercial entre o gigante asiático e os Estados Unidos favorecendo os envios brasileiros, sobretudo de soja, mas a neutralidade e a busca por outros mercados e alianças ainda precisam nortear a estratégia do país. Especialistas ouvidos pela Reuters afirmam que as retaliações entre as duas maiores potências do mundo podem, em breve, afetar o crescimento econômico global, além de enfraquecer a atuação de órgãos como a Org...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>EUA e China suspendem novas tarifas por 90 dias após reunião entre Trump e Xi - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKBN1O10G5-OBRTP</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUdRTvfT9MBsJxFWRM_iZsqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cwy67qAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:53:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKBN1O10G5-OBRTP" target="_blank"&gt;EUA e China suspendem novas tarifas por 90 dias após reunião entre Trump e Xi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Michael Martina e Roberta Rampton BUENOS AIRES (Reuters) - A China e os Estados Unidos concordaram em não aplicar tarifas adicionais, em um acordo que evita que a guerra comercial cresça, no momento em que ambos os lados tentam resolver as divergências em novas negociações que visam alcançar um acordo dentro de 90 dias. A Casa Branca disse no sábado que o presidente dos EUA, Donald Trump, falou ao presidente chinês, Xi Jinping, durante negociações de grande importância na Argentina que ele não aumentará as tarifas sobre 200 bilhões de dólares em bens chineses para 25 por cento em 1 de j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>G-20: os 4 focos de tensão global que serão assunto na cúpula em Buenos Aires - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/11/30/g-20-os-4-focos-de-tensao-global-que-serao-assunto-na-cupula-em-buenos-aires.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBC8mb8TBf9GF1afoVI_iv4qGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/11/30/g-20-os-4-focos-de-tensao-global-que-serao-assunto-na-cupula-em-buenos-aires.htm" target="_blank"&gt;G-20: os 4 focos de tensão global que serão assunto na cúpula em Buenos Aires&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A cúpula do G-20 que começa nesta sexta-feira em Buenos Aires se parece com o encontro de uma família que se reúne depois de um tempo para celebrar o Natal: há vontade e expectativa, mas não faltam tensões. E aparentemente haverá muitas tensões na reunião de líderes dos 19 países mais industrializados do planeta, além da União Europeia. Poucas horas antes de pousar na capital argentina, o presidente dos EUA, Donald Trump, cancelou o encontro que teria com o presidente russo, Vladimir Putin, devido à escalada do conflito russo-ucraniano no mar Negro. - As quatro poderosas armas que a China t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump e Xi tentam trégua no G20, mas guerra de modelos irá persistir - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/trump-e-xi-tentam-tregua-no-g20-mas-guerra-de-modelos-ira-persistir.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMU_nwRfcOXPFr4KX3rTqIMqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/trump-e-xi-tentam-tregua-no-g20-mas-guerra-de-modelos-ira-persistir.shtml" target="_blank"&gt;Trump e Xi tentam trégua no G20, mas guerra de modelos irá persistir&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os presidentes Donald Trump e Xi Jinping podem até declarar uma trégua, durante o jantar que compartilharão neste sábado (1º) na capital argentina, mas será apenas o final da batalha de Buenos Aires e não o fim da guerra que os dois gigantes da economia mundial estão travando. Não se trata apenas da guerra comercial, caracterizada pela imposição de pesadas tarifas às importações de bens chineses pelos Estados Unidos e pela retaliação chinesa (mais modesta, mas sempre retaliação). O fundo da questão é bem amplo: envolve, de parte da China, o esforço para equiparar-se aos Estados Unidos e, pe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>A guerra comercial China-EUA está longe do fim: qual o impacto para o Brasil? - R7 Economia</title><link>https://noticias.r7.com/economia/a-guerra-comercial-china-eua-esta-longe-do-fim-qual-o-impacto-para-o-brasil-01122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_QMbDnVieAeF2LMr-92OgqGQgEKhAIACoHCAow2PKACzD5lPsCMMfdhAY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:12:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/economia/a-guerra-comercial-china-eua-esta-longe-do-fim-qual-o-impacto-para-o-brasil-01122018" target="_blank"&gt;A guerra comercial China-EUA está longe do fim: qual o impacto para o Brasil?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Economia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os presidentes dos EUA e da China têm no G20 o primeiro encontro desde que o governo americano elevou tarifas sobre mais de US$ 200 bilhões de importações chinesas em julho BBC Brasil/AFP Apesar do apelo da maioria dos líderes reunidos na cúpula do G20 na Argentina, segue baixa a expectativa de que Estados Unidos e China possam chegar a um acordo para encerrar a guerra comercial entre as duas maiores economias do mundo. O temor é que a continuidade do aumento das medidas protecionistas possa provocar uma nova desaceleração mundial, da qual o Brasil não sairia ileso. Os dois presidentes — Do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Economia</source></item><item><title>China vai ampliar acesso ao mercado para investidores estrangeiros, diz presidente Xi - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/china-vai-ampliar-acesso-ao-mercado-para-investidores-estrangeiros-diz-presidente-xi,ceecb0c9949e84de3138fd6ac606e2c1xob74lm4.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyfj_iheF1SJFI-obKf640qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/china-vai-ampliar-acesso-ao-mercado-para-investidores-estrangeiros-diz-presidente-xi,ceecb0c9949e84de3138fd6ac606e2c1xob74lm4.html" target="_blank"&gt;China vai ampliar acesso ao mercado para investidores estrangeiros, diz presidente Xi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presidente da China, Xi Jinping 20/11/2018 REUTERS/Mark CristinoReuters A China vai ampliar o acesso ao mercado para investidores estrangeiros e irá intensificar a proteção a direitos de propriedade intelectual, afirmou nesta quarta-feira o presidente da China, Xi Jinping, durante visita de Estado a Madri. Falando diante da câmara alta do Parlamento da Espanha, Xi também afirmou que a China planeja importar 10 trilhões de dólares em bens nos próximos cinco anos. "A China fará esforços para abrir, ainda mais, suas portas ao mundo exterior e faremos esforços para agilizar o acesso a mercados ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump suspende plano de aumentar tarifas para produtos da China - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/trump-suspende-plano-de-aumentar-tarifas-para-produtos-da-china-02122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_bHLNqI19Dgz0FpMX6FKQqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:48:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/trump-suspende-plano-de-aumentar-tarifas-para-produtos-da-china-02122018" target="_blank"&gt;Trump suspende plano de aumentar tarifas para produtos da China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump suspende plano de aumentar tarifas para produtos da China REUTERS/Jonathan Ernst/18.11.2018 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, concordou neste sábado (1º) em suspender durante 90 dias o seu plano de subir de 10% para 25% as tarifas americanas a produtos chineses no valor de US$ 200 bilhões, enquanto negocia com Pequim "mudanças estruturais" na sua política econômica. A Casa Branca fez o anúncio em comunicado depois do jantar de Trump com o presidente da China, Xi Jinping, ao final a Cúpula do G20 em Buenos Aires. Leia mais: Cúpula do G20: Quais as chances de Trump e Xi Jin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>EUA esperam ação imediata da China em compromissos comerciais - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/economia/eua-esperam-acao-imediata-da-china-em-compromissos-comerciais-23277976.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJinqvf3wl2YedyhnXPPpMqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/economia/eua-esperam-acao-imediata-da-china-em-compromissos-comerciais-23277976.html" target="_blank"&gt;EUA esperam ação imediata da China em compromissos comerciais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por David Lawder e Jeff Mason WASHINGTON (Reuters) - Os Estados Unidos esperam uma ação imediata da China em questões comerciais após um acordo alcançado pelos líderes dos países, incluindo tarifas reduzidas sobre automóveis e medidas contra roubo de propriedade intelectual e transferências forçadas de tecnologia, afirmou uma autoridade da Casa Branca nesta segunda-feira. O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e o presidente chinês, Xi Jinping, concordaram em não impor novas tarifas por 90 dias durante conversas na Argentina no sábado, declarando uma trégua após meses de crescentes ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Presidente da China, Xi Jinping, chega a Buenos Aires para participar do G20 - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/11/29/presidente-da-china-xi-jinping-chega-a-buenos-aires-para-participar-do-g20.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqtTcdN2eu8qfYErNH-3foqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/11/29/presidente-da-china-xi-jinping-chega-a-buenos-aires-para-participar-do-g20.htm" target="_blank"&gt;Presidente da China, Xi Jinping, chega a Buenos Aires para participar do G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Buenos Aires, 29 nov (EFE).- O presidente da China, Xi Jiping, chegou na noite desta quinta-feira a Buenos Aires para participar da cúpula do G20, que será realizada entre amanhã e sexta. Xi, um dos protagonistas do encontro, foi recebido pelo governador da província de Jujuy, Geraldo Morales, no Aeroparque Jorge Newbery, perto de onde ocorrerá a cúpula de líderes do G20 Como parte de sua agenda, Xi deve se reunir com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, um encontro que deve atrair a maior parte dos olhares no G20. Xi e Trump devem discutir um acordo para acabar com a guerra comer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Brics criticam protecionismo durante G20 em meio à disputa entre China e EUA - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKCN1NZ2N7-OBRTP</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHixnVlVozqzmW9SKg0Ugf8qGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cwy67qAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:22:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKCN1NZ2N7-OBRTP" target="_blank"&gt;Brics criticam protecionismo durante G20 em meio à disputa entre China e EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Caroline Stauffer e Cassandra Garrison BUENOS AIRES (Reuters) - O presidente da China, Xi Jinping, e os líderes das principais economias em desenvolvimento condenaram o protecionismo na reunião do G20 na Argentina nesta sexta-feira, ofuscada pela ameaça do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, de aumentar tarifas sobre produtos chineses. O encontro de dois dias deste ano é um grande teste para o grupo dos 20 países mais industrializados, cujos líderes se encontraram pela primeira vez em 2008 para ajudar na recuperação da economia global depois da pior crise financeira em sete déc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Protestos marcam visita do presidente chinês a Espanha - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/11/28/protestos-marcam-visita-do-presidente-chines-a-espanha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvLcbkkHutmdIf7VpRxneAqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:13:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/11/28/protestos-marcam-visita-do-presidente-chines-a-espanha" target="_blank"&gt;Protestos marcam visita do presidente chinês a Espanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O segundo dia da visita de Xi Jinping a Espanha ficou marcado por manifestações contra e a favor do presidente chinês. Uns pediram a libertação dos presos políticos e de consciência, outros deram as boas-vindas ao chefe de Estado. Numa altura em que se encontra numa batalha comercial com os Estados Unidos, a China tenta fortalecer os laços europeus. Espanha já não recebia a visita de um presidente chinês há 13 anos. Xi Jinping prometeu ao primeiro-ministro espanhol, Pedro Sánchez, que o seu país vai importar bens no valor de 70 mil milhões de dólares nos próximos cinco anos e proteger a pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Governo Trump estuda aumentar tarifas para carros chineses - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,governo-trump-estuda-aumentar-tarifas-para-carros-chineses,70002626303</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOBi2DmNKxauJnO7HRoEbsqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,governo-trump-estuda-aumentar-tarifas-para-carros-chineses,70002626303" target="_blank"&gt;Governo Trump estuda aumentar tarifas para carros chineses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - O representante comercial dos Estados Unidos, Robert Lighthizer, disse que está estudando todas as ferramentas disponíveis para aumentar as tarifas do país sobre veículos chineses para os 40% que agora são cobrados sobre os veículos dos Estados Unidos na China. Lighthizer disse em nota, criticando as “flagrantes” tarifas sobre os automóveis norte-americanos, que está estudando o assunto por orientação do presidente Donald Trump. A nota veio poucos dias antes de Trump se encontrar com o presidente chinês, Xi Jinping, em Buenos Aires, em uma reunião que pode aliviar ou intensific...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>China e EUA suspendem guerra comercial por 3 meses e "buscam saída" - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226120-china-e-eua-suspendem-guerra-comercial-por-3-meses-e-buscam-saida.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDcRwf8lsHM1p3OkSc0pLEqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMNeymgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226120-china-e-eua-suspendem-guerra-comercial-por-3-meses-e-buscam-saida.html" target="_blank"&gt;China e EUA suspendem guerra comercial por 3 meses e "buscam saída"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BUENOS AIRES - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, concordou neste sábado em suspender durante 90 dias o seu plano de subir de 10% para 25% as tarifas americanas a produtos chineses no valor de US$ 200 bilhões, enquanto negocia com Pequim "mudanças estruturais" a sua política econômica. A Casa Branca fez o anúncio em comunicado depois do jantar de Trump com o presidente da China, Xi Jinping, ao final a Cúpula do G20 em Buenos Aires. China e Estados Unidos também fecharam um acordo para não imporem novas tarifas um ao outro a partir do dia 1 de janeiro de 2019 e se comprometeram ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>Resultado de encontro de Trump e Xi pode ser combustível para recuperação da soja - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/soja/226123-resultado-de-encontro-de-trump-e-xi-pode-ser-combustivel-para-recuperacao-da-soja.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvPp5KVjIXROupHQZEj0FwqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMPeomgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 09:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/soja/226123-resultado-de-encontro-de-trump-e-xi-pode-ser-combustivel-para-recuperacao-da-soja.html" target="_blank"&gt;Resultado de encontro de Trump e Xi pode ser combustível para recuperação da soja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Após meses de espera a especulações, o aguardado jantar entre Donald Trump e xi Jinping aconteceu durante a reunião do G20 e parece ter dado uma sinalização positiva para a soja, segundo informações de agências internacionais. A expectativa dos especialistas é que o resultado do encontro possa dar uma "sacudida positiva" nos preços da oleaginosa. Em um comunicado divulgado no fim da noite de ontem, após o jantar, a Casa Branca informou que a China começará a comprar produtos agrícolas norte-americanos "imediatamente". O anúncio foi recebido com otimismo e, segundo analistas, representa um a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item></channel></rss>