<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Bambari - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFY1WkhRMkVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:16:11 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>RCA: Insegurança em Bambari obrigará a operação de maior envergadura - general Serronha - Diário de Notícias - Lisboa</title><link>https://www.dn.pt/lusa/interior/rca-inseguranca-em-bambari-obrigara-a-operacao-de-maior-envergadura---general-serronha--10289974.html</link><guid isPermaLink="false">CBMihQFodHRwczovL3d3dy5kbi5wdC9sdXNhL2ludGVyaW9yL3JjYS1pbnNlZ3VyYW5jYS1lbS1iYW1iYXJpLW9icmlnYXJhLWEtb3BlcmFjYW8tZGUtbWFpb3ItZW52ZXJnYWR1cmEtLS1nZW5lcmFsLXNlcnJvbmhhLS0xMDI4OTk3NC5odG1s0gHLAWh0dHBzOi8vd3d3LWRuLXB0LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmRuLnB0L2x1c2EvaW50ZXJpb3IvYW1wL3JjYS1pbnNlZ3VyYW5jYS1lbS1iYW1iYXJpLW9icmlnYXJhLWEtb3BlcmFjYW8tZGUtbWFpb3ItZW52ZXJnYWR1cmEtLS1nZW5lcmFsLXNlcnJvbmhhLS0xMDI4OTk3NC5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dn.pt/lusa/interior/rca-inseguranca-em-bambari-obrigara-a-operacao-de-maior-envergadura---general-serronha--10289974.html" target="_blank"&gt;RCA: Insegurança em Bambari obrigará a operação de maior envergadura - general Serronha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário de Notícias - Lisboa&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A insegurança em Bambari, na República Centro Africana (RCA), agravou-se no último mês e exigirá uma operação militar de maior envergadura caso o ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpRaUlUNWo0QU1FVVRQSmZFSVM4YURLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.dn.pt">Diário de Notícias - Lisboa</source></item><item><title>RCA: Insegurança em Bambari obrigará a operação de maior envergadura – general Serronha - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/rca-inseguranca-em-bambari-obrigara-a-operacao-de-maior-envergadura-general-serronha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpWDkfLiivohonqIt0FmuAqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/rca-inseguranca-em-bambari-obrigara-a-operacao-de-maior-envergadura-general-serronha/" target="_blank"&gt;RCA: Insegurança em Bambari obrigará a operação de maior envergadura – general Serronha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 07 dez (Lusa) — A insegurança em Bambari, na República Centro Africana (RCA), agravou-se no último mês e exigirá uma operação militar de maior envergadura caso o diálogo político não avance, defende o segundo comandante da missão da ONU, general Marco Serronha. Em entrevista à Agência Lusa, de passagem por Lisboa antes de regressar ao quartel-general da componente militar da missão de estabilização das Nações Unidas na RCA (MINUSCA), com cerca de 11 mil efetivos, Marco Serronha alertou para “um impasse” que dura há três semanas em Bambari, com parte da população “capturada” por grup...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>República Centro-Africana: 77 pessoas morrem em acidente de estrada - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/07/05/interna_internacional,881531/republica-centro-africana-77-pessoas-morrem-em-acidente-de-estrada.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBzLkgcooD-k1XcuAxNhX0qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 17:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/07/05/interna_internacional,881531/republica-centro-africana-77-pessoas-morrem-em-acidente-de-estrada.shtml" target="_blank"&gt;República Centro-Africana: 77 pessoas morrem em acidente de estrada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Setenta e sete pessoas morreram em um acidente de estrada na República Centro-Africana, segundo funcionário de um hospital local, um dia após o desastre ocorrido entre Bambari e Ippy no centro do país. p&gt;Foram levados para o necrotério do hospital de Bambari 59 corpos, enquanto outros 18 foram levados por seus respectivos familiares para serem enterrados, disse à AFP Michel Zahandji, funcionário do hospital.p&gt;Cerca de 60 feridos foram recebidos no mesmo hospital, de acordo com o Médicos Sem Fronteiras (MSF) local.p&gt;"Era um caminhão de dez pneus que transportava toneladas de mercadoria e pes...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Disputas entre milícias em cidade da República Centro-Africana matam 25 - Reuters Brazil</title><link>http://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKCN12T0EJ</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHC-pQ5TlH8GX6TXAuvtG0wqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw-q_qAQ</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 13:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKCN12T0EJ" target="_blank"&gt;Disputas entre milícias em cidade da República Centro-Africana matam 25&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BANGUI (Reuters) - Disputas entre grupos de milícias na República Centro-Africana mataram 25 pessoas incluindo policiais pegos em uma emboscada, disse o órgão de manutenção da paz da ONU no país, Missão das Nações Unidas na República Centro-Africana, conhecido como Minusca. O órgão condenou a violência ao redor da cidade central de Bambari e apelou aos dois grupos de milícias por trás das disputas que respondam a um convite do presidente Faustin-Archange Touadéra para conversas. "Seis policiais e quatro civis perderam suas vidas na sexta-feira de manhã em uma emboscada na estrada de Bambari...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Paraquedista português sofre ferimentos ligeiros após confrontos na República Centro-Africana - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129246/paraquedista-portugues-sofre-ferimentos-ligeiros-apos-confrontos-na-republica-centro-africana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHOCSZh5uOk6mX3BzHUJNYqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 15:42:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129246/paraquedista-portugues-sofre-ferimentos-ligeiros-apos-confrontos-na-republica-centro-africana" target="_blank"&gt;Paraquedista português sofre ferimentos ligeiros após confrontos na República Centro-Africana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um soldado-paraquedista português sofreu ferimentos ligeiros num braço, depois de ser atingido por um projétil durante uma operação na República Centro Africana (RCA) e encontra-se bem, permanecendo na missão. Em comunicado, o Estado-Maior-General das Forças Armadas (EMGFA) revela que o militar, que integra a 4.ª Força Nacional Destacada ao serviço da missão da ONU na RCA sofreu, esta quarta-feira de manhã “ferimentos ligeiros num braço após ter sido atingido por um projétil”. “O incidente ocorreu no seguimento de confrontos com um grupo armado na região de Bambari, a 400 quilómetros a nord...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item></channel></rss>