{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREU1T1d4c0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Already opened the &#39;Village of Natal&#39; in Funchal (video) - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/multimedias/ver/1277/Ja_abriu_a_Aldeia_de_Natal_no_Funchal_video",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Depois do sucesso do anos anteriores, a C\u00e2mara Municipal do Funchal volta a transformar este ano, a Pra\u00e7a do Munic\u00edpio numa 'Aldeia Natal', criando um ..."
        },
        {
            "title": "Burned woman in Porto Santo evacuated to Funchal Hospital - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/mulher-queimada-no-porto-santo-evacuada-para-o-hospital-do-funchal-BA4075298",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "V\u00edtima de queimaduras no rosto e nos bra\u00e7os, uma mulher residente em Porto Santo acaba de ser evacuada para a Madeira para ser transportada para o Hos..."
        },
        {
            "title": "Dona Mina took children to visit the Pa\u00e7os do Concelho do Funchal - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48795/Dona_Mina_levou_criancas_a_visitar_os_Pacos_do_Concelho_do_Funchal",
            "pub_date": "2018-12-07 18:34:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O vice-presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Miguel Silva Gouveia, recebeu, nos Pa\u00e7os do Concelho do Funchal, um grupo de crian\u00e7as da Creche e ..."
        },
        {
            "title": "Caf\u00f3fo to resign from Funchal Chamber before legal deadline - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/cafofo-vai-renunciar-a-camara-do-funchal-antes-do-prazo-legal-CA4075051",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Conhecida a data em que se v\u00e3o realizar as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es para a Assembleia Legislativa, 22 de Setembro, o DI\u00c1RIO sabe que \u00e9 inten\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7a-de-..."
        },
        {
            "title": "Total strike of the Judges of Funchal - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/nacional/ver/48705/Greve_total_dos_Juizes_do_Funchal",
            "pub_date": "2018-12-07 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "A ades\u00e3o \u00e0 greve parcial dos ju\u00edzes nos ju\u00edzos centrais c\u00edveis e nos tribunais administrativos e fiscais de Castelo Branco e Coimbra situou-se ontem nos 75 por ..."
        },
        {
            "title": "27.1 \u00b0 C is new record of maximum temperature in Funchal in December - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/27-1-c-e-novo-recorde-da-temperatura-maxima-no-funchal-em-dezembro-IB4074648",
            "pub_date": "2018-12-07 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "H\u00e1 novo recorde hist\u00f3rico da temperatura m\u00e1xima registada no Funchal durante os meses de Dezembro. \u00c0s 13:50 a temperatura do ar na esta\u00e7\u00e3o do Observat."
        },
        {
            "title": "Accident on the fast road conditions traffic - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/aconteceu/ver/48759/Acidente_na_via_rapida_condiciona_transito",
            "pub_date": "2018-12-07 14:48:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Um acidente ocorrido na via r\u00e1pida, na zona da Cancela, est\u00e1 a congestionar o tr\u00e2nsito no sentido Funchal - Santa Cruz. Neste momento, o tr\u00e2nsito nesta via de ..."
        },
        {
            "title": "Secretary of State for Housing delivers 34 housing to returned Venezuelans in Funchal - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/secretaria-de-estado-da-habitacao-entrega-34-habitacoes-a-regressados-da-venezuela-no-funchal-IB4074695",
            "pub_date": "2018-12-07 12:55:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "A Secret\u00e1ria de Estado da Habita\u00e7\u00e3o, Ana Pinho, participa na Cerim\u00f3nia de assinatura do Protocolo de Coopera\u00e7\u00e3o com vista ao realojamento de luso-desc..."
        },
        {
            "title": "&#39;Funchal&#39; package to Liverpool - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48669/Paquete_Funchal_ruma_a_Liverpool",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Depois da venda de ontem ocorrida em leil\u00e3o, era muita a especula\u00e7\u00e3o sobre o destino do emblem\u00e1tico paquete portugu\u00eas. Um dos destino mais prov\u00e1veis \u00e9 a ..."
        },
        {
            "title": "World Circus in Funchal has already opened, watch the video of the opening session - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/multimedia/videos/circo-mundial-no-funchal-ja-abriu-veja-o-video-da-sessao-de-abertura-EE4071996",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Este site utiliza cookies. Ao navegar estar\u00e1 a consentir a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Para mais informa\u00e7\u00f5es consulte o nosso Compromisso de Prote\u00e7\u00e3o de Dados e ..."
        },
        {
            "title": "SESARAM increases internship vacancies at General Family Medicine - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48771/SESARAM_aumenta_vagas_para_internos_na_Medicina_Geral_Familiar",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O secret\u00e1rio regional da Sa\u00fade, Pedro Ramos, afirmou hoje que, na sequ\u00eancia de uma reuni\u00e3o com a coordenadora do Agrupamento dos Centros de Sa\u00fade ..."
        },
        {
            "title": "We rent apartments right in the center of Funchal! - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/boa-vida/alugamos-apartamentos-bem-no-centro-do-funchal-FB4074755",
            "pub_date": "2018-12-07 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Apartamentos para alugar no centro da cidade, Holiday Home Funchal Center, atr\u00e1s do La Vie, na Rua da Alegria, n\u00ba 19, 9000-040 Funchal. O pre\u00e7o para u..."
        },
        {
            "title": "Funchal Bus Schedules receive new JM signature campaign - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48734/Autocarros_dos_Horarios_do_Funchal_recebem_nova_campanha_de_assinaturas_do_JM",
            "pub_date": "2018-12-07 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Ap\u00f3s a estreia desta nova campanha, em parceria com os Hor\u00e1rios do Funchal, onde s\u00e3o exploradas as portas dos autocarros como espa\u00e7o para publicidade, ..."
        },
        {
            "title": "II Festival of School Choirs of RAM animates Funchal next week - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/5-sentidos/ii-festival-de-coros-escolares-da-ram-anima-funchal-na-proxima-semana-AB4074323",
            "pub_date": "2018-12-07 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "S\u00e3o muitas as vozinhas infantis que, j\u00e1 partir da pr\u00f3xima segunda-feira, ir\u00e3o trazer a alegria natal\u00edcia ao Funchal. O II Festival de Coros Escolares da RAM, uma ..."
        },
        {
            "title": "SESARAM renews hospital beds - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48700/SESARAM_renova_camas_hospitalares",
            "pub_date": "2018-12-06 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Servi\u00e7o Regional de Sa\u00fade da RAM (SESARAM,E.P.E.) informa que foram adquiridas 270 camas, num valor de 449 550,00 \u20ac (acresce IVA), para renovar as ..."
        },
        {
            "title": "User of Atalaia Living Center given as missing, confirms SESARAM - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/utente-do-atalaia-living-center-dado-como-desaparecido-confirma-sesaram-CA4075444",
            "pub_date": "2018-12-07 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um utente do Atalaia Living Center est\u00e1 dado como desaparecido desde ontem. Um caso que j\u00e1 ter\u00e1 sido participado \u00e0 PSP, que procura, com recurso \u00e0 equ..."
        },
        {
            "title": "Car crash in Funchal - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/aconteceu/ver/48618/Colisao_automovel_grave_no_Funchal",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Ocorreu ainda h\u00e1 pouco uma colis\u00e3o autom\u00f3vel junto \u00e0 Quinta Magn\u00f3lia, no Funchal. O aparato no local \u00e9 enorme. Ainda n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es se h\u00e1 ou n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "GR gives 1.2 million euros for works in the Convent of Santa Clara - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/gr-da-1-2-milhoes-de-euros-para-obras-no-convento-de-santa-clara-MX4077619",
            "pub_date": "2018-12-07 19:52:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Governo Regional (GR) vai apoiar no montante de 1,2 milh\u00f5es de euros as obras de beneficia\u00e7\u00e3o da Igreja e do Convento de Santa Clara, no Funchal. Es..."
        },
        {
            "title": "Cristina Pedra in an interview at RJM 88.8 at 11:00 - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48722/Cristina_Pedra_em_entrevista_na_RJM_888_as_1100",
            "pub_date": "2018-12-07 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "N\u00e3o perca, dentro de minutos, a entrevista da presidente da ACIF \u00e0 R\u00e1dio JM 88.8FM: Prestes a terminar o mandato, Cristina avisa n\u00e3o estar dispon\u00edvel para ..."
        },
        {
            "title": "64 accidents and 19 arrests on Madeira&#39;s roads in one week - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/64-acidentes-e-19-detencoes-nas-estradas-da-madeira-numa-so-semana-GB4074923",
            "pub_date": "2018-12-07 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Atrav\u00e9s de comunicado, o Comando Regional da Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica da Madeira informou esta sexta-feira que, relativamente \u00e0 sinistralidade rod..."
        },
        {
            "title": "Cloudy sky on a hot day again - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48704/Ceu_nublado_num_dia_que_volta_a_ser_quente",
            "pub_date": "2018-12-07 08:37:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Funchal apresentar\u00e1 hoje c\u00e9u um pouco nublado, com per\u00edodos de maior nebulosidade por nuvens altas a partir do meio da tarde. As temperaturas variam ..."
        },
        {
            "title": "Elderly victim falls in C\u00e2mara de Lobos - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/idosa-vitima-de-queda-em-camara-de-lobos-YB4074144",
            "pub_date": "2018-12-07 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Uma idosa foi esta tarde v\u00edtima de queda na Estrada Jo\u00e3o Gon\u00e7alvez Zarco, nas imedia\u00e7\u00f5es do Caminho de S\u00e3o Bernardino, em C\u00e2mara de Lobos. Com um ..."
        },
        {
            "title": "JM - PRESS EDITION: 14 arrested in flagrante domestic violence - SPORTS: volleyball practiced by hundreds of students - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48703/JM_-_EDICAO_IMPRESSA_14_detidos_em_flagrante_por_violencia_domestica_-_DESPORTO_voleibol_praticado_por_centenas_de_alunos",
            "pub_date": "2018-12-07 08:22:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Comando Regional da PSP recebeu em 2017 cerca de um milhar de participa\u00e7\u00f5es sobre comportamentos que configuram crimes de viol\u00eancia dom\u00e9stica."
        },
        {
            "title": "Tramped by motorized in Jardim da Serra - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/atropelado-por-motorizada-no-jardim-da-serra-IN4078974",
            "pub_date": "2018-12-08 10:29:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um homem foi h\u00e1 pouco atropelado por uma motorizada no Jardim da Serra. O apeado \u00e9, alegadamente, a \u00fanica v\u00edtima do acidente, j\u00e1 que, ao que tudo indi..."
        },
        {
            "title": "Woman dies near to the Church of Boa Nova - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/aconteceu/ver/48702/Mulher_morre_perto_a_Igreja_da_Boa_Nova",
            "pub_date": "2018-12-06 22:28:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Apesar dos esfor\u00e7os dos Bombeiros Volunt\u00e1rios Madeirenses (BVM) e da equipa M\u00e9dica da EMIR, a vit\u00edma n\u00e3o recuperou os sinais vitais e acabou por falecer ..."
        },
        {
            "title": "CDU regrets &quot;coercive attitude&quot; of the Funchal Chamber to residents of social neighborhoods - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/cdu-lamenta-atitude-coerciva-da-camara-do-funchal-para-com-os-moradores-dos-bairros-sociais-FN4069564",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "A CDU considerou \u201cinaceit\u00e1vel\u201d o facto de a C\u00e2mara gerida por Paulo Cafofo, \u201cn\u00e3o cumprir as decis\u00f5es da Assembleia Municipal\u201d, prometendo \u201cusar todos os ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Funchal&#39; package sold for 3 million euros - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48612/Paquete_Funchal_vendido_por_3_milhoes_de_euros",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O hist\u00f3rico navio foi vendido h\u00e1 pouco, em hasta p\u00fablica, a\u00f2 grupo hoteleiro brit\u00e2nico 'ignature Living ' por tr\u00eas milh\u00f5es e 910 mil euros. A not\u00edcia \u00e9 avan\u00e7ada ..."
        },
        {
            "title": "Fatal fall in C\u00e2mara de Lobos after leaving the bus - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/queda-fatal-em-camara-de-lobos-ao-sair-do-autocarro-YC4073526",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Foi fatal a queda de um homem que ontem, ao final da noite, ter\u00e1 trope\u00e7ado ao sair do autocarro, acabando por cair desamparado num terreno situado a c..."
        },
        {
            "title": "Caf\u00f4fo wants to place Culture at the center of government policies - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48818/Cafofo_quer_colocar_a_Cultura_no_centro_das_politicas_governativas",
            "pub_date": "2018-12-08 10:32:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "No \u00e2mbito dos Estados gerais do Ps sobre a Cultura, que se encontra a decorrer na Junta de Freguesia de S\u00e3o Pedro, o presidente da C\u00e2mara Municipal do ..."
        },
        {
            "title": "Accident between two motorcycles in Rua do Til causes slight injury - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/acidente-entre-duas-motorizadas-na-rua-do-til-provoca-um-ferido-ligeiro-EX4077754",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um motociclista despistou-se esta tarde na Rua do Til, no Funchal. O homem de 32 anos, despistou-se e embateu contra outra motorizada que circulava no..."
        },
        {
            "title": "Calado presented investments of 10 million euros in S\u00e3o Vicente - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48804/Calado_apresentou_investimentos_de_10_milhoes_de_euros_em_Sao_Vicente",
            "pub_date": "2018-12-07 20:20:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Pedro Calado apresentou esta sexta-feira o Or\u00e7amento Regional em S\u00e3o Vicente, onde est\u00e3o previstos investimentos superiores a 10 milh\u00f5es de euros."
        },
        {
            "title": "MISSA 1 YEAR - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/necrologia/artigo-DX4077995",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Paulo Bruno Agrela de Moura A fam\u00edlia participa que ser\u00e1 celebrada missa por sua alma, hoje, dia 8 de Dezembro, pelas 18h30 horas, na igreja do Carmo ..."
        },
        {
            "title": "Jaime Moniz welcomed the launch of the national campaign &#39;Minors Not a Drop&#39; - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48805/Jaime_Moniz_acolheu_lancamento_da_campanha_nacional_Menores_Nem_Uma_Gota",
            "pub_date": "2018-12-07 20:35:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "A Escola Secund\u00e1ria Jaime Moniz foi, esta tarde, o palco escolhido para a apresenta\u00e7\u00e3o da campanha 'Menores Nem Uma Gota', de \u00e2mbito nacional, que ..."
        },
        {
            "title": "Socialist women prepare training project for informal caregivers - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/mulheres-socialistas-preparam-projecto-de-formacao-para-cuidadores-informais-BX4077636",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Departamento Regional de Mulheres Socialistas (DRMS) decidiu avan\u00e7ar com um projecto de forma\u00e7\u00e3o para cuidadores informais, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Development that does not take people out of poverty is not development&quot; - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48785/Desenvolvimento_que_nao_retira_as_pessoas_da_pobreza_nao_e_desenvolvimento",
            "pub_date": "2018-12-07 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Bloco de Esquerda esteve esta manh\u00e3, no centro do Funchal a divulgar as suas propostas aprovadas no \u00e2mbito do OE2019 e a explicar a sua vis\u00e3o sobre o ..."
        },
        {
            "title": "Madeira notes today another hot day - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/madeira-regista-hoje-mais-um-dia-quente-DM4068566",
            "pub_date": "2018-12-06 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Arquip\u00e9lago da Madeira ter\u00e1 hoje um dia de c\u00e9u pouco nublado, aumentando temporariamente a nebulosidade por nuvens altas. \u00c9 esta a previs\u00e3o do Insti..."
        },
        {
            "title": "Pedro Calado presents measures to support families foreseen in the Regional Budget this Saturday - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48772/Pedro_Calado_apresenta_medidas_de_apoio_as_familias_previstas_no_Orcamento_Regional_este_sabado",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "No \u00e2mbito da iniciativa 'Or\u00e7amento com Proximidade', o vice-presidente do Governo Regional da Madeira, Pedro Calado, apresenta este s\u00e1bado, dia 8 de ..."
        },
        {
            "title": "Nini Andrade returns to Nini Andrade - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/exposicao-de-mesas-de-natal-volta-a-contar-com-nini-andrade-CA4075949",
            "pub_date": "2018-12-07 17:26:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Pelo terceiro ano, a Bordal pretende recriar o esp\u00edrito natal\u00edcio com a exposi\u00e7\u00e3o de mesas de Natal onde o Bordado Madeira assume o papel principal. P..."
        },
        {
            "title": "PAN promotes session on animal therapy in promoting the rights of people with autism - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48726/PAN_promove_sessao_sobre_terapia_com_animais_na_promocao_dos_direitos_da_pessoa_com_autismo",
            "pub_date": "2018-12-07 11:04:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "No pr\u00f3ximo dia 10 de Dezembro, assinala-se a comemora\u00e7\u00e3o do Dia Internacional dos Direitos Humanos e o 78\u00ba anivers\u00e1rio da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos ..."
        },
        {
            "title": "MISSA OF THE 30TH YEAR - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/necrologia/artigo-MX4077961",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Carlos Gama \u201cQueria estrada no C\u00e9u...\u201d A fam\u00edlia participa que ser\u00e1 celebrada missa por inten\u00e7\u00e3o da sua alma, amanh\u00e3, pelas 08.00 horas, na Igreja de ..."
        },
        {
            "title": "Half a million euros collected this year in public halls and sale of plots - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48725/Meio_milhao_de_euros_arrecadados_este_ano_em_hastas_publicas_e_alienacoes_de_parcelas",
            "pub_date": "2018-12-07 11:03:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Cinco lotes estiveram hoje em hasta p\u00fablica, decorrida no audit\u00f3rio da Secretaria Regional dos Equipamentos e Infraestruturas. Durante 15 minutos, o Governo ..."
        },
        {
            "title": "MISSA OF 7TH DAY - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/necrologia/artigo-JN4078029",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Isabel Bico Os m\u00e9dicos dentistas, higienistas orais, monitores de sa\u00fade oral, assistentes operacionais e motoristas, do Programa de Promo\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade ..."
        },
        {
            "title": "Funchal promotes inclusive dance show this Friday - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/palcos/ver/48554/Funchal_promove_espetaculo_de_danca_inclusiva_esta_sexta-feira",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Teatro Municipal Baltazar Dias recebe, esta sexta-feira, o espet\u00e1culo de dan\u00e7a inclusiva 'O Aqui', por ocasi\u00e3o da Semana da Inclus\u00e3o e do Dia da Pessoa ..."
        },
        {
            "title": "JPP questions safety conditions of the new fuel station in Viveiros - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/jpp-questiona-condicoes-de-seguranca-do-novo-posto-de-combustivel-nos-viveiros-EB4074897",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Juntos pelo Povo (JPP) alertou esta sexta-feira para a obra junto \u00e0 rotunda dos Viveiros, onde est\u00e1 a ser instalado um novo posto de abastecimento d..."
        },
        {
            "title": "Government approves 20 million for HMI - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48689/Governo_investe_20_milhoes_para_a_IHM",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Governo Regional decidiu alargar o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o do Programa de Recupera\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis Degradados (PRID) aos propriet\u00e1rios de moradias ..."
        },
        {
            "title": "PSD agrees &quot;at all with the announced dates&quot; - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/psd-concorda-em-absoluto-com-as-datas-anunciadas-DC4073731",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Sendo as Elei\u00e7\u00f5es Regionais da Madeira antes das nacionais n\u00f3s concordamos em absoluto com as datas anunciadas\u201d, afirmou o secret\u00e1rio-geral do PSD Ma."
        },
        {
            "title": "Bastardo: The Legitimate and Illegitimate (part 2) By En\u00f3fila ... - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/opinioes/ver/1944/Bastardo_O_Legitimo_e_o_Ilegitimo_parte_2_Pela_Enofila%E2%80%A6",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Na rela\u00e7\u00e3o existente entre os solos e o clima, h\u00e1 uma casta de uva que amadurece mais cedo, gerada fora desta rela\u00e7\u00e3o magistral e concebida de forma ..."
        },
        {
            "title": "Saturday, December 8, 2018 - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/leitor/flagrante/sabado-8-de-dezembro-de-2018-LN4078629",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "\u201cVandalismo no Caminho dos Saltos/ Monte. Durante noite riscam viaturas estacionadas\u201d, alerta o leitor S.B.. Outras Not\u00edcias. 1. Fixa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos s\u00f3 pelo ..."
        },
        {
            "title": "Bastard: The Legitimate and the Illegitimate (part 1) By the Winemaker ... - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/opinioes/ver/1945/Bastardo_O_Legitimo_e_o_Ilegitimo_parte_1_Pelo_Enologo%E2%80%A6",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Se consultarmos o dicion\u00e1rio verificamos que Bastardo significa 'que n\u00e3o \u00e9 de casta pura', ou 'aquele que era fruto de uma rela\u00e7\u00e3o extraconjugal', ou 'filho ..."
        },
        {
            "title": "&quot;We can not indiscriminately take the forest of assault and destroy it&quot;, alerts Susana Prada - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/nao-podemos-indiscriminadamente-tomar-a-floresta-de-assalto-e-destrui-la-alerta-susana-prada-DY4076410",
            "pub_date": "2018-12-07 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Sabemos que nesta altura de Natal todos n\u00f3s gostamos de decorar a nossa casa com uma \u00e1rvore, ramagens e musgos. No entanto, n\u00e3o podemos ..."
        },
        {
            "title": "Accident on the expressway (VR1) conditions traffic - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/aconteceu/ver/48697/Acidente_na_via_rapida_VR1_condiciona_transito_",
            "pub_date": "2018-12-06 19:02:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "Um acidente na via-r\u00e1pida, no sentido Boa nova-Funchal est\u00e1 a congestionar fortemente o tr\u00e2nsito. Neste momento, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito poucas, mas o ..."
        },
        {
            "title": "Man imprisoned in accident in Funchal - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/homem-encarcerado-em-acidente-no-funchal-JX4066957",
            "pub_date": "2018-12-05 18:51:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um homem ficou ferido h\u00e1 instantes, na sequ\u00eancia de um acidente de via\u00e7\u00e3o na Rua Doutor Pita, no Funchal. A v\u00edtima ficou encarcerada no interior da vi..."
        },
        {
            "title": "Government invests 20 million for HMI - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48689/Governo_investe_20_milhoes_para_recuperar_e_reabilitar_imoveis",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Governo Regional decidiu alargar o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o do Programa de Recupera\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis Degradados (PRID) aos propriet\u00e1rios de moradias ..."
        },
        {
            "title": "Accident blocked Rua do Bom Jesus at dawn - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/acidente-bloqueou-rua-do-bom-jesus-ao-amanhecer-EC4073431",
            "pub_date": "2018-12-07 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um acidente envolvendo tr\u00eas viaturas 'entupiu' esta manh\u00e3 a circula\u00e7\u00e3o autom\u00f3vel na requalificada Rua do Bom Jesus, agora apenas com uma fila de circu..."
        },
        {
            "title": "Accident at a hotel unit under construction at Avenida do Infante - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/acidente-de-trabalho-em-unidade-hoteleira-em-construcao-na-avenida-do-infante-HC4073900",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Acidente de trabalho numa obra de uma unidade hoteleira localizada na Avenida do Infante, vitimou, esta manh\u00e3, um homem com cerca de 50 anos, ferido n..."
        },
        {
            "title": "Accident at work in Funchal - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/acidente-de-trabalho-no-funchal-AX4066604",
            "pub_date": "2018-12-05 18:23:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um homem sofreu esta tarde uma queda quando se encontrava a trabalhar na Rua Doutor Pestana J\u00fanior, no Funchal. O trabalhador apresentava um golpe ..."
        },
        {
            "title": "PARTICIPATION - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/necrologia/artigo-XC4073176",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Virg\u00ednia Correia Gouveia. Faleceu R.I.P.. Seu filho Carlos Alberto de Gouveia, sua esposa, filhos, nora, genro e netos, seus irm\u00e3os, cunhados, sobrinhos e ..."
        },
        {
            "title": "PARTICIPATIONS - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/necrologia/luis-ferreira-do-nascimento-jpg-LC4073159",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Lu\u00eds Ferreira do Nascimento. Faleceu. Sua esposa Maria da Concei\u00e7\u00e3o Gouveia Aveiro, filhas Carla, Regina e Susana, genros, netos, irm\u00e3os, cunhados, ..."
        },
        {
            "title": "Court of Auditors detects failure to register 2,448 billion euros of multiannual charges of the Government of Madeira - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/tribunal-de-contas-detecta-falha-no-registo-de-2-48-mil-milhoes-de-euros-de-encargos-plurianuais-do-governo-da-madeira-BA4075614",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Tribunal de Contas divulgou, hoje, o relat\u00f3rio da 'Auditoria aos procedimentos de identifica\u00e7\u00e3o, registo e reporte dos encargos plurianuais da Conta..."
        },
        {
            "title": "Madeira&#39;s Gastronomic Confraternity begins &#39;Festa&#39; with traditional &#39;Morte do Porco&#39; function - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/confraria-gastronomica-da-madeira-da-inicio-a-festa-com-tradicional-funcao-da-morte-do-porco-DA4075656",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Com a abertura da 'Festa', a Confraria Gastron\u00f3mica da Madeira, realiza uma dos seus conv\u00edvios mais emblem\u00e1ticos, a tradicional 'Fun\u00e7\u00e3o da Morte do Po..."
        },
        {
            "title": "Earthquake registered in the south of Ribeira Brava yesterday afternoon - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/sismo-registado-ontem-a-tarde-a-sul-da-ribeira-brava-AC4073345",
            "pub_date": "2018-12-07 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "A Madeira 'tremeu' ao final da tarde desta quinta-feira, dia 6 de Dezembro. De acordo com o Instituto Portugu\u00eas do Mar e da Atmosfera (IPMA), \u00e0s 18h08 ..."
        },
        {
            "title": "Motorcycle rider injured after streak in S\u00e3o Martinho - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/motociclista-ferido-apos-despiste-em-sao-martinho-DE4071500",
            "pub_date": "2018-12-06 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Deu entrada no servi\u00e7o de urg\u00eancias do hospital, transportado em plano duro, um motociclista v\u00edtima de despiste pouco antes das 19 horas. O acidente, ..."
        },
        {
            "title": "Hot weather took 129 bathers to the bathing complexes of FenteMar Funchal - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/tempo-quente-levou-129-banhistas-aos-complexos-balneares-da-fentemar-funchal-HB4065845",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Hoje, dia em que a temperatura chegou aos 27.\u00baC, as pessoas 'despiram' os casacos e voltaram a ir buscar o fato de banho, aproveitando este Ver\u00e3o fora..."
        },
        {
            "title": "&#39;The Spirit of Madeira&#39; brings pleasant moments to Rua dos Aranhas - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/boa-vida/the-spirit-of-madeira-traz-momentos-agradaveis-a-rua-dos-aranhas-FB4074676",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "A pop up store 'The Spirit of Madeira' nasceu, em Setembro \u00faltimo, com o intuito de dinamizar a Rua dos Aranhas, n\u00ba 30. Nesta loja tudo o que encontra..."
        },
        {
            "title": "Police detain man with illegal gun in Funchal - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/casos-do-dia/policia-detem-homem-com-arma-ilegal-no-funchal-DX4066027",
            "pub_date": "2018-12-05 17:09:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um homem de 52 anos foi detido pela Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica, na posse ilegal de uma arma de fogo, existindo ainda fortes suspeitas da pr\u00e1tica do ..."
        },
        {
            "title": "MISSION OF THE 30TH DAY - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/necrologia/artigo-FC4073142",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Armando Nicolau de Abreu Martins A fam\u00edlia, participa que ser\u00e1 celebrada uma missa, em sufr\u00e1gio da alma do seu saudoso parente, hoje, pelas 18:30 hora..."
        },
        {
            "title": "Check out our varied and delicious menus for Christmas parties! - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/boa-vida/espreite-aqui-os-nossos-variados-e-deliciosos-menus-para-convivios-de-natal-MF4070583",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Com o Natal a aproximar-se a passos largos, o melhor mesmo \u00e9 j\u00e1 ir pensando seriamente no local onde deseja fazer o seu almo\u00e7o ou jantar de Natal. Con..."
        },
        {
            "title": "Heat out of season may hit historic record in Funchal today - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/calor-fora-de-epoca-pode-bater-hoje-recorde-historico-no-funchal-CA4064532",
            "pub_date": "2018-12-05 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Nesta quente quarta-feira poder\u00e1 ser batido o recorde hist\u00f3rico da temperatura mais alta registada no \u00faltimo s\u00e9culo e meio no Funchal. O recorde de 26..."
        },
        {
            "title": "Cl\u00ednica de Santa Catarina is, from now on, Hospital da Luz Funchal - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/clinica-de-santa-catarina-e-a-partir-de-agora-hospital-da-luz-funchal-CF4070477",
            "pub_date": "2018-12-06 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Fundada em 1963, a Cl\u00ednica de Santa Catarina, no Funchal, foi a adquirida em Mar\u00e7o de 2017 pelo Grupo Luz Sa\u00fade, que vem agora anunciar a mudan\u00e7a de n ..."
        },
        {
            "title": "500 largest companies in Madeira are known this Thursday - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/500-maiores-empresas-da-madeira-sao-conhecidas-esta-quinta-feira-CX4066721",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "A iniciativa da PREVIS\u00c3O, MADCONTA, ECAM, INFORMADB e DI\u00c1RIO desenvolve-se esta quinta-feira, pela 29.\u00aa vez, a partir das 17 horas, no Centro de ..."
        }
    ]
}