{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREkwTTJRMkVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:20:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Paulo Trigo Pereira leaves the bench of the PS with criticism of the &quot;paternalism&quot; of the Government - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/politica/2018-12-07-Paulo-Trigo-Pereira-sai-da-bancada-do-PS-com-criticas-ao-paternalismo-do-Governo",
            "pub_date": "2018-12-07 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "WhatsApp-check: Carlos C\u00e9sar&#39;s next family have jobs in the PS and in public companies? - Polygraph",
            "link": "https://poligrafo.sapo.pt/fact-check/jhgjhgjh",
            "pub_date": "2018-12-06 21:07:02 GMT",
            "source_nm": "Polygraph",
            "source_url": "https://poligrafo.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PS. &quot;&quot; Many Members - not just me - feel a little disincentive &quot;&quot; - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/08/politica/noticia/partidos-nao-estao-habituados-lidar-pessoas-independentes-1854033",
            "pub_date": "2018-12-08 07:21:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Paulo Trigo Pereira decidiu deixar a bancada do PS e passar a deputado n\u00e3o-inscrito. Foi este o custo da sua 'diverg\u00eancia' pelo menos 147 vezes em rela\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "&quot;The Secret&quot;, by Ant\u00f3nio Costa, is the self-help of the PS to the European Socialists - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/o-segredo-de-antonio-costa-e-a-autoajuda-do-ps-para-os-socialistas-europeus/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Assault on Tancos. Exalted animos and exchange of insults between PS and CDS-PP because of documents - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/politica/noticia/-animos-exaltados-troca-insultos-ps-cdspp-causa-documentos-1853600",
            "pub_date": "2018-12-05 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PS-M presents to the Regional Elections with &quot;confidence and with a credible project&quot; - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/ps-m-apresenta-se-as-eleicoes-regionais-com-confianca-e-com-um-projecto-credivel-XC4073752",
            "pub_date": "2018-12-07 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PS and PAN approve &#39;law of coaches&#39; in general in parliament",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/modalidades/mais-modalidades/artigos/ps-e-pan-aprovam-lei-dos-treinadores-na-generalidade-no-parlamento",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:33 GMT",
            "source_nm": "Sports",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "C\u00e2mara de Mafra - Councilors of the PS disagreed during the last meeting of the executive - Jornal de Mafra",
            "link": "https://jornaldemafra.pt/2018/12/06/camara-de-mafra-vereadores-do-ps-desentendem-se-durante-a-ultima-reuniao-do-executivo/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:56:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Mafra",
            "source_url": "https://jornaldemafra.pt",
            "desc": "A \u00faltima reuni\u00e3o privada de C\u00e2mara Municipal de Mafra foi marcada por um desentendimento entre os dois vereadores que ali representam o Partido Socialista ..."
        },
        {
            "title": "PREVPAP. PS assumes &quot;slight delay&quot; in the integration of precariousness of the State - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/economia/noticia/ps-assume-ligeiro-atraso-integracao-precarios-estado-1853920",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "PCP, Bloco e PEV apontaram atrasos ao PREVPAP e lamentaram que o Governo n\u00e3o tivesse marcado presen\u00e7a no debate pedido pelos comunistas. PSD e ..."
        },
        {
            "title": "PSD and PS according to the legislative elections on October 6 - Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/06/be-prefere-legislativas-em-outubro-para-que-campanha-eleitoral-nao-seja-nas-ferias/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:10:00 GMT",
            "source_nm": "Observer",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Depois das respetivas audi\u00eancias com o Presidente da Rep\u00fablica, o PS e o PSD revelaram estar de acordo que a data das elei\u00e7\u00f5es legislativas se rea..."
        },
        {
            "title": "Political Commission # 59: The Cavalcade of PS - Express",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/podcasts/comissao-politica/2018-12-04-Comissao-Politica-59-A-cavalgada-do-PS",
            "pub_date": "2018-12-04 16:50:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Este epis\u00f3dio come\u00e7a com gritos. De campanha do PS ou de protesto contra o governo? A resposta descerra o primeiro tema em an\u00e1lise, de arranque nas ruas ..."
        },
        {
            "title": "Parliament did not find incompatibilities in the new coordinator of the PS for housing - ECO Economia Online",
            "link": "https://eco.pt/2018/12/04/parlamento-nao-encontrou-incompatibilidades-no-novo-coordenador-do-ps-para-a-habitacao/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:35:33 GMT",
            "source_nm": "ECO Economia Online",
            "source_url": "https://eco.pt",
            "desc": "Hugo Pires tinha pedido \u00e0 subcomiss\u00e3o de \u00e9tica um parecer sobre a compatibilidade entre a sua atividade empresarial e a presid\u00eancia do grupo de trabalho da ..."
        },
        {
            "title": "PSD approximates PS in tax changes for incomes - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/rendas/detalhe/psd-aproxima-se-do-ps-nas-alteracoes-fiscais-para-as-rendas",
            "pub_date": "2018-12-03 23:27:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "O PSD apresentou no Parlamento um pacote com uma dezena de projectos-lei em mat\u00e9ria de habita\u00e7\u00e3o. Na \u00e1rea fiscal e no Balc\u00e3o Nacional de Arrendamento ..."
        },
        {
            "title": "Work and employment. PS and right call last chance to change collective bargaining in this legislature - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/politica/noticia/ps-direita-chumbam-ultima-oportunidade-mudar-contratacao-colectiva-legislatura-1853918",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Projectos de lei do Bloco e PCP foram chumbados. Socialistas e direita defendem que as mudan\u00e7as na lei laboral devem ser feitas com negocia\u00e7\u00e3o em ..."
        },
        {
            "title": "Marques Mendes: &quot;Government of the PS lasts two years if it does not have an absolute majority&quot; - Espresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/politica/2018-12-02-Marques-Mendes-Governo-do-PS-dura-dois-anos-se-nao-tiver-maioria-absoluta",
            "pub_date": "2018-12-02 22:14:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Comentador afirmou na SIC que \"arrog\u00e2ncia e sobranceria\"governamental podem ser fatais para os objetivos de Ant\u00f3nio Costa."
        },
        {
            "title": "Politics AML 04/12/18 PS and independents vote alone decision repeal on Entrecampos - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1130708/ps-e-independentes-votam-sozinhos-revogacao-de-decisao-sobre-entrecampos",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A Assembleia Municipal de Lisboa (AML) revogou hoje, com os votos favor\u00e1veis dos eleitos do PS e de nove deputados independentes, decis\u00f5es tomadas em ..."
        },
        {
            "title": "The Budget has not yet been published and the PS is already preparing not to comply - AbrilAbril",
            "link": "https://www.abrilabril.pt/trabalho/o-orcamento-ainda-nao-foi-publicado-e-o-ps-ja-se-prepara-para-nao-o-cumprir",
            "pub_date": "2018-12-03 11:12:49 GMT",
            "source_nm": "April",
            "source_url": "https://www.abrilabril.pt",
            "desc": "Um governante disse ao P\u00fablico que, como a proposta do PCP n\u00e3o foi integralmente aprovada, o Executivo pode insistir no apag\u00e3o do tempo de servi\u00e7o ..."
        },
        {
            "title": "PS. President of the municipality of PS de Castro Verde died during a meeting of the municipal assembly - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/local/noticia/presidente-concelhia-ps-castro-verde-faleceu-durante-reuniao-assembleia-municipal-1853797",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PS considers that the Court of Auditors made political assessments and exceeded its powers - SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/ps-considera-que-tribunal-de-contas-fez-apreciacoes-politicas-e-excedeu-as-suas-competencias",
            "pub_date": "2018-12-05 07:19:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O l\u00edder parlamentar do PS afirmou hoje que o recente parecer do Tribunal de Contas sobre gastos da Assembleia da Rep\u00fablica excedeu em alguns aspetos as ..."
        },
        {
            "title": "Ana Catarina Mendes (PS) traces bipolarization scenario in the next European elections - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/ana-catarina-mendes-ps-traca-cenario-de-bipolarizacao-nas-proximas-eleicoes-europeias-10294673.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "A secret\u00e1ria-geral adjunta do PS procurou hoje tra\u00e7ar um quadro de bipolariza\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es europeias, dizendo estar em causa uma luta entre o ..."
        },
        {
            "title": "PS accuses conservatives of fighting against inequalities - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1135610/ps-acusa-conservadores-de-travarem-combate-as-desigualdades",
            "pub_date": "2018-12-08 11:30:22 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A eurodeputada socialista Maria Jo\u00e3o Rodrigues acusou hoje os blocos conservador e nacionalista de travarem pol\u00edticas de combate \u00e0s desigualdades sociais ..."
        },
        {
            "title": "Taxes for incomes: where they touch and separate the proposals of the PS and the PSD - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/rendas/detalhe/impostos-para-as-rendas-onde-se-tocam-e-se-separam-as-propostas-do-ps-e-do-psd",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Os socialistas apostam mais nos contratos de longa dura\u00e7\u00e3o, j\u00e1 o PSD quer redu\u00e7\u00f5es de IRS para todos. Os benef\u00edcios fiscais aos senhorios v\u00e3o ser decididos ..."
        },
        {
            "title": "PS and PSD parliamentary groups changed - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/politica/grupos-parlamentares-do-ps-e-psd-sofreram-alteracoes_v1116018",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Os grupos parlamentares do PS e do PSD sofreram altera\u00e7\u00f5es. Os socialistas perdem um deputado e o PSD vai ter que fazer uma substitui\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "PSD of Coimbra announces motion of censure to PS and CDU executive officer - Coimbra News",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/psd-de-coimbra-divulga-mocao-de-censura-ao-executivo-camarario-do-ps-e-da-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:26:02 GMT",
            "source_nm": "News from Coimbra",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "O PSD Coimbra realizou hoje, 7 de dezembro, na Alta e na Baixa de Coimbra, uma ac\u00e7\u00e3o de divulga\u00e7\u00e3o da Mo\u00e7\u00e3o de Censura ao executivo camar\u00e1rio do PS e ..."
        },
        {
            "title": "PSD / A\u00e7ores tells the PS to govern and &quot;do not worry so much&quot; with the opposition - Eastern Azores",
            "link": "https://www.acorianooriental.pt/noticia/psd-acores-diz-ao-ps-para-governar-e-nao-se-preocupar-tanto-com-a-oposicao-295152",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:18 GMT",
            "source_nm": "Eastern Azores",
            "source_url": "https://www.acorianooriental.pt",
            "desc": "O presidente do PSD/A\u00e7ores, Alexandre Gaud\u00eancio, considerou na quinta-feira \u00e0 noite que o PS \"est\u00e1 muito preocupado com o PSD ultimamente\", mas ..."
        },
        {
            "title": "PS returned to have majority in the House of \u00d3bidos ... briefly - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/politica/ps-voltou-a-ter-maioria-na-camara-de-obidos-por-breves-instantes/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:33:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "O PS, que \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara de \u00d3bidos, chegou a ter a maioria na vota\u00e7\u00e3o de alguns pontos da sess\u00e3o p\u00fablica do passado dia 30 de Novembro, mas ..."
        },
        {
            "title": "PS prefers legislative elections next year on October 6 - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/ps-prefere-eleicoes-legislativas-do-proximo-ano-em-06-de-outubro/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:04:00 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O PS apontou hoje a data de 06 de outubro como a sua preferida para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas do pr\u00f3ximo ano, numa audi\u00eancia com o Presidente ..."
        },
        {
            "title": "PS. Code of Ethics of the PS predicts resignation of deputies, in the PSD is only for autarcas - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/politica/noticia/codigo-etica-ps-preve-renuncia-deputados-psd-so-autarcas-1853867",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Carlos C\u00e9sar desafiou PSD a expulsar deputados com \u201ccomportamentos fraudulentos\u201d e promete fazer o mesmo na sua bancada. Fernando Negr\u00e3o diz que ..."
        },
        {
            "title": "PS reunited sympathizers and militants at Christmas dinner - labor.pt",
            "link": "http://labor.pt/home/2018/12/06/ps-reuniu-simpatizantes-e-militantes-em-jantar-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "labor.pt",
            "source_url": "http://labor.pt",
            "desc": "O Partido Socialista de S. Jo\u00e3o da Madeira juntou militantes e simpatizantes locais e de outros concelhos no seu tradicional conv\u00edvio natal\u00edcio. Neste momento ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sar warns that he will remove from the bench of the PS deputies with fraudulent behavior - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/cm-ao-minuto/detalhe/cesar-avisa-que-afastara-da-bancada-do-ps-deputados-com-comportamentos-fraudulentos?ref=cmaominuto_timeline",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:26 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "O l\u00edder parlamentar do PS, Carlos C\u00e9sar, avisou hoje que acionar\u00e1 mecanismos para afastar da bancada socialista deputados que comprovadamente tenham ..."
        },
        {
            "title": "Union accuses PS and PSD of wanting to dominate prosecutors - RTP",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/politica/sindicato-acusa-ps-e-psd-de-quererem-dominar-procuradores_v1115721",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "O Sindicato dos Magistrados do Minist\u00e9rio P\u00fablico (SMMP) acusa PS e PSD de querem dominar os procuradores."
        },
        {
            "title": "Press Releases - Press Releases - Press Releases - Press Releases - Press Releases",
            "link": "https://www.dn.pt/edicao-do-dia/06-dez-2018/interior/ps-quer-alterar-novo-estatuto-do-ministerio-publico-proposto-pelo-governo-10283749.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:26:36 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Proposta de lei do governo foi ontem discutida no plen\u00e1rio da Assembleia da Rep\u00fablica. O PS, pela voz de Jorge Lac\u00e3o, criticou \"puls\u00f5es de macrocefalia ..."
        },
        {
            "title": "Filipe Mestre, President of PS Castro Verde - Correio Alentejo",
            "link": "http://correioalentejo.com/index.php?diaria=18599",
            "pub_date": "2018-12-06 07:38:25 GMT",
            "source_nm": "Correio Alentejo",
            "source_url": "http://correioalentejo.com",
            "desc": "Faleceu nesta quarta-feira, 5 de Dezembro, Filipe Mestre, de 62 anos, presidente da Concelhia de Castro Verde do Partido Socialista. Natural de Aljustrel ..."
        },
        {
            "title": "Tancos: exalted moods and exchange of insults between PS and CDS-PP because of documents - TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/politica/comissao-parlamentar-de-defesa/tancos-animos-exaltados-e-troca-de-insultos-entre-ps-e-cds-pp-por-causa-de-documentos",
            "pub_date": "2018-12-05 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "PS e CDS-PP envolveram-se hoje numa acesa troca de insultos por causa dos documentos sobre Tancos na comiss\u00e3o parlamentar de Defesa, uma discuss\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "PS proposes financial envelope of 5 million euros in the Regional Budget to resolve waiting lists for surgery - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/ps-propoe-envelope-financeiro-de-5-milhoes-de-euros-no-orcamento-regional-para-resolver-listas-de-espera-para-cirurgia-XE4060077",
            "pub_date": "2018-12-04 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Partido Socialista-Madeira, atrav\u00e9s do seu Grupo Parlamentar, vai apresentar uma proposta para que o Or\u00e7amento Regional para 2019 contemple uma verb."
        },
        {
            "title": "Left for collective bargaining, PSD, PS and CDS via social concertation - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/esquerda-pela-contratacao-coletiva-psd-ps-e-cds-pela-via-da-concertacao-social-10282408.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "BE, PCP e PEV reiteraram hoje a necessidade de refor\u00e7ar a contrata\u00e7\u00e3o coletiva e revogar \"normas gravosas\" da legisla\u00e7\u00e3o laboral, enquanto PSD, PS e ..."
        },
        {
            "title": "PS makes budget of Ponta Delgada, BE regrets short bet on social functions - A\u00e7oriano Oriental",
            "link": "https://www.acorianooriental.pt/noticia/ps-viabiliza-orcamento-de-ponta-delgada-be-lamenta-curta-aposta-em-funcoes-sociais-295081",
            "pub_date": "2018-12-04 16:30:23 GMT",
            "source_nm": "Eastern Azores",
            "source_url": "https://www.acorianooriental.pt",
            "desc": "O or\u00e7amento municipal de Ponta Delgada para 2019, de 54,7 milh\u00f5es de euros, foi aprovado com absten\u00e7\u00e3o do PS, que exigiu o cumprimento de ..."
        },
        {
            "title": "PS wants example of his Government as the basis of the socialist manifesto in the European elections - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/ps-quer-exemplo-do-seu-governo-como-base-do-manifesto-socialista-nas-eleicoes-europeias/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O PS espera que do Congresso do Partido Socialista Europeu (PSE), entre sexta-feira e s\u00e1bado, em Lisboa, resulte uma unidade program\u00e1tica alternativa \u00e0s ..."
        },
        {
            "title": "PS Mafra issues a statement justifying its vote in favor of the 2019 Chamber of Mafra budget - Jornal de Mafra",
            "link": "https://jornaldemafra.pt/2018/12/04/ps-mafra-emite-comunicado-justificando-o-seu-voto-favoravel-ao-orcamento-2019-da-camara-de-mafra/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:58:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Mafra",
            "source_url": "https://jornaldemafra.pt",
            "desc": "A concelhia de Mafra do PS distribuiu ontem um comunicado relativo \u00e0 recente aprova\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o de c\u00e2mara \u2013 com a absten\u00e7\u00e3o do daquele partido \u2013 e na ..."
        },
        {
            "title": "SATA / Privatization: Report confirms transparency of the process - PS / A\u00e7ores - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/sataprivatizacao-relatorio-atesta-transparencia-do-processo---psacores-10283751.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:33:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O PS/A\u00e7ores advogou hoje que o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o de acompanhamento da privatiza\u00e7\u00e3o da Azores Airlines, que acabou por n\u00e3o avan\u00e7ar, atesta que ..."
        },
        {
            "title": "Paulo Trigo Pereira leaves the bench of the PS and becomes non-attached deputy - Porto Canal",
            "link": "http://portocanal.sapo.pt/noticia/172721",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "Port Canal",
            "source_url": "http://portocanal.sapo.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) - O professor universit\u00e1rio Paulo Trigo Pereira confirmou hoje \u00e0 ag\u00eancia Lusa que passar\u00e1 \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de deputado n\u00e3o-inscrito ..."
        },
        {
            "title": "Environmental Impact Study of the New Terminal approved by PS and PSD - DAILY OF THE REGION",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/06/estudo-de-impacte-ambiental-do-novo-terminal-aprovado-por-ps-e-psd/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "DAILY OF THE REGION",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "O Estudo de Impacte Ambiental sobre o novo Terminal de Contentores foi finalmente aprovado por\u2026"
        },
        {
            "title": "Exalted moods and exchange of insults between PS and CDS-PP because of documents about Tancos - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/animos-exaltados-e-troca-de-insultos-entre-ps-e-cds-pp-por-causa-de-documentos-sobre-tancos/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "PS e CDS-PP envolveram-se hoje numa acesa troca de insultos por causa dos documentos sobre Tancos, na comiss\u00e3o de Defesa, e que obrigou a uma breve ..."
        },
        {
            "title": "Lisbon. PS and independents vote alone revocation of decision on Entrecampos - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/local/noticia/ps-independentes-votam-sozinhos-revogacao-decisao-entrecampos-lisboa-1853583",
            "pub_date": "2018-12-05 12:16:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Uma das delibera\u00e7\u00f5es revogadas \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o da AML, de 2015, que levou a autarquia a estabelecer que nos terrenos onde funcionou a Feira ..."
        },
        {
            "title": "PSD / A\u00e7ores says that PS has entered &quot;electoral campaign&quot; - Eastern Azores",
            "link": "https://www.acorianooriental.pt/noticia/psd-acores-diz-que-ps-entrou-em-campanha-eleitoral-295077",
            "pub_date": "2018-12-04 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "Eastern Azores",
            "source_url": "https://www.acorianooriental.pt",
            "desc": "O PSD/A\u00e7ores congratulou-se, esta ter\u00e7a-feira, com o an\u00fancio de que haver\u00e1 um aumento da remunera\u00e7\u00e3o complementar da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica regional, mas ..."
        },
        {
            "title": "PS / A\u00e7ores says &quot;PSD test of life&quot; is made with criticism of socialists - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/psacores-diz-que-prova-de-vida-do-psd-faz-se-com-criticas-aos-socialistas-10275865.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O PS/A\u00e7ores acusou hoje o maior partido da oposi\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o, o PSD, de fazer \"prova de vida\" com criticas ao socialistas e ao Governo Regional, ao inv\u00e9s de ..."
        },
        {
            "title": "PS calls Costa to testify in writing on the commission of inquiry into the theft of Tancos - TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/politica/03-12-2018/ps-chama-costa-a-depor-por-escrito-na-comissao-de-inquerito-ao-furto-de-tancos",
            "pub_date": "2018-12-03 09:43:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O antigo juiz militar e ex-diretor da Judici\u00e1ria Militar coronel Gil Prata, o anterior diretor da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Militar (PJM), Lu\u00eds Vieira, e o ex-porta-voz da PJM, ..."
        },
        {
            "title": "Inquiry / Tanks: PS calls prime minister to testify in writing in committee - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/nacional/ver/48334/Inquerito-Tancos_PS_chama_primeiro-ministro_a_depor_por_escrito_na_comissao",
            "pub_date": "2018-12-03 11:03:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O PS vai chamar o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, a depor por escrito na comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito ao furto de Tancos, e quer ouvir a anterior procuradora-geral ..."
        },
        {
            "title": "PSD A\u00e7ores says that PS has entered &quot;electoral campaign&quot; - News by the Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1130349/psd-acores-diz-que-ps-entrou-em-campanha-eleitoral",
            "pub_date": "2018-12-04 12:24:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O PSD/A\u00e7ores congratulou-se hoje com o an\u00fancio de que haver\u00e1 um aumento da remunera\u00e7\u00e3o complementar da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica regional, mas acusou os ..."
        }
    ]
}