<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Socialismo - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFp1YzI0U0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:20:13 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Opinião. Tapar o sol com a peneira do socialismo - PÚBLICO</title><link>https://www.publico.pt/2018/12/07/politica/opiniao/tapar-sol-peneira-socialismo-1853803</link><guid isPermaLink="false">CBMiV2h0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMi8wNy9wb2xpdGljYS9vcGluaWFvL3RhcGFyLXNvbC1wZW5laXJhLXNvY2lhbGlzbW8tMTg1MzgwM9IBogFodHRwczovL3d3dy1wdWJsaWNvLXB0LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMi8wNy9wb2xpdGljYS9vcGluaWFvL3RhcGFyLXNvbC1wZW5laXJhLXNvY2lhbGlzbW8tMTg1MzgwMy9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publico.pt/2018/12/07/politica/opiniao/tapar-sol-peneira-socialismo-1853803" target="_blank"&gt;Opinião. Tapar o sol com a peneira do socialismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PÚBLICO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No início desta semana, o chefe de delegação do PSD no Parlamento Europeu, o deputado Paulo Rangel, aproveitou o Congresso do Partido Socialista ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publico.pt">PÚBLICO</source></item><item><title>Congresso do PSE na Lisboa em fuga da austeridade - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/08/congresso-do-pse-na-lisboa-em-fuga-da-austeridade</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhR_MFTjQyZhPftVYyxnDAqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:11:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/08/congresso-do-pse-na-lisboa-em-fuga-da-austeridade" target="_blank"&gt;Congresso do PSE na Lisboa em fuga da austeridade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, cidade das sete colinas.... Portugal tenta rasgar por completo as amarras da austeridade mas ainda s e encontra numa posição vulnerável. Logo é natural que os portugueses olhem para os protestos de coletes amarelos na França com empatia. Por esta altura, a cosmopolita capital portuguesa acolhe o Congresso do Partido Socialista Europeu em Lisboa. Um francês afirma ter visto o país melhorar. "Sim, acho que Portugal é um exemplo, mas nunca falamos sobre isso nos media franceses. E nós em França raramente falamos sobre a extrema-esquerda ", explica. "Portugal costuma ser representado co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Socialista Elza Pais eleita membro da estrutura feminina dos socialistas europeus - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/socialista-elza-pais-eleita-membro-da-estrutura-feminina-dos-socialistas-europeus/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCREdRQByUusG1DEfZKyHkqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:36:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/socialista-elza-pais-eleita-membro-da-estrutura-feminina-dos-socialistas-europeus/" target="_blank"&gt;Socialista Elza Pais eleita membro da estrutura feminina dos socialistas europeus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 06 dez (Lusa) – A deputada do PS Elza Pais, presidente da estrutura feminina dos socialistas, Mulheres Socialistas, foi hoje eleita membro da estrutura congénere a nível europeu, PES Women, num evento daquela organização, em Lisboa. Segundo comunicado, Elza Pais declarou: “é um orgulho poder representar as mulheres socialistas de Portugal no PES Women e contar com a confiança e dinamismo das mulheres socialistas europeias para os avanços que coletivamente ainda temos de fazer para atingir a igualdade”. A conferência anual do PES Women decorreu na capital portuguesa e versou “violênc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Socialistas europeus debatem estratégias a pensar nas eleições do próximo ano - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/07/socialistas-europeus-debatem-estrategias-a-pensar-nas-eleicoes-do-proximo-ano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvccm_R-yldAbydQD6SSpkqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:46:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/07/socialistas-europeus-debatem-estrategias-a-pensar-nas-eleicoes-do-proximo-ano" target="_blank"&gt;Socialistas europeus debatem estratégias a pensar nas eleições do próximo ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os socialistas europeus aprenderam lições com o passado recente. Após o referendo britânico do Brexit e as eleições norte-americanas, a ameaça das notícias falsas colocou as forças progressistas em estado de alerta. Em Lisboa, o partido montou uma operação para ensinar os ativistas a combater a desinformação. Marije Laffeber afirma que é chegada a altura de ser mais afirmativo na comunicação. "O que pensamos que é muito importante é que precisamos falar dos conteúdos; mas também precisamos falar sobre factos: o que é suposição e o que é verdade. É importante combater a desinformação e isto ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Partido Socialista Europeu reúne-se em Congresso a partir de hoje em Lisboa - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/partido-socialista-europeu-reune-se-em-congresso-a-partir-de-hoje-em-lisboa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlkOt0l41jmejdNdQ0UDb4qGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/partido-socialista-europeu-reune-se-em-congresso-a-partir-de-hoje-em-lisboa/" target="_blank"&gt;Partido Socialista Europeu reúne-se em Congresso a partir de hoje em Lisboa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 07 dez (Lusa) — O XI Congresso do Partido Socialista Europeu (PSE) inicia-se hoje, em Lisboa, com o discurso do presidente da Câmara de Lisboa e termina no sábado com a aclamação do holandês Frans Timmermans como candidato a presidente da Comissão Europeia. A reunião magna dos socialistas europeus tem um caráter estatutário e servirá de base ao manifesto dos socialistas nas eleições europeias de maio de 2019, indicou à Lusa fonte do PS português. O PS espera que do Congresso do PSE resulte uma unidade programática alternativa às correntes conservadoras para as eleições europeias, te...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>França, Estados Unidos e Ensaio Geral - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/artigo/133483/franca-estados-unidos-e-ensaio-geral</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORPYPQwGpLurNEqXXKpu8cqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:42:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/artigo/133483/franca-estados-unidos-e-ensaio-geral" target="_blank"&gt;França, Estados Unidos e Ensaio Geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na Edição da Noite destaque para França - e mais um dia de protestos que se aproxima –, para a reunião de socialistas europeus em Lisboa e para as nomeações de Trump. Como é sexta-feira houve mais um Ensaio Geral, desta vez com sugestões para o Natal.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Vieira da Silva avisa que diálogo social e negociação não significam abdicação - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/vieira-da-silva-avisa-que-dialogo-social-e-negociacao-nao-significam-abdicacao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMZ4F_uaCo1m25UAAuImqEqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:51:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/vieira-da-silva-avisa-que-dialogo-social-e-negociacao-nao-significam-abdicacao/" target="_blank"&gt;Vieira da Silva avisa que diálogo social e negociação não significam abdicação&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 07 dez (Lusa) – O ministro Vieira da Silva recusou hoje que o Governo socialista seja arrogante perante as reivindicações dos sindicatos, fazendo uma distinção entre diálogo social e abdicação, e considerou essencial o rigor para tornar sustentáveis os progressos alcançados. Estas posições foram transmitidas à agência Lusa e TSF pelo ministro do Trabalho, Solidariedade e Segurança Social, depois de interrogado sobre as causas da atual vaga de greves existente no país. “A conflitualidade não é necessariamente um sinal de crise, nem a apatia social é um sinal de progresso. O exercício...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>PS quer exemplo do seu Governo como base do manifesto socialista nas eleições europeias - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/ps-quer-exemplo-do-seu-governo-como-base-do-manifesto-socialista-nas-eleicoes-europeias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfVg6LZhqmuk4oii2ehHFwqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:06:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/ps-quer-exemplo-do-seu-governo-como-base-do-manifesto-socialista-nas-eleicoes-europeias/" target="_blank"&gt;PS quer exemplo do seu Governo como base do manifesto socialista nas eleições europeias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 05 dez (Lusa) – O PS espera que do Congresso do Partido Socialista Europeu (PSE), entre sexta-feira e sábado, em Lisboa, resulte uma unidade programática alternativa às correntes conservadoras para as eleições europeias, tendo como base a experiência da governação portuguesa. Pela parte dos socialistas portugueses, os dois principais momentos do congresso acontecem na sexta-feira, na cerimónia de abertura, com o discurso do presidente da Câmara de Lisboa, Fernando Medina, e no sábado, ao início da tarde, no encerramento, com a intervenção do secretário-geral e primeiro-ministro, Ant...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Yanis Varoufakis: 'Esquerdas na América Latina distribuíram renda mas falharam em não distribuir riqueza' - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/brasil/yanis-varoufakis-esquerdas-na-america-latina-distribuiram-renda-mas-falharam-em-nao-distribuir-riqueza,221df05ae70746585a67e88d40591e1fe11x840v.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMrFmEeFbK5m-tmt2ptY9wqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:05:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/brasil/yanis-varoufakis-esquerdas-na-america-latina-distribuiram-renda-mas-falharam-em-nao-distribuir-riqueza,221df05ae70746585a67e88d40591e1fe11x840v.html" target="_blank"&gt;Yanis Varoufakis: 'Esquerdas na América Latina distribuíram renda mas falharam em não distribuir riqueza'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Varoufakis ganhou fama internacional durante o colapso econômico da Grécia em 2015, por defender uma saída que não contemplasse a austeridade proposta pelos organismos internacionaisReuters / BBC News Brasil A eleição de Jair Bolsonaro é descrita fora do Brasil como parte de um fenômeno global de fortalecimento de politicos de direita que se autointitulam nacionalistas, conservadores e, em muitos casos, são acusados de autoritarismo e falta de atenção ao pleito de grupos vulneráveis como mulheres, negros, indígenas, refugiados e LGBTs. Mas, a vitória do candidato do PSL também é narrada com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Socialistas da Espanha podem perder controle da Andaluzia após avanços da extrema-direita - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/socialistas-da-espanha-podem-perder-controle-da-andaluzia-apos-avancos-da-extrema-direita,6e27ad4343fe83d6abf0208a360fd246z6nsoavx.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDk0NYFl8umbrSyNevDtiRgqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:34:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/socialistas-da-espanha-podem-perder-controle-da-andaluzia-apos-avancos-da-extrema-direita,6e27ad4343fe83d6abf0208a360fd246z6nsoavx.html" target="_blank"&gt;Socialistas da Espanha podem perder controle da Andaluzia após avanços da extrema-direita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Votação na Andaluzia 2/12/2018 REUTERS/Jon NazcaReuters O governo socialista da Espanha pode perder o controle de um bastião do sul após uma eleição regional na qual um partido de extrema-direita conquistou assentos pela primeira vez desde que o país emergiu de uma ditadura fascista mais de 40 anos atrás. As conversas sobre uma coalizão já começaram nesta segunda-feira na Andaluzia, já que nenhum partido conseguiu votos suficientes para governar sozinho na região, que é a mais populosa e uma das mais pobres do país. Os socialistas ficaram em primeiro no domingo, com 33 das 109 cadeiras do P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Eleições em Andaluzia marcam avanço da extrema direita na Espanha - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/eleicoes-em-andaluzia-marcam-avanco-da-estrema-direita-na-espanha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUiDtlPEerIZC-4sbC3aWcqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:55:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/eleicoes-em-andaluzia-marcam-avanco-da-estrema-direita-na-espanha/" target="_blank"&gt;Eleições em Andaluzia marcam avanço da extrema direita na Espanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O partido espanhol de extrema direita Vox entrará com força no Parlamento regional da Andaluzia, em eleições onde os partidos conservadores quebraram pela primeira vez a hegemonia local do socialismo, o que representa um golpe para o chefe de governo espanhol, Pedro Sánchez. Superando todas as expectativas, que lhe davam um máximo de cinco dos 109 deputados na câmara regional, o Vox elegeu 12 deputados e obteve quase 11% dos votos, segundo a apuração de 99% das cédulas. Esta é a primeira vez em que um partido de extrema direita entra em um parlamento regional da Espanha. “O Vox triunfa na A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Ultradireita espanhola supera expectativas e ganha força no Parlamento da Andaluzia - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/extrema-direita-espanhola-supera-expectativas-e-ganha-forca-no-parlamento-da-andaluzia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtuoepjjT2SOsH-XltX2a4qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/extrema-direita-espanhola-supera-expectativas-e-ganha-forca-no-parlamento-da-andaluzia.shtml" target="_blank"&gt;Ultradireita espanhola supera expectativas e ganha força no Parlamento da Andaluzia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O partido espanhol de ultradireita Vox entrou neste domingo (3) com força no Parlamento regional da Andaluzia, em eleições onde os partidos conservadores quebraram pela primeira vez a hegemonia local do socialismo. O resultado representa um golpe para o socialista Pedro Sánchez, que, desde junho, dirige o governo mais minoritário em 40 anos de democracia na Espanha, com 84 dos 350 deputados na câmara baixa. Superando todas as expectativas, que lhe davam um máximo de cinco dos 109 deputados na câmara regional, o Vox conquistou 12 cadeiras e 11% dos votos. Francisco Serrano, candidato regiona...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>‘Não seremos mais 1 país socialista’, diz Eduardo Bolsonaro nos EUA - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/governo/nao-seremos-mais-1-pais-socialista-diz-eduardo-bolsonaro-nos-eua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECerCHV1unS-sAP2MN5loyIqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:50:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/governo/nao-seremos-mais-1-pais-socialista-diz-eduardo-bolsonaro-nos-eua/" target="_blank"&gt;‘Não seremos mais 1 país socialista’, diz Eduardo Bolsonaro nos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O deputado federal reeleito Eduardo Bolsonaro (PSL-SP) disse que o Brasil vive uma transição de “1 enorme socialismo” para “uma economia muito mais liberal“. A declaração foi dada em entrevista ao programa Lou Dobbs Tonight, da emissora norte-americana FoxBusiness. O filho do presidente eleito, Jair Bolsonaro, afirmou ainda que prefere o Brasil mais próximo dos EUA “do que de outros países“, sem citar quais. “O que vim fazer nos EUA é dar o 1º passo para retomar nossa credibilidade. E enviar uma mensagem, uma clara mensagem, de que não seremos mais 1 país socialista“, disse. Receba a newsle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Onda da direita chegou à Espanha: partido 'herdeiro de Franco' ganha espaço na Andaluzia - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/europa/2018120412833191-partido-direita-espanha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK31z9l2x2uG-CN2Y_4tMRAqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:51:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/europa/2018120412833191-partido-direita-espanha/" target="_blank"&gt;Onda da direita chegou à Espanha: partido 'herdeiro de Franco' ganha espaço na Andaluzia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Região mais populosa da Espanha e uma de suas potências econômicas, a Andaluzia realizou eleições parlamentares no último final de semana. Embora a votação tenha sido tecnicamente vencida pelos socialistas, que governaram a região há quase 40 anos, é o surpreendente sucesso do partido de direita Vox que chegou às manchetes. Luz verde para o Brexit: Espanha e Reino Unido firmam acordo por Gibraltar A força política emergente, fundada em 2013, mostrou um resultado impressionante, ganhando duas vezes mais votos do que o esperado, assegurando 12 assentos na legislatura. Enquanto a maioria dos p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>VÍDEO: Nos EUA, Eduardo Bolsonaro diz à Fox que “o Brasil não aguenta mais ser um país socialista” - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-nos-eua-eduardo-bolsonaro-diz-a-fox-que-o-brasil-nao-aguenta-mais-ser-um-pais-socialista/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4uvrgxxHBks265ud40yOMqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 09:12:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-nos-eua-eduardo-bolsonaro-diz-a-fox-que-o-brasil-nao-aguenta-mais-ser-um-pais-socialista/" target="_blank"&gt;VÍDEO: Nos EUA, Eduardo Bolsonaro diz à Fox que “o Brasil não aguenta mais ser um país socialista”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em entrevista para Lou Dobbs @LouDobbs da @FoxBusiness pude mandar um claro recado sobre o Brasil ser um país socialista. Assista. pic.twitter.com/GvmbLYrxdb — Eduardo Bolsonaro (@BolsonaroSP) December 2, 2018&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Mark Lilla: "Hoje, os jovens só se interessam pelo que os afeta pessoalmente" - Época</title><link>https://epoca.globo.com/mark-lilla-hoje-os-jovens-so-se-interessam-pelo-que-os-afeta-pessoalmente-23272249</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMpay_orVob3dpmma6rXE0qGAgEKg8IACoHCAow94bTATDgpDUwlYGbAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:00:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epoca.globo.com/mark-lilla-hoje-os-jovens-so-se-interessam-pelo-que-os-afeta-pessoalmente-23272249" target="_blank"&gt;Mark Lilla: "Hoje, os jovens só se interessam pelo que os afeta pessoalmente"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época&lt;/font&gt;&lt;p&gt;9 perguntas para Mark Lilla 1. O que é liberalismo identitário e por que o senhor argumenta que ele é despolitizador? Na história recente dos Estados Unidos, houve dois tipos de política identitária. A primeira, dos anos 50 a 70, defendia os direitos de afro-americanos, mulheres e gays. Lutava por igualdade, cidadania e solidariedade. Exigia reparação histórica, mas era também generosa. Por isso, conquistou a solidariedade de pessoas que não pertenciam a esses grupos. Um segundo tipo de política identitária floresceu a partir dos anos 80, obcecada pela identidade pessoal, com o que diferenc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epoca.globo.com">Época</source></item><item><title>Sociólogo alemão Wolfgang Streeck utiliza dialética e teoria da Escola de Frankfurt na elaboração da obra ‘Tempo Comprado: a crise adida do Capitalismo Democrático’ - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/sociologo-alemao-wolfgang-streeck-utiliza-dialetica-e-teoria-da-escola-de-frankfurt-na-elaboracao-da-obra-tempo-comprado-a-crise-adida-do-capitalismo-democratico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMAm3e6HjLPmGRY_NVtUx8qGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMKuP9AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:10:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/sociologo-alemao-wolfgang-streeck-utiliza-dialetica-e-teoria-da-escola-de-frankfurt-na-elaboracao-da-obra-tempo-comprado-a-crise-adida-do-capitalismo-democratico/" target="_blank"&gt;Sociólogo alemão Wolfgang Streeck utiliza dialética e teoria da Escola de Frankfurt na elaboração da obra ‘Tempo Comprado: a crise adida do Capitalismo Democrático’&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Capa do livro ‘Tempo Comprado: a crise adida do Capitalismo Democrático’, obra de autoria de Wolfgang Streeck, analisa a crise financeira e orçamental do capitalismo democrático dos dias atuais com base na dialética e nas teorias da crise da Escola de Frankfurt de finais dos anos 1960 e inícios de 1970. O livro ‘Tempo Comprado: a crise adida do Capitalismo Democrático’, obra de autoria de Wolfgang Streeck, analisa a crise financeira e orçamental do capitalismo democrático contemporâneo, com base na dialética e nas teorias da crise da Escola de Frankfurt de finais dos anos 1960 e inícios de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Internacionalização dos nacionalismos? - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,internacionalizacao-dos-nacionalismos,70002625558</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOcOw1Y2baE130_HG_CIFQqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,internacionalizacao-dos-nacionalismos,70002625558" target="_blank"&gt;Internacionalização dos nacionalismos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O diário londrino The Telegraph, na edição do dia 23, publicou análise intrigante. Seu título traduzido para o português: Nacionalistas de todo mundo, uni-vos. Por toda parte, estão ganhando força os tais partidos nacionalistas de direita que, além da xenofobia, do protecionismo comercial e da repulsa a propostas socialistas ou até mesmo social-democráticas, têm em comum agenda contra tudo quanto cheire a globalização da economia e da política. O norte-americano Steve Bannon, conhecido por ser o ideólogo do presidente Trump, saiu da Casa Branca onde esteve instalado até abril na condição de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Jornalista dos EUA que concordou com Eduardo Bolsonaro sobre “socialismo” no Brasil difundiu fake news sobre nascimento de Obama - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/jornalista-dos-eua-que-concordou-com-eduardo-bolsonaro-sobre-socialismo-no-brasil-difundiu-fake-news-sobre-nascimento-de-obama/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6MFJ_l1ksFwsWE7Uk9qYUqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/jornalista-dos-eua-que-concordou-com-eduardo-bolsonaro-sobre-socialismo-no-brasil-difundiu-fake-news-sobre-nascimento-de-obama/" target="_blank"&gt;Jornalista dos EUA que concordou com Eduardo Bolsonaro sobre “socialismo” no Brasil difundiu fake news sobre nascimento de Obama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lou Dobbs, que entrevistou Eduardo Bolsonaro, e Trump Em sua turnê nos Estados Unidos a serviço de seu pai, Eduardo Bolsonaro garantiu que o Brasil não mais viverá sob o tacão do socialismo. A declaração foi dada na noite de sexta em entrevista a Lou Dobbs, âncora da Fox News, e foi repercutida por Jair Bolsonaro em suas redes. “O que eu vim fazer aqui nos Estados Unidos é dar os primeiros passos para o resgate da nossa credibilidade e mandar uma mensagem clara de que nunca mais seremos um país socialista”, papagueou, num inglês moroniano. Um jornalista medianamente informado que ouvisse u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Andaluzia vota em eleições de alto risco para Pedro Sánchez - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009924/andaluzia-vota-em-eleicoes-de-alto-risco-para-pedro-sanchez.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfVM0XYzQ588F6yDSI_RJkqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 23:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009924/andaluzia-vota-em-eleicoes-de-alto-risco-para-pedro-sanchez.shtml" target="_blank"&gt;Andaluzia vota em eleições de alto risco para Pedro Sánchez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Andaluzia vota neste domingo (2) em eleições regionais de alto risco para o governo socialista espanhol de Pedro Sánchez, que medirá suas forças com a oposição de direita antes de uma série de comícios previstos em 2019. Desde o início da votação até às 20h00 (17h00 de Brasília), 6,5 milhões de habitantes eram chamados a votar na região mais povoada do país, governada pelo socialismo de maneira ininterrupta desde 1982. Os primeiros resultados oficiais serão revelados às 19h15 (de Brasília), pelo fechamento tardio de alguns colégios. A eleição é a primeira encarada por Pedro Sánchez desde qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>A adaptação da HBO de 'A Amiga Genial' vai te transformar em socialista - HuffPost Brasil</title><link>https://m.huffpostbrasil.com/2018/11/28/a-adaptacao-da-hbo-de-a-amiga-genial-vai-te-transformar-em-socialista_a_23603655/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxqzuwkUTApUXS3vEkIvDcqGQgEKhAIACoHCAowqvSFCzDLr4MDMN7_iAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.huffpostbrasil.com/2018/11/28/a-adaptacao-da-hbo-de-a-amiga-genial-vai-te-transformar-em-socialista_a_23603655/" target="_blank"&gt;A adaptação da HBO de 'A Amiga Genial' vai te transformar em socialista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chegou a hora da TV socialista de prestígio. Sim, existem várias maneiras de se conscientizar, inclusive assinando um serviço de TV paga premium. Aos poucos, o sentimento anticapitalista vem se insinuando nos principais produtos culturais de nosso tempo, do programa de culinária da Netflix Sal, Gordura, Acidez e Calor , de Samin Nosrat, à adaptação de A Amiga Genial, de Elena Ferrante, na HBO. A série, como o primeiro dos quatro romances de Ferrante, é narrada por Elena "Lenù" Greco, uma mulher de idade lembrando da infância em um bairro operário da Nápoles dos anos 1950. Segundo o relato, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.huffpostbrasil.com">HuffPost Brasil</source></item><item><title>Só é levado a sério aqui - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/blogs/antonio-penteado-mendonca/so-e-levado-a-serio-aqui/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4yWIuMKUUlSqgXsTW4_YkqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/blogs/antonio-penteado-mendonca/so-e-levado-a-serio-aqui/" target="_blank"&gt;Só é levado a sério aqui&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A China é o maior importador de Ferraris, Mercedes, Porshes e outros carros caros. Todas as marcas de luxo estão lá, em lojas deslumbrantes, com seus produtos mais caros nas vitrines. Na Rússia, os antigos membros do Partido se transformaram em alguns dos homens mais ricos do mundo, donos de iates, jatos executivos e anfitriões de festas na Cote d'Azur de deixar Calígula com inveja. A Coreia do Norte não pensou duas vezes. Como não entrava por bem, fabricou bombas atômicas para ser aceita pelos Estados Unidos, entrar no mundo capitalista e encerrar décadas de miséria ideológica. Na Itália, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>O que diria Marx sobre os 70% de “mais-valia” roubados pelo governo cubano dos seus médicos? - Jornal da Cidade Online</title><link>https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12325/o-que-diria-marx-sobre-os-70-de-mais-valia-roubados-pelo-governo-cubano-dos-seus-medicos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyAQF-2YIbAAxofmVhldY4qGQgEKhAIACoHCAowj6mGCzDljIQDMI2mmwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12325/o-que-diria-marx-sobre-os-70-de-mais-valia-roubados-pelo-governo-cubano-dos-seus-medicos" target="_blank"&gt;O que diria Marx sobre os 70% de “mais-valia” roubados pelo governo cubano dos seus médicos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal da Cidade Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com absoluta certeza Carl Marx - o construtor do socialismo científico - mais conhecido como “marxismo”, deve estar dando pulos dentro na sua tumba, com a notícia até agora parcialmente escamoteada pela Grande Mídia, de que o governo cubano estaria recebendo diretamente o pagamento feito pelo governo do Brasil pelos serviços prestados pelos médicos cubanos, no programa “Mais Médicos”, retendo nos seus cofres 70% dessa quantia, e repassando a esses profissionais tão somente 30%. Grosso modo, seriam R$ 7 mil para o Governo de Cuba, e R$ 3 mil mensais para os seus médicos “escravos” sobreviver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jornaldacidadeonline.com.br">Jornal da Cidade Online</source></item><item><title>Marxismo cultural e vitimismo - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/2018/11/marxismo-cultural-e-vitimismo.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRJpUzvq7jVUOGWRNA20rwqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/colunas/vladimirsafatle/2018/11/marxismo-cultural-e-vitimismo.shtml" target="_blank"&gt;Marxismo cultural e vitimismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Noturno do Chile" é um romance de Roberto Bolaño. Nele, o autor transforma o general Augusto Pinochet em protagonista da história da vida de um crítico literário conservador. Em dado momento, o general pede para falar com o crítico que, surpreso, vai ao seu encontro. Lá, entre caminhadas e silêncio, Pinochet começa a falar sobre o que realmente o aflige. Não, o que o preocupa não são lutas políticas, resistência armada ou grandes pactos econômicos internacionais. Sua maior preocupação é intelectual. Ele não consegue entender por que não é reconhecido em seus dotes literários e intelectuais...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Homem diz que nazismo era de esquerda e ganha aula grátis de professor no Twitter - Hypeness</title><link>https://www.hypeness.com.br/2018/11/homem-diz-que-nazismo-era-de-esquerda-e-ganha-aula-gratis-de-professor-no-twitter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDSAptfH0ObAe4JKF6nO64qGQgEKhAIACoHCAowu7mECzCmjoEDMM6giAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 01:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hypeness.com.br/2018/11/homem-diz-que-nazismo-era-de-esquerda-e-ganha-aula-gratis-de-professor-no-twitter/" target="_blank"&gt;Homem diz que nazismo era de esquerda e ganha aula grátis de professor no Twitter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hypeness&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As fake news não só deformam em imensos absurdos certas realidades incontestes, como algumas delas se tornam uma espécie de religião: não importa quantas vezes e com qual intensidade e qualidade sejam desmentidas e explicadas, sempre vai haver alguém que, a fim de comprovar certo desejo ideológico, seguirá afirmando que aquela mentira é a verdade. Há os terraplanistas, há os que negam o aquecimento global, mas uma das mais populares – e absurdas – por aqui é a mentira que afirma que o nazismo era, na verdade, de esquerda. Saber que o nazismo era uma ideologia orientada à extrema direita ali...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hypeness.com.br">Hypeness</source></item><item><title>Países Capitalistas - Escola Educação</title><link>https://escolaeducacao.com.br/paises-capitalistas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3Vj5026Sy8Zr5zfJUjtfIqGQgEKhAIACoHCAow3KGICzD16IYDMMD9mgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:29:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://escolaeducacao.com.br/paises-capitalistas/" target="_blank"&gt;Países Capitalistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Escola Educação&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por um período no século 20, havia poucas palavras tão poderosas quanto capitalismo. Enquanto muitas pessoas vivas hoje não se lembram muito da Guerra Fria, os Estados Unidos passaram quase 40 anos defendendo agressivamente esse conceito contra ideologias opostas. Então, o que é capitalismo? Uma economia capitalista é aquela em que os meios de produção são controlados por empresas privadas. Basicamente, cidadãos individuais dirigem a economia, enquanto o governo não tem papel na produção ou nos preços. Em vez disso, os preços são estabelecidos pelo livre mercado, no qual o valor é determina...&lt;/p&gt;</description><source url="https://escolaeducacao.com.br">Escola Educação</source></item><item><title>VÍDEO – Haddad diz em Nova York que luta pela democracia deve ser internacional - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-haddad-diz-em-nova-york-que-luta-pela-democracia-deve-ser-internacional/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVBCb2DzaKGGZDosA_oyTQqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/video-haddad-diz-em-nova-york-que-luta-pela-democracia-deve-ser-internacional/" target="_blank"&gt;VÍDEO – Haddad diz em Nova York que luta pela democracia deve ser internacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mais cedo, no lançamento da Frente Internacional Progressista, ele se reuniu com lideranças políticas e intelectuais de esquerda, como Naomi Klein, autor de um estudo sobre a teoria do choque e pavor, usada para implantar uma pauta liberal em vários países do mundo, como o Chile.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>​Costa destaca "preservação da identidade" da maioria no Parlamento - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/132098/costa-destaca-preservacao-da-identidade-da-maioria-no-parlamento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvYV8nnuGweb_uH0XpxRSAqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 01:58:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/132098/costa-destaca-preservacao-da-identidade-da-maioria-no-parlamento" target="_blank"&gt;​Costa destaca "preservação da identidade" da maioria no Parlamento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do PS atribuiu esta segunda-feira o "sucesso da estabilidade" governativa à capacidade dos partidos com maioria no parlamento "terem sabido preservar a identidade", afirmando que o Partido Socialista continua a ser o "da Europa e o da mãozinha". "O sucesso da estabilidade governativa assenta no facto de cada um dos partidos que formam uma maioria na Assembleia da República terem sabido preservar a identidade de cada um, respeitar as diferenças de cada qual e não deixarmos de cumprir o que acordámos uns com os outros", salientou António Costa, em Guimarães, distrito de Bra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Não existe isso de "cada um tem a sua verdade" - GaúchaZH</title><link>https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/paulo-germano/noticia/2018/11/nao-existe-isso-de-cada-um-tem-a-sua-verdade-cjoud93tn0g7a01rxmr2vd33w.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKs2Z6lBVoJKY56Ru5LNiKIqGQgEKhAIACoHCAowtdCGCzC5zYQDMNa1nAY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:43:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/paulo-germano/noticia/2018/11/nao-existe-isso-de-cada-um-tem-a-sua-verdade-cjoud93tn0g7a01rxmr2vd33w.html" target="_blank"&gt;Não existe isso de "cada um tem a sua verdade"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GaúchaZH&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gabriel Renner / Arte ZH Não existe isso de "cada um tem a sua verdade". A verdade é a verdade e acabou. Cada um pode ter sua opinião sobre a verdade, claro, mas a verdade em si, por definição, é indiscutível. Ela é justamente o que não pode ser posto em dúvida. Ela é o retrato inquestionável dos fatos. Você pode debater pontos de vista, opiniões, interpretações, mas esse debate só fará sentido, só será lógico e producente, se ocorrer em cima da verdade. Se você distorce a verdade, o debate já nasce torto. MAIS DE PAULO GERMANO - Bolsonaro e a redução da maioridade penal - Pais que reclamam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gauchazh.clicrbs.com.br">GaúchaZH</source></item><item><title>Salvador: Encontro promovido pelo Instituto Pensar debateu cenário de expansão da economia da China - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/salvador-encontro-promovido-pelo-instituto-pensar-debateu-cenario-da-expansao-da-economia-da-china/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBEmmUIq4whz0qPVhm-tD4qGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMKuP9AU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/salvador-encontro-promovido-pelo-instituto-pensar-debateu-cenario-da-expansao-da-economia-da-china/" target="_blank"&gt;Salvador: Encontro promovido pelo Instituto Pensar debateu cenário de expansão da economia da China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O encontro ‘China, Socialismo Criativo?’ foi promovido pelo Instituto Pensar. Evento foi coordenado pelo ex-deputado Domingos Leonelli e contou com a presença da senadora Lídice da Mata. Uma sessão de provocações às reflexões quanto ao cenário político brasileiro aqueceu as discussões durante o encontro “China, Socialismo Criativo?”, que falou sobre o sistema político-econômico da China, considerada um dos gigantes da economia mundial. O evento, realizado na última quinta-feira (22/11/2018), foi promovido pelo pelo Instituto Pensar e trouxe à Bahia o professor Elias Jabbour, da Universidade...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Determinismo Econômico - Escola Educação</title><link>https://escolaeducacao.com.br/determinismo-economico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECshxvanXn5f55ihObq1W1wqGQgEKhAIACoHCAow3KGICzD16IYDMMD9mgY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:17:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://escolaeducacao.com.br/determinismo-economico/" target="_blank"&gt;Determinismo Econômico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Escola Educação&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O determinismo econômico é uma teoria que afirma que o status financeiro é a base na qual todos os outros arranjos sociais, como arranjos políticos e sociais, são determinados. A teoria enfatiza que todas as sociedades são subdivididas em classes econômicas que estão competindo para controlar o sistema político. A classe dominante utiliza seu poder econômico para exercer a supremacia política. Na versão de Karl Marx, ele presta atenção ao proletariado que está lutando com os capitalistas sobre o sistema de governo da sociedade. Ele acreditava que a luta só terminaria por meio de uma revoluç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://escolaeducacao.com.br">Escola Educação</source></item><item><title>Bancada do PS não é “porta-voz do Governo”, diz Carlos César - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131940/bancada-do-ps-nao-e-porta-voz-do-governo-diz-carlos-cesar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRUi7Pr2NMCycdlUHa5-t0qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:33:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131940/bancada-do-ps-nao-e-porta-voz-do-governo-diz-carlos-cesar" target="_blank"&gt;Bancada do PS não é “porta-voz do Governo”, diz Carlos César&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O socialista Carlos César insiste na autonomia da bancada parlamentar do PS e elogiou, este domingo, o primeiro-ministro e secretário-geral do partido. “Digo com muita frequência e volto a dizer hoje e voltarei a dizer sempre que necessário: no grupo parlamentar do Partido Socialista, os deputados são intérpretes dos eleitores e não porta-vozes do Governo que apoiam”, começou por declarar em Portimão, no encerramento das jornadas. E depois da polémica em torno do IVA das touradas, o presidente do PS elogiou a liderança de António Costa, mesmo que governo seja o governo e grupo parlamentar s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Costa elege Carlos César como o apoiante "N.º1" do Governo - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131916/costa-elege-carlos-cesar-como-o-apoiante-n1-do-governo?utm_medium=rssGoogleNews</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTFvQN9f7CNQ4VSjjGke3gqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 19:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131916/costa-elege-carlos-cesar-como-o-apoiante-n1-do-governo?utm_medium=rssGoogleNews" target="_blank"&gt;Costa elege Carlos César como o apoiante "N.º1" do Governo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depois da polémica sobre o IVA das touradas, António Costa faz questão de eleger Carlos César como o apoiante número um do Governo. As declarações do líder do PS e primeiro-ministro foram feitas na abertura das jornadas parlamentares do partido, a decorrer em Portimão. Costa abriu os trabalhos com referências indiretas à divergência entre a direção da bancada socialista e o Governo a propósito do IVA da tauromaquia. Nas suas primeiras palavras dirigiu-se ao presidente do Grupo Parlamentar do PS, Carlos César, dizendo ser seu "velho amigo, grande parceiro e apoiante número um do secretário-g...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Há quem enxergue fascismo, há quem veja mais autoritarismo, no quadro político em montagem no país, debatem pesquisadores - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/ha-quem-enxergue-fascismo-ha-quem-veja-mais-autoritarismo-no-quadro-politico-em-montagem-no-pais-debatem-pesquisadores/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEco_1JksSoSr7zYI8k1mWcqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:10:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/ha-quem-enxergue-fascismo-ha-quem-veja-mais-autoritarismo-no-quadro-politico-em-montagem-no-pais-debatem-pesquisadores/" target="_blank"&gt;Há quem enxergue fascismo, há quem veja mais autoritarismo, no quadro político em montagem no país, debatem pesquisadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Luís Filgueiras, Graça Druck (mediadora), Carlos Zacarias e Paulo Fábio Dantas definições do regime político em montagem no país. Em debate no auditório Guaraci Adeodato, no campus da UFBA de São Lázaro, em Salvador, sobre o novo quadro político brasileiro definido pelo resultado das eleições presidenciais, os professores Luiz Filgueiras, da Faculdade de Economia, Carlos Zacarias e Paulo Fábio Dantas, ambos da Faculdade de Filosofia e Ciências Humanas, apresentaram suas distintas visões como contribuição ao tema “Democracia e fascismo”. O evento foi organizado pela Faculdade de Economia, Pr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Blocos pesam mais do que partidos em Congresso argentino - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/blocos-pesam-mais-do-que-partidos-em-congresso-argentino.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdlH14eMX_fjDRZo6ucacEqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMMWKnAY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/11/blocos-pesam-mais-do-que-partidos-em-congresso-argentino.shtml" target="_blank"&gt;Blocos pesam mais do que partidos em Congresso argentino&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Congresso argentino guarda algumas diferenças com relação ao brasileiro quando o tema é a fidelidade partidária. Existem partidos muito tradicionais, como o Justicialista (o partido oficial do peronismo, porém não o único), a União Cívica Radical (UCR), o Socialista, e diversos menores. Porém, a cada gestão, o que predomina é que parlamentares se reúnam em alianças, coalizões, e as votações de projetos costumam seguir essa lógica de blocos. Na maior parte das vezes, os blocos votam em consonância; noutras, pode haver divisões e dissidências. Inclusive na hora de serem apresentados formalm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>OE 2019. PS deve chumbar proposta do PSD sobre professores - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131898/oe-2019-ps-deve-chumbar-proposta-do-psd-sobre-professores</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaGfAzRaYXGgBrXrfpvbsgqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 19:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131898/oe-2019-ps-deve-chumbar-proposta-do-psd-sobre-professores" target="_blank"&gt;OE 2019. PS deve chumbar proposta do PSD sobre professores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O PS deverá chumbar a proposta de alteração do PSD ao Orçamento do Estado sobre a contagem do tempo de serviço dos professores, disse o secretário-geral socialista na abertura formal das jornadas parlamentares do partido. O primeiro-ministro António Costa diz que não faz sentido aprovar para 2019 uma norma que já foi aplicada em 2018. O PCP já sinalizou que vai viabilizar a proposta de alteração do PSD sobre a contagem do tempo de serviço dos professores. Em jeito de resposta, o líder do PS e primeiro-ministro diz para não contarem com os socialistas para aprovar algo que já foi aplicado es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Os pecados da esquerda - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/os-pecados-da-esquerda/a-46391610</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrG83OLMz7EJKfy5J53990qGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/os-pecados-da-esquerda/a-46391610" target="_blank"&gt;Os pecados da esquerda&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caros brasileiros, "Até os 30 anos de idade, você quer ser socialista, depois muda para capitalista." Nunca me esqueci dessa frase dita por um empresário brasileiro que entrevistei muito tempo atrás. Devagarzinho, ela foi conquistando o meu subconsciente, e agora, chegou a hora de assumir que meus sonhos socialistas se dissolveram. Não é porque me sinto mais atraída pelo populismo de direita. Nem por um capitalismo selvagem. É porque a esquerda entregou muitas bandeiras politicas para a direita. De repente, um Donald Trump da vida levanta a bandeira contra o livre comércio e a globalização....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>A utopia não morreu, deve ser alimentada | Por João Baptista Herkenhoff - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/a-utopia-nao-morreu-deve-ser-alimentada-por-joao-baptista-herkenhoff/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcCWSigO6jpJmz9ZHQhMAAqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMKuP9AU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 13:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/11/a-utopia-nao-morreu-deve-ser-alimentada-por-joao-baptista-herkenhoff/" target="_blank"&gt;A utopia não morreu, deve ser alimentada | Por João Baptista Herkenhoff&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tomás Morus foi filósofo, homem de estado, diplomata, escritor, advogado e homem de leis, ocupou vários cargos públicos, e em especial, de 1529 a 1532, o cargo de “Lord Chancellor” de Henrique VIII da Inglaterra. É geralmente considerado como um dos grandes humanistas do Renascimento. Há colocações falsas que, de tão repetidas, são absorvidas, até inconscientemente, como verdadeiras. Uma dessas colocações equivocadas é, a meu ver, a de que teríamos chegado ao fim das utopias. Tratei deste tema num livro meu – Direito e Utopia, livro este que está, no momento, esgotado. Em defesa da tese de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>​Este Orçamento já está, venha a próxima legislatura - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131408/este-orcamento-ja-esta-venha-a-proxima-legislatura</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNQykYJEtbRAUgjHgXjfbUqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:41:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131408/este-orcamento-ja-esta-venha-a-proxima-legislatura" target="_blank"&gt;​Este Orçamento já está, venha a próxima legislatura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ainda sem o Orçamento do Estado de 2019 aprovado, os deputados do PS reúnem-se em Portimão, no próximo fim de semana, para discutir "os desafios dos próximos orçamentos do Estado”. Assim mesmo, no plural. A bancada presidida por Carlos César vai ao Algarve para três dias de jornadas parlamentares que começam na sexta-feira e no sábado os socialistas irão discutir o painel “4 Orçamentos. E agora? Quais os desafios dos próximos Orçamentos do Estado?”, que conta com a participação do ex-assessor do primeiro-ministro para os assuntos económicos, Vítor Escária. É, de resto, um regresso assumido ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>PS contraria ministra da Cultura e avança com proposta para reduzir o IVA das touradas - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/130902/ps-contraria-ministra-da-cultura-e-avanca-com-proposta-para-reduzir-o-iva-das-touradas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3ZrKVcn7vtmDY_dt-NbcUqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:28:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/130902/ps-contraria-ministra-da-cultura-e-avanca-com-proposta-para-reduzir-o-iva-das-touradas" target="_blank"&gt;PS contraria ministra da Cultura e avança com proposta para reduzir o IVA das touradas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O PS vai apresentar uma proposta de alteração ao Orçamento para incluir a tauromaquia no conjunto de espetáculos culturais que terão uma redução do IVA para 6%, tendo os deputados socialistas liberdade de voto. A posição foi transmitida aos jornalistas pelo presidente do Grupo Parlamentar do PS, Carlos César, no final da reunião semanal da bancada socialista. No debate do Orçamento do Estado para 2019, na generalidade, a ministra da Cultura, Graça Fonseca, recusou descer o IVA de 13 para 6% da tauromaquia e alegou que se trata de uma questão de "civilização". Numa alusão às diferenças de op...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Rui Rio convencido de que Governo vai ter uma derrota no IVA da cultura - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131124/rui-rio-convencido-de-que-governo-vai-ter-uma-derrota-no-iva-da-cultura</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjhU841WvY865RdGH5_mhgqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 15:07:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131124/rui-rio-convencido-de-que-governo-vai-ter-uma-derrota-no-iva-da-cultura" target="_blank"&gt;Rui Rio convencido de que Governo vai ter uma derrota no IVA da cultura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente do PSD está convencido de que o Governo "vai ter uma derrota" em relação ao IVA da Cultura, seja pela proposta de manutenção do IVA a 13% para a tauromaquia, como por outras "discriminações" da proposta do executivo. "O Governo prometeu baixar o IVA da Cultura para 6% [dos atuais 13%], mas depois faz discriminações que não se percebe muito bem. Se for um concerto de música num pavilhão fechado paga 6%, mas se for no parque da cidade (...) já pagará mais do dobro. Não faz sentido. Também por isso estou convencido de que o Governo vai ter uma derrota e vai ser corrigido em sede d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Costa “muito surpreendido” com proposta do PS para baixar IVA da tauromaquia - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/130929/costa-muito-surpreendido-com-proposta-do-ps-para-baixar-iva-da-tauromaquia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcgM6CkboTVS7An3P68MykqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:30:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/130929/costa-muito-surpreendido-com-proposta-do-ps-para-baixar-iva-da-tauromaquia" target="_blank"&gt;Costa “muito surpreendido” com proposta do PS para baixar IVA da tauromaquia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro manifesta-se "surpreendido" com a proposta do PS de alteração ao Orçamento do Estado para 2019 para reduzir o IVA da tauromaquia de 13 para 6% e garante que se fosse deputado votaria contra. António Costa falava aos jornalistas antes de presidir à cerimónia de entrega do Prémio Bartolomeu de Gusmão, para distinguir inovação científica, em Lisboa, depois de confrontado com a proposta apresentada pela bancada do PS sobre o IVA da tauromaquia, questão que também o levou a colocar em dúvida a possibilidade de os deputados socialistas terem liberdade de voto em matérias orçam...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Futuro chanceler fez campanha para Bolsonaro - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/governo/futuro-chanceler-fez-campanha-para-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMoirYzbB2SV4PiGXaAVXK8qGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 20:48:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/governo/futuro-chanceler-fez-campanha-para-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Futuro chanceler fez campanha para Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O futuro ministro das Relações Exteriores, Ernesto Araújo, manifestou apoio ao então candidato Jair Bolsonaro (PSL) durante as eleições. O diplomata mantém 1 blog com apoio ao presidente eleito e críticas ao Partido dos Trabalhadores, no qual chama de “Partido Terrorista”. A Folha de S. Paulo noticiou a existência do portal em outubro. “Fascista é o nome dado pelos comunistas a qualquer inimigo do regime de terror que o PT pretende instaurar ou reinstaurar no Brasil”, diz Araújo, que assina o blog “Metapolitica“. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail O futuro chanceler...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Ministro das Relações Exteriores diz que aquecimento global é trama marxista - Hypeness</title><link>https://www.hypeness.com.br/2018/11/ministro-de-relacoes-exteriores-diz-que-aquecimento-global-e-trama-marxista/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3YOi1zlp0tR72G7KbWSXgqGQgEKhAIACoHCAowu7mECzCmjoEDMM6giAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 14:18:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hypeness.com.br/2018/11/ministro-de-relacoes-exteriores-diz-que-aquecimento-global-e-trama-marxista/" target="_blank"&gt;Ministro das Relações Exteriores diz que aquecimento global é trama marxista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hypeness&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Indicado por Olavo de Carvalho, Ernesto Araújo foi tema de uma longa análise publicada no The Guardian. O tabloide britânico destacou o fato do Ministro das Relações Exteriores classificar o aquecimento global como “uma invenção marxista”. “Esse dogma vem servindo para justificar o aumento do poder regulador dos Estados sobre a economia e o poder das instituições internacionais sobre os Estados nacionais e suas populações, bem como para sufocar o crescimento econômico nos países capitalistas democráticos e favorecer o crescimento da China”, escreveu em seu blog pessoal. O diplomata de 51 an...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hypeness.com.br">Hypeness</source></item><item><title>Socialistas Democráticos despertam nos EUA. Por Ángel Bermúdez - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/socialistas-democraticos-despertam-nos-eua-por-angel-bermudez/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOUdwaacB6D-TwdpdUm9s4qGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUw0pysAw</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:52:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/socialistas-democraticos-despertam-nos-eua-por-angel-bermudez/" target="_blank"&gt;Socialistas Democráticos despertam nos EUA. Por Ángel Bermúdez&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alexandria Ocasio-Cortez. Aos 29, ela foi eleita, em Nova York, a deputada mais jovem da história dos EUA (Foto: GETTY IMAGES) Retirado do site Outras Palavras POR ÁNGEL BERMÚDEZ, na BBC Eles são um dos fenômenos políticos do momento nos Estados Unidos. Os socialistas democráticos (DSA, na sigla em inglês para Socialistas Democráticos da América) passaram de 5.000 membros para 52.000 entre 2015 e 2018. E continuam crescendo. Eles alcançaram esse feito sendo associados a um rótulo com a pior imagem na história política dos EUA: o socialismo. Paradoxalmente, muito do seu crescimento se deve a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>PSOL aprova medidas para enfrentamento do governo Bolsonaro - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/psol-aprova-medidas-para-enfrentamento-do-governo-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGBFyyYBIes3Qo2ZQ_uXzTMqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 14:56:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/psol-aprova-medidas-para-enfrentamento-do-governo-bolsonaro/" target="_blank"&gt;PSOL aprova medidas para enfrentamento do governo Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PSOL Da Assessoria de Imprensa do PSOL: O Diretório Nacional do PSOL, reunido na manhã deste domingo (11), aprovou resolução que aponta as orientações do partido para o próximo período. Na avaliação dos dirigentes que apresentaram o texto, a conjuntura será marcada pelo enfrentamento ao governo de Jair Bolsonaro e pela agenda de retrocessos que pautará os trabalhos no Congresso Nacional. Organizar a resistência e a unidade popular é o grande chamado à militância, em consonância com o conjunto dos movimentos sociais do campo da esquerda. “A política que deve predominar no cenário que se aviz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Jerónimo acusa PS de não se desmarcar das políticas de direita - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/130362/jeronimo-acusa-ps-de-nao-se-desmarcar-das-politicas-de-direita</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0Ld9zOGQBuUliWdV_9_ysqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Sat, 10 Nov 2018 23:05:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/130362/jeronimo-acusa-ps-de-nao-se-desmarcar-das-politicas-de-direita" target="_blank"&gt;Jerónimo acusa PS de não se desmarcar das políticas de direita&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O secretário-geral do PCP acusa o Governo do PS de não descolar dos seus compromissos com os interesses do grande capital e da sua submissão às imposições do Euro e da União Europeia. Numa sessão para assinalar o 105.º aniversário de Álvaro Cunhal, antigo líder comunista, Jerónimo de Sousa disse que o seu partido tem "travado um combate exigente e complexo, num quadro onde estão presentes contradições resultantes das opções políticas do Governo" socialista. Aos jornalistas, no final da iniciativa "Álvaro Cunhal e o legado de Karl Marx", o líder comunista falou em "exemplos significativos" d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>A mulher que é o símbolo do socialismo democrático nos EUA e pode se eleger deputada hoje - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/a-mulher-que-e-o-simbolo-do-socialismo-democratico-nos-eua-e-pode-se-eleger-deputada-hoje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFd6brEytKEHtq47WikXO6wqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:48:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/a-mulher-que-e-o-simbolo-do-socialismo-democratico-nos-eua-e-pode-se-eleger-deputada-hoje/" target="_blank"&gt;A mulher que é o símbolo do socialismo democrático nos EUA e pode se eleger deputada hoje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alexandria Ocasio-Cortez Eles são um dos fenômenos políticos do momento nos Estados Unidos, informa reportagem da BBC. Os socialistas democráticos (DSA, na sigla em inglês para Socialistas Democráticos da América) passaram de 5.000 membros para 52.000 entre 2015 e 2018. E continuam crescendo. Eles alcançaram esse feito sendo associados a um rótulo com a pior imagem na história política dos EUA: o socialismo. Paradoxalmente, muito do seu crescimento se deve ao atual presidente republicano, Donald Trump. “Temos visto picos no aumento das filiações: aumentaram quando Trump ganhou a eleição, qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Piñera diz que "socialismo do século 21" fracassou - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/pinera-diz-que-socialismo-do-seculo-21-fracassou,da6bbd1976b7b28ee876476d0c235775yiubqves.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1pA5L2PBO-i0Le0toHh8gqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:18:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/pinera-diz-que-socialismo-do-seculo-21-fracassou,da6bbd1976b7b28ee876476d0c235775yiubqves.html" target="_blank"&gt;Piñera diz que "socialismo do século 21" fracassou&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Quando o povo tem a oportunidade, rejeita o socialismo do século 21 e elege uma opção com mais liberdade", disse PiñeraDW / Deutsche Welle O presidente do Chile, Sebastián Piñera, explicou a recente guinada à direita nos países latino-americanos, como a eleição de Jair Bolsonaro no Brasil, com o "desastre" do "socialismo do século 21" aplicado pelos governos de ex-presidentes como Hugo Chávez, na Venezuela, Cristina Kirchner, na Argentina, e Rafael Correa, no Equador. "Foi muito ruim para o povo, e quando o povo tem a oportunidade, o rejeita e elege uma opção com mais liberdade, como ocorr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Aprenda o que é esquerda e direita. E pare de falar asneiras. - Catraca Livre | Informar</title><link>https://catracalivre.com.br/cidadania/aprenda-o-que-e-esquerda-e-direita-e-pare-de-falar-asneiras/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsWkTj2FFXj5200l-ovMwsqGQgEKhAIACoHCAow1PyGCzDZl4UDMJv2lQY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:16:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://catracalivre.com.br/cidadania/aprenda-o-que-e-esquerda-e-direita-e-pare-de-falar-asneiras/" target="_blank"&gt;Aprenda o que é esquerda e direita. E pare de falar asneiras.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Catraca Livre | Informar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Você chamaria Fernando Henrique Cardoso de comunista? Uma pessoa com um mínimo de sobriedade diria tranquilamente: não. Mas o simples fato de ele ler um livro fez com que ele fosse chamado de comunista nas redes sociais. E você chamaria Danilo Gentili de esquerdista? Novamente, a resposta seria clara: não. Mas o simples fato de ele lançar uma campanha contra o senador Magno Malta, colocou-o, segundo comentários de um site evangélico, no lado da esquerda. O fato é que quase ninguém sabe o que é esquerda e direita. Então, resolvi pegar um texto que considero bem preciso e claro do site Signif...&lt;/p&gt;</description><source url="https://catracalivre.com.br">Catraca Livre | Informar</source></item><item><title>As estratégias de comunicação da extrema-direita na Europa - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/11/08/as-estrategias-de-comunicacao-da-extrema-direita-na-europa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjhDqlwTSGgnYGu3NesWYMqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:00:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/11/08/as-estrategias-de-comunicacao-da-extrema-direita-na-europa" target="_blank"&gt;As estratégias de comunicação da extrema-direita na Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os partidos de extrema-direita estão em ascensão na Europa. Na Alemanha, o AfD encontra-se representado nos dezasseis parlamentos regionais. A euronews entrevistou Liz Fekete, autora de um livro sobre o racismo e os partidos de extrema-direita. "Eles gostam muito de utilizar o tema da liberdade de expressão e estão a alargar os limites dessa liberdade para promover uma agenda abertamente racista e xenófoba. Os partidos de extrema-direita são muito bons nesse domínio. Temos o exemplo do Afd, na Alemanha, um país onde certas coisas se tornaram tabu, como ser abertamente racista ou negar o Hol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Cinco países onde a União Soviética tentou construir socialismo - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000937489/cinco-paises-onde-a-uniao-sovietica-tentou-construir-socialismo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6O86fzEgTluTDVhgEEAgwqGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:02:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000937489/cinco-paises-onde-a-uniao-sovietica-tentou-construir-socialismo.html" target="_blank"&gt;Cinco países onde a União Soviética tentou construir socialismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante a Guerra Fria, Moscou investiu bilhões de dólares em países diversos para tentar transformá-los em aliados socialistas. Na maioria dos casos, porém, o avanço soviético foi apenas um enorme desperdício de dinheiro. O slogan político "Proletários do mundo, uni-vos!", um dos mais famosos bordões do socialismo, provém do Manifesto Comunista, de 1848, de Karl Marx e Friedrich Engels, e nunca foi esquecido pelos marxistas russos. Membros do Partido Bolchevique - mais tarde, simplesmente Partido Comunista – eles chegaram ao poder ao derrubar o Império Russo, no início do século 20, e nunca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>PS destaca “receita diferente” e “rigor nas contas públicas" - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129554/ps-destaca-receita-diferente-e-rigor-nas-contas-publicas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEp5SRkrkvu46PWkzbwXBQ8qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 20:14:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129554/ps-destaca-receita-diferente-e-rigor-nas-contas-publicas" target="_blank"&gt;PS destaca “receita diferente” e “rigor nas contas públicas"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A secretária-geral adjunta do PS sustenta que "há razões para celebrar" os três anos do Governo, que se completam no próximo dia 26, destacando em primeiro lugar "o rigor das contas públicas". "Há para celebrar em primeiro lugar o rigor das contas públicas, fomos capazes de provar ao longo destes anos junto das instituições europeias e em Portugal que é possível diminuir a dívida pública e atingir o melhor défice da história democrática portuguesa sem cortar salários, sem cortar empregos e sem empobrecer o país", destacou Ana Catarina Mendes. Em declarações à Lusa no final de uma convenção ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Portugal mantém "imunidade" à pressão populista - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/11/05/portugal-mantem-imunidade-a-pressao-populista</link><guid isPermaLink="false">CAIiELz59bP7hWIZQNuxlWVKFo4qGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMJDF_QU</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 12:37:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/11/05/portugal-mantem-imunidade-a-pressao-populista" target="_blank"&gt;Portugal mantém "imunidade" à pressão populista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na proposta de Orçamento do Estado para 2019, o governo português estima um défice de 0,2% do PIB, com a ambição de o fixar em 0% do PIB até 2020. Portugal é frequentemente elogiado como o "bom aluno" da zona euro, em contraste com a Itália, que planeia aumentar os gastos, indo contra as regras para os países da moeda única. Até agora, a "imunidade" portuguesa ao populismo tem sido forte, em comparação com as tendências que se vêem nos Estados-membros da Europa central e de leste. Mas os principais partidos políticos devem estar vigilantes, disse um analista à enviada especial da euronews a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Filme sobre guerrilheiras socialistas da Nicarágua vence Mostra de SP - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/2018/10/filme-sobre-guerrilheiras-socialistas-da-nicaragua-vence-mostra-de-sp.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLbxzxO5y7YpFIpETkeKOIqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMICQnAY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/ilustrada/2018/10/filme-sobre-guerrilheiras-socialistas-da-nicaragua-vence-mostra-de-sp.shtml" target="_blank"&gt;Filme sobre guerrilheiras socialistas da Nicarágua vence Mostra de SP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O documentário ?¡Las Sandinistas!?, da americana Jenny Murray, foi escolhido como o vencedor da Mostra de Cinema de São Paulo, que terminou nesta quarta (31). Leia mais (10/31/2018 - 21h30)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Os irmãos fascismo e o socialismo - Administradores.com</title><link>http://www.administradores.com.br/artigos/cotidiano/os-irmaos-fascismo-e-o-socialismo/112842/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETJC9jX5WyuKMTvvfG_GmYqGAgEKg8IACoHCAow5uvAATC5hBQwpfCWBg</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.administradores.com.br/artigos/cotidiano/os-irmaos-fascismo-e-o-socialismo/112842/" target="_blank"&gt;Os irmãos fascismo e o socialismo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Administradores.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os irmãos fascismo e o socialismo O artigo explica a origem do fascismo historicamente. E que seu representante filosófico era discípulo de Marx. Porque se tornaram inimigos. Os irmãos fascismo e o socialismo "Os fascistas do futuro, se chamarão a si mesmos de antifascistas". Winston Churchill. O socialismo e o fascismo são irmãos da mesma da mesma árvore do conhecimento. Conhecer suas histórias é entender por que se odeiam tanto. É compreender o empoderamento no primeiro momento histórico do caçula, o fascismo, e como ele foi o algoz do mais velho, o socialismo. Com o fim do poder do fasci...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.administradores.com.br">Administradores.com</source></item><item><title>Jesus Cristo: o maior socialista do mundo! | Por Alberto Peixoto - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/10/jesus-cristo-o-maior-socialista-do-mundo-por-alberto-peixoto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0DBOHfk2OviekhPgAZVcMqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:55:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/10/jesus-cristo-o-maior-socialista-do-mundo-por-alberto-peixoto/" target="_blank"&gt;Jesus Cristo: o maior socialista do mundo! | Por Alberto Peixoto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jesus Cristo prega a palavra de Deus no sermão da montanha. Jesus Cristo foi e continua sendo, através de Sua filosofia de vida perfeita, o maior Socialista de todos os tempos! A filosofia Cristã é fundamentalmente de esquerda e pode se ver muito bem esta afirmação na frase: dai comida a quem tem fome, água a quem tem sede e cobertor a quem tem frio. Ora, a água que o Mestre se refere, nos dias de hoje passa a ser a oportunidade de saciar a sede do saber! A oportunidade que se deve dar aos mais humildes de frequentar uma escola. A água do conhecimento! O Escola para Todos, PROUNE, FIES, CIÊ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Comissário europeu diz que vê 'sombra militar' por trás de Bolsonaro - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/noticias/politica/eleicoes_2018/2018/10/comissario-europeu-diz-que-ve--sombra-militar--por-tras-de-bolsonaro-1014153984.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUsD7T1VBpYn3VS8Gc1uRoqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 14:51:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/noticias/politica/eleicoes_2018/2018/10/comissario-europeu-diz-que-ve--sombra-militar--por-tras-de-bolsonaro-1014153984.html" target="_blank"&gt;Comissário europeu diz que vê 'sombra militar' por trás de Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O chefe da pasta de economia da União Europeia (UE), o francês Pierre Moscovici, abriu a primeira saia justa para Bruxelas em relação ao Brasil. Em declarações nesta manhã, o comissário para Assuntos Econômicos do bloco criticou a eleição de Jair Bolsonaro para Presidente e pediu que as lideranças no mundo “acordem”. “Bolsonaro é evidentemente um populista de extrema direita”, disse o ex-ministro francês em diferentes governos socialistas em declarações à TV do senado francês. “Atrás dele, vemos a sombra dos militares que estiveram por um longo tempo no poder no Brasil, constituindo uma dit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>OE 2019: PSD critica "pura negociata eleitoral" - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129008/oe-2019-psd-critica-pura-negociata-eleitoral</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTtT51xfgQw5jIG32iA-oAqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:06:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129008/oe-2019-psd-critica-pura-negociata-eleitoral" target="_blank"&gt;OE 2019: PSD critica "pura negociata eleitoral"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O PSD classifica a proposta de Orçamento do Estado (OE) para 2019 como "pura negociata eleitoral" e acusa o Governo de querer "iludir os portugueses". No arranque do debate na generalidade da proposta de OE, o vice-presidente da bancada parlamentar social-democrata Adão Silva afirmou que o documento tem "a marca do eleitoralismo", ao contrário do que afirmou o ministro das Finanças, Mário Centeno, na sua intervenção inicial. "Eleitoralismo do Governo, do PS, do BE e do PCP. Todos às caneladas - às vezes às claras, às vezes por baixo da mesa. Todos a pensarem nos seus proveitos eleitorais de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Crise na Alemanha e na UE - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/artigo/129044/crise-na-alemanha-e-na-ue</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjh7uOteXv1cQJQf3FHL8cqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:22:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/artigo/129044/crise-na-alemanha-e-na-ue" target="_blank"&gt;Crise na Alemanha e na UE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como ontem foi noticiado, Merkel não se recandidata a líder do partido CSU, na sequência dos maus resultados eleitorais na Baviera e no Hesse. Merkel lidera a CDU desde 2000 e agora pretende apenas manter-se mais algum tempo como chanceler, isto é, chefe do governo de coligação com os socialistas do SPD. Mas estes podem não estar de acordo, embora para já não digam que querem derrubar um governo de coligação que levou meio ano a negociar. Pelo menos foi o que ontem afirmou Andrea Nahles, líder do SPD. Sempre que se coliga em governos com a CDU-CSU, o SPD perde eleitores. Porque não é o part...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Parlamento é desfavorável a deputado socialista na ERSE - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128382/parlamento-e-desfavoravel-a-deputado-socialista-na-erse</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_WvGJn460IEV04zcXVzWMqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 20:42:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128382/parlamento-e-desfavoravel-a-deputado-socialista-na-erse" target="_blank"&gt;Parlamento é desfavorável a deputado socialista na ERSE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Governo escolheu o deputado socialista Carlos Pereira para vogal do Conselho de Administração da ERSE, substituindo no cargo Alexandre Santos, cujo mandato terminou em maio.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Helena Roseta demite-se após terceiro adiamento da votação das novas regras da Habitação - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128340/helena-roseta-demite-se-apos-terceiro-adiamento-da-votacao-das-novas-regras-da-habitacao</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBoDK6OqYzQYrhC7jwlpBAMqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 13:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128340/helena-roseta-demite-se-apos-terceiro-adiamento-da-votacao-das-novas-regras-da-habitacao" target="_blank"&gt;Helena Roseta demite-se após terceiro adiamento da votação das novas regras da Habitação&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A coordenadora do grupo de trabalho parlamentar sobre a habitação, Helena Roseta, demitiu-se esta terça-feira do cargo depois de as votações indiciárias sobre as novas regras da habitação terem sido adiadas pela terceira vez, a pedido do PS. Os socialistas pediram o adiamento, alegando que se trata de uma matéria muito complexa, parte da qual já tem implicações na proposta de Orçamento do Estado apresentado pelo Governo, e propõem que as votações sejam retomadas na primeira semana de dezembro, a tempo de entrarem em vigor no início de 2019, como previsto. Por discordar da posição do partido...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>A democracia da mídia amestrada - Jornal da Cidade Online</title><link>https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/11948/a-democracia-da-midia-amestrada</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC21CPq3VTYjJfr0MsYyYG0qGQgEKhAIACoHCAowj6mGCzDljIQDMI2mmwY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 20:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/11948/a-democracia-da-midia-amestrada" target="_blank"&gt;A democracia da mídia amestrada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal da Cidade Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O conceito de democracia defendido pela mídia engajada encontra amparo nas muletas e elucubrações acadêmicas do charlatão espanhol Manuel Castells, modernoso sociólogo marxista, guru de Fernando Henrique Cardoso e figurinha badalada das chamadas ciências sociais desde a publicação do livro “Sociedade em Rede”, em essência uma diluição das teses levantadas pelo teórico da comunicação canadense Marshall Mcluhan no seu esquecido “O meio é a mensagem”, chavão em moda nos anos 70 e que procurava “desconstruir” ou relativizar o conteúdo da informação a partir da supremacia das novas tecnologias d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jornaldacidadeonline.com.br">Jornal da Cidade Online</source></item><item><title>BE vota a favor do Orçamento - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128105/be-vota-a-favor-do-orcamento</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQSDQJoI8diJJ7Z7CFP02YqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDligY</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 15:29:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128105/be-vota-a-favor-do-orcamento" target="_blank"&gt;BE vota a favor do Orçamento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A coordenadora do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, anunciou este sábado que o partido vai votar a favor, na generalidade, a proposta de Orçamento do Estado para 2019, afirmando que o documento contém avanços, mas também "enormes limitações". “O Bloco de Esquerda votará favoravelmente o OE 2019 na generalidade, mas bater-se-á por novos avanços na especialidade", anunciou Catarina Martins, em conferência de imprensa no final da reunião da Mesa Nacional do BE, órgão máximo do partido entre convenções. Para o BE, "é possível um Orçamento com mais capacidade para combater as desigualdades so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Costa apresenta proposta de Orçamento aos deputados socialistas no dia 16 - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/126895/costa-apresenta-proposta-de-orcamento-aos-deputados-socialistas-no-dia-16</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsE1aYy_agLUZwdm0cghYwqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 13:06:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/126895/costa-apresenta-proposta-de-orcamento-aos-deputados-socialistas-no-dia-16" target="_blank"&gt;Costa apresenta proposta de Orçamento aos deputados socialistas no dia 16&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro, António Costa, reúne-se com o Grupo Parlamentar do PS, no próximo dia 16, para apresentar a proposta do Governo de Orçamento do Estado para 2019, disse hoje à agência Lusa fonte da bancada socialista. Esta reunião com os deputados socialistas vai ocorrer um dia depois de o Governo entregar na Assembleia da República a sua proposta de Orçamento – a última da presente legislatura –, cujo debate na generalidade está marcado para 29 e 30 deste mês, enquanto a votação final global do documento se encontra prevista para 29 de novembro. Em sucessivas declarações públicas, o pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Em aceno ao exterior, Bolsonaro intensifica publicações em inglês - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/eleicoes/em-aceno-ao-exterior-bolsonaro-intensifica-publicacoes-em-ingles/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYAXLh_gQfqVPgrc5MAM28qGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 14:53:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/eleicoes/em-aceno-ao-exterior-bolsonaro-intensifica-publicacoes-em-ingles/" target="_blank"&gt;Em aceno ao exterior, Bolsonaro intensifica publicações em inglês&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O candidato à Presidência Jair Bolsonaro (PSL) tem aumentado a quantidade de publicações em inglês em suas redes sociais. A estratégia é uma forma de falar ao público internacional, como investidores. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Só neste sábado (13.out.2018), foram duas postagens no idioma. A 1ª afirma que a esquerda “financiou governos ditatoriais por meio do nosso banco de desenvolvimento” (BNDES)–, além de votar pelo fim de investigações e querer controlar a mídia. pic.twitter.com/RZsIsikm54 — Jair Bolsonaro 1️⃣7️⃣ (@jairbolsonaro) October 13, 2018 No outr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>PS empurra votação de pacote sobre habitação para a próxima semana - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/127158/ps-empurra-votacao-de-pacote-sobre-habitacao-para-a-proxima-semana?utm_source=cxultimas</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOU9Fr_3dtOYja2_0LWeplYqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:06:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/127158/ps-empurra-votacao-de-pacote-sobre-habitacao-para-a-proxima-semana?utm_source=cxultimas" target="_blank"&gt;PS empurra votação de pacote sobre habitação para a próxima semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O PS fez adiar a votação das propostas da habitação prevista para esta quinta-feira no Parlamento. Face à falta de consenso nas bancadas à esquerda, os socialistas optaram por empurrar para a próxima terça-feira a votação do pacote apresentado pelo Governo. O deputado João Torres garante, no entanto, que o partido vai continuar a fazer tudo para que as propostas possam ser aprovadas e apela, por isso, à responsabilidade de todos os trupos parlamentares. “O Partido Socialista, o que entende, é que tem feito um notável esforço, quer na Assembleia da República quer através da ação governativa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Luxemburgo. Conservadores vencem eleições, mas coligação governamental mantém maioria - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/127469/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnH3IzNX6jnF7qc4W31N7sqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 22:42:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/127469/" target="_blank"&gt;Luxemburgo. Conservadores vencem eleições, mas coligação governamental mantém maioria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O conservador CVS tornou-se o partido mais votado nas eleições legislativas do Luxemburgo e, com 95% dos votos escrutinados, conseguiu obter 28,25%. Vai ser necessário formar coligações para formar Governo. Todas as sondagens colocavam o partido popular social-cristão (CSV), que já foi liderado por Jean-Claude Juncker, à frente das intenções de voto. Este resultado obriga a pactos para formar governo e confirma a maioria da coligação atual com os ecologistas. Os cinco anos do Governo liderado pelo liberal Xavier Bettel não mudaram a prevalência do partido conservador no país, na qual o CVS ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Rui ​Rio alerta que se "agravaram temores" de Orçamento eleitoralista - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/127073/rui-rio-alerta-que-se-agravaram-temores-de-orcamento-eleitoralista</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4psv5JFilZbSBOS4deJ7oqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMKDQigY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:06:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/127073/rui-rio-alerta-que-se-agravaram-temores-de-orcamento-eleitoralista" target="_blank"&gt;Rui ​Rio alerta que se "agravaram temores" de Orçamento eleitoralista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente do PSD alerta que se "agravaram os temores" de que o próximo Orçamento do Estado possa ter "um perfil eleitoralista", considerando que a redução do défice para 0,2% não demonstra preocupação com as finanças públicas. À entrada para um almoço conferência da Associação de Amizade Portugal-EUA, em Lisboa, Rui Rio foi questionado sobre as declarações de terça-feira do secretário de Estado dos Assuntos Parlamentares, Pedro Nuno Santos, que afirmou que "está para vir o primeiro Governo do PSD e do CDS-PP que tenha melhores resultados" que o atual executivo em matéria de défice orçame...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Ana Estela Haddad e a coluna social do socialismo na fartura - Jornal da Cidade Online</title><link>https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/11728/ana-estela-haddad-e-a-coluna-social-do-socialismo-na-fartura</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1qTqSusMWspXB2zTYr_ikqGQgEKhAIACoHCAowj6mGCzDljIQDMI2mmwY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 10:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/11728/ana-estela-haddad-e-a-coluna-social-do-socialismo-na-fartura" target="_blank"&gt;Ana Estela Haddad e a coluna social do socialismo na fartura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal da Cidade Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bem legal mesmo é ver o “empoderamento feminino” no PT/PCdoB. A odontopediatra Ana Estela, mulher de Fernando Haddad, que quer “virar” política foi na festa de comemoração da eleição do marido no 1º turno, vestida a rigor. Grifada da cabeça aos pés. Com um scarpin da Dior, vestido envelope vermelho, perfume Chanel floral, combinando com uma bolsinha também da Chanel de miseráveis R$ 35 milhas. Ao seu lado, a candidata à vice Manuela D’Ávila, mais parecia um espantalho. Ah se fosse a mulher de Bolsonaro... Tudo bem. Se pode, compra! Mas não bufa com discurso socialista, né? E a galera “femis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jornaldacidadeonline.com.br">Jornal da Cidade Online</source></item></channel></rss>