<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Donald Trump - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR054ZERrd0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:54:00 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Investigação de dois anos não provou conluio, diz Trump - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/investigacao-de-dois-anos-nao-provou-conluio-diz-trump.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhOOAbGZhX4jPxB1vw2qpsqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:42:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/investigacao-de-dois-anos-nao-provou-conluio-diz-trump.shtml" target="_blank"&gt;Investigação de dois anos não provou conluio, diz Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos EUA, Donald Trump, disse neste sábado (8) que procuradores não encontraram nenhuma evidência de conluio entre membros de sua campanha presidencial e o governo da Rússia. "Após dois anos e milhões de páginas de documentos (e um custo de mais de US$ 30 milhões), nenhum conluio!", afirmou Trump nas redes sociais. A reação do presidente ocorre após o procurador especial Robert Mueller afirmar em documento protocolado nesta sexta-feira (7) que Paul Manafort, ex-chefe da campanha eleitoral do presidente Donald Trump, mentiu sobre seus contatos com a administração do republicano e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Cresce o cerco a Trump nos Estados Unidos - Brasil 247</title><guid isPermaLink="false">CAIiEIWudzUWH02UtGCJspSDSOcqGAgEKg8IACoHCAow-bW5AjDK9SAwvvqaBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:29:47 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Brasil 247&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Procuradores federais em Manhattan pediram a um juiz nesta sexta-feira que condene Michael Cohen, ex-advogado pessoal do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a um "período substancial na prisão" por ter pago uma estrela de filmes adultos por silêncio em nome de Trump e por evasão de divisas NOVA YORK (Reuters) - Procuradores federais em Manhattan pediram a um juiz nesta sexta-feira que condene Michael Cohen, ex-advogado pessoal do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a um "período substancial na prisão" por ter pago uma estrela de filmes adultos por silêncio em nome de Trump...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Procuradores federais pedem prisão de ex-advogado de Trump - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/internacional/procuradores-federais-pedem-prisao-de-ex-advogado-de-trump/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9tDouPYN06TDfhpny5qx4qGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/internacional/procuradores-federais-pedem-prisao-de-ex-advogado-de-trump/" target="_blank"&gt;Procuradores federais pedem prisão de ex-advogado de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Procuradores federais dos EUA pediram ao juiz distrital William Pauley nesta 6ª feira (7.dez) que condene Michael Cohen, ex-advogado do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a 1 “período substancial na prisão” por ter pago pelo silêncio da atriz pornô Stormy Daniels em nome de Trump. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Cohen se declarou culpado por 8 acusações de fraudes fiscais, violação de financiamento de campanha e falsas declarações a uma instituição financeira. Ele afirmou, ainda, ter agido sob ordens de Trump ao fazer pagamentos para silenciar mulheres ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Michael Cohen colabora com a investigação de Mueller - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/08/michael-cohen-colabora-com-a-investigacao-de-mueller</link><guid isPermaLink="false">CAIiELLdxzMVm1elPmRXrBvH0RQqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:28:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/08/michael-cohen-colabora-com-a-investigacao-de-mueller" target="_blank"&gt;Michael Cohen colabora com a investigação de Mueller&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-advogado pessoal do presidente dos Estados Unidos, Michael Cohen colabora com Robert Mueller - o procurador especial que investiga uma possível interferência russa nas eleições norte-americanas de 2016. Os procuradores defendem que Cohen deve ser condenado a pena de prisão, mesmo depois do pedido do antigo advogado de Donald Trump para que seja poupado. Este pedido vai ser avaliado no próximo dia 12. Cohen declarou-se culpado de crimes financeiros assim como de mentir ao Congresso. Mas a investigação de Robert Mueller está a desvendar outras alegadas mentiras, inclusive do antigo gesto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Ex-advogado de Trump buscou 'sinergia' com a Rússia, revela procurador especial - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,ex-advogado-de-trump-buscou-sinergia-com-a-russia-revela-procurador-especial,70002637784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE07tDkwXD88BbxCm8dsyjsqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,ex-advogado-de-trump-buscou-sinergia-com-a-russia-revela-procurador-especial,70002637784" target="_blank"&gt;Ex-advogado de Trump buscou 'sinergia' com a Rússia, revela procurador especial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;NOVA YORK - O procurador especial Robert Mueller revelou nesta sexta-feira que Michael Cohen, ex-advogado pessoal do presidente americano, Donald Trump, buscou em novembro de 2015 contato com uma "pessoa de confiança" no governo russo para oferecer uma "sinergia política" na campanha presidencial e "uma sinergia a nível governamental". Cohen disse aos investigadores que a pessoa, cuja identidade não foi revelada, repetidamente propôs um encontro entre Trump e o presidente russo, Vladimir Putin, alegando que tal encontro poderia ter um "impacto fenomenal, não apenas na política, mas também...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Pegatron, que fabrica iPhones, pode mudar sua operação para a Indonésia - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/mercado/pegatron-que-fabrica-iphones-pode-mudar-sua-operacao-para-a-indonesia-128663/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkRjnxA-_TGg31-jSjO0VgqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/mercado/pegatron-que-fabrica-iphones-pode-mudar-sua-operacao-para-a-indonesia-128663/" target="_blank"&gt;Pegatron, que fabrica iPhones, pode mudar sua operação para a Indonésia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acordo com fontes internas da empresa, a Pegatron (uma das montadoras responsáveis pela fabricação dos iPhones) estaria mudando toda a sua linha de produção dos smartphones para a Indonésia, com o objetivo de fugir do aumento dos impostos de importação para os aparelhos eletrônicos vindos da China proposto pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. A empresa acredita que a mudança significará uma adição de U$ 1 bilhão de dólares anuais aos seus cofres, considerando a nova tarifa para produtos chineses proposta pelo presidente dos Estados Unidos. De acordo com o depoimento de uma f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Governo de Trump propõe mudanças no programa de visto H-1B - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/dino/governo-de-trump-propoe-mudancas-no-programa-de-visto-h-1b,61384e2e9e307a01e560f499bc55562e9xqf820k.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDB7pjMfZ9dHddCLJl6m7m8qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:49:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/dino/governo-de-trump-propoe-mudancas-no-programa-de-visto-h-1b,61384e2e9e307a01e560f499bc55562e9xqf820k.html" target="_blank"&gt;Governo de Trump propõe mudanças no programa de visto H-1B&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DINO / DINO O Departamento de Segurança Interna dos Estados Unidos (Homeland Security ou DHS), propôs mudanças a um dos programas de visto de trabalho mais populares dos Estados Unidos. O H-1B é um visto de não-imigrante ou seja, temporário concedido a profissionais qualificados, com diploma acadêmico ou experiência profissional equivalente. Válido por três anos e passível de renovação por mais três , esse é um dos vistos mais almejados pelos brasileiros. Ele é especialmente popular no setor de tecnologia, já que muitas empresas desse segmento precisam buscar profissionais estrangeiros que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>"Foi censura", diz autor do grafite que mostrava beijo de Bolsonaro e Trump - VICE Brasil</title><link>https://www.vice.com/pt_br/article/qvqexv/foi-censura-diz-autor-do-grafite-apagado-que-mostrava-beijo-de-bolsonaro-e-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDJIAg_EzjBsmXp9NlqibIqGAgEKg8IACoHCAow56LTATC7wjUw596aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:29:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/pt_br/article/qvqexv/foi-censura-diz-autor-do-grafite-apagado-que-mostrava-beijo-de-bolsonaro-e-trump" target="_blank"&gt;"Foi censura", diz autor do grafite que mostrava beijo de Bolsonaro e Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Levou 48 horas para que o grafite numa parede com Jair Bolsonaro e Donald Trump dando selinho fosse apagado. O desenho foi elaborado pelo artista cearense Yuri Sousa, 21, em uma das ruas do bairro Jereissati I, em Maracanaú, no Ceará. A pintura foi coberta por tinta, mas a foto do grafite foi eternizada na internet. Dar vida a essa imagem foi uma ideia concebida no período eleitoral. Na época, Yuri estava dedicado aos estudos para melhorar sua técnica quando voltasse a pintar. No furação pré-eleições, o artista começou a prestar atenção no discurso de Bolsonaro, então candidato à presidênci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Brasil</source></item><item><title>ONU rejeita resolução apresentada pelos EUA para condenar o Hamas - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/onu-rejeita-resolucao-apresentada-pelos-eua-para-condenar-o-hamas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKymdpOawlXQ2kN0gFSDtcAqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:59:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/onu-rejeita-resolucao-apresentada-pelos-eua-para-condenar-o-hamas/" target="_blank"&gt;ONU rejeita resolução apresentada pelos EUA para condenar o Hamas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na quinta-feira 6, a Assembléia Geral das Nações Unidas rejeitou uma proposta dos Estados Unidos para condenar o movimento palestino Hamas por disparar mísseis contra Israel. É um golpe para a embaixadora americana na ONU, Nikki Haley, que havia colocado a medida como ponto alto de seu mandato. A resolução obteve 87 votos a favor, ficando abaixo da maioria de dois terços exigida para sua adoção. Cinquenta e sete países se opuseram à medida e 33 se abstiveram. Em declarações prévias à votação, Haley caracterizou a proposta como uma oportunidade para os 193 países membros da Assembléia se col...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Trump chama ex-secretário de Estado Tillerson de preguiçoso e "burro como uma pedra" - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-chama-ex-secretario-de-estado-tillerson-de-preguicoso-e-burro-como-uma-pedra,06a468ad7cab33990536ab5aa7fcb9b2dqu6qfg1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlrQx4qjcezvTcUwbVkLKIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:49:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-chama-ex-secretario-de-estado-tillerson-de-preguicoso-e-burro-como-uma-pedra,06a468ad7cab33990536ab5aa7fcb9b2dqu6qfg1.html" target="_blank"&gt;Trump chama ex-secretário de Estado Tillerson de preguiçoso e "burro como uma pedra"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rex Tillerson em Washington 22/3/2018 REUTERS/Kevin Lamarque Reuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, chamou nesta sexta-feira o ex-secretário de Estado Rex Tillerson de "burro como uma pedra" e "preguiçoso para caramba" um dia após o ex-diplomata afirmar publicamente que ele alertou o presidente contra fazer coisas que violariam a lei. "Mike Pompeo está fazendo um ótimo trabalho, eu estou muito orgulhoso dele. Seu antecessor, Rex Tillerson, não tinha a capacidade mental necessária. Ele era burro como uma pedra e eu não consegui me livrar dele mais rápido. Ele era preguiçoso p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump anuncia novos procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/trump-anuncia-novos-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu,c49fd958d8b24384a0dc77b9446506a0h3kqsjg5.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnUPxPv8g7c-b0ruAnNb-EqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:00:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/trump-anuncia-novos-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu,c49fd958d8b24384a0dc77b9446506a0h3kqsjg5.html" target="_blank"&gt;Trump anuncia novos procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;William Barr em 1991, quando comandavs o Departamento de JustiçaDW / Deutsche Welle Ex-procurador-geral do governo George H.W. Bush, William Barr é escolhido para voltar ao cargo. E Heather Nauert, jornalista e ex-âncora da Fox News, é indicada para substituir Nikki Haley nas Nações Unidas.O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou nesta sexta-feira (07/12) a nomeação do jurista William Barr como procurador-geral dos EUA e da jornalista Heather Nauert como embaixadora do país na ONU. Barr comandou o Departamento de Justiça entre 1991 e 1993, sob a presidência de George H.W. Bus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Sob influência de governo Bolsonaro, Brasil apoia Israel em voto na ONU - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/sob-influencia-de-governo-bolsonaro-brasil-apoia-israel-em-voto-na-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMz72laMvmotiEqNeU5PAOUqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:19:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/sob-influencia-de-governo-bolsonaro-brasil-apoia-israel-em-voto-na-onu/" target="_blank"&gt;Sob influência de governo Bolsonaro, Brasil apoia Israel em voto na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Genebra – Abandonando a tradicional posição do Brasil em votações sobre o conflito israelo-palestino, o Itamaraty votou ao lado de Israel e dos Estados Unidos em uma resolução na ONU. O voto ocorreu na noite de quinta-feira, 6, e era uma iniciativa americana para condenar o Hamas por disparar mísseis contra Israel. A resolução não passou na Assembleia Geral das Nações Unidas. Para que fosse aprovada, ela precisaria de dois terços dos votos. Mas conseguiu 87 apoios, contra 57 países que rejeitaram a resolução, além de 33 abstenções. Nikki Haley, a embaixadora americana, era a principal promo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Caso Huawei põe em risco trégua e acordo comercial entre EUA e China - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/caso-huawei-poe-em-risco-tregua-e-acordo-comercial-entre-eua-e-china/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELd8OxSqSBhX1onzzigXNSMqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/caso-huawei-poe-em-risco-tregua-e-acordo-comercial-entre-eua-e-china/" target="_blank"&gt;Caso Huawei põe em risco trégua e acordo comercial entre EUA e China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Justamente quando Donald Trump e Xi Jinping expressavam suas expectativas de um acordo para acabar com a guerra comercial entre os Estados Unidos e a China no último sábado 1º, durante jantar no Teatro Colon, de Buenos Aires, a polícia do Canadá prendia, em Vancouver, Meng Wanzhou, vice-presidente da gigante chinesa de telecomunicações Huawei e filha do fundador da empresa. Ambos os presidentes chegaram a concordar com uma trégua de 90 dias para a conclusão de um acordo definitivo. Nesse período, os Estados Unidos suspenderiam seu plano de aumentar as tarifas de importação para o equivalen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Opinião: Merkel se mantêm à frente da Alemanha - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-merkel-se-mant%C3%A9m-%C3%A0-frente-da-alemanha/a-46639105</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOxmcbgTcOhQzwzWiYQbpEqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-merkel-se-mant%C3%A9m-%C3%A0-frente-da-alemanha/a-46639105" target="_blank"&gt;Opinião: Merkel se mantêm à frente da Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Normalmente a opinião pública mundial pouco ou nada se interessa pela eleição do líder de um partido alemão. Desta vez foi diferente: nos últimos dias, grandes veículos como o New York Times deram mais destaque ao congresso da União Democrata Cristã (CDU) do que aos funerais do ex-presidente George H.W. Bush. Emissoras internacionais de TV entraram no modo breaking news quando ficou claro quem lideraria a legenda no futuro. O motivo de toda essa atenção tem um nome: Angela Merkel. Para muitos, a chefe de governo alemã é a figura política mais importante no cenário mundial. Num mundo em que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>França, Estados Unidos e Ensaio Geral - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/artigo/133483/franca-estados-unidos-e-ensaio-geral</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORPYPQwGpLurNEqXXKpu8cqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:42:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/artigo/133483/franca-estados-unidos-e-ensaio-geral" target="_blank"&gt;França, Estados Unidos e Ensaio Geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na Edição da Noite destaque para França - e mais um dia de protestos que se aproxima –, para a reunião de socialistas europeus em Lisboa e para as nomeações de Trump. Como é sexta-feira houve mais um Ensaio Geral, desta vez com sugestões para o Natal.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Facebook e 'fake news' alimentam os 'coletes amarelos' na França - UOL</title><link>https://entretenimento.uol.com.br/noticias/afp/2018/12/08/facebook-e-fake-news-alimentam-os-coletes-amarelos-na-franca.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrEkiZjFsPf-xGwRKfomnIqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMOfG2wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://entretenimento.uol.com.br/noticias/afp/2018/12/08/facebook-e-fake-news-alimentam-os-coletes-amarelos-na-franca.htm" target="_blank"&gt;Facebook e 'fake news' alimentam os 'coletes amarelos' na França&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris, 8 dez 2018 (AFP) - Grupos no Facebook são o centro nevrálgico do movimento de protesto dos 'coletes amarelos', que se espalhou por toda a França, tornando-se um caldo de cultura de 'fake news'. Quando o diretor-executivo da rede social, Mark Zuckerberg, anunciou, em janeiro, que daria mais peso às notícias locais, ele nunca poderia imaginar que acabaria alimentando a pior crise na Presidência de Emmanuel Macron. Especialistas em Internet dizem que a mudança no algoritmo do Facebook impulsionou "grupos de protesto", como os que afloram na França e cuja revolta tomou as ruas de várias ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://entretenimento.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump deve indicar ex-secretário de Justiça de 'Bush pai' para mesmo cargo - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-deve-indicar-ex-secretario-de-justica-de-bush-pai-para-mesmo-cargo,70002637228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOM828CyRNLho4iJLIGNbNgqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-deve-indicar-ex-secretario-de-justica-de-bush-pai-para-mesmo-cargo,70002637228" target="_blank"&gt;Trump deve indicar ex-secretário de Justiça de 'Bush pai' para mesmo cargo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WASHINGTON - O presidente americano, Donald Trump, afirmou nesta sexta-feira, 7, que indicará William P. Barr, que foi secretário de Justiça no governo de George H. W. Bush (1991 a 1993) para comandar novamente o Departamento de Justiça. "Ele foi a minha primeira escolha desde o primeiro dia", disse Trump a repórteres na Casa Branca antes de embarcar para Kansas City, Missouri. "Ele será nomeado." A escolha de Trump por Barr, que apoia fortemente os poderes do Executivo, tem ganhado força na última semana após a saída, no mês passado, do secretário de Justiça Jeff Sessions e a recepção turb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Senadores dos EUA lançam resolução para culpar príncipe saudita pela morte de Khashoggi - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/americas/2018120712855636-senado-eua-resolucao-assassinato-khashoggi-principe-arabia-saudita/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPa8y2QsfDBjD_0joDeFJLQqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/americas/2018120712855636-senado-eua-resolucao-assassinato-khashoggi-principe-arabia-saudita/" target="_blank"&gt;Senadores dos EUA lançam resolução para culpar príncipe saudita pela morte de Khashoggi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Resolução 714 foi introduzida pelos democratas Dianne Feinstein e Ed Markey com os republicanos Lindsey Graham, Marco Rubio, Todd Young e Chris Coons, seguindo as revelações do mês passado da investigação da CIA que o príncipe herdeiro saudita deve ser responsável pelo assassinato do jornalista Khashoggi. Dissidente saudita processa firma de Israel que teria ajudado Riad a espionar Khashoggi A diretora da Agência Central de Inteligência dos EUA (CIA), Gina Haspel, deu na terça-feira (4) um extenso relatório a portas fechadas ao Senado sobre o caso Khashoggi, deixando muito senadores incer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>A extrema-direita em Espanha e Portugal - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/artigo/133490/a-extrema-direita-em-espanha-e-portugal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGO4FdjrGJr8oEVvLFkNUSsqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:02:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/artigo/133490/a-extrema-direita-em-espanha-e-portugal" target="_blank"&gt;A extrema-direita em Espanha e Portugal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No domingo passado o partido espanhol de extrema-direita Vox conquistou doze lugares no parlamento regional da Andaluzia, tendo recebido quase 400 mil votos, 11% do eleitorado que votou. Foi uma surpresa, pois havia a ideia de que, na Península Ibérica, espanhóis e portugueses estariam “vacinados” contra o extremismo de direita, depois da ditadura franquista e do nada democrático Estado Novo. Pelo menos quanto a Espanha essa ideia foi agora desmentida. O Vox foi fundado em 2013, por gente vinda da ala mais à direita do PP de Rajoy. O partido é nacionalista espanhol e está contra as autonomi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Morte de filha por leucemia marcou a vida da família Bush - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/morte-de-filha-por-leucemia-marcou-a-vida-da-familia-bush-07122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqr8c1ZRHJaVB9Fh6YtbdkqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/morte-de-filha-por-leucemia-marcou-a-vida-da-familia-bush-07122018" target="_blank"&gt;Morte de filha por leucemia marcou a vida da família Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Filhos e outros familiares chegam ao Texas para enterro David J. Phillip/Reuters/06-12-18 Os vários dias de homenagens ao ex-presidente George H. W. Bush, que morreu no último dia 30, aos 94 anos, serviram para o mundo conhecer melhor a história de vida de sua família. Nesta trajetória, mesmo enquanto Bush pai tomava decisões de repercussão internacional, diante de outros presidentes, nunca lhe saía da cabeça a imagem de sua filha, Pauline "Robin" Bush, que morreu em 1953, aos três anos, com leucemia. Leia mais: Tensão entre Trump e ex-presidentes marca funeral de Bush Artigo do The Washing...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Trump nomeia William Barr como procurador-geral após demitir Jeff Sessions - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral-apos-demitir-jeff-sessions/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERol-yjcUPoyAyEP_qEcOMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:30:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral-apos-demitir-jeff-sessions/" target="_blank"&gt;Trump nomeia William Barr como procurador-geral após demitir Jeff Sessions&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou para o cargo de procurador-geral William Barr, que volta ao posto que exerceu durante a presidência de George H.W. Bush, na década de 1990. “Ele era a minha opção desde o primeiro dia”, declarou Trump, que no início do mês demitiu Jeff Sessions, uma decisão que provocou questionamento sobre a investigação em curso sobre a interferência russa nas eleições de 2016. Trump iniciou seu dia como uma ácida salva de tuites contra a investigação conduzida pelo procurador especial Robert Mueller sobre o suposto conluio entre sua equipe de campanha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Após ser citado em carta de Lula, Bolsonaro envia resposta - Blasting News (Brasil)</title><link>https://br.blastingnews.com/politica/2018/12/apos-ser-citado-em-carta-de-lula-bolsonaro-envia-resposta-002792137.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9ps6-ouJu14ySXIP8_KIMqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMPmk5AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:37:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.blastingnews.com/politica/2018/12/apos-ser-citado-em-carta-de-lula-bolsonaro-envia-resposta-002792137.html" target="_blank"&gt;Após ser citado em carta de Lula, Bolsonaro envia resposta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). usou sua conta do Twitter para rebater declarações do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva, feitas por meio de carta à BBC. Segundo Bolsonaro: "só não concorri com Lula porque ele está preso, condenado por corrupção". A frase do presidente retruca uma frase dita por Lula: "Bolsonaro só venceu porque não concorreu contra mim". A entrevista do ex-presidente foi a primeira após a sua prisão, no dia 7 de abril deste ano. A emissora britânica divulgou alguns trechos da entrevista na quinta-feira (6). Lula está preso na Superintendência da Polícia Fed...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.blastingnews.com">Blasting News (Brasil)</source></item><item><title>Trump escolhe ex-secretário Barr para comandar novamente Departamento de Justiça dos EUA - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-escolhe-ex-secretario-barr-para-comandar-novamente-departamento-de-justica-dos-eua,75d507db339ab052c22cc7656c79fa94ib7fsyf2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQSG0y4yNyjz16eT9nmqLEqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:52:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-escolhe-ex-secretario-barr-para-comandar-novamente-departamento-de-justica-dos-eua,75d507db339ab052c22cc7656c79fa94ib7fsyf2.html" target="_blank"&gt;Trump escolhe ex-secretário Barr para comandar novamente Departamento de Justiça dos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Departamento de Estado dos EUA, em Washington 07/12/2018 REUTERS/Yuri GripasReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta sexta-feira que escolheu o ex-secretário de Justiça William Barr para voltar a comandar o departamento, um papel que o colocará a cargo do inquérito federal sobre a interferência da Rússia na eleição presidencial norte-americana. Se confirmado pelo Senado, Barr assumirá o lugar de Matthew Whitaker, que vinha atuando como interino desde que Trump demitiu Jeffrey Sessions um mês atrás. Whitaker foi chefe de gabinete de Sessions. Barr "foi minha primeir...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Fracassa tentativa dos EUA de fazer ONU condenar palestinos do Hamas - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/fracassa-tentativa-dos-eua-de-fazer-onu-condenar-palestinos-do-hamas/a-46629817</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHjdBcyuRJk3Xxa6hIB-CQqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/fracassa-tentativa-dos-eua-de-fazer-onu-condenar-palestinos-do-hamas/a-46629817" target="_blank"&gt;Fracassa tentativa dos EUA de fazer ONU condenar palestinos do Hamas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Assembleia Geral da ONU rejeitou nesta quinta-feira (06/12) uma resolução proposta pelos Estados Unidos que condenaria, pela primeira vez, o movimento palestino Hamas. Washington costuma lançar críticas à Assembleia por se pronunciar com frequência contra Israel, mais nunca em oposição ao grupo militante islâmico que controla a Faixa de Gaza. Antes da votação, a embaixadora americana Nikki Haley havia dito que a Assembleia poderia fazer história e denunciar incondicionalmente o Hamas, que considerou "um dos casos mais grotescos de terrorismo no mundo", apontando que o resultado traduziria...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Guerra comercial e hegemonia - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,guerra-comercial-e-hegemonia,70002637804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBYvIpzj5lx74yu5zGTGZoqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,guerra-comercial-e-hegemonia,70002637804" target="_blank"&gt;Guerra comercial e hegemonia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O comunicado emitido após o encerramento da reunião do G-20 em Buenos Aires, no dia 1.º de dezembro, e o teor da nota para a imprensa divulgada pela Casa Branca após o jantar entre os presidentes Donald Trump e Xi Jinping sugerem que a reunião foi bastante produtiva e o jantar entre os dois presidentes, ainda que não decisivo, foi um passo importante no sentido de resolver as pendências entre os Estados Unidos e a China. No comunicado de encerramento da reunião das 20 nações mais desenvolvidas do planeta, duas coisas ficaram claras. De um lado, a importância dada por estes países à questão ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Aqueles que não eram levados a sério hoje têm poder atômico - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/aqueles-que-nao-eram-levados-a-serio-hoje-tem-poder-atomico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1HRRK6SaQDWbc1WsyUzsoqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:35:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/aqueles-que-nao-eram-levados-a-serio-hoje-tem-poder-atomico/" target="_blank"&gt;Aqueles que não eram levados a sério hoje têm poder atômico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nas últimas décadas existiu um consenso de que, diante dos absurdos que eram ditos nas redes e em outros espaços, a melhor estratégia era não responder. Contestar pessoas claramente mal intencionadas e intelectualmente desonestas, em sua busca furiosa por fama, seria legitimá-las como interlocutor, dando crédito ao que diziam. E, assim, servir de escada para que ganhassem mais visibilidade. A frase popular que expressa essa ideia é: “Não bata palmas para maluco dançar”. A eleição de Donald Trump, de outros populistas de extrema-direita e agora de Jair Bolsonaro revelou que este foi um equív...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>Trump ataca inquérito sobre a Rússia antes de divulgação de novos detalhes - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-ataca-inquerito-sobre-a-russia-antes-de-divulgacao-de-novos-detalhes,5a8195fe4000c8fffceb4ca4d43a292dxora4aze.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAg_oq6txeecatFBbGZDb5kqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:34:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-ataca-inquerito-sobre-a-russia-antes-de-divulgacao-de-novos-detalhes,5a8195fe4000c8fffceb4ca4d43a292dxora4aze.html" target="_blank"&gt;Trump ataca inquérito sobre a Rússia antes de divulgação de novos detalhes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump fala em Washington 7/12/2018 REUTERS/Jim Young Reuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, atacou nesta sexta-feira a investigação do procurador especial Robert Mueller a respeito de um possível conluio entre a Rússia e campanha eleitoral de Trump em 2016 e insinuou que o vice-secretário de Justiça, Rod Rosenstein, tem um conflito de interesse, mas sem apresentar provas. A série de tuítes matinais de Trump antecedeu a possível apresentação de documentos legais nesta sexta-feira que podem lançar mais luz sobre a forma como dois dos ex-assessores mais próximos do presidente a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Imigrante ilegal empregada em clube de golfe de Trump diz que sofreu abuso físico - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,imigrante-ilegal-empregada-em-clube-de-golfe-de-trump-diz-que-sofreu-abuso-fisico,70002636985</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtt5kazxzG_F7iL7uLkTb8qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,imigrante-ilegal-empregada-em-clube-de-golfe-de-trump-diz-que-sofreu-abuso-fisico,70002636985" target="_blank"&gt;Imigrante ilegal empregada em clube de golfe de Trump diz que sofreu abuso físico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BEDMINSTER, EUA - Victorina Morales, uma doméstica em situação ilegal nos Estados Unidos empregada por um clube de golfe de propriedade do presidente americano, Donald Trump, afirmou que decidiu revelar sua identidade e sua situação trabalhista em razão dos maus tratos por parte de seu supervisor no campo de golfe, incluindo o que ela descreveu como "abuso físico" em três ocasiões. Depois de o jornal New York Times revelar o caso envolvendo Victorina e uma ex-funcionária do resort em uma extensa matéria publicana na quinta-feira, a imigrante guatemalteca conversou também com o diário The Wa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Opep e Rússia concordam em cortar produção de petróleo apesar de pressão de Trump - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O61WW-OBRBS</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQOpFSDJM-zPUiaoaJ0m8sqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw2q_qAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:22:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O61WW-OBRBS" target="_blank"&gt;Opep e Rússia concordam em cortar produção de petróleo apesar de pressão de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Rania El Gamal e Olesya Astakhova e Shadia Nasralla VIENA (Reuters) - A Opep e seus aliados liderados pela Rússia concordaram nesta sexta-feira em cortar a produção de petróleo em mais do que o mercado esperava, apesar da pressão do presidente dos EUA, Donald Trump, para reduzir o preço do petróleo. O grupo produtor reduzirá a produção em 800 mil barris por dia a partir de janeiro, enquanto aliados que não fazem parte da Opep contribuirão com mais 400 mil bpd em cortes, disse o ministro iraquiano do petróleo, Thamer Ghadhban, após a Opep concluir dois dias de conversas em Viena. Os preç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Netanyahu celebra 'ampla maioria' contra Hamas em votação na ONU - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/netanyahu-celebra-ampla-maioria-contra-hamas-em-votacao-na-onu.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvWuhFqm-okDcBhMxetAkAqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/netanyahu-celebra-ampla-maioria-contra-hamas-em-votacao-na-onu.htm" target="_blank"&gt;Netanyahu celebra 'ampla maioria' contra Hamas em votação na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jerusalém, 7 dez 2018 (AFP) - O primeiro-ministro israelense, Benjamin Netanyahu, considerou, nesta sexta-feira (7), "uma vitória muito importante" o número de países que votaram na ONU a favor de um projeto de resolução americano para condenar o movimento palestino Hamas, mesmo sem a adoção do texto. Em nota, o Netanyahu destacou que, ainda que o texto não tenha sido aprovado pela Assembleia Geral da ONU por não ter alcançado dois terços dos votos, obteve uma "ampla maioria". "É a primeira vez que uma maioria de países vota contra o Hamas, e felicito cada um dos 87 países que adotaram uma ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Opep ainda trabalha em acordo de petróleo enquanto Irã pede exceções - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226497-opep-ainda-trabalha-em-acordo-de-petroleo-enquanto-ira-pede-excecoes.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9kNqiWnr6UMA3eW-LLShkqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMPeomgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226497-opep-ainda-trabalha-em-acordo-de-petroleo-enquanto-ira-pede-excecoes.html" target="_blank"&gt;Opep ainda trabalha em acordo de petróleo enquanto Irã pede exceções&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Rania El Gamal e Ahmad Ghaddar e Olesya Astakhova VIENA (Reuters) - O ministro da Energia da Arábia Saudita disse não estar confiante de que a Opep conseguirá um acordo nesta sexta-feira para cortar a produção de petróleo, com fontes afirmando que o líder do cartel ainda precisa concordar com exceções para o Irã, atingido por sanções. A Organização dos Países Exportadores de Petróleo retomou as discussões em Viena nesta sexta-feira, antes de uma reunião no final do dia com produtores não integrantes do grupo, liderados pela Rússia. Na quinta-feira, a Opep concordou provisoriamente com u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>EUA x Huawei: país quer que executiva presa seja acusada de fraude - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/tecnologia/noticias/reuters/2018/12/08/eua-x-huawei-pais-quer-que-executiva-presa-seja-acusada-de-fraude.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjJHvclVXUpVyrJdle1Ot0qGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/tecnologia/noticias/reuters/2018/12/08/eua-x-huawei-pais-quer-que-executiva-presa-seja-acusada-de-fraude.htm" target="_blank"&gt;EUA x Huawei: país quer que executiva presa seja acusada de fraude&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Promotores dos Estados Unidos querem que uma das principais executivas da companhia chinesa Huawei enfrente acusações de fraude relacionadas à violação de sanções contra o Irã, segundo informações de uma audiência realizada em um tribunal canadense nesta sexta-feira (7). A vice-presidente financeira da Huawei, Meng Wanzhou, de 46 anos, que também é filha do fundador da companhia, foi presa em 1º de dezembro a pedido dos Estados Unidos. Meng enfrenta acusações de fraude nos EUA por supostamente acobertar a relação da Huawei com a Skycom, sediada em Hong Kong, segundo evidências lidas no trib...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Beyoncé fará show no casamento de filha do homem mais rico da Índia - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKBN1O61N9-OBREN</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCip1sWFoNj2DoWDiQDcVAqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw6q_qAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:30:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKBN1O61N9-OBREN" target="_blank"&gt;Beyoncé fará show no casamento de filha do homem mais rico da Índia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Rahul Singh (Reuters) - A cantora norte-americana Beyoncé se apresentará no casamento da filha do homem mais rico da Índia, Mukesh Ambani, junto com estrelas de Bollywood, e os convidados viajaram em 100 voos fretados em exuberantes celebrações de casamento. Isha Ambani, de 27 anos, se casará com Anand Piramal, 33, na capital financeira de Mumbai, na terça-feira, mas as festividades começam neste fim de semana na cidade de Udaipur, com três dias de música, dança e rituais prenunciais. Os convidados do casamento têm acesso a um aplicativo que mapeia as atividades, que incluem um show pri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Trump nomeia William Barr como procurador-geral - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral,e882a826959686c8f2c0fed66aea0c72s4u94gza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-hECyeaKjjPD5_Q9U3z-cqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:09:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral,e882a826959686c8f2c0fed66aea0c72s4u94gza.html" target="_blank"&gt;Trump nomeia William Barr como procurador-geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump concede entrevista coletiva na Casa BrancaEPA / Ansa - Brasil O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou nesta sexta-feira (7) o advogado William Barr como novo procurador-geral, posto que também exerce a função de secretário de Justiça. Barr, que já ocupou o cargo entre 1991 e 1993, no mandato de George H. W. Bush (1924-2018), substituirá Jeff Sessions, demitido por Trump em novembro passado, um dia após a derrota republicana nas eleições legislativas de meio de mandato. "Bill Barr é um dos mais respeitados juristas do país, um advogado altamente respeitado e um hom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump confirma indicação de Heather Nauert para embaixadora da ONU - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-anuncia-indicacao-de-heather-nauert-como-embaixadora-dos-eua-na-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEt2mU460SdtBWimYM9yRx0qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:34:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-anuncia-indicacao-de-heather-nauert-como-embaixadora-dos-eua-na-onu/" target="_blank"&gt;Trump confirma indicação de Heather Nauert para embaixadora da ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington – O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump,, anunciou nesta sexta-feira, 7, a nomeação de Heather Nauert, ex-jornalista da Fox News, como embaixadora americana na ONU, em substituição a Nikki Haley. Nomeada no ano passado como porta-voz do Departamento de Estado sem nenhuma experiência política, Heather é uma mulher “muito talentosa” e “muito inteligente”, declarou Trump na Casa Branca. “Acredito que será respeitada por todos”, afirmou. Formada em Jornalismo na Universidade de Columbia, Heather Nauert, de 48 anos, fez sua carreira na televisão na emissora ABC e, especialment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Agronegócio pressionará Bolsonaro a manter Acordo de Paris - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/agronegocio-pressionara-bolsonaro-a-manter-acordo-de-paris/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSxmd8R5plr2CMpMhadjYwqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:01:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/agronegocio-pressionara-bolsonaro-a-manter-acordo-de-paris/" target="_blank"&gt;Agronegócio pressionará Bolsonaro a manter Acordo de Paris&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A possibilidade de o Brasil deixar o Acordo de Paris reuniu 300 participantes da COP-24 do Clima em um evento organizado por brasileiros, paralelo às negociações que buscam regulamentar o acordo. Sob clima de constrangimento e incerteza, pesquisadores e representantes de ONGs responderam a questões do público internacional e apostaram que o novo governo poderá rever o anúncio de deixar Paris. O conselho de diplomatas experientes do Ministério das Relações Exteriores e a forte influência do agronegócio exportador poderiam mudar a decisão do presidente eleito, diz o secretário-executivo do Ob...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>Ex-chefe de campanha de Trump mentiu sobre contato com governo, afirma procurador - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/ex-chefe-de-campanha-de-trump-mentiu-sobre-contato-com-governo-afirma-procurador.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFpV0IKbAk8zAQ_r-ZIknwqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/ex-chefe-de-campanha-de-trump-mentiu-sobre-contato-com-governo-afirma-procurador.shtml" target="_blank"&gt;Ex-chefe de campanha de Trump mentiu sobre contato com governo, afirma procurador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paul Manafort, ex-chefe da campanha eleitoral do presidente Donald Trump, mentiu sobre seus contatos com a administração do republicano e outros assuntos, entre eles sua interação com um funcionário que teria laços com o serviço de inteligência russo. As acusações foram feitas pelo procurador especial Robert Mueller em documento protocolado nesta sexta-feira (7) em um tribunal em Washington. No mês passado, ele disse que Manafort mentiu e, com isso, quebrou um acordo firmado com o órgão."Em suas entrevistas com o escritório da Procuradoria Especial e com o FBI [polícia federal americana], M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>A linguagem dos generais de Jair Bolsonaro - Jornal da Cidade Online</title><link>https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12474/a-linguagem-dos-generais-de-jair-bolsonaro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-t1SXw_SJRPMSV6E1Y58YqGQgEKhAIACoHCAowj6mGCzDljIQDMOylmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12474/a-linguagem-dos-generais-de-jair-bolsonaro" target="_blank"&gt;A linguagem dos generais de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal da Cidade Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Para se fazer uma análise isenta e equilibrada do que vem por aí faz-se necessário entender a linguagem dos generais que integram o grupo de confiança do presidente eleito, Jair Bolsonaro. A princípio, não teremos um governo militar: tudo vai depender da classe politica, cujos líderes –p elo menos os mais importantes -, ou estão presos ou respondem a processos por corrupção, lavagem de dinheiro e formação de quadrilha. Se a classe política (leia-se o Congresso), tentar inviabilizar o novo governo, ninguém poderá garantir o que virá. Daí não ser sem razão a aproximação do presidente eleito c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.jornaldacidadeonline.com.br">Jornal da Cidade Online</source></item><item><title>Trump confirma indicações para Justiça e embaixador na ONU - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/trump-confirma-indicacoes-para-justica-e-embaixador-na-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8rMuvCTYD1lTwWeAyp4xwqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/trump-confirma-indicacoes-para-justica-e-embaixador-na-onu/" target="_blank"&gt;Trump confirma indicações para Justiça e embaixador na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou nesta sexta-feira, 7, suas indicações para o Departamento de Justiça e para o cargo de embaixador na Organização das Nações Unidas (ONU). O republicano escolheu o veterano William P. Barr para a pasta desocupada em novembro por Jeff Sessions e a jornalista Heather Nauert para o posto diplomático nas Nações Unidas. Barr foi ministro da Justiça entre 1991 e 1993, durante o governo de George H. W. Bush. O advogado de 68 anos é considerado pela imprensa americana um profissional muito respeitado entre no círculo republicano. “Era a minha ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Trump diz que nomeará porta-voz do Departamento de Estado como embaixadora dos EUA na ONU - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-diz-que-nomeara-porta-voz-do-departamento-de-estado-como-embaixadora-dos-eua-na-onu,69e7209f7c522c29c09e88427c6c936f1u8syjrn.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCwdcA7TCbJHYZ_Alboyj0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:01:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-diz-que-nomeara-porta-voz-do-departamento-de-estado-como-embaixadora-dos-eua-na-onu,69e7209f7c522c29c09e88427c6c936f1u8syjrn.html" target="_blank"&gt;Trump diz que nomeará porta-voz do Departamento de Estado como embaixadora dos EUA na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Porta-voz do Departamento de Estado dos EUA, Heather Nauert 18/10/2018 Brendan Smialowski/Pool via ReutersReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta sexta-feira que nomeará a porta-voz do Departamento de Estado Heather Nauert como próxima embaixadora dos EUA na ONU, escolhendo uma ex-âncora de TV com pouca experiência política para liderar a diplomacia norte-americana na ONU. Nauert, cuja nomeação precisa ser confirmada pelo Senado dos EUA, é ex-correspondente do canal de notícias Fox News. O presidente norte-americano anunciou ainda que escolheu o ex-secretário de J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Comunicado do Business Wire :BCW Group - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011153/comunicado-do-business-wire-bcw-group.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDPLdn9YHSuS1ltM_Ap6UHwqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011153/comunicado-do-business-wire-bcw-group.shtml" target="_blank"&gt;Comunicado do Business Wire :BCW Group&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O primeiro-ministro indiano, Narendra Modi, é o líder mundial mais seguido no Instagram, com 14,8 milhões de seguidores. Ele é seguido pelo presidente indonésio Joko Widodo, com 12,2 milhões de seguidores, que mais do que duplicou seus seguidores nos últimos 12 meses, segundo o estudo recém-lançado Líderes Mundiais no Instagram 2018 pela agência de comunicação global BCW (Burson Cohn &amp; Wolfe). Com 10 milhões de seguidores, o presidente dos EUA, Donald Trump, está na terceira posição. O Papa Francisco está na quarta posição, com 5,7 milhões de seguidores, à frente da rainha Rania da Jordânia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>EUA querem que vice-presidente financeira da Huawei enfrente acusação por fraude - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/eua-querem-que-vice-presidente-financeira-da-huawei-enfrente-acusacao-por-fraude,73ce07b09b003e0b7cfa5d976d33188bmhmxp70b.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7yn2VqP9gENyIMieJO8J0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:16:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/eua-querem-que-vice-presidente-financeira-da-huawei-enfrente-acusacao-por-fraude,73ce07b09b003e0b7cfa5d976d33188bmhmxp70b.html" target="_blank"&gt;EUA querem que vice-presidente financeira da Huawei enfrente acusação por fraude&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sede da Huawei in Auckland, na Nova Zelândia 30/10/2018 REUTERS/Phil NobleReuters Promotores dos Estados Unidos querem que uma das principais executivas da companhia chinesa Huawei enfrente acusações de fraude relacionadas violação de sanções contra o Irã, segundo informações de uma audiência realizada em um tribunal canadense nesta sexta-feira. A vice-presidente financeira da Huawei, Meng Wanzhou, de 46 anos, que também é filha do fundador da companhia, foi presa em 1º de dezembro a pedido dos Estados Unidos. Meng enfrenta acusações de fraude nos EUA por supostamente acobertar a relação da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump deve escolher comandante do Exército Milley como próximo chefe do Estado-Maior - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-deve-escolher-comandante-do-exercito-milley-como-proximo-chefe-do-estado-maior,19797d6e92132179350d3ff00a0d8a9eafdovzq0.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmYQMHwCmEa-HI9_OaETW4qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:28:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-deve-escolher-comandante-do-exercito-milley-como-proximo-chefe-do-estado-maior,19797d6e92132179350d3ff00a0d8a9eafdovzq0.html" target="_blank"&gt;Trump deve escolher comandante do Exército Milley como próximo chefe do Estado-Maior&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Milley em reunião em Pequim 16/8/2016 REUTERS/Mark Schiefelbein/DivulgaçãoReuters O presidente Donald Trump, deve escolher o comandante do Exército, Mark Milley, como o próximo chefe do Estado Maior Conjunto, disseram autoridades dos EUA à Reuters nesta sexta-feira, em uma decisão que parece acontecer meses antes do esperado. Trump havia sugerido mais cedo nesta sexta-feira que anunciaria uma nova liderança militar no sábado ao comparecer à partida de Futebol Americano entre Exército e Marinha. Milley deve suceder o General dos Fuzileiros Navais Joseph Dunford, que continuaria normalmente n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump planeja diminuir proteção de ave americana para avançar petróleo - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/ambiente/2018/12/trump-planeja-diminuir-protecao-de-ave-americana-para-avancar-petroleo.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeTjiY6ltrzDwJ45K0Fq4EqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMJapnAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/ambiente/2018/12/trump-planeja-diminuir-protecao-de-ave-americana-para-avancar-petroleo.shtml" target="_blank"&gt;Trump planeja diminuir proteção de ave americana para avançar petróleo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A administração Trump, nesta quinta (6), afirmou que planeja abrir nove milhões de acres para perfurações de petróleo. As regiões coincidem com o habitat da ave tetraz-cauda-de-faisão, que perderia proteção. O animal, há tempos, é considerado pela indústria como um obstáculo a alguns dos territórios mais ricos em depósitos no oeste dos EUA. De uma só vez, a ação pode abrir mais territórios para perfurações do que qualquer outra atitude que a administração tomou até o momento, segundo especialistas. Aves tetraz-cauda-de-faisão O anúncio gerou críticas por parte de ambientalistas e apoio por ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Ausência dos EUA e de outros peso-pesados ameaça Pacto de Migração - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/brasil/ausencia-dos-eua-e-de-outros-peso-pesados-ameaca-pacto-de-migracao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtwPT66JnkA8ovHtNqAfsIqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/brasil/ausencia-dos-eua-e-de-outros-peso-pesados-ameaca-pacto-de-migracao/" target="_blank"&gt;Ausência dos EUA e de outros peso-pesados ameaça Pacto de Migração&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A assinatura do Pacto Global sobre Migração durante a conferência de Marrakech, nos dias 10 e 11, está ameaçada pela ausência de pesos pesados da comunidade internacional. Estados Unidos, Itália, Austrália, Israel e vários países da Europa Central anunciaram que não enviarão suas delegações ao Marrocos, alegando o temor de que o pacto represente perda de soberania e a falta de distinção entre imigração legal e ilegal no rascunho do compromisso final. Mesmo com as ausências, a reunião terá presença confirmada de dois terços dos países-membros da Organização das Nações Unidas (ONU). Seu docu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>A política externa brasileira deve buscar um maior alinhamento com os EUA? NÃO - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2018/12/a-politica-externa-brasileira-deve-buscar-um-maior-alinhamento-com-os-eua-nao.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUyGDJceJ-Jl71E5FNJUasqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKapnAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2018/12/a-politica-externa-brasileira-deve-buscar-um-maior-alinhamento-com-os-eua-nao.shtml" target="_blank"&gt;A política externa brasileira deve buscar um maior alinhamento com os EUA? NÃO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ao longo dos últimos 30 anos após a queda da ditadura --excetuados os dois ou três últimos--, o Brasil se foi firmando como uma potência independente, com papel aglutinador na América Latina e no mundo em desenvolvimento, em particular em relação à África e com peso nas relações internacionais, inclusive junto às grandes potências. Com a democratização, a estabilização financeira e a eleição de um líder oriundo das camadas mais pobres da população, profundamente engajado com a diminuição da desigualdade social, foram sendo sucessivamente criadas as condições objetivas e subjetivas para o ex...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Após recorde, vale investir na Bolsa? Veja o que esperar e ações indicadas - UOL</title><link>https://economia.uol.com.br/financas-pessoais/noticias/redacao/2018/12/07/rali-de-fim-de-ano-bolsa-de-valores-bovespa-b3.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB2VzSodVpSXjg1x3aIo-AgqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.uol.com.br/financas-pessoais/noticias/redacao/2018/12/07/rali-de-fim-de-ano-bolsa-de-valores-bovespa-b3.htm" target="_blank"&gt;Após recorde, vale investir na Bolsa? Veja o que esperar e ações indicadas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ainda vai ter rali de Natal na Bolsa de Valores? E no ano que vem? O mercado continuará com esse pique todo? Essas são algumas das perguntas que os investidores de ações têm feito nos últimos dias. A incerteza ganhou força depois que o Ibovespa, principal índice da Bolsa brasileira, entrou em uma trajetória de baixa nos últimos dias, após acumular ganhos de 10,2% em outubro e 2,4% em novembro e atingir nível recorde de 89.820 pontos na segunda-feira (3). O que esperar para as próximas semanas? Leia também: - Quer investir? Site reúne avaliações de clientes sobre bancos e corretoras - Só que...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Opep fecha acordo para reduzir produção de petróleo em 1,2 milhão de barris ao dia - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/opep-fecha-acordo-para-reduzir-producao-de-petroleo-em-12-milhao-de-barris-ao-dia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWO0uNonlgsorDUYYbQnV0qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOGUnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/opep-fecha-acordo-para-reduzir-producao-de-petroleo-em-12-milhao-de-barris-ao-dia.shtml" target="_blank"&gt;Opep fecha acordo para reduzir produção de petróleo em 1,2 milhão de barris ao dia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Opep (Organização dos Países Exportadores de Petróleo) e seus aliados produtores de petróleo chegaram a acordo para reduzir a produção em 1,2 milhão de barris ao dia, desafiando os apelos de Donald Trump para que mantivessem a produção elevada e causando alta de 5% nos preços do petróleo cru. O acordo foi fechado no secretariado da Opep em Viena, na sexta-feira (7), depois de dois dias de negociações conflituosas. A Arábia Saudita, maior produtora de petróleo da Opep e para todos os efeitos líder da organização, pressionou o maior número possível de integrantes para que aderissem ao corte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Trump diz que conversas com a China estão indo "muito bem" - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/trump-diz-que-conversas-com-a-china-estao-indo-muito-bem,8fc4128c4060136f1834a5b9e9ed76f3pmpnwlzp.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGdqvHEg65End4xJxB4C04qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:40:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/trump-diz-que-conversas-com-a-china-estao-indo-muito-bem,8fc4128c4060136f1834a5b9e9ed76f3pmpnwlzp.html" target="_blank"&gt;Trump diz que conversas com a China estão indo "muito bem"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump, em evento em Buenos Aires 1/12/2018 REUTERS/Luisa Gonzalez Reuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, mostrou-se otimista nesta sexta-feira em um tuíte sobre as negociações de questões comerciais com a China, mas não ofereceu mais detalhes, em meio a preocupações de grandes empresas com a prisão de uma importante executiva da chinesa Huawei [HWT.UL], e a repercussão do caso nas relações entre Washington e Pequim. "As conversas com a China estão indo muito bem", escreveu Trump.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Prédio da CNN em Nova York evacuado após falsa ameaça de bomba - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/predio-da-cnn-em-nova-york-evacuado-apos-falsa-ameaca-de-bomba.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-tCVUX4Q58zGM10aNy7y0qGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/predio-da-cnn-em-nova-york-evacuado-apos-falsa-ameaca-de-bomba.htm" target="_blank"&gt;Prédio da CNN em Nova York evacuado após falsa ameaça de bomba&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nova York, 7 dez 2018 (AFP) - O prédio da CNN em Nova York foi evacuado na quinta-feira à noite após uma ameaça de bomba, mas nenhum explosivo foi encontrado e a polícia liberou a área, informou a emissora. O incidente durou 90 minutos e recordou o que aconteceu em outubro, depois que um dispositivo explosivo foi encontrado na sede da CNN em Nova York. O alarme de incêndio tocou na redação pouco antes das 22H30 locais e a CNN começou a exibir programas gravados. Uma hora mais tarde, a CNN passou a transmitir por Skype. "As pessoas estão perguntando por quê estão me vendo no Skype, por quê t...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump nomeia procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/internacional/trump-nomeia-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOaZxPrL6s-L1T62-e_nve0qGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:08:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/internacional/trump-nomeia-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu/" target="_blank"&gt;Trump nomeia procurador-geral e embaixadora dos EUA na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente Donald Trump anunciou nesta 6ª feira (7.dez.2018) os 2 nomes indicados para ocupar os cargos de procurador-geral e representante dos EUA nas Nações Unidas. Tratam-se, respectivamente, do advogado William P. Barr e da jornalista e porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail As indicações dependem agora da aprovação do Senado. Procuradoria-geral Barr foi celebrado por Trump como “uma grande pessoa” e “1 dos mais importantes advogados do país”, cuja nomeação será “uma grande adição” à administração. ….and one of ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Procuradoria quer pena de prisão para ex-advogado de Trump - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133478/procuradoria-quer-pena-de-prisao-para-ex-advogado-de-trump</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_aMLbrbyTWxlc-KE5-bwYqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:02:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133478/procuradoria-quer-pena-de-prisao-para-ex-advogado-de-trump" target="_blank"&gt;Procuradoria quer pena de prisão para ex-advogado de Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A procuradoria de Nova Iorque, nos Estados Unidos, pede uma pena entre 51 e 63 meses de prisão para Michael Cohen, antigo advogado de Donald Trump, acusado de ter feito "deliberadamente" declarações "falsas". As alegadas declarações falsas relacionam-se com as negociações de uma potencial Torre Trump em Moscovo, na Rússia, que acabou por não se construir. Num documento, a procuradoria sublinha que é necessária "uma pena de prisão substancial" e que o seu pedido corresponde "à extensa e deliberada conduta geral de Cohen". Os procuradores disseram que embora Cohen tenha cooperado na investiga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Merkel defende legado em despedida como líder de partido - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/merkel-defende-legado-em-despedida-como-lider-de-partido.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPO2ndN-0nsD5UD5PJ2G1swqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/merkel-defende-legado-em-despedida-como-lider-de-partido.shtml" target="_blank"&gt;Merkel defende legado em despedida como líder de partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A chanceler alemã, Angela Merkel, fez nesta sexta-feira (7) uma defesa de seus 18 anos como chefe da União Democrata Cristã, que se reúne em Hamburgo para escolher um novo líder para sucedê-la. Ovacionada de pé por quase 10 minutos pelos delegados, muitos emocionados e segurando cartaz com os dizeres "obrigado, chefe", Merkel, 64, afirmou que a CDU venceu quatro eleições nacionais sob sua liderança ao se manter firme em seus princípios. Em 13 anos como chanceler, ela dominou a política europeia como uma figura que administrou a crise e buscou construir consensos. "Foi um grande prazer para ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Camareira que arrumava cama de Trump em seu clube de golfe afirma ser ilegal - UOL</title><link>http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/08/camareira-que-arrumava-cama-de-trump-em-seu-clube-de-golfe-afirma-ser-ilegal.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIinSd-vtYI2cbbZ2sHjs8gqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/08/camareira-que-arrumava-cama-de-trump-em-seu-clube-de-golfe-afirma-ser-ilegal.htm" target="_blank"&gt;Camareira que arrumava cama de Trump em seu clube de golfe afirma ser ilegal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durante os mais de cinco anos que trabalhou como camareira no Trump National Golf Club em Bedminster, Victorina Morales fez a cama de Trump, limpou seu banheiro e tirou o pó de seus troféus de golfe de cristal. Quando ele visitou o clube já como presidente, ela foi orientada a usar um broche no formato da bandeira americana adornado com um logo do Serviço Secreto. Devido ao trabalho “excepcional” feito por ela durante as visitas de Trump, Morales recebeu em julho um certificado com seu nome da Agência de Comunicações da Casa Branca. Uma conquista e tanto para uma camareira imigrante que viv...&lt;/p&gt;</description><source url="http://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Chefe de gabinete da Casa Branca renunciará nos próximos dias, diz CNN - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/chefe-de-gabinete-da-casa-branca-renunciara-nos-proximos-dias-diz-cnn/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwE7-fm2GlGlQuE1QUMvyoqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:16:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/chefe-de-gabinete-da-casa-branca-renunciara-nos-proximos-dias-diz-cnn/" target="_blank"&gt;Chefe de gabinete da Casa Branca renunciará nos próximos dias, diz CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington – John Kelly deve renunciar ao cargo de chefe de gabinete do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nos próximos dias, noticiou a rede CNN nesta sexta-feira, citando fontes não identificadas. Representantes da Casa Branca não responderam de imediato a um pedido de comentário sobre a reportagem. O relacionamento tempestuoso entre Trump e Kelly, general aposentado do Corpo de Fuzileiros Navais dos EUA de 68 anos, foi muito divulgado. Citando suas fontes, a CNN disse que a relação está pior do que nunca e que os dois não estão se falando, mas acrescentou que nenhuma decisão so...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Mudança de governo cria oportunidade para Brasil assumir nova posição no mundo, diz diretor da OMC - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/mudanca-de-governo-cria-oportunidade-para-brasil-assumir-nova-posicao-no-mundo-diz-diretor-da-omc.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9tBYZZhD0Ui9XWx27fdPoqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/mudanca-de-governo-cria-oportunidade-para-brasil-assumir-nova-posicao-no-mundo-diz-diretor-da-omc.shtml" target="_blank"&gt;Mudança de governo cria oportunidade para Brasil assumir nova posição no mundo, diz diretor da OMC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A mudança de governo criará uma oportunidade para que a posição do Brasil no mundo seja repensada, e alguns países já demonstram otimismo quanto à possibilidade de uma maior abertura do país para o comércio internacional. É o que afirma Roberto Azevêdo, diretor-geral da OMC (Organização Mundial do Comércio), que esteve em Washington nesta semana para se reunir com autoridades americanas e receber o prêmio de personalidade do ano do NFTC (National Foreign Trade Council). Em entrevista concedida à Folha por email durante a viagem, Azevêdo afirma que enxerga muitas oportunidades para o país, c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Trump já tem possível nome para cargo de embaixadora na ONU, dizem fontes - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-ja-tem-possivel-nome-para-cargo-de-embaixadora-na-onu-dizem-fontes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBLavxi5QKlEix3tSoDgmYqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:11:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-ja-tem-possivel-nome-para-cargo-de-embaixadora-na-onu-dizem-fontes/" target="_blank"&gt;Trump já tem possível nome para cargo de embaixadora na ONU, dizem fontes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington – O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, indicará a porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert, como embaixadora na Organização das Nações Unidas (ONU), disseram duas fontes da Casa Branca na quinta-feira, escolhendo uma pessoa sem experiência política para lidar com alguns dos temas mais espinhosos do mundo. O anúncio da decisão é esperado para esta sexta-feira, disseram os funcionários, pedindo anonimato. Heather, cuja nomeação exigiria a confirmação do Senado, é ex-correspondente e âncora do canal Fox News. Ela se tornou porta-voz do Departamento de Estado em ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Trump diz que promotores não encontraram evidências de conluio russo - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/08/trump-diz-que-promotores-nao-encontraram-evidencias-de-conluio-russo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7syWKrtNdwxQxFTZROcnYqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/08/trump-diz-que-promotores-nao-encontraram-evidencias-de-conluio-russo.htm" target="_blank"&gt;Trump diz que promotores não encontraram evidências de conluio russo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dec 8 (Reuters) - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesse sábado que promotores não encontraram evidências de conluio com a Rússia apesar de uma longa e custosa investigação sobre as alegações de interferência russa em sua campanha presidencial de 2016. Um dia após os promotores norte-americanos detalharem uma tentativa desconhecida de um russo de ajudar a campanha, Trump tuitou: "Depois de dois anos e milhões de páginas de documentos (e um custo de mais de 30 milhões de dólares), não há conluio!" A Rússia negou ter interferido nas eleições para ajudar Trump. (Por Gareth ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Trump nomeará porta-voz de Estado como embaixadora na ONU, diz imprensa - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeara-porta-voz-de-estado-como-embaixadora-na-onu-diz-imprensa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFw5fWnyMOyGcf1o9j-E77UqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:57:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeara-porta-voz-de-estado-como-embaixadora-na-onu-diz-imprensa/" target="_blank"&gt;Trump nomeará porta-voz de Estado como embaixadora na ONU, diz imprensa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington – O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeará a porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert, como nova embaixadora na ONU em substituição de Nikki Haley, que anunciou em outubro que deixará o posto, informaram na quinta-feira os veículos de imprensa americanos. Trump fará o anúncio nesta sexta, de acordo com fontes da “CNN” e “ABC” familiarizadas com a decisão. Heather Nauert, de 48 anos, chegou ao Departamento de Estado pelas mãos do ex-secretário Rex Tillerson, em abril de 2017 e, entre abril e outubro deste ano, também atuou como subsecretária de Assuntos Pú...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Trump chama ex-secretário de Estado de preguiçoso e "burro" - R7 Internacional</title><link>https://noticias.r7.com/internacional/trump-chama-ex-secretario-de-estado-de-preguicoso-e-burro-07122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQYipdI9k8R5rlrixbdoLAqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/internacional/trump-chama-ex-secretario-de-estado-de-preguicoso-e-burro-07122018" target="_blank"&gt;Trump chama ex-secretário de Estado de preguiçoso e "burro"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump demitiu Tillerson em março último Jim Young/Reuters/07-12-18 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, chamou nesta sexta-feira o ex-secretário de Estado Rex Tillerson de "burro como uma pedra" e "preguiçoso para caramba" um dia após o ex-diplomata afirmar publicamente que ele alertou o presidente contra fazer coisas que violariam a lei. "Mike Pompeo está fazendo um ótimo trabalho, eu estou muito orgulhoso dele. Seu antecessor, Rex Tillerson, não tinha a capacidade mental necessária. Ele era burro como uma pedra e eu não consegui me livrar dele mais rápido. Ele era preguiçoso par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>Apreensões de imigrantes na fronteira atingem maior patamar do governo Trump - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/apreensoes-de-imigrantes-na-fronteira-atingem-maior-patamar-do-governo-trump.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-AEuGmVvujWRgvtUXoX7cqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/apreensoes-de-imigrantes-na-fronteira-atingem-maior-patamar-do-governo-trump.shtml" target="_blank"&gt;Apreensões de imigrantes na fronteira atingem maior patamar do governo Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O número de apreensões de imigrantes na divisa sudoeste dos Estados Unidos com o México cresceu 78% em novembro em comparação com o mesmo mês do ano passado, atingindo o maior patamar desde que Donald Trump assumiu a presidência. Os agentes pela Patrulha da Fronteira dos Estados Unidos detiveram 51.856 pessoas no último mês, ante 29.085 há um ano. O número segue trajetória de crescimento desde julho. A tendência dos últimos meses foi de aumento no número de menores desacompanhados e de famílias que chegam aos postos. A quantidade de crianças e adolescentes apreendidos sem os pais cresceu 33...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Prisão de executiva ameaça trégua entre EUA e China - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/prisao-de-executiva-ameaca-tregua-entre-eua-e-china,ed0f933ba244b3fda634fa07552614b6h1vbhh3l.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGda0fKjKf627XGFPkf3KBcqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:48:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/prisao-de-executiva-ameaca-tregua-entre-eua-e-china,ed0f933ba244b3fda634fa07552614b6h1vbhh3l.html" target="_blank"&gt;Prisão de executiva ameaça trégua entre EUA e China&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW / Deutsche Welle Prisão de número 2 da empresa chinesa Huawei, Meng Wanzhou, e possibilidade de processo contra ela nos EUA chocou mercados. Detenção também fez subir o tom entre Ocidente e Pequim.A detenção da filha do fundador da Huawei e número 2 da empresa de telecomunicações chinesa, Meng Wanzhou, está endurecendo o tom entre o Ocidente e a China, justamente num momento de possível trégua comercial entre Washington e Pequim. Wanzhou foi presa no Canadá no dia em que o presidente americano, Donald Trump, anunciou uma trégua nas disputas que envolvem a elevação de tarifas alfandegária...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Mudanças no regime cubano são cosméticas, dizem analistas - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/mudancas-no-regime-cubano-sao-cosmeticas-dizem-analistas.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrQCeK_qtDalk7vlfrXc3AqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/mudancas-no-regime-cubano-sao-cosmeticas-dizem-analistas.shtml" target="_blank"&gt;Mudanças no regime cubano são cosméticas, dizem analistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os anúncios feitos nos últimos dias pelo regime cubano estão mais para "fake changes" (mudanças falsas) do que representam, de fato, uma guinada na condução econômica da ilha e um aceno a uma Cuba menos avessa ao capitalismo. Para analistas, o regime cubano tenta se reorganizar e atrair novos aliados em um cenário em que um de seus principais parceiros, a Venezuela, mergulha em uma crise humanitária e econômica. "São ?fake changes?. O governo cubano convenceu [o ex-presidente americano Barack] Obama de que estava fazendo mudanças reais, e eram cosméticas. O capitalismo não está voltando par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Falso alarme de bomba evacua sede da 'CNN' em Nova York - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/falso-alarme-de-bomba-evacua-sede-da-cnn-em-nova-york,a14251e138ab5ec267debcc47b58e33d14ub6bhk.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELwQJBSdyitkjGbe3ZO7GacqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:56:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/falso-alarme-de-bomba-evacua-sede-da-cnn-em-nova-york,a14251e138ab5ec267debcc47b58e33d14ub6bhk.html" target="_blank"&gt;Falso alarme de bomba evacua sede da 'CNN' em Nova York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Entrada do Time Warner Center, que abriga a sede da CNNEPA / Ansa - Brasil A sede da emissora "CNN", em Nova York, foi parcialmente evacuada na noite da última quinta-feira (6) devido a um falso alarme de bomba. Um telefonema anônimo havia denunciado a presença de explosivos no prédio, mas a polícia não encontrou nenhum objeto suspeito. A rede transmitiu apenas programas gravados durante cerca de uma hora. A ligação, segundo as autoridades, foi feita por um homem com sotaque sulista que dizia ter colocado cinco bombas no Time Warner Center, que abriga os estúdios da "CNN". Pouco antes, o pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Trump diz que Arizona receberá enorme onda de imigrantes - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-diz-que-arizona-recebera-enorme-onda-de-imigrantes,72929ad3000716f52ed0ec216cc98e11to1jnwoh.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPCAl_c2ZUQA3zw6ZUtiKsqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:34:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-diz-que-arizona-recebera-enorme-onda-de-imigrantes,72929ad3000716f52ed0ec216cc98e11to1jnwoh.html" target="_blank"&gt;Trump diz que Arizona receberá enorme onda de imigrantes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Imigrantes desembarcam de ônibus das autoridades migratórias dos EUA em Phoenix 29/05/2014 REUTERS/Samantha SaisReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse na quinta-feira, sem apresentar provas, que o Estado do Arizona "está se preparando para um aumento enorme" de imigrantes ao longo da fronteira que não tem cerca de proteção, reiterando seu apelo para que os democratas apoiem o financiamento do muro que propôs erguer na divisa. "O Arizona, juntamente com nossos militares e a patrulha de fronteira, está se preparando para um surto enorme em uma área sem muro. Não os deixa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Ex-chefe de campanha de Trump mentiu após fechar acordo judicial, diz promotoria - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011474/ex-chefe-de-campanha-de-trump-mentiu-apos-fechar-acordo-judicial-diz.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6eXG3-kaEJpEU2Kay60JYqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:58:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011474/ex-chefe-de-campanha-de-trump-mentiu-apos-fechar-acordo-judicial-diz.shtml" target="_blank"&gt;Ex-chefe de campanha de Trump mentiu após fechar acordo judicial, diz promotoria&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Documentos judiciais divulgados nesta sexta-feira apontam que Paul Manafort, ex-chefe da campanha presidencial de Donald Trump, testemunhou em duas ocasiões como parte de seu acordo com a Justiça. Promotores da equipe do promotor especial Robert Mueller acusaram Manafort de violar o acordo ao mentir aos investigadores. A promotoria diz que Manafort foi convocado a testemunhar em 26 de outubro e em 2 de novembro, sem entrar no mérito do que estaria sendo investigado. Ele fechou um acordo em setembro, mas promotores dizem que ele mentiu em 12 ocasiões diferentes, com "múltiplas mentiras disce...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Rússia buscou 'sinergia' com equipe de Trump no final de 2015 - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011475/russia-buscou-sinergia-com-equipe-de-trump-no-final-de-2015.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtQDMqn8v4jFm86UXFVQ8MqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:58:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011475/russia-buscou-sinergia-com-equipe-de-trump-no-final-de-2015.shtml" target="_blank"&gt;Rússia buscou 'sinergia' com equipe de Trump no final de 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um importante funcionário russo ofereceu à campanha de Donald Trump "sinergia a um nível de governo" em um contato em novembro de 2015, revela nesta sexta-feira o relatório do procurador especial Robert Mueller, que investiga a suposta interferência da Rússia na campanha presidencial dos EUA. O ex-advogado pessoal de Trump Michael "Cohen recebeu informação do contato e falou com um cidadão russo, que afirmou ser uma 'pessoa de confiança' da Federação Russa que ofereceu à campanha 'sinergia política' e 'sinergia a um nível de governo'", destaca o documento.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Trump recebeu oferta de cooperação política de Moscou em 2015 - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/08/interna_internacional,1011485/trump-recebeu-oferta-de-cooperacao-politica-de-moscou-em-2015.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsajAcDFx_gYe4lvHzqMRcqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:58:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/08/interna_internacional,1011485/trump-recebeu-oferta-de-cooperacao-politica-de-moscou-em-2015.shtml" target="_blank"&gt;Trump recebeu oferta de cooperação política de Moscou em 2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A campanha presidencial de Donald Trump recebeu uma oferta de cooperação "política" de Moscou em novembro de 2015, revelam documentos enviados pelo procurador especial Robert Mueller a um tribunal de Nova York. Um importante funcionário russo ofereceu à campanha de Trump "sinergia a um nível de governo" em um contato em novembro de 2015, segundo os documentos entregues por Mueller ao tribunal de Nova York que julga Michael Cohen, ex-advogado do atual presidente americano. "Cohen recebeu informação do contato e falou com um cidadão russo, que afirmou ser uma 'pessoa de confiança' da Federaçã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Ex-diretor do FBI James Comey presta depoimento no Congresso - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011479/ex-diretor-do-fbi-james-comey-presta-depoimento-no-congresso.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6vg5ucRqti0TxWlTGfm-4qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 02:58:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011479/ex-diretor-do-fbi-james-comey-presta-depoimento-no-congresso.shtml" target="_blank"&gt;Ex-diretor do FBI James Comey presta depoimento no Congresso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ex-diretor do FBI James Comey, demitido pelo presidente americano Donald Trump em 2017, testemunhou nesta sexta-feira (7) perante os legisladores do Congresso dos Estados Unidos, tendo como pano de fundo a investigação de um suposto conluio da campanha presidencial com a Rússia. Comey testemunhou em duas comissões da Câmara de Representantes, por mais de seis horas, e voltará a depor no dia 17 de dezembro. O ex-diretor do FBI foi interrogado pelos republicanos sobre a possível interferência da Rússia nas eleições presidenciais de 2016 e sobre a democrata Hillary Clinton, derrotada por Tru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Trump escolhe novo procurador-geral e ex-jornalista para embaixadora na ONU - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133447/trump-escolhe-novo-procurador-geral-e-ex-jornalista-para-embaixadora-na-onu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyKo5Ew76jR5_MftEBGYWMqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:02:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133447/trump-escolhe-novo-procurador-geral-e-ex-jornalista-para-embaixadora-na-onu" target="_blank"&gt;Trump escolhe novo procurador-geral e ex-jornalista para embaixadora na ONU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente dos Estados Unidos anunciou que William Barr vai ser o novo procurador-geral e ministro de Justiça e que a ex-jornalista Heather Nauert será embaixadora do país na ONU. O jurista William Barr, que já tinha sido procurador-geral no executivo de George H.W. Bush, esta semana falecido, é o novo procurador-geral dos EUA, na administração de Donald Trump. "Desde o início que estava no topo da minha lista", explicou Trump, para justificar a sua escolha para ocupar o lugar até agora de Jeff Sessions, que foi afastado pelo Presidente, no passado mês, que o criticou por tentar promover ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item></channel></rss>