<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>União Democrata-Cristã - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR2RuTmpnU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:10:46 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Annegret Kramp-Karrenbauer substitui Merkel na liderança da CDU - Impala</title><link>https://www.impala.pt/noticias/annegret-kramp-karrenbauer-substitui-merkel-na-lideranca-da-cdu/</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vd3d3LmltcGFsYS5wdC9ub3RpY2lhcy9hbm5lZ3JldC1rcmFtcC1rYXJyZW5iYXVlci1zdWJzdGl0dWktbWVya2VsLW5hLWxpZGVyYW5jYS1kYS1jZHUv0gEA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:50:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.impala.pt/noticias/annegret-kramp-karrenbauer-substitui-merkel-na-lideranca-da-cdu/" target="_blank"&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer substitui Merkel na liderança da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Impala&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A atual secretária-geral da União Democrata Cristã (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, aliada da chanceler alemã, Angela Merkel, foi eleita hoje nova líder ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.impala.pt">Impala</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/k0cCxJ-WqKvHjSfyDR2_PgILkJTLkE2bWdqXBp3PKSU9I5ezs5gWf9TY1vN9_Bb6MymIIrx-gMXcWj2pZkl_ayiR56wjEGJd6wjYglG-A4k=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Protegida de Merkel será nova líder de partido da chanceler alemã - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,protegida-de-merkel-sera-nova-lider-de-partido-da-chanceler-alema,70002637126</link><guid isPermaLink="false">CAIiECH_iLwZEqcnK8Z5aiwSPFcqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,protegida-de-merkel-sera-nova-lider-de-partido-da-chanceler-alema,70002637126" target="_blank"&gt;Protegida de Merkel será nova líder de partido da chanceler alemã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HAMBURGO, ALEMANHA - Após 18 anos de comando da União Democrata-Cristã (CDU), a chanceler da Alemanha, Angela Merkel, entregou ontem a liderança do partido conservador após uma votação histórica que elegeu Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, como sua substituta na chefia da legenda. A votação histórica foi um sinal de que os conservadores alemães optaram pela continuidade em vez da mudança, já que Annegret é aliada política de Merkel. A votação dos 1.001 delegados da CDU reunidos no congresso partidário em Hamburgo é o primeiro passo para a era pós-Merkel começar. Para muitos, foi um en...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Angela Merkel: a encenação da própria despedida em doses homeopáticas - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/blogs/fatima-lacerda/angela-merkel-a-encenacao-da-propria-despedida-em-doses-homeopaticas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvx_JTYTQij5wo612OPrOgqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/blogs/fatima-lacerda/angela-merkel-a-encenacao-da-propria-despedida-em-doses-homeopaticas/" target="_blank"&gt;Angela Merkel: a encenação da própria despedida em doses homeopáticas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;©DPA É muito raro ver políticos arquitetarem suas saídas de forma tao meticulosa e matemática como a chanceler alemã. Normalmente, tomados pela vaidade incontida e pela sedução que o poder exerce, políticos ficam até o último dia, até serem varridos do cargo; seja por seus superiores ou pela mídia como quarto poder no Estado, como acontece na Alemanha. Com Angela Merkel foi diferente. Pela sua biografia, tinha que ser diferente. Ela mesma, mesmo que não sem motivos o suficiente para deixar o cargo, fez questão de arquitetar sua saída como uma meticulosa coreografia. Se isso realmente irá a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Aliada de Merkel será sua sucessora como líder da CDU - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/aliada-de-merkel-sera-sua-sucessora-como-lider-da-cdu,86a4189f04cb50c37462455a7fe1be9fbcdr4x3l.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMr8W4lLoZ-oNocmlanvrwqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:00:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/aliada-de-merkel-sera-sua-sucessora-como-lider-da-cdu,86a4189f04cb50c37462455a7fe1be9fbcdr4x3l.html" target="_blank"&gt;Aliada de Merkel será sua sucessora como líder da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kramp-Karrenbauer e Merkel em congresso do partido em HamburgoDW / Deutsche Welle Após 18 anos na liderança do partido conservador União Democrata Cristã, chanceler federal alemã passa o bastão para Annegret Kramp-Karrenbauer. Mudança marca o princípio do fim da era Merkel.Annegret Kramp-Karrenbauer, uma aliada de longa data da chanceler federal alemã, Angela Merkel, foi escolhida nesta sexta-feira (07/12) para sucedê-la como líder de seu partido, a União Democrata Cristã (CDU). A mudança no comando da CDU marca o princípio do fim da era Merkel. Apesar de abrir mão da liderança da legenda, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Perfil: Annegret, uma aposta de renovação dentro da continuidade da era Merkel - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,perfil-annegret-uma-aposta-de-renovacao-dentro-da-continuidade-da-era-merkel,70002637302</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOc1FZIXjss7Djl4xBkAav8qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,perfil-annegret-uma-aposta-de-renovacao-dentro-da-continuidade-da-era-merkel,70002637302" target="_blank"&gt;Perfil: Annegret, uma aposta de renovação dentro da continuidade da era Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BERLIM - Annegret Kramp-Karrenbauer, sucessora de Angela Merkel à frente da União Democrata-Cristã (CDU), chega ao cargo para defender o que ela chama de três raízes do partido - o conservador, o social-cristão e o liberal - sem abandnar o centro. Sua eleição é uma aposta na renovação dentro da continuidade. Enquanto seus rivais na disputa pela presidência do partido, Jens Spahn e Friedrich Merz, eram vistos como críticos ativos de Merkel, Annegret é considerada a sucessora que a chanceler gostaria de ter. Quando AKK, como é conhecida por suas iniciais, se transformou na secretária-geral da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Protegida de Merkel a sucede como líder do partido CDU - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/protegida-de-merkel-a-sucede-como-lider-do-partido-cdu,14dc963839585ff18686c16a170fb767t5t0y922.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtINB37nbyWZXHwE3qijAQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/protegida-de-merkel-a-sucede-como-lider-do-partido-cdu,14dc963839585ff18686c16a170fb767t5t0y922.html" target="_blank"&gt;Protegida de Merkel a sucede como líder do partido CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer e Angela Merkel 7/12/2018 REUTERS/Fabian Bimmer Reuters A União Democrata-Cristã (CDU) da Alemanha elegeu Annegret Kramp-Karrenbauer nesta sexta-feira como sucessora de Angela Merkel na liderança do partido, uma decisão que a coloca na linha de frente para substituir a líder mais influente da Europa como chanceler. Annegret, de 56 anos, é protegida de Merkel e foi a candidata da continuidade favorecida pela elite do partido. Ela conquistou a liderança com 517 dos 999 votos depositados pelos delegados. Seu rival, Friedrich Merz, obteve 482 votos em um segundo turno...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Alemanha: Annegret Kramp-Karrenbauer é apelidada de "mini Merkel" da CDU - DW África</title><link>https://www.dw.com/pt-002/alemanha-annegret-kramp-karrenbauer-%C3%A9-apelidada-de-mini-merkel-da-cdu/a-46633119</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4q7wlNQzAmqcm8o3tVz38qGQgEKhAIACoHCAowkPmhCTCksJcCMP_-9gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-002/alemanha-annegret-kramp-karrenbauer-%C3%A9-apelidada-de-mini-merkel-da-cdu/a-46633119" target="_blank"&gt;Alemanha: Annegret Kramp-Karrenbauer é apelidada de "mini Merkel" da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW África&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foi com as seguintes palavras que a nova mulher forte da União Democrata Cristã (CDU), o partido que integra o Governo de coligação na Alemanha, se dirigiu aos seus correlegionários depois do anúncio da vitória: "Caro Presidente, cara Angela Merkel, caro Friedrich Merz, caro Jens Spahn, caros delegados e convidados, eu aceito a eleição e agradeço pela confiança e pelo cargo, especialmente ao Jens Spahn e Friedrich Merz pela justa corrida em que participamos." Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 anos de idade, obteve 517 dos votos, contra 482 de Friedrich Merz. A eleição foi renhida, o que obr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW África</source></item><item><title>Quem é a política alemã eleita para suceder Angela Merkel - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/quem-e-a-politica-alema-eleita-para-suceder-angela-merkel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAXgxqTIfT1t88uZCzElLAqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:01:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/quem-e-a-politica-alema-eleita-para-suceder-angela-merkel/" target="_blank"&gt;Quem é a política alemã eleita para suceder Angela Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo – A União Democrata-Cristã (CDU) elegeu nesta sexta-feira sua secretária-geral, a centrista Annegret Kramp-Karrenbauer, para suceder a chanceler da Alemanha, Angela Merkel, após 18 anos na chefia do partido. AKK, como é conhecida na Alemanha, venceu a disputa no congresso da CDU, realizado em Hamburgo, pela estreita margem de 517 votos (51,8%) a 482 (48,2%) contra o candidato da ala direitista, Friedrich Merz. Sua vitória aconteceu no segundo turno e após a eliminação no turno anterior do ministro da Saúde, Jens Spahn. Kramp-Karrenbauer, de 55 anos, é muito próxima a Merkel, sendo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Opinião: Merkel se mantêm à frente da Alemanha - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-merkel-se-mant%C3%A9m-%C3%A0-frente-da-alemanha/a-46639105</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOxmcbgTcOhQzwzWiYQbpEqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-merkel-se-mant%C3%A9m-%C3%A0-frente-da-alemanha/a-46639105" target="_blank"&gt;Opinião: Merkel se mantêm à frente da Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Normalmente a opinião pública mundial pouco ou nada se interessa pela eleição do líder de um partido alemão. Desta vez foi diferente: nos últimos dias, grandes veículos como o New York Times deram mais destaque ao congresso da União Democrata Cristã (CDU) do que aos funerais do ex-presidente George H.W. Bush. Emissoras internacionais de TV entraram no modo breaking news quando ficou claro quem lideraria a legenda no futuro. O motivo de toda essa atenção tem um nome: Angela Merkel. Para muitos, a chefe de governo alemã é a figura política mais importante no cenário mundial. Num mundo em que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Partido alemão CDU elege Kramp-Karrenbauer como nova líder - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/partido-alemao-cdu-elege-kramp-karrenbauer-como-nova-lider,93a141ffd7a197d9a42b96ac3d7639939qcgcell.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmMAwZLaIH3aktVRrAa-yIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:28:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/partido-alemao-cdu-elege-kramp-karrenbauer-como-nova-lider,93a141ffd7a197d9a42b96ac3d7639939qcgcell.html" target="_blank"&gt;Partido alemão CDU elege Kramp-Karrenbauer como nova líder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer e Angela Merkel em congresso da CDU em Hamburgo 07/12/2018 REUTERS/Fabian BimmerReuters Os democratas cristãos da Alemanha elegeram nesta sexta-feira Annegret Kramp-Karrenbauer para substituir Angela Merkel como líder do partido, uma decisão que a coloca como favorita para suceder a líder mais influente da Europa como chanceler. Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, é aliada de Merkel e era a candidata da continuidade apoiada pela elite do partido. Ela conquistou a liderança com 517 votos de 999 delegados. Seu rival, Friedrich Merz, conquistou 482 votos em um segundo tur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Conservadores alemães escolhem aliada de Merkel para chefiar partido - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/internacional/ultimas-noticias/2018/12/07/conservadores-alemaes-escolhem-partidaria-de-merkel-para-chefiar-partido.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJIzD8qNgWsvni1xRXDKGQEqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/internacional/ultimas-noticias/2018/12/07/conservadores-alemaes-escolhem-partidaria-de-merkel-para-chefiar-partido.htm" target="_blank"&gt;Conservadores alemães escolhem aliada de Merkel para chefiar partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os democratas cristãos da Alemanha elegeram nesta sexta-feira (7) Annegret Kramp-Karrenbauer para substituir Angela Merkel como líder do partido, uma decisão que a coloca como favorita para suceder a líder mais influente da Europa como chanceler. Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, é aliada de Merkel e era a candidata da continuidade apoiada pela elite do partido. Ela conquistou a liderança com 517 votos de 999 delegados. Ex-premiê do Estado de Saarland, onde comandou uma coalizão de três frentes, Kramp-Karrenbauer tem uma reputação de angariar apoio ao redor do conservador União Democrata-Crist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Sprint final para a liderança da CDU - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/07/sprint-final-para-a-lideranca-da-cdu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmf8Ednb0AYxioUFdFfSXMqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:25:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/07/sprint-final-para-a-lideranca-da-cdu" target="_blank"&gt;Sprint final para a liderança da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ao fim do quarto mandato, a líder da União Democrata Cristã está de saída. Três candidatos alinham-se para o sprint final até à presidência do partido de centro-direita. A herança de Angela Merkel é pesada e todos têm em comum uma missão: descolar a intenção de voto na CDU para 2021, hoje, abaixo dos 30%. A atual secretária-geral do partido é considerada uma das favoritas. "Precisamos de nos livrar do que nos está a deixar para trás. E para muitos empreendedores neste país, o que nos abranda são os poucos profissionais qualificados, haver demasiada burocracia e custos muito elevados. Aqui, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>CDU escolhe sucessor de Merkel em “referendo” sobre política migratória - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/cdu-escolhe-sucessor-de-merkel-em-referendo-sobre-politica-migratoria/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrPlFzE_aJBFFljtmbC6kQqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:57:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/cdu-escolhe-sucessor-de-merkel-em-referendo-sobre-politica-migratoria/" target="_blank"&gt;CDU escolhe sucessor de Merkel em “referendo” sobre política migratória&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na tarde desta sexta-feira 1001 delegados da União Democrata Cristã (CDU) se reúnem em Hamburgo para escolher o sucessor de Angela Merkel, primeira-ministra alemã, como líder do partido. Merkel lidera o governo alemão há 13 anos, e seu partido, há 18. Em outubro, ela anunciou a intenção de não se recandidatar a um novo mandato após 2021. Há enorme pressão nos bastidores políticos do país para que ela antecipe sua saída — políticos em fim de mandato perdem poder de decisão e de articulação. Segundo a agência alemã DW, três candidatos são favoritos a suceder Merkel no CDU. A primeira é a secr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Sucessora de Merkel, Annete Kramp-Karrenbauer é eleita presidente da CDU - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/internacional/sucessora-de-merkel-annete-kramp-karrenbauer-e-eleita-presidente-da-cdu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPv9uLmjDpDA3F-n3Ty75eYqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:28:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/internacional/sucessora-de-merkel-annete-kramp-karrenbauer-e-eleita-presidente-da-cdu/" target="_blank"&gt;Sucessora de Merkel, Annete Kramp-Karrenbauer é eleita presidente da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A CDU (União Democrática Cristã, na tradução em português) elegeu nesta 6ª feira (7.dez.2018) a atual secretária-geral do partido, Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, para ser a presidente da sigla pelos próximos 4 anos. Kramp-Karrenbauer sucede a chanceler Angela Merkel, que já anunciou que não disputará a reeleição para o governo alemão em 2021, ao fim do atual mandato. As informações são da Reuters. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Favorita de Merkel, admirada pelo alto escalão da CDU e com forte apelo dentro do partido, Kramp-Karrenbauer venceu o deputado ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Conservadores alemães elegem protegida de Merkel para chefiar partido - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011397/conservadores-alemaes-elegem-protegida-de-merkel-para-chefiar-partido.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDr9E6H2CdBa858r4CG0SUqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:50:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011397/conservadores-alemaes-elegem-protegida-de-merkel-para-chefiar-partido.shtml" target="_blank"&gt;Conservadores alemães elegem protegida de Merkel para chefiar partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O partido conservador alemão CDU elegeu, nesta sexta-feira (7), uma protegida de Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, para chefiá-lo, após 18 anos de comando da chanceler. Segunda na hierarquia da União Democrata-Cristã, Annegret, de 56 anos, conquistou a presidência da formação com 51,7% dos votos. Ela venceu, assim, Friedrich Merz, um crítico de Merkel, que pregava uma guinada à direita do partido. Apesar da perda da presidência do partido, Angela Merkel espera continuar como chanceler até o término de seu atual e quarto mandato, em 2021. A vitória de Kramp-Karrenbauer (conhecida co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>"Foi uma honra", diz Merkel ao se despedir da liderança de partido - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/foi-uma-honra-diz-merkel-ao-se-despedir-da-lideranca-de-partido,c912e0f9896bdb90ee8c8e87d3212d1d5i5s9qql.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlA59stDuMGFDPM7RWCTLMqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:46:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/foi-uma-honra-diz-merkel-ao-se-despedir-da-lideranca-de-partido,c912e0f9896bdb90ee8c8e87d3212d1d5i5s9qql.html" target="_blank"&gt;"Foi uma honra", diz Merkel ao se despedir da liderança de partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chanceler alemã, Angela Merkel, em congresso da CDU em Hamburgo 07/12/2018 REUTERS/Kai PfaffenbachReuters A chanceler alemã, Angela Merkel, se despediu nesta sexta-feira do cargo de líder da União Democrata-Cristã (CDU) com um discurso emotivo, à medida que o partido conservador se reúne para escolher um sucessor que terá grandes chances de também substituí-la na liderança do país. Os principais candidatos são Annegret Kramp-Karrenbauer, aliada de Merkel e vista como a opção da continuidade, e Friedrich Merz, adversário da chanceler que tem questionado a garantia de asilo concedida pela cha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Merkel é ovacionada em último discurso como líder da CDU - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/merkel-e-ovacionada-em-ultimo-discurso-como-lider-da-cdu,560de1f09cd62768be6c8917b64fdd055b4cdpqi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKraW7Wz2MdLGWnmt3ahcsqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:53:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/merkel-e-ovacionada-em-ultimo-discurso-como-lider-da-cdu,560de1f09cd62768be6c8917b64fdd055b4cdpqi.html" target="_blank"&gt;Merkel é ovacionada em último discurso como líder da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel deixará a liderança da CDU, partido que ela comanda desde 2000EPA / Ansa - Brasil A chanceler da Alemanha, Angela Merkel, foi ovacionada nesta sexta-feira (7), em seu último discurso como líder do partido conservador União Democrata-Cristã (CDU), que realiza seu congresso em Hamburgo. Em seu pronunciamento, Merkel reconheceu que essa é uma ocasião especial e destacou que todos os presentes têm apenas um objetivo: "fazer da CDU um forte partido popular de centro e que seja capaz de garantir as respostas para o futuro de nosso país". "A CDU tem a tarefa de defender os valores da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Kramp-Karrenbauer é eleita para ser a 'nova Merkel' - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/kramp-karrenbauer-e-eleita-para-ser-a-nova-merkel,5825b592efe203cde32ad5823ab11b5dv5x3y7qu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYKFV38osqayAsZrW9vgFwqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:17:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/kramp-karrenbauer-e-eleita-para-ser-a-nova-merkel,5825b592efe203cde32ad5823ab11b5dv5x3y7qu.html" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer é eleita para ser a 'nova Merkel'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A secretária do partido conservador alemão União Democrata-Cristã (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, foi eleita nesta sexta-feira (7) como nova líder da legenda, substituindo a chanceler Angela Merkel.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>AKK, Mini Merkel ou Merkel 2.0: Quem é Annegret Kramp-Karrenbauer? - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133433/akk-mini-merkel-ou-merkel-20-quem-e-annegret-kramp-karrenbauer</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPt74ipA9YZjtNbMdB6G-IqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:22:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133433/akk-mini-merkel-ou-merkel-20-quem-e-annegret-kramp-karrenbauer" target="_blank"&gt;AKK, Mini Merkel ou Merkel 2.0: Quem é Annegret Kramp-Karrenbauer?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer foi eleita esta sexta-feira líder da União Democrata Cristã da Alemanha, conhecida pela sigla alemã CDU, substituindo Angela Merkel. Como tal é muito possível que venha a ser a futura chanceler da Alemanha, uma posição de grande destaque na cena internacional. Mas quem é a mulher a quem alguns se referem pelas iniciais AKK e outros apelidam de “mini Merkel”? Com 56 anos, a sua experiência anterior inclui ter sido primeira-ministra regional de Saarland, onde ganhou a reputação de hábil construtora de coligações. Em termos de opiniões políticas é próxima de Merkel e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Protegida de Merkel é eleita líder de partido na Alemanha - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/protegida-de-merkel-e-eleita-lider-de-partido-na-alemanha.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKG10N-Ddc_tdiQTZ-1z9d4qGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/protegida-de-merkel-e-eleita-lider-de-partido-na-alemanha.shtml" target="_blank"&gt;Protegida de Merkel é eleita líder de partido na Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A secretária-geral da União Democrata Cristã, Annegret Kramp-Karrenbauer, 56, foi escolhida nesta sexta-feira (7) pelos delegados reunidos em Hamburgo como a sucessora de Angela Merkel na chefia do partido. Conhecida como AKK e também chamada de "Merkel bis" ou "mini Merkel", Kramp-Karrenbauer representa a continuidade da linha moderada adotada por Merkel em 18 anos na liderança do partido e 13 anos como chanceler e faz aumentarem as chances de que ela consiga terminar o mandato, em 2021. Seu principal concorrente era o advogado do mundo corporativo e milionário Friedrich Merz, 63, que prop...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Angela Merkel já tem sucessora - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133416/angela-merkel-ja-tem-sucessora</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPP2rXSDArPPd-qSnZDGRF0qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:22:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133416/angela-merkel-ja-tem-sucessora" target="_blank"&gt;Angela Merkel já tem sucessora&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer. O mundo pode precisar de algum tempo para memorizar o nome, mas é assim que se chama a nova líder da CDU, o principal partido da Alemanha. Kramp-Karrenbauer, que é conhecida informalmente por AKK, sucede a Angela Merkel, que liderou o partido durante 18 anos. Dos vários candidatos ao cargo, era considerada dos mais próximos de Merkel. A atual chanceler abandonou a liderança do seu partido com um discurso emocionado e recebeu uma ovação de 10 minutos dos participantes do congresso dos cristãos-democratas. "Tem sido um grande prazer para mim, uma honra", disse, esf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Karrenbauer sucede a Merkel na CDU - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/07/a-conservadora-alema-annegret-kramp-karrenbauer-sucede-a-angela-merkel-na-lideranca-da-cdu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGgbB1XHlJQmFaZggvlmooqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/07/a-conservadora-alema-annegret-kramp-karrenbauer-sucede-a-angela-merkel-na-lideranca-da-cdu" target="_blank"&gt;Karrenbauer sucede a Merkel na CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A conservadora alemã Annegret Kramp Karrenbauer sucede a Angela Merkel na liderança da CDU. A candidata, apoiada pela chanceler alemã, tinha já ganho a primeira volta da votação e venceu a ronda final, derrotando o antigo rival de Merkel, Friedrich Merz da ala mais à direita do partido. Karrenbauer tinha vencido a primeira votação com 450 votos contra 392 de Merz. O ministro da Saúde Jens Spanh teve 157 e abandonou a corrida. Na ronda final a protegida de Merkel conseguiu 517 votos, dos 999 possíveis. Merz teve menos 35. "Este vento que soprou de feição, esta positividade que demonstrámos d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Alemanha: Annegret Kramp-Karrenbauer substitui Merkel na liderança da CDU - DW África</title><link>https://www.dw.com/pt-002/alemanha-annegret-kramp-karrenbauer-substitui-merkel-na-lideran%C3%A7a-da-cdu/a-46637467?maca=por-gk-volltext-newsstand-internacional-pt-26375-xml-media</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtRafnY_5d89_mPToTnvZkqGQgEKhAIACoHCAowkPmhCTCksJcCMK__9gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-002/alemanha-annegret-kramp-karrenbauer-substitui-merkel-na-lideran%C3%A7a-da-cdu/a-46637467?maca=por-gk-volltext-newsstand-internacional-pt-26375-xml-media" target="_blank"&gt;Alemanha: Annegret Kramp-Karrenbauer substitui Merkel na liderança da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW África&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer derrotou esta sexta-feira (07.12.), por pequena margem, Friedrich Merz, antigo rival de Angela Merkel, no congresso da CDU, em Hamburgo. Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, era até hoje secretária-geral da CDU, responsável pela estratégia política do dia-a-dia, desde fevereiro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW África</source></item><item><title>Aliada de Merkel é eleita presidente do CDU - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011392/aliada-de-merkel-e-eleita-presidente-do-cdu.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN26HjbKoEZ0wZT4erIjVn0qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:04:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011392/aliada-de-merkel-e-eleita-presidente-do-cdu.shtml" target="_blank"&gt;Aliada de Merkel é eleita presidente do CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A aliada de Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, foi eleita a nova líder da União Democrática-Cristã (CDU, em alemão), o partido da chanceler alemã. Annegret superou por pouco o rival Friederich Merz, antigo adversário de Merkel, nas eleições partidárias do CDU em Hamburgo nesta sexta-feira, 7. Ela ganhou por 517 votos, ante 482 de Merz. Um terceiro candidato, o ministro de Saúde, Jens Spahn, foi eliminado no primeiro turno das votações. A presidente eleita era secretária geral do partido, cuidando da estratégia política diária desde fevereiro. Anteriormente, ela foi uma governadora p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Três lideranças femininas e a arte da negociação política - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/blogs-e-colunas/coluna/luiz-felipe-alencastro/2018/11/28/tres-liderancas-femininas-e-a-arte-da-negociacao-politica.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyN4jvNuoR9KoPrjyTeDGYqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 21:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/blogs-e-colunas/coluna/luiz-felipe-alencastro/2018/11/28/tres-liderancas-femininas-e-a-arte-da-negociacao-politica.htm" target="_blank"&gt;Três lideranças femininas e a arte da negociação política&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nancy Pelosi enfrenta nesta quarta (28) uma eleição dos deputados democratas que escolhem seu candidato à presidência da Câmara (speaker) na legislatura que se iniciará em Washington no começo do ano. Para ser eleita speaker em janeiro, Nancy Pelosi terá de obter ao menos 218 votos, ou seja, a maioria dos sufrágios dos 435 deputados dos dois partidos que compõem a Câmara. Pelosi já foi speaker entre 2007 e 2011, quando os democratas detinham a maioria das cadeiras de deputados. Graças a ela, o chamado Obamacare, que ampliou o acesso dos americanos à assistência médica, foi aprovada em 2009 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Angela Merkel encerra uma era e deixa liderança do partido - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/07/interna_mundo,723847/angela-merkel-encerra-uma-era-e-deixa-lideranca-do-partido.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_VvbhS01df-N4Kt04j9oMqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMO_Q5QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/07/interna_mundo,723847/angela-merkel-encerra-uma-era-e-deixa-lideranca-do-partido.shtml" target="_blank"&gt;Angela Merkel encerra uma era e deixa liderança do partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo, Alemanha - Após 18 anos de comando, Angela Merkel entrega nesta sexta-feira (7/12) a liderança de seu partido conservador, após uma votação histórica da CDU que pode ser decisiva para o rumo da Alemanha no futuro. A votação dos 1.001 delegados da União Democrata-Cristã (CDU) reunidos no congresso partidário em Hamburgo pode ter uma importância histórica para o país, pois "aquele que conquistar a presidência do partido mais importante na Alemanha se tornará chanceler no longo prazo", explicou à AFP o cientista político Eckhard Jesse, da Universidade de Chemnitz. Três candidatos dis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>O princípio do fim da era Merkel - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/o-principio-do-fim-da-era-merkel,2acec8d0fe81e9c65947d84ab684e356szeytj5g.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTNmXqtQfrv5YCmKXzNREcqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:15:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/o-principio-do-fim-da-era-merkel,2acec8d0fe81e9c65947d84ab684e356szeytj5g.html" target="_blank"&gt;O princípio do fim da era Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW / Deutsche Welle Após quase duas décadas, chanceler federal passa adiante a liderança de seu partido, a União Democrata Cristã. Definição do sucessor pode indicar quem será, daqui a alguns anos, o próximo chefe de governo da Alemanha.O próximo congresso da União Democrata Cristã (CDU) está cercado de expectativas. Está totalmente em aberto a decisão sobre quem sucederá a chanceler federal da Alemanha, Angela Merkel, na liderança da legenda - uma situação inédita para os democrata-cristãos, em se tratando de uma decisão central de pessoal. Para a reunião em Hamburgo estão credenciados 1.5...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Centrista Kramp-Karrenbauer é eleita para suceder Merkel no comando da CDU - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/centrista-kramp-karrenbauer-e-eleita-para-suceder-merkel-no-comando-da-cdu.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPJE6c2CLVFbMv91LcRJD9sqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/centrista-kramp-karrenbauer-e-eleita-para-suceder-merkel-no-comando-da-cdu.htm" target="_blank"&gt;Centrista Kramp-Karrenbauer é eleita para suceder Merkel no comando da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo (Alemanha), 7 dez (EFE).- A União Democrata-Cristã (CDU) elegeu nesta sexta-feira sua secretária-geral, a centrista Annegret Kramp-Karrenbauer, para suceder a chanceler da Alemanha, Angela Merkel, após 18 anos na chefia do partido. AKK, como é conhecida na Alemanha, venceu a disputa no congresso da CDU, realizado em Hamburgo, pela estreita margem de 517 votos (51,8%) a 482 (48,2%) contra o candidato da ala direitista, Friedrich Merz. Sua vitória aconteceu no segundo turno e após a eliminação no turno anterior do ministro da Saúde, Jens Spahn, crítico da linha adotada por Merkel, co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Kramp-Karrenbauer é eleita para ser 'nova Merkel' - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/ansa/2018/12/07/kramp-karrenbauer-e-eleita-para-ser-nova-merkel.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAbEzSmNHn34KfGNcpuploqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/ansa/2018/12/07/kramp-karrenbauer-e-eleita-para-ser-nova-merkel.htm" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer é eleita para ser 'nova Merkel'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;HAMBURGO, 07 DEZ (ANSA) - A secretária-geral do partido conservador alemão União Democrata-Cristã (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, foi eleita nesta sexta-feira (7) como nova líder da legenda, substituindo a chanceler Angela Merkel. Kramp-Karrenbauer, 56 anos, recebeu 517 votos no segundo turno da eleição entre os delegados da CDU, em Hamburgo, contra 482 do líder da legenda no Parlamento, Friedrich Merz. Ela já havia terminado em primeiro lugar no escrutínio inicial, com 450 votos, contra 392 de Merz e 157 do ministro da Saúde Jens Spahn. Visivelmente comovida, Kramp-Karrenbauer agradeceu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Partido de Merkel escolhe líder para início de nova era na Alemanha - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/partido-de-merkel-escolhe-lider-para-inicio-de-nova-era-na-alemanha,8475c4457ae51f7ee95fe665b9765322xaqus88v.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5S60WOfmg4T1UScYy-KHYqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/partido-de-merkel-escolhe-lider-para-inicio-de-nova-era-na-alemanha,8475c4457ae51f7ee95fe665b9765322xaqus88v.html" target="_blank"&gt;Partido de Merkel escolhe líder para início de nova era na Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chanceler da Alemanha, Angela Merkel, durante congresso da CDU em Hamburgo 06/12/2018 REUTERS/Kai PfaffenbachReuters A União Democrata-Cristã (CDU), da chanceler da Alemanha, Angela Merkel, votará nesta sexta-feira para escolher quem a substituirá como líder do partido e terá mais chances de sucedê-la na liderança do país. Os principais candidatos são Annegret Kramp-Karrenbauer, aliada de Merkel e vista como a opção da continuidade, e Friedrich Merz, adversário da chanceler que tem questionado a garantia constitucional de asilo para todos os "politicamente perseguidos" e que acredita que a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Alemanha define sucessor de Merkel e futuro do país - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/alemanha-define-sucessor-de-merkel-e-futuro-do-pais,c1f92994bb3ed21a68282071e686eca9s1a9quy7.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnmEPkmsJKG8h9YucVoWwkqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:41:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/alemanha-define-sucessor-de-merkel-e-futuro-do-pais,c1f92994bb3ed21a68282071e686eca9s1a9quy7.html" target="_blank"&gt;Alemanha define sucessor de Merkel e futuro do país&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A primeira-ministra alemã, Angela Merkel, que está prestes a deixar o cargoReuters BERLIM - A União Democrata-Cristã (CDU), partido de Angela Merkel, começa a definir na sexta-feira o futuro político da Alemanha. Na convenção de dois dias em Hamburgo estará em jogo o cargo de Merkel na direção da legenda. Quem ganhar, como é tradição, garante um posto de favorito na corrida pelo comando da maior economia da Europa nas eleições de 2021 - quando termina o atual e quarto mandato da chanceler. "Algum dia quero encontrar o jeito certo de sair da política." A frase de Merkel foi dita em 1998 para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Mulheres alemãs têm medo de andar nas ruas, ataca líder da AfD em discurso contra Merkel - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/europa/2018112112731264-afd-ataque-merkel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENEoLOxQxFHsmhZgVYYT7WAqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/europa/2018112112731264-afd-ataque-merkel/" target="_blank"&gt;Mulheres alemãs têm medo de andar nas ruas, ataca líder da AfD em discurso contra Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alice Weidel ficou em evidência no Parlamento alemão (Bundestag) nesta quarta-feira, acusando a chanceler de políticas de migração mal conduzidas. Parlamentar da AfD na Alemanha pede diálogo com Assad para promover retorno de sírios "Todos os anos, gastamos dinheiro na luta contra a direita […] mas as mulheres e as meninas já não se atrevem a andar pelas ruas sozinhas por medo dos ataques dos chamados buscadores da proteção", declarou Weidel. Merkel parecia imperturbável, no entanto. Forte defensora das estratégias de "boas-vindas aos refugiados", a chanceler adotou seu tom habitual, defend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Despedida emocionada de Merkel - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/07/despedida-emocionada-de-merkel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGj6zM5DMG6Yy6uEVOOw6ecqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:43:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/07/despedida-emocionada-de-merkel" target="_blank"&gt;Despedida emocionada de Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na União Democrata Cristã (CDU), chegou o momento para uma despedida emocionada a Angela Merkel. A alemã deixa a liderança do partido após 18 anos, só Helmut Kohl esteve mais tempo como líder da CDU. É indesmentível que Merkel marcou uma era no partido, agora chegou a vez de Annegret Kramp-Karrenbauer deixar a sua marca. Na hora da despedida, a chanceler alemã deixou bem claro que o partido deve olhar para o futuro: "Neste congresso de Hamburgo elegemos uma nova liderança partidária. Serão os novos responsáveis a preparar o partido para um futuro depois da minha saída. É muito importante pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Legado de Merkel na Alemanha é moldado pela imigração e austeridade - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/07/legado-de-merkel-na-alemanha-e-moldado-pela-imigracao-e-austeridade.amp.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRG6XtJACKNPHjThqBiNvwqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/07/legado-de-merkel-na-alemanha-e-moldado-pela-imigracao-e-austeridade.amp.htm" target="_blank"&gt;Legado de Merkel na Alemanha é moldado pela imigração e austeridade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Duas semanas após anunciar que não disputará um novo mandato, a chanceler Angela Merkel da Alemanha estava em uma antiga fábrica de locomotivas na cidade de Chemnitz, no leste do país, cenário de protestos de extrema-direita neste ano. Do lado de fora, 2.500 manifestantes gritavam: "Vá embora Merkel!" No lado de dentro, 120 pessoas, mais educadas, porém não menos hostis, contestavam o legado da chanceler, que naquela tarde de novembro estava em grande parte reduzido a uma coisa: sua decisão em 2015 de acolher mais de 1 milhão de imigrantes na Alemanha. "Você disse que administraríamos", dis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Berlim destaca Merz e Kramp-Karrenbauer na sucessão de Merkel na CDU - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/11/30/berlim-destaca-merz-e-kramp-karrenbauer-na-sucessao-de-merkel-na-cdu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFpgs-MfeoyPbp1u0owqquEqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:13:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/11/30/berlim-destaca-merz-e-kramp-karrenbauer-na-sucessao-de-merkel-na-cdu" target="_blank"&gt;Berlim destaca Merz e Kramp-Karrenbauer na sucessão de Merkel na CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Friedrich Merz e Annegret Kramp-Karenbauer parecem estar na frente de uma corrida a três pela sucessão de Angela Merkel à frente da União Democrática Cristã (CDU, a na sigla original). A maior força política alemã encerrou esta sexta-feira, em Berlim, uma série de oito congressos regionais onde os três candidatos apresentaram os respetivos projetos para o futuro do partido e, por conseguinte, do país e da Europa. A escolha está marcada para o Congresso de Hamburgo, marcado para 07 e 08 de dezembro. A Euronews esteve presente neste derradeiro congresso regional da CDU e ouviu a opinião de al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>De saída da vida política, Merkel lidera lista de mulheres mais poderosas da Forbes pelo oitavo ano - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/de-saida-da-vida-politica-merkel-lidera-lista-de-mulheres-mais-poderosas-da-forbes-pelo-oitavo-ano.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsGt-eVyPx2aIW3OWGaVqMqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMKvanwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/de-saida-da-vida-politica-merkel-lidera-lista-de-mulheres-mais-poderosas-da-forbes-pelo-oitavo-ano.shtml" target="_blank"&gt;De saída da vida política, Merkel lidera lista de mulheres mais poderosas da Forbes pelo oitavo ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A chanceler alemã, Angela Merkel, 64, lidera pela oitava vez consecutiva a lista das cem mulheres mais poderosas do mundo divulgada nesta terça-feira (4) pela revista Forbes. O poder de Merkel, ressalta a revista, permanece intacto mesmo diante do anúncio da chanceler alemã, em outubro passado, de que não buscará um quinto mandato na chefia de governo em 2021 e que deixará a liderança da União dos Democratas Cristãos (CDU) no fim de 2018. Segundo a Forbes, o impacto que ela teve como líder da CDU desde 2000 e chanceler alemã desde 2005 é inegável. "Merkel continua como a líder de fato da Eu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Opinião: Está na hora de Angela Merkel sair - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/midiaglobal/the-international-new-york-times/2018/12/02/opiniao-esta-na-hora-de-angela-merkel-sair.amp.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5W-ouqHSM_mmkT49ODqwwqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/midiaglobal/the-international-new-york-times/2018/12/02/opiniao-esta-na-hora-de-angela-merkel-sair.amp.htm" target="_blank"&gt;Opinião: Está na hora de Angela Merkel sair&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A chanceler alemã fez um trabalho admirável nos 13 anos em que esteve no poder. Mas seu pragmatismo estoico está fora de compasso com os tempos. Este outono (no hemisfério norte) tem sido uma primavera para os conservadores da Alemanha. A União Democrata-Cristã, partido governista de centro-direita, deveria estar sofrendo: após meses de brigas internas com outros conservadores, seguidas por derrotas abruptas nas eleições regionais, sua líder, a chanceler Angela Merkel, anunciou que renunciaria a seu cargo como presidente do partido. Em vez disso, o partido está gozando de um renascimento in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>CDU escolhe sucessor de Merkel no fim-de-semana - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/06/cdu-escolhe-sucessor-de-merkel-no-fim-de-semana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJn1FoP90gbsAave_27VbZYqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/06/cdu-escolhe-sucessor-de-merkel-no-fim-de-semana" target="_blank"&gt;CDU escolhe sucessor de Merkel no fim-de-semana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A União Democrata-Cristã da chanceler alemã realiza um congresso crucial no próximo fim-de-semana no qual deverá escolher o sucessor de Angela Merkel na liderança do partido. Annegret Kramp-Karrenbauer, a protegida de Merkel, é vista como uma das grandes favoritas, tendo como principal rival o candidato da ala mais conservadora da formação, Friedrich Merz. Segundo os meios alemães, os 1001 delegados da CDU reunidos em Hamburgo deverão escolher um destes nomes, embora também seja equacionada a possibilidade da liderança cair nas mãos do atual ministro da Saúde, Jens Spahn.&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Kramp-Karrenbauer, a candidata preferida de Merkel - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/12/06/kramp-karrenbauer-a-candidata-preferida-de-merkel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDp7gGjvwnod9RUYnCuiKp8qGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:17:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/12/06/kramp-karrenbauer-a-candidata-preferida-de-merkel" target="_blank"&gt;Kramp-Karrenbauer, a candidata preferida de Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muitas vezes apelidada de mini-Merkel, inclusivé pelos media locais, Annegrete Kramp-Karrenbauer é uma próxima da chanceler alemã e a preferida de Angela Merkel para a sua sucessão na liderança da CDU, a União Democrata-Cristã. Kirsten Dunz é a autora de um livro sobre a candidata: "Kramp-Karrenbauer é uma política bastante motivada. Uma política que sabe utilizar, ao mesmo tempo, o cérebro e o coração e que é bastante calorosa. Mas quando se trata de tomar decisões e assumir posições, é bastante determinada e não brinca em serviço." Foi na cidade natal de Püttlingen, na região mineira do S...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Em despedida da liderança da CDU, Merkel pede que partido siga como centrista - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/em-despedida-da-lideranca-da-cdu-merkel-pede-que-partido-siga-como-centrista.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJ9-DA8i-DNvbPViFKzhdsqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/em-despedida-da-lideranca-da-cdu-merkel-pede-que-partido-siga-como-centrista.htm" target="_blank"&gt;Em despedida da liderança da CDU, Merkel pede que partido siga como centrista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburgo (Alemanha), 7 dez (EFE).- A chanceler da Alemanha, Angela Merkel, pediu nesta sexta-feira, no último discurso como líder da União Democrata-Cristã (CDU), que o partido seja coeso e se mantenha como uma opção de centro no quadro político do país. "Há 18 anos, no meu primeiro discurso como líder, pedi para que irmos de grão em grão diante de uma situação muito difícil para o partido", afirmou Merkel ao iniciar o discurso. A chanceler citava o escândalo de financiamento irregular dentro do partido, dentro da chamada "era" de Helmut Kohl. "Custamos a superar essa situação. Muitos anos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Em Berlim, Macron pede união franco-alemã para evitar que o mundo 'mergulhe no caos' - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/em-berlim-macron-pede-uniao-franco-alema-para-evitar-que-o-mundo-mergulhe-no-caos.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPiUe3aH1ZFfJ2O-QlytGXYqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 16:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/11/em-berlim-macron-pede-uniao-franco-alema-para-evitar-que-o-mundo-mergulhe-no-caos.shtml" target="_blank"&gt;Em Berlim, Macron pede união franco-alemã para evitar que o mundo 'mergulhe no caos'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente Emmanuel Macron pediu durante discurso em Berlim neste domingo (18) que a Alemanha inaugure com a França uma nova etapa na construção da Europa para evitar que o mundo "mergulhe no caos" e assim se garanta a paz. "A Europa, e dentro dela o par franco-alemão tem a obrigação de não deixar o mundo mergulhar no caos e sim acompanhá-lo no caminho da paz, e, para isso, a Europa deve ser mais forte, mais soberana", declarou o chefe do Estado francês em um discurso na Câmara dos Deputados alemã. "Nosso mundo está numa encruzilhada", acrescentou, alertando contra o risco de cair no "nac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Ministro alemão do Interior desmente renúncia ao cargo - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/ministro-alem%C3%A3o-do-interior-desmente-ren%C3%BAncia-ao-cargo/a-46260699</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOb-xpn5uAUVPfeJ0ZB2FoqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/ministro-alem%C3%A3o-do-interior-desmente-ren%C3%BAncia-ao-cargo/a-46260699" target="_blank"&gt;Ministro alemão do Interior desmente renúncia ao cargo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ministro do Interior da Alemanha, Horst Seehofer, disse nesta segunda-feira (12/11) que não pretende renunciar a seu cargo no governo de Angela Merkel, apesar de sua decisão de sair da liderança de seu partido, a União Social Cristã (CSU) – legenda-irmã da União Democrata Cristã (CDU), da chanceler federal alemã. "Sou o ministro do Interior e seguirei ocupando este cargo", frisou Seehofer, falando a jornalistas em Bautzen, onde participou da inauguração de um centro de cooperação das polícias federal e do estado da Saxônia. O desmentido ocorreu após a imprensa ter noticiado na noite anter...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Opinião: A luta das mulheres segue na Alemanha - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-a-luta-das-mulheres-segue-na-alemanha/a-46260813</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgU-cXjtWkR0dc3Bk99WKIqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-a-luta-das-mulheres-segue-na-alemanha/a-46260813" target="_blank"&gt;Opinião: A luta das mulheres segue na Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As mulheres alemãs nunca tiveram uma formação profissional tão boa como atualmente. Em algumas disciplinas escolares, as meninas já deixaram há muito os meninos para trás. Mesmo assim, os homens geralmente conseguem os melhores empregos: no mercado de trabalho, na política. No Parlamento alemão, a participação das mulheres atualmente é a menor dos últimos 20 anos. A igualdade de direitos "continua a ser uma tarefa duradoura", como disse a chanceler federal Angela Merkel – conferindo assim, involuntariamente, uma avaliação medíocre aos seus 13 anos de governo. Sim, a eleição de Merkel como c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Horst Seehofer sai da liderança da CSU na Baviera - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/11/12/horst-seehofer-sai-da-lideranca-da-csu-na-baviera</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOB8tPYZ6mlpfCbib5e60zAqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMLrblQY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:30:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/11/12/horst-seehofer-sai-da-lideranca-da-csu-na-baviera" target="_blank"&gt;Horst Seehofer sai da liderança da CSU na Baviera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Horst Seehofer vai deixar de ser líder da CSU, o aliado da União Democrática Cristã de Angela Merkel na Baviera. A intenção já tinha sido dada a conhecer durante o fim de semana, mas foi oficializada perante os jornalistas esta segunda-feira num evento na Saxónia. Após uma década à frente dos conservadores bávaros, o político, de 69 anos, decidiu abrir espaço à renovação no partido. "Vou renunciar ao cargo de presidente da CSU. A decisão está tomada. Ainda estamos a conversar sobre o timing da renúncia, mas informaremos esta semana o público sobre o cronograma", revelou. Horst Seehofer faz ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Pivô de crise no governo Merkel é aposentado - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/piv%C3%B4-de-crise-no-governo-merkel-%C3%A9-aposentado/a-46164697</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEb7B-y__VqPEOFIMKzixcqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNfcvwM</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/piv%C3%B4-de-crise-no-governo-merkel-%C3%A9-aposentado/a-46164697" target="_blank"&gt;Pivô de crise no governo Merkel é aposentado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ministro alemão do Interior, Horst Seehofer, anunciou nesta segunda-feira (05/11) que o ex-chefe do serviço secreto interno Hans-Georg Maassen será encaminhado à aposentadoria antecipada devido a "observações inaceitáveis" feitas por ele em seu discurso de despedida do cargo. Maassen foi o pivô de uma crise na coalizão de governo que quase resultou no fim do governo da chanceler federal Angela Merkel. Seehofer, que apoiara Maassen durante a crise, afirmou nesta segunda-feira que não tinha mais como confiar nele depois das recentes declarações. No seu discurso de despedida, em 18 de outubr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Herdeira política de Merkel oficializa candidatura para presidir a CDU - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/07/interna_internacional,1003761/herdeira-politica-de-merkel-oficializa-candidatura-para-presidir-a-cdu.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHySxUM5UcPbeLJt0Lq5vsqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:04:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/11/07/interna_internacional,1003761/herdeira-politica-de-merkel-oficializa-candidatura-para-presidir-a-cdu.shtml" target="_blank"&gt;Herdeira política de Merkel oficializa candidatura para presidir a CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Annegret Kramp-Karrenbauer, considerada a herdeira política da chanceler alemã Angela Merkel, fez sua candidatura nesta quarta-feira para sucedê-la na presidência da União Democrata Cristã (CDU). Kramp-Karrenbauer, apelidada de "AKK", "Merkel 2" ou "Merkel bis", tornou-se a secretária-geral do partido em fevereiro e é a favorita para suceder Merkel, que anunciou no mês passado que não disputará a reeleição para dirigir a formação durante o congresso programado para dezembro. O candidato de 56 anos, nascido no estado de Saarland, elogiou o legado de Merkel. "Hoje está claro (...) que temos q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>CSU alcança acordo de coalizão na Baviera - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/csu-alcanca-acordo-de-coalizao-na-baviera,e110db267cad12a119facf2a405e61783rk6fu1j.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDG_c9wpoHUfK6LmMLbDL1sqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 20:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/csu-alcanca-acordo-de-coalizao-na-baviera,e110db267cad12a119facf2a405e61783rk6fu1j.html" target="_blank"&gt;CSU alcança acordo de coalizão na Baviera&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Membros da CSU e dos Eleitores Livres comemoram acordo para governo de coalizãoDW / Deutsche Welle Após sofrer revés histórico que forçou União Social-Cristã a buscar apoio de outra legenda para governar, aliados de Angela Merkel chegam a acordo com o movimento centrista dos Eleitores Livres.Os aliados da chanceler federal alemã, Angela Merkel, na Baviera asseguraram nesta sexta-feira (02/11) a governabilidade no estado ao chegarem a um acordo com o movimento centrista dos Eleitores Livres. O partido conservador União Social-Cristã (CSU) impera há décadas na política bávara, mas sofreu um r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Opinião: Merkel, a eterna pragmática - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-merkel-a-eterna-pragm%C3%A1tica/a-46081086</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEeOx6c7QtUpgFRP2VXWM10qGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-merkel-a-eterna-pragm%C3%A1tica/a-46081086" target="_blank"&gt;Opinião: Merkel, a eterna pragmática&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Há seis meses que a coalizão entre o Partido Social-Democrata (SPD) e a aliança conservadora União Democrática Cristã (CDU) e União Social Cristã (CSU) está no poder na Alemanha. E, no último meio ano, a Alemanha não tem sido liderada, mas paralisada por um governo que se ocupa sobretudo consigo mesmo. A agenda política tem sido determinada por disputas internas e não por questões urgentes, como o fortalecimento do nacionalismo de direita, não apenas na Alemanha e nos países vizinhos, mas em todo o mundo. Não se oferece nenhuma resposta para o desafio da migração, como também não se oferece...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>O declínio da chanceler - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,o-declinio-da-chanceler,70002572809</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzcdOyCfmlSCJ0hQmSI7WYqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,o-declinio-da-chanceler,70002572809" target="_blank"&gt;O declínio da chanceler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O resultado da eleição regional de Hesse foi um duro golpe para o partido de Angela Merkel, mesmo não tendo sido tão catastrófico como muitos temiam. O CDU (Democrata-cristão) obteve 27% dos votos, o que lhe dá o direito de formar o governo. E o aliado de Merkel, o atual governador, Volker Bouffier, deve se manter no cargo. Mesmo assim, o CDU perdeu 11,3 pontos porcentuais em comparação com 2013. Assim, Merkel decidiu não se candidatar à reeleição como líder de seu partido em dezembro. Embora permaneça no cargo, a presidência do partido está ligada à função de chanceler. Os social-democrata...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Opinião: Governo Merkel vai continuar se arrastando - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-governo-merkel-vai-continuar-se-arrastando/a-46065705</link><guid isPermaLink="false">CAIiECe4J4NZDws6MurF_NThSCkqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNvovwM</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 22:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-governo-merkel-vai-continuar-se-arrastando/a-46065705" target="_blank"&gt;Opinião: Governo Merkel vai continuar se arrastando&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No mesmo fim de semana em que o mundo lamenta o assassinato de 11 judias e judeus em Pittsburgh, nos Estados Unidos, o partido nacionalista de direita Alternativa para a Alemanha (AfD) entrou no único parlamento estadual em que ainda não estava representado, eleito por mais de 12% dos eleitores de Hessen, o centro financeiro e bancário da Alemanha, que paga os salários mais elevados do país e onde o desemprego cai há anos. Esse paralelo é ainda mais assustador diante do fato de um dos líderes nacionais da AfD ter, recentemente, descrito o Holocausto como um "cocô de pássaro da história". E,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Crise na Alemanha e na UE - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/artigo/129044/crise-na-alemanha-e-na-ue</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjh7uOteXv1cQJQf3FHL8cqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:22:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/artigo/129044/crise-na-alemanha-e-na-ue" target="_blank"&gt;Crise na Alemanha e na UE&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como ontem foi noticiado, Merkel não se recandidata a líder do partido CSU, na sequência dos maus resultados eleitorais na Baviera e no Hesse. Merkel lidera a CDU desde 2000 e agora pretende apenas manter-se mais algum tempo como chanceler, isto é, chefe do governo de coligação com os socialistas do SPD. Mas estes podem não estar de acordo, embora para já não digam que querem derrubar um governo de coligação que levou meio ano a negociar. Pelo menos foi o que ontem afirmou Andrea Nahles, líder do SPD. Sempre que se coliga em governos com a CDU-CSU, o SPD perde eleitores. Porque não é o part...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Líder do SPD dá ultimato a Merkel após perder terreno em eleição estadual na Alemanha - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/lider-do-spd-da-ultimato-a-merkel-apos-perder-terreno-em-eleicao-estadual-na-alemanha,866cfa1e9d6405629b823db7061cedddgcbzasft.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5-nZzbZBHvcKkYSO7nKWUqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 20:27:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/lider-do-spd-da-ultimato-a-merkel-apos-perder-terreno-em-eleicao-estadual-na-alemanha,866cfa1e9d6405629b823db7061cedddgcbzasft.html" target="_blank"&gt;Líder do SPD dá ultimato a Merkel após perder terreno em eleição estadual na Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Líder do SPD, Andrea Nahles 28/10/2018 REUTERS/Hannibal HanschkeReuters Os parceiros de coalizão da chanceler da Alemanha, Angela Merkel, deram um ultimado à líder conservadora até o próximo ano para entregar mais resultados no governo, ameaçando acabar com a aliança se não houver avanços depois que ambos os partidos perderem terreno em eleições regionais deste domingo. A conservadora União Democrata Cristã (CDU), de Merkel, ficou em primeiro lugar nas eleições do Estado de Hesse, no oeste do país, mas teve apenas 28 por cento dos votos, segundo pesquisa divulgada pela emissora ARD. O resul...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Alemanha: Angela Merkel deixará presidência da CDU, mas continua chanceler - DW África</title><link>https://www.dw.com/pt-002/alemanha-angela-merkel-deixar%C3%A1-presid%C3%AAncia-da-cdu-mas-continua-chanceler/a-46071987</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP7C7fQ0kfNE-GfSQMAuUAqGQgEKhAIACoHCAowkPmhCTCksJcCMK__9gU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-002/alemanha-angela-merkel-deixar%C3%A1-presid%C3%AAncia-da-cdu-mas-continua-chanceler/a-46071987" target="_blank"&gt;Alemanha: Angela Merkel deixará presidência da CDU, mas continua chanceler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW África&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depois da derrota do seu partido nas eleições regionais de Hesse, a chanceler alemã, Angela Merkel, anunciou que não se vai recandidatar à presidência da União Democrata Cristã (CDU) num congresso partidário agendado para dezembro. Merkel garantiu, por outro lado, que vai continuar a chefiar o Governo da Alemanha, mas que o mandato atual como chanceler, que termina em 2021, será o seu último. "Hoje, é tempo de abrir um novo capítulo", afirmou Angela Merkel esta segunda-feira (29.10). "Esta decisão é o meu contributo para que a coligação se possa focar no seu esforço para uma boa governação....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW África</source></item><item><title>Merkel sinaliza fim de uma era ao desistir de liderança da CDU - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/merkel-sinaliza-fim-de-uma-era-ao-desistir-de-lideranca-da-cdu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQXInZ0FiVjv0dAqHfdQTEqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 18:13:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/merkel-sinaliza-fim-de-uma-era-ao-desistir-de-lideranca-da-cdu/" target="_blank"&gt;Merkel sinaliza fim de uma era ao desistir de liderança da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlim – Angela Merkel disse nesta segunda-feira que não tentará se reeleger como presidente de seu partido e que seu quarto mandato como chanceler da Alemanha será seu último, assinalando o fim de uma era de 13 anos durante a qual dominou a política europeia. Merkel, de 64 anos, preside a União Democrata-Cristã (CDU) desde 2000 e é chanceler desde 2005. Sua decisão de deixar a liderança partidária veio depois que a sigla sofreu seu segundo revés regional em igual número de semanas. Merkel fez o anúncio um dia depois da votação de domingo em Hesse, durante um discurso para marcar o 20º aniv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Vitória agridoce para a CDU nas eleições em Hesse - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/10/29/vitoria-agridoce-para-a-cdu-nas-eleicoes-em-hesse</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrqQfVLGQhOAzvtWWLyH-UqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 06:02:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/10/29/vitoria-agridoce-para-a-cdu-nas-eleicoes-em-hesse" target="_blank"&gt;Vitória agridoce para a CDU nas eleições em Hesse&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Resultado agridoce para a CDU nas eleições deste domingo, no estado de Hesse. Apesar da vitória, o partido de Angela Merkel perdeu 10% dos votos - nas eleições de 2013 tinha obtido 38,3%. Volker Bouffier que lidera o estado pela CDU ao lado dos Verdes e aliado de Merkel disse que o partido alcançou o objetivo da liderança, mas moderou as palavras no discurso da vitória. Adiantando que foi uma noite de sentimentos contraditórios. Que o partido tem sofrido grandes perdas, que foi um golpe duro por esse motivo, mas que se aperceberam que vale a pena continuar a lutar. O SPD, o outro partido me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Angela Merkel não tentará reeleição como chanceler da Alemanha - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/internacional/angela-merkel-nao-tentara-reeleicao-como-chanceler-da-alemanha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmDt_Ptooq8jq8wIdgrEnEqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 19:07:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/internacional/angela-merkel-nao-tentara-reeleicao-como-chanceler-da-alemanha/" target="_blank"&gt;Angela Merkel não tentará reeleição como chanceler da Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A maior autoridade política da Alemanha, a chanceler Angela Merkel, afirmou que não tentará reeleição em 2021 após o fim de seu mandato. Angela Merkel também não concorrerá na disputa pela liderança do partido de centro-direita CDU. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Merkel, de 64 anos, é presidente da CDU desde 2000 e chanceler desde 2005. A líder assumiu a responsabilidade pelo atual governo. “Como chanceler e líder da CDU sou politicamente responsável por tudo, por sucessos e fracassos” afirmou. O anúncio do futuro afastamento visa reconquistar a confiança da par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Enfraquecida, Merkel deixará presidência do partido - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/enfraquecida-merkel-deixara-presidencia-do-partido/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItq-keUucXht4p5LDOmNaUqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:36:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/enfraquecida-merkel-deixara-presidencia-do-partido/" target="_blank"&gt;Enfraquecida, Merkel deixará presidência do partido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlim – A chanceler alemã, Angela Merkel, disse aos líderes de seu partido, a União Democrata-Cristã (CDU), que não buscará se reeleger como presidente da legenda em uma conferência no início de dezembro, afirmou fonte do partido nesta segunda-feira. Merkel, de 64 anos, é presidente da CDU desde 2000, e desistir do papel iniciaria uma disputa dentro do partido para sucedê-la como chanceler da Alemanha. O euro caiu para as mínimas da sessão devido à notícia. A agência de notícias alemã DPA, citando fontes, tuitou que Merkel quer permanecer como chanceler mesmo deixando a liderança da CDU. O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Merkel anuncia que não buscará reeleição em 2021 na Alemanha - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/29/interna_internacional,1001207/merkel-anuncia-que-nao-buscara-reeleicao-em-2021-na-alemanha.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6yIfPX7Cf0NkewRWKOtxUqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 15:40:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/29/interna_internacional,1001207/merkel-anuncia-que-nao-buscara-reeleicao-em-2021-na-alemanha.shtml" target="_blank"&gt;Merkel anuncia que não buscará reeleição em 2021 na Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A chanceler da Alemanha, Angela Merkel, anunciou nesta segunda-feira que, ao fim do atual mandato, em 2021, não buscará a reeleição a chanceler federal ou ao Parlamento e nem tampouco qualquer outro cargo político. A legislatura em curso, ela garantiu, é a sua última no posto mais alto do país. Em coletiva de imprensa na chancelaria, em Berlim, a chefe da União Democrata-Cristã (CDU, na sigla em inglês) revelou também que não apresentará candidatura na eleição à liderança do partido na convenção nacional em dezembro, a ser realizada na cidade de Hamburgo. Mesmo com o anúncio de hoje, ela re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Merkel encara mais uma eleição estadual decisiva - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/merkel-encara-mais-uma-eleicao-estadual-decisiva,4f3983acd1dd49a5dc5041d081abee22frq1qraa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCjaCeP9b6I58P3ozhiULsqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:32:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/merkel-encara-mais-uma-eleicao-estadual-decisiva,4f3983acd1dd49a5dc5041d081abee22frq1qraa.html" target="_blank"&gt;Merkel encara mais uma eleição estadual decisiva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chanceler Angela Merkel com governador de Hessen, Volker Bouffier, durante evento eleitoral em FuldaDW / Deutsche Welle Assim como na Baviera, ascensão do Partido Verde e da AfD em Hessen coloca pressão sobre a já enfraquecida coalizão de governo em Berlim. Novo fracasso dos partidos tradicionais pode ser o último prego no caixão."O que será, será; whatever will be, will be." O sucesso dos anos 50 ressoava na sala de concertos na cidade de Fulda, no centro da Alemanha, nesta quinta-feira (25/10). Considerando a atual situação do governo federal alemão, a escolha da trilha sonora no evento d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>"Merkel continua forte", afirma presidente do Bundestag - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/merkel-continua-forte-afirma-presidente-do-bundestag/a-46091478</link><guid isPermaLink="false">CAIiELI-cAg-Dj3g2dhsgOPq41wqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNfcvwM</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 19:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/merkel-continua-forte-afirma-presidente-do-bundestag/a-46091478" target="_blank"&gt;"Merkel continua forte", afirma presidente do Bundestag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex-ministro do Interior e das Finanças, o atual presidente do Parlamento alemão, Wolfgang Schäuble, é um dos integrantes mais experientes e respeitados da União Democrata Cristã (CDU), partido da chanceler federal alemã, Angela Merkel. Em entrevista à DW, o político de 76 anos reconheceu que a chefe de governo alemã não está mais no auge do sucesso e é corresponsável pelas perdas de seu partido na eleição regional de domingo (28/10) no estado de Hessen. Porém, ele negou que Merkel esteja politicamente fraca. "Ela é a chefe de governo mais bem sucedida da Europa em mais de uma década", ressa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Antigo rival de Merkel formaliza candidatura à liderança da CDU - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129124/antigo-rival-de-merkel-formaliza-candidatura-a-lideranca-da-cdu</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSDEKcqF8vdgd70tri3wNwqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:42:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129124/antigo-rival-de-merkel-formaliza-candidatura-a-lideranca-da-cdu" target="_blank"&gt;Antigo rival de Merkel formaliza candidatura à liderança da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Friedrich Merz já formalizou a candidatura à liderança da CDU, depois do anúncio de não recandidatura de Angela Merkel. Merz, 62 anos, junta-se a dois candidatos que já oficializaram a sua participação na corrida: Annegret Kramp-Karrenbauer, aliada de Merkel e secretária-geral da CDU, e Jens Spahn, ministro da Saúde, da ala mais à direita do partido, considerado o “líder da oposição interna” à chanceler. Merz, também considerado muito conservador, liderou o grupo parlamentar quando a CDU estava na oposição e foi sucedido nesse cargo por Merkel, em 2002. Em 2009, abandonou o parlamento. Ange...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Friedrich Merz pode ser o próximo líder da CDU - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/11/01/friedrich-merz-pode-ser-o-proximo-lider-da-cdu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOiU8riLsjXm9FusbGBLY2wqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMLrblQY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:16:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/11/01/friedrich-merz-pode-ser-o-proximo-lider-da-cdu" target="_blank"&gt;Friedrich Merz pode ser o próximo líder da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Friedrich Merz, crítico de Angela Merkel, pode ser o próximo líder da CDU. Merz, de 62 anos e também considerado bastante conservador junta-se a outros dois candidatos que já formalizaram a participação na corrida. O candidato à presidência do partido diz que a CDU precisa de um novo começo e de uma nova mudança. Assim como de um debate político voltado para o futuro e que, para isso, a CDU deve definir a sua identidade. Angela Merkel é chefe do governo alemão há 13 anos e líder da CDU há 18, anunciou na segunda-feira a intenção de não se recandidatar à liderança do partido. Merz acrescento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Merkel não se recandidata à liderança da CDU - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128947/merkel-nao-se-recandidata-a-lideranca-da-cdu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmJLAM-uQr7XJ6GtS7txAsqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:02:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128947/merkel-nao-se-recandidata-a-lideranca-da-cdu" target="_blank"&gt;Merkel não se recandidata à liderança da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel não se vai recandidatar à liderança da CDU na conferência do partido democrata-cristão, em dezembro. Segundo a agência Reuters, o anúncio foi feito esta segunda-feira aos membros do partido e já provocou a queda do euro. Merkel, de 64 anos, lidera a CDU desde 2000. A decisão surge depois das eleições de domingo para o parlamento regional de Hesse, em que os partidos que compõem a coligação governamental da Alemanha venceram, mas com uma perda significativa de votos. A CDU tem vindo a perder terreno em todas as eleições disputadas na Alemanha. Nas legislativas de 2017, os democ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Merkel confirma adeus à liderança da CDU e da Alemanha - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128972/merkel-confirma-adeus-a-lideranca-da-cdu-e-da-alemanha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9ccRhxmll6Xs76jhn7lZwqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128972/merkel-confirma-adeus-a-lideranca-da-cdu-e-da-alemanha" target="_blank"&gt;Merkel confirma adeus à liderança da CDU e da Alemanha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Chanceler alemã confirma que não se recandidatará à liderança da CDU (União Democrática Cristã) em dezembro. Angela Merkel esteve à frente do partido durante 13 anos. “Primeiro, no próximo congresso da CDU, em Hamburgo, não serei novamente candidata à presidência”, afirmou aos jornalistas, depois da reunião com a direção do partido. “Segundo, este quarto mandato será o último enquanto Chanceler alemã. Nas eleições federais de 2021, não serei candidata nem para o cargo de deputada no Bundestag. E não procurarei mais cargos políticos”, concluiu. A decisão foi tomada antes do verão, afirmou,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>A Europa precisa de Merkel, os alemães talvez não - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/artigo/129001/a-europa-precisa-de-merkel-os-alemaes-talvez-nao</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEimxHyHuhTEnO-2N0KvT4UqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:22:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/artigo/129001/a-europa-precisa-de-merkel-os-alemaes-talvez-nao" target="_blank"&gt;A Europa precisa de Merkel, os alemães talvez não&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Europa ainda precisa dela. A Alemanha talvez não. A mensagem deixada por Merkel aos alemães é essa mesmo: não voltará a ser candidata à liderança da CDU, o partido democrata Cristão alemão que ao longo do último ano e meio não parou de perder votos, mas aceita ficar chanceler, até 2021, o final do seu atual mandato. Porquê dizê-lo agora? Merkel percebeu que a decisão mais humanista da sua carreira foi provavelmente a melhor para perder eleitorado. A mulher de ferro que em Portugal personificou a frieza e arrogância da “troika” dos países ricos do Norte contra os países do Sul abriu com um...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Eleições regionais podem complicar ainda mais a situação da chanceler alemã - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/28/interna_internacional,1000682/eleicoes-regionais-podem-complicar-ainda-mais-a-situacao-da-chanceler.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaAhKVOmXyixmQpQQgl080qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 15:29:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/10/28/interna_internacional,1000682/eleicoes-regionais-podem-complicar-ainda-mais-a-situacao-da-chanceler.shtml" target="_blank"&gt;Eleições regionais podem complicar ainda mais a situação da chanceler alemã&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A coalizão governamental de Angela Merkel pode registrar um novo revés neste domingo nas eleições da rica região de Hesse, o que enfraqueceria um pouco mais a chanceler, desgastada após 13 anos de poder. Duas semanas depois das eleições na Baviera, com resultados catastróficos para os conservadores da CSU, uma derrota do partido de Merkel em Hesse, onde fica a cidade de Frankfurt, a capital financeira do país e sede do Banco Central Europeu (BCE), poderia reavivar o debate sobre seu futuro, Se as últimas pesquisas, que apontavam a União Cristã Democrata (CDU) de Merkel com entre 26% e 28% d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Mais da metade dos alemães acha que SPD deve deixar coalizão de Merkel, mostra pesquisa - Reuters Brazil</title><link>https://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKCN1N51HP-OBRWD</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDMXyj-BmWL5kRKMR64a0BMqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw-q_qAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:07:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKCN1N51HP-OBRWD" target="_blank"&gt;Mais da metade dos alemães acha que SPD deve deixar coalizão de Merkel, mostra pesquisa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BERLIM (Reuters) - Mais da metade dos alemães gostaria que o Partido Social-Democrata (SPD), parceiro de coalizão da chanceler Angela Merkel, deixasse o governo, com apenas os apoiadores da própria legenda conservadora de Merkel dizendo querer que os sociais-democratas permaneçam, indicou uma pesquisa nesta quarta-feira. O levantamento, conduzido pelo instituto Civey para o portal de notícias t-online.de, fortalece a ala mais radical do SPD, que diz que o partido não tem chance de se recuperar de uma série de derrotas eleitorais recentes se continuar no governo. A pesquisa, que entrevistou ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>O fim da era Merkel na Alemanha: chanceler sai da liderança da CDU - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/10/29/o-fim-da-era-merkel-na-alemanha-chanceler-sai-da-lideranca-da-cdu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJh-fFSogtk2WhKoieqpPSYqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:46:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/10/29/o-fim-da-era-merkel-na-alemanha-chanceler-sai-da-lideranca-da-cdu" target="_blank"&gt;O fim da era Merkel na Alemanha: chanceler sai da liderança da CDU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;É o anúncio do fim do reinado de Angela Merkel na Alemanha. A chanceler não vai apresentar-se à reeleição como presidente da CDU. Segundo diversos media alemães, Merkel terá informado a direção do partido, na sequência da eleição regional do estado do Hessen, onde as forças da grande coligação governativa sofreram fortes perdas eleitorais. Antes, Angela Merkel tinha manifestado a intenção de brigar de novo, no congresso de dezembro, a presidência da União Democrata Cristã, que dirige há 18 anos, o que desagradava aos setores mais conservadores. Até agora, nunca surgiram candidaturas para um...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Merkel sai. A Alemanha e a Europa vão virar mais à direita? - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129029/merkel-sai-a-alemanha-e-a-europa-vao-virar-mais-a-direita</link><guid isPermaLink="false">CAIiENorA44NEDOR-qsEmJdcXcYqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 20:43:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129029/merkel-sai-a-alemanha-e-a-europa-vao-virar-mais-a-direita" target="_blank"&gt;Merkel sai. A Alemanha e a Europa vão virar mais à direita?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angela Merkel decidiu pôr um ponto final em 13 anos à frente do governo alemão e não se reeleger como presidente do Partido Democrata Cristão (CDU). No entanto, mesmo sabendo que o mandato como chanceler vai durar até 2021, a Alemanha e o resto da Europa inevitavelmente começarão a olhar para o que poderia ser uma era mais polarizadora. O anúncio da decisão chegou na segunda-feira, um dia depois de uma eleição regional no estado de Hesse, no oeste do país, em que os conservadores caíram 11 pontos percentuais. O partido irmão dos democratas-cristãos, a CSU, há duas semanas teve também o pior...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>A incerteza do pós Merkel - Euronews Português</title><link>https://pt.euronews.com/2018/10/30/a-incerteza-do-pos-merkel</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGUqct1r6uoi_eXDtO_P4AqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 22:49:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://pt.euronews.com/2018/10/30/a-incerteza-do-pos-merkel" target="_blank"&gt;A incerteza do pós Merkel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A chanceler alemã afirmou, esta terça-feira, que a Europa tem todo o interesse no desenvolvimento sustentado do continente africano. Angela Merkel recebeu os líderes de países de África com o objetivo de combater o subdesenvolvimento do continente que impulsionou a imigração em massa para a Europa. Algo que marcou os últimos anos da sua liderança à frente do Governo germânico. Um dia após ter anunciado que vai retirar-se da vida política em 2021, Merkel garante que nada irá mudar as suas posições nas negociações internacionais e que agora irá ter mais tempo para se dedicar às tarefas enquan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item></channel></rss>