{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFY1ZEd4M0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:06 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Rio Maior firefighters celebrate 126 years - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/cultura-e-lazer/2018-12-07-Bombeiros-de-Rio-Maior-festejam-126-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "Programa comemorativo est\u00e1 marcado para dia 8 de Dezembro."
        },
        {
            "title": "Street Food Festival is back in Caldas da Rainha - NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/gourmet-e-vinhos/caldas-street-food-fest",
            "pub_date": "2018-12-07 17:20:00 GMT",
            "source_nm": "NiT New in Town",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "A Avenida 1.\u00ba de Maio das Caldas da Rainha vai estar congestionada de foodtrucks at\u00e9 este domingo. \u00c9 a quarta edi\u00e7\u00e3o do Caldas Food Fest. Durante todo o ..."
        },
        {
            "title": "The Christmas animation program in Rio Maior - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/semanario/2018-12-06/foto-revista/2018-12-05-O-programa-de-animacao-de-Natal-em-Rio-Maior",
            "pub_date": "2018-12-07 10:15:46 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "O programa de anima\u00e7\u00e3o de Natal em Rio Maior come\u00e7ou no s\u00e1bado, 1 de Dezembro. Este ano um dos destaques vai para o comboio tur\u00edstico que liga o ..."
        },
        {
            "title": "Benfica already has project for Santar\u00e9m - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/desporto/24161-benfica-ja-tem-projeto-para-santarem",
            "pub_date": "2018-12-07 17:32:18 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "O Sport Lisboa e Benfica j\u00e1 apresentou \u00e0 C\u00e2mara de Santar\u00e9m o esbo\u00e7o do projeto que tem para os espa\u00e7os atualmente devolutos das cafetarias e ..."
        },
        {
            "title": "Caldas da Rainha | Dec. 2018 - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/evento/caldas-da-rainha-dez-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:40 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Concertos no CCC No dia 7 de Dezembro, pelas 21h30, actuar\u00e1 Francisco Sales, no programa Sa\u00eddos da Caixa. O bilhete custa 7,5 euros. A 8 de Dezembro ..."
        },
        {
            "title": "Municipal Firemen of Santar\u00e9m fined several times in missions of urgency - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/sociedades/24159-bombeiros-municipais-de-santarem-multados-varias-vezes-em-missoes-de-urgencia",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:25 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "Nas \u00faltimas semanas, os Bombeiros Municipais de Santar\u00e9m (BMS) receberam v\u00e1rias multas da Autoridade Nacional de Seguran\u00e7a Rodovi\u00e1ria (ANSR) que ..."
        },
        {
            "title": "\u00d3bidos | Dec. 2018 - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/evento/obidos-dez-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:08 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "No pr\u00f3ximo dia 9 de Dezembro, pelas 16h00, decorre a Festa de Natal no Sal\u00e3o Paroquial do Olho Marinho, organizada pela junta de freguesia."
        },
        {
            "title": "Ex-president of a Board in Porto de M\u00f3s sentenced to suspended sentence for embezzlement - Leiria Region",
            "link": "https://www.regiaodeleiria.pt/2018/12/ex-presidente-de-uma-junta-em-porto-de-mos-condenado-a-pena-suspensa-por-peculato/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:44:00 GMT",
            "source_nm": "Leiria Region",
            "source_url": "https://www.regiaodeleiria.pt",
            "desc": "O Tribunal de Leiria condenou o ex-presidente da Junta de Serro Ventoso (Porto de M\u00f3s), Carlos Venda, a quatro anos de pris\u00e3o, com pena suspensa, e ao ..."
        },
        {
            "title": "Pernes Blood Donors Group Celebrates 22 Years - The Lookout",
            "link": "http://omirante.pt/cultura-e-lazer/2018-12-07-Grupo-de-Dadores-de-Sangue-de-Pernes-celebra-22-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "http://omirante.pt",
            "desc": "O Grupo de Dadores de Sangue de Pernes inicia as comemora\u00e7\u00f5es do seu 22\u00ba anivers\u00e1rio no domingo, 9 de Dezembro, com uma missa na Igreja Matriz de ..."
        },
        {
            "title": "Alcoba\u00e7a promotes regions and cities with Digital Marketing - Jornal de Leiria",
            "link": "https://www.jornaldeleiria.pt/noticia/alcobaca-promove-regioes-e-cidades-com-marketing-digital-9572",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:51 GMT",
            "source_nm": "Newspaper of Leiria",
            "source_url": "https://www.jornaldeleiria.pt",
            "desc": "S\u00e1bado, dia 15, entre as 9:30 e as 20 horas, a Escola Secund\u00e1ria D. In\u00eas de Castro, em Alcoba\u00e7a, recebe o primeiro Forum Digital City Marketing, organizado ..."
        },
        {
            "title": "PSD Majority approves budget of 17 million euros in \u00d3bidos - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/politica/maioria-psd-faz-aprovar-orcamento-de-17-milhoes-de-euros-em-obidos/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:43:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "O or\u00e7amento da C\u00e2mara de \u00d3bidos para o pr\u00f3ximo ano, no valor de 17,2 milh\u00f5es de euros, foi aprovado por maioria na Assembleia Municipal de 29 de ..."
        },
        {
            "title": "Filarm\u00f3nica Vestiariense launches CD in concert at Cine-teatro - Region of Cister",
            "link": "https://regiaodecister.pt/noticias/filarmonica-vestiariense-lanca-cd-em-concerto-no-cine-teatro",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:05 GMT",
            "source_nm": "Region of Cister",
            "source_url": "https://regiaodecister.pt",
            "desc": "A Banda da Sociedade Filarm\u00f3nica Vestiariense (SFV), \u201cMonselhor Jos\u00e9 Cacella\u201d, realiza amanh\u00e3, pelas 21:30 horas, o concerto de lan\u00e7amento do segundo ..."
        },
        {
            "title": "Brazilian plastic artist brings paper mache dolls to \u00d3bidos - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/cultura/artista-plastica-brasileira-traz-bonecos-em-papel-mache-para-obidos/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:53:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Natasha Faria \u00e9 natural de S\u00e3o Paulo (Brasil) e vive h\u00e1 pouco mais de dois anos em \u00d3bidos, onde desenvolve o seu trabalho como artista pl\u00e1stica utilizando.."
        },
        {
            "title": "Strategic Plan for Tourism Valuation for the Municipality of Santar\u00e9m presents seven tourist products - Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/actualidade/plano-estrategico-de-valorizacao-turistica-para-o-municipio-de-santarem-apresenta-sete-produtos-turisticos/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:42:13 GMT",
            "source_nm": "Infocul",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "O Plano Estrat\u00e9gico de Valoriza\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica para o Munic\u00edpio de Santar\u00e9m, apresentado no passado dia 3 de Dezembro em sess\u00e3o de Reuni\u00e3o de C\u00e2mara, ..."
        },
        {
            "title": "Alcoba\u00e7a Monastery to be under construction next year - NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/mosteiro-de-alcobaca-vai-estar-em-obras-no-proximo-ano",
            "pub_date": "2018-12-08 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "NiT New in Town",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "A recupera\u00e7\u00e3o de fachadas poente e norte, novas bilheteiras, um servi\u00e7o de \u00e1udio-guias no mosteiro, uma loja, m\u00e1quinas de vending e cacifos \u2014 \u00e9 este o ..."
        },
        {
            "title": "School of Pont\u00e9vel needs urgent maintenance - Regional Network",
            "link": "http://www.rederegional.com/index.php/educacao/24162-escola-de-pontevel-necessita-de-manutencao-urgente",
            "pub_date": "2018-12-08 08:20:01 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "http://www.rederegional.com",
            "desc": "Sempre que chove com maior intensidade, v\u00e1rias salas da escola EB 2,3 D. Sancho I, em Pont\u00e9vel, concelho do Cartaxo, ficam inundadas por \u00e1gua que ..."
        },
        {
            "title": "Alcanena | Municipality approves 142 thousand euros in support to associations and parishes - mediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/alcanena-municipio-aprova-142-mil-euros-em-apoios-a-associacoes-e-freguesias/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:00 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "O executivo municipal de Alcanena aprovou na reuni\u00e3o de c\u00e2mara de 3 de dezembro, segunda-feira, um total de 142.417,98 euros em apoios a diferentes ..."
        },
        {
            "title": "PS returned to have majority in the House of \u00d3bidos ... briefly - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/politica/ps-voltou-a-ter-maioria-na-camara-de-obidos-por-breves-instantes/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:33:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "O PS, que \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara de \u00d3bidos, chegou a ter a maioria na vota\u00e7\u00e3o de alguns pontos da sess\u00e3o p\u00fablica do passado dia 30 de Novembro, mas ..."
        },
        {
            "title": "And now in the middle ... then ... again ... - The Lookout",
            "link": "http://omirante.pt/guarda-rios/2018-12-07-E-agora-ao-meio.depois.outra-vez",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "http://omirante.pt",
            "desc": "Depois de descerrar a placa que registou a inaugura\u00e7\u00e3o do Jardim-de-inf\u00e2ncia Vale-Aveiras, no concelho de Azambuja, a secret\u00e1ria de Estado Adjunta e da ..."
        },
        {
            "title": "South Africa | Investment and low unemployment prospect growth of the county - mediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/santarem-investimento-e-baixo-desemprego-perspetivam-crescimento-do-concelho/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "O concelho de Santar\u00e9m ser\u00e1, entre os de m\u00e9dia dimens\u00e3o, dos que mais ir\u00e1 crescer nas pr\u00f3ximas duas d\u00e9cadas, disse o presidente da C\u00e2mara, citando ..."
        },
        {
            "title": "Through gastronomy, EHTO traveled to Thailand - Jornal das Caldas",
            "link": "https://jornaldascaldas.com/Atraves_da_gastronomia_a_EHTO_viajou_ate_a_Tailandia_",
            "pub_date": "2018-12-06 12:37:17 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaldascaldas.com",
            "desc": "A gastronomia tailandesa marcou presen\u00e7a no restaurante pedag\u00f3gico da Escola de Hotelaria e Turismo do Oeste (EHTO) na passada sexta-feira, com mais ..."
        },
        {
            "title": "Exhibition of velas and coscor\u00f5es in Farms of Almeirim - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/breves/24154-mostra-de-velhoses-e-coscoroes-nas-fazendas-de-almeirim",
            "pub_date": "2018-12-07 07:22:49 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "O centro cultural das Fazendas de Almeirim, concelho de Almeirim, vai ser palco de uma mostra de v\u00e9lhoses e coscor\u00f5es, entre outra especialidades da ..."
        },
        {
            "title": "Alcanena | Meeting of the Municipal Assembly - mediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/alcanena-sessao-de-assembleia-municipal-10/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "O mediotejo.net j\u00e1 se encontra no audit\u00f3rio da C\u00e2mara de Alcanena, onde ter\u00e1 in\u00edcio dentro de minutos a sess\u00e3o de assembleia municipal, a \u00faltima de 2018. 0."
        },
        {
            "title": "Alcoba\u00e7a | Dec. 2018 - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/evento/alcobaca-dez-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:23:41 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "O Culto do Saber A exposi\u00e7\u00e3o \u201cOs Natividade \u2013 O Culto do Saber\u201d, comissariada por Alberto Guerreiro e Isabel Costeira, est\u00e1 patente na Galeria de Exposi\u00e7\u00f5es ..."
        },
        {
            "title": "Food Bank Against Hunger registers less donations in the Western region compared to the previous year - Region of Cister",
            "link": "https://regiaodecister.pt/noticias/banco-alimentar-contra-fome-regista-menos-doacoes-na-regiao-oeste-face-ao-ano-anterior",
            "pub_date": "2018-12-06 11:39:15 GMT",
            "source_nm": "Region of Cister",
            "source_url": "https://regiaodecister.pt",
            "desc": "O Banco Alimentar Contra a Fome do Oeste recolheu, durante o fim de semana dos dias 1 e 2, cerca de 53 toneladas de bens alimentares. Contudo, os ..."
        },
        {
            "title": "Pregnant assaulted by her companion remains hospitalized - The Lookout",
            "link": "https://omirante.pt/sociedade/2018-12-06-Gravida-agredida-pelo-companheiro-continua-hospitalizada",
            "pub_date": "2018-12-06 14:40:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "A gr\u00e1vida, de 32 anos agredida pelo companheiro na via p\u00fablica, em Alverca do Ribatejo, continua hospitalizada. O suspeito, de 28 anos, agrediu a sua ..."
        },
        {
            "title": "Privacy Policy | IC2 node closed to traffic for security reasons - mediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/rio-maior-no-do-ic2-encerrado-ao-transito-por-motivos-de-seguranca/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:19:00 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "A Infraestruturas de Portugal proibiu esta quarta-feira, dia 5 de dezembro, a circula\u00e7\u00e3o autom\u00f3vel no n\u00f3 de Rio Maior do IC2, que liga \u00e0 antiga Estrada Nacional ..."
        },
        {
            "title": "Christmas concerts this weekend at Moita dos Ferreiros and Lourinh\u00e3 - Jornal Alvorada",
            "link": "http://www.alvorada.pt/index.php/lourinha/223-concertos-de-natal-este-fim-de-semana-na-moita-dos-ferreiros-e-na-lourinha",
            "pub_date": "2018-12-07 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "Alvorada Newspaper",
            "source_url": "http://www.alvorada.pt",
            "desc": "'Hist\u00f3rias de Natal' \u00e9 o nome do espect\u00e1culo preparado pela Sociedade L\u00edrica Moitense, agendado para amanh\u00e3, dia 8. A iniciativa tem in\u00edcio \u00e0s 21h30."
        },
        {
            "title": "Caldas da Rainha &#39;savored&#39; street food for four days - Di\u00e1rio de Leiria",
            "link": "http://www.diarioleiria.pt/noticia/39153",
            "pub_date": "2018-12-06 06:02:11 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "http://www.diarioleiria.pt",
            "desc": "Come\u00e7a hoje um dos melhores festivais de 'Street Food' [comida de rua] no Pa\u00eds, o \u00fanico debaixo das luzes de Natal, com a gigantesca \u00e1rvore iluminada como ..."
        },
        {
            "title": "Weekend in great of the Pimp\u00f5es - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/desporto/fim-de-semana-em-grande-dos-pimpoes/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:14:12 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "O minibasquete dos Pimp\u00f5es foi a Peniche participar no conv\u00edvio de natal, organizado pelo Stella Maris. Os Sub14 venceram o Marinhense."
        },
        {
            "title": "Alcanena | Signed contract for the bridge of V\u00e1rzea - \u200b\u200bmediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/alcanena-assinado-contrato-de-adjudicacao-da-ponte-de-varzea/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "O munic\u00edpio de Alcanena assinou na ter\u00e7a-feira, 4 de dezembro, o contrato de adjudica\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de remodela\u00e7\u00e3o da ponte de V\u00e1rzea, ..."
        },
        {
            "title": "Ant\u00f3nio Padeiro and Taberna d&#39;Ad\u00e9lia are joining the Michelin Guide - Region of Cister",
            "link": "https://regiaodecister.pt/noticias/antonio-padeiro-e-taberna-dadelia-voltam-integrar-guia-michelin",
            "pub_date": "2018-12-06 16:50:10 GMT",
            "source_nm": "Region of Cister",
            "source_url": "https://regiaodecister.pt",
            "desc": "Dos 105 s\u00edtios elencados no Guia Michelin 2019 a n\u00edvel nacional como \u201cuma boa comida, nem mais nem menos\u201d, dois s\u00e3o da regi\u00e3o de cister: o Ant\u00f3nio ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e2mara de Santar\u00e9m worried about the state of the slope overlooking the North Line - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/sociedade/2018-12-06-Camara-de-Santarem-preocupada-com-estado-da-encosta-sobranceira-a-Linha-do-Norte",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "Presidente do munic\u00edpio queixa-se de falta de informa\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica Infraestruturas de Portugal sobre interven\u00e7\u00f5es previstas e diz que h\u00e1 risco de ..."
        },
        {
            "title": "Exhibition with 1800 cribs, in Gaeiras, \u00d3bidos - Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/actualidade/exposicao-com-1800-presepios-em-gaeiras-obidos/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:04:06 GMT",
            "source_nm": "Infocul",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "S\u00e3o, ao todo, mais de 1800 pres\u00e9pios, de 85 expositores, que ir\u00e3o estar expostos na edi\u00e7\u00e3o de 2018 da Grande Exposi\u00e7\u00e3o de Pres\u00e9pios da vila das Gaeiras."
        },
        {
            "title": "Workers of the Road strike against wage inequality - Jornal das Caldas",
            "link": "https://jornaldascaldas.com/Trabalhadores_da_Rodoviaria_fizeram_greve_contra_desigualdade_salarial",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaldascaldas.com",
            "desc": "Os trabalhadores da Rodovi\u00e1ria do Oeste, Tejo e Lis estiveram em greve entre as tr\u00eas da manh\u00e3 do dia 29 de novembro e as tr\u00eas da manh\u00e3 de 1 de dezembro, ..."
        },
        {
            "title": "Alcanena | Municipality finances new fire fighting vehicle of Minde Firefighters - mediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/alcanena-municipio-financia-nova-viatura-de-combate-a-incendios-dos-bombeiros-de-minde/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:34:00 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "A C\u00e2mara Municipal de Alcanena aprovou, na reuni\u00e3o de 3 de dezembro, sob proposta da presidente Fernanda Asseiceira, apoiar a Associa\u00e7\u00e3o dos ..."
        },
        {
            "title": "We Are Plant release the first album - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/cultura/ao-fim-de-dez-anos-de-carreira-os-caldenses-we-are-plant-lancam-o-primeiro-album/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:03:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "No ano em que celebram 10 anos de carreira, os Plant mudaram de nome para We Are Plant e lan\u00e7aram o seu primeiro \u00e1lbum, \u201cIntrospective View of Things\u201d."
        },
        {
            "title": "Victims of explosion in Peniche hospitalized in hospitals of Coimbra and Lisbon - News from Coimbra",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/vitimas-de-explosao-em-peniche-internadas-em-hospitais-de-coimbra-e-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:53:42 GMT",
            "source_nm": "News from Coimbra",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "Os quatro homens que hoje sofreram ferimentos graves numa explos\u00e3o de g\u00e1s em Peniche foram transportados para os hospitais da Universidade de Coimbra ..."
        },
        {
            "title": "Students from Zambujeira School decorate prehistoric Christmas tree at Lourinh\u00e3&#39;s Dino Park - Alvorada Newspaper",
            "link": "http://www.alvorada.pt/index.php/lourinha/215-alunos-da-escola-da-zambujeira-enfeitam-arvore-de-natal-pre-historica-no-dino-parque-da-lourinha",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:00 GMT",
            "source_nm": "Alvorada Newspaper",
            "source_url": "http://www.alvorada.pt",
            "desc": "A convite do Dino Parque da Lourinh\u00e3, 21 alunos da Escola B\u00e1sica da Zambujeira v\u00e3o participar na elabora\u00e7\u00e3o da \u00e1rvore de Natal mais pr\u00e9-hist\u00f3rica do mundo ..."
        },
        {
            "title": "Cisterm\u00fasica e Grav\u00edssimo! nominees for the Iberian Festival Awards - Region of Cister",
            "link": "https://regiaodecister.pt/noticias/cistermusica-e-gravissimo-nomeados-para-os-iberian-festival-awards",
            "pub_date": "2018-12-05 19:06:56 GMT",
            "source_nm": "Region of Cister",
            "source_url": "https://regiaodecister.pt",
            "desc": "O Cisterm\u00fasica \u2013 Festival de M\u00fasica de Alcoba\u00e7a e o Grav\u00edssimo! \u2013 Festival e Academia Internacional de Metais Graves, organizados pela Banda de ..."
        },
        {
            "title": "A newspaper in constant evolution. - The Lookout",
            "link": "http://omirante.pt/guarda-rios/2018-12-07-Um-jornal-em-permanente-evolucao",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "http://omirante.pt",
            "desc": "Numa das salas de actividades do CRIB o Guarda Rios viu que algu\u00e9m se preparava para retalhar uma antiga edi\u00e7\u00e3o de O MIRANTE."
        },
        {
            "title": "Museum of Lourinh\u00e3 will exhibit the oldest known fossil crocodile - Jornal Alvorada",
            "link": "http://www.alvorada.pt/index.php/sociedade/214-museu-da-lourinha-vai-expor-o-mais-antigo-crocodilo-fossil-conhecido",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:00 GMT",
            "source_nm": "Alvorada Newspaper",
            "source_url": "http://www.alvorada.pt",
            "desc": "O paleont\u00f3logo lourinhanense Oct\u00e1vio Mateus participou no estudo da descoberta de uma nova esp\u00e9cie de crocodilo f\u00f3ssil de Portugal que muda o que os ..."
        },
        {
            "title": "Alcanena | Serra de Santo Ant\u00f3nio promotes initiative &quot;Values \u200b\u200band Sabores da Serra&quot; - mediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/alcanena-serra-de-santo-antonio-promove-iniciativa-valores-e-sabores-da-serra/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "A junta de freguesia de Serra de Santo Ant\u00f3nio promove este fim de semana, dias 8 e 9 de dezembro, a iniciativa \u201cValores e Sabores da Serra\u201d. O evento inclui ..."
        },
        {
            "title": "Center of Business Innovation of Santar\u00e9m will have 12 new rooms - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/economia/24148-centro-de-inovacao-empresarial-de-santarem-vai-ter-12-novas-salas",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:14 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "O Centro de Inova\u00e7\u00e3o Empresarial de Santar\u00e9m (CIES), um espa\u00e7o de incuba\u00e7\u00e3o de empresas situado na antiga Escola Pr\u00e1tica de Cavalaria (EPC) e que foi ..."
        },
        {
            "title": "Christmas arrived in Caldas da Rainha and came with a street food festival - NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/gourmet-e-vinhos/o-natal-chegou-as-caldas-da-rainha-e-veio-com-um-festival-de-street-food",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "NiT New in Town",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Este fim de semana, o Natal chegou \u00e0s Caldas da Rainha. Foram ligadas as luzes em toda a cidade e nos pr\u00f3ximos dias h\u00e1 festa. Esta quinta-feira, 6 de ..."
        },
        {
            "title": "Exhibition recalls Taraio 10 years after his death - Gazeta - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/cultura/exposicao-recorda-taraio-10-anos-depois-da-sua-morte/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:43:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Abriu no s\u00e1bado, 1 de Dezembro, no CCC, a exposi\u00e7\u00e3o \u201cTambor\u201d que re\u00fane pinturas de Manuel Taraio. O artista, que se formou em Belas Artes, em Bord\u00e9us, ..."
        },
        {
            "title": "Colloquium on the history of Pont\u00e9vel - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/cultura-e-lazer/2018-12-07-Coloquio-sobre-a-historia-de-Pontevel",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "A antiga sede da Sociedade Filarm\u00f3nica Incr\u00edvel Pontevelense, em Pont\u00e9vel, vai receber o col\u00f3quio \"Forais de Pont\u00e9vel - 1194-1218\", que contar\u00e1 com quatro ..."
        },
        {
            "title": "VISIT TO THE CALDAS OF A MERIT FOLDER - Gazeta - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/cultura/cronicas-de-bem-fazer-e-de-mal-dizer-lxx/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:25:04 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "J\u00falio C\u00e9sar Machado [1835-1890], nascido em A-dos-Ruivos, folhetinista e romancista fez toda a sua vida em Lisboa nos meios ligados \u00e0 imprensa..."
        },
        {
            "title": "Detained for robbery in residence in Valado dos Frades - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/sociedade/detido-por-roubo-em-residencia-no-valado-dos-frades/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:23:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Um homem de 48 anos foi detido pela GNR de S\u00e3o Martinho do Porto a 25 de Novembro por tentativa de roubo em resid\u00eancia no Valado dos Frades."
        },
        {
            "title": "Books are needed to create A-da-Gorda library - Gazeta - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/cultura/sao-precisos-livros-para-criar-biblioteca-em-a-da-gorda/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:33:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Encontra-se a decorrer uma campanha de angaria\u00e7\u00e3o de livros para a cria\u00e7\u00e3o de uma biblioteca em A-da-Gorda (\u00d3bidos)."
        },
        {
            "title": "Alpiar\u00e7a artisans with space for sale in Natal - O Mirante",
            "link": "http://omirante.pt/cultura-e-lazer/2018-12-07-Artesaos-de-Alpiarca-com-espaco-para-venda-de-Natal",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "http://omirante.pt",
            "desc": "O mercado municipal de Alpiar\u00e7a acolhe, s\u00e1bado e domingo, a ArteNatal \u2013 VII Feira de Artesanato Local e V Mostra de Do\u00e7aria de Alpiar\u00e7a, numa iniciativa da ..."
        },
        {
            "title": "Northern line in danger due to the possibility of collapse of the slopes of the Doors of the Sun - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/politica/24134-linha-do-norte-em-perigo-devido-a-possibilidade-de-desabamento-das-encostas-das-portas-do-sol",
            "pub_date": "2018-12-05 12:10:32 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "O parecer \u00e9 da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, tem mais de ano e meio, e n\u00e3o deixa d\u00favidas: As estruturas de conten\u00e7\u00e3o das encostas das Portas do Sol, em ..."
        },
        {
            "title": "Restored work of Baltazar Gomes Figueira exposed in Bombarral - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/cultura/obra-restaurada-de-baltazar-gomes-figueira-exposta-no-bombarral/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:33:47 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "O historiador Vitor Serr\u00e3o estar\u00e1 no audit\u00f3rio municipal do Bombarral hoje, 7 de Dezembro, pelas 15h00, para proferir uma confer\u00eancia sobre \u201cBaltazar Gomes,"
        },
        {
            "title": "Municipalities of Santar\u00e9m take barracks to the Garden of Freedom - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/breves/24147-municipais-de-santarem-levam-quartel-para-o-jardim-da-liberdade",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:53 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "Os Bombeiros Municipais de Santar\u00e9m v\u00e3o realizar a sua habitual exposi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e equipamentos operacionais no Jardim da Liberdade, em Santar\u00e9m, ..."
        },
        {
            "title": "Country Christmas in Gaucin - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/desporto/pais-natal-em-bicicleta-nas-gaeiras/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:43:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "No pr\u00f3ximo dia 8 de Dezembro ir\u00e1 decorrer o II conv\u00edvio de pais Natal em bicicleta. O evento \u00e9 organizado pelo Pres\u00e9pio Animado das Gaeiras."
        },
        {
            "title": "Azambuja cancels advertising in Cartaxo at the request of the neighboring municipality - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/sociedade/2018-12-06-Azambuja-cancela-publicidade--no-Cartaxo-a-pedido-do-municipio-vizinho",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "Apelo \u00e0s compras natal\u00edcias em Azambuja foi mal recebida no Cartaxo."
        },
        {
            "title": "Live the Falo - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/opiniao/viva-o-falo/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:33:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Vergonha para alguns Caldenses, por pudor, refer\u00eancia para os de fora. \u201c- De onde \u00e9s? - Das Caldas da Rainha\u201d e logo um sorriso ou uma gra\u00e7ola."
        },
        {
            "title": "Pompei and the Pataqueia. - The Lookout",
            "link": "http://omirante.pt/cavaleiro-andante/2018-12-08-Pompeia-e-a-Pataqueia",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "http://omirante.pt",
            "desc": "Na zona do Patac\u00e3o, Alpiar\u00e7a, h\u00e1 umas velhas casas de madeira em ru\u00ednas, h\u00e1 anos e anos."
        },
        {
            "title": "Here and there - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/opiniao/por-ca-e-por-la/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:28:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Para quem n\u00e3o est\u00e1 a acompanhar de perto a vida das comunidades do Oeste, poder\u00e1 ser interessante tomar conhecimento de que por aqui, nas Caldas da ..."
        },
        {
            "title": "W Shopping expects more than 300 thousand visitors during this month - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/semanario/2018-12-06/economia/2018-12-05-W-Shopping-espera-mais-de-300-mil-visitantes-durante-este-mes",
            "pub_date": "2018-12-06 11:07:02 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "A \u00e9poca natal\u00edcia j\u00e1 come\u00e7ou no W Shopping, em Santar\u00e9m, e a expectativa do administrador do centro comercial, Rui Rosa, \u00e9 de que, ao longo do m\u00eas de ..."
        },
        {
            "title": "Platform for valorization of nautical resources - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/economia/criada-no-oeste-uma-plataforma-de-valorizacao-dos-recursos-nauticos/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:15:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Sabe o que \u00e9 a Esta\u00e7\u00e3o N\u00e1utica do Oeste? \u00c9 um local onde pode saber toda a informa\u00e7\u00e3o sobre alojamento, restaura\u00e7\u00e3o, actividades e servi\u00e7os relacionados ..."
        },
        {
            "title": "What European Union support is there? - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/economia/que-apoios-da-uniao-europeia-existem/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:13:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "No dia 11 de Dezembro realiza-se uma sess\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre os apoios da Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente ao n\u00edvel da criatividade."
        },
        {
            "title": "&quot;Alpiar\u00e7a has many cars but few people in the streets&quot; - The Lookout",
            "link": "https://omirante.pt/semanario/2018-12-06/tres-dimensoes/2018-12-06-Alpiarca-tem-muitos-carros-mas-pouca-gente-nas-ruas",
            "pub_date": "2018-12-06 11:07:02 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "Maria Manuela Amaral \u00e9 propriet\u00e1ria da Churrasqueira do Mercado em Alpiar\u00e7a."
        },
        {
            "title": "1.5 million euros in dental clinic in Benedita - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/actualidade/investimento-de-15-milhoes-de-euros-transforma-casa-de-habitacao-em-clinica-dentaria-na-benedita/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:08:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Abriu em Junho deste ano a Dental Design Institute, na Benedita. Trata-se de um investimento de 1,5 milh\u00f5es de euros do casal Jo\u00e3o Rocha Pereira e Ana ..."
        },
        {
            "title": "Camera wants to slow down - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/sociedade/camara-estuda-solucoes-para-reduzir-velocidade-na-zona-do-complexo-desportivo/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:54:35 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "A C\u00e2mara das Caldas est\u00e1 a estudar algumas solu\u00e7\u00f5es para controlar a velocidade dos ve\u00edculos que circulam na avenida junto ao complexo desportivo."
        },
        {
            "title": "Suspicions of theft of pine cones identified by the GNR in Azambuja - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/sociedade/2018-12-06-Suspeitos-de-furto-de-pinhas-identificados-pela-GNR-em-Azambuja",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "Dois homens foram identificados pela GNR na localidade de Casais da Texuga, em Azambuja, no s\u00e1bado 1 de Dezembro, por suspeita de furtarem 348 quilos ..."
        },
        {
            "title": "A happy story in Sweden - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/actualidade/maria-celeste-samagaio-rehn-uma-historia-feliz-na-suecia/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:58:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "A primeira vez que pisou solo sueco foi ao sair do avi\u00e3o, um pequeno bimotor que a trazia desde Copenhaga, de onde, por sua vez, tinha vindo de Paris."
        },
        {
            "title": "There are at least 100 professionals at CHO - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/sociedade/faltam-pelo-menos-100-profissionais-de-saude-no-cho/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:48:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "Elsa Bai\u00e3o diz que encontrou instala\u00e7\u00f5es limitadas, equipamentos obsoletos e a falta de, pelo menos, uma centena de profissionais."
        },
        {
            "title": "Pernes Firemen Blood Donors Celebrate 22 Years - The Lookout",
            "link": "http://omirante.pt/sociedade/2018-12-06-Dadores-de-Sangue-dos-Bombeiros-de-Pernes-festejam-22-anos",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "http://omirante.pt",
            "desc": "O Grupo de Dadores de Sangue da Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria de Bombeiros Volunt\u00e1rios de Pernes completa 22 anos de exist\u00eancia e para comemorar a data, ..."
        },
        {
            "title": "Posto Turismo with authentic products from Caldas - Gazeta das Caldas",
            "link": "https://gazetacaldas.com/actualidade/posto-de-turismo-vai-ser-mostra-de-produtos-autenticos-das-caldas/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:48:00 GMT",
            "source_nm": "Gazeta das Caldas",
            "source_url": "https://gazetacaldas.com",
            "desc": "No pr\u00f3ximo ano o Posto de Turismo vai passar a ter uma \u201cmontra\u201d de produtos end\u00f3genos."
        }
    ]
}