<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Gronelândia - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRE0xZGpNU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:29:13 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Degelo na Gronelândia está fora de controlo - Observador</title><link>https://observador.pt/2018/12/07/degelo-na-gronelandia-esta-fora-de-controlo/</link><guid isPermaLink="false">52780838890502</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://observador.pt/2018/12/07/degelo-na-gronelandia-esta-fora-de-controlo/" target="_blank"&gt;Degelo na Gronelândia está fora de controlo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Observador&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://visao.sapo.pt/actualidade/mundo/2018-12-07-Glaciares-estao-a-derreter-mais-depressa-do-que-nunca" target="_blank"&gt;Glaciares estão a derreter mais depressa do que nunca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Visão&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rtp.pt/noticias/mundo/gelo-na-gronelandia-esta-a-derreter-a-um-nivel-sem-precedentes_n1115896" target="_blank"&gt;Gelo na Gronelândia está a derreter a um nível sem precedentes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RTP&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlHMkp6NWo0QU1FVWhRLXFkNW5tZGRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://observador.pt">Observador</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/4EJiFZPbEPiApmr8QG6ne6zNbORi5deGpq-fHUROGwp-JFJZX6tnGmEBMg3rvfCtQhvtSV1JnJLV8UTjHneZbpni7ZpW54VCxhIA9SNRlrLsUwdrZZoR8ObhBTEYjAFL2Sb2F19zIh_XbtSBSw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Alterações climáticas. Gronelândia está a derreter mais depressa - PÚBLICO</title><link>https://www.publico.pt/2018/12/06/ciencia/noticia/gronelandia-derreter-depressa-1853620</link><guid isPermaLink="false">CBMiV2h0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMi8wNi9jaWVuY2lhL25vdGljaWEvZ3JvbmVsYW5kaWEtZGVycmV0ZXItZGVwcmVzc2EtMTg1MzYyMNIBogFodHRwczovL3d3dy1wdWJsaWNvLXB0LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMi8wNi9jaWVuY2lhL25vdGljaWEvZ3JvbmVsYW5kaWEtZGVycmV0ZXItZGVwcmVzc2EtMTg1MzYyMC9hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publico.pt/2018/12/06/ciencia/noticia/gronelandia-derreter-depressa-1853620" target="_blank"&gt;Alterações climáticas. Gronelândia está a derreter mais depressa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PÚBLICO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Análise a vários séculos revela a intensidade do derretimento e do escoamento do manto de gelo da Gronelândia. O artigo publicado na revista Nature mostra ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publico.pt">PÚBLICO</source></item><item><title>Descoberta cratera com 31 quilómetros de diâmetro na Gronelândia - Notícias ao Minuto</title><link>https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1118707/descoberta-cratera-com-31-quilometros-de-diametro-na-gronelandia</link><guid isPermaLink="false">CBMib2h0dHBzOi8vd3d3Lm5vdGljaWFzYW9taW51dG8uY29tL211bmRvLzExMTg3MDcvZGVzY29iZXJ0YS1jcmF0ZXJhLWNvbS0zMS1xdWlsb21ldHJvcy1kZS1kaWFtZXRyby1uYS1ncm9uZWxhbmRpYdIBAA</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1118707/descoberta-cratera-com-31-quilometros-de-diametro-na-gronelandia" target="_blank"&gt;Descoberta cratera com 31 quilómetros de diâmetro na Gronelândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias ao Minuto&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cientistas descobriram na Gronelândia, sob uma camada de gelo, uma cratera com mais de 31 quilómetros de diâmetro, criada pelo impacto de um meteorito, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasaominuto.com">Notícias ao Minuto</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/rIoRRriqEifguxkmtpj5QZXJUe8e6GbYmUZSO9zWZoJaai_wihz5co0MJZ1IzvkGvGfzUEa01-k3xxTI43lEI5XXJ91GK0vpqTWF5oZxHaQ5Is5l=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Gronelândia, uma ilha de gelo (in)finito - PÚBLICO</title><link>https://www.publico.pt/2018/11/30/p3/video/gronelandia-uma-ilha-de-gelo-infinito-20181127-191950</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHBzOi8vd3d3LnB1YmxpY28ucHQvMjAxOC8xMS8zMC9wMy92aWRlby9ncm9uZWxhbmRpYS11bWEtaWxoYS1kZS1nZWxvLWluZmluaXRvLTIwMTgxMTI3LTE5MTk1MNIBAA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.publico.pt/2018/11/30/p3/video/gronelandia-uma-ilha-de-gelo-infinito-20181127-191950" target="_blank"&gt;Gronelândia, uma ilha de gelo (in)finito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PÚBLICO&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Stefan Forster deixa-o triste o quão perto a beleza e a decadência podem estar num só icebergue. Na primeira viagem que fez à Gronelândia, o fotógrafo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.publico.pt">PÚBLICO</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/k-X4nh8zgFz8hrbKarv4UINVx9ND4RzMceoHzE2S0vuiWevUZOq5fUMGbp48D_jNzghiK5xDmCZIgMKAplNXAbzKHmsetFWhahZWpW8_Z1vTcFLUWJQFDC0HYOHktSRxwULd5IaL5Y-TmYBTEVV--pxVwi07sJ2N5P0frVSLJszz=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Groenlândia está derretendo mais rápido que nos últimos 350 anos - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/12/groenlandia-esta-derretendo-mais-rapido-que-nos-ultimos-350-anos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxnsB3Jgd_gEyTWGvOYDjIqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:58:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/12/groenlandia-esta-derretendo-mais-rapido-que-nos-ultimos-350-anos.html" target="_blank"&gt;Groenlândia está derretendo mais rápido que nos últimos 350 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rachaduras no gelo da Groenlândia são mais preocupantes do que imaginavam os cientistas. (Foto: Timo Lieber) Que a Groenlândia está derretendo já não é nenhuma novidade. Os cientistas já descobriram que a perda da massa de gelo está mudando até o eixo da Terra, mas nenhum estudo tinha dado conta de medir a velocidade com que o aquecimento da temperatura está transformando em água parte da ilha congelada - até agora. "O derretimento não está apenas aumentando - está acelerando", diz o principal autor do estudo publicado no periódico Nature, Luke Trusel, glaciologista da Rowan University em G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Férias: Hotel mais isolado do mundo fica na Groenlândia - HuffPost Brasil</title><link>https://www.huffpostbrasil.com/2018/11/30/ferias-hotel-mais-isolado-do-mundo-fica-na-groenlandia_a_23605586/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5EXF1_-UvDFTUtqWREVqwqGQgEKhAIACoHCAowqvSFCzDLr4MDMIiviQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffpostbrasil.com/2018/11/30/ferias-hotel-mais-isolado-do-mundo-fica-na-groenlandia_a_23605586/" target="_blank"&gt;Férias: Hotel mais isolado do mundo fica na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma praia em algum canto do Nordeste brasileiro? Um outlet para se acabar de fazer compras na Flórida? Uma vila medieval na Europa? Para algumas pessoas esses podem ser destinos muito "comuns" para suas férias. É o seu caso? Então Ittoqqortoormiit foi feita para você! É nessa pequena cidade em uma ilha na Groenlândia que fica o Guest House, o hotel mais remoto do mundo. Atividades urbanas realmente não são o forte desse pequeno município de 450 habitantes fundado por esquimós em 1925. Mas a natureza... Tudo bem que para chegar até lá você precisa pegar 2 aviões, 1 helicóptero e encarar mais...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffpostbrasil.com">HuffPost Brasil</source></item><item><title>Site oferece diária grátis no hotel mais remoto do mundo - Catraca Livre | Entreter</title><link>https://catracalivre.com.br/viagem-livre/site-oferece-diaria-gratis-no-hotel-mais-remoto-do-mundo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEn8FqumUZcvbzYpLLuylMQqFwgEKg4IACoGCAowgIt4MJW7DDCu8osG</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:37:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://catracalivre.com.br/viagem-livre/site-oferece-diaria-gratis-no-hotel-mais-remoto-do-mundo/" target="_blank"&gt;Site oferece diária grátis no hotel mais remoto do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Catraca Livre | Entreter&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vai ser como protagonizar uma saga medieval, daquelas com desembarque em montanhas de difícil acesso; cidade isolada sobre colinas, rodeada por construções coloridas; e fiordes que contornam povoados que mudam de endereço nos meses mais duros de inverno. Só que em tempos modernos, a sua história será escrita com chegada em helicóptero, deslocamentos em motos de neve, travessias em trenós puxados por cachorros e hospedagem em uma casinha de madeira bem equipada e aquecida. Groenlândia Neste teaser, você conhece como é a viagem até o hotel mais remoto do mundo, em um dos destinos de acesso ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://catracalivre.com.br">Catraca Livre | Entreter</source></item><item><title>A Groenlândia está, literalmente, pegando fogo - VEJA.com</title><link>http://veja.abril.com.br/ciencia/a-groenlandia-esta-literalmente-pegando-fogo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEormJF6a4dKNsQAO1CgKRgqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 14:54:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://veja.abril.com.br/ciencia/a-groenlandia-esta-literalmente-pegando-fogo/" target="_blank"&gt;A Groenlândia está, literalmente, pegando fogo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Incêndios provocados por causas naturais são frequentes em algumas partes do mundo, especialmente em regiões secas e quentes. Porém, satélites da Nasa registraram fogo se alastrando pela superfície da Groenlândia, um dos países mais ao norte (e frios) do globo. Pesquisadores que monitoram a região ainda não sabem ao certo o que começou o incêndio. Pouco antes do fogo, que teve início em 31 de agosto, temperaturas de 12 graus Celsius (consideradas altas para a região) foram registradas. Três dias depois, quando a agência espacial americana divulgou as imagens, o incêndio ainda persistia. Epi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Este cara vai morar durante um ano em um dos lugares mais bizarros da Terra - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/103581-este-cara-vai-morar-durante-um-ano-em-um-dos-lugares-mais-bizarros-da-terra.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfy4uQi_Ox9jQ8mwonNVugqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 19:24:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/103581-este-cara-vai-morar-durante-um-ano-em-um-dos-lugares-mais-bizarros-da-terra.htm" target="_blank"&gt;Este cara vai morar durante um ano em um dos lugares mais bizarros da Terra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aprendiz de pinguim irá colocar sua vida em risco em um dos locais mais instáveis do planeta Quando a gente pensa em nossa casa, normalmente nos lembramos de conforto e seguranças, mas um italiano chamado Alex Bellini resolveu dar as costas para esses conceitos: ele está planejando morar durante 12 meses dentro de uma cápsula largada em um iceberg na Groenlândia! E não vá pensando que ele é um maluco sem teto que resolveu fazer algo insano, não... Atualmente, Bellini, de 37 anos, mora com a esposa e duas filhas em uma aconchegante casa na cidade de Oxford, no Reino Unido, mas resolveu troca...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Primeiros organismos da Terra podem estar no Canadá - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/ciencia/primeiros-organismos-da-terra-podem-estar-no-canada/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN66NmL4ePwAvL92aQVRly0qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 19:07:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/ciencia/primeiros-organismos-da-terra-podem-estar-no-canada/" target="_blank"&gt;Primeiros organismos da Terra podem estar no Canadá&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Londres – As primeiras formas de vida orgânica na Terra podem ter aparecido há quase 4 bilhões de anos, conforme revela um estudo publicado nesta quarta-feira pela revista “Nature”. Nesta investigação, liderada pelo Departamento de Ciências da Terra e Astronomia da Universidade de Tóquio, no Japão, os estudiosos analisaram isótopos de carbono em material carbonoso e carbonato de rochas sedimentárias achadas no norte da Península do Labrador, na região leste do Canadá. As conclusões apontam para o fato de que os organismos nessa zona podem ter existido há 3,9 bilhões de anos algumas das prim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>5 enigmas interessantes envolvendo o Círculo Polar Ártico - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECShh6YR4CuChObRdTXsE0UqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 11:00:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/" target="_blank"&gt;5 enigmas interessantes envolvendo o Círculo Polar Ártico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conheça alguns mistérios históricos e científicos relacionados a essa gelada região terrestre O Círculo Polar Ártico, como você deve se recordar das aulas de geografia, é uma linha imaginária que circunda a região localizada no extremo norte do globo terrestre. Essa linha compreende partes do Canadá, dos EUA, Rússia, Groelândia, Islândia, Finlândia, Noruega e Suécia, assim como o Oceano Ártico, e marca a latitude 66° 32” N — a partir da qual o Sol não nasce durante o solstício de inverno e não se põe durante o solstício de verão. Essa linha imaginária também delimita um território pouco hab...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Ondas gigantes atingem litoral oeste da Groenlândia - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/06/18/interna_internacional,877137/ondas-gigantes-atingem-litoral-oeste-da-groenlandia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOv6ieobLBNuJsXDHu608QqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 14:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/06/18/interna_internacional,877137/ondas-gigantes-atingem-litoral-oeste-da-groenlandia.shtml" target="_blank"&gt;Ondas gigantes atingem litoral oeste da Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O litoral oeste da Groenlândia foi parcialmente evacuado neste domingo devido às ondas gigantes que arrasaram mais de dez casas e deixaram quatro pessoas desaparecidas, segundo o chefe da polícia, Bjørn Tegner Bay.p&gt;Por ora, não há confirmação de mortes.p&gt;Um terremoto de magnitude 4 registrado no sábado em Uummannaq, uma ilha do litoral oeste situado ao norte do círculo polar ártico, originou esta ondas particularmente violentas.p&gt;Alguns habitantes postaram imagens nas redes sociais que mostravam como as ondas se precipitavam contra os prédios.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Google Earth permite que você conheça casas tradicionais ao redor do globo - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/software/120998-gogole-earth-permite-voce-conheca-casas-tradicionais-redor-globo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELStxBY0Al8wFHxAcX5okTUqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 19:58:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/software/120998-gogole-earth-permite-voce-conheca-casas-tradicionais-redor-globo.htm" target="_blank"&gt;Google Earth permite que você conheça casas tradicionais ao redor do globo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;É possível ver algumas delas nas imagens que apresentamos nessa notícia Em abril deste ano, a Google disponibilizou para o público o “This is Home”, projeto que deu aos usuários a possibilidade de conhecer cinco casas em regiões tradicionais e tribos indígenas ao redor do globo. Era de se esperar que ela não fosse ficar restrita a isso, por isso a companhia anunciou que aumentou esse número para 22 nesta semana. Utilizando o Google Earth, é possível adentrar nas residências tradicionais de famílias que vivem no Nepal, na Grécia, no Peru, na Jordânia, na Grécia e em vários outros locais, cad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Aumento no nível global do mar tem acelerado desde 1990, mostra estudo - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/mundo/aumento-no-nivel-global-do-mar-tem-acelerado-desde-1990-mostra-estudo-21522182.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkSAxR6XjQOXLxOVCRUyD8qGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/mundo/aumento-no-nivel-global-do-mar-tem-acelerado-desde-1990-mostra-estudo-21522182.html" target="_blank"&gt;Aumento no nível global do mar tem acelerado desde 1990, mostra estudo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Alister Doyle OSLO (Reuters) - O aumento no nível global do mar tem acelerado desde a década de 1990 em meio a temperaturas crescentes, com um descongelamento da camada de gelo da Groenlândia despejando ainda mais água nos oceanos, disseram cientistas nesta segunda-feira. A taxa anual de crescimento do nível do mar aumentou para 3,3 milímetros em 2014 – uma variação de 33 centímetros caso inalterada por um século – em relação a 2,2mm em 1993, de acordo com uma equipe de cientistas de China, Austrália e Estados Unidos. O nível do mar cresceu cerca de 20 centímetros no século passado e mu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Cidadezinha canadense recebe maior iceberg da história e atrai turista - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/cotidiano/102444-cidadezinha-canadense-recebe-maior-iceberg-da-historia-e-atrai-turista.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrJdLR_iLGfcf5hH1JmuwoqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 19:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/cotidiano/102444-cidadezinha-canadense-recebe-maior-iceberg-da-historia-e-atrai-turista.htm" target="_blank"&gt;Cidadezinha canadense recebe maior iceberg da história e atrai turista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conhecida como Avenida dos Icebergs, região no nordeste do Canadá vê a passagem de mais de 600 blocos de gelo todos os anos Nos últimos dias, a cidadezinha de Ferryland, no Canadá, virou polo turístico com a passagem de enormes icebergs. Apesar de não ser um evento inédito, já que a área é conhecida como Avenida dos Icebergs, em 2017 o local recebeu um dos maiores já registrados, com cerca de 45 metros de altura visível. A costa da província de Labrador até a região nordeste da ilha de Terra Nova é conhecida por propiciar uma espetacular visão dos imensos blocos de gelo que se desprendem da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Viagem: os destinos preferidos de Patricia Urquiola - Site Casa Vogue</title><link>http://casavogue.globo.com/LazerCultura/Viagem/noticia/2017/05/viagem-os-destinos-preferidos-de-patricia-urquiola.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAcUeJczaR_PUUYbk3YYCZsqGAgEKg8IACoHCAowp5TTATDBsTUwkbyaAg</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 10:22:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://casavogue.globo.com/LazerCultura/Viagem/noticia/2017/05/viagem-os-destinos-preferidos-de-patricia-urquiola.html" target="_blank"&gt;Viagem: os destinos preferidos de Patricia Urquiola&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Casa Vogue&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Intensa e atenta, Patricia Urquiola tem a capacidade de observar o entorno e editar as informações visuais de acordo com o seu olhar perspicaz. Quando o assunto é viagem, parece não ser diferente. Seja para trabalhar ou apenas curtir, a arquiteta e designer espanhola radicada em Milão adora aproveitar os momentos em família e, claro, tirar inspiração dos espaços mais inusitados ao redor do globo. E MAIS: Entrevista: Patricia Urquiola fala sobre design, carreira e muito mais Seu marido e CEO do escritório, Alberto Zontone, é a companhia ideal para explorar as mais diversas culturas. “Temos a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://casavogue.globo.com">Site Casa Vogue</source></item><item><title>Glacier Girl: o caça que ficou congelado sob 80 metros de gelo por 50 anos - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/feitos-absurdos/102552-glacier-girl-o-caca-que-ficou-congelado-sob-80-metros-de-gelo-por-50-anos.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO40KtdpcMIgx4PUHi-XC-0qFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 15:53:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/feitos-absurdos/102552-glacier-girl-o-caca-que-ficou-congelado-sob-80-metros-de-gelo-por-50-anos.htm" target="_blank"&gt;Glacier Girl: o caça que ficou congelado sob 80 metros de gelo por 50 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conheça a história do avião da Segunda Guerra Mundial que voltou a voar após passar décadas congelado Imagine um antigo avião que permaneceu congelado sob nada menos que 80 metros de gelo durante um período de cinco décadas. Você consegue visualizar essa aeronave voltando a voar como se nada tivesse acontecido? Pois esse é o caso de um caça bimotor da Segunda Guerra Mundial que ficou todo esse tempo enterrado sob um imenso bloco de gelo — até ser recuperado e colocado novamente em atividade! De acordo com Jay Bennett, do site Popular Mechanics, o avião em questão é um Lockheed P-38F-1-LO Li...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Tsunami deixa quatro pessoas desaparecidas na Groenlândia - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/mundo/tsunami-deixa-quatro-pessoas-desaparecidas-na-groenlandia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzO-RpjnbHXOkg5DICC2OoqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:32:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/mundo/tsunami-deixa-quatro-pessoas-desaparecidas-na-groenlandia/" target="_blank"&gt;Tsunami deixa quatro pessoas desaparecidas na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – Quatro pessoas estão desaparecidas depois que um tsunami atingiu a costa oeste da Groenlândia, disseram a polícia. As informações são da BBC. A onda teria varrido 11 casas na aldeia de Nuugaatsiaq. O chefe de polícia Bjørn Tegner Bay disse que não conseguiu confirmar se houve mortes, de acordo com a KNR, agência de notícias da Groenlândia. As autoridades acreditam que um terremoto de magnitude quatro causou o tsunami. De acordo com o chefe da polícia, o epicentro foi em Uummannaq, uma pequena ilha bem acima do Círculo Ártico. Arquivado em:MUNDO&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Diminuição das nuvens acelera degelo na Groenlândia - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/06/28/interna_internacional,879921/diminuicao-das-nuvens-acelera-degelo-na-groenlandia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6H2YbtglWMJgtclOYNwSQqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 22:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/06/28/interna_internacional,879921/diminuicao-das-nuvens-acelera-degelo-na-groenlandia.shtml" target="_blank"&gt;Diminuição das nuvens acelera degelo na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A diminuição da cobertura de nuvens nos meses de verão no hemisfério norte aceleraram o degelo na Groenlândia, de acordo com um estudo britânico publicado nesta quarta-feira nos Estados Unidos.p&gt;Há 20 anos, as nuvens são cada vez menos abundantes sobre a Groenlândia nos meses de verão, o que aumenta a incidência dos raios solares e o reaquecimento das geleiras e da massa de gelo, explicam os pesquisadores, cujos trabalhos aparecem na revista Science Advances.p&gt;Baseando-se em dados de satélites de observação e em modelos climáticos, esses cientistas observaram que a redução de 1% da cobertur...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Estas 10 fotos estão concorrendo ao concurso da National Geographic - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/fotografia/103025-estas-10-fotos-estao-concorrendo-ao-concurso-da-national-geographic.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-kW8x8_HA6-2vSvJBSXToqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 16:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/fotografia/103025-estas-10-fotos-estao-concorrendo-ao-concurso-da-national-geographic.htm" target="_blank"&gt;Estas 10 fotos estão concorrendo ao concurso da National Geographic&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Veja uma seleção de imagens legais que foram inscritas na competição deste ano e vote na sua favorita! Como você deve saber, a National Geographic organiza anualmente uma badalada competição fotográfica chamada “National Geographic Travel Photographer of the Year”, voltada para fotos de viagem. A edição deste ano ainda não foi finalizada, portanto, fotógrafos profissionais e amadores de todo o mundo estão enviando seus cliques para competir em uma ou mais categorias do concurso. De acordo com o pessoal do site Twisted Sifter, o grande vencedor geral da competição ganhará uma viagem de 10 di...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Antes e depois: 9 imagens aéreas impactantes mostram as alterações na Terra - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/fenomenos-da-natureza/101759-antes-e-depois-9-imagens-aereas-impactantes-mostram-as-alteracoes-na-terra.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHS13McCVXxeM9Nk0C5ja5AqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 19:44:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/fenomenos-da-natureza/101759-antes-e-depois-9-imagens-aereas-impactantes-mostram-as-alteracoes-na-terra.htm" target="_blank"&gt;Antes e depois: 9 imagens aéreas impactantes mostram as alterações na Terra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fenômenos climáticos, crescimento populacional e uso indevido de recursos naturais causam deformidades por vezes permanentes em nosso planeta Que a Terra está em constante mutação você está careca de saber. Porém, como normalmente vivemos em nosso mundinho, dificilmente temos uma noção de quão impactantes são essas mudanças, mesmo em um pequenino espaço de tempo. Recentemente, a NASA divulgou uma série de imagens de satélite que mostra que o aumento populacional, as mudanças climáticas e outros fatores ajudaram a transformar radicalmente a crosta terrestre. E nada melhor do que vermos o mun...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>7 lugares da Terra que nunca foram explorados - Fatos Desconhecidos</title><link>http://www.fatosdesconhecidos.com.br/7-lugares-da-terra-que-nunca-foram-explorados/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIVyiTRsQ3TcJUuYAWG_4IqGQgEKhAIACoHCAowlOvyCjCC7NkCMNqRqwM</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 19:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.fatosdesconhecidos.com.br/7-lugares-da-terra-que-nunca-foram-explorados/" target="_blank"&gt;7 lugares da Terra que nunca foram explorados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Fatos Desconhecidos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com tanta tecnologia, é quase impossível pensarmos que ainda existe lugares na Terra que ainda não foram explorados, certo? Bom, mas é aí que muita gente se engada! Ainda existem sim lugares no nosso planeta que as pessoas nunca colocaram o pé ou que simplesmente nunca foram estudados, e acreditem, alguns desses lugares são verdadeiramente assustadores. Tendo isso em mente, nós fomos atrás de alguns desses lugares, alguns deles são montanhas que nunca foram escaladas até o topo, outros são florestas que nunca foram estudadas por comunidades cientistas. Então, caros amigos, confiram agora a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.fatosdesconhecidos.com.br">Fatos Desconhecidos</source></item><item><title>7 das cidades mais coloridas do mundo - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/educacao/103357-7-das-cidades-mais-coloridas-do-mundo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_EEIWhyKGEFRTTjf806NcqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 14:24:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/educacao/103357-7-das-cidades-mais-coloridas-do-mundo.htm" target="_blank"&gt;7 das cidades mais coloridas do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se você tem vontade de conhecer lugares simpáticos e acolhedores, pode se preparar para aquela vontade de planejar suas próximas férias – com a lista de cidades a seguir, vai ser difícil fugir dela 1 – Jaipur A capital do estado indiano de Rajasthan é simplesmente um sonho para quem gosta de lugares coloridos – tanto que o local é conhecido como Cidade Rosa, especialmente na área do centro histórico. A coloração existe por ordem do rei Rajasthani, que quis deixar a região bonita para a visita do príncipe da Inglaterra, em 1876. A cor deveria simbolizar hospitalidade e acolhimento. Parece q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Tsunamis geram caos e desespero na Groenlândia - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/tsunamis-geram-caos-e-desespero-na-groenlandia-001782777.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEYIurgHgg2giMgAiUVZMMqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/tsunamis-geram-caos-e-desespero-na-groenlandia-001782777.html" target="_blank"&gt;Tsunamis geram caos e desespero na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caos e mortes. Esses foram os resultados gerados por um terremoto de magnitude 4,0 no mar da Groenlândia (Ártico), no sábado (17). De acordo com informações do jornal local, Sermitsiaq, transmitidas pelo periódico canadense CBC News, autoridades relataram a morte de quatro moradores de Nuugaatsiaq, situada na costa oeste – veja a manchete. Segundo a imprensa da ilha, as vítimas estavam em casa quando as residências foram impactadas pelas gigantescas ondas, oriundas do terremoto iniciado a 28 quilômetros de distância da costa. Considerada a maior ilha do planeta, a Groenlândia, que conta com...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Só de cueca, homem desliza sobre iceberg gigante na Groenlândia - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/103666-so-de-cueca-homem-desliza-sobre-iceberg-gigante-na-groenlandia.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGv_bVQhZtTPiT7tghNKSGAqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 21:44:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/103666-so-de-cueca-homem-desliza-sobre-iceberg-gigante-na-groenlandia.htm" target="_blank"&gt;Só de cueca, homem desliza sobre iceberg gigante na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Final da descida – feita sobre uma fatia de pizza inflável – ainda incluía uma queda de 6 metros de altura sobre as águas geladas do Atlântico Nas últimas seis semanas, uma equipe da National Geographic acompanhou os alpinistas Ethan Pringle e Mike Libecki durante a escalada de uma montanha sem nome na Groenlândia e que tem o acesso ao cume bem dificultado. Agora, para comemorar o fim da expedição, eles publicaram um vídeo que mostra como foi o clima de todo esse período: Ethan Pringle sobe um iceberg de 100 metros de altura trajando apenas cueca e tênis para deslizar sobre uma fatia de piz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Groelândia: Tsunami deixa quatro pessoas desaparecidas - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/06/18/interna_internacional,877160/groelandia-tsunami-deixa-quatro-pessoas-desaparecidas.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrhZlzTXQVWexyDp71kc4gqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 17:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/06/18/interna_internacional,877160/groelandia-tsunami-deixa-quatro-pessoas-desaparecidas.shtml" target="_blank"&gt;Groelândia: Tsunami deixa quatro pessoas desaparecidas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo, 18 - Quatro pessoas estão desaparecidas depois que um tsunami atingiu a costa oeste da Gronelândia, disseram a polícia. As informações são da BBC. A onda teria varrido 11 casas na aldeia de Nuugaatsiaq. O chefe de polícia Bjørn Tegner Bay disse que não conseguiu confirmar se houve mortes, de acordo com a KNR, agência de notícias da Groenlândia.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Estudo alerta para aceleração do degelo na Groenlândia - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/08/16/interna_internacional,892500/estudo-alerta-para-aceleracao-do-degelo-na-groenlandia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnGShBpqM75feaSmEnaUPAqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 22:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/08/16/interna_internacional,892500/estudo-alerta-para-aceleracao-do-degelo-na-groenlandia.shtml" target="_blank"&gt;Estudo alerta para aceleração do degelo na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O gelo que cobre a Groenlândia derreterá mais rápido nos próximos anos, apesar da recente desaceleração deste processo, alertou nesta quarta-feira um grupo de cientistas, com base em uma descoberta sobre a forma como as geleiras se deslocam.p&gt;A Groenlândia tem gelo suficiente para fazer o nível dos oceanos subir sete metros se desaparecer completamente.p&gt;Segundo a pesquisa, cujos resultados foram publicados na revista Science Advances, estas geleiras se deslocam mais rapidamente sobre os sedimentos do solo do que sobre rochas duras.p&gt;Com o aquecimento global, é provável que este deslocament...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Cratera de 31 km de diâmetro é descoberta na Groenlândia - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/cratera-de-31-km-de-diametro-e-descoberta-na-groenlandia,05c3d7eea8adaa1462bddb77579f92359msr18ia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtwaRuZn2O1Jnl5WVEkvHQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:05:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/cratera-de-31-km-de-diametro-e-descoberta-na-groenlandia,05c3d7eea8adaa1462bddb77579f92359msr18ia.html" target="_blank"&gt;Cratera de 31 km de diâmetro é descoberta na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cientistas afirmam que impacto de um meteorito gerou enorme abertura no solo. Primeira cratera encontrada sob uma geleira teria no mínimo 12 mil anos.Uma cratera de 31 quilômetros de diâmetro causada por um meteorito foi descoberta sob uma geleira na Groenlândia, afirma um estudo publicado nesta quarta-feira (14/11) no jornal científico Science Advances. A cratera estaria entre as 25 maiores do planeta causadas por impactos de corpos celestes. Os cientistas acreditam que um meteorito de ferro de um quilômetro de diâmetro, localizado a quase um quilometro abaixo da camada de gelo, teria form...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Descoberta cratera imensa de 31 quilômetros de largura na Groenlândia (VÍDEO) - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018111512680476-descoberta-cratera-imensa-groenlandia-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEElGaeuFoHvQ0x7NmbhiG0UqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018111512680476-descoberta-cratera-imensa-groenlandia-video/" target="_blank"&gt;Descoberta cratera imensa de 31 quilômetros de largura na Groenlândia (VÍDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A descoberta está sendo estudada desde 2015, depois que Kurt Kjaer, principal autor da pesquisa da NASA em missão para monitoramento das mudanças no gelo polar, encontrou nos mapas uma estranha depressão sob a geleira. A depressão formou-se do impacto de um asteroide de 1,6 quilômetro de comprimento, que caiu na Terra com uma potência de 700 bombas nucleares de um megaton. Na quarta-feira (14), a NASA informou que tentará determinar quando aconteceu o impacto e como isso afetou a Terra. "A cratera – a primeira desse tamanho encontrada sob a camada de gelo da Groenlândia – é uma das 25 maior...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Cratera de meteorito do tamanho de Paris é descoberta na Groenlândia - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/11/cratera-de-meteorito-do-tamanho-de-paris-e-descoberta-na-groenlandia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ235e7vcfMTb7luVcluDQqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:54:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/11/cratera-de-meteorito-do-tamanho-de-paris-e-descoberta-na-groenlandia.html" target="_blank"&gt;Cratera de meteorito do tamanho de Paris é descoberta na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cratera na Groelândia está bem preservada (Foto: Reprodução/Science Advances/Iain McDonald) Cientistas encontraram uma cratera gigante de 31 km de diâmetro abaixo das camadas da geleira Hiawatha, na Groenlândia — em termos de comparação, a descoberta chega a ser maior que a cidade de Paris, na França. Acredita-se que o buraco foi formada quando um meteorito de ferro com 1 km de largura atingiu 7 km de crosta terrestre há pelo menos 12 mil anos. É a primeira vez que uma cratera é descoberta embaixo de gelo. Os pesquisadores apontam que o impacto pode ter "alterado drasticamente o clima e lev...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Por que interesse chinês por petróleo da Groenlândia inquieta EUA e Dinamarca? - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/economia/2018110212582206-por-que-interesse-chines-por-petroleo-groenlandia-inquieta-eua-dinamarca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtMBCh9katZYcRTYmMsxlgqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 14:44:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/economia/2018110212582206-por-que-interesse-chines-por-petroleo-groenlandia-inquieta-eua-dinamarca/" target="_blank"&gt;Por que interesse chinês por petróleo da Groenlândia inquieta EUA e Dinamarca?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os representantes das companhias China National Petroleum Corporation (maior empresa chinesa do setor petrolífero chinês) e da China National Offshore Oil Corporation (3ª maior) encontraram-se com o ministro da Energia da Groenlândia, Aqqalu Jerimiassen. Elas pediram que se realizassem mais reuniões para abordar as perspectivas de perfurar, a partir de 2021, os depósitos costeiros de Nuussuaq, que ficam ao noroeste da ilha. As autoridades da região qualificaram as negociações de "positivas", sendo esta a primeira vez que a China mostra interesse na extração de hidrocarbonetos na ilha, relat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Aquecimento global está alterando eixo de rotação da Terra - Oficina da Net</title><link>https://www.oficinadanet.com.br/nasa/23821-aquecimento-global-esta-alterando-eixo-de-rotacao-da-terra</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEws01Uuwt1cckyEP7b-fGMqGQgEKhAIACoHCAowqPf4CjDNmeACMMjtswU</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 17:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oficinadanet.com.br/nasa/23821-aquecimento-global-esta-alterando-eixo-de-rotacao-da-terra" target="_blank"&gt;Aquecimento global está alterando eixo de rotação da Terra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oficina da Net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O planeta, diferentemente do que era pensado no passado, não é uma esfera perfeita. Justamente por seu formato singular, os efeitos são sentidos até no eixo de rotação. A linha imaginária que atravessa os polos norte e sul, assim que ela gira, acaba oscilando muito. O movimento polar, como é chamado pelos cientistas, no decorrer do século 20 revelam que o eixo de rotação se desloca aproximadamente 10 centímetros todo o ano. Em um século, a soma chega a 10 metros. Os pesquisadores da Nasa, pela primeira vez, conseguiram identificar os três processos responsáveis por tal deriva: a perda de ma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oficinadanet.com.br">Oficina da Net</source></item><item><title>ESPECIAL-Groenlândia e a busca da Nasa por uma ciência climática mais precisa - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/mundo/especial-groenlandia-e-a-busca-da-nasa-por-uma-ciencia-climatica-mais-precisa,ee3d5f1a17198a3619edb1461b51c260dlqu04cd.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRTIMS9XshKTW0lJr5kqDgqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 18:40:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/mundo/especial-groenlandia-e-a-busca-da-nasa-por-uma-ciencia-climatica-mais-precisa,ee3d5f1a17198a3619edb1461b51c260dlqu04cd.html" target="_blank"&gt;ESPECIAL-Groenlândia e a busca da Nasa por uma ciência climática mais precisa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Iceberg flutando no mar da Groenldândia 18/06/2018 REUTERS/Lucas JacksonReuters (Veja versão multimídia em inglês em https://tmsnrt.rs/2xvdzOS) Por Alister Doyle, Elizabeth Culliford e Lucas Jackson GROENLÂNDIA, 19 Set (Reuters) - Em um sobrevoo no leste da Groenlândia, cientistas da Nasa observam pelas janelas de um jato Gulfstream enquanto a aeronave repete o percurso exato que os pesquisadores fizeram nos anos anteriores, usando um radar para mapear a diminuição do gelo. "Dentro do tubo", disse o engenheiro de voo David Elliott quando a equipe entrou na rota sobre a camada de gelo que co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Degelo da Groenlândia está mudando o eixo de rotação da Terra - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/09/degelo-da-groenlandia-esta-mudando-o-eixo-de-rotacao-da-terra.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3YkcNAiUPQfbWFupgcLfUqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 19:26:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/09/degelo-da-groenlandia-esta-mudando-o-eixo-de-rotacao-da-terra.html" target="_blank"&gt;Degelo da Groenlândia está mudando o eixo de rotação da Terra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Creative Commons / Lurens) Nosso planeta não é uma esfera perfeita. A singularidade de cada canto da Terra, com mares, continentes, montanhas e geleiras forma um "péssimo" modelo de bola. Essa agradável inconsistência tem efeitos até em seu eixo de rotação. Quando ela gira, essa linha imaginária que passa pelos pólos norte e sul oscila bastante. Medições do que os cientistas chamam de “movimento polar” ao longo do século 20 mostram que o eixo de rotação se desloca cerca de 10 centímetros por ano. Ao longo de um século, esse índice é de mais de 10 metros. Leia também: + 8 fatos cientí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Conheça outras 9 curiosidades sobre a Groenlândia, a maior ilha do mundo - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/108708-conheca-outras-9-curiosidades-sobre-a-maior-ilha-do-mundo-a-groenlandia.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMs8XgsTi0WZBd9WXxhgMakqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 19:00:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/108708-conheca-outras-9-curiosidades-sobre-a-maior-ilha-do-mundo-a-groenlandia.htm" target="_blank"&gt;Conheça outras 9 curiosidades sobre a Groenlândia, a maior ilha do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São tantas que tivemos de fazer mais uma matéria! Já fizemos uma matéria contando um pouco sobre esse lugar fantástico e algumas de suas curiosidades. Como teve uma boa repercussão, decidimos falar sobre outros pontos que você talvez ainda não conheça sobre a maior ilha do mundo. Vamos descobrir juntos? 1 - População pequena Se juntarmos toda a população da Groenlândia, não é possível lotar o estádio de futebol do Maracanã (RJ). Atualmente, pouco mais de 55 mil pessoas vivem por lá, 90% delas distribuídas em 16 cidades e o restante, em diversos assentamentos. 2 - Capital já foi uma cidade V...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Onda de calor quebra camada de gelo marinho mais ‘antiga e espessa’ do Ártico - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/08/onda-de-calor-quebra-camada-de-gelo-marinho-mais-antiga-e-espessa-do-artico.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_e5kSFJt_nr7ySt1rkECgqGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 14:30:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2018/08/onda-de-calor-quebra-camada-de-gelo-marinho-mais-antiga-e-espessa-do-artico.html" target="_blank"&gt;Onda de calor quebra camada de gelo marinho mais ‘antiga e espessa’ do Ártico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Mario Tama/Getty Images) A onda de calor deste verão no Hemisfério Norte provocou um fenômeno que está sendo considerado “assustador” por cientistas climáticos. As camadas de gelo marinho mais antigas e espessas do Ártico, no norte da Groenlândia, começaram a derreter e quebrar, numa região que normalmente é congelada durante todo o ano. É a primeira vez que isso acontece e o evento pode forçar a revisão de teorias sobre a resiliência do gelo do Ártico ao aquecimento global. — Quase todo o gelo ao norte da Groenlândia está quebrado e fragmentado e, portanto, mais móvel — alertou Roth...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>A Terra é plana ou redonda? O Google Maps já tem a resposta - R7 Tecnologia e Ciência</title><link>https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/a-terra-e-plana-ou-redonda-o-google-maps-ja-tem-a-resposta-15082018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-4vyO6UEMl8bdvRa8vGnsqGQgEKhAIACoHCAowuIqBCzCZivwCMOfehAY</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 16:15:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/a-terra-e-plana-ou-redonda-o-google-maps-ja-tem-a-resposta-15082018" target="_blank"&gt;A Terra é plana ou redonda? O Google Maps já tem a resposta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Tecnologia e Ciência&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Google Maps agora representa a Terra como uma esfera e não como um plano Reprodução/Google Maps A última atualização do Google Maps mudou a forma como a Terra é projetado na tela do computador. Agora, o planeta é representado como uma esfera e não como um retângulo plano. Veja também - Como seria o mundo se a Terra fosse realmente plana, segundo a ciência - Nasa registra forte tempestade de areia que cobriu Marte inteiro - “A Space X irá a Marte em 10 anos”, diz astronauta Marcos Pontes A medida aparentemente simples tem um grande efeito. Isso porque é impossível reproduzir perfeitamente a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Tecnologia e Ciência</source></item><item><title>Estudo desvenda mistério de povo nórdico que desapareceu na Groenlândia - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/08/estudo-desvenda-misterio-de-povo-nordico-que-desapareceu-na-groenlandia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjg4jCc_xL8q1WlccrHKDgqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:35:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/08/estudo-desvenda-misterio-de-povo-nordico-que-desapareceu-na-groenlandia.html" target="_blank"&gt;Estudo desvenda mistério de povo nórdico que desapareceu na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Presas de morsas foram utilizadas como principal commodity pelos povos nórdicos (Foto: University of Oslo) Cientistas das universidades de Cambridge e de Oslo, na Inglaterra e na Noruega, respectivamente, podem ter desvendado a cronologia e as motivações de um momento importante do império dos povos nórdicos. Em estudo publicado no periódico Proceedings of the Royal Society B, os pesquisadores explicam que até então acreditavam que, no fim do século 10, o explorador nórdico Eiríkr foi exilado e fugiu para o sudoeste da Groenlândia, começando a colonização nórdica na região. As colônias pros...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Google Maps muda representação de escala com zoom que mostra o globo - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/software/132868-google-maps-muda-representacao-escala-zoom-mostra-globo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhJlESJDs3hsKAu2r0E_MwqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 14:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/software/132868-google-maps-muda-representacao-escala-zoom-mostra-globo.htm" target="_blank"&gt;Google Maps muda representação de escala com zoom que mostra o globo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com a mudança, fica mais fácil de observar o tamanho de cada local no mapa, pois antes os países mais distantes da linha do Equador ficavam maiores As últimas atualizações do Google Maps vêm priorizando por modelos menos bidimensionais e o mais novo update segue essa tendência, que deve frustrar os que acreditam que a Terra é plana: agora, ao fazer o zoom out para aumentar a possibilidade de navegação por lugares mais distante, o mapa mostra a Terra em forma de globo — e não sua versão achatada 2D de anteriormente. Vale destacar que isso só vale, pelo menos por enquanto, para computadores d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Tenso: iceberg gigante põe vilarejo em alerta de tsunami na Groenlândia - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/ciencia/108183-tenso-iceberg-gigante-poe-vilarejo-em-alerta-de-tsunami-na-groenlandia.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJK-oknz6XdCsu7uCnntci8qFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 19:30:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/ciencia/108183-tenso-iceberg-gigante-poe-vilarejo-em-alerta-de-tsunami-na-groenlandia.htm" target="_blank"&gt;Tenso: iceberg gigante põe vilarejo em alerta de tsunami na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O blocão de gelo é imenso! Os icebergs não são o que podemos chamar de novidade na Groenlândia — tanto que há alguns dias mesmo nós compartilhamos aqui no Mega Curioso imagens impressionantes de um desses blocos de gelo se rompendo de um glaciar e entrando no oceano. No entanto, apesar de a galera que vive na ilha estar acostumada a ver essas estruturas, o recente surgimento de uma delas pôs um vilarejo em alerta de tsunami e inclusive já forçou algumas evacuações. Alerta de perigo O iceberg “apareceu” na semana passada e, na quinta-feira, se encontrava a apenas 100 metros de distância do v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>FOTO de satélite mostra iceberg de 11 milhões de toneladas que ameaça vila da Groenlândia - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018072411794889-iceberg-gigante-ameca-vilarejo-na-groenlandia-satelite-foto/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXF1T5i2Jk-OdKlWWIQjiYqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018072411794889-iceberg-gigante-ameca-vilarejo-na-groenlandia-satelite-foto/" target="_blank"&gt;FOTO de satélite mostra iceberg de 11 milhões de toneladas que ameaça vila da Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;'Gelo vivo': iceberg de mais de 6 km desprende-se de geleira na Groenlândia (VÍDEO) Fotos capturadas pela empresa de imagens de satélite Deimos mostram o iceberg do tamanho de uma montanha perto de Innaarsuit, uma pequena ilha a oeste da Groenlândia com uma população de 170 habitantes. Os moradores dizem que o iceberg, que supostamente possui cerca de 100 metros de altura, é o maior que eles já viram. Há um risco real de que o iceberg se quebre e crie ondas semelhantes a tsunamis que destruiriam cidades próximas. "Este [iceberg] me deixa com medo", disse o pescador Hans Mathias Kristensen à...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Vídeo registra momento em que iceberg gigante se desprende de geleira - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/07/video-registra-momento-em-que-iceberg-gigante-se-desprende-de-geleira.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgpES-LDhVpNhZgqGzUt0wqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 13:06:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/07/video-registra-momento-em-que-iceberg-gigante-se-desprende-de-geleira.html" target="_blank"&gt;Vídeo registra momento em que iceberg gigante se desprende de geleira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Momento em que iceberg se desprende de geleira (Foto: Reprodução/YouTube) Um flagra incrível da natureza: cientistas conseguiram registrar o momento em que um iceberg de quase 6,5 quilômetros de extensão se desprende de geleira localizada na Groenlândia. O momento da formação do bloco de gelo registra uma violenta quebra na estrutura, com um barulho semelhante a uma explosão. Apesar de ser um fenômeno natural, o desprendimento de blocos de gelo é monitorado com atenção pelos pesquisadores. Isso porque as mudanças climáticas estão influenciando no aumento das ocorrências de formação de icebe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Iceberg se aproxima de aldeia na Groenlândia e deixa população em alerta - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/mundo/iceberg-se-aproxima-de-aldeia-na-groenlandia-e-deixa-populacao-em-alerta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDSNVJsrX0EaA3MBtUsIesqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 17:29:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/mundo/iceberg-se-aproxima-de-aldeia-na-groenlandia-e-deixa-populacao-em-alerta/" target="_blank"&gt;Iceberg se aproxima de aldeia na Groenlândia e deixa população em alerta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A aproximação de um iceberg de um vilarejo na costa oeste da Groenlândia disparou o risco de tsunami e de inundações e levou as autoridades locais a retirar a população local nesta sexta-feira (13). Avistado ontem (12), o imenso bloco de gelo parece estar preso a alguma estrutura dentro d’água e não se mover. Ainda assim, as forças de segurança pediram aos moradores da ilha Innarsuit que se afastem da costa, pois é possível que o iceberg se rompa e inunde a área, se avançar em direção à terra. Veja também - CiênciaDerretimento acelera e Antártica perde 219 bi de toneladas de gelo ao ano13 j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Sob ameaça de iceberg, vila na Groenlândia é evacuada - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/07/sob-ameaca-de-iceberg-vila-na-groenlandia-e-evacuada.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ__Xn0dwwmOG1eqSBd8yp4qGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 12:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/07/sob-ameaca-de-iceberg-vila-na-groenlandia-e-evacuada.html" target="_blank"&gt;Sob ameaça de iceberg, vila na Groenlândia é evacuada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Iceberg se aproxima de vila na Groenlândia (Foto: Reprodução/YouTube) Moradores da pequena aldeia costeira de Innaarsuit, na Groenlândia, podem perder suas casas em breve. No lado norte da cidade, um enorme iceberg de cerca de 280 metros de altura está ameaçando o local. Caso ele continue a derreter, grandes pedaços de gelo que caírem no oceano podem provocar ondas que atingiriam a cidade. Por enquanto, 33 pessoas já foram evacuadas de suas residências e vários barcos de pesca foram retirados do mar. “Elas tiveram que sair pelo medo de que uma inundação chegue ao local", disse a porta-voz d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Veja um iceberg de 6 quilômetros se desprender de um glaciar na Groenlândia - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/ciencia/108138-veja-um-iceberg-de-6-quilometros-se-desprender-de-um-glaciar-na-groenlandia.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK3FJZeekB5zyKXU2auH_pcqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 19:39:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/ciencia/108138-veja-um-iceberg-de-6-quilometros-se-desprender-de-um-glaciar-na-groenlandia.htm" target="_blank"&gt;Veja um iceberg de 6 quilômetros se desprender de um glaciar na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Impressionante — e assustador em vários sentidos! De vez em quando a gente fica sabendo de blocos de gelo e icebergs imensos que se desprenderam das regiões polares e foram liberados no oceano. No entanto, você já viu alguma imagem desse evento acontecendo? Se a sua resposta for “não”, saiba que cientistas da Universidade de Nova York capturaram um vídeo que mostra um gigantesco iceberg se rompendo de um glaciar na Groenlândia — e as cenas são impressionantes. Conforme explicou James Devitt, da Universidade de Nova York, em um artigo publicado no site Futurism, o evento foi registrado na re...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Iceberg provoca risco de tsunami na Groelândia - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/enorme-iceberg-se-aproxima-de-vilarejo-na-groenlandia-e-provoca-temores-de-tsunami,b07aefd512cd3d54311f63a7d6f7c8bcrqltcz7c.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtwLVCtVROrxTaX-P0INSwqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 12:09:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/enorme-iceberg-se-aproxima-de-vilarejo-na-groenlandia-e-provoca-temores-de-tsunami,b07aefd512cd3d54311f63a7d6f7c8bcrqltcz7c.html" target="_blank"&gt;Iceberg provoca risco de tsunami na Groelândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Iceberg gigante próximo ao vilarejo de Innaarsuit, na Groenlândia 12/07/2018 Ritzau Scanpix/Karl Petersen/ via ReutersReuters Um iceberg do tamanho de uma montanha se aproximou de um pequeno vilarejo na costa oeste da Groenlândia, causando temores de um tsunami que pode inundar o povoado. O iceberg ameaça casas construídas sobre uma elevação rochosa no vilarejo de Innaarsuit, mas está preso e não tem se movido, relatou a mídia local. Uma área de risco perto da costa foi esvaziada e moradores foram levados para um local mais alto, disse um porta-voz da polícia local à Reuters. Em junho do mê...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Icebergue ameaça aldeia na Gronelândia - Euronews Português</title><link>http://pt.euronews.com/2018/07/15/icebergue-ameaca-aldeia-na-gronelandia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5ngLxffmYV9NEim0_3D4IqGQgEKhAIACoHCAowvOGCCzCK6o0DMOHC_QU</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 02:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pt.euronews.com/2018/07/15/icebergue-ameaca-aldeia-na-gronelandia" target="_blank"&gt;Icebergue ameaça aldeia na Gronelândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Português&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um icebergue gigante obrigou à retirada de 170 pessoas de uma aldeia no oeste da Gronelândia. Com cerca de 100 metros de altura e 11 milhões de toneladas, o bloco de gelo pode partir-se e provocar um tsunami e inundações. Os icebergues passam com frequência na região mas as autoridades locais afirmam que nunca viram um bloco de gelo tão grande e tão perto. David Holland, Professor de Matemática na Universidade de Nova Iorque, alerta para a incapacidade dos cientistas para prever estes fenómenos. “O que vimos na Gronelândia é um fenómeno natural, um icebergue a partir-se. Nós, os cientistas,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pt.euronews.com">Euronews Português</source></item><item><title>Iceberg gigante se aproxima de vilarejo na Groenlândia e assusta moradores - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,iceberg-gigante-se-aproxima-de-vilarejo-na-groenlandia-e-assusta-moradores,70002400981</link><guid isPermaLink="false">CAIiECGEmF8QXtkaAXPY2FdFBoQqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,iceberg-gigante-se-aproxima-de-vilarejo-na-groenlandia-e-assusta-moradores,70002400981" target="_blank"&gt;Iceberg gigante se aproxima de vilarejo na Groenlândia e assusta moradores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COPENHAGUE - Um iceberg do tamanho de uma montanha se aproximou na quinta-feira, 12, de um pequeno vilarejo na costa oeste da Groenlândia, causando temores de um tsunami que poderia inundar o povoado. + Gelo proporciona um olhar sobre a economia da Antiguidade O iceberg ameaça casas construídas sobre uma elevação rochosa no vilarejo de Innaarsuit. No momento, ele está preso e não tem se movido muito, relatou a imprensa local. + Groenlândia vai às urnas em busca de sua independência da Dinamarca Uma área de risco perto da costa foi esvaziada e moradores foram levados para um local mais alto,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Groenlândia: iceberg se aproxima de vilarejo e leva ameaça de tsunami - R7 Internacional</title><link>http://noticias.r7.com/internacional/groenlandia-iceberg-se-aproxima-de-vilarejo-e-leva-ameaca-de-tsunami-13072018</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQd3GSS9SdMSKBSmGHqELIqGQgEKhAIACoHCAowjYyBCzCqjfwCMKjchAY</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 12:13:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://noticias.r7.com/internacional/groenlandia-iceberg-se-aproxima-de-vilarejo-e-leva-ameaca-de-tsunami-13072018" target="_blank"&gt;Groenlândia: iceberg se aproxima de vilarejo e leva ameaça de tsunami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Internacional&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Iceberg ameaça casas do vilarejo de Innaarsuit Reuters/Ritzau Scanpix/Karl Petersen/12.7.2018 Um iceberg do tamanho de uma montanha se aproximou de um pequeno vilarejo na costa oeste da Groenlândia nesta quinta-feira (12), causando temores de um tsunami que pode inundar o povoado. O iceberg ameaça casas construídas sobre uma elevação rochosa no vilarejo de Innaarsuit, mas está preso e não tem se movido, relatou a mídia local. Veja também - Explosão em indústria química na China deixa 19 mortos Uma área de risco perto da costa foi esvaziada e moradores foram levados para um local mais alto, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://noticias.r7.com">R7 Internacional</source></item><item><title>'Gelo vivo': iceberg de mais de 6 km desprende-se de geleira na Groenlândia (VÍDEO) - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018071011679684-iceberg-desprende-se-geleira-groenlandia-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6LNf11ty2fAKLrn_n9VVIqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Tue, 10 Jul 2018 08:15:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018071011679684-iceberg-desprende-se-geleira-groenlandia-video/" target="_blank"&gt;'Gelo vivo': iceberg de mais de 6 km desprende-se de geleira na Groenlândia (VÍDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um grupo de cientistas liderado por David Holland, professor da Universidade de Nova York, conseguiu captar o momento exato em que um iceberg de mais de seis quilômetros de extensão se desprende da geleira Helheim, na Groenlândia. Esse fenômeno natural ocorreu em 22 de junho às 23h30 do horário local (22h30 horário em Brasília) e durou aproximadamente 30 minutos. De acordo com Holland, gravar este desprendimento, que fez com que outros icebergs menores também se separassem da geleira, abre caminho para investigações futuras que permitirão entender mais sobre este tipo de fenômeno e, deste m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Erik, o Vermelho — de exilado a rei - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/educacao/107653-erik-o-vermelho-de-exilado-a-rei.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvMiG9ztKLWlrNBfZclg70qFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 18:39:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/educacao/107653-erik-o-vermelho-de-exilado-a-rei.htm" target="_blank"&gt;Erik, o Vermelho — de exilado a rei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ruivo, briguento e perseverante; conheça a saga de um dos Vikings mais famosos da história Os Vikings não conseguiram se manter na imaginação das pessoas até a atualidade à toa. Eles ficaram famosos pela brutalidade com que atacavam outros povos em busca de riquezas, se tornando os mais temidos da Europa por mais de 2 séculos. Sendo assim, é possível imaginar o quão brigão podia ser um guerreiro que foi banido do convívio deles mais de uma vez por assassinato. Essa simpática figura era Erik, o Vermelho, um dos mais famosos nórdicos da história. O fruto não cai longe da árvore Erik Thorvalds...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Gelo da Groenlândia preserva a história do Império Romano - Galileu</title><link>https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/05/gelo-da-groenlandia-preserva-historia-do-imperio-romano.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcg8CQKS5o71q5GkXO7SOMqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 20:50:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/05/gelo-da-groenlandia-preserva-historia-do-imperio-romano.html" target="_blank"&gt;Gelo da Groenlândia preserva a história do Império Romano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Onda de frio em fevereiro fez nevar em Roma depois de seis anos (Foto: Creative Commons / roberto volterra) Por volta de dois mil anos atrás, a Casa do Moeda dos impérios grego e romano trabalhavam com uma fusão de prata e chumbo. Essa indústria primitiva, como as de hoje, resultava em poluição. O chumbo contamina o ar e viaja por quilômetros carregados pelo vento. Essa nuvem de chumbo, quando chega nas regiões mais frias do planeta, se transforma em neve e retorna à superfície. É assim há milênios na Groenlândia, que, ao longo dos anos, foi acumulando camadas e camadas que se transformaram...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Sociais-democratas e independentistas radicais governarão na Groenlândia - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/mundo/sociais-democratas-e-independentistas-radicais-governarao-na-groenlandia/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECvcxj-0RsnBYANwuFua42gqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 04 May 2018 18:33:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/mundo/sociais-democratas-e-independentistas-radicais-governarao-na-groenlandia/" target="_blank"&gt;Sociais-democratas e independentistas radicais governarão na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O social-democrata Siumut anunciou nesta sexta-feira a formação de um Governo de coalizão na Groenlândia, território autônomo dinamarquês, com outras três forças políticas, entre elas duas formações independentistas radicais. O Executivo, que seguirá liderado pelo social-democrata Kim Kielsen, contará com 16 das 31 cadeiras do novo Inatsisartut (Parlamento) eleito em 24 de abril. Além das nove cadeiras do Siumut, a formação que governou a Groenlândia desde a instauração da autonomia em 1979 (salvo em 2009-2013), o novo governo contará com os quatro do Partii Naleraq, dois do Attasut e um do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Groenlândia vai às urnas em busca de sua independência da Dinamarca - Estadão</title><link>http://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,groenlandia-vai-as-urnas-em-busca-de-sua-independencia-da-dinamarca,70002282159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbLx-NYsoLS4E1ptpqbXBMqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 20:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,groenlandia-vai-as-urnas-em-busca-de-sua-independencia-da-dinamarca,70002282159" target="_blank"&gt;Groenlândia vai às urnas em busca de sua independência da Dinamarca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COPENHAGEN, DINAMARCA - A independência da Groenlândiaconcentra todas as atenções nas eleições desta terça-feira, 24, para o Parlamento local deste território autônomo dinamarquês rico em recursos naturais mas pouco utilizado, ameaçado pelo aquecimento global e os problemas sociais de sua população, predominantemente autóctone. + Príncipe Henrik da Dinamarca morre aos 83 anos Desde 2009, a Groenlândia é amplamente independente em sua política econômica, mas Copenhagen ainda é responsável pelas funções soberanas como a moeda e a política externa e de defesa. O governo da Dinamarca mantém, so...&lt;/p&gt;</description><source url="http://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Partido social-democrata vence eleição na Groenlândia - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/04/25/interna_internacional,954083/partido-social-democrata-vence-eleicao-na-groenlandia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWm3b0oQf_cioyMe8ahUUMqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 13:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/04/25/interna_internacional,954083/partido-social-democrata-vence-eleicao-na-groenlandia.shtml" target="_blank"&gt;Partido social-democrata vence eleição na Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O partido Siumut (social-democrata) venceu as eleições parlamentares de terça-feira na Groenlândia, território autônomo dinamarquês, com 27,2% dos votos, superando por apenas 500 sufrágios o partido Inuit Ataqatigiit (IA, ecologista). O Siumut (Adiante), que domina a vida política da Groenlândia desde 1979, conseguiu um resultado surpreendente, já que as pesquisas durante a campanha apontavam a vitória do IA, que recebeu 25,5% dos votos. Siumut e IA, ambos partidários da independência da Groenlândia, receberam menos votos que na eleição anterior. O partido de centro Demokraatit, que defende...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Baleias-da-Groenlândia criam canções; repertório está em constante evolução - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/ciencia-e-saude/2018/04/05/interna_ciencia_saude,671061/baleias-da-groenlandia-criam-cancoes-repertorio-esta-em-constante-evo.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTGJUiZM5oviJfAeOeJboEqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMM7cwwU</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/ciencia-e-saude/2018/04/05/interna_ciencia_saude,671061/baleias-da-groenlandia-criam-cancoes-repertorio-esta-em-constante-evo.shtml" target="_blank"&gt;Baleias-da-Groenlândia criam canções; repertório está em constante evolução&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris, França - As Baleias-da-Groenlândia cantam e criam suas próprias canções, revela um estudo da Universidade de Washington publicado nessa quarta-feira (4/4) na revista Biology Letters, da Royal Society. "Estes mamíferos marinhos têm um repertório vocal surpreendentemente diversificado e em constante evolução", e criaram quase 200 canções durante três anos, destaca o estudo. Muitos animais utilizam sons para se comunicar e apresentam dotes musicais bastante originais, mas as Baleias-da-Groenlândia são compositoras e intérpretes, com um repertório de canções "complexas" e de "grande va...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>O que há de mudanças climáticas na onda de frio na Europa? - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/o-que-ha-de-mudancas-climaticas-na-onda-de-frio-na-europa,c5d51d4e435b517265a99c189d6ac54ak9zgdigj.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVzVY3CN066tsipBHZYIp8qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 11:01:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/o-que-ha-de-mudancas-climaticas-na-onda-de-frio-na-europa,c5d51d4e435b517265a99c189d6ac54ak9zgdigj.html" target="_blank"&gt;O que há de mudanças climáticas na onda de frio na Europa?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Roma coberta de neve: há anos a capital italiana não via sua paisagem tão brancaDW / Deutsche Welle Enquanto o ar gelado varre o continente europeu, o Ártico vê uma onda de calor sem precedentes. O que está acontecendo e como isso se relaciona com o aquecimento global?A Alemanha viveu na madrugada desta quarta-feira (28/02) a noite mais fria do inverno: ao nível do mar, os termômetros chegaram a -20 graus em Lübeck, no norte do país; nas montanhas, passaram da marca dos - 40 graus, nos Alpes bávaros. A onda de frio chamada de "besta do leste" levou temperaturas árticas a várias partes da Eu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Curiosidades sobre a Groenlândia - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/curiosidades/2018/01/curiosidades-sobre-a-groenlandia-002299723.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPohxkpPy_D_VGytXU53SKAqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 19:48:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/curiosidades/2018/01/curiosidades-sobre-a-groenlandia-002299723.html" target="_blank"&gt;Curiosidades sobre a Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Groenlândia fica localizada no Reino da Dinamarca, seu território é uma ilha de mesmo nome e é considerada a maior ilha do mundo. A palavra Groenlândia deriva do dinamarquês e significa "Terra Verde". Em Groenlandês (idioma falado pelos nativos da ilha), significa "nossa terra". A capital da ilha é Nuuk, que significa "a península", sendo também a maior cidade da Groenlândia. A ilha possui mais de 44 mil km de linha de costa e população escassa vivendo ao longo da costa. Possui a 2ª maior reserva mundial de gelo, o 1º lugar pertence a Antártida. Há vegetação conta com uma pequena zona de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Canadá e Dinamarca estão em guerra há décadas e usam bebidas como arma - Mega Curioso</title><link>https://m.megacurioso.com.br/educacao/105567-canada-e-dinamarca-estao-em-guerra-ha-decadas-e-usam-bebidas-como-arma.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFEqPIrnqbGTJMgIRAkOOsqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 20:30:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.megacurioso.com.br/educacao/105567-canada-e-dinamarca-estao-em-guerra-ha-decadas-e-usam-bebidas-como-arma.htm" target="_blank"&gt;Canadá e Dinamarca estão em guerra há décadas e usam bebidas como arma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Canadenses e dinamarqueses “brigam” pela posse de uma minúscula ilha desabitada no meio do Ártico Você sabia que o Canadá e a Dinamarca — dois dos países mais desenvolvidos, pacíficos e com o menor índice de criminalidade do mundo — estão em guerra há décadas? Pois é, caro leitor, o motivo da contenda é a posse de uma minúscula ilha completamente desabitada e as batalhas são travadas por meio do derrubamento de bandeiras e troca de bebidas alcoólicas entre os soldados das duas nações. Bem bizarro... Disputa peculiar A ilustre ilha pela qual canadenses e dinamarqueses vêm “brigando” há tanto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Mães lobas se unem para lutar contra macho intruso e salvar filhote - Site Galileu</title><link>http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/01/maes-lobas-se-unem-para-lutar-contra-macho-intruso-e-salvar-filhote.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPd_JwRVpV5Oci9O_mvKEZMqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 15:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/Meio-Ambiente/noticia/2018/01/maes-lobas-se-unem-para-lutar-contra-macho-intruso-e-salvar-filhote.html" target="_blank"&gt;Mães lobas se unem para lutar contra macho intruso e salvar filhote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Foto: Nature: Arctic Wolf Pack/WNET/Reprodução Não é à toa que as lobas têm fama de serem mães protetoras que lutam com unhas e dentes para defender seus filhotes do perigo: essa metáfora foi registrada durante filmagens de uma matilha de lobos do Ártico para um episódio da série Nature, transmitida no canal americano PBS. O documentário registrou a vida de uma alcateia de lobas da espécie Canis lupus arctos que vive no Polo Norte e capturou o momento tenso e angustiante em que uma mãe, a loba Snow White (Branca de Neve, em português), tenta defender o seu filhote. Leia mais: + Ave mais ant...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistagalileu.globo.com">Site Galileu</source></item><item><title>Encontrado tubarão que pode ter inacreditáveis 512 anos de idade - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/12/encontrado-tubarao-que-pode-ter-inacreditaveis-512-anos-de-idade-002230801.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEvk7mz65BoipCQeBeeJ3BoqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 01:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/ciencia-saude/2017/12/encontrado-tubarao-que-pode-ter-inacreditaveis-512-anos-de-idade-002230801.html" target="_blank"&gt;Encontrado tubarão que pode ter inacreditáveis 512 anos de idade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acordo com os sites The Sun e MSN, pesquisadores da Dinamarca acreditam ter encontrado o animal vertebrado (que possui uma coluna vertebral, assim como os seres humanos) vivo mais antigo do mundo, possuidor de inacreditáveis 512 anos de idade – o que quer dizer que ele pode ter nascido apenas cinco anos após o descobrimento do Brasil. A incrível marca, divulgada na prestigiada revista Science, foi estabelecida por uma fêmea de "tubarão-da-Groelândia", espécie que vive nas águas geladas do Atlântico Norte e do Oceano Ártico. Estes animais são famosos por sua longevidade – de fato, eles po...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Interação humana causa estresse alarmante em 'unicórnios do mar' - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/12/07/interna_internacional,922998/interacao-humana-causa-estresse-alarmante-em-unicornios-do-mar.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECN7LVYBCcUk1PhpnjuTyXkqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 01:16:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/12/07/interna_internacional,922998/interacao-humana-causa-estresse-alarmante-em-unicornios-do-mar.shtml" target="_blank"&gt;Interação humana causa estresse alarmante em 'unicórnios do mar'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os narvais, apelidados de "unicórnios do mar" por causa da presa em suas cabeças, exibem uma resposta "alarmante" ao estresse causado pelo Homem, que pode levar a um dano cerebral, alertaram pesquisadores nesta quinta-feira (7). Quando amedrontados, os narvais seguram a respiração enquanto tentam nadar mais rápida e profundamente, fazendo com que seus batimentos cardíacos caiam de 60 por minuto para três ou quatro. Durante os mergulhos de fuga, os narvais precisam de 97% de sua reserva de oxigênio e muitas vezes excedem seu limite de mergulho aeróbico, ou "esgotam as reservas de oxigênio no...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>8 dos lugares mais remotos do mundo - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/104423-dos-lugares-mais-remotos-do-mundo-onde-voce-adoraria-estar-ou-nao.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9oSWzdRl5XtBMkQrv4YKUqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 16:09:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/104423-dos-lugares-mais-remotos-do-mundo-onde-voce-adoraria-estar-ou-nao.htm" target="_blank"&gt;8 dos lugares mais remotos do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marque um amigo: se ele não te responder em 8 minutos, está te devendo uma viagem para algum desses lugares O mundo atual está repleto de estresse, correria e aglomeração. Todos os dias você repete a sua rotina e se pergunta: será que eu conseguiria viver pelo menos um dia longe disso tudo? Considerando então todos os aspectos da vida moderna, reunimos aqui 8 dos lugares mais remotos da face da Terra, em diferentes aspectos. Quem sabe você se encaixa nos padrões de algum, não é mesmo? 1 – Arquipélago de Svalbarg Esta ilha pertencente ao governo norueguês é o território mais próximo ao Polo ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>9 fatos que você provavelmente desconhecia sobre a Groenlândia - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/104278-9-fatos-sobre-a-groenlandia-que-voce-provavelmente-desconhecia.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAFGNmNpcuTE05eU_lgZUdgqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Sat, 14 Oct 2017 19:00:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/104278-9-fatos-sobre-a-groenlandia-que-voce-provavelmente-desconhecia.htm" target="_blank"&gt;9 fatos que você provavelmente desconhecia sobre a Groenlândia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Descubra um pouco mais sobre a maior ilha do mundo 1. Ela é a maior ilha do mundo Com uma área equivalente à das regiões Sul e Centro-Oeste do Brasil juntas, a Groenlândia é um país autônomo do Reino da Dinamarca, considerada a maior ilha do planeta, com incríveis 2,1 milhões de quilômetros quadrados. Seus primeiros habitantes foram os vikings, que chegaram à região por volta do século 10, e, posteriormente, os inuítes — também conhecidos como esquimós. 2. Nos dias mais curtos do ano, quase não há luz do Sol Em decorrência da sua proximidade do Polo Norte, os dias mais curtos do ano chegam ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Por que a Austrália não é considerada a maior ilha do mundo? - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/educacao/104326-por-que-a-australia-nao-e-considerada-a-maior-ilha-do-mundo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFTUmhfAftQV8jrmQHdE3HoqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 18:43:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/educacao/104326-por-que-a-australia-nao-e-considerada-a-maior-ilha-do-mundo.htm" target="_blank"&gt;Por que a Austrália não é considerada a maior ilha do mundo?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com quase 4 vezes o tamanho da Groenlândia, a Austrália tem um tamanho continental que a desqualifica do ranking de maiores ilhas Você já deve ter visto a Groenlândia reinar absoluta entre as maiores ilhas do planeta com seus 2,1 milhões de quilômetros quadrado, mas já se perguntou o motivo de ela ser a campeã desse ranking enquanto a Austrália tem quase 4 vezes o seu tamanho? Por definição básica, adotamos que uma ilha é uma porção de terra cercada de água por todos os lados. A Austrália é exatamente assim, mas com 7,7 milhões de km quadrados – superior, inclusive, ao tamanho das cinco mai...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Estes 9 lugares revelam por que o mundo é mais incrível do que você imagina - Mega Curioso</title><link>https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/104229-estes-9-lugares-revelam-por-que-o-mundo-e-mais-incrivel-do-que-voce-imagina.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1Ii-LAhsEedIdqArrvoZEqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Sun, 08 Oct 2017 17:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/104229-estes-9-lugares-revelam-por-que-o-mundo-e-mais-incrivel-do-que-voce-imagina.htm" target="_blank"&gt;Estes 9 lugares revelam por que o mundo é mais incrível do que você imagina&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conheça alguns dos locais mais intrigantes que existem 1. Mina Mir, na Rússia Em seu auge, esta mina de diamantes na Sibéria foi classificada como a 3ª maior do mundo, e as suas dimensões revelam por que: ela possui 525 metros de profundidade e 1,2 mil metros de largura. 2. Floresta submersa do Lago Kaindy, no Cazaquistão Em 1911, um deslizamento de terra provocado por um abalo sísmico formou uma espécie de açude natural que foi sendo, ao longo do tempo, abastecido pela água da chuva. A floresta nativa que existia na localidade acabou ficando submersa pela água represada, dando origem à est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item></channel></rss>