<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>People for the Ethical Treatment of Animals - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR2RxT0hJU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:55:22 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>"Matar dois coelhos de uma cajadada"? PETA quer acabar com esta linguagem e tweet com alternativas torna-se viral - Visão</title><link>http://visao.sapo.pt/actualidade/sociedade/2018-12-05-Matar-dois-coelhos-de-uma-cajadada--PETA-quer-acabar-com-esta-linguagem-e-tweet-com-alternativas-torna-se-viral</link><guid isPermaLink="false">52780835852510</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://visao.sapo.pt/actualidade/sociedade/2018-12-05-Matar-dois-coelhos-de-uma-cajadada--PETA-quer-acabar-com-esta-linguagem-e-tweet-com-alternativas-torna-se-viral" target="_blank"&gt;"Matar dois coelhos de uma cajadada"? PETA quer acabar com esta linguagem e tweet com alternativas torna-se viral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Visão&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.publico.pt/2018/12/05/p3/noticia/peta-quer-eliminar-linguagem-anti-animal-1853675" target="_blank"&gt;Pet. “Pegar nas flores pelos espinhos”: PETA quer eliminar “linguagem antianimal”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PÚBLICO&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/matar-dois-coelhos-com-uma-cajadada-so-ou-pegar-o-touro-pelos-cornos-e-tempo-de-parar-com-linguagem-que-ofende-outras-especies-defende-associacao-de-defesa-de-animais" target="_blank"&gt;Matar dois coelhos com uma cajadada só ou pegar o touro pelos cornos. É tempo de parar com linguagem que of...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SAPO 24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sol.sapo.pt/artigo/637309/conhece-a-expressao-matar-dois-coelhos-de-uma-cajadada-so-peta-quer-acabar-com-termos-como-este" target="_blank"&gt;Conhece a expressão 'matar dois coelhos de uma cajadada só'? PETA quer acabar com termos como este&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sol&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sol.sapo.pt/artigo/637309/conhece-a-expressao-agarrar-o-boi-pelos-cornos-peta-quer-meter-fim-a-uso-de-termos-como-este" target="_blank"&gt;Conhece a expressão 'agarrar o boi pelos cornos'? PETA quer meter fim a uso de termos como este&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sol&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWplb2VQM2o0QU1FWldOS18yUFVLWGpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="http://visao.sapo.pt">Visão</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/uoVlmmJrHd4viJzysL2PKbvhF0OZYLmN7qhr4Fer3C-E4SuDakQ7T3LzdS6ebGSyaJ-tYq19dfugoXwVoS-0NtQ_nRoQSMJP_-Y4d5xmv9AlzoA7j3PUBw5dF3JWZg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>“Pegar a flor pelos espinhos” em vez do “touro pelos cornos”. PETA quer acabar com “linguagem anti-animal” - Observador</title><link>https://observador.pt/2018/12/06/pegar-a-flor-pelos-espinhos-em-vez-do-touro-pelos-cornos-peta-quer-acabar-com-linguagem-anti-animal/</link><guid isPermaLink="false">CBMihQFodHRwczovL29ic2VydmFkb3IucHQvMjAxOC8xMi8wNi9wZWdhci1hLWZsb3ItcGVsb3MtZXNwaW5ob3MtZW0tdmV6LWRvLXRvdXJvLXBlbG9zLWNvcm5vcy1wZXRhLXF1ZXItYWNhYmFyLWNvbS1saW5ndWFnZW0tYW50aS1hbmltYWwv0gHPAWh0dHBzOi8vb2JzZXJ2YWRvci1wdC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL29ic2VydmFkb3IucHQvMjAxOC8xMi8wNi9wZWdhci1hLWZsb3ItcGVsb3MtZXNwaW5ob3MtZW0tdmV6LWRvLXRvdXJvLXBlbG9zLWNvcm5vcy1wZXRhLXF1ZXItYWNhYmFyLWNvbS1saW5ndWFnZW0tYW50aS1hbmltYWwvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://observador.pt/2018/12/06/pegar-a-flor-pelos-espinhos-em-vez-do-touro-pelos-cornos-peta-quer-acabar-com-linguagem-anti-animal/" target="_blank"&gt;“Pegar a flor pelos espinhos” em vez do “touro pelos cornos”. PETA quer acabar com “linguagem anti-animal”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Organização que defende os direitos dos animais quer abolir expressões populares que contenham linguagem "anti-animal". E dá sugestões para a nova ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://observador.pt">Observador</source></item><item><title>PETA quer acabar com expressões como “matar dois coelhos de uma cajadada só” - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/peta-quer-acabar-com-expressoes-como-matar-dois-coelhos-de-uma-cajadada-so/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXRaoxpRPNSi1BdsXGl08YqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:54:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/peta-quer-acabar-com-expressoes-como-matar-dois-coelhos-de-uma-cajadada-so/" target="_blank"&gt;PETA quer acabar com expressões como “matar dois coelhos de uma cajadada só”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A organização ‘People for the Ethical Treatment of Animals’ (PETA) lançou uma campanha para acabar com expressões que “trivializem a crueldade animal”. Expressões como “agarrar o boi pelos cornos” ou “matar dois coelhos de uma cajadada só” são termos que se utilizam no dia-a-dia e que envolvem animais, mas a PETA lançou uma campanha para por fim ao uso dessas expressões, uma vez que as consideram ofensas racistas ou homofóbicas, segundo informação avançada pela CNN, conta o jornal SOL. No twitter a organização escreveu: “Tal como se tornou inaceitável usar linguagem racista, homofóbica ou d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Grifes são premiadas por instituto a favor dos direitos dos animais - UOL</title><link>https://universa.uol.com.br/noticias/redacao/2018/11/24/grifes-sao-premiadas-por-instituto-a-favor-dos-direitos-dos-animais.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMd_0bA3tQvgaSIgfbgH5kqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMIzH2wU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 18:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://universa.uol.com.br/noticias/redacao/2018/11/24/grifes-sao-premiadas-por-instituto-a-favor-dos-direitos-dos-animais.htm" target="_blank"&gt;Grifes são premiadas por instituto a favor dos direitos dos animais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O grupo Pessoas pelo Tratamento Ético dos Animais (PETA) anunciou os vencedores da sua edição anual do PETA Awards, premiação que prestigia as marcas e eventos comprometidos com a causa dos animais. As grifes ​​​​​​​Coach, Burberry, Michael Kors e Diane von Furstenberg foram as vencedoras da categoria Maior Momento da Moda de Luxo, por terem anunciado, em 2018, que parariam de usar pele de animais em suas peças. Veja também: - Nada de casaco de pele! Mais uma gigante da moda diz não ao material - Instituto quer doar casacos de pele de Aretha Franklin para animais de rua - Unilever pede fim ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://universa.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Vídeo banido do PETA fala contra carne no Dia de Ação de Graças - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/marketing/video-banido-peta-contra-carne-dia-de-acao-de-gracas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCY9LCUa5l5bzPU8elTpSsqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMOOmqgU</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 15:29:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/marketing/video-banido-peta-contra-carne-dia-de-acao-de-gracas/" target="_blank"&gt;Vídeo banido do PETA fala contra carne no Dia de Ação de Graças&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – Dia de Ação de Graças nos Estados Unidos. Na mesa do jantar, um tradicional peru. Nas escolas americanas, peças infantis relembrando a colonização do novo continente. Com esse contexto, o PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), organização que promove o veganismo e o fim do abate de animais, criou o comercial “School Play”. A campanha, contudo, não foi aprovada para passar na televisão americana. O canal ABC não a aprovou, segundo o PETA, “mesmo não tendo nenhum tipo de sexo, violência ou linguagem explícita”. No vídeo, uma menina vestida de peru “sai do roteiro” dur...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Cantora posa nua para campanha contra uso de pele de animais - Revista QUEM</title><link>http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2016/12/cantora-posa-nua-para-campanha-contra-uso-de-pele-de-animais.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXXpHT1kWbOaOI8-kvXffoqGAgEKg8IACoHCAow15TTATDxsjUwgb2aAg</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:51:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2016/12/cantora-posa-nua-para-campanha-contra-uso-de-pele-de-animais.html" target="_blank"&gt;Cantora posa nua para campanha contra uso de pele de animais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista QUEM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jhene Aiko (Foto: Reprodução/PETA) A cantora e compositora norte-americana Jhene Aiko, de 28 anos, entrou para o time de famosas que tiraram tudo para a PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), ONG dedicada à proteção dos animais. Jhene, que deixou algumas de suas tatuagens à mostra, exibiu o corpão na campanha da instituição para alertar a população a não consumir casacos de pele animal. Em uma das recentes campanhas da PETA, quem posou nua foi a atriz Alicia Silverstone. Até mesmo Pamela Anderson posou em clima do filme Psicose para a ONG. saiba mais - IMAGEM FORTE: Joanna Krup...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistaquem.globo.com">Revista QUEM</source></item><item><title>ONG denuncia morte cruel de jacarés para virar Louis Vuitton - Terra Brasil</title><link>https://noticias.terra.com.br/ciencia/ong-denuncia-morte-cruel-de-crocodilos-para-virar-bolsa-louis-vuitton,94c2dc5f95ebbac6cd52662a788055d55nbniord.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJF7tCbXPrcw4MsTKHUZ9YqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:21:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.terra.com.br/ciencia/ong-denuncia-morte-cruel-de-crocodilos-para-virar-bolsa-louis-vuitton,94c2dc5f95ebbac6cd52662a788055d55nbniord.html" target="_blank"&gt;ONG denuncia morte cruel de jacarés para virar Louis Vuitton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Louis Vuitton é uma empresa especializada na produção de bolsas e malas de viagens, feitas em couro e lonaiStock A organização americana pelos direitos dos animais Peta (People for the Ethical Treatment of Animals) denunciou nesta quinta-feira que milhares de crocodilos foram cruelmente mortos em fazendas do Vietnã que fornecem peles à matriz da Louis Vuitton, a LVMH. "As peles desses crocodilos eram usadas para fazer bolsas de couro de luxo, pastas e outros artigos vendidos ao redor do mundo", disse Danielle Katz, uma das diretoras da Peta, em comunicado. Um vídeo chocante publicado no s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Youtuber abusa de animal e ONG ameaça processá-la - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2016/10/youtuber-abusa-de-animal-e-ong-ameaca-processa-la-001216109.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYcTUA9QHLV24lvRLuG5_kqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 13:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2016/10/youtuber-abusa-de-animal-e-ong-ameaca-processa-la-001216109.html" target="_blank"&gt;Youtuber abusa de animal e ONG ameaça processá-la&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma youtuber famosa, a paulista Vitória Moraes, de 16 anos, que possui o canal Viih Tube, com três milhões de seguidores, já estava acostumada a ter sua vida acompanhada por todos. Mas ficou muito assustada com o tamanho da repercussão negativa do vídeo, em que ela aparece cuspindo dentro da boca de seu gatinho. O vídeo que tem aproximadamente 30 segundos, gerando muita polêmica entre seus seguidores, tomou uma proporção enorme. Milhões de pessoas compartilharam a gravação, mesmo aquelas que não a conheciam. Gerando revolta e indignação entre os internautas, as imagens chegaram às mãos de r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Disputa sobre a famosa selfie de uma macaca está prestes chegar ao fim - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/121933-disputa-selfie-macaca-prestes-chegar-fim.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBd0eOf117CvlNHVhn_OHFAqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:16:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/121933-disputa-selfie-macaca-prestes-chegar-fim.htm" target="_blank"&gt;Disputa sobre a famosa selfie de uma macaca está prestes chegar ao fim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desfecho envolve David Slater, dono da câmera usada pela símia, e a PETA, organização que defende os direitos dos animais Em 2011, o premiado fotógrafo David Slater visitava um parque nacional na Indonésia quando uma fêmea de um grupo de macacos-pretos se aproximou e, ao interagir com a câmera fotográfica, acabou registrando um autorretrato. Pouco depois, o que parecia apenas uma situação curioso se tornou um debate sério sobre direitos autorais — afinal a foto foi feita, de fato, pela macaca, não por Slater. Na Justiça, o fotógrafo já havia conquistado o direito sobre a imagem, mas uma ape...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Autor de Quatro Vidas de um Cachorro diz que sofreu ameaças de morte após vídeo polêmico - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/autor-de-quatro-vidas-de-um-cachorro-diz-que-sofreu-ameacas-de-morte-apos-video-polemico/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdc9BU07T3o3Ke7g1rNjr4qFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwqvYr</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 11:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/autor-de-quatro-vidas-de-um-cachorro-diz-que-sofreu-ameacas-de-morte-apos-video-polemico/" target="_blank"&gt;Autor de Quatro Vidas de um Cachorro diz que sofreu ameaças de morte após vídeo polêmico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O escritor W. Bruce Cameron, autor do livro Quatro Vidas de Um Cachorro e roteirista do filme, não está tendo pouco trabalho depois que o TMZ divulgou um vídeo polêmico em que um cão parece ser maltratado no set de filmagem. De acordo com Cameron, em uma entrevista ao site "UOL", ele tem sofrido ameaças de morte após a divulgação do vídeo. "Eu e minha família recebemos ameaças de morte", revelou sem dizer de onde vieram as ameaças. Ele vive na Califórnia, nos Estados Unidos, com a esposa, Cathryn Michon, e com o cachorro deles, Tucker. Em um comunicado, o escritor negou que o cachorro, que...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Justin Bieber é indiciado na Argentina por ordenar ataque a um fotógrafo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2016/12/justin-bieber-e-indiciado-na-argentina-por-ordenar-ataque-a-um-fotografo-001345359.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDq9cXUI-qKbKCb704hzX0oqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:08:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2016/12/justin-bieber-e-indiciado-na-argentina-por-ordenar-ataque-a-um-fotografo-001345359.html" target="_blank"&gt;Justin Bieber é indiciado na Argentina por ordenar ataque a um fotógrafo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A semana não está das melhores para Justin Bieber. Não bastasse as críticas que recebeu de um grupo de defensores dos direitos dos animais, um juiz em Buenos Aires está acusando o popstar por supostamente ter ordenado o espancamento de um fotógrafo na Argentina. Além de insulto e lesão corporal, o cantor também é considerado culpado pelo roubo do equipamento do fotógrafo. A vítima teria sido forçada ainda a ficar no chão depois de ser espancado. Bieber acredita que o juiz está simplesmente querendo aparecer na mídia. O problema é que a estrela canadense não poderá se apresentar na Argentina...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Você se lembra desta selfie? Fotógrafo humano agora está falido - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/103286-voce-se-lembra-desta-selfie-fotografo-humano-agora-esta-falido.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7EjS3p5kcKJBOkww1etkoqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 19:35:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/artes-cultura/103286-voce-se-lembra-desta-selfie-fotografo-humano-agora-esta-falido.htm" target="_blank"&gt;Você se lembra desta selfie? Fotógrafo humano agora está falido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Disputa entre fotógrafo e ONG de proteção animal já se arrasta há 6 anos, levando o dono do equipamento à falência Quem é o dono do direito autoral de uma selfie? Se você acha que é o autor do clique, então você vai concordar com a PETA (People for the Ethical Treatment of Animals) que o macaco da espécie Macaca nigra é o responsável legal pela foto tirada de si mesmo em Sulawese, na Indonésia, em 2011. Porém, o fotógrafo David Slater nunca concordou com esse fato: sendo o dono da máquina, ele entrou em uma disputa legal pela autoria da imagem que já dura 6 anos e o levou praticamente à fal...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>PETA premia marcas que trabalham com design vegano - Site Casa Vogue</title><link>http://casavogue.globo.com/Design/noticia/2017/08/peta-premia-marcas-que-trabalham-com-design-vegano.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFio5wCNwM4Hb8DyqhyQwQoqGAgEKg8IACoHCAowp5TTATDBsTUwkbyaAg</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 09:04:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://casavogue.globo.com/Design/noticia/2017/08/peta-premia-marcas-que-trabalham-com-design-vegano.html" target="_blank"&gt;PETA premia marcas que trabalham com design vegano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Casa Vogue&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ikea foi premiada pela melhor manta de pelo sintético (Foto: Reprodução) O consumo consciente é pauta há alguns anos, porém ultimamente tem ganhado mais força. Pequenos produtores e designers comercializam peças contadas, com processo de produção voltado para garantir o bem estar do planeta e das futuras gerações. Sabendo disso, a PETA (People for the Ethical Treatment of Animals) lança este ano uma premiação voltada especialmente para a decoração, o Vegan Homeware Awards. E MAIS: Tiny House: o que é e porque você vai querer viver em uma A motivação para realizar esse tipo de premiação mais...&lt;/p&gt;</description><source url="http://casavogue.globo.com">Site Casa Vogue</source></item><item><title>Quatro Vidas de um Cachorro: investigação conclui que não houve maus-tratos no set! - Minha Série</title><link>http://www.minhaserie.com.br/novidades/32242-quatro-vidas-de-um-cachorro-investigacao-conclui-que-nao-houve-maus-tratos-no-set</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPULw6zwHnFiKMRoDlDiOIqFwgEKg8IACoHCAow1LKQAzD42jwwlaRf</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2017 02:57:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.minhaserie.com.br/novidades/32242-quatro-vidas-de-um-cachorro-investigacao-conclui-que-nao-houve-maus-tratos-no-set" target="_blank"&gt;Quatro Vidas de um Cachorro: investigação conclui que não houve maus-tratos no set!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Minha Série&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A organização American Humane concluiu suas investigações a respeito da acusação de maus-tratos contra um pastor alemão no set de gravações do filme Quatro Vidas de um Cachorro. Um expert terceirizado, especialista em crueldade contra animais, foi contratado para investigar o caso e chegou à conclusão de que o vídeo vazado que mostrava o cão Hercules sendo forçado a entrar em um tanque d’água foi “deliberadamente editado para enganar o público”! Fonte da imagem: Divulgação/Universal Pictures Segundo a organização, a produção havia tomado as medidas de segurança necessárias e havia sempre um...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.minhaserie.com.br">Minha Série</source></item><item><title>PETA divulga flyer contra filme 'Quatro Vidas de Um Cachorro' - Revista QUEM</title><link>http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2017/01/peta-divulga-flyer-contra-filme-quatro-vidas-de-um-cachorro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDuco9-YiVBoqGicoZxC-QqGAgEKg8IACoHCAow15TTATDxsjUwgb2aAg</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:11:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2017/01/peta-divulga-flyer-contra-filme-quatro-vidas-de-um-cachorro.html" target="_blank"&gt;PETA divulga flyer contra filme 'Quatro Vidas de Um Cachorro'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista QUEM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Flyer da PETA para boicote a 'Quatro Vidas de um Cachorro' (Foto: Reprodução) A PETA, grande organização de defesa dos animais, divulgou seu primeiro flyer que faz parte do boicote ao filme Quatro Vidas de um Cachorro. A instituição vai distribuir o flyer de duas páginas às pessoas que forem ao cinema a partir de sexta-feira (27), quando estreia em vários países do mundo. No Brasil, o filme chega às telonas na quinta (26). "Por seu amor aos cachorros, não assista a este filme. Ser aterrorizado no set não é o propósito de nenhum cachorro", diz a chamada inicial do flyer. Além disso, o papel ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistaquem.globo.com">Revista QUEM</source></item><item><title>LVMH corta laços com fazenda de crocodilos criticada pelo Peta - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/negocios/lvmh-corta-lacos-com-fazenda-de-crocodilos-criticada-pelo-peta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED336Jnlqv57cXUuPTyAwCUqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMIKmqgU</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 19:35:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/negocios/lvmh-corta-lacos-com-fazenda-de-crocodilos-criticada-pelo-peta/" target="_blank"&gt;LVMH corta laços com fazenda de crocodilos criticada pelo Peta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paris – O grupo LVMH, especializado em artigos de luxo, disse que sua marca Louis Vuitton cessou todas as atividades comerciais com fazendas vietnamitas cujo grupo ativista de direitos dos animais Peta disse maltratar crocodilos, que têm o couro usado para produção de bolsas e outros acessórios. “O grupo LVMH e seus fornecedores cessaram todas as atividades comerciais em 2014 com fazendas citadas pelo Peta”, informou o LVMH nesta sexta-feira, acrescentando que compra couro de crocodilo de outros fornecedores asiáticos. O Peta (Pessoas pelo Tratamento Ético dos Animais) informou na quinta-fe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Mulher resolve tirar a roupa para protestar contra ceia de Natal - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2016/12/mulher-resolve-tirar-a-roupa-para-protestar-contra-ceia-de-natal-001335227.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwskXZu9Gt9GLczsmB-e54qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 23:28:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2016/12/mulher-resolve-tirar-a-roupa-para-protestar-contra-ceia-de-natal-001335227.html" target="_blank"&gt;Mulher resolve tirar a roupa para protestar contra ceia de Natal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;De acordo com a antiga literatura, a ceia de Natal originou-se do antigo costume europeu, que está relacionado ao costume de deixar as casas e portas abertas na véspera de Natal. A prática serve para acomodar viajantes, peregrinos, entre outros, para que juntos com a família hospedeira possam confraternizar o Natal, uma das datas mais significativas do ano. Embora a ceia de Natal esteja relacionada a diversas tradições populares, o Peru destaca-se como prato principal da festa, desde o século XVI. Geralmente, as tradições de pratos natalinos costumam variar de um país, para outro. Mas um ca...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Sexy e engajada: Alicia Silverstone posa nua em campanha da PETA - El Hombre</title><link>http://www.elhombre.com.br/linda-e-engajada-alicia-silverstone-posa-nua-em-campanha-da-peta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED0DQlcMCQi7Q34qK_xnoLAqGAgEKg8IACoHCAowyKPTATDVxjUwtfmaAg</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 18:59:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.elhombre.com.br/linda-e-engajada-alicia-silverstone-posa-nua-em-campanha-da-peta/" target="_blank"&gt;Sexy e engajada: Alicia Silverstone posa nua em campanha da PETA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;El Hombre&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Praticamente todo homem que cresceu nos anos 90 — ou já era crescido — teve uma queda por Alicia Silverstone. Em 1995 ela foi a estrela de “As Patricinhas de Beverly Hills”, quando tinha 18 aninhos, e virou uma musa global depois disso. Sua fama cresceu ainda mais em 1997, ao interpretar a Batgirl em “Batman &amp; Robin”. Avançando duas décadas no tempo, até os dias de hoje, novamente Alicia voltou a chamar a atenção por sua beleza. Agora aos 40 anos, ela posou nua para uma campanha da PETA, uma ONG voltada para os direitos dos animais. E, rapaz, a mulher continua linda, hein? Alicia aparece na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.elhombre.com.br">El Hombre</source></item><item><title>Filme emotivo sobre cão vira pesadelo de marketing após divulgação de vídeo - Reuters Brazil</title><link>http://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKBN153325</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjGHLj2BEATFSXMLnvhrLAqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw6q_qAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 20:49:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKBN153325" target="_blank"&gt;Filme emotivo sobre cão vira pesadelo de marketing após divulgação de vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por Jill Serjeant (Reuters) - O que foi anunciado como uma comédia emotiva para amantes de cachorros virou um pesadelo de marketing nesta quinta-feira depois do surgimento de um vídeo de um cão amedrontado sendo forçado a entrar numa corrente de água no set de filmagem. O grupo de defesa dos direitos dos animais Peta chamou um boicote contra o filme “Quatro Vidas de um Cachorro”. O diretor da produção, Lasse Hallstrom, afirmou via Twitter ser um amante antigo dos animais, que estava “muito perturbado” pelo vídeo e que não havia testemunhado o ocorrido. Uma associação norte-americana que mon...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Gisele Bündchen faz ensaio em defesa dos animais; confira algumas fotos - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2017/07/gisele-bundchen-faz-ensaio-em-defesa-dos-animais-confira-algumas-fotos-001835025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEdgYOEKchQNB8qbt0YhBT4qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2017 03:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2017/07/gisele-bundchen-faz-ensaio-em-defesa-dos-animais-confira-algumas-fotos-001835025.html" target="_blank"&gt;Gisele Bündchen faz ensaio em defesa dos animais; confira algumas fotos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A top Gisele Bündchen volta às capas de revistas de moda, linda como sempre, dessa vez ilustrando a edição de agosto da Vogue Paris. A campanha é uma editoria de moda em defesa dos animais. A gaúcha posou para a campanha com looks totalmente feitos de pele sintética e disparou: "Pele de verdade não é opção." Gisele sempre se mostra engajada em diversos projetos sociais. Recentemente, a musa mandou um recado a Michel Temer, através das redes sociais, pedindo que o mandatário do país vetasse a medida provisória que prevê a redução de 597 mil hectares de áreas protegidas da Amazônia. Muito fam...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Rita Lee elogia desfile sem materiais de origem animal e veste camisa de escola - Revista QUEM</title><link>http://revistaquem.globo.com/Carnaval-2017/Sao-Paulo/noticia/2017/02/rita-lee-elogia-desfile-sem-materiais-de-origem-animal-e-veste-camisa-de-escola.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECk9NNArRzfAOYsh82C_OCUqGAgEKg8IACoHCAow15TTATDxsjUwgb2aAg</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 17:11:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistaquem.globo.com/Carnaval-2017/Sao-Paulo/noticia/2017/02/rita-lee-elogia-desfile-sem-materiais-de-origem-animal-e-veste-camisa-de-escola.html" target="_blank"&gt;Rita Lee elogia desfile sem materiais de origem animal e veste camisa de escola&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Revista QUEM&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rita Lee (Foto: Guilherme Samora) Uma das maiores defensoras dos direitos dos animais, Rita Lee ficou feliz ao saber que a escola de samba Águia de Ouro abraçou a causa com o enredo “Amor com amor se paga. Uma história animal” no Carnaval de São Paulo. A escola, que vai mostrar na avenida a luta pela causa, se comprometeu a não usar plumas ou qualquer outro produto que seja de animais nas fantasias, carros e adereços. "Desfile do futuro não usa nada de origem animal", afirma Rita, que vestiu a camiseta da agremiação para apoiar o trabalho da madrinha do enredo, Luisa Mell. Ao saber do apoio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistaquem.globo.com">Revista QUEM</source></item><item><title>"Nós só queremos que os animais sejam deixados em paz", diz vice-presidente da Peta - Site Época</title><link>http://epoca.globo.com/ciencia-e-meio-ambiente/blog-do-planeta/noticia/2017/09/nos-so-queremos-que-os-animais-sejam-deixados-em-paz-diz-vice-presidente-da-peta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgYdjeqPCzvPjGktxGlE0UqGAgEKg8IACoHCAow94bTATDgpDUwlYGbAg</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 12:03:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epoca.globo.com/ciencia-e-meio-ambiente/blog-do-planeta/noticia/2017/09/nos-so-queremos-que-os-animais-sejam-deixados-em-paz-diz-vice-presidente-da-peta.html" target="_blank"&gt;"Nós só queremos que os animais sejam deixados em paz", diz vice-presidente da Peta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Época&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Protesto organizado pela Peta na Avenida Paulista, em São Paulo (Foto: Divulgação) Há duas semanas, as pessoas que frequentavam a Avenida Paulista, em São Paulo, se depararam com uma cena estranha em plena hora do almoço. Ativistas "embalados" em plástico, como se fossem uma peça de picanha, chamavam a atenção e defendiam uma dieta vegetariana. A ação foi organizada pela People for the Ethical Treatment of Animals (Peta), uma organização de defesa dos animais americanas conhecida pelo apoio de celebridades e uso de um marketing agressivo. Dan Mathews, vice-presidente da Peta, organizou a aç...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epoca.globo.com">Site Época</source></item><item><title>PETA fecha entrada de desfile na Semana de Moda de Londres - Site Vogue Brasil</title><link>http://vogue.globo.com/moda/gente/noticia/2017/09/peta-fecha-entrada-de-desfile-na-semana-de-moda-de-londres.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKO3MZcKptbncWkLBCBJ2JMqGAgEKg8IACoHCAowx5TTATCQszUwkb2aAg</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 14:39:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vogue.globo.com/moda/gente/noticia/2017/09/peta-fecha-entrada-de-desfile-na-semana-de-moda-de-londres.html" target="_blank"&gt;PETA fecha entrada de desfile na Semana de Moda de Londres&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Vogue Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PETA no desfile de Gareth Pugh (Foto: Renata Garcia) A Peta fechou a entrada do desfile de Gareth Pugh, que acontece logo mais na Semana de Moda de Londres.&lt;/p&gt;</description><source url="http://vogue.globo.com">Site Vogue Brasil</source></item><item><title>Campanha do PETA engana pessoas, que bebem leite de cadela - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/marketing/campanha-do-peta-engana-pessoas-que-bebem-leite-de-cadela/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFeHOtBxwXcv5FSgqyhtJckqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMOOmqgU</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 18:30:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/marketing/campanha-do-peta-engana-pessoas-que-bebem-leite-de-cadela/" target="_blank"&gt;Campanha do PETA engana pessoas, que bebem leite de cadela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – O PETA (People for the Ethical Treatment of Animals ) criou uma campanha um tanto controversa no Reino Unido. Contra o consumo de leite de animais, a organização criou uma pegadinha nas ruas de Londres e em um “grupo de testes” de mentira. Na rua, uma mulher dava amostras grátis de “um novo leite”. Os consumidores bebiam e aprovavam a bebida. No grupo chamado para testar o tal novo leite, os consumidores descreviam ele como “doce” ou “parece milk shake”. Todos aprovavam. Mas as reações das pessoas foram bem diferentes quando foi revelado que o leite era, na verdade, leite de cad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Grupo de direito dos animais Peta compra participação na Louis Vuitton - Época NEGÓCIOS</title><link>http://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2017/01/grupo-de-direito-dos-animais-peta-compra-participacao-na-louis-vuitton1.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmnfg0CVAodpCM94TcAe9cqGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 22:31:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2017/01/grupo-de-direito-dos-animais-peta-compra-participacao-na-louis-vuitton1.html" target="_blank"&gt;Grupo de direito dos animais Peta compra participação na Louis Vuitton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Louis Vuitton; bolsa; moda (Foto: Levent Kulu/ Getty Images) O grupo de defesa dos direitos dos animais Peta comprou uma participação na Louis Vuitton Moet Hennessy (LVMH), reforçando os esforços da organização para pôr um fim ao uso de peles de animais exóticos pelas marcas de produtos de luxo. saiba mais - Um dos maiores icebergs da Antártida pode se soltar - EUA acusam Fiat Chrysler de manipular 104 mil veículos para ocultar emissões O Peta — conhecido por seus protestos e peças publicitárias elaborados — confirmou, em comunicado, a compra das ações na quinta-feira. Contudo, o grupo não ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>7 famosos que já ficaram nus em campanhas da PETA - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/marketing/7-famosos-que-ja-ficaram-nus-em-campanhas-da-peta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ04nMMyhGBXX5oMwGy1y4UqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMOOmqgU</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2016 13:27:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/marketing/7-famosos-que-ja-ficaram-nus-em-campanhas-da-peta/" target="_blank"&gt;7 famosos que já ficaram nus em campanhas da PETA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nesta semana a atriz americana Alicia Silverstone “quebrou” a internet com uma foto nua. A causa era nobre, promover a campanha da PETA, organização que luta pelos direitos dos animais. Há mais de 30 anos a entidade recorre ao recurso para chamar a atenção do público. O mote atual é “I’d Rather Go Naked” ou “Prefiro andar nu” na tradução livre. O intuito é mostrar que entre ficar sem roupas ou usar peles de animais para vestimentas, as pessoas que defendem a causa preferem a primeira opção. Como todos sabem, não é a primeira vez que uma celebridade abraça a causa e topa se “livrar” de suas ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>PETA pede boicote de filme depois de vídeo revelar maus-tratos a cachorro - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/cinema/101726-peta-pede-boicote-de-filme-depois-de-video-revelar-maus-tratos-a-cachorro.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFJLrV9rWr56cvyD5pSIgAqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 18:02:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/cinema/101726-peta-pede-boicote-de-filme-depois-de-video-revelar-maus-tratos-a-cachorro.htm" target="_blank"&gt;PETA pede boicote de filme depois de vídeo revelar maus-tratos a cachorro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Longa está previsto para chegar aos cinemas no dia 26 de janeiro A organização não governamental PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), de proteção aos animais, está pedindo o boicote ao filme Quatro Vidas de um Cachorro depois que um vídeo dos bastidores revelou os maus-tratos sofridos por um cachorro durante a produção do longa. O vídeo, gravado em novembro de 2015 e divulgado ao público pelo site TMZ, mostra um pastor alemão (chamado Hercules) sendo forçado a entrar em um tanque cheio de água. No trecho, reproduzido abaixo, podemos ver claramente a resistência e o desespero ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Nova campanha da Peta traz Iggy Pop como herói dos animais - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/marketing/nova-campanha-peta-iggy-pop-animais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOaYS6uKq0g-vOHRe-VOCaAqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMOOmqgU</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/marketing/nova-campanha-peta-iggy-pop-animais/" target="_blank"&gt;Nova campanha da Peta traz Iggy Pop como herói dos animais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – O organização Peta (People for the Ethical Treatment of Animals), que promove ações pelo tratamento ético dos animais e pelo vegetarianismo/veganismo, conseguiu um time de peso para sua nova campanha. O vídeo é estrelado pelo astro do rock Iggy Pop, que aparece em versão “cartoon” e, depois, em carne e osso ao final do vídeo (em fofo momento com seu cachorro). Já a música da campanha, “Breathless”, foi providenciada por outro astro do rock: Nick Cave e sua banda Black Seeds. No vídeo, de tom bem humorado, o cachorro sonha com seu dono Iggy, um verdadeiro herói dos animais. O can...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>PETA clama por boicote a Quatro Vidas de um Cachorro após vazamento de um vídeo do set - AdoroCinema</title><link>http://www.adorocinema.com/noticias/filmes/noticia-127177/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDzmSna2W5fSnq_5ObTMdIqGAgEKg8IACoHCAowp6vTATCFzzUw5a2bAg</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 19:05:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.adorocinema.com/noticias/filmes/noticia-127177/" target="_blank"&gt;PETA clama por boicote a Quatro Vidas de um Cachorro após vazamento de um vídeo do set&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AdoroCinema&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ontem, dia 18, o site TMZ divulgou um vídeo que mostra Hércules, um dos cachorros do elenco de Quatro Vidas de um Cachorro, sofrer maus-tratos da produção. E as reações às imagens vazadas foram praticamente imediatas: segundo informações do The Hollywood Reporter, a organização não-governamental PETA (Pessoas pelo Tratamento Ético dos Animais, em tradução livre) está demandando um boicote ao filme, pedindo para que o público não compareça às exibições do longa. Segundo as informações do TMZ, o vídeo data de novembro de 2015. Filmada em Winnipeg, no Canadá, a cena em questão - dirigida por u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.adorocinema.com">AdoroCinema</source></item><item><title>Em público, top usa pintura corporal de tigre em defesa dos animais - Site QUEM Acontece</title><link>http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2017/09/em-publico-top-usa-pintura-corporal-de-tigre-em-defesa-dos-animais.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHBJWO7CE1IR0xE96BPTIsqGAgEKg8IACoHCAow15TTATDxsjUwgb2aAg</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 00:31:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistaquem.globo.com/QUEM-News/noticia/2017/09/em-publico-top-usa-pintura-corporal-de-tigre-em-defesa-dos-animais.html" target="_blank"&gt;Em público, top usa pintura corporal de tigre em defesa dos animais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site QUEM Acontece&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Joanna Krupa voltou a posar para mais uma campanha em prol do PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), ONG dedicada à proteção aos animais. A top polonesa de 38 anos usou apenas calcinha e adesivos nos seios para fotos feitas ao ar livre. LEIA MAIS: IMAGEM FORTE: Joanna Krupa posa nua para campanha contra uso de lã de ovelhas LEIA MAIS: Nua, modelo se pinta de orca em prol de animais Sim, na tarde de segunda-feira (11), a loira apareceu com pintura corporal de tigre para mostrar a desaprovação contra uso de animais em apresentações circenses. Para as fotos, Krupa contou com make ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistaquem.globo.com">Site QUEM Acontece</source></item><item><title>A PETA quer que veganos doem seu cocô - Superinteressante</title><link>https://super.abril.com.br/ciencia/a-peta-quer-que-veganos-doem-seu-coco/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5Axn61CZa8GDhz7YD-Xn8qGQgEKhAIACoHCAow8_b4CjCSmOACMLvFywU</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 22:44:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://super.abril.com.br/ciencia/a-peta-quer-que-veganos-doem-seu-coco/" target="_blank"&gt;A PETA quer que veganos doem seu cocô&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superinteressante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pare! Calças para o alto! Você, vegano que está lendo a SUPER no banheiro, interrompa toda a atividade intestinal. A organização de defesa dos animais PETA precisa do seu cocô, e você não deve desperdiçá-lo com uma cruel descarga. Entender por quê é um pouquinho mais difícil. Você já ouviu falar em transplantes de microbiota intestinal (FMT), os transplantes de fezes? Pois é, eles existem. A ideia é que muitos problemas de saúde no sistema digestório podem ser resolvidos se você ajustar a quantidade de bactérias “más” que habitam o intestino de um doente usando as bactérias “boas” do intest...&lt;/p&gt;</description><source url="https://super.abril.com.br">Superinteressante</source></item><item><title>Marca de luxo faz IPO e ganha seu “pior pesadelo” como acionista - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/mercados/marca-de-luxo-faz-ipo-e-ganha-seu-pior-pesadelo-como-acionista/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEqEOT3jPTN8zcUfkQrK1soqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMKKmqgU</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 19:57:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/mercados/marca-de-luxo-faz-ipo-e-ganha-seu-pior-pesadelo-como-acionista/" target="_blank"&gt;Marca de luxo faz IPO e ganha seu “pior pesadelo” como acionista&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – Conhecida por suas peças luxuosas de alta performance para o frio extremo, a marca Canada Goose estreou nas Bolsas de Valores de Nova York e de Toronto nesta quinta-feira, arrecadando cerca de US$ 255 milhões, acima do esperado. Mas o caminho para a expansão dos negócios não será tão alvissareiro. Junto com a oferta pública inicial de ações (IPO, na sigla em inglês), a empresa ganhou um inimigo de peso como acionista– ogrupo de defesa dos direitos dos animais People for the Ethical Treatment of Animals (Peta), que comprou US$ 4.000 em ações da empresa. Com essa investida, a Peta...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Fotos de porcos "mutantes" em Camboja viralizam e chocam internautas - Site Galileu</title><link>http://revistagalileu.globo.com/blogs/buzz/noticia/2017/10/fotos-de-porcos-mutantes-em-camboja-viralizam-e-chocam-internautas.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzOLjEkX_9cnd4t7Aj5Ot8qGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 14:19:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistagalileu.globo.com/blogs/buzz/noticia/2017/10/fotos-de-porcos-mutantes-em-camboja-viralizam-e-chocam-internautas.html" target="_blank"&gt;Fotos de porcos "mutantes" em Camboja viralizam e chocam internautas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Reprodução/Facebook) As postagens da página de uma fazenda de Camboja no Facebook viralizaram e causaram a ira de internautas e ativistas nos últimos dias. As imagens e vídeos mostram diversos porcos em um espaço confinado, muitos deles com mais músculos que o normal e se locomovendo com muita dificuldade. (Foto: Reprodução/Facebook) (Foto: Reprodução/Facebook) Em nota em seu site, a ONG de defesa dos animais, PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), manisfetou indignação com o material divulgado. "Porcos mutantes criados para ficarem enormes só para serem assassinados e d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistagalileu.globo.com">Site Galileu</source></item><item><title>Como a tecnologia pode combater os maus tratos animais no cinema - R7 Bichos</title><link>https://meuestilo.r7.com/bichos/como-a-tecnologia-pode-combater-os-maus-tratos-animais-no-cinema-12112018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK7YAgfS9TfYa_VocMGRLIsqGQgEKhAIACoHCAowquuECzDf8IEDMLjchAY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://meuestilo.r7.com/bichos/como-a-tecnologia-pode-combater-os-maus-tratos-animais-no-cinema-12112018" target="_blank"&gt;Como a tecnologia pode combater os maus tratos animais no cinema&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Bichos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nos Estados Unidos, abuso contra animais já é considerado crime. Porém, isso não impediu que muitos animais sofressem maus tratos durante gravações no cinema. Em 2017, o filme “Quatro Vidas de Um Cachorro” causou polêmica após a divulgação de um vídeo em que um cão é forçado a entrar em um tanque com água, apesar de aparentar estar apavorado. Polícia vai usar nova resolução para caracterizar maus-tratos a animal Na época, a People for the Ethical Treatment of Animals (PETA), organização não governamental que defende os direitos dos animais, realizou um boicote à produção. Outro boicote foi ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://meuestilo.r7.com">R7 Bichos</source></item><item><title>Como a tecnologia está ajudando a combater os maus tratos animais no cinema - Hypeness</title><link>https://www.hypeness.com.br/2018/11/como-a-tecnologia-esta-ajudando-a-combater-os-maus-tratos-animais-no-cinema/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMGKd5dcAV_ZRahcWV-pUAqGQgEKhAIACoHCAowu7mECzCmjoEDMM6giAY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:28:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hypeness.com.br/2018/11/como-a-tecnologia-esta-ajudando-a-combater-os-maus-tratos-animais-no-cinema/" target="_blank"&gt;Como a tecnologia está ajudando a combater os maus tratos animais no cinema&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hypeness&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nos Estados Unidos, abuso contra animais já é considerado crime. Porém, isso não impediu que muitos animais sofressem maus tratos durante gravações no cinema. Em 2017, o filme “Quatro Vidas de Um Cachorro” causou polêmica após a divulgação de um vídeo em que um cão é forçado a entrar em um tanque com água, apesar de aparentar estar apavorado. Na época, a People for the Ethical Treatment of Animals (PETA), organização não governamental que defende os direitos dos animais, realizou um boicote à produção. Outro boicote foi feito este ano contra o filme “Alfa” que, segundo a organização, teria ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hypeness.com.br">Hypeness</source></item><item><title>Unilever apoia proibição de testes em animais para cosméticos - CicloVivo</title><link>http://ciclovivo.com.br/inovacao/negocios/unilever-proibicao-testes-animais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRkBSXqSyrghlCHR701dKIqGQgEKhAIACoHCAowjOKBCzDN8_0CMOTL8AU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 11:38:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ciclovivo.com.br/inovacao/negocios/unilever-proibicao-testes-animais/" target="_blank"&gt;Unilever apoia proibição de testes em animais para cosméticos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CicloVivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Unilever anunciou nesta terça-feira (9) seu apoio a uma proibição mundial de testes em animais para cosméticos como parte de uma nova colaboração com a líder em proteção animal Humane Society International (HSI). David Blanchard, chefe do Centro de Pesquisa e Desenvolvimento da Unilever, explicou que “os testes em animais para cosméticos são proibidos na União Europeia desde 2013, e esperamos que a adoção de proibições semelhantes em outros países acelere a aceitação regulamentar de abordagens alternativas, assim excluindo quaisquer critérios de testes em animais em todo o mundo”. A Uni...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ciclovivo.com.br">CicloVivo</source></item><item><title>Beleza consciente: a Dove agora é cruelty free - Vogue Brasil</title><link>https://vogue.globo.com/premio-muda/noticia/2018/10/beleza-consciente-dove-agora-e-cruelty-free.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEh0HSkRaKwuNl_nTpnzCVYqGAgEKg8IACoHCAowx5TTATCQszUwkb2aAg</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:05:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vogue.globo.com/premio-muda/noticia/2018/10/beleza-consciente-dove-agora-e-cruelty-free.html" target="_blank"&gt;Beleza consciente: a Dove agora é cruelty free&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Vogue Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cosméticos cruelty-free (Foto: Getty Images) Mais uma marca se une à luta em prol dos animais: a Dove acaba de conquistar sua certificação global pela PETA como marca cruelty-free – que não faz testes em animais em toda a cadeia de fabricação de seus produtos. A partir do início de 2019, o selo "live de crueldade" passa a estampar as embalagens dos produtos. Há mais de 30 anos, a Dove usa abordagens não-animais para avaliar a segurança de seus produtos e ingredientes. Após anunciar uma política que proíbe qualquer teste deste teor em todo o mundo, a marca recebeu. “Mais do que nunca, as pes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vogue.globo.com">Vogue Brasil</source></item><item><title>PETA acusa filme ‘Alpha’ de matar animais e pede boicote - Catraca Livre | Informar</title><link>https://catracalivre.com.br/cidadania/peta-acusa-filme-alpha-de-matar-animais-e-pede-boicote/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMW7OrchZWMSP6x2CXxKduMqGQgEKhAIACoHCAow1PyGCzDZl4UDMJv2lQY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 21:22:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://catracalivre.com.br/cidadania/peta-acusa-filme-alpha-de-matar-animais-e-pede-boicote/" target="_blank"&gt;PETA acusa filme ‘Alpha’ de matar animais e pede boicote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Catraca Livre | Informar&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Crédito: Reprodução / TrecoboxA ONG pede ao público o boicote ao longa-metragem A PETA, organização internacional de defesa dos direitos animais, acusou a produção do filme “Alpha” de maltratar, esfolar e matar animais durante as filmagens realizadas em uma província do Canadá. A ONG pede ao público o boicote ao longa-metragem e os números nas bilheterias americanas indicam que o pedido da entidade parece ter surtido efeito. Isso porque o filme arrecadou, até o momento, pouco mais de US$ 25 milhões, valor considerado abaixo do esperado, o que fez, inclusive, que os responsáveis pelo longa-m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://catracalivre.com.br">Catraca Livre | Informar</source></item><item><title>Após mais de um século, Nabisco “liberta” animais de jaula - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/marketing/apos-mais-de-um-seculo-nabisco-liberta-animais-de-jaula/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1Onw1ATU4B5rElrm7hDRUqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMOOmqgU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 13:42:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/marketing/apos-mais-de-um-seculo-nabisco-liberta-animais-de-jaula/" target="_blank"&gt;Após mais de um século, Nabisco “liberta” animais de jaula&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – A marca de biscoitos e salgadinhos Nabisco anunciou uma mudança histórica na embalagem de um dos seus produtos clássicos vendidos nos Estados Unidos, o Barnum’s Animals. Após 116 anos, o biscoito na forma de animais agora estampa na caixa girafas, leões e elefantes “andando livremente” na natureza, e não mais aprisionados em vagões de um trem de circo. A mudança é motivada pela organização de direitos dos animais PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), que desde abril de 2016 tem pressionado a Mondelez, empresa controladora da Nabisco, a mudar o design da embalagem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Alfa: PETA quer boicote ao filme diante de suspeitas de animais mortos no set - Minha Série</title><link>https://www.minhaserie.com.br/novidades/42591-alfa-peta-quer-boicote-ao-filme-diante-de-suspeitas-de-animais-mortos-no-set</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK0xpapg-B6rfYhDZpYcg4MqFwgEKg8IACoHCAow1LKQAzD42jwwlaRf</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 15:17:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.minhaserie.com.br/novidades/42591-alfa-peta-quer-boicote-ao-filme-diante-de-suspeitas-de-animais-mortos-no-set" target="_blank"&gt;Alfa: PETA quer boicote ao filme diante de suspeitas de animais mortos no set&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Minha Série&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O PETA (People for the Ethical Treatment of Animals) está pedindo por um boicote ao filme Alfa (Alpha, no original), da Sony Pictures e que chega aos cinemas brasileiros no dia 6 de setembro. A organização protetora dos direitos dos animais alega que a produção, estrelada por Kodi Smit-McPhee (o Noturno de X-Men: Apocalipse), está sendo acusada de que animais foram abatidos e esfolados durante uma filmagem em Alberta do longa. "Cinco bisontes sensíveis perderam suas vidas, tudo para que seus corpos pudessem ser usados ​​como acessórios neste filme totalmente esquecível", disse Lisa Lange, v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.minhaserie.com.br">Minha Série</source></item><item><title>Meghan Markle ganha primeiro presente de aniversário como duquesa - VEJA São Paulo</title><link>https://vejasp.abril.com.br/blog/pop/meghan-markle-primeiro-presente-aniversario/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDI0RFU3d9UTV2ECKg1sL8qGQgEKhAIACoHCAow-4j7CjD0ivMCMNK7yAU</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 21:49:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vejasp.abril.com.br/blog/pop/meghan-markle-primeiro-presente-aniversario/" target="_blank"&gt;Meghan Markle ganha primeiro presente de aniversário como duquesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA São Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Meghan Markle vai comemorar seu primeiro aniversário como duquesa de Sussex neste sábado (4), quando completa 37 anos de idade. Além das comemorações organizas pelo príncipe Harry e por outros membros da família real britânica, a atriz deve ser surpreendida por inúmeros presentes enviados por fãs e admiradores — e ela já recebeu a primeira lembrança em homenagem à celebração. O primeiro presente recebido por Meghan Markle como duquesa foi da ONG PETA. A organização escolheu presentear a mulher do príncipe Harry com uma bolsa da designer Alexandra K. no valor de 290 libras (cerca de 1 500 re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vejasp.abril.com.br">VEJA São Paulo</source></item><item><title>PETA divulga os vencedores do Vegan Home Awards 2018 - Casa Vogue</title><link>https://casavogue.globo.com/Interiores/Ambientes/noticia/2018/06/peta-divulga-os-vencedores-do-vegan-home-awards-2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfCu6KgS_64sWFp0gtCwoAqGAgEKg8IACoHCAowp5TTATDBsTUwkbyaAg</guid><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 09:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://casavogue.globo.com/Interiores/Ambientes/noticia/2018/06/peta-divulga-os-vencedores-do-vegan-home-awards-2018.html" target="_blank"&gt;PETA divulga os vencedores do Vegan Home Awards 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Casa Vogue&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depois de o veganismo ser apontado como uma tendência máxima de comportamento no mundo, a busca por alternativas sem nenhum ingrediente de origem animal fez com que o mercado de nicho crescesse mais do que o esperado em 2018. E no décor não foi diferente. Por isso, a PETA - People for the Ethical Treatment of Animals deu continuidade à sua premiação ao design vegano com a segunda edição do Vegan Home Awards. “Os consumidores buscam por informações sobre beleza, alimentação e moda em nosso site, é mais uma maneira de expandir a mente para outras áreas, como a decoração de interiores”, coment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://casavogue.globo.com">Casa Vogue</source></item><item><title>Peta critica HBO pelo uso de elefantes em 'Westworld' - Estadão</title><link>http://emais.estadao.com.br/noticias/tv,peta-critica-hbo-pelo-uso-de-elefantes-em-westworld,70002299787</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJlT64BKzC-MH7nbwuWm7fsqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 16:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://emais.estadao.com.br/noticias/tv,peta-critica-hbo-pelo-uso-de-elefantes-em-westworld,70002299787" target="_blank"&gt;Peta critica HBO pelo uso de elefantes em 'Westworld'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A organização não-governamental People for the Ethical Treatment of Animals (Peta) criticou o canal pago HBO pelo uso de elefantes em uma cena da série Westworld. No episódio em questão, que foi ao ar no domingo, 6, um parque simula a Índia do início do século 20 e elefantes são utilizados como meio de locomoção. Na carta aberta publicada em seu site, a Peta afirma que a empresa contratada pela HBO para ceder os elefantes, a Have Trunk Will Travel, é uma das últimas nos Estados Unidos que ainda oferecem passeios no animal e tem um histórico de crueldade para adestrar os bichos. "A oposição ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://emais.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>AHLMA e Face It lançam camiseta e batom em prol do PETA - Glamour Brasil</title><link>https://revistaglamour.globo.com/Beleza/Maquiagem/noticia/2018/05/ahlma-e-face-it-lancam-camiseta-e-batom-em-prol-do-peta.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELVTN0zjRPiT4fSu45tY_YqGAgEKg8IACoHCAow95TTATCwszUwwbyaAg</guid><pubDate>Fri, 04 May 2018 22:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistaglamour.globo.com/Beleza/Maquiagem/noticia/2018/05/ahlma-e-face-it-lancam-camiseta-e-batom-em-prol-do-peta.html" target="_blank"&gt;AHLMA e Face It lançam camiseta e batom em prol do PETA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Glamour Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AHLMA e Face It (Foto: Reprodução Instagram) A AHLMA, marca colaborativa de André Carvalhal que tem como missão praticar a moda sustentável, une forças à label de cosméticos veganos Face It para lançar camiseta e batom em prol do PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), maior organização do mundo dos direitos animais, sendo 10% da renda revertida para a ONG. + Rímel com óleo de cannabis, vegano e de efeito power. Desejo! + Como não pensamos nisso antes? Eis um vidrinho de esmalte com unha postiça "experimentável" + 7 novos produtos de beleza 100% veganos para o seu nécessaire Fei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistaglamour.globo.com">Glamour Brasil</source></item><item><title>Ativistas invadem premiação do maior concurso de cães da Inglaterra - Extra</title><link>https://oglobo.globo.com/sociedade/ativistas-invadem-premiacao-do-maior-concurso-de-caes-da-inglaterra-22479846</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGsvuFQhA9wSWXrbQq7iKPcqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 10:00:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/sociedade/ativistas-invadem-premiacao-do-maior-concurso-de-caes-da-inglaterra-22479846" target="_blank"&gt;Ativistas invadem premiação do maior concurso de cães da Inglaterra&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ativista invadiu a cerimônia de premiação do Crufts denunciando a eugenia canina Foto: REUTERS LONDRES — A cadela Tease, uma whippet de dois anos de idade, foi a grande vencedora do Crufts, considerado o principal e maior concurso de cães do mundo. O evento realizado anualmente no National Exhibition Centre, em Birmingham, é prestigiado pelo público britânico, tanto que algumas provas são transmitidas ao vivo por emissoras locais. Para aproveitar a publicidade, dois ativistas da ONG Peta (Pessoas pelo Tratamento Ético dos Animais, na sigla em inglês) interromperam a premiação de Tease na no...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">Extra</source></item><item><title>Gillian Anderson posa nua para campanha de proteção aos animais - Minha Série</title><link>http://www.minhaserie.com.br/novidades/38392-gillian-anderson-posa-nua-para-campanha-de-protecao-aos-animais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_DZbl3M6vvQftTuKQx4hYqFwgEKg8IACoHCAow1LKQAzD42jwwlaRf</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 16:53:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.minhaserie.com.br/novidades/38392-gillian-anderson-posa-nua-para-campanha-de-protecao-aos-animais" target="_blank"&gt;Gillian Anderson posa nua para campanha de proteção aos animais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Minha Série&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A atriz Gillian Anderson, nossa eterna Scully de Arquivo-X, posou para uma campanha da PETA (People for the Ethical Treatment of Animals), organização que se dedica aos direitos dos animais. O ensaio foi feito para a New York Fashion Week. A atriz usou apenas uma tiara de gatinho em uma foto preta e branca com as palavras "Eu prefiro ficar nua a usar peles". "Achei que seria libertador usar meu corpo para fazer uma declaração importante. As pessoas costumam desviar os olhos de campanhas antipeles com animais mutilados, mas são atraídas pela campanha 'nua' da PETA, e eu tenho orgulho de faze...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.minhaserie.com.br">Minha Série</source></item><item><title>Zoológico choca ao oferecer filhotes de cão vivos para pítons - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/zoologico-choca-ao-oferecer-filhotes-de-cao-vivos-para-pitons/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwJpsdTEL_JK4aJea72jEEqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 22:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/zoologico-choca-ao-oferecer-filhotes-de-cao-vivos-para-pitons/" target="_blank"&gt;Zoológico choca ao oferecer filhotes de cão vivos para pítons&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um zoológico em Pingdingshan, na província de Henan, na China, está causado revolta nas redes sociais por causa de uma prática adotada pela direção: pítons que vivem no zoo estão sendo alimentadas por filhotes de cão vivos. De acordo com reportagem do "Daily Mirror", a direção do zoológico disse que as cobras não pertencem ao estabelecimento, mas a proprietários particulares que usam as dependências do zoo para manter os répteis. Pressionado na rede social Weibo (equivalente chinesa ao Twitter), o diretor do Hebin Park Zoo afirmou que pedirá que os proprietários mudem o cardápio das suas pí...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Lei proíbe uso de animais para testes de cosméticos no RJ - Capricho</title><link>https://capricho.abril.com.br/beleza/lei-proibe-uso-de-animais-para-testes-de-cosmeticos-no-rj/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzQEL355xKq2tE7QzAI6DMqGQgEKhAIACoHCAow1-P6CjCnrPICMPDTxQU</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 14:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://capricho.abril.com.br/beleza/lei-proibe-uso-de-animais-para-testes-de-cosmeticos-no-rj/" target="_blank"&gt;Lei proíbe uso de animais para testes de cosméticos no RJ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Capricho&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na última terça-feira (12/12), a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) derrubou – por 40 votos favoráveis e nenhum contrário – o veto do governador Luiz Fernando Pezão ao projeto que proíbe o uso de animais para testes de cosméticos. A lei passará a valer em todo o estado do Rio de Janeiro. Lei proíbe uso de animais para testes de cosméticos no Rio de JaneiroGetty Images O projeto 2.714/14 prevê a proibição de testes feitos com animais para desenvolver produtos de higiene pessoal, cosméticos e perfumes. “Já há metodologias que fazem testes desses produtos sem utilizar o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://capricho.abril.com.br">Capricho</source></item><item><title>Michael Kors deixa de usar pele - Site Vogue Brasil</title><link>http://vogue.globo.com/moda/moda-news/noticia/2017/12/michael-kors-deixa-de-usar-pele.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFIlikgAG6_g3ZtYAKIXj3EqGAgEKg8IACoHCAowx5TTATCQszUwkb2aAg</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 19:59:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://vogue.globo.com/moda/moda-news/noticia/2017/12/michael-kors-deixa-de-usar-pele.html" target="_blank"&gt;Michael Kors deixa de usar pele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Vogue Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desfile de verão 2018 da Michael Kors (Foto: Getty Images) Em um movimento que vem ganhando espaço na moda internacional, a Michael Kors decidiu abandonar o uso de peles em todas as suas linhas e também na marca Jimmy Choo, que foi adquirida pelo grupo americano em julho deste ano. saiba mais - Gucci bane o uso de pele em suas coleções - Manifestantes protestam contra uso de pele animal na LFW - Grupo Armani anuncia fim do uso de pele animal em todas as suas marcas A notícia foi dada por Dan Mathews, vice-presidente sênior do PETA, que se reuniu com John Idol, CEO da Michael Kors, na manhã ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://vogue.globo.com">Site Vogue Brasil</source></item><item><title>Macaco que tirou selfie é nomeado 'personalidade do ano' por ONG - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/12/06/interna_internacional,922461/macaco-que-tirou-selfie-e-nomeado-personalidade-do-ano-por-ong.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQVUlqa6xMnLqHpaJgABKYqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 17:13:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/12/06/interna_internacional,922461/macaco-que-tirou-selfie-e-nomeado-personalidade-do-ano-por-ong.shtml" target="_blank"&gt;Macaco que tirou selfie é nomeado 'personalidade do ano' por ONG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O macaco que ficou mundialmente famoso por ter tirado uma selfie com a câmera de um fotógrafo na selva da Indonésia foi nomeado "personalidade do ano" pela ONG que defendeu sua causa em um tribunal americano. A ONG PETA (People for the Ethical Treatment of Animals) deseja que o macaco Naruto seja reconhecido como "alguém e não como algo", indicou o grupo de defesa dos direitos dos animais em um comunicado nesta quarta-feira. Em 2011, Naruto, um macaco-preto com crista (espécie Macaca nigra), pegou a câmera de David Slater, fotógrafo britânico que fazia uma reportagem na reserva de Tangkoko,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Como ter certeza de que um produto é 100% vegano? A gente te mostra! - Site Glamour Brasil</title><link>http://revistaglamour.globo.com/Beleza/noticia/2017/11/como-ter-certeza-de-que-um-produto-e-100-vegano-gente-te-mostra.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVNpXl8ejgqD-zBzPAnRucqGAgEKg8IACoHCAow95TTATCwszUwwbyaAg</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 09:24:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistaglamour.globo.com/Beleza/noticia/2017/11/como-ter-certeza-de-que-um-produto-e-100-vegano-gente-te-mostra.html" target="_blank"&gt;Como ter certeza de que um produto é 100% vegano? A gente te mostra!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Glamour Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quer aderir ao veganismo na alimentação e na rotina de beauté? A gente te ajuda: reunimos três sites imperdíveis para você consultar para ter certeza de que o que consome não é de origem animal e não explora os bichinhos. Confira abaixo: +Veganos: 10 receitas sem nada animal para um almoço delícia +Arte, feminismo, educação: 10 marcas engajadas que você precisa conhecer +Veganos: 10 marcas de moda e beleza que não utilizam matéria-prima animal Marcas de beleza O site do PETA indica quem entra e quem sai do rol vegano de marcas de beauté – isso inclui skincare e produtos de cabelo. Quem usa ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistaglamour.globo.com">Site Glamour Brasil</source></item><item><title>Fazendeiro produz porcos mutantes com músculos enormes - Muito Curioso</title><link>https://muitocurioso.org/fazendeiro-produz-porcos-mutantes-com-musculos-enormes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8T33T0tJQMGSbp8zhKvS8qGQgEKhAIACoHCAowyO36CjD5vvICMKS6xgU</guid><pubDate>Sat, 21 Oct 2017 06:52:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://muitocurioso.org/fazendeiro-produz-porcos-mutantes-com-musculos-enormes/" target="_blank"&gt;Fazendeiro produz porcos mutantes com músculos enormes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Muito Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma fazenda no Camboja criou porcos mutantes maciços com músculos anormalmente grandes. A operação ilícita, que foi descoberta pela organização de direitos dos animais PETA, recebeu uma condenação universal desde que os detalhes foram divulgados na mídia. “Porcos mutantes criados para crescer até um tamanho enorme para serem abatidos e comidos?” escreveu o Danny Prater da PETA. “Este é o horror muito real que parece estar se desenrolando em uma fazenda cambojana, onde porcos geneticamente alterados estão sendo criados para desenvolver nódulos amassados ​​de massa muscular”. A ideia de produ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://muitocurioso.org">Muito Curioso</source></item></channel></rss>