<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Sarna - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRGMwYTNFU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:53:22 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Enfermeiros infectados com sarna obrigados a ir trabalhar - Sol</title><link>https://sol.sapo.pt/artigo/637284/enfermeiros-infectados-com-sarna-obrigados-a-ir-trabalhar</link><guid isPermaLink="false">52780835847405</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sol.sapo.pt/artigo/637284/enfermeiros-infectados-com-sarna-obrigados-a-ir-trabalhar" target="_blank"&gt;Enfermeiros infectados com sarna obrigados a ir trabalhar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sol&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.diariodominho.pt/2018/12/05/ordem-dos-enfermeiros-garante-que-estao-a-ser-cumpridos-mais-do-que-servicos-minimos/" target="_blank"&gt;Nacional Ordem dos Enfermeiros garante que estão a ser cumpridos mais do que serviços mínimos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Minho&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jn.pt/local/noticias/lisboa/lisboa/interior/enfermeiros-com-sarna-tiveram-de-continuar-a-trabalhar-denuncia-ordem-10280617.html" target="_blank"&gt;Enfermeiros com sarna tiveram de continuar a trabalhar, denuncia Ordem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal de Notícias&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sicnoticias.sapo.pt/pais/2018-12-05-Enfermeiros-com-sarna-em-hospital-de-Lisboa-tiveram-de-continuar-a-trabalhar" target="_blank"&gt;Enfermeiros com sarna em hospital de Lisboa tiveram de continuar a trabalhar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SIC Notícias&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://observador.pt/2018/12/05/enfermeiros-com-sarna-no-hospital-s-francisco-xavier-em-lisboa-tiveram-de-ir-trabalhar/" target="_blank"&gt;Enfermeiros com sarna no hospital S. Francisco Xavier, em Lisboa, tiveram de ir trabalhar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Observador&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWp0LWVMM2o0QU1FVU1rSnZFUzB2am5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://sol.sapo.pt">Sol</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/eLB5eDR-5bE1rJHeifeH6HSoHMvPLpA30DHIEBln4mqN-SbW4RadYLjj43ylp3rDAWTBNfGLfK4n1dtZfXV25lzH3afEQZmmvvVE8D-gyWxJUw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Diretora-geral da Saúde confirma sarna no São Francisco Xavier: é “um surto que acontece” - Observador</title><link>https://observador.pt/2018/11/24/sindicato-dos-enfermeiros-denuncia-surto-de-sarna-no-hospital-sao-francisco-xavier/</link><guid isPermaLink="false">CBMidGh0dHBzOi8vb2JzZXJ2YWRvci5wdC8yMDE4LzExLzI0L3NpbmRpY2F0by1kb3MtZW5mZXJtZWlyb3MtZGVudW5jaWEtc3VydG8tZGUtc2FybmEtbm8taG9zcGl0YWwtc2FvLWZyYW5jaXNjby14YXZpZXIv0gG-AWh0dHBzOi8vb2JzZXJ2YWRvci1wdC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL29ic2VydmFkb3IucHQvMjAxOC8xMS8yNC9zaW5kaWNhdG8tZG9zLWVuZmVybWVpcm9zLWRlbnVuY2lhLXN1cnRvLWRlLXNhcm5hLW5vLWhvc3BpdGFsLXNhby1mcmFuY2lzY28teGF2aWVyL2FtcC8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://observador.pt/2018/11/24/sindicato-dos-enfermeiros-denuncia-surto-de-sarna-no-hospital-sao-francisco-xavier/" target="_blank"&gt;Diretora-geral da Saúde confirma sarna no São Francisco Xavier: é “um surto que acontece”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Observador&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O surto de sarna no serviço de ortopedia do Hospital São Francisco Xavier já atingiu cerca de dez de enfermeiros, segundo o sindicato. DGS desvaloriza e diz ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://observador.pt">Observador</source></item><item><title>5.º piso do Hospital Central do Funchal isolado devido a surto de sarna - DNoticias</title><link>https://www.dnoticias.pt/madeira/5--piso-do-hospital-central-do-funchal-isolado-devido-a-surto-de-sarna-XF3968752</link><guid isPermaLink="false">CBMicWh0dHBzOi8vd3d3LmRub3RpY2lhcy5wdC9tYWRlaXJhLzUtLXBpc28tZG8taG9zcGl0YWwtY2VudHJhbC1kby1mdW5jaGFsLWlzb2xhZG8tZGV2aWRvLWEtc3VydG8tZGUtc2FybmEtWEYzOTY4NzUy0gEA</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dnoticias.pt/madeira/5--piso-do-hospital-central-do-funchal-isolado-devido-a-surto-de-sarna-XF3968752" target="_blank"&gt;5.º piso do Hospital Central do Funchal isolado devido a surto de sarna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DNoticias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O SESARAM informa que foi identificada escabiose, nome técnico dado à sarna, esta quarta-feira, no Serviço de Medicina Interna, mais concretamente na ala ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dnoticias.pt">DNoticias</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/xqhgDuwK05Vhql5kXcDwTiJ9s9oeXnP22HnyAOgIURrArGmq9-vN52QA8ZQc5u4BCIf7nBdsp_vYSj5A067e2uNtsmvQrRIdBSZBr0r6ep4XFKBvOZuaaw-NOlRial2_Es5D7C6SkCAm6Lr6wZiFTBTCKpMnRO6-qUV3n60j3qk9DbQNQ2Nx=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ordem acusa S. Francisco Xavier de obrigar enfermeiros a trabalhar com sarna - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133156/ordem-acusa-s-francisco-xavier-de-obrigar-enfermeiros-a-trabalhar-com-sarna</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOwajMOt_Q1Vhy-pME9n5gqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:51:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133156/ordem-acusa-s-francisco-xavier-de-obrigar-enfermeiros-a-trabalhar-com-sarna" target="_blank"&gt;Ordem acusa S. Francisco Xavier de obrigar enfermeiros a trabalhar com sarna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Ordem dos Enfermeiros (OE) denunciou esta quarta-feira que há profissionais infetados com sarna no Hospital S. Francisco Xavier, em Lisboa, a quem foi dito para continuar a trabalhar, uma situação que a bastonária considerou inadmissível e muito preocupante. Contactado pela agência Lusa, o Centro Hospitalar de Lisboa Ocidental, que integra o S. Francisco Xavier, indicou em resposta escrita que "tem atuado em conformidade com as normas e orientações do serviço de saúde ocupacional e do serviço de dermatolgoia", estando a situação "adequadamente controlada". O surto de sarna (escabiose), do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>As doenças de pele que mais abalam o bem-estar - Superinteressante</title><link>http://super.abril.com.br/saude/as-doencas-de-pele-que-mais-abalam-o-bem-estar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVaYp7wIlf54XT-KmOkegoqGQgEKhAIACoHCAow8_b4CjCSmOACMOzdywU</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 16:21:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://super.abril.com.br/saude/as-doencas-de-pele-que-mais-abalam-o-bem-estar/" target="_blank"&gt;As doenças de pele que mais abalam o bem-estar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Superinteressante&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chega a espantar, mas as doenças de pele representam hoje a quarta maior causa de incapacitação no planeta. O dado, inédito, vem de uma robusta revisão englobando registros hospitalares e mais de 4 mil pesquisas publicadas entre 1980 e 2013 ao redor do mundo. “Consideramos nessa conta qualquer efeito negativo na vida e na saúde. No caso dos problemas dermatológicos, isso incluía dor, deformidade, impacto psicológico e, embora a estatística não considere esse ponto, até morte”, explica a médica Chante Karimkhani, uma das autoras da investigação liderada pela Universidade do Colorado, nos Est...&lt;/p&gt;</description><source url="http://super.abril.com.br">Superinteressante</source></item><item><title>Repelentes e cosméticos naturais protegem os pets dos parasitas do verão - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,repelentes-e-cosmeticos-naturais-protegem-os-pets-dos-parasitas-do-verao,70001684250</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRgs118O1YjZxL29XLjOAMqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 14:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,repelentes-e-cosmeticos-naturais-protegem-os-pets-dos-parasitas-do-verao,70001684250" target="_blank"&gt;Repelentes e cosméticos naturais protegem os pets dos parasitas do verão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Já existem no mercado opções de repelentes e produtos naturais que garantem uma saúde mais equilibrada, com proteção contra pulgas e carrapatos. Para os tutores que costumam dar banho nos seus pets em casa, também existem os produtos orgânicos de origem vegetal próprios para o banho caseiro, que garantem higiene e segurança aos pets. O sabonete de óleo de andiroba aromatizado com citronela, por exemplo, além de evitar alergias é repelente e oferece ótimo custo-benefício. Listamos 5 novidades para ajudar com os cuidados do seu pet no verão. Sabonete de Neem Este sabonete foi preparado com um...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Ator da Record pega sarna por usar figurino sujo e canal usa estratégia polêmica - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2017/08/ator-da-record-pega-sarna-por-usar-figurino-sujo-e-canal-usa-estrategia-polemica-001910013.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0s1_tttGIbIL2epFQJIX4qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 00:18:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2017/08/ator-da-record-pega-sarna-por-usar-figurino-sujo-e-canal-usa-estrategia-polemica-001910013.html" target="_blank"&gt;Ator da Record pega sarna por usar figurino sujo e canal usa estratégia polêmica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Record TV é um dos maiores canais do Brasil. De Edir Macedo, a emissora é hoje a segunda maior audiência do país, mas mesmo assim tem problemas sérios em suas produções por falta de verbas. De acordo com informações do jornalista Léo Dias, do jornal 'O Dia' e do 'Fofocalizando', do SBT, a coisa ficou ainda mais séria, após um dos atores da emissora pegar sarna por falta de higiene dos figurinos. Ator Cassio Scapin pega sarna na Record após usar figurino bem sujo As novelas da Record TV agora são geridas pelos estúdios da Casablanca, uma empresa terceirizada que atua justamente tentando di...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Saiba 4 medicamentos rápidos para você acabar com as pulgas nos pets e felinos - Estadão</title><link>http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,saiba-4-medicamentos-rapidos-para-voce-acabar-com-as-pulgas-nos-pets-e-felinos,70001677371</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA84iMFObUWAxCr77Snm3PYqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5-cs</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 20:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://economia.estadao.com.br/noticias/releases-ae,saiba-4-medicamentos-rapidos-para-voce-acabar-com-as-pulgas-nos-pets-e-felinos,70001677371" target="_blank"&gt;Saiba 4 medicamentos rápidos para você acabar com as pulgas nos pets e felinos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As pulgas podem tirar a paz de seu pet ou felino. Além de deixar ele desconfortável, elas conseguem se proliferar de forma muito fácil e rápida, seja se hospedando no animal, ou ainda ficar no seu pátio ou até mesmo no tapete de sua casa. Logo, acabar com as pulgas chega a ser um desafio e tanto, mas não é impossível. Para você verificar se o seu pet está com pulgas precisa olhar em seu pêlo. Também desconfie se ele está se coçando demais ou se sentindo irritado. As pulgas no corpo do pet não são nada agradáveis, por isso é importante você agir rápido. Afinal, o bem-estar do seu pet vale ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Doenças de pele atingem quase 700 presos em presídio do DF - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/brasil/doencas-de-pele-atingem-quase-700-presos-em-presidio-do-df/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwKEL0B0MIFsUJTGcQj_AoqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 19:07:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/brasil/doencas-de-pele-atingem-quase-700-presos-em-presidio-do-df/" target="_blank"&gt;Doenças de pele atingem quase 700 presos em presídio do DF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Doenças de pele são detectadas em presos do Presídio da Papuda, no Distrito Federal (DF), pelo menos desde maio deste ano. As doenças atingiram quase 700 detentos. A questão veio a público esta semana. O Tribunal de Justiça do Distrito Federal e Territórios (TJDFT) divulgou nota informando que recebeu, em maio, denúncias anônimas informando sobre um possível surto. Segundo a Secretaria de Segurança Pública e Paz Social do DF, os presos estão recebendo atendimento médico. As doenças identificadas, segundo a secretaria são a escabiose e o impetigo. “Ambos casos tem maior possibilidade de prol...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Saiba como tratar o galo com sarna - Globo Rural</title><link>http://revistagloborural.globo.com/vida-na-fazenda/gr-responde/noticia/2017/01/saiba-como-tratar-o-galo-com-sarna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBb6_YUpvIgHWtTPSJBvtP8qGAgEKg8IACoHCAowiZDTATDQszUw0byaAg</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 08:13:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistagloborural.globo.com/vida-na-fazenda/gr-responde/noticia/2017/01/saiba-como-tratar-o-galo-com-sarna.html" target="_blank"&gt;Saiba como tratar o galo com sarna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Globo Rural&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Adans Guimarães/ Arquivo Pessoal) Existe algum remédio ou tratamento para tratar do galo em nosso sítio? É uma doença contagiosa? Adans Guimarães, via Facebook O galo está com sarna e em um estágio bem avançado. Por ser uma doença contagiosa, a ave contaminada deve ser separada da criação durante o tratamento. Em movimentos de baixo para cima e em toda a área atingida, passe a mistura de um pouco de azeite com o conteúdo de um envelope de enxofre em pó, produto que pode ser comprado em lojas especializadas e em farmácias. O procedimento deve ser repetido dia sim dia não, até que o de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistagloborural.globo.com">Globo Rural</source></item><item><title>Débito ou crédito? - Estadão</title><link>http://cultura.estadao.com.br/noticias/geral,debito-ou-credito,70001654085</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrTem7naRbbJ3bx4G66O1wqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw9cKbAg</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://cultura.estadao.com.br/noticias/geral,debito-ou-credito,70001654085" target="_blank"&gt;Débito ou crédito?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No livro O Paradoxo da Escolha, de 2004, o psicólogo americano Barry Schwartz afirma que a oferta crescente de escolhas no mundo moderno pode ser paralisante, e não exatamente libertadora. Por exemplo: quando você se depara com 115 tipos diferentes de geleia no supermercado e acaba não levando nenhuma porque precisaria pesquisar melhor; ou quando você não sabe se escolhe um formato diferente de armação dos óculos, se compra lentes de contato ou se faz cirurgia corretiva. Schwartz divide o mundo entre maximizadores (os que buscam incessantemente a melhor opção possível, mesmo quando se trata...&lt;/p&gt;</description><source url="http://cultura.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Detetado caso de sarna no hospital do Funchal - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/130842/detetado-caso-de-sarna-no-hospital-do-funchal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOYwqH6STL1m9gEH62K5PQqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMLLUigY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 23:02:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/130842/detetado-caso-de-sarna-no-hospital-do-funchal" target="_blank"&gt;Detetado caso de sarna no hospital do Funchal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Serviço de Saúde da Região Autónoma da Madeira (SESARAM) informa ter sido identificado, no Serviço de Medicina Interna do hospital do Funchal, um caso de sarna. A nota refere que o caso foi detetado no 5.º piso do hospital Dr. Nélio Mendonça e que "após o diagnóstico desta situação, foram tomadas as medidas de isolamento/quarentena". O SESARAM acrescenta que "foi decidido não haver novas admissões de doentes no serviço em causa". Segundo a mesma nota, "estão a ser implementadas as medidas de segurança e controlo de infeção preconizadas, de forma a minimizar os efeitos desta situação junto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Descubra o que pode ser a causa daquela coceira chata na pele - iBahia</title><link>https://www.ibahia.com/detalhe/noticia/descubra-o-que-pode-ser-a-causa-daquela-coceira-chata-na-pele/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFPVaZZdYKQgGgMgrLxX9jkqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 13:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ibahia.com/detalhe/noticia/descubra-o-que-pode-ser-a-causa-daquela-coceira-chata-na-pele/" target="_blank"&gt;Descubra o que pode ser a causa daquela coceira chata na pele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sabe aquela coceirinha chata, que às vezes nos tira do sério? Ela pode ser sintoma de uma doença de pele. Por isso, é preciso ficar atendo se a coceira ocorre há vários dias no mesmo lugar, por exemplo. — Quando a pele fica irritada, ocorre uma liberação de histamina. A substância é responsável pela sensação de coceira. Quando nos coçamos, os receptores da pele que levam à sensação de coceira para o cérebro ficam hipersensíveis e acabam liberando ainda mais histamina. Assim, sentimos ainda mais coceira e vira círculo vicioso — explica a dermatologista Ana Carolina Sumam. Foto: Reprodução Se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Três casos de sarna no Hospital de S. João - Últimas Notícias</title><link>http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/04/tres-casos-de-sarna-no-hospital-de-s.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbvTpv5Ncy_TJzu0uoz5ZsqGQgEKhAIACoHCAownMeACzCK4YwDMNrk-gU</guid><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 19:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/04/tres-casos-de-sarna-no-hospital-de-s.html" target="_blank"&gt;Três casos de sarna no Hospital de S. João&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Últimas Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Hospital de S. João anunciou este fim de semana que detetou o aparecimento de sarna em três doentes internados, admitindo inclusive que a doença poderá ter sido transmitida por profissionais de saúde da instituição. No entanto, o hospital não referiu quantos profissionais de saúde poderão estar envolvidos. Os responsáveis pela unidade garantiram que todas as medidas necessárias foram implementadas após terem tomado conhecimento dos casos, acrescentando que neste momento não existe necessidade de medidas adicionais ou de se encerrar qualquer serviço. “Imediatamente após o diagnóstico foram...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ultimas4noticias.blogspot.com">Últimas Notícias</source></item><item><title>Alergia canina: conheça os sintomas e as formas de tratamento - Portal Alto Astral</title><link>https://www.altoastral.com.br/alergia-canina/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSYp9aj77Q8083xEFX5QS4qGAgEKg8IACoHCAowntfTATCxhDYwg8K_BQ</guid><pubDate>Wed, 28 Mar 2018 13:00:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.altoastral.com.br/alergia-canina/" target="_blank"&gt;Alergia canina: conheça os sintomas e as formas de tratamento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Alto Astral&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Você acha que seu animal de estimação se coça demais? Então fique atenta, pois ele pode estar com algum tipo de alergia que causa até feridas na pele. Consultamos duas especialistas em dermatologia veterinária que explicam os motivos das coceiras. É normal o animal se coçar? Assim como os seres humanos, os cães e gatos costumam se coçar. Porém, isso acontece com pouca freqüência no decorrer do dia. (Foto: Shutterstock/Pixabay Images) 1/6 O que causa essa irritação? As causas mais comuns são as infestações por sarna, pulgas ou carrapatos. E alergias a alimentos ou a substâncias ambientais co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.altoastral.com.br">Portal Alto Astral</source></item><item><title>Doenças transmissíveis entre pets e humanos. Saiba quais cuidados tomar - Blasting News Brasil</title><link>https://br.blastingnews.com/casa-cozinha/2018/02/doencas-transmissiveis-entre-pets-e-humanos-saiba-quais-cuidados-tomar-002377341.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8ensCFaY91JLy5IyYGQgAqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:30:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.blastingnews.com/casa-cozinha/2018/02/doencas-transmissiveis-entre-pets-e-humanos-saiba-quais-cuidados-tomar-002377341.html" target="_blank"&gt;Doenças transmissíveis entre pets e humanos. Saiba quais cuidados tomar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A prevenção e a informação ainda são os melhores remédios para nossos pets. O Dr. Jose Roberto Souza Ribeiro, Diretor Técnico Veterinário da Health For Pet selecionou, então, algumas doenças e os cuidados que devemos ter com cada uma delas. MICOSE - A micose é uma zoonose causada por fungos que causam uma infecção fúngica, formando uma erupção em forma de anel na pele ou uma falta de cabelos no couro cabeludo. Vale lembrar que o fungo em si não provoca coceira, somente quando existe uma infecção secundária. Sintomas: mancha avermelhada na pele e intensa coceira. É importante saber que human...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Cassio Scapin revela que contraiu sarna após usar figurino da Record - Portal Uai</title><link>https://www.uai.com.br/app/noticia/mexerico/2018/01/26/noticias-mexerico,220615/cassio-scapin-revela-que-contraiu-sarna-apos-usar-figurino-da-record.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKd8gFAyyGR3sNYwRObWwd0qGQgEKhAIACoHCAowzqf_CjDFufgCMMiR7QU</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 20:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.uai.com.br/app/noticia/mexerico/2018/01/26/noticias-mexerico,220615/cassio-scapin-revela-que-contraiu-sarna-apos-usar-figurino-da-record.shtml" target="_blank"&gt;Cassio Scapin revela que contraiu sarna após usar figurino da Record&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Uai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ator Cassio Scapin, de 53 anos, confirmou que contraiu sarna ao usar figurinos da novela O rico e lázaro, da TV Record. Em entrevista ao UOL, o artista lembrou da situação, ocorrida no primeiro semestre do ano passado, explicando que as roupas usadas para a novela bíblica eram muito pesadas e de "manutenção difícil". Ele revela que passou a tomar mais cuidados depois do incidente. "Talvez, o figurino não tenha sido higienizado devidamente. Acabei pegando uma escabiose crostosa, que é uma infecção altamente contagiosa. Eu comecei com uma coceira, uma irritação, vermelhidão na pele. Fui ao...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.uai.com.br">Portal Uai</source></item><item><title>8 doenças de pele sobre as quais você precisa saber - Site Galileu</title><link>http://revistagalileu.globo.com/Revista/noticia/2018/01/8-doencas-de-pele-sobre-quais-voce-precisa-saber.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVhI4tmkWHaKyyxez7-404qGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 12:55:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistagalileu.globo.com/Revista/noticia/2018/01/8-doencas-de-pele-sobre-quais-voce-precisa-saber.html" target="_blank"&gt;8 doenças de pele sobre as quais você precisa saber&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Flickr/Corey Balazowich) A lista de doenças de pele da Sociedade Brasileira de Dermatologia é longa, com mais de 70 patologias. Entre elas estão algumas bem curiosas (e inevitáveis): celulite, estrias, verrugas e até o envelhecimento. “É considerada doença qualquer alteração da normalidade da pele, tudo aquilo que interfere no bem-estar do indivíduo”, explica o diretor Helio Miot. Entenda, a seguir, como oito doenças agem. 1 - Vitiligo Provoca a perda de coloração da pele em determinadas regiões. Fenômenos autoimunes e traumas psicológicos podem ocasioná-la. 2 - Albinismo Desordem ge...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistagalileu.globo.com">Site Galileu</source></item><item><title>Vai para Globo e revela grave doença que pegou na Record: 'Tive sarna', diz ator - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2018/01/vai-para-globo-e-revela-grave-doenca-que-pegou-na-record-tive-sarna-diz-ator-002317539.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWj-Pb_tUIYXqT4_5Y2ZwYqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNma5AM</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 11:55:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2018/01/vai-para-globo-e-revela-grave-doenca-que-pegou-na-record-tive-sarna-diz-ator-002317539.html" target="_blank"&gt;Vai para Globo e revela grave doença que pegou na Record: 'Tive sarna', diz ator&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As novelas bíblicas da Record conseguiram atrair um grande público nos últimos tempos. Após o sucesso de "Os Dez Mandamentos”, a emissora passou a investir mais no segmento com a produção de novas histórias que vêm caindo no gosto popular. Da mesma forma, os atores escalados nas tramas passam a ganhar a popularidade e o carinho dos telespectadores. É natural que os fãs se interessem pela vida dos famosos que acompanham quase diariamente na telinha e, assim, surgem fatos e boatos que chegam até a assustar o público. Recentemente surgiu um boato de que o ator Cássio Scarpin teria contraído sa...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Coceira no corpo: o que pode ser? De câncer a estresse, conheça as 14 causas principais - VIX Brasil</title><link>https://www.vix.com/pt/saude/554030/coceira-no-corpo-o-que-pode-ser-de-cancer-a-estresse-conheca-as-14-causas-principais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJwTMrgp0xjEiHE8YOr2poqGQgEKhAIACoHCAowx877CjDutPQCMPGK4AU</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vix.com/pt/saude/554030/coceira-no-corpo-o-que-pode-ser-de-cancer-a-estresse-conheca-as-14-causas-principais" target="_blank"&gt;Coceira no corpo: o que pode ser? De câncer a estresse, conheça as 14 causas principais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIX Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;asiandelight/Shutterstock Sentir coceira é um sinal de alerta que é frequentemente ignorado. A reação é fruto da liberação de alguns mediadores, como a histamina, e pode ser causada por uma infinidade de fatores. Veja os principais: O que causa coceira? Dermatite atópica pumatokoh/shutterstock Segundo a dermatologista Rossana Vasconcelos, da Sociedade Brasileira de Dermatologia, a dermatite atópica é comum em pessoas com pele seca e limiar de coceira menor. "Nesse caso, o contato com algumas substâncias ou materiais já pode fazer coçar, como lã ou tecidos sintéticos", explica. Dermatite de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vix.com">VIX Brasil</source></item></channel></rss>