<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Estatuto - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFp1TnpVU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:14:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Greve da PM: sem data para votar lei de anistia no Senado - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/noticias/cidades/2018/12/greve-da-pm-sem-data-para-votar-lei-de-anistia-no-senado-1014158977.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRYjHc6N9eIidPKz8RCij0qGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMP69jQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:59:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/noticias/cidades/2018/12/greve-da-pm-sem-data-para-votar-lei-de-anistia-no-senado-1014158977.html" target="_blank"&gt;Greve da PM: sem data para votar lei de anistia no Senado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O projeto de lei que visa a conceder anistia aos policiais militares que participaram da greve em fevereiro de 2017 já foi enviado ao Senado, após ser aprovado na Câmara. No entanto, ainda não se sabe quando os senadores vão apreciá-lo, isso porque ainda deve passar por comissões no Congresso. Da bancada capixaba, a maioria dos senadores em exercício e eleitos não se manifestou. Apenas Magno Malta, que permanece até o fim do ano, e Marcos do Val, que assume em 2019, se disseram a favor da anistia. O deputado Carlos Manato, coautor da proposta na Câmara, afirmou que está em contato com o sen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Nova lei do distrato é um ‘absurdo’, diz Proteste - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,nova-lei-do-distrato-e-um-absurdo-diz-proteste,70002636461</link><guid isPermaLink="false">CAIiELaJKK3evK9de3DKtXPvwhQqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,nova-lei-do-distrato-e-um-absurdo-diz-proteste,70002636461" target="_blank"&gt;Nova lei do distrato é um ‘absurdo’, diz Proteste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O projeto de lei aprovado na Câmaraque prevê que as construtoras fiquem com a metade do valor pago pela venda do imóvel na planta em caso de desistência do negócio por parte do comprador foi considerado um “absurdo” pela Proteste, associação de defesa do consumidor. “Venceu o lobby das construtoras”, diz a advogada Maria Inês Dolci, vice-presidente do Conselho Diretor da Proteste. Ela lembra que o entendimento do Supremo Tribunal Federal (STF) era de uma multa de 25% sobre o valor pago em caso desistência. E agora, se a lei for sancionada pelo presidente Michel Temer, a multa dobra. Maria F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>No STF, relatores votam a favor de aplicativos de transporte privado - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/economia/no-stf-relatores-votam-a-favor-de-aplicativos-de-transporte-privado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiKIDWX15TlCU8mOQx7P3oqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:47:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/economia/no-stf-relatores-votam-a-favor-de-aplicativos-de-transporte-privado/" target="_blank"&gt;No STF, relatores votam a favor de aplicativos de transporte privado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os ministros Luiz Fux e Luís Roberto Barroso, do Supremo Tribunal Federal (STF), votaram nesta quinta-feira, 6, pela legalidade da atividade de empresas de transporte privado que usam carros particulares, como Uber, Cabify e 99. Fux e Barroso são relatores de duas ações que começaram a ser julgadas pela Suprema Corte nesta quinta. Uma tenta derrubar lei de Fortaleza (CE) que veda carros particulares que não sejam táxi, e outra busca invalidar decisão da justiça que declarou inconstitucional uma lei do município de São Paulo que proibia o uso de carros particulares cadastrados em aplicativos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>Problema da dívida de Minas se 'agigantou' nas últimas gestões, afirma Zema - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/08/interna_politica,1011530/problema-da-divida-de-minas-se-agigantou-nas-ultimas-gestoes-afirma.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEqm6EDSIwCI5jpeI3g8P0qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwspjOBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:09:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/08/interna_politica,1011530/problema-da-divida-de-minas-se-agigantou-nas-ultimas-gestoes-afirma.shtml" target="_blank"&gt;Problema da dívida de Minas se 'agigantou' nas últimas gestões, afirma Zema&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O governador eleito Romeu Zema (Novo) reiterou nessa sexta-feira, na Federação das Indústrias de Minas Gerais (Fiemg), que, assim como o Rio de Janeiro, Minas Gerais não terá como evitar a adesão ao plano de recuperação fiscal da União, nos termos da Lei Complementar 159/2017. “Minas não tem como se viabilizar caso não venha a aderir a esse programa. Poderemos postergar o pagamento da dívida durante três anos, o que vai dar alívio financeiro para que as reformas que vamos fazer no estado comecem a surtir efeito”, disse Zema. “Fica claríssima a gravidade das finanças do estado. Isso é um pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>UE quer endurecer projeto de lei sobre investigações de empresas de tecnologia - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/ue-quer-endurecer-projeto-de-lei-sobre-investigacoes-de-empresas-de-tecnologia,7b9ec95066f8deba4f13c1675e2f03e3bswgeqa2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmTSQ-vxRGU8gAIG0KjMWkqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:52:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/ue-quer-endurecer-projeto-de-lei-sobre-investigacoes-de-empresas-de-tecnologia,7b9ec95066f8deba4f13c1675e2f03e3bswgeqa2.html" target="_blank"&gt;UE quer endurecer projeto de lei sobre investigações de empresas de tecnologia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os governos da União Europeia concordaram nesta sexta-feira, 7, em endurecer o projeto de lei que permite que as autoridades policiais peçam das empresas de tecnologia como o Google e o Facebook, evidências eletrônicas armazenadas na nuvem em outro país. O movimento ressalta a tendência crescente na Europa de controlar os gigantes da tecnologia, seja na frente regulatória ou antitruste. O projeto de lei foi criado em abril e obriga as empresas responder a pedidos da polícia em 10 dias ou 6horas em casos de emergência. Caso contrário, podem pegar multas de até 2% do faturamento global de uma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Assembleia aprova projeto que permite ao MP receber férias-prêmio em dinheiro - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,1011250/assembleia-aprova-projeto-que-permite-ao-mp-receber-ferias-premio-em-d.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJmRXMZJXYQNHoyjQHc9xKcqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwspjOBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,1011250/assembleia-aprova-projeto-que-permite-ao-mp-receber-ferias-premio-em-d.shtml" target="_blank"&gt;Assembleia aprova projeto que permite ao MP receber férias-prêmio em dinheiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público de Minas Gerais pegou carona no projeto de lei que cria o auxílio-saúde para os membros da instituição e garantiu que promotores e procuradores possam receber, em dinheiro, até dois salários adicionais por ano a título de férias-prêmio. Sem considerar o aumento mais recente concedido ao Judiciário, os contracheques dos membros do MP variam de R$ 26,1 mil a R$ 30,4 mil. O projeto (PLC 78/18), que foi aprovado em segundo turno pela Assembleia Legislativa na quarta-feira, estabelece pagamento retroativo a fevereiro de 2018 e segue para sanção do Executivo. A emenda das fér...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Após decisão de Fux, caminhoneiros tentam adiantar paralisação para 10 de janeiro - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,apos-decisao-de-fux-cresce-mobilizacao-de-caminhoneiros-por-nova-paralisacao,70002636898</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOPBuXE7gZS7b1cNdPzvgUqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,apos-decisao-de-fux-cresce-mobilizacao-de-caminhoneiros-por-nova-paralisacao,70002636898" target="_blank"&gt;Após decisão de Fux, caminhoneiros tentam adiantar paralisação para 10 de janeiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - Um grupo de caminhoneiros esteve na manhã desta sexta-feira, 7, na Advocacia-Geral da União (AGU) para pedir ao governo de Michel Temer que recorra, no Supremo Tribunal Federal (STF), da decisão tomada na quinta-feira pelo ministro Luiz Fux. Ele suspendeu a aplicação de multas por descumprimento da tabela do frete até que a Corte decida sobre a constitucionalidade da própria tabela, o que não tem data para ocorrer. Alguns grupos de caminhoneiros já tentam mobilizar, por Whatsapp, uma nova paralisação. Eles que se articulam para uma manifestação para 22 de janeiro, e querem agora ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>'Não há mais que se falar em príncipes e princesas' - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/nao-ha-mais-que-se-falar-em-principes-e-princesas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKASqIuEslnTUVuzK5PtwiwqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/nao-ha-mais-que-se-falar-em-principes-e-princesas/" target="_blank"&gt;'Não há mais que se falar em príncipes e princesas'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Palácio Guanabara. Foto: Marcos de Paula/Estadão Ao votar na ação que se arrastou por incríveis 123 anos e que, finalmente, nesta quinta-feira, 6 de dezembro de 2018, teve o seu desfecho, quando o Superior Tribunal de Justiça decidiu, por unanimidade, que pertence à União o Palácio Guanabara - reivindicado pelos herdeiros da princesa Isabel. -, o ministro Antonio Carlos Ferreira declarou. "A extinção da monarquia fez cessar a destinação do imóvel de servir de moradia da família do trono. Não há mais que se falar em príncipes e princesas." A 'ação de força velha' (possessória) foi iniciada e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Brasil tem 2.796 obras paradas e o setor de infraestrutura é o mais afetado - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/brasil-tem-2-796-obras-paradas-e-o-setor-de-infraestrutura-e-o-mais-afetado/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSeyyL0a3tAcnieHfh7L_YqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMKuP9AU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:10:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/brasil-tem-2-796-obras-paradas-e-o-setor-de-infraestrutura-e-o-mais-afetado/" target="_blank"&gt;Brasil tem 2.796 obras paradas e o setor de infraestrutura é o mais afetado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brasil tem 2.796 obras paradas e o setor de infraestrutura é o mais afetado. De acordo com o estudo Grandes obras paradas: como enfrentar o problema, feito pela Confederação Nacional da Indústria (CNI), o Brasil possui 2.796 obras paralisadas. Desse total, 517 são referentes ao setor de infraestrutura e já custaram R$ 10, 7 bilhões. Segundo a CNI, entre as principais razões para a interrupção de obras estão problemas técnicos, abandono pelas empresas e dificuldades orçamentárias/financeiras. Para evitar que situações de paralisações continuem acontecendo pelo Brasil, tramita no Congresso Na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Lula pede ao STJ absolvição ou penas mínimas; redução levaria a semiaberto - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/07/lula-triplex-semiaberto-reducao-de-pena-stj-lava-jato.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgDHsjAbpSVcf825VlVKRkqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/07/lula-triplex-semiaberto-reducao-de-pena-stj-lava-jato.htm" target="_blank"&gt;Lula pede ao STJ absolvição ou penas mínimas; redução levaria a semiaberto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A defesa do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) quer que o STJ (Superior Tribunal de Justiça) reduza sua pena ao mínimo previsto por lei caso não o absolva na ação do tríplex, da Operação Lava Jato, ou anule o processo. A diminuição da punição, pedida em recurso levado à Corte na segunda-feira (3), poderia levar Lula ao regime semiaberto. Hoje, Lula cumpre pena de 12 anos e um mês de prisão em regime fechado pelos crimes de corrupção passiva (8 anos e 4 meses) e lavagem de dinheiro (3 anos e 9 meses). Se o STJ aceitar o pedido de redução feito pela defesa, as penas cairiam, em tese...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Sindicato recorre à Justiça contra lei que limita valor pago em ações sem precatórios - Extra</title><link>https://extra.globo.com/emprego/servidor-publico/sindicato-recorre-justica-contra-lei-que-limita-valor-pago-em-acoes-sem-precatorios-23290657.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENM0FSfuE1mm7M5pH9oJEUsqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMM6IwgU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:17:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/emprego/servidor-publico/sindicato-recorre-justica-contra-lei-que-limita-valor-pago-em-acoes-sem-precatorios-23290657.html" target="_blank"&gt;Sindicato recorre à Justiça contra lei que limita valor pago em ações sem precatórios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sindicato dos Policiais Civis do Estado do Rio (Sindpol) ingressou, no Tribunal de Justiça do Rio, com uma ação de inconstitucionalidade contra a lei que reduziu o valor dos chamados Requisitórios de Pequeno Valor dos Juizados Especiais Fazendários de 40 salários mínimos para 20 salários mínimos. A lei foi aprovada em 2016 pela Assembleia Legislativa do Rio, durante a votação do pacote de leis enviado pelo governador Luiz Fernando Pezão (MDB). Ao propor a medida, o governo considerou a redução dos gastos com as ações de pequeno valor. — É um verdadeiro retrocesso legislativo que fere a co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Palestra gratuita esclarece sobre cidadania italiana em Salvador - iBahia</title><link>https://www.ibahia.com/salvador/detalhe/noticia/palestra-gratuita-esclarece-sobre-cidadania-italiana-em-salvador/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvAlGbaNWJgbq4gS1ZihDgqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcw-vQr</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ibahia.com/salvador/detalhe/noticia/palestra-gratuita-esclarece-sobre-cidadania-italiana-em-salvador/" target="_blank"&gt;Palestra gratuita esclarece sobre cidadania italiana em Salvador&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma palestra gratuita, organizada pela Associação Cultural Itália Brasil (ACIB) e intitulada “Cidadania italiana, tempos e formas de seu reconhecimento”, estará esclarecendo para os baianos os caminhos possíveis de se obter a cidadania italiana em Salvador. O evento acontece no dia 13 de dezembro, às 18h, no Mundo Plaza Business Center, Caminho das Árvores. Os interessados devem se inscrever por meio do site. Os fundadores da ACIB, os advogados Gioacchino Granata e Antonio Vitale, falarão sobre os critérios, as regras legais e as formas de se obter a cidadania italiana, desde o levantamento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Maia defende projeto que ampliou gastos das prefeituras - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/noticias/brasil/maia-defende-projeto-que-ampliou-gastos-das-prefeituras.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeb8TXN7bd39KHoS_YWZKsqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMI2z6QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 11:41:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/noticias/brasil/maia-defende-projeto-que-ampliou-gastos-das-prefeituras.html" target="_blank"&gt;Maia defende projeto que ampliou gastos das prefeituras&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ), defendeu a proposta polêmica que permite aos municípios receberem repasses mesmo descumprindo um item da Lei da Responsabilidade Fiscal. Aprovado nesta semana pelos deputados, o projeto autoriza a transferência voluntárias e as operações de crédito para municípios com redução de pelo menos 10% nos repasses do fundo de participação dos muncípios. Segundo o projeto, os prefeitos não seriam mais punidos, caso ultrapassassem o limite de 60% do orçamento gasto com pessoal. A norma em vigor proíbe essa possibilidade. Maia emitiu nota té...&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>Redução na alíquota dos impostos é o grande desafio no governo de transição - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnCgYUXg4v1SgkidFaGRNMqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMK_cwwU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:06:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/" target="_blank"&gt;Redução na alíquota dos impostos é o grande desafio no governo de transição&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Palácio do Buriti negou o pedido do governador eleito do DF, Ibaneis Rocha (MDB), de ajustes ao Orçamento de 2019 para redução de impostos e concessão de isenções fiscais, que têm como previsão a renúncia de R$ 685,9 milhões em receita. O atual chefe da Casa Civil, Sérgio Sampaio, justificou a decisão com base em termos da lei eleitoral e em inconsistências na indicação realizada pela equipe de transição dos programas que sofreriam cortes para viabilizar a diminuição das alíquotas. Agora, o emedebista costura a alteração via Câmara Legislativa, onde o projeto de Lei Orçamentária Anual (Pl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Sócio Estrangeiro - Contábeis</title><link>https://www.contabeis.com.br/artigos/5182/socio-estrangeiro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHG6Ehyxa72ABTT1z2ApAkqGQgEKhAIACoHCAowt7f5CjD01_ECMOTQgQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:07:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.contabeis.com.br/artigos/5182/socio-estrangeiro/" target="_blank"&gt;Sócio Estrangeiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Contábeis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sócio estrangeiro O Brasil, volta e meia se torna o queridinho dos investidores, não só dos brasileiros mas como os estrangeiros, sejam pessoas físicas ou jurídicas. Nesse sentido a ParaLegalweb resolveu levantar alguns pontos para que o investidor, de outra nação, possa investir aqui no Brasil. Antes de tudo, não iremos abordar o tema de vistos, naturalização, nacionalização, registros para não ficar muito longo e ter diversos pontos para analisar e dissertar, vamos nos ater apenas na entrada do sócio estrangeiro e como se dá a tratativa dele aqui no nosso País. O Estrangeiro Estrangeiro é...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.contabeis.com.br">Contábeis</source></item><item><title>Tucano relator da Reforma Trabalhista terá cargo no governo Bolsonaro - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/tucano-relator-da-reforma-trabalhista-tera-cargo-no-governo-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP0zQ3TUp1lwpvmV-g8F0oqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:20:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/tucano-relator-da-reforma-trabalhista-tera-cargo-no-governo-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Tucano relator da Reforma Trabalhista terá cargo no governo Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Com a partilha do Ministério do Trabalho, o relator da reforma trabalhista, o deputado federal Rogério Marinho (PSDB-RN), é cotado para ocupar o cargo de secretário adjunto na Secretaria de Trabalho e Previdência. A secretaria ficará dentro do superministério da Economia, que está sendo criado na gestão do presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). Marinho é o preferido pelo futuro titular da pasta, o economista Paulo Guedes. Pelo organograma em estudo, Trabalho e Previdência ficam dentro da Secretaria da Receita, que será comandada por Marcos Cintra. O relatório de Marinho, aprovado pelos de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>Nos EUA, maus-tratos de animais pode render até 20 anos de cadeia - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/08/interna_mundo,724037/nos-eua-maus-tratos-de-animais-pode-render-ate-20-anos-de-cadeia.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVc93u9KF82iU53mx97eJQqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMO_Q5QU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:04:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/08/interna_mundo,724037/nos-eua-maus-tratos-de-animais-pode-render-ate-20-anos-de-cadeia.shtml" target="_blank"&gt;Nos EUA, maus-tratos de animais pode render até 20 anos de cadeia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O caso do cachorro que morreu após ser agredido pelo segurança de um supermercado em Osasco (SP) chamou a atenção para a maneira como a legislação brasileira aborda os maus-tratos a animais. Ao Correio, a advogada Ana Paula de Vasconcelos, que integra a Comissão de Defesa dos Direitos dos Animais da Ordem dos Advogados do Brasil, seccional Distrito Federal (OAB-DF), avaliou a lei atual como "muito branda". Diante disso, houve quem comparasse o cenário brasileiro com o dos Estados Unidos. Por lá, além de uma lei federal, 50 estados têm uma legislação específica para tratar da crueldade contr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Abcam protesta contra STF, diz que não vai se opor a uma greve de caminhoneiros - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/abcam-protesta-contra-stf-diz-que-nao-vai-se-opor-a-uma-greve-de-caminhoneiros,ce30213a708fbcda769efb2f599ca0d8hcqid218.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrw6MjEo1dQ7GCcvDtIYPwqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:25:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/abcam-protesta-contra-stf-diz-que-nao-vai-se-opor-a-uma-greve-de-caminhoneiros,ce30213a708fbcda769efb2f599ca0d8hcqid218.html" target="_blank"&gt;Abcam protesta contra STF, diz que não vai se opor a uma greve de caminhoneiros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Caminhões parados na BR-116 durante greve de caminhoneiros em São Paulo 25/05/2018 REUTERS/Leonardo BenassattoReuters A Associação Brasileira dos Caminhoneiros (Abcam) afirmou nesta sexta-feira que ficou perplexa com decisão liminar do Supremo Tribunal Federal (STF), que na véspera suspendeu a aplicação de multas em casos de descumprimento da tabela de fretes rodoviários, e acrescentou que não poderá se opor a uma greve da categoria, se ela vier a ocorrer. "Apesar de sermos contrários a uma nova paralisação geral, não podemos nos opor à decisão dos caminhoneiros, os quais representamos. A s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>COB e Confederação de Esgrima conseguem suspender decisão da TCU que paralisava repasses da lei Piva - Surto Olímpico</title><link>http://www.surtoolimpico.com.br/2018/12/cob-e-confederacao-de-esgrima-conseguem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPD6Y6sxTTh3cVPDNzwdTMcqGQgEKhAIACoHCAowyMiJCzDWs5sDMOG0oQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.surtoolimpico.com.br/2018/12/cob-e-confederacao-de-esgrima-conseguem.html" target="_blank"&gt;COB e Confederação de Esgrima conseguem suspender decisão da TCU que paralisava repasses da lei Piva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Surto Olímpico&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Comitê Olímpico do Brasil (COB) e a Confederação Brasileira de Esgrima (CBE) entraram com embargos de declaração e conseguiram suspender os efeitos da decisão do Tribunal de Contas da União (TCU), no dia 22 de novembro de 2018, que determinou a suspensão do repasse da Lei Agnelo/Piva até julgamento do recurso. "Realmente, há um efeito suspensivo da decisão. Os recursos foram apresentados dentro do prazo. A partir desse momento, opera o chamado efeito suspensivo. Isso é de forma precária, até que seja feito o exame do mérito do recurso. Há uma paralisação dos efeitos enquanto não acontece ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.surtoolimpico.com.br">Surto Olímpico</source></item><item><title>Cresce mobilização de caminhoneiros por nova paralisação - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/apos-decisao-de-fux-cresce-mobilizacao-de-caminhoneiros-por-nova-paralisacao,4488ac05126a9f18f7b13383a54267deyrwhgrb8.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMx0aYlGfUviO4sarXIpXdEqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:52:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/apos-decisao-de-fux-cresce-mobilizacao-de-caminhoneiros-por-nova-paralisacao,4488ac05126a9f18f7b13383a54267deyrwhgrb8.html" target="_blank"&gt;Cresce mobilização de caminhoneiros por nova paralisação&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O ministro do STF Luiz FuxFátima Meira / Futura Press BRASÍLIA - Em reação à decisão tomada na noite de quinta-feira, 6, pelo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Luiz Fux, grupos de caminhoneiros passaram a mobilizar, por Whatsapp, uma possível nova paralisação. O movimento ainda é incipiente e há dúvidas se vai se propagar. Na noite de quinta, Fux decidiu suspender a aplicação de multas, pela Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), pelo descumprimento dos preços mínimos para serviços de frete rodoviário. As punições ficam suspensas até que o STF decida sobre a constitucio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Presidente da República promulga novo Código da Propriedade Industrial - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133446/presidente-da-republica-promulga-novo-codigo-da-propriedade-industrial</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrpoHHWSgoO15VGBZiJTzsqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:02:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133446/presidente-da-republica-promulga-novo-codigo-da-propriedade-industrial" target="_blank"&gt;Presidente da República promulga novo Código da Propriedade Industrial&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, promulgou esta sexta-feira o novo Código da Propriedade Industrial "apesar de dúvidas sobre o caráter excessivamente vago de autorizações legislativas e de alguns pontos de matéria sancionatória". Em comunicado, a Presidência da República deu conta do "interesse relacionado com a transposição das diretivas" para justificar a promulgação. Marcelo Rebelo de Sousa já tinha mostrado dúvidas quando, em 23 de novembro, promulgou um diploma do parlamento que autorizava o Governo a aprovar o novo Código da Propriedade Industrial, transpondo duas d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>MPMG garante pagamento de férias-prêmio a promotores e procuradores - Estado de Minas</title><link>https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/06/interna_politica,1011021/mpmg-garante-pagamento-de-ferias-premio-a-promotores-e-procuradores.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbCxy5gVvWBp0jE0c08d2gqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwspjOBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:10:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/06/interna_politica,1011021/mpmg-garante-pagamento-de-ferias-premio-a-promotores-e-procuradores.shtml" target="_blank"&gt;MPMG garante pagamento de férias-prêmio a promotores e procuradores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público de Minas Gerais pegou carona no projeto de lei que cria o auxílio-saúde para os membros da instituição e garantiu que promotores e procuradores possam receber, em dinheiro, até dois salários adicionais por ano a título de férias-prêmio por ano. O projeto (PLC 78/18) foi aprovado em segundo turno pela Assembleia Legislativa nessa quarta-feira e estabelece o pagamento retroativo a fevereiro de 2018. O texto depende agora de sanção do Executivo para virar lei. A emenda das férias-prêmio foi enviada pelo MP e incluída durante a tramitação do projeto, em parecer da Comissão ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Vendas ao Irã motivou prisão de executiva da Huawei, diz promotor canadense - Estadão</title><link>https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,vendas-ao-ira-motivou-prisao-de-executiva-da-huawei-diz-promotor-canadense,70002637681</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIU5Rmi8UtltrVMDVbmezoqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw5cKbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,vendas-ao-ira-motivou-prisao-de-executiva-da-huawei-diz-promotor-canadense,70002637681" target="_blank"&gt;Vendas ao Irã motivou prisão de executiva da Huawei, diz promotor canadense&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;TORONTO - A diretora financeira da Huawei e filha do fundador da companhia, Meng Wanzhou, compareceu nesta sexta-feira a um tribunal de Vancouver (Canadá) que deve decidir se lhe concede liberdade sob fiança enquanto sua extradição aos Estados Unidos é estudada. Wanzhou, de 46 anos, foi detida no dia 1.º a pedido das autoridades americanas que querem sua extradição por suposta violação das sanções impostas contra o Irã. Um promotor do governo do Canadá pediu que a diretora financeira da Huawei seja mantida em custódia. Ele disse que a empresária tem muitos recursos e motivos para deixar o C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Orçamento do governo prevê novos concursos e contratação de até 40 mil em 2019 - Portal iG</title><link>https://economia.ig.com.br/carreiras/2018-12-07/governo-volta-a-prever-concursos-em-2019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGy3fpqlKzVTE9Xl38JGgEEqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMJS7iQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:32:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.ig.com.br/carreiras/2018-12-07/governo-volta-a-prever-concursos-em-2019.html" target="_blank"&gt;Orçamento do governo prevê novos concursos e contratação de até 40 mil em 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Concursos preveem criação de mais de mil vagas e autorizam contratação de mais de 40 mil para preenchimentosArquivo/Agência Brasil O projeto de lei orçamentária anual (PLOA) de 2019 projeta a criação de 2.095 cargos, após não serem realizados concursos e consequentemente a criação de novas vagas neste ano. Além disso, o governo diz que pode contratar até 40.632 servidores por concurso para ocupar cargos que já existem e estão vagos ou para substituir terceirizados. Leia também: Inflação fica negativa e registra menor valor para novembro desde 1994 A previsão de novas vagas representa mudanç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Moro arquitetou em 2005 plano para prender Lula, revela Onyx - Brasil 247</title><guid isPermaLink="false">CAIiEKqSp3fT6EKW2GHGRIGl8tIqGAgEKg8IACoHCAow-bW5AjDK9SAw__iaBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:18:38 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Brasil 247&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Em entrevista a Roberto D’Avila/Globo News, Onyx Lorenzoni revelou que Moro arquitetou o plano para prender Lula ainda em 2005, depois de frustrada a primeira tentativa durante o processo do chamado mensalão", lembra o colunista Jeferson Miola; "Moro sempre foi um juiz posicionado politicamente. Ele aparelhou o judiciário para perseguir e destruir seu principal inimigo político. Moro foi de tal modo incontinente no afã de prender o ex-presidente que, inclusive, colocou em risco o próprio cargo de juiz" Em entrevista a Roberto D’Avila/Globo News, Onyx Lorenzoni revelou que Moro arquitetou o...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nova ministra Damares Alves pede paz com LGBT e diz que “índio é gente” - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/nova-ministra-damares-alves-pede-paz-com-lgbt-e-diz-que-indio-e-gente/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqg6CpjXm4wLOumvq8MaYgqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:28:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/nova-ministra-damares-alves-pede-paz-com-lgbt-e-diz-que-indio-e-gente/" target="_blank"&gt;Nova ministra Damares Alves pede paz com LGBT e diz que “índio é gente”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pastora evangélica Damares Alves, anunciada nesta quinta-feira (6) como a futura ministra da Mulher, Família e Direitos Humanos do governo de Jair Bolsonaro, assegurou que buscará a paz entre movimentos LGBT e grupos conservadores. O anúncio foi feito em Brasília pelo futuro ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, que coordena a equipe de transição. Damares Alves é advogada e atualmente trabalha como assessora do senador Magno Malta, também pastor evangélico e um importante aliado na vitória de Bolsonaro. Sob sua jurisdição também ficarão as políticas para as comunidades indígenas, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Chefe da Casa Civil: há “obstáculos” para reduzir impostos no DF - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/distrito-federal/politica-df/chefe-da-casa-civil-ha-obstaculos-para-reduzir-impostos-no-df</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODljMvxlNV9A7pwbAAhz1cqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICML309QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:34:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/distrito-federal/politica-df/chefe-da-casa-civil-ha-obstaculos-para-reduzir-impostos-no-df" target="_blank"&gt;Chefe da Casa Civil: há “obstáculos” para reduzir impostos no DF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A gestão do governador Rodrigo Rollemberg (PSB) não levará adiante os planos da equipe de transição do próximo chefe do Executivo local, Ibaneis Rocha (MDB), de alterar o orçamento de 2019 a fim de reduzir impostos. O secretário-chefe da Casa Civil, Sérgio Sampaio, disse nesta sexta-feira (7/12) que foi encontrada “uma série de obstáculos jurídicos”. O gestor aponta que a legislação eleitoral impede os agentes públicos de aplicarem desonerações fiscais. Embora a eleição pelo Palácio do Buriti tenha sido concluída em 28 de outubro, a proibição permaneceria até 31 de dezembro, na análise do G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Assembleia de SP aprova criação de 40 varas no Tribunal de Justiça - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/sao-paulo/assembleia-de-sp-aprova-criacao-de-40-varas-no-tribunal-de-justica-06122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANef7NHptxmHLFHq0Wznv8qGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qw19yEBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:29:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/sao-paulo/assembleia-de-sp-aprova-criacao-de-40-varas-no-tribunal-de-justica-06122018" target="_blank"&gt;Assembleia de SP aprova criação de 40 varas no Tribunal de Justiça&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SP deve ter 40 novas varas especializadas Pixabay Foi publicado no Diário Oficial desta quinta-feira (5) a aprovação da Alesp (Assembleia Legislativa de São Paulo) para criação de 40 novas varas especializadas no Estado. O projeto é uma iniciativa do Tribunal de Justiça. As varas regionais e de circunscrição vão integrar, conforme definido por lei, uma Região Judiciária, Circunscrição Judiciária, Comarca ou Foro Regional. Leia também: Doria escolhe Fernando Capez para comandar o Procon de SP As novas varas, que ainda dependem da sanção do governador Márcio França, terão, segundo a publicaçã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Em ação mais antiga do país, STJ diz que Palácio não é da família real - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/brasil/em-acao-mais-antiga-do-pais-stj-diz-que-palacio-nao-e-da-familia-real-06122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMA13X-ZKKzR3tn4-Jo_og4qGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/brasil/em-acao-mais-antiga-do-pais-stj-diz-que-palacio-nao-e-da-familia-real-06122018" target="_blank"&gt;Em ação mais antiga do país, STJ diz que Palácio não é da família real&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Justiça decide que posse do Palácio da Guanabara não é da família real Lucas Lacaz Ruiz/Folhapress - 04.07.2017 A Quarta Turma do STJ (Supremo Tribunal de Justiça), por unanimidade de votos, negou nesta quinta-feira (6) os pedidos dos herdeiros da família real pela posse do Palácio da Guanabara, atual sede do governo do Rio de Janeiro, ou pagamento de indenização pelo Estado. Os ministros entenderam que o prédio foi adquirido com recursos públicos apenas para a habitação da princesa Isabel, não sendo uma propriedade dada como dote. No processo, que era o mais antigo do país — tramitava há 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Alemanha oferece cursos preparatórios para profissionais estrangeiros - DW (Brasil)</title><link>https://www.dw.com/pt-br/alemanha-oferece-cursos-preparat%C3%B3rios-para-profissionais-estrangeiros/a-46633835</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESePtf7uHAwxbR7gQQgNPQqGQgEKhAIACoHCAowgPehCTDVrZcCMNfcvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/pt-br/alemanha-oferece-cursos-preparat%C3%B3rios-para-profissionais-estrangeiros/a-46633835" target="_blank"&gt;Alemanha oferece cursos preparatórios para profissionais estrangeiros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Brasil)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Estrangeiros que desejam trabalhar na Alemanha têm à disposição uma nova ferramenta para obter informações sobre as condições de trabalho e a vida no país. A Central de Colocação de Profissionais Estrangeiros (ZAV, na sigla em alemão), vinculada à Agência Federal de Emprego da Alemanha (Bundesagentur für Arbeit) oferece cursos online a cada duas semanas, sempre às quartas-feiras, com temas como "viver e trabalhar na Alemanha" e "como se candidatar com êxito a um emprego". Os workshops são ministrados em inglês, e os participantes podem submeter suas perguntas através de mensagens de voz ou ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Brasil)</source></item><item><title>Concurso MPC-PA 2019: certame será organizado pelo Cebraspe - Ache Concursos</title><link>https://www.acheconcursos.com.br/noticia/concurso-mpc-pa-2019-certame-sera-organizado-pelo-cebraspe-6617</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfXoL8-0i3M1ISvBsW4XyIqGQgEKhAIACoHCAow9_b6CjCF2PICMLmCxwU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.acheconcursos.com.br/noticia/concurso-mpc-pa-2019-certame-sera-organizado-pelo-cebraspe-6617" target="_blank"&gt;Concurso MPC-PA 2019: certame será organizado pelo Cebraspe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ache Concursos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público de Contas do Estado do Pará (MPC-PA) finalizou a fase interna de preparação ao concurso público. O Centro Brasileiro de Pesquisa em Avaliação e Seleção e de Promoção de Eventos (Cebraspe) será a entidade que irá executar a seleção para o cargo de Procurador de Contas, além de outros servidores de nível superior e médio. O próximo passo será a apresentação do cronograma e das minutas dos editais de abertura, tanto para o concurso de Procurador de Contas, quanto para os cargos de nível superior e médio. A reunião entre os representantes do Cebraspe e os membros da Comissã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.acheconcursos.com.br">Ache Concursos</source></item><item><title>MP - PI anuncia reabertura de Concurso Público para Promotor de Justiça Substituto - PCI Concursos</title><link>https://www.pciconcursos.com.br/noticias/mp-pi-anuncia-reabertura-de-concurso-publico-para-promotor-de-justica-substituto</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOUV0ry9OlA41nGklpAmr5EqGQgEKhAIACoHCAowwbWICzD8i4cDMP60nAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:58:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pciconcursos.com.br/noticias/mp-pi-anuncia-reabertura-de-concurso-publico-para-promotor-de-justica-substituto" target="_blank"&gt;MP - PI anuncia reabertura de Concurso Público para Promotor de Justiça Substituto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PCI Concursos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público do Estado do Piauí (MP - PI) anuncia a reabertura do Concurso Público cujo objetivo é o provimento de vagas e formação de cadastro reserva ao cargo de Promotor de Justiça Substituto. Agora os interessados podem realizar as candidaturas a partir das 10h, horário de Brasília, do dia 10 de dezembro de 2018, até às 18h de 19 de dezembro de 2018 por meio do site www.cespe.unb.br. É necessário efetuar o pagamento de taxa no valor de R$ 250,00 para a homologação das candidaturas. Este certame será regido pelo Centro Brasileiro de Pesquisa em Avaliação e Seleção e de Promoção d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pciconcursos.com.br">PCI Concursos</source></item><item><title>Cred e Universal Protocol Alliance juntam-se à Blockchain Advocacy Coalition (BAC) - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/dino/cred-e-universal-protocol-alliance-juntam-se-a-blockchain-advocacy-coalition-bac,aceb771888cc92d2251975f171223774fyz01811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELx0309DFqP2C4GQo4UGxxcqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:25:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/dino/cred-e-universal-protocol-alliance-juntam-se-a-blockchain-advocacy-coalition-bac,aceb771888cc92d2251975f171223774fyz01811.html" target="_blank"&gt;Cred e Universal Protocol Alliance juntam-se à Blockchain Advocacy Coalition (BAC)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Cred, fornecedora líder de empréstimos lastreados em criptografia com mais de US$ 300 milhões em linhas de crédito, e a Universal Protocol Alliance, criadora da Universal Protocol Platform, anunciaram hoje que ingressarão no conselho da Blockchain Advocacy Coalition para fornecer instrução e apoio para reguladores e legisladores federais e estaduais. "Temos o prazer de receber a Cred e a Universal Protocol Alliance no nosso Conselho", disse Ally Medina, diretora executiva da BAC. "Essas organizações pioneiras em blockchain estão na vanguarda da inovação. Ao trabalhar junto com legisladore...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Furna da Onça: 4 deputados pedem revogação de prisão preventiva - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/furna-da-onca-4-deputados-pedem-revogacao-de-prisao-preventiva-06122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeKWRJYSKGX4CrbRfoO9FEqGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwx9yEBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/furna-da-onca-4-deputados-pedem-revogacao-de-prisao-preventiva-06122018" target="_blank"&gt;Furna da Onça: 4 deputados pedem revogação de prisão preventiva&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Chiquinho da Mangueira está entre os deputados que querem liberdade Tomaz Silva/Agência Brasil/19.11.2018 Quatro deputados presos na Operação Furna da Onça entraram com recurso no TRF2 (Tribunal Regional Federal da 2ª Região) para revogar as prisões preventivas. O MPF (Ministério Público Federal) se manifestou, nesta quinta-feira (6), contrário ao pedido das defesas dos acusados. O desembargador federal Abel Gomes, relator das ações da Lava Jato no Rio de Janeiro, vai analisar os casos, mas ainda não há data prevista. Segundo o MPF, os advogados de Coronel Jairo e Luiz Martins pediram à Jus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Saiba como denunciar maus-tratos aos animais - CicloVivo</title><link>https://ciclovivo.com.br/planeta/meio-ambiente/saiba-como-denunciar-maus-tratos-aos-animais/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK78kgGKisF_pmLKy_Fh3DkqGQgEKhAIACoHCAowjOKBCzDN8_0CMOTL8AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:18:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ciclovivo.com.br/planeta/meio-ambiente/saiba-como-denunciar-maus-tratos-aos-animais/" target="_blank"&gt;Saiba como denunciar maus-tratos aos animais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CicloVivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Constituição Federal garante a proteção da fauna e veda práticas que submetam os animais à crueldade (artigo 23, inciso VII; e artigo 225, § 1º e inciso VII). O artigo 32 da Lei de Crimes Ambientais (nº 9.605, de 12 de fevereiro de 1998) considera crime as práticas de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestres, domésticos ou domesticados, nativos ou exóticos. Dessa forma cabe a todo cidadão denunciar quando essa prática for de seu conhecimento. Importante ressaltar que alguns estados e municípios brasileiros, como Distrito Federal, Minas Gerais, Curitiba, Chapecó e outros, ta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ciclovivo.com.br">CicloVivo</source></item><item><title>Teste de proficiência passa a ser requisito em processos de naturalização italiana - GaúchaZH</title><link>https://gauchazh.clicrbs.com.br/comportamento/noticia/2018/12/teste-de-proficiencia-passa-a-ser-requisito-em-processos-de-naturalizacao-italiana-cjpehbrtn0jvx01rxlvq01nfv.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcEanTRNS-P7q5cVf2ryOIqGQgEKhAIACoHCAowtdCGCzC5zYQDMNa1nAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:32:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gauchazh.clicrbs.com.br/comportamento/noticia/2018/12/teste-de-proficiencia-passa-a-ser-requisito-em-processos-de-naturalizacao-italiana-cjpehbrtn0jvx01rxlvq01nfv.html" target="_blank"&gt;Teste de proficiência passa a ser requisito em processos de naturalização italiana&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;GaúchaZH&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Descendentes de italianos que buscam a dupla cidadania não são afetados pela medidaDivulgação / Consulado As regras para quem deseja solicitar a naturalização italiana estão mais exigentes. Por meio do Decreto Salvini, que virou lei, o governo daItália exigirá conhecimento prévio do idioma por meio de um teste de proficiência. O candidato a naturalização precisará atingir, no mínimo, o nível B1 — o que equivale ao intermediário — para que o processo seja finalizado. A regra vale tanto para quem mora no país europeu quanto para os que deram início à naturalização italiana na Brasil. Essa nov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gauchazh.clicrbs.com.br">GaúchaZH</source></item><item><title>Lei obriga escolas a colocar crianças com TDAH na primeira fila - Portal Lunetas</title><link>https://lunetas.com.br/lei-8192-tdah/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAGtRwMsByshuIcROd0iaYqGQgEKhAIACoHCAowqfiFCzDtvoMDMNisjQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:58:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lunetas.com.br/lei-8192-tdah/" target="_blank"&gt;Lei obriga escolas a colocar crianças com TDAH na primeira fila&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Lunetas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Esta semana, a educação no Estado no Rio de Janeiro ganhou uma nova diretriz. No dia 4 de dezembro, Francisco Dornelles, governador em exercício no Rio de Janeiro após a prisão do então governador Luiz Fernando Pezão, acaba de sancionar a Lei nº 8192, que obriga escolas a alocar crianças diagnosticadas com TDAH (transtorno de déficit de atenção e hiperatividade) nas primeiras filas das escolas. A lei vale para instituições públicas e privadas. A legislação foi construída sob o argumento de que elementos com potencial de distração devem ficar o mais longe possível das crianças e jovens com o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lunetas.com.br">Portal Lunetas</source></item><item><title>Entidade com ações no STF e STJ banca evento em resort para ministros - Folha de S.Paulo</title><link>https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/entidade-com-acoes-no-stf-e-stj-banca-evento-em-resort-para-ministros.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpOv1buhGC5S2aiOaUC7YUqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMMWKnAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/entidade-com-acoes-no-stf-e-stj-banca-evento-em-resort-para-ministros.shtml" target="_blank"&gt;Entidade com ações no STF e STJ banca evento em resort para ministros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um evento patrocinado por uma entidade que é parte em processos que tramitam no STF (Supremo Tribunal Federal) e no STJ (Superior Tribunal de Justiça) reuniu ministros das duas cortes superiores e advogados da causa em um hotel de luxo em Búzios (RJ) no mês passado. O Conapra (Conselho Nacional de Praticagem), que realizou o encontro, tem como advogado Rodrigo Fux, filho do ministro do STF Luiz Fux. As passagens e a hospedagem dos ministros no Ferradura Resort foram bancadas pela entidade, que não informou o valor gasto. O hotel, que sediou o encontro entre os dias 9 e 11 de novembro, tem d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www1.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Vale fecha acordo sobre um dos pontos mais controversos da nova CLT - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/carreira/vale-fecha-acordo-sobre-um-dos-pontos-mais-controversos-da-nova-clt/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMvto9lPq6Si--uub3KhRUMqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMOKmqgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:00:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/carreira/vale-fecha-acordo-sobre-um-dos-pontos-mais-controversos-da-nova-clt/" target="_blank"&gt;Vale fecha acordo sobre um dos pontos mais controversos da nova CLT&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – A Vale fechou ontem um Acordo Coletivo de Trabalho (ACT) com os sindicatos Metabase de Marabá (PA) e de Belo Horizonte (MG) para deixar de pagar as chamadas horas in itinere (horas gastas no percurso de ida e volta ao trabalho) aos seus empregados que trabalham em locais remotos nesses estados. Antes da Reforma Trabalhista, as empresas que forneciam transporte aos seus funcionários para locais de trabalho de difícil acesso não servidos pela rede de transporte público regular ou cujos turnos de trabalho começavam em horários não servidos também pelo transporte público eram obriga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>TCDF determina ao Procon que substitua comissionados por concursados - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/distrito-federal/tcdf-determina-ao-procon-que-substitua-comissionados-por-concursados</link><guid isPermaLink="false">CAIiED05pKax6mW7sFTB4F3KCG4qGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICML309QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:05:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/distrito-federal/tcdf-determina-ao-procon-que-substitua-comissionados-por-concursados" target="_blank"&gt;TCDF determina ao Procon que substitua comissionados por concursados&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Tribunal de Contas do Distrito Federal (TCDF) determinou ao Procon que substitua, pelos aprovados no último concurso público, os servidores comissionados remanescentes que têm exercido função de efetivos. Segundo a Corte, eles ocupam 21 cargos de assessor técnico dos núcleos de Atendimento e não têm atribuições de direção, chefia ou assessoramento, conforme determinam a Constituição Federal e a Lei Orgânica do DF. O Procon tem até 30 dias para promover as nomeações necessárias dos candidatos aprovados no concurso público regulado pelo Edital 01/2011. O Tribunal de Contas do DF lembra que ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>MP-SP quer gastar 1/4 de BILHÃO com novos procuradores - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/mp-sp-quer-gastar-1-4-de-bilhao-com-novos-procuradores/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjxFSjlWgASt2eMAIg5AhsqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:36:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/mp-sp-quer-gastar-1-4-de-bilhao-com-novos-procuradores/" target="_blank"&gt;MP-SP quer gastar 1/4 de BILHÃO com novos procuradores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público de São Paulo pode ser autorizado a contratar mais 400 promotores nos próximos anos –o que representaria um aumento de 20% do quadro atual de membros ativos no estado. A decisão depende da Alesp (Assembleia Legislativa de São Paulo), onde tramita projeto de lei encaminhado pelo procurador-geral de Justiça Gianpaolo Smanio. A proposta estava na pauta da reunião de líderes de bancada do Legislativo desta quarta-feira (5) para decidir quais projetos vão a plenário. Por ora, não houve acordo que garantisse a votação. Na terça-feira (4), os deputados estaduais aprovaram proje...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>Décimo terceiro: o mais aguardado dos salários - Contábeis</title><link>https://www.contabeis.com.br/noticias/38980/decimo-terceiro-o-mais-aguardado-dos-salarios/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINxmfANSDwxiIBOMsQshtcqGQgEKhAIACoHCAowt7f5CjD01_ECMOTQgQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:34:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.contabeis.com.br/noticias/38980/decimo-terceiro-o-mais-aguardado-dos-salarios/" target="_blank"&gt;Décimo terceiro: o mais aguardado dos salários&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Contábeis&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Devido a empregados com carteira assinada, aposentados, pensionistas e servidores, o benefício, também conhecido como gratificação natalina, deve ser pago pelo empregador em duas parcelas: a primeira entre 1º de fevereiro e 30 de novembro; e a segunda até 20 de dezembro. Cálculo O cálculo do 13º salário se dá pela divisão da remuneração integral por 12 e a multiplicação do resultado pelo número de meses trabalhados. Outras parcelas de natureza salarial, como horas extras, adicionais (noturno, de insalubridade e de periculosidade) e comissões também entram nesse cálculo. O que o empregado pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.contabeis.com.br">Contábeis</source></item><item><title>Defesa de Lula pede ao STJ absolvição ou penas mínimas - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/defesa-de-lula-pede-ao-stj-absolvicao-ou-penas-minimas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClkEFv52fMYXvuM2lpoYo8qGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:34:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/defesa-de-lula-pede-ao-stj-absolvicao-ou-penas-minimas/" target="_blank"&gt;Defesa de Lula pede ao STJ absolvição ou penas mínimas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lula. Foto: AFP O UOL informa que a defesa do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) quer que o STJ reduza sua pena ao mínimo previsto por lei caso não o absolva na ação do tríplex, da Operação Lava Jato, ou anule o processo. De acordo com a publicação, a diminuição da punição, pedida em recurso levado à Corte na segunda-feira (3), poderia levar Lula ao regime semiaberto. Hoje, o ex-presidente cumpre pena de 12 anos e um mês de prisão em regime fechado pelos supostos crimes de corrupção passiva (8 anos e 4 meses) e lavagem de dinheiro (3 anos e 9 meses). Se o STJ aceitar o pedido de r...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Autorização de venda de pré-sal pela Petrobrás ameaça megaleilão - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/economia/autorizacao-de-venda-de-pre-sal-pela-petrobras-ameaca-megaleilao,f5bef5ebf238fe1cbee7cc72f5ead17eofop240l.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWlp_DgDniAi2c15tO97bQqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:11:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/economia/autorizacao-de-venda-de-pre-sal-pela-petrobras-ameaca-megaleilao,f5bef5ebf238fe1cbee7cc72f5ead17eofop240l.html" target="_blank"&gt;Autorização de venda de pré-sal pela Petrobrás ameaça megaleilão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A controvérsia em torno da autorização para a Petrobrás vender até 70% de seus direitos de exploração do pré-sal amplia os riscos atrelados à aprovação do projeto de lei que tramita no Senado e abre caminho para o megaleilão de petróleo. Especialistas veem com reserva esse item polêmico da proposta, enquanto membros do governo a consideram inconstitucional. Para fontes consultadas pelo Estadão/Broadcast, haverá uma enxurrada de representações e ações judiciais. O chamado regime de cessão onerosa foi criado como uma exclusividade para a Petrobrás, durante a capitalização da empresa, em 2010....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Tecnologia impacta a Justiça trabalhista no pós-reforma - Administradores.com</title><link>http://www.administradores.com.br/artigos/tecnologia/tecnologia-impacta-a-justica-trabalhista-no-pos-reforma/113350/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMUtVChwN-6a9Vsw0X42A5AqGAgEKg8IACoHCAow5uvAATC5hBQwpfCWBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.administradores.com.br/artigos/tecnologia/tecnologia-impacta-a-justica-trabalhista-no-pos-reforma/113350/" target="_blank"&gt;Tecnologia impacta a Justiça trabalhista no pós-reforma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Administradores.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tecnologia impacta a Justiça trabalhista no pós-reforma Uso da tecnologia pode ser decisivo para resolver os gargalos na Justiça Trabalhista no pós-reforma. A reforma trabalhista completou um ano de vigência em 11 de novembro de 2018. A Lei 3467/2017 operou mudanças profundas nas relações de trabalho. A intensidade da mudança se fez sentir de forma muito mais aguda nos novos processos, mesmo que os contratos sejam anteriores a ela, pois a vigência é imediata. Segundo dados do Tribunal Superior do Trabalho, entre janeiro e setembro de 2017, as Varas do Trabalho receberam 2.013.241 ações trab...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.administradores.com.br">Administradores.com</source></item><item><title>Leis antiterrorismo são usadas para reprimir o dissenso em outros países; veja exemplos - Folha de S.Paulo</title><link>https://mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/2018/12/07/leis-antiterrorismo-sao-usadas-para-reprimir-o-dissenso-em-outros-paises/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5Oz_2Ge2n2UncaLbOYXhkqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMOiqnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mundialissimo.blogfolha.uol.com.br/2018/12/07/leis-antiterrorismo-sao-usadas-para-reprimir-o-dissenso-em-outros-paises/" target="_blank"&gt;Leis antiterrorismo são usadas para reprimir o dissenso em outros países; veja exemplos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O presidente eleito, Jair Bolsonaro, quer modificar a lei antiterrorismo para enquadrar ativistas e movimentos de esquerda, seguindo expedientes utilizados por diversos governos ao redor do mundo. Em discurso durante a campanha eleitoral, o capitão reformado prometeu: "Bandidos do MST [Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra], bandidos do MTST [Movimento dos Trabalhadores Sem Teto], as ações de vocês serão tipificadas como terrorismo." A lei antiterrorismo em vigor no Brasil, sancionada por Dilma Rousseff às vésperas da Olimpíada de 2016 no Rio, pune com até 30 anos de prisão quem "pro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mundialissimo.blogfolha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>STF suspende cobrança de multas mas tabelamento de frete segue em vigor; segurança jurídica na comercialização deve aumentar - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/videos/logistica/226527-stf-suspende-cobranca-de-multas-mas-tabelamento-de-frete-segue-em-vigor-seguranca-juridica-na-comercializacao.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqrXXoD2sfraSsbrKsW7ykqGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMPeomgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/videos/logistica/226527-stf-suspende-cobranca-de-multas-mas-tabelamento-de-frete-segue-em-vigor-seguranca-juridica-na-comercializacao.html" target="_blank"&gt;STF suspende cobrança de multas mas tabelamento de frete segue em vigor; segurança jurídica na comercialização deve aumentar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podcast Entrevista com Rudy Ferraz - Chefe da Assessoria Jurídica da CNA sobre o Tabelamento dos Fretes Download O Notícias Agrícolas conversou com Rudy Ferraz, chefe da assessoria jurídica da CNA, para entender a decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) de suspensão de multas pelo cumprimento das tabelas de fretes. Essa suspensão veio a partir de uma Ação Direta de Inconstitucionalidade (Adin) movida pela CNA desde junho, a partir da lei do tabelamento provisória. De acordo com a decisão, está havendo punição por conta de um tabelamento que não está de acordo com a legislação. A ANTT deve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>Onyx reitera urgência das reformas da Previdência e tributária - R7 Cidades</title><link>https://noticias.r7.com/brasil/onyx-reitera-urgencia-das-reformas-da-previdencia-e-tributaria-07122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnLt2moQdwmT-PnA3L7SjMqGAgEKg8IACoHCAow7cqZCjCX93Qwp9yEBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:21:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/brasil/onyx-reitera-urgencia-das-reformas-da-previdencia-e-tributaria-07122018" target="_blank"&gt;Onyx reitera urgência das reformas da Previdência e tributária&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Cidades&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Onyx reitera urgência das reformas da Previdência Adriano Machado/Reuters - 14.11.2018 O ministro extraordinário da transição, Onyx Lorenzoni, confirmado para a Casa Civil, defendeu nesta sexta-feira (7), mais uma vez, a urgência da aprovação das reformas da Previdência e tributária. Ele comparou o atual sistema previdenciário com um avião cuja fuselagem está furada ou um barco com o casco danificado. Bolsonaro faz pausa na agenda por excesso de trabalho e pouco sono Segundo o ministro, é necessário "consertar" o sistema previdenciário. De acordo com ele, não é justo deixar a Previdência at...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Cidades</source></item><item><title>Movimentos temem que até ‘like’ baste para virarem terroristas no governo de Jair Bolsonaro - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/movimentos-temem-que-ate-like-baste-para-virarem-terroristas-no-governo-de-jair-bolsonaro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-2I0X5O5skmRNcGI2nxmYqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:00:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/movimentos-temem-que-ate-like-baste-para-virarem-terroristas-no-governo-de-jair-bolsonaro/" target="_blank"&gt;Movimentos temem que até ‘like’ baste para virarem terroristas no governo de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reportagem de Anna Virginia Balloussier na Folha de S.Paulo informa que, com a posse de Bolsonaro se avizinhando, grupos discutem como reagir à tentativa de colocá-los na ilegalidade. Alguns já detectam uma escalada de violência e ativismo judicial —que, dizem, vem sendo legitimada pela vitória de um presidente que fará o possível para retratá-los como um Estado Islâmico à brasileira. De acordo com a publicação, a questão mais iminente é um projeto de lei que tramita no Senado para “disciplinar com mais precisão condutas consideradas como atos de terrorismo”. Trata-se de um texto proposto p...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>STJ diz que Palácio Guanabara é da União - Blog Da Cidadania</title><link>https://blogdacidadania.com.br/2018/12/stj-diz-que-palacio-guanabara-e-da-uniao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENSIVnJVkYQMNALsbCO8JCkqGQgEKhAIACoHCAowp4-JCzDoq4gDMJLFnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:56:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://blogdacidadania.com.br/2018/12/stj-diz-que-palacio-guanabara-e-da-uniao/" target="_blank"&gt;STJ diz que Palácio Guanabara é da União&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blog Da Cidadania&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em quase quatro horas de julgamento, a 4ª Turma do Superior Tribunal de Justiça (STJ) julgou a disputa de 123 anos entre a família imperial brasileira e a União sobre o Palácio Isabel, hoje Palácio Guanabara, sede do governo do estado Rio de Janeiro. Por unanimidade, a corte entendeu que a posse e a propriedade do edifício é da União. A defesa da família real afirmou que irá avaliar se vai levar o caso para o Supremo Tribunal Federal (STF). O processo, que chegou ao Judiciário em 1895, é considerado o mais antigo, ainda em tramitação, do Brasil. Todos os ministros da Turma seguiram o voto d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://blogdacidadania.com.br">Blog Da Cidadania</source></item><item><title>Portugal pede ajuda à França para manter marroquino do Daesh detido - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133321/portugal-pede-ajuda-a-franca-para-manter-marroquino-do-daesh-detido</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeeOMTFuVdUXCO3oHv9yH0qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133321/portugal-pede-ajuda-a-franca-para-manter-marroquino-do-daesh-detido" target="_blank"&gt;Portugal pede ajuda à França para manter marroquino do Daesh detido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Departamento Central de Investigação e Ação Penal (DCIAP) teve de recorrer às autoridades francesas para impedir que Abdesselam Tazi, o marroquino suspeito de terrorismo ,seja libertado na sequência de "erros de julgamento" de Ivo Rosa, juiz do Tribunal Central de Instrução Criminal (TCIC). A notícia é avançada pelo Diário de Notícias. A França tem um mandado de detenção europeu contra Abdesselam Tazi ainda ativo, pela ligação a Hicham el Hanafi, também marroquino, um dos detidos na preparação de um duplo atentado naquele país em novembro de 2016. Ambos residiram em Portugal, onde obtiver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Guardas prisionais em vigília e em greve para exigir renovação do estatuto de carreira - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-em-vigilia-e-em-greve-para-exigir-renovacao-do-estatuto-de-carreira/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmc44iByDw-MVY4qypsuagqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:54:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-em-vigilia-e-em-greve-para-exigir-renovacao-do-estatuto-de-carreira/" target="_blank"&gt;Guardas prisionais em vigília e em greve para exigir renovação do estatuto de carreira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 06 dez (Lusa) — O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional está esta noite numa vigília em frente ao Palácio de Belém, em Lisboa, para pedir a intervenção do Presidente da República no sentido de o Governo desbloquear a negociação do estatuto de carreira. Numa ação que coincide com o primeiro de 13 dias de greve, os guardas prisionais montaram uma tenda nos jardins em frente à Presidência da República, ficando na zona até sexta-feira de manhã, tendo, entretanto, recebido a garantia da Casa Civil do Presidente de que serão recebidos na próxima segunda-feira. Em declarações à a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Sérgio Moro é o coveiro do Direito brasileiro, diz deputado Wadih Damous - Jornal Grande Bahia (JGB)</title><link>http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/sergio-moro-e-o-coveiro-do-direito-brasileiro-diz-deputado-wadih-damous/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6h7QcCrXY0UfmoluARyLcqGQgEKhAIACoHCAowu6KCCzCchf8CMIWa8wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:55:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/sergio-moro-e-o-coveiro-do-direito-brasileiro-diz-deputado-wadih-damous/" target="_blank"&gt;Sérgio Moro é o coveiro do Direito brasileiro, diz deputado Wadih Damous&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal Grande Bahia (JGB)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wadih Damous: Sérgio Moro é a ponta de lança do Estado de Exceção brasileiro” e jogou a Constituição Federal no lixo com sua “quase propriedade” da Operação Lava Jato. “O juiz Sérgio Moro é o coveiro do Direito brasileiro”. A afirmação é do deputado Wadih Damous (PT-RJ), que usou a tribuna da Câmara na noite desta terça-feira (04/12/2018) para alertar que o Estado de exceção avança e se consolida aqui no Brasil. “E Sérgio Moro é a ponta de lança do Estado de Exceção brasileiro, com a sua — quando digo ‘sua’ refiro-me quase que a uma propriedade — Operação Lava Jato, que simplesmente jogou n...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.jornalgrandebahia.com.br">Jornal Grande Bahia (JGB)</source></item><item><title>Alvo da Lei Maria da Penha posa com a futura ministra dos Direitos Humanos - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/brasil/alvo-da-lei-maria-da-penha-posa-com-a-futura-ministra-dos-direitos-humanos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnRO5LNVyesig4lFG6ATuUqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMPSgqgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:19:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/brasil/alvo-da-lei-maria-da-penha-posa-com-a-futura-ministra-dos-direitos-humanos/" target="_blank"&gt;Alvo da Lei Maria da Penha posa com a futura ministra dos Direitos Humanos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brasília — O anúncio da futura ministra da Mulher, Família e Direitos Humanos, Damares Alves, foi feito ao lado de quatro homens, entre eles o deputado federal eleito Julian Lemos (PSL-PB). Além de gravata amarela, sua presença chamou a atenção no pronunciamento por seu histórico de acusações. O futuro parlamentar foi alvo da Lei Maria da Penha três vezes por acusações de agressões contra mulheres. Coordenador da regional do Nordeste na campanha bolsonarista e nomeado para a equipe de transição, Lemos é investigado em um inquérito policial por lesão corporal contra a irmã, Kamila Carla Beze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Proposta de Romero Jucá para refugiados é inconstitucional, afirma MPF - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/proposta-de-romero-juca-para-refugiados-e-inconstitucional-afirma-mpf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_morjfsu2lHSnD6QUcGZ0qGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:58:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/proposta-de-romero-juca-para-refugiados-e-inconstitucional-afirma-mpf/" target="_blank"&gt;Proposta de Romero Jucá para refugiados é inconstitucional, afirma MPF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Imigrantes venezuelanos (Marcelo Camargo/Agência Brasil) Reportagem de Marcelo Freire, publicada no UOL, informa que a Procuradoria Federal dos Direitos do Cidadão, braço do Ministério Público Federal, emitiu um parecer contrário ao projeto de lei 408/2018, que altera o Estatuto dos Refugiados de 1997 e a nova Lei de Migração, aprovada no ano passado. A proposta do senador Romero Jucá (MDB-RR), elaborada no contexto da crise dos migrantes venezuelanos e apresentada em agosto, propõe um número máximo de refugiados que poderão permanecer no país, cota que seria fixada pelo poder público feder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>TJ-BA realiza leilão de mais de 60 veículos usados; saiba como participar - iBahia</title><link>https://www.ibahia.com/salvador/detalhe/noticia/tj-ba-realiza-leilao-de-mais-de-60-veiculos-usados-saiba-como-participar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKyJt66qM_mX3rGxaGOuMsqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcw-vQr</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ibahia.com/salvador/detalhe/noticia/tj-ba-realiza-leilao-de-mais-de-60-veiculos-usados-saiba-como-participar/" target="_blank"&gt;TJ-BA realiza leilão de mais de 60 veículos usados; saiba como participar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça da Bahia (TJ-BA) irá realizar no dia 21 de dezembro um leilão de 68 veículos usados com lances a partir de R$ 20 mil. O pregão acontece acontece no Galpão da Coordenação de Distribuição, na Avenida Luiz Viana Filho, nº 4.289, próximo à Estação Mussurunga, em Salvador, a partir das 9h30. De acordo com o edital, publicado nesta quarta-feira (5), os automóveis são leiloados no estado de conservação e nas condições de funcionamento em que se encontram. Não caberá reclamação posterior a compra. Os carros, todos da marca Reanult, estão à disposição para visitação, a partir d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>No Estadão: Após decisão de Fux, caminhoneiros tentam adiantar paralisação para 10 de dezembro - Notícias Agrícolas</title><link>https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/logistica/226557-no-estadao-apos-decisao-de-fux-caminhoneiros-tentam-adiantar-paralisacao-para-10-de-dezembro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLvzspCtxzI_Ueu6Gy66A0qGQgEKhAIACoHCAowvZCICzCNzIYDMPeomgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/logistica/226557-no-estadao-apos-decisao-de-fux-caminhoneiros-tentam-adiantar-paralisacao-para-10-de-dezembro.html" target="_blank"&gt;No Estadão: Após decisão de Fux, caminhoneiros tentam adiantar paralisação para 10 de dezembro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias Agrícolas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - Um grupo de caminhoneiros esteve na manhã desta sexta-feira, 7, na Advocacia-Geral da União (AGU) para pedir ao governo de Michel Temer que recorra, no Supremo Tribunal Federal (STF), da decisão tomada na quinta-feira pelo ministro Luiz Fux. Ele suspendeu a aplicação de multas por descumprimento da tabela do frete até que a Corte decida sobre a constitucionalidade da própria tabela, o que não tem data para ocorrer. Alguns grupos de caminhoneiros já tentam mobilizar, por WhatsApp, uma nova paralisação. Eles que se articulam para uma manifestação para 22 de janeiro, e querem agora ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noticiasagricolas.com.br">Notícias Agrícolas</source></item><item><title>Ministra da Mulher, Família e Direitos Humanos de Bolsonaro é anunciada ao lado de deputado alvo da Lei Maria da Penha - Diário do Centro do Mundo</title><link>https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/ministra-da-mulher-familia-e-direitos-humanos-de-bolsonaro-e-anunciada-ao-lado-de-deputado-alvo-da-lei-maria-da-penha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTGnb2pK7Fztugkwrn0q4cqGAgEKg8IACoHCAowx6PTATDFxjUwqZLtBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:19:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/ministra-da-mulher-familia-e-direitos-humanos-de-bolsonaro-e-anunciada-ao-lado-de-deputado-alvo-da-lei-maria-da-penha/" target="_blank"&gt;Ministra da Mulher, Família e Direitos Humanos de Bolsonaro é anunciada ao lado de deputado alvo da Lei Maria da Penha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Diário do Centro do Mundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Do Jornal do Brasil. O governo do presidente eleito Jair Bolsonaro anunciou, na tarde desta quinta-feira (6), que Damares Alves irá comandar o Ministério da Mulher, Família e Direitos Humanos. Ao lado da futura ministra, em sua primeira entrevista coletiva, estava o deputado eleito Julian Lemos (PSL-PB). Lemos, que foi coordenador da campanha de Bolsonaro no nordeste, foi acusado de agressão pela irmã e pela ex-mulher. Os casos ocorreram entre 2013 e 2016. O deputado eleito foi alvo de três processos por violência doméstica. Dois foram arquivados após retratação de sua ex-mulher, Ravena Cou...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.diariodocentrodomundo.com.br">Diário do Centro do Mundo</source></item><item><title>Pedido de vista suspende julgamento sobre aplicativos de transporte - Mundo Positivo</title><link>http:///noticias/brasil/20490624-pedido-de-vista-suspende-julgamento-sobre-aplicativos-de-transporte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrGSGIzZ3SsR5oAHRyxk2QqGQgEKhAIACoHCAow7u79CjDsi_YCMOnpgQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:02:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http:///noticias/brasil/20490624-pedido-de-vista-suspende-julgamento-sobre-aplicativos-de-transporte.html" target="_blank"&gt;Pedido de vista suspende julgamento sobre aplicativos de transporte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mundo Positivo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) começou a julgar na quinta-feira (6) a constitucionalidade de duas leis estaduais que proibiram a atuação dos motoristas particulares dos aplicativos Uber, Cabify e 99. Após 2 votos a favor dos aplicativos, um pedido de vista do ministro Ricardo Lewandowski suspendeu o julgamento. Não há data para retomada da análise da questão. Em julgamento no STF, o ministro Ricardo Lewandowski pediu vista após Luiz Fux e Luís Roberto Barroso votarem pela legalidade de aplicativos de transporte individiual, como o Uber - Arquivo/Agência Brasi...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Multa de US$ 20 mi a Palocci delator não encontra amparo na lei, reage defesa - Estadão</title><link>https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/multa-de-us-20-mi-a-palocci-delator-nao-encontra-amparo-na-lei-reage-defesa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOtwY09VEsrscyL9sCoD7gqGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/multa-de-us-20-mi-a-palocci-delator-nao-encontra-amparo-na-lei-reage-defesa/" target="_blank"&gt;Multa de US$ 20 mi a Palocci delator não encontra amparo na lei, reage defesa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antonio Palocci. Foto: Andre Dusek/AE A defesa do ex-ministro da Fazenda e da Casa Civil nos governos Lula e Dilma, Antônio Palocci, afirma que a cobrança de US$ 20 milhões feita pelo Ministério Público Federal (MPF) 'não encontra amparo na lei'. Em petição enviada à 12ª Vara Federal de Curitiba, responsável pela execução penal de Palocci, os advogados pedem a revisão do valor e a homologação da cláusula 3ª do acordo de delação, que prevê indenização mínima de R$ 37,5 milhões por reparação de danos. PETIÇÃO - PALOCCI Palocci depõe às 9h30 desta quinta-feira, 6, na sede da Justiça Federal em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>TCDF vai verificar falhas no atendimento de surdos em órgãos públicos - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/distrito-federal/tcdf-vai-verificar-falhas-no-atendimento-de-surdos-em-orgaos-publicos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8E49u3yu-lq0T_qRbFoGEqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICML309QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:53:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/distrito-federal/tcdf-vai-verificar-falhas-no-atendimento-de-surdos-em-orgaos-publicos" target="_blank"&gt;TCDF vai verificar falhas no atendimento de surdos em órgãos públicos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Tribunal de Contas do Distrito Federal (TCDF) decidiu fazer auditoria nos órgãos da administração direta e indireta, empresas públicas para verificar se a Lei nº4.715/11, que trata do atendimento de pessoas com deficiência auditiva, está sendo cumprida. A decisão atende à representação do Ministério Público de Contas do DF (MPC/DF). Estima-se que, na capital do país, 15% da população têm alguma limitação de audição. Apesar de pelo menos seis leis distritais tratarem de diversos aspectos da inclusão e das facilidades para comunicação dos surdos, as garantias legislativas pouco representam ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>PGR inclui e-mails de Marcelo Odebrecht em inquérito que apura atuação de Renan a favor de empreiteira - Paraná Portal</title><link>https://paranaportal.uol.com.br/destaques/destaque-3/pgr-inclui-e-mails-de-marcelo-odebrecht-em-inquerito-que-apura-atuacao-de-renan-a-favor-de-empreiteira/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJKwbj3PGtLkRibFnePWcsqGQgEKhAIACoHCAoww4mJCzDCoogDMNutnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paranaportal.uol.com.br/destaques/destaque-3/pgr-inclui-e-mails-de-marcelo-odebrecht-em-inquerito-que-apura-atuacao-de-renan-a-favor-de-empreiteira/" target="_blank"&gt;PGR inclui e-mails de Marcelo Odebrecht em inquérito que apura atuação de Renan a favor de empreiteira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Paraná Portal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A procuradora-geral da República, Raquel Dodge, incluiu emails do empresário Marcelo Odebrecht no inquérito que investiga o senador Renan Calheiros (MDB-AL) e o filho dele, o governador de Alagoas, Renan Filho (MDB), por corrupção e lavagem de dinheiro. Ela também pediu a prorrogação por 60 dias para a conclusão do inquérito, aberto no ano passado para apurar pagamentos indevidos a Renan Calheiros para financiar a campanha de Renan Filho em 2014 em troca da aprovação da medida provisória 677/2015, de interesse do Grupo Odebrecht. Por esta medida provisória, que tornou-se lei, a Braskem, emp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paranaportal.uol.com.br">Paraná Portal</source></item><item><title>STJ decide em ação secular que Palácio Guanabara é da União - Band Jornalismo</title><link>https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941953/stj-decide-em-acao-secular-que-palacio-guanabara-e-da-uniao.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIzrOZhFTE_5TGjf8qqUXkqGQgEKhAIACoHCAow7pOHCzDxv4UDMNbolgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:11:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941953/stj-decide-em-acao-secular-que-palacio-guanabara-e-da-uniao.html" target="_blank"&gt;STJ decide em ação secular que Palácio Guanabara é da União&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Band Jornalismo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Quarta Turma do Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu nesta quinta-feira, 6, por unanimidade, que o Palácio Guanabara, sede do governo do Rio de Janeiro, pertence à União. A família Orleans e Bragança pleiteava desde 1895 na Justiça a devolução ou a indenização pela tomada do palácio pelo governo brasileiro após a Proclamação da República. Este é considerado o caso judicial mais antigo em tramitação no Brasil. Com a decisão, os ministros rejeitaram a possibilidade de indenização aos Orleans e Bragança que ainda podem recorrer. Por 4 votos a 0, ficou mantida a decisão que reconheceu q...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.band.uol.com.br">Band Jornalismo</source></item><item><title>Ameaça de retrocesso - Estadão</title><link>https://opiniao.estadao.com.br/noticias/geral,ameaca-de-retrocesso,70002636223</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkj2HcqVTB4AwzcJbgdRR4qFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://opiniao.estadao.com.br/noticias/geral,ameaca-de-retrocesso,70002636223" target="_blank"&gt;Ameaça de retrocesso&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As agências reguladoras foram concebidas como autarquias independentes da ingerência política em meados da década de 1990 e início dos anos 2000, durante o governo do presidente Fernando Henrique Cardoso. Àquela época, algumas empresas estatais foram privatizadas e uma série de serviços que até então eram prestados pelo Estado à população passou para a iniciativa privada, por meio de concessões públicas. Era fundamental, portanto, garantir o cumprimento dos contratos, de modo a assegurar os direitos da empresas e a qualidade dos serviços prestados por elas à população, objetivos que deveria...&lt;/p&gt;</description><source url="https://opiniao.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>MPF defende que deputados do Rio fiquem presos na Furna da Onça - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/mpf-defende-que-deputados-do-rio-fiquem-presos-na-furna-da-onca</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUnVXVKaDJpBh_kq-A5a5cqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz29QU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:53:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/mpf-defende-que-deputados-do-rio-fiquem-presos-na-furna-da-onca" target="_blank"&gt;MPF defende que deputados do Rio fiquem presos na Furna da Onça&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Ministério Público Federal rebateu, nesta quinta-feira (6/12), pedidos de revogação da prisão preventiva de quatro deputados estaduais do Rio presos na Operação Furna da Onça, em novembro. Para a Procuradoria, não procedem os pedidos dos deputados Coronel Jairo (MDB), Luiz Martins (PDT), que pediram ainda a conversão em prisão domiciliar por alegados problemas de saúde, Marcus Vinicius Neskau (PTB) e Chiquinho da Mangueira (PSC). Os pedidos e o parecer do Ministério Público Federal serão examinados pelo desembargador federal Abel Gomes, relator das ações da Lava Jato Rio no Tribunal Regio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Secretário de Ibaneis diz que GDF dificulta redução de impostos - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/distrito-federal/politica-df/secretario-de-ibaneis-diz-que-gdf-dificulta-reducao-de-impostos</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDg0y6xsKA-zh98xIne6DvEqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICML309QU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/distrito-federal/politica-df/secretario-de-ibaneis-diz-que-gdf-dificulta-reducao-de-impostos" target="_blank"&gt;Secretário de Ibaneis diz que GDF dificulta redução de impostos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O clima esquentou entre a equipe de transição do governador eleito do Distrito Federal, Ibaneis Rocha (MDB), e a atual gestão. Depois de o emedebista solicitar a suspensão de todas as licitações em curso, uma divergência sobre a redução de impostos pode estremecer a relação, até então considerada amistosa. O futuro secretário de Fazenda, André Clemente, diz que o grupo do futuro chefe do Executivo local tem encontrado resistências pontuais para aprovar a mudança ainda em 2018. “O GDF, pontualmente, vem dificultando as ações necessárias para reduzir o IPVA [Imposto sobre a Propriedade de Veí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Proposta do governo quer endurecer regras para gastos no ES - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/noticias/politica/2018/12/proposta-do-governo-quer-endurecer-regras-para-gastos-no-es-1014158670.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQQpM7-SOH-aes0bGxtgZYqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMOntjQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:03:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/noticias/politica/2018/12/proposta-do-governo-quer-endurecer-regras-para-gastos-no-es-1014158670.html" target="_blank"&gt;Proposta do governo quer endurecer regras para gastos no ES&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enquanto a nível federal a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) poderá afrouxar as punições para gestores que ultrapassam o limite de gastos, o governo do Estado enviou nesta quarta-feira (05) à Assembleia Legislativa um Projeto de Lei Complementar que cria novas normas de finanças públicas, mais específicas, para a administração pública estadual. Esta LRF estadual foi uma das primeiras promessas da Secretaria Estadual da Fazenda, feita pela ex-secretária, Ana Paula Vescovi, logo após a posse, em 2015. Quatro anos depois, e após a realização de estudos em parceria com representantes de outr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Papa publica nova lei para simplificar e promover transparência no Vaticano - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133361/papa-publica-nova-lei-para-simplificar-e-promover-transparencia-no-vaticano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzdJwiK3JsuJwX1Rrcejz0qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMJHXigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:07:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133361/papa-publica-nova-lei-para-simplificar-e-promover-transparencia-no-vaticano" target="_blank"&gt;Papa publica nova lei para simplificar e promover transparência no Vaticano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Papa Francisco aprovou a nova lei que reorganiza a estrutura do Governo do Estado da Cidade do Vaticano, visando mais transparência e simplicidade na instituição. O novo ordenamento jurídico entra em vigor a 7 de junho de 2019, substituindo a legislação que tinha aprovada por João Paulo II no ano 2000. Francisco explica que, desde o início do seu pontificado (março de 2013) sentiu a necessidade de uma “reorganização geral” do Governo do Estado da Cidade do Vaticano para melhor responder “às exigências atuais” e continuar a garantir “independência absoluta e visível” da atividade da Santa ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Empresa é condenada a pagar remuneração em dobro por não quitar férias integralmente com dois dias de antecedência - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/economia/empresa-condenada-pagar-remuneracao-em-dobro-por-nao-quitar-ferias-integralmente-com-dois-dias-de-antecedencia-23288132.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEj1K84aNNJ84ITPqaKPui4qGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:00:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/economia/empresa-condenada-pagar-remuneracao-em-dobro-por-nao-quitar-ferias-integralmente-com-dois-dias-de-antecedencia-23288132.html" target="_blank"&gt;Empresa é condenada a pagar remuneração em dobro por não quitar férias integralmente com dois dias de antecedência&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se o empregador não pagar as férias do funcionário integralmente até dois dias antes do início do período de gozo, o trabalhador tem o direito de receber a remuneração correspondente em dobro, mesmo que tenha usufruído dos dias de descanso no período previsto. O entendimento é da Primeira Turma do Tribunal Superior do Trabalho (TST), que condenou uma empresa do Rio Grande do Norte a pagar o valor dobrado a um empregado, por descumprir a norma legal. O trabalhador recorreu à Justiça alegando que o patrão pagava antecipadamente apenas o adicional de 1/3, o abono pecuniário de dez dias (quando...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Para Moreira Franco, megaleilão de pré-sal deve ser discutido em câmara de arbitragem - Estadão</title><link>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,para-moreira-franco-megaleilao-de-pre-sal-deve-ser-discutido-em-camara-de-arbitragem,70002635968</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6Z7djHUENN8xjffuYnIQMqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,para-moreira-franco-megaleilao-de-pre-sal-deve-ser-discutido-em-camara-de-arbitragem,70002635968" target="_blank"&gt;Para Moreira Franco, megaleilão de pré-sal deve ser discutido em câmara de arbitragem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRASÍLIA - O ministro de Minas e Energia, Moreira Franco, disse que o Congresso não deveria ser o local para a arbitragem da revisão do contrato de cessão onerosa entre União e Petrobrás. Os termos da revisão estão em um projeto de lei que já foi aprovado pela Câmara e que está em tramitação no Senado. Na avaliação dele, o melhor seria utilizar um sistema de arbitragem para que as duas partes pudessem discutir as divergências em torno do aditivo. Trata-se de mais uma sinalização de que o governo não vai mais resolver a questão por meio do projeto de lei. "O que se discute é uma cláusula de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://economia.estadao.com.br">Estadão</source></item></channel></rss>