<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Direção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVEl4Y2w5aVpua1NCWEIwTFZCVUtBQVAB?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:36:18 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Guardas prisionais prolongam greve até dia 27 de dezembro - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133401/guardas-prisionais-prolongam-greve-ate-dia-27-de-dezembro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1puH7LSxLK_oMEOli0ZfsqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:11:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133401/guardas-prisionais-prolongam-greve-ate-dia-27-de-dezembro" target="_blank"&gt;Guardas prisionais prolongam greve até dia 27 de dezembro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os guardas prisionais decidiram prolongar a greve até dia 27 como forma de pressão para exigir a revisão do estatuto profissional. A decisão foi anunciada pelo presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional na manhã desta xexta-feira esta manhã, no final da vigília de 16 horas em frente ao Palácio de Belém. Um protesto que terminou com uma novidade: os guardas prisionais vão ser recebidos pelo presidente da república na segunda-feira. Jorge Alves, presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), fala por isso numa sensação de alívio e dever cumprido. Na ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Guardas prisionais em vigília e em greve para exigir renovação do estatuto de carreira - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133342/guardas-prisionais-em-vigilia-e-em-greve-para-exigir-renovacao-do-estatuto-de-carreira</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-uqO1mSwwsbw71iWjpSnUqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:02:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133342/guardas-prisionais-em-vigilia-e-em-greve-para-exigir-renovacao-do-estatuto-de-carreira" target="_blank"&gt;Guardas prisionais em vigília e em greve para exigir renovação do estatuto de carreira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional está na noite de quinta-feira a fazer uma vigília em frente ao Palácio de Belém, em Lisboa, para pedir a intervenção do Presidente da República no sentido de o Governo desbloquear a negociação do estatuto de carreira. Numa ação que coincide com o primeiro de 13 dias de greve, os guardas prisionais montaram uma tenda nos jardins em frente à Presidência da República, ficando na zona até sexta-feira de manhã, tendo, entretanto, recebido a garantia da Casa Civil do Presidente de que serão recebidos na próxima segunda-feira. Em declarações à agên...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>​Prisões têm vários problemas, mas a sobrelotação já não é um deles - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133286/prisoes-tem-varios-problemas-mas-a-sobrelotacao-ja-nao-e-um-deles</link><guid isPermaLink="false">CAIiENmVB2zXI8GDCBrsj8XUOLQqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:31:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133286/prisoes-tem-varios-problemas-mas-a-sobrelotacao-ja-nao-e-um-deles" target="_blank"&gt;​Prisões têm vários problemas, mas a sobrelotação já não é um deles&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Leia também: - Ex-reclusos contam como nasce e se prepara um motim numa prisão Durante muitos anos, as prisões portuguesas sofreram de um problema: sobrelotação. No entanto, os dados estatísticos mais recentes indicam que essa é uma realidade ultrapassada. De acordo com os números do Direção-Geral dos Serviços Prisionais (DGSP), a 1 de dezembro de 2018 havia um total de 12.934 reclusos, incluindo presos preventivos. Segundo a mesma fonte, isto significa que a taxa de ocupação dos estabelecimentos prisionais é na ordem dos 98,9%, dois pontos percentuais abaixo do limite. As estatísticas divu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Ex-reclusos contam como nasce e se prepara um motim numa prisão - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133215/ex-reclusos-contam-como-nasce-e-se-prepara-um-motim-numa-prisao</link><guid isPermaLink="false">CAIiEECC2GkVAqLjz9gUHH2krlQqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:11:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133215/ex-reclusos-contam-como-nasce-e-se-prepara-um-motim-numa-prisao" target="_blank"&gt;Ex-reclusos contam como nasce e se prepara um motim numa prisão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Como uma panela de pressão. Rodrigo (nome fictício), de 53 anos, lembra que em 2013 os episódios se foram multiplicando. Um a seguir ao outro até a revolta se ter transformado em desobediência no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL). O processo, garante o ex-recluso, não é muito diferente do que agora é descrito pelos familiares dos reclusos, e que na terça-feira levou à revolta dos detidos do EPL marcada pelas imagens televisivas de colchões queimados. Na quarta-feira, em Custóias, os condenados recusaram-se a almoçar e foram controlados pelos guardas com recurso a balas de borracha. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Reclusos da prisão de Santa Cruz do Bispo recusaram jantar - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133206/reclusos-da-prisao-de-santa-cruz-do-bispo-recusaram-jantar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3LJaBwMHqlQPRWdISIm9cqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:22:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133206/reclusos-da-prisao-de-santa-cruz-do-bispo-recusaram-jantar" target="_blank"&gt;Reclusos da prisão de Santa Cruz do Bispo recusaram jantar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cerca de 200 reclusos do Estabelecimento Prisional masculino de Santa Cruz do Bispo, em Matosinhos, Porto, recusaram-se a jantar esta quarta-feira, disse à agência Lusa fonte da Direção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP). "No Estabelecimento Prisional de Santa Cruz do Bispo masculino, de forma absolutamente cordata e ordeira, cerca de 200 reclusos recusaram tomar a refeição do jantar, tendo regressado ordeiramente às celas", afirmou a mesma fonte da DGRSP. No Estabelecimento Prisional da Covilhã, a diretora, Otília Simões, informou que "houve da parte da população reclusa um ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Guardas prisionais marcam novo período de greve - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-marcam-novo-periodo-de-greve/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDKVxQCXKZkPz6fwLMje2wqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:17:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-marcam-novo-periodo-de-greve/" target="_blank"&gt;Guardas prisionais marcam novo período de greve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 06 dez (Lusa) — O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP) anunciou hoje uma nova greve entre 19 e 23 de dezembro para exigir a revisão do estatuto profissional, coincidindo em alguns dias com uma paralisação agendada por outra estrutura sindical. Estes cinco dias de greve são marcados depois do SNCGP ter iniciado hoje uma paralisação que termina a 13 de dezembro e ter marcado um outro período entre 14 e 18. O presidente do SNCGP, Jorge Alves, disse à agência Lusa que está marcada para dia 13 uma reunião no Ministério da Justiça com os sindicatos, mas o único ponto qu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Guardas prisionais iniciam na quinta-feira nova greve de 13 dias - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-iniciam-na-quinta-feira-nova-greve-de-13-dias/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJANUhLqZeCNAk0tusNagoIqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:12:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-iniciam-na-quinta-feira-nova-greve-de-13-dias/" target="_blank"&gt;Guardas prisionais iniciam na quinta-feira nova greve de 13 dias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 05 dez (Lusa) — Os guardas prisionais iniciam na quinta-feira uma nova greve nacional que se prolonga até 18 dezembro, indicou hoje o Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que convocou a paralisação. O presidente do SNCGP avançou à Lusa que o primeiro período da paralisação acontece entre 06 e 13 de dezembro, tendo o sindicato apresentado hoje um novo pré-aviso de greve que se realiza entre os dias 14 e 18 dezembro. Esta greve acontece depois de os guardas prisionais terem realizado uma greve de quatro dias, que terminou na terça-feira, e da realização de um plená...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Guardas prisionais iniciam hoje novo período de greve - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-iniciam-hoje-novo-periodo-de-greve/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmyrIDDrsQxT8P9E1iERdoqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-iniciam-hoje-novo-periodo-de-greve/" target="_blank"&gt;Guardas prisionais iniciam hoje novo período de greve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 06 dez (Lusa) — Os guardas prisionais iniciam hoje uma nova greve nacional que se prolonga até 18 dezembro e realizam uma vigília em frente à Presidência da República para exigirem a revisão do estatuto profissional. A greve de 13 dias e a vigília, que se realiza entre 18:00 de hoje e as 10:00 de sexta-feira, é convocada pelo Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP). O presidente do sindicato, Jorge Alves, disse à Lusa que a vigília tem como objetivo pedir a intervenção do Presidente da República, Marcelo Rebelo de Sousa, na revisão do estatuto profissional. Jorge Alv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Ministra da Justiça critica quem “cria dificuldades” na cadeia para reagir ao Governo - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/ministra-da-justica-critica-quem-cria-dificuldades-na-cadeia-para-reagir-ao-governo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3OSKBMXN5vzG42a1XGY7AqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:34:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/ministra-da-justica-critica-quem-cria-dificuldades-na-cadeia-para-reagir-ao-governo/" target="_blank"&gt;Ministra da Justiça critica quem “cria dificuldades” na cadeia para reagir ao Governo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 05 dez (Lusa) – A ministra da Justiça afirmou hoje que “castigar ou criar dificuldades” a quem está na cadeia “não é a melhor forma de reagir” contra o Governo, numa alusão à greve dos guardas prisionais. Na terça-feira vários detidos do Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL) atearam fogo a caixotes e contentores do lixo na ala B, como forma de protesto por não terem tido visitas devido à greve. “Acho que a prática de castigar ou criar dificuldades a quem lá está, no interior da prisão, não é a melhor forma de reagir contra a ação do Governo”, afirmou hoje a ministra Francisca Va...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Reclusos de Custóias recusaram almoço. Guardas prisionais usaram balas de borracha - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133147/reclusos-de-custoias-recusaram-almoco-guardas-prisionais-usaram-balas-de-borracha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtZcUrr7l6bRzSf5ZO3lyIqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:31:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133147/reclusos-de-custoias-recusaram-almoco-guardas-prisionais-usaram-balas-de-borracha" target="_blank"&gt;Reclusos de Custóias recusaram almoço. Guardas prisionais usaram balas de borracha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cerca de 400 reclusos, das alas A e B da prisão de Custóias, no Porto, mais de metade da população prisional daquele estabelecimento, recusaram esta quarta-feira almoçar, levando os guardas a usar balas de borracha para os controlar. A informação foi confirmada à Lusa por Jorge Alves, presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que adiantou que os reclusos já estão fechados nas celas, não tendo almoçado. Segundo Jorge Alves, quando foram chamados para o almoço, os reclusos das alas A, B e C da prisão de Custóias recusaram-se a ir para o refeitório e começaram a ar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Sindicato da Guarda Prisional rejeita responsabilidade em desacatos no Estabelecimento Prisional de Lisboa - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/sindicato-da-guarda-prisional-rejeita-responsabilidade-em-desacatos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7UllnowufivSctGX3TTqsqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/sindicato-da-guarda-prisional-rejeita-responsabilidade-em-desacatos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/" target="_blank"&gt;Sindicato da Guarda Prisional rejeita responsabilidade em desacatos no Estabelecimento Prisional de Lisboa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 04 dez (Lusa) — O presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP) rejeitou hoje responsabilidade pelo “motim” registado na Ala B do Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL), referindo que já ocorreram outras situações similares este ano no local. “A Direção-geral [de Reinserção e Serviços Prisionais] está a aproveitar a situação para atirar a responsabilidade para cima do sindicato e do corpo da guarda prisional, o que é lamentável. Não reconhece que o novo horário criou muitos constrangimentos aos visitantes e aos reclusos visitados”, disse Jorge Alves, em de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Motim foi resolvido pelos guardas prisionais, diz Direção-Geral dos Serviços Prisionais - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133072/motim-foi-resolvido-pelos-guardas-prisionais-diz-direcao-geral-dos-servicos-prisionais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASCSGOoQ-Hnn5xVf7BS5RQqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:11:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133072/motim-foi-resolvido-pelos-guardas-prisionais-diz-direcao-geral-dos-servicos-prisionais" target="_blank"&gt;Motim foi resolvido pelos guardas prisionais, diz Direção-Geral dos Serviços Prisionais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O cancelamento das visitas previstas para quarta-feira esteve na origem do motim no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL), refere a Direção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP). A situação foi resolvida pelos guardas, apesar de o Grupo de Intervenção e Segurança Prisional ter sido chamado. Os problemas começaram ao final da tarde desta terça-feira quando cerca de 190 reclusos da Ala B recusaram regressar às celas, explicam as autoridades, em comunicado. Os detidos destruíram “alguns bens das celas e queimado colchões e caixotes do lixo”. O protesto deveu ao cancelamento das...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>"Situação já está controlada" após motim no Estabelecimento Prisional de Lisboa - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133067/situacao-ja-esta-controlada-apos-motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9aA_wwZ94LDF-rg_uuFdEqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:02:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133067/situacao-ja-esta-controlada-apos-motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa" target="_blank"&gt;"Situação já está controlada" após motim no Estabelecimento Prisional de Lisboa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Veja também: - Motim foi resolvido pelos guardas prisionais, diz Direção-Geral dos Serviços Prisionais A "situação já está controlada" após um motim ocorrido esta terça-feira, ao início da noite, no Estabelecimento Prisional de Lisboa, avança o diretor-geral dos Serviços Prisionais, Celso Manata, em declarações à agência Lusa. O estabelecimento “voltou à normalidade” pouco depois das 20h00. Até ao momento, não há registo de feridos entre guardas prisionais e reclusos, afirma Celso Manata, apesar de terem sido disparadas balas de borracha. O Grupo de Intervenção de Segurança Prisional (GISP)...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Protesto de reclusos de Custóias obriga guardas prisionais a disparo de balas de borracha - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/protesto-de-reclusos-de-custoias-obriga-guardas-prisionais-a-disparo-de-balas-de-borracha/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgPNioqalg0ebQv_xXf_w0qGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:06:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/protesto-de-reclusos-de-custoias-obriga-guardas-prisionais-a-disparo-de-balas-de-borracha/" target="_blank"&gt;Protesto de reclusos de Custóias obriga guardas prisionais a disparo de balas de borracha&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 05 dez (Lusa) — Mais de metade dos reclusos da prisão de Custóias, no distrito do Porto, recusaram-se hoje a almoçar, obrigando os guardas prisionais a disparar balas de borracha para o ar para repor a ordem, disse à Lusa fonte sindical. O presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), Jorge Alves, adiantou que os reclusos já estão fechados nas celas, não tendo almoçado. Segundo Jorge Alves, quando foram chamados para o almoço, os reclusos das alas A, B e C da prisão de Custóias recusaram-se a ir para o refeitório e começaram a arremessar bens que tinha nas c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>“Motim” no Estabelecimento prisional de Lisboa resolvido – Diretor-Geral - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa-resolvido-diretor-geral/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBldFuZlWDNgO9K17p9lRJcqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:27:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa-resolvido-diretor-geral/" target="_blank"&gt;“Motim” no Estabelecimento prisional de Lisboa resolvido – Diretor-Geral&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 04 dez (Lusa) — O “motim” registado na Ala B do Estabelecimento Prisional de Lisboa “já está resolvido” e os reclusos estão nas celas, disse hoje à Lusa o diretor dos Serviços Prisionais. Em declarações à agência Lusa, Celso Manata disse que os cerca de “160 a 170” reclusos daquela ala se revoltaram por hoje não terem tido visitas, como estava previsto, e amotinaram-se com gritos, colchões e papéis queimados e algum material partido, obrigando a “usar a força” por parte do Corpo da Guarda Prisional. De acordo com responsável da Direção-Geral dos Serviços Prisionais e de Reinserção, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Greve de quatro dias dos guardas prisionais com adesão a rondar os 80% – sindicato - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/greve-de-quatro-dias-dos-guardas-prisionais-com-adesao-a-rondar-os-80-sindicato/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0J6kevLgDfmliHMumDdkkqGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:16:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/greve-de-quatro-dias-dos-guardas-prisionais-com-adesao-a-rondar-os-80-sindicato/" target="_blank"&gt;Greve de quatro dias dos guardas prisionais com adesão a rondar os 80% – sindicato&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lisboa, 04 dez (Lusa) — A adesão dos guardas prisionais à greve de quatro dias que hoje termina rondou os 80%, segundo o Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que convocou o protesto. A greve, que começou no sábado às 00:00 e termina hoje às 24:00, registou “apenas uma menor adesão” na prisão de Ponta Delgada, disse à Lusa o presidente do sindicato, Jorge Alves. Os guardas prisionais marcaram esta greve de quatro dias para exigir a revisão do estatuto profissional e a progressão na carreira, além de contestarem o novo horário de trabalho. Jorge Alves adiantou que o sindic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>Pena suspensa para o assaltante que tentou atropelar comandante da GNR - Blasting News Portugal</title><link>http://pt.blastingnews.com/pais/2017/01/pena-suspensa-para-o-assaltante-que-tentou-atropelar-comandante-da-gnr-001384975.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJn-tGcxs8ivdbpOAjgZ6DwqGQgEKhAIACoHCAow_uiiCTC1nrgCMPih5AM</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 11:40:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pt.blastingnews.com/pais/2017/01/pena-suspensa-para-o-assaltante-que-tentou-atropelar-comandante-da-gnr-001384975.html" target="_blank"&gt;Pena suspensa para o assaltante que tentou atropelar comandante da GNR&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paulo Seabra teria apenas 22 anos a 24 de maio de 2013, data em que alegadamente realizou um assalto a uma residência. Foram furtados dois fios de ouro à proprietária da casa assaltada. Pelas 19h10 desse dia, o jovem foi ainda visto num carro na Estrada Nacional 114. A Guarda Nacional Republicana (GNR) terá sido alertada para a ocorrência e enviou de imediato uma patrulha para o local. O carro patrulha foi colocado propositadamente no meio da faixa de rodagem para obstruir a passagem do suspeito. Cláudio Pereira, o comandante do posto presente no carro patrulha, saiu do interior da viatura ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pt.blastingnews.com">Blasting News Portugal</source></item><item><title>Programa de reabilitação de presos com strippers causa polêmica - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/mundo/programa-de-reabilitacao-de-presos-com-strippers-causa-polemica-21525478.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECffgNQ5S3jo8jdaFMEemOkqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/mundo/programa-de-reabilitacao-de-presos-com-strippers-causa-polemica-21525478.html" target="_blank"&gt;Programa de reabilitação de presos com strippers causa polêmica&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;JOANESBURGO — Um evento promovido para a reabilitação de presos numa cadeia em Joanesburgo, na África do Sul, está provocando polêmica. Imagens que começaram a circular em redes sociais na segunda-feira mostram mulheres vestindo apenas lingerie dançando entre os internos do Centro Prisional de Joanesburgo. Em entrevista coletiva, autoridades confirmaram a veracidade das fotografias e anunciaram a suspensão de 13 guardas. — A forma de entretenimento como a mostrada nas redes sociais não foi aprovada e não está de acordo com as políticas e os procedimentos do Departamento de Serviços Prisiona...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Alegado homicida de Aguiar da Beira transferido para a Cadeia de Monsanto - Blasting News Portugal</title><link>http://pt.blastingnews.com/pais/2016/11/alegado-homicida-de-aguiar-da-beira-transferido-para-a-cadeia-de-monsanto-001258721.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjSNaP1BEmkGei0C8SnyPEqGQgEKhAIACoHCAow_uiiCTC1nrgCMPih5AM</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2016 22:17:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pt.blastingnews.com/pais/2016/11/alegado-homicida-de-aguiar-da-beira-transferido-para-a-cadeia-de-monsanto-001258721.html" target="_blank"&gt;Alegado homicida de Aguiar da Beira transferido para a Cadeia de Monsanto&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pedro João Dias, o alegado homicida de Aguiar da Beira e agora arguido, foi transferido na sexta-feira passada (11 de Novembro) do Estabelecimento Prisional da Guarda para o Estabelecimento Prisional de Monsanto, uma cadeia de alta segurança e onde existem 70 guardas para 60 reclusos. O Estabelecimento Prisional de Monsanto é considerado de segurança máxima. Segundo a Direcção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP), esse mesmo estabelecimento prisional está mesmo vocacionado para responder a todas as exigências de segurança, relativamente à criminalidade violenta e organizada, be...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pt.blastingnews.com">Blasting News Portugal</source></item><item><title>Detido o segundo chileno fugido de Caxias durante assalto em Barcelona - Blasting News Portugal</title><link>http://pt.blastingnews.com/pais/2017/02/detido-o-segundo-chileno-fugido-de-caxias-durante-assalto-em-barcelona-001494885.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJksZtzOLT39Kn0QMRfMb1cqGQgEKhAIACoHCAow_uiiCTC1nrgCMPWj5AM</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 10:45:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pt.blastingnews.com/pais/2017/02/detido-o-segundo-chileno-fugido-de-caxias-durante-assalto-em-barcelona-001494885.html" target="_blank"&gt;Detido o segundo chileno fugido de Caxias durante assalto em Barcelona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Roberto Ulloa, um dos chilenos que no passado domingo (19 de Fevereiro) fugiu do Estabelecimento Prisional de Caxias, foi esta quarta-feira (22 de Fevereiro) apanhado em flagrante delito e detido pelas autoridades espanholas durante um assalto em Barcelona, como já avançou o jornal Expresso na sua edição. Como já existia um mandado de detenção europeu em nome dele, mais um processo de extradição para Portugal terá início. Com ele, foram três os detidos que fugiram, dois de nacionalidade chilena e um luso-israelita. Fugiram após terem serrado as grades da janela da cela onde se encontravam. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pt.blastingnews.com">Blasting News Portugal</source></item><item><title>Cozinheira é flagrada fazendo sexo com prisioneiro e tudo cai na internet - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/02/cozinheira-e-flagrada-fazendo-sexo-com-prisioneiro-e-tudo-cai-na-internet-001454763.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIHAkwZnzItnfZPLl2tMwvYqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 15:07:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/02/cozinheira-e-flagrada-fazendo-sexo-com-prisioneiro-e-tudo-cai-na-internet-001454763.html" target="_blank"&gt;Cozinheira é flagrada fazendo sexo com prisioneiro e tudo cai na internet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma cozinheira que trabalhava para a empresa responsável pelas refeições dos presos do Estabelecimento Prisional de Lisboa foi flagrada no dia 3 de fevereiro, sexta-feira, fazendo sexo com um prisioneiro. O detento em questão atuava nos serviços de limpeza da cozinha do local. Ela foi, então, afastada de suas funções e proibida de retornar ao local. Parecia ser o fim de uma prosaica história de indiscrição feminina. O caso, porém, chamou atenção a uma série de eventos que chocou a população portuguesa e pegou de surpresa as autoridades de segurança do país europeu. Um outro recluso com que ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Três presos fugiram após serrarem grades da janela da cela - Blasting News Portugal</title><link>http://pt.blastingnews.com/lisboa/2017/02/tres-presos-fugiram-apos-serrarem-grades-da-janela-da-cela-001484335.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoYio7Y61j4J1Wt7yBqI58qGQgEKhAIACoHCAow_uiiCTC1nrgCMPih5AM</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 15:42:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://pt.blastingnews.com/lisboa/2017/02/tres-presos-fugiram-apos-serrarem-grades-da-janela-da-cela-001484335.html" target="_blank"&gt;Três presos fugiram após serrarem grades da janela da cela&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Portugal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em homens fugiram na madrugada deste domingo, 19 de Fevereiro, do Estabelecimento Prisional de Caxias, na região de Lisboa, através de uma janela da respectiva cela, após terem serrado as grades. Os indivíduos com 29 e 30 anos estavam presos preventivamente a aguardar pela realização de julgamento. São dois cidadãos chilenos e um português indicados pela prática de crimes de furtos e roubo. As autoridades policiais montaram, de imediato, uma operação de caça ao homem. As causas e as circunstâncias em como ocorreu a evasão dos detidos deverão ser apuradas pelo Serviço de Auditoria e Inspecçã...&lt;/p&gt;</description><source url="http://pt.blastingnews.com">Blasting News Portugal</source></item><item><title>​Penas de prisão domiciliária sobem de 86 para 701 num ano - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/131573/penas-de-prisao-domiciliaria-sobem-de-86-para-701-num-ano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKu1jgnYz38bl1L6n-osAxsqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:08:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/131573/penas-de-prisao-domiciliaria-sobem-de-86-para-701-num-ano" target="_blank"&gt;​Penas de prisão domiciliária sobem de 86 para 701 num ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Desde o início do ano foram aplicadas pelos tribunais 701 penas de prisão em regime de permanência na habitação, em comparação com 86 em 2017, avança a ministra da Justiça, que fala numa "diferença abissal". Francisca Van Dunem falava na abertura de uma conferência no Centro de Estudos Judiciários (CEJ) para assinalar o primeiro aniversário das alterações ao Código Penal, que vieram permitir o recurso à pena de prisão em regime de permanência na habitação com vigilância eletrónica, como alternativa a penas curtas de prisão, em casos de pequena criminalidade. Penas de prisão domicilária disp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Guarda prisional morre em acidente durante formação de tiro - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/129798/guarda-prisional-morre-em-acidente-durante-formacao-de-tiro</link><guid isPermaLink="false">CAIiELa4-UbMXPGlJcGuv7dYmnsqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/129798/guarda-prisional-morre-em-acidente-durante-formacao-de-tiro" target="_blank"&gt;Guarda prisional morre em acidente durante formação de tiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma guarda do Estabelecimento Prisional de Santa Cruz do Bispo morreu, esta terça-feira, ao ser atingida no peito, durante uma ação de formação integrada no plano anual de tiro, revelou a Direção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP). Segundo um comunicado da DGRSP, que “lamenta profundamente o ocorrido”, logo após o acidente de serviço com a arma de fogo, disparada por um dos formadores, o INEM foi acionado, tendo procedido no local a manobras de reanimação que não tiveram sucesso. O óbito foi declarado no local onde decorria a formação, a carreira de tiro do Estabelecimento Pr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Terminou protesto dos agentes da autoridade no Parlamento - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128637/terminou-protesto-dos-agentes-da-autoridade-no-parlamento</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyqShPqgRW2MRBNEFNYvKUqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:02:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128637/terminou-protesto-dos-agentes-da-autoridade-no-parlamento" target="_blank"&gt;Terminou protesto dos agentes da autoridade no Parlamento&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Terminou o protesto dos elementos das forças de segurança frente ao Parlamento. Milhares de agentes da PSP, Guarda Prisional, ASAE e militares da GNR começaram, na última hora, a desmobilizar. A concentração fica marcada por vários momentos de tensão. Primeiro, com as grades de proteção colocadas na base da escadaria da Assembleia da República a serem derrubadas. Depois, com os polícias em protesto a medirem forças com os elementos do Corpo de Intervenção. Os organizadores da manifestação entregaram, no Parlamento, uma moção onde criticam o que dizem ser a "falta de efetivos e de investimen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Guardas prisionais vão estar três dias de greve - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128285/guardas-prisionais-vao-estar-tres-dias-de-greve</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDw8NVAu_u9HQAwmhYOSYYqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 23:42:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128285/guardas-prisionais-vao-estar-tres-dias-de-greve" target="_blank"&gt;Guardas prisionais vão estar três dias de greve&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os guardas prisionais iniciaram às 0h00 de terça-feira uma greve de três dias e juntam-se na sexta-feira à paralisação da função pública, reivindicando questões ligadas à carreira e o cumprimento da promessa da tutela sobre revisão do estatuto profissional. Na quinta-feira, os guardas prisionais vão realizar uma vigília em frente à residência oficial do primeiro-ministro, que decorrerá entre as 11h00 residência e as 14h00. "Depois destas lutas, caso o Governo se mantenha em silêncio e a tutela [Ministério da Justiça] não retomar as negociações do estatuto profissional da guarda prisional, c...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>"Cabrita o que é isto? Um país seguro e os polícias nisto" - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/128628/cabrita-o-que-e-isto-um-pais-seguro-e-os-policias-nisto</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEaW-Nm9gGwwOpykYhfP6gEqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:42:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/128628/cabrita-o-que-e-isto-um-pais-seguro-e-os-policias-nisto" target="_blank"&gt;"Cabrita o que é isto? Um país seguro e os polícias nisto"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os polícias e agentes que se manifestam em Lisboa chegaram à Assembleia da República cerca das 19h45, sendo esperados por um forte aparato policial. Segundo a organização, participam no protesto cerca de cinco mil elementos das forças e serviços de segurança sobretudo da PSP e da GNR. Os polícias percorreram as ruas entre a Praça do Comércio e a Assembleia da República, gritando várias palavras de ordem como "Cabrita o que é isto? Um país seguro e os polícias nisto", "Oh Costa, basta de empurrar, a segurança não se faz a brincar", "Polícias Unidos Jamais serão Vencidos", pediram várias veze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Drone utilizado para contrabando de comida chinesa na prisão - Últimas Notícias</title><link>http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/10/drone-utilizado-para-contrabando-de.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlPkb4r1muLqbiOEwIQrUAqGQgEKhAIACoHCAownMeACzCK4YwDMNrk-gU</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 16:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/10/drone-utilizado-para-contrabando-de.html" target="_blank"&gt;Drone utilizado para contrabando de comida chinesa na prisão&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Últimas Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os guardas prisionais da prisão de Wheatfield, em Dublin, Irlanda, acreditam que os reclusos estão a utilizar drones para receber materiais dentro. Tudo porque apareceu num dos caixotes do lixo recipientes de uma cadeia de restaurantes chineses dentro do perímetro da prisão. “Não existe outra forma concebível de um take-away chinês possa entrar dentro da prisão a não ser por drone. É isso que os guardas prisionais acreditam”, disse fonte da prisão ao Mirror. “Os recipientes foram encontrados parto de seis semanas atrás. Os guardas prisionais deram a volta à cabeça de como é que aquilo chego...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ultimas4noticias.blogspot.com">Últimas Notícias</source></item><item><title>​Polícias marcam manifestação conjunta para 25 de outubro - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/126476/policias-marcam-manifestacao-conjunta-para-25-de-outubro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_o_pvlwei7NbsgndjQKUIqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOPaigY</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 15:11:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/126476/policias-marcam-manifestacao-conjunta-para-25-de-outubro" target="_blank"&gt;​Polícias marcam manifestação conjunta para 25 de outubro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A estrutura que congrega sindicatos e associações da PSP, GNR, SEF, guardas prisionais, Polícia Marítima e ASAE anunciaram esta quinta-feira que vão realizar uma manifestação nacional a 25 de outubro junto à Assembleia da República. O protesto foi decidido numa reunião que decorreu hoje no Porto da Comissão Coordenadora Permanente dos Sindicatos e Associações dos Profissionais das Forças e Serviços de Segurança (CCP), que congrega os sindicatos e associações mais representativos do sector da segurança interna. Em causa está o descongelamento das carreiras, falta de efetivos e de investiment...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Monsanto. Treze reclusos em greve de fome - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/124980/monsanto-treze-reclusos-em-greve-de-fome</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBjeQei_6n7QxBCxxG5EfWsqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 18:22:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/124980/monsanto-treze-reclusos-em-greve-de-fome" target="_blank"&gt;Monsanto. Treze reclusos em greve de fome&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os 13 reclusos da cadeia de Monsanto que iniciaram na segunda-feira uma greve de fome contra as condições prisionais, permaneciam hoje em protesto, tendo os serviços prisionais informado que o seu estado de saúde está devidamente controlado. "A Direção Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP) informa que os 13 reclusos se mantêm em greve de fome e que o seu estado de saúde se apresenta dentro de parâmetros normais. Mais se informa que os reclusos já foram individualmente ouvidos pelos técnicos de educação que os seguem, estando a situação a ser acompanhada e avaliada", comunicou a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Ana Gomes quer saber se serviços prisionais deram cobertura a guarda alvo de denúncias - Últimas Notícias</title><link>http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/09/ana-gomes-quer-saber-se-servicos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGT9v_K6YJUHevWDE8VvTxoqGQgEKhAIACoHCAownMeACzCK4YwDMNrk-gU</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/09/ana-gomes-quer-saber-se-servicos.html" target="_blank"&gt;Ana Gomes quer saber se serviços prisionais deram cobertura a guarda alvo de denúncias&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Últimas Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A eurodeputada Ana Gomes quer que o governo esclareça a atuação da Direção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP) relativamente a uma denúncia feita por um guarda prisional contra um chefe principal, dando conta de que este terá sido cúmplice de destruição de prova durante uma operação na cadeia de Viseu: terá encontrado droga numa cela e entregou-a a um guarda que a deitou no lavatório, apagando assim todas as provas. O caso, investigado pelo Departamento de Investigação e Ação Penal (DIAP) do Porto, foi revelado pelo i em julho e tem como peça central o chefe principal de guard...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ultimas4noticias.blogspot.com">Últimas Notícias</source></item><item><title>​Número de jovens internados em centros educativos sobe 13% - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/124756/numero-de-jovens-internados-em-centros-educativos-aumenta-13</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNEQVvWafLqD0hBrP92kK0qGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 18:42:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/124756/numero-de-jovens-internados-em-centros-educativos-aumenta-13" target="_blank"&gt;​Número de jovens internados em centros educativos sobe 13%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O número de jovens internados nos centros educativos aumentou 13% no final do primeiro semestre em relação ao mesmo período de 2017, totalizando 172, revela a Direção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP). "Em 30 de junho de 2018 o número de jovens internados foi de 172. Relativamente ao mês homólogo de 2017, existiam mais 21 jovens internados, o que correspondeu a um crescimento em cerca de 13%", refere a DGRSP no seu último relatório. Segundo os dados provisórios dos centros educativos, a taxa de ocupação, em junho de 2018, era de 104%, voltando o número de jovens a ser superi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Prisões. Recluso de 52 anos morto perto do fim da pena - Últimas Notícias</title><link>http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/09/prisoes-recluso-de-52-anos-morto-perto.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUdSx-bWQIa8Vi-k0HAL5MqGQgEKhAIACoHCAownMeACzCK4YwDMNrk-gU</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 20:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/09/prisoes-recluso-de-52-anos-morto-perto.html" target="_blank"&gt;Prisões. Recluso de 52 anos morto perto do fim da pena&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Últimas Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um homem de 52 anos, recluso no Estabelecimento Prisional de Paços de Ferreira, foi encontrado morto na cela no domingo, em dia de visitas. O detido estava em fim de pena, prestes a ser libertado, mas tudo aponta para que tenha sido o próprio a por fim à vida. O episódio foi tornado público nas redes sociais pela Associação Portuguesa de Apoio ao Recluso (APAR). Ao i, Vítor Ilharco, secretário-geral da associação, explica que este recluso estava já “num regime aberto, virado para o exterior, que permite que os reclusos trabalhem fora da cadeia e regressem à noite”. O homem, que tomava cont...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ultimas4noticias.blogspot.com">Últimas Notícias</source></item><item><title>Justiça. Serviços prisionais, registos e tribunais foram os que mais queixas receberam em 2017 - Últimas Notícias</title><link>http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/08/justica-servicos-prisionais-registos-e.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIK5Mug5ksqIBb3YzcLFJ8YqGQgEKhAIACoHCAownMeACzCK4YwDMNrk-gU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 11:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ultimas4noticias.blogspot.com/2018/08/justica-servicos-prisionais-registos-e.html" target="_blank"&gt;Justiça. Serviços prisionais, registos e tribunais foram os que mais queixas receberam em 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Últimas Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os serviços prisionais, o Instituto dos Registos e Notariado e os tribunais foram alvo do maior número de queixas, em 2017, à Inspeção-Geral de Serviços da Justiça (IGSJ), de acordo com a Agência Lusa. De acordo com o relatório, a que a Lusa teve acesso, a IGSJ recebeu, o ano passado, 344 queixas. Destas, 51% foram referentes aos serviços de reinserção e prisionais, 16% ao Instituto dos Registos e Notariado e 8% referiam-se aos tribunais. Este número aumentou comparativamente aos anos de 2016 e 2015, sendo que tinham sido apresentas à inspeção 277 e 317 queixas, respetivamente. A IGSJ atua ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ultimas4noticias.blogspot.com">Últimas Notícias</source></item><item><title>Cheque-dentista nas prisões pode facilitar reintegração, defende diretor dos Serviços Prisionais - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/122314/cheque-dentista-nas-prisoes-pode-facilitar-reintegracao-defende-diretor-dos-servicos-prisionais</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJB7In9gSCAR9Jb4vM14qQqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 15:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/122314/cheque-dentista-nas-prisoes-pode-facilitar-reintegracao-defende-diretor-dos-servicos-prisionais" target="_blank"&gt;Cheque-dentista nas prisões pode facilitar reintegração, defende diretor dos Serviços Prisionais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os ministérios da Justiça e da Saúde estão a negociar a criação de um cheque-dentista para reclusos, para alargar os cuidados de saúde oral que estão disponíveis nas prisões. O diretor-geral dos Serviços Prisionais, Celso Manata, aplaude a iniciativa. Em declarações à Renascença, Celso Manata explica que o cheque-dentista permitiria assegurar tratamentos mais avançados e melhorar as hipóteses de reintegração dos detidos. “Não há dúvida que uma pessoa que não tem a sua saúde oral tratada mais dificilmente causa boa impressão numa entrevista de emprego. No domínio da saúde oral, temos um míni...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>​Dois reclusos capturados após tentarem fugir da prisão da Carregueira - Renascença</title><link>http://rr.sapo.pt/noticia/121401/dois-reclusos-capturados-apos-tentarem-fugir-da-prisao-da-carregueira</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7BYMbnJkN_J03gLJbMV6AqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMPHaigY</guid><pubDate>Sun, 12 Aug 2018 17:22:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://rr.sapo.pt/noticia/121401/dois-reclusos-capturados-apos-tentarem-fugir-da-prisao-da-carregueira" target="_blank"&gt;​Dois reclusos capturados após tentarem fugir da prisão da Carregueira&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dois reclusos da prisão da Carregueira, no concelho da Sintra, tentaram fugir este domingo à tarde, tendo um deles conseguido ultrapassar a rede do estabelecimento, mas, segundo os serviços prisionais, ambos foram capturados. Numa informação enviada à agência Lusa, a Direção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP) revela que, pelas 15h00, dois reclusos tentaram evadir-se do estabelecimento Prisional da Carregueira, no distrito de Lisboa, através da escalada das redes de um pátio de recreio. "A ocorrência foi imediatamente detetada, tendo um dos reclusos sido apanhado no interior d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://rr.sapo.pt">Renascença</source></item></channel></rss>