{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREU0WTNGeEVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:42:13 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Education. OECD recommends changes in teacher placement rules in schools and their evaluation - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/sociedade/noticia/ocde-pede-mudancas-avaliacao-professores-forma-sao-colocados-escolas-1853855",
            "pub_date": "2018-12-06 19:55:01 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Insecurity is &quot;high&quot;: how the OECD sees the labor market in Portugal - Jornal Econ\u00f4mico",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/inseguranca-e-elevada-como-a-ocde-ve-o-mercado-de-trabalho-em-portugal-385274",
            "pub_date": "2018-12-05 07:45:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Relat\u00f3rio sobre estrat\u00e9gia de empregos diz que Portugal baixou visivelmente a taxa de desemprego nos \u00faltimos anos. Mas a inseguran\u00e7a do mercado de ..."
        },
        {
            "title": "Tax burden in Portugal is growing since 1990 - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/dossies/diario/2018-12-05-Carga-fiscal-em-Portugal-esta-a-crescer-desde-1990-1",
            "pub_date": "2018-12-05 18:52:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OECD says unknown algorithm sets money for schools - TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/educacao/interior/ocde-diz-que-algoritmo-desconhecido-define-dinheiro-para-as-escolas-10288436.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:32:34 GMT",
            "source_nm": "TSF Online",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Organiza\u00e7\u00e3o internacional pede ao Estado portugu\u00eas que explique claramente como distribui o dinheiro pelas escolas, incentivando a qualidade do ensino."
        },
        {
            "title": "5 Economy Sustainability OECD recognizes pension reforms but defends more individual savings - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/economia/1129593/ocde-reconhece-reformas-nas-pensoes-mas-defende-mais-poupanca-individual",
            "pub_date": "2018-12-03 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A OCDE reconhece que os sistemas de pens\u00f5es est\u00e3o mais robustos devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es feitas pelos pa\u00edses para garantir a sua sustentabilidade, mas ..."
        },
        {
            "title": "Year-on-year OECD inflation up to 3.1% in October - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/economia/1130335/inflacao-homologa-na-ocde-subiu-para-3-1-em-outubro",
            "pub_date": "2018-12-04 12:06:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Em termos hom\u00f3logos, os pre\u00e7os da energia na OCDE (Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f3mico) aumentaram 10,3% em outubro, ..."
        },
        {
            "title": "Widow&#39;s pensions - time to rethink their existence, says OECD - idealista.es/news",
            "link": "https://www.idealista.pt/news/financas/mercado-laboral/2018/12/04/38121-pensoes-de-viuvez-fazem-sentido-mas-regras-devem-ser-revistas",
            "pub_date": "2018-12-05 04:08:01 GMT",
            "source_nm": "idealista.pt/news",
            "source_url": "https://www.idealista.pt",
            "desc": "As pens\u00f5es de viuvez foram criadas nos s\u00e9culos XIX e XX, para que as vi\u00favas n\u00e3o ficassem na pobreza com a morte dos maridos. Os tempos mudaram, e h\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "OECD recognizes pension reforms but defends more individual savings - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/ocde-reconhece-reformas-nas-pensoes-mas-defende-mais-poupanca-individual/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:50:01 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "A OCDE reconhece que os sistemas de pens\u00f5es est\u00e3o mais robustos devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es feitas, mas defende que as pessoas precisam de poupar mais para ..."
        },
        {
            "title": "How do income programs conform to the Family Grant program around the world? understand what they are and how much they pay - R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/como-funcionam-os-programas-de-renda-nos-moldes-do-bolsa-familia-pelo-mundo-entenda-o-que-sao-e-quanto-pagam-08122018",
            "pub_date": "2018-12-08 12:49:19 GMT",
            "source_nm": "R7 International",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "China implementou 12 programas de assist\u00eancia social Getty Images A pobreza n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o que preocupa apenas os pa\u00edses menos desenvolvidos. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), as na\u00e7\u00f5es ricas que integram o grupo gastam, em m\u00e9dia, 1,6% do PIB em presta\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social condicionadas a um limite de renda dos benefici\u00e1rios, como \u00e9 o caso do Bolsa Fam\u00edlia. S\u00e3o recursos transferidos em dinheiro para ajudar na subsist\u00eancia e lutar contra a pobreza. O n\u00famero exclui gastos sociais com Previd\u00eancia, sa\u00fade e seguro-desemprego. No Brasil, as despes..."
        },
        {
            "title": "Fazon wants Bolsonaro to ask permission for Trump to enter OECD - VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/fazenda-quer-que-bolsonaro-peca-permissao-a-trump-para-pais-entrar-na-ocde/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:18:51 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio da Fazenda defende que o presidente eleito, Jair Bolsonaro, pe\u00e7a apoio ao presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, para que o Brasil entre formalmente na Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). O pedido representaria uma \u201cdiferen\u00e7a fundamental\u201d, diz o Minist\u00e9rio. Em documento publicado nesta quarta-feira, 5, no qual fez um balan\u00e7o da atual gest\u00e3o e tra\u00e7ou perspectivas para o pr\u00f3ximo mandato presidencial, a Fazenda afirmou que a oposi\u00e7\u00e3o dos EUA \u00e9 hoje o principal obst\u00e1culo ao ingresso do pa\u00eds na OCDE, sustentando que os outros 35 pa\u00edses da entidade e..."
        },
        {
            "title": "In Brazil, who has a diploma earns more than double the worker with high school - iBahia",
            "link": "https://www.ibahia.com/brasil/detalhe/noticia/no-brasil-quem-tem-diploma-ganha-mais-que-o-dobro-do-trabalhador-com-ensino-medio/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:05:00 GMT",
            "source_nm": "i love",
            "source_url": "https://www.ibahia.com",
            "desc": "O Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde cursar o ensino superior aumenta mais as chances de empregabilidade e de ter sal\u00e1rio maior. \u00c9 o que mostra uma compara\u00e7\u00e3o de dados brasileiros, feita pelo IBGE, com os das na\u00e7\u00f5es que integram a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Enquanto uma pessoa com o diploma de gradua\u00e7\u00e3o no Brasil ganha 2,5 vezes mais do que algu\u00e9m com ensino m\u00e9dio, a m\u00e9dia na OCDE, para um conjunto de 46 pa\u00edses (36 membros + 10 afiliados), \u00e9 de 1,6 vezes mais. Os dados s\u00e3o do relat\u00f3rio Um Olhar sobre a Educa\u00e7\u00e3o do organismo internacional e integram a S\u00edntese de In..."
        },
        {
            "title": "Trump !: Bolsonaro wins &#39;mission&#39; to put Brazil in OECD - Sputnik Brasil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/brasil/2018120512845601-bolsonaro-trump-ocde/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:06:30 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Brazil",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Em um relat\u00f3rio sobre as perspectivas econ\u00f4micas para o novo governo Bolsonaro, o minist\u00e9rio observou que o principal obst\u00e1culo ao pedido do Brasil para entrar na OCDE, feito em maio de 2017, era a oposi\u00e7\u00e3o dos EUA e, em particular, do escrit\u00f3rio do Representante Comercial norte-americano. \"Um apelo direto ao presidente dos Estados Unidos pelo presidente eleito faria uma diferen\u00e7a fundamental\", recomendou a pasta brasileira. A OCDE, com 37 membros, \u00e9 um f\u00f3rum para pa\u00edses democr\u00e1ticos com fortes economias de mercado. Na Am\u00e9rica Latina, apenas o Chile, o M\u00e9xico e a Col\u00f4mbia s\u00e3o membros, mas n..."
        },
        {
            "title": "OECD recognizes pension reforms but defends more individual savings - Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ocde-reconhece-reformas-nas-pensoes-mas-defende-mais-poupanca-individual/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:50:26 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 03 dez (Lusa) \u2013 A OCDE reconhece que os sistemas de pens\u00f5es est\u00e3o mais robustos devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es feitas pelos pa\u00edses para garantir a sua sustentabilidade, mas defende que as pessoas precisam de poupar mais para complementar as reformas. No relat\u00f3rio sobre pens\u00f5es de 2018, hoje divulgado, a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f3mico (OCDE) refere que, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os pa\u00edses-membros reformaram as suas politicas de pens\u00f5es, para garantir a sustentabilidade dos sistemas, e salienta que v\u00e1rios deles introduziram mecanismos autom\u00e1ticos que ajustam os benef\u00edcios ..."
        },
        {
            "title": "Consumer inflation in OECD accelerates to 3.1% in October, year-on-year comparison - Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/12/04/internas_economia,1010368/inflacao-ao-consumidor-na-ocde-acelera-para-3-1-em-outubro-na-compar.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 17:16:07 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O \u00edndice de pre\u00e7os ao consumidor (CPI, na sigla em ingl\u00eas) dos integrantes da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE) avan\u00e7ou 3,1% em outubro, na compara\u00e7\u00e3o com igual m\u00eas de 2017, acelerando da alta de 2,9% de setembro, impulsionado pelo avan\u00e7o de 10,3% nos pre\u00e7os de energia. No Brasil, a infla\u00e7\u00e3o foi a 4,6% nos 12 meses at\u00e9 outubro, de 4,5% em setembro, de acordo com o levantamento da entidade. Na zona do euro, a infla\u00e7\u00e3o anual foi de 2,10% em setembro para 2,2% em outubro. Na China, passou permaneceu em 2,50%. J\u00e1 a dos EUA foi de 2,30% setembro para 2,5% em outubr..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro request to Trump would make &quot;fundamental difference&quot; for Brazil to join the OECD, says Fazenda - Reuters Brazil",
            "link": "https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O42GP-OBRBS",
            "pub_date": "2018-12-05 18:59:23 GMT",
            "source_nm": "Reuters Brazil",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "Por Marcela Ayres BRAS\u00cdLIA (Reuters) - Um pedido por apoio do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL) ao presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, representa uma \"diferen\u00e7a fundamental\" para entrada formal do Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), defendeu o Minist\u00e9rio da Fazenda nesta quarta-feira. Em documento no qual fez um balan\u00e7o da atual gest\u00e3o e tra\u00e7ou perspectivas para o pr\u00f3ximo mandato presidencial, a Fazenda afirmou que a oposi\u00e7\u00e3o dos EUA \u00e9 hoje o principal obst\u00e1culo ao ingresso do pa\u00eds na OCDE, sustentando que os outros 35 pa\u00edses da entidade e..."
        },
        {
            "title": "Tax burden reaches 32.4% of GDP, the highest index since 2013 - Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2018/12/04/internas_economia,723048/carga-tributaria-chega-a-32-4-do-pib-o-maior-indice-desde-2013.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Os impostos pagos pelos brasileiros representaram 32,43% de toda a riqueza produzida no pa\u00eds em 2017, de acordo com dados divulgados pela Receita Federal. A chamada carga tribut\u00e1ria \u2014 que inclui o que foi recolhido por Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios \u2014 subiu pelo terceiro ano consecutivo e alcan\u00e7ou o maior percentual desde 2013, quando foi de 32,55%. Em 2016, os tributos corresponderam a 32,29% do PIB. A alta em 2017 se deu porque, enquanto o PIB cresceu, em termos reais, 0,99% no per\u00edodo, a arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria de Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios aumentou mais, 1,4%. A maior parte do crescimento ..."
        },
        {
            "title": "In final text, G20 admits WTO needs reform to meet targets",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/01/em-texto-final-g20-admite-que-omc-precisa-de-reforma-para-cumprir-objetivos.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 19:17:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Buenos Aires, 1 dez (EFE).- O G20 reconheceu neste s\u00e1bado que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio (OMC) n\u00e3o consegue cumprir com seus objetivos atualmente e, por isso, defendeu na declara\u00e7\u00e3o final aprovada na c\u00fapula realizada desde ontem em Buenos Aires, na Argentina, uma reforma para revitalizar o com\u00e9rcio mundial. O documento, intitulado \"Construindo Consenso para um Desenvolvimento Justo e Sustent\u00e1vel\", diz que o com\u00e9rcio internacional e os investimentos s\u00e3o importantes motores de crescimento, produtividade, inova\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de empregos. A declara\u00e7\u00e3o final assinada pelos l\u00edderes do G20 t..."
        }
    ]
}