{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFJuTmpFU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:17:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Europe. Luxembourg to be the first country in the world with free public transport - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/mundo/noticia/luxemburgo-quer-tornarse-pais-transportes-publicos-gratis-1853696",
            "pub_date": "2018-12-05 22:26:01 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lusodescendente becomes Deputy Prime Minister of Luxembourg - TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/internacional/felix-braz/lusodescendente-torna-se-vice-primeiro-ministro-do-luxemburgo",
            "pub_date": "2018-12-04 21:59:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O lusodescendente F\u00e9lix Braz, filho de imigrantes algarvios, vai ser vice-primeiro-ministro no novo Governo do Gr\u00e3o-Ducado do Luxemburgo, uma reedi\u00e7\u00e3o da ..."
        },
        {
            "title": "Luxembourg prepares to legalize cannabis for all purposes - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/mundo/interior/governo-de-luxemburgo-prepara-se-para-legalizar-canabis-para-todos-os-fins-10267302.html",
            "pub_date": "2018-12-02 15:07:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Pode estar para a breve. Depois de o parlamento luxemburgu\u00eas ter aprovado por unanimidade, ainda em julho deste ano, o uso de can\u00e1bis para fins ..."
        },
        {
            "title": "Country Government 04/12/18 Lusodescendente Felix Braz appointed deputy prime minister of Luxembourg - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1130744/lusodescendente-felix-braz-nomeado-vice-primeiro-ministro-do-luxemburgo",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O lusodescendente F\u00e9lix Braz, filho de imigrantes algarvios, vai ser vice-primeiro-ministro no novo Governo do Gr\u00e3o-Ducado do Luxemburgo, uma reedi\u00e7\u00e3o da ..."
        },
        {
            "title": "Lusodescendente appointed deputy prime minister in Luxembourg - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/lusodescendente-nomeado-vice-primeiro-ministro-no-luxemburgo-10278022.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:10:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O lusodescendente F\u00e9lix Braz, filho de imigrantes algarvios, vai ser vice-primeiro-ministro no novo governo do Gr\u00e3o-Ducado do Luxemburgo, uma reedi\u00e7\u00e3o da ..."
        },
        {
            "title": "Luxembourg prepares to make public transport free - Saturday Magazine",
            "link": "https://www.sabado.pt/mundo/detalhe/luxemburgo-prepara-se-para-tornar-o-transporte-publico-gratis?ref=Portugal_Ultimas",
            "pub_date": "2018-12-06 08:50:01 GMT",
            "source_nm": "Saturday Magazine",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "No Luxemburgo, os jovens com menos de 20 anos j\u00e1 podem viajar gratuitamente em comboios, el\u00e9ctricos e autocarros. Contudo, o Gr\u00e3o-Ducado prepara-se ..."
        },
        {
            "title": "President welcomes nomination of lusodescendente for vice-PM of Luxembourg - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/presidente-congratula-se-com-nomeacao-de-lusodescendente-para-vice-pm-do-luxemburgo-10279608.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:23:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, congratulou-se hoje com a nomea\u00e7\u00e3o de F\u00e9lix Braz como vice-primeiro ministro do Luxemburgo, ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo welcomes nomination of lusceptor to deputy prime minister of Luxembourg - SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/marcelo-congratula-se-com-nomeacao-de-lusodescendente-para-vice-primeiro-ministro-do-luxemburgo",
            "pub_date": "2018-12-05 11:41:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, congratulou-se hoje com a nomea\u00e7\u00e3o de F\u00e9lix Braz como vice-primeiro ministro do Luxemburgo, ..."
        },
        {
            "title": "Portugal start qualifying for Euro2020 with Ukraine and ends in Luxembourg - Correio da Manh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/detalhe/portugal-comeca-qualificacao-para-o-euro2020-com-ucrania-e-encerra-no-luxemburgo",
            "pub_date": "2018-12-02 21:07:17 GMT",
            "source_nm": "Morning mail",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Portugal, campe\u00e3o em t\u00edtulo, vai iniciar o Grupo B de qualifica\u00e7\u00e3o para o Campeonato da Europa de futebol de 2020 em casa, com a Ucr\u00e2nia, e terminar no ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo happy with lusodescendente nomination for vice-PM of Luxembourg - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1131016/marcelo-feliz-com-nomeacao-de-lusodescendente-para-vice-pm-do-luxemburgo",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, congratulou-se hoje com a nomea\u00e7\u00e3o de F\u00e9lix Braz como vice-primeiro ministro do Luxemburgo, ..."
        },
        {
            "title": "Lusodescendente appointed deputy prime minister of Luxembourg - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133085/lusodescendente-nomeado-vice-primeiro-ministro-do-luxemburgo",
            "pub_date": "2018-12-04 23:52:01 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "F\u00e9lix Braz, de 52 anos, \u00e9 filho de portugueses de Castro Marim que chegaram ao Luxemburgo nos anos 60."
        }
    ]
}