{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR2g2YkhvU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&#39;Giant boot&#39; helps shot back rhinoceros in South Africa - Saturday Magazine",
            "link": "https://www.sabado.pt/vida/detalhe/bota-gigante-ajuda-rinoceronte-baleado-a-voltar-a-andar-na-africa-do-sul",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Saturday Magazine",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Um rinoceronte f\u00eamea baleado num incidente de ca\u00e7a furtiva no Parque Nacional Kruger, na fronteira entre a \u00c1frica do Sul e Mo\u00e7ambique, voltou a andar com a ..."
        },
        {
            "title": "Pedro Figueiredo passes &#39;cut&#39; at South Africa Open",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/modalidades/golfe/artigos/pedro-figueiredo-passa-cut-no-open-da-africa-do-sul",
            "pub_date": "2018-12-08 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sports",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "O portugu\u00eas Pedro Figueiredo passou hoje o 'cut' do Open da \u00c1frica do Sul, prova do circuito europeu de golfe, enquanto os restantes dois praticantes lusos ..."
        },
        {
            "title": "President of the Government of Madeira visiting South Africa with cooperation on the agenda - Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/presidente-do-governo-da-madeira-de-visita-a-africa-do-sul-com-cooperacao-na-agenda/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:42:59 GMT",
            "source_nm": "Impala",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Albuquerque in South Africa with cooperation on agenda - Jornal Econ\u00f4mico",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/albuquerque-na-africa-do-sul-com-cooperacao-na-agenda-386033",
            "pub_date": "2018-12-06 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Na comitiva est\u00e3o empres\u00e1rios da constru\u00e7\u00e3o civil e da \u00e1rea tecnol\u00f3gica bem como representantes da Universidade da Madeira."
        },
        {
            "title": "Morocco or South Africa to host CAN 2019 - DW Africa",
            "link": "https://www.dw.com/pt-002/marrocos-ou-%C3%A1frica-do-sul-devem-receber-can-2019/a-46625977",
            "pub_date": "2018-12-07 11:04:06 GMT",
            "source_nm": "DW Africa",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Sem cumprir prazos, os Camar\u00f5es est\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o da fase final da Ta\u00e7a de \u00c1frica das Na\u00e7\u00f5es de 2019. Marroquinos e sul-africanos re\u00fanem todas as ..."
        },
        {
            "title": "South African Parliament moves ahead with agrarian reform proposal without compensation - Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120512845927-proposta-africa-do-sul-reforma/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:02:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Brazil",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Os parlamentares da \u00c1frica do Sul adotaram um relat\u00f3rio sobre uma proposta de mudan\u00e7a na Constitui\u00e7\u00e3o, que permitiria que a terra fosse retirada dos ..."
        },
        {
            "title": "South Africa remembers 5 years after Nelson Mandela&#39;s death",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/05/africa-do-sul-lembra-5-anos-da-morte-de-nelson-mandela.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 14:57:10 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Johanesburgo, 5 dez (EFE).- A \u00c1frica do Sul lembra nesta quarta-feira com diversas atividades o quinto anivers\u00e1rio da morte de Nelson Mandela, em um ano ..."
        },
        {
            "title": "Informality turns a South Africa",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/informalidade-gira-uma-africa-do-sul,b3df96e10664ef80ea563ef42a95a63f6a6b22ku.html",
            "pub_date": "2018-12-02 05:11:42 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Economia subterr\u00e2nea movimentou R$ 1,17 trilh\u00e3o em 12 meses; participa\u00e7\u00e3o no PIB cresceu quase um ponto porcentual desde 2014."
        },
        {
            "title": "Morocco, South Africa and Egypt are favorites to host 2019 African Cup",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/marrocos-africa-do-sul-e-egito-sao-favoritas-a-sediar-copa-africana-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 17:26:18 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Marrocos, Egito e \u00c1frica do Sul s\u00e3o os tr\u00eas principais favoritos a sediar a Copa Africana de Na\u00e7\u00f5es, que ser\u00e1 disputada em 2019,"
        }
    ]
}