{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTUwyY3ZNVEZvTVhOMGNHNDRFZ1Z3ZEMxUVZDZ0FQAQ?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:19:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Basic Health Law: Save the SNS or wrap the &quot;System&quot; in cellophane? - Tornado Newspaper",
            "link": "https://www.jornaltornado.pt/lei-de-bases-da-saude-salvar-o-sns-ou-embrulhar-o-sistema-em-celofane/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:11:10 GMT",
            "source_nm": "Newspaper Tornado",
            "source_url": "https://www.jornaltornado.pt",
            "desc": "A Lei do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (Lei n.\u00ba56/79), conhecida como a \"Lei Arnaut\", foi substitu\u00edda, em 1990, pela Lei de Bases da Sa\u00fade. Nessa ocasi\u00e3o o ..."
        },
        {
            "title": "Judiciary Police. Detained on suspicion of injuring National Health Service in half a million - PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/sociedade/noticia/detido-suspeitas-lesado-servico-nacional-saude-meio-milhao-1853596",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:00 GMT",
            "source_nm": "PUBLIC",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Em causa est\u00e1 o desvio de medicamentos, nomeadamente f\u00e1rmacos como hormonas de crescimento e opi\u00f3ides, de um hospital p\u00fablico."
        },
        {
            "title": "PJ arrested man in fraud investigation at National Health Service - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/pais/pj-deteve-homem-numa-investigacao-a-fraudes-no-servico-nacional-de-saude-AD4063938",
            "pub_date": "2018-12-05 09:55:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Um homem foi detido por suspeitas de crime de tr\u00e1fico de estupefacientes e peculato na sequ\u00eancia de uma investiga\u00e7\u00e3o que ter\u00e1 lesado o Servi\u00e7o Nacional de ..."
        },
        {
            "title": "State of emergency - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133419/estado-de-emergencia",
            "pub_date": "2018-12-07 17:02:52 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Entre um doente com fratura exposta e um doente oncol\u00f3gico de ortopedia, segundo a baston\u00e1ria da Ordem dos Enfermeiros, \u201ccabe ao cirurgi\u00e3o escolher quem opera\u201d, em tempo de servi\u00e7os m\u00ednimos e greve dos enfermeiros. N\u00e3o sei como tal escolha pode ser poss\u00edvel. Se a escolha se coloca assim e os enfermeiros t\u00eam a raz\u00e3o do seu lado (e eu acredito que sim!), ent\u00e3o est\u00e1 na hora do Governo fazer alguma coisa mais. Ou est\u00e1 disposto a negociar um acordo, ou assume a sua incapacidade e avan\u00e7a para a requisi\u00e7\u00e3o civil. A falta de dinheiro n\u00e3o explica a falta de coragem. No SNS vive-se o estado de emerg\u00ea..."
        },
        {
            "title": "Strike of the nurses. &quot;Minimal services are not coming for serious situations&quot; - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133397/greve-dos-enfermeiros-servicos-minimos-nao-estao-a-chegar-para-as-situacoes-graves",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:26 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos admite \u00e0 Renascen\u00e7a que os servi\u00e7os m\u00ednimos n\u00e3o est\u00e3o a chegar para as situa\u00e7\u00f5es graves\u201d de doentes do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade nos hospitais afetados pela greve dos enfermeiros. \u201cIsso \u00e9 um facto. \u00c9 objetivo\u201d, afirma Miguel Guimar\u00e3es, garantindo que entre as situa\u00e7\u00f5es graves que n\u00e3o est\u00e3o a ter seguimento est\u00e3o doentes oncol\u00f3gicos. \u201cH\u00e1 doentes que t\u00eam uma janela terap\u00eautica relativamente curta e, se essa janela terap\u00eautica n\u00e3o for respeitada, \u00e9 evidente que pode haver sequelas\u201d, adianta. Deve, por isso, \u201chaver uma solu\u00e7\u00e3o para os doentes considerados de fa..."
        },
        {
            "title": "Questions and answers about the surgeons&#39; strike at surgeries - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133427/perguntas-e-respostas-sobre-a-greve-dos-enfermeiros-as-cirurgias",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:18 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Os enfermeiros dos blocos operat\u00f3rios de cinco hospitais p\u00fablicos iniciaram a 22 de novembro uma greve de mais um m\u00eas \u00e0s cirurgias programadas, que est\u00e1 a adiar milhares de opera\u00e7\u00f5es. A greve foi convocada por duas estruturas sindicais, embora inicialmente o protesto tenha partido de um movimento de enfermeiros que lan\u00e7ou um fundo aberto ao p\u00fablico que recolheu mais de 360 mil euros para compensar os colegas que aderirem \u00e0 paralisa\u00e7\u00e3o. O movimento denomina a paralisa\u00e7\u00e3o como \"greve cir\u00fargica\". Trata-se de uma greve considerada in\u00e9dita em Portugal, devido \u00e0 previs\u00e3o da sua dura\u00e7\u00e3o (mais de u..."
        },
        {
            "title": "&quot;Since the strike began it was not possible to operate a single child in Santa Maria&quot; - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133370/desde-que-a-greve-comecou-nao-foi-possivel-operar-uma-unica-crianca-no-santa-maria",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:21 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "\u00c9 \u201cpreocupante e dram\u00e1tica\u201d a situa\u00e7\u00e3o que se vive na pediatria do Hospital de Santa Maria, em Lisboa, na sequ\u00eancia da greve dos enfermeiros. \u201cDesde que esta greve come\u00e7ou, desde o passado dia 22 de novembro, n\u00e3o foi poss\u00edvel operar uma \u00fanica crian\u00e7a no Hospital de Santa Maria na cirurgia pedi\u00e1trica, o que \u00e9 preocupante por um lado e dram\u00e1tico por outro\u201d, afirma Carlos Martins, presidente do Centro Hospitalar Lisboa Norte. At\u00e9 agora, foram canceladas \u201csensivelmente 50\u201d cirurgias pedi\u00e1tricas, adianta. \u201cSomos um hospital universit\u00e1rio, um hospital fim de linha e recebemos na pediatria desde M..."
        },
        {
            "title": "Ordem dos M\u00e9dicos counts a thousand surgeries postponed in Coimbra due to the nurses&#39; strike - Informa +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ordem-dos-medicos-contabiliza-mil-cirurgias-adiadas-em-coimbra-devida-a-greve-dos-enfermeiros/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:42:07 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Coimbra, 07 dez (Lusa) \u2014 A Sec\u00e7\u00e3o Regional do Centro da Ordem dos M\u00e9dicos (SRCOM) revelou hoje que a greve dos enfermeiros dos blocos operat\u00f3rios j\u00e1 motivou o adiamento de quase mil cirurgias programadas no Centro Hospitalar e Universit\u00e1rio de Coimbra (CHUC). Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, o presidente daquela estrutura, Carlos Cortes, disse que, \u201cno mesmo per\u00edodo, o ano passado se operaram 1.200 doentes e este ano s\u00f3 376\u201d. O dirigente contabilizou uma produ\u00e7\u00e3o \u201cde menos 823 cirurgias programadas, sendo 250 convencionais e 573 de ambulat\u00f3rio\u201d. \u201cNunca vi nestes \u00faltimos anos uma irresponsabil..."
        },
        {
            "title": "Nurses with scabies had to continue working in a hospital in Lisbon - Informa +",
            "link": "https://www.informamais.pt/enfermeiros-com-sarna-obrigados-a-continuar-a-trabalhar-em-hospital-de-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:16:31 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "A Ordem dos Enfermeiros (OE) denunciou esta quarta-feira que h\u00e1 profissionais infetados com sarna no hospital S. Francisco Xavier, em Lisboa, a quem foi dito para continuar a trabalhar, uma situa\u00e7\u00e3o que a baston\u00e1ria considerou inadmiss\u00edvel e muito preocupante. Contactado pela ag\u00eancia Lusa, o Centro Hospitalar de Lisboa Ocidental, que integra o S. Francisco Xavier, indicou em resposta escrita que \u201ctem atuado em conformidade com as normas e orienta\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional e do servi\u00e7o de dermatologia\u201d, estando a situa\u00e7\u00e3o \u201cadequadamente controlada\u201d. O surto de sarna (escabiose), do..."
        },
        {
            "title": "Mental health care provision for children and young people is &quot;very poor&quot; - CNSa\u00fade - Inform +",
            "link": "https://www.informamais.pt/oferta-de-cuidados-de-saude-mental-a-criancas-e-jovens-e-muito-deficiente-cnsaude/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2014 A oferta de cuidados de sa\u00fade mental dirigidos a crian\u00e7as e jovens em Portugal \u201c\u00e9 muito deficiente\u201d, havendo poucos servi\u00e7os de psiquiatria espec\u00edficos e com recursos escassos, al\u00e9m de faltarem psic\u00f3logos nos centros de sa\u00fade. O retrato \u00e9 feito pelo Conselho Nacional de Sa\u00fade, no relat\u00f3rio \u201cGera\u00e7\u00f5es Mais Saud\u00e1veis\u201d, que vai ser hoje divulgado e que se centra nas pol\u00edticas p\u00fablicas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nas crian\u00e7as e jovens at\u00e9 aos 18 anos. \u201cA oferta de cuidados de sa\u00fade mental da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia est\u00e1 longe de suprir as necessidades da popula\u00e7\u00e3o e muito lon..."
        }
    ]
}