<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Crocodilo - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNSE4zYlhZek5oSUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:36:20 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Fóssil de crocodilo mais antigo do mundo descoberto em Portugal - TVI24</title><link>https://tvi24.iol.pt/sociedade/cientistas/fossil-de-crocodilo-mais-antigo-do-mundo-foi-descoberto-em-portugal</link><guid isPermaLink="false">52780837740246</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://tvi24.iol.pt/sociedade/cientistas/fossil-de-crocodilo-mais-antigo-do-mundo-foi-descoberto-em-portugal" target="_blank"&gt;Fóssil de crocodilo mais antigo do mundo descoberto em Portugal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TVI24&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://tag.jn.pt/fossil-do-antigo-crocodilo-do-mundo-descoberto-portugal/" target="_blank"&gt;Fóssil do mais antigo crocodilo do mundo foi descoberto em Portugal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal de Notícias&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sicnoticias.sapo.pt/pais/2018-12-07-Portugalosuchus-e-o-mais-antigo-crocodilo-do-mundo" target="_blank"&gt;Portugalosuchus é o mais antigo crocodilo do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SIC Notícias&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.noticiasdecoimbra.pt/portugal-tem-o-mais-antigo-fossil-de-crocodilo-do-mundo-encontrado-em-montemor-o-velho/" target="_blank"&gt;Portugal tem o mais antigo fóssil de crocodilo do mundo. Encontrado em Montemor-o-Velho!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Notícias de Coimbra&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.jn.pt/nacional/interior/maior-fossil-de-crocodilo-do-mundo-esta-em-portugal-10287519.html" target="_blank"&gt;Maior fóssil de crocodilo do mundo descoberto em Portugal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jornal de Notícias&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpXdmRiNGo0QU1FZi01bnhmOVpVY2RLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Ver cobertura completa no Google Notícias&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://tvi24.iol.pt">TVI24</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/TOxJY1Bt2yKx0JrSduFM-qVVQ3zYDkpUt_YW4rem0KkPepAcKzVMnUXJ2TIZon9DbjHumgiSwpFbpKaQGygS=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Fóssil de Tentúgal prova que crocodilos são mais antigos do que se pensava - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133318/fossil-de-tentugal-prova-que-crocodilos-sao-mais-antigos-do-que-se-pensava</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgjETwtowV8vV0hCl4TJ1sqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOTPigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:08:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133318/fossil-de-tentugal-prova-que-crocodilos-sao-mais-antigos-do-que-se-pensava" target="_blank"&gt;Fóssil de Tentúgal prova que crocodilos são mais antigos do que se pensava&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A descoberta em Tentúgal de uma nova espécie de crocodilo veio mudar as ideias que os especialistas tinham sobre esta espécie. Afinal, os crocodilos terão mais 20 milhões de anos do que até agora se calculava. O fóssil com 95 milhões de anos de idade é composto por um crânio e uma mandíbula e foi descoberto por Matilde Azenha, que fica para sempre ligada ao nome dado a esta nova espécie, o Portugalosuchus azenhae. Segundo o paleontólogo Octávio Mateus, “este fóssil é único na sua anatomia e peça-chave para compreender as fases iniciais da evolução dos crocodilos, por ser o mais antigo do gr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>Crocodilos 'sagrados' estariam nadando 600 km para comer timorenses - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018112812782348-crocodilos-sagrados-timor-leste-ataques/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN4FavwoKTZDqiU3MaT_AkcqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/ciencia_tecnologia/2018112812782348-crocodilos-sagrados-timor-leste-ataques/" target="_blank"&gt;Crocodilos 'sagrados' estariam nadando 600 km para comer timorenses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os biólogos Sebastian Brackhane e Grahame Webb descobriram que de 1996 a 2014 crocodilos atacaram 130 vezes habitantes da ilha, e a maioria dos ataques ocorreu nos últimos sete anos. Crocodilo para o trânsito na Austrália Se antes de 2007, em Timor-Leste, havia menos de um ataque por ano, no período de 2007 a 2014 13 pessoas foram atacadas anualmente. Em 52% dos casos, ataques de crocodilos levaram à morte das vítimas. Apesar disso, as autoridades não tem a ambição de combater a invasão dos répteis. Timor-Leste considera que crocodilos sejam animais sagrados, e reforça não haver motivo para...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Casal é atacado por crocodilo na piscina de um hotel em Zimbábue - Gentside Brasil </title><link>https://www.gentside.com.br/crocodilo/casal-e-atacado-por-crocodilo-na-piscina-de-um-hotel-em-zimbabue_art5830.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrDx5Vnb7mp-TWCD-IaotoqGQgEKhAIACoHCAow-M2GCzCkw4QDMLvZjAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:00:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gentside.com.br/crocodilo/casal-e-atacado-por-crocodilo-na-piscina-de-um-hotel-em-zimbabue_art5830.html" target="_blank"&gt;Casal é atacado por crocodilo na piscina de um hotel em Zimbábue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gentside Brasil &lt;/font&gt;&lt;p&gt;A câmera de segurança do hotel registrou o ataque do animal.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gentside.com.br">Gentside Brasil </source></item><item><title>Pastor é morto por crocodilo enquanto batizava fiéis em lago na Etiópia - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/mundo/pastor-morto-por-crocodilo-enquanto-batizava-fieis-em-lago-na-etiopia-23260275.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJy2SCmTk3kOEiI1Y-HyTdEqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:00:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/mundo/pastor-morto-por-crocodilo-enquanto-batizava-fieis-em-lago-na-etiopia-23260275.html" target="_blank"&gt;Pastor é morto por crocodilo enquanto batizava fiéis em lago na Etiópia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ETIÓPIA — Um pastor foi morto por um crocodilo enquanto batizava fiéis na manhã de domingo no Lago Abaya, localizado no sul da Etiópia, na África. Docho Eshete, de 45 anos, foi mordido nas pernas, costas e mãos pelo réptil logo após iniciar a cerimônia com 80 pessoas. Em depoimento à rede britânica BBC, a testemunha Ketema Kairo descreveu que Eshete havia batizado a primeira pessoa e se preparava para batizar a segunda quando um crocodilo pulou do lago e o agarrou. Segundo a polícia local, pescadores resgataram o homem usando redes de pesca, impedindo o animal de carregar o corpo para o fun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Mago que dizia ter poderes sobre crocodilos é atacado e morto por um dos répteis - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/09/mago-que-dizia-ter-poderes-sobre-crocodilos-e-atacado-e-morto-por-um-dos-repteis-002024067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSIvqAy3WrTzZhBRT_gwF8qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:45:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/09/mago-que-dizia-ter-poderes-sobre-crocodilos-e-atacado-e-morto-por-um-dos-repteis-002024067.html" target="_blank"&gt;Mago que dizia ter poderes sobre crocodilos é atacado e morto por um dos répteis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um homem morreu após ser atacado por um crocodilo, no último sábado (16), na província de Kalimantan Oriental, na Indonésia. Segundo informações da imprensa local, Suprianto era conhecido na localidade como um xamã que tinha controle sobrenatural sobre os crocodilos. Conforme relatos, ele nadava no rio em Muara Jawa para invocar das profundezas o corpo de um homem que havia morrido afogado um dia antes. Mas algo não saiu como planejado e a vítima acabou sendo morto pelo réptil. Todo o incidente foi gravado por testemunhas e divulgado em redes sociais. O vídeo começa com o feiticeiro dentro ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Corpo de jornalista morto no Sri Lanka sob suspeita de ataque de crocodilo é encontrado - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/mundo/corpo-de-jornalista-morto-no-sri-lanka-sob-suspeita-de-ataque-de-crocodilo-encontrado-21825927.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcMga3k_1U8BqBOdzuJxNIqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 10:00:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/mundo/corpo-de-jornalista-morto-no-sri-lanka-sob-suspeita-de-ataque-de-crocodilo-encontrado-21825927.html" target="_blank"&gt;Corpo de jornalista morto no Sri Lanka sob suspeita de ataque de crocodilo é encontrado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O corpo de um jornalista britânico morto no Sri Lanka foi encontrado após suspeitas de um ataque de crocodilo. Amigos que viajavam com ele fizeram a identificação. A polícia suspeita que Paul McClean tenha sido arrastado para um rio em um ataque de crocodilo, mas a causa final da morte ainda não foi estabelecida. O jornalista atuava no jornal britânico "Finantial Times" e foi ao Sri Lanka de férias. Ele estava perto da baía de Arugam, na costa sudeste da ilha, com os amigos. Moradores escutaram seus gritos por ajuda, disse uma testemunha. "No momento em que eles foram ao local do ataque, nã...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Jornalista é arrastado ao fundo de lagoa e morto por crocodilo - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/jornalista-e-arrastado-ao-fundo-de-lagoa-e-morto-por-crocodilo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2epIylniGFP45IMT0GvgAqGAgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcw-7i_BQ</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/jornalista-e-arrastado-ao-fundo-de-lagoa-e-morto-por-crocodilo/" target="_blank"&gt;Jornalista é arrastado ao fundo de lagoa e morto por crocodilo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um jornalista do jorna londrino "Financial Times" foi morto quando lavava as mãos em uma lagoa no Sri Lanka (país insular do Índico, ex-Ceilão). Paul McClean, de 25 anos, foi arrastado para o fundo do lago e morto por um crocodilo, conforme reportagem do "Sun". O jornalista tinha se afastado do grupo em que estava para buscar um local onde pudesse fazer suas necessidades fisiológicas quando acabou atacado pelo réptil. A lagoa é conhecida por ser infestada de crocodilos. Ela fica a poucos metros de um popular ponto de surfe, na Baía de Arugam. McClean estava hospedado no East Beach Surf Reso...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Os 10 maiores animais de seu tipo. Muitos deles são assustadores - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/09/os-10-maiores-animais-de-seu-tipo-muitos-deles-sao-assustadores-001990911.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdowGjMOOu4XoEMU7ASAHkqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 15:40:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/09/os-10-maiores-animais-de-seu-tipo-muitos-deles-sao-assustadores-001990911.html" target="_blank"&gt;Os 10 maiores animais de seu tipo. Muitos deles são assustadores&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A maioria das pessoas está acostumada com animais de tamanho pequeno ou médio. A verdade é que ter um animal de estimação muito grande exige espaço e muito cuidado. Por esse motivo, não é comum ver esse tipo exemplar tão facilmente por aí. Separamos algumas imagens que mostram os maiores animais de cada raça e tipo. Confira. 1 – Salamandra chinesa Para aquelas pessoas que morrerem de medo daqueles pequenos lagartos, com certeza esse animal não é um dos mais indicados. Um dos maiores anfíbios do mundo é encontrado nos rios e lagos da China e pode assustar pelo seu tamanho e peso incríveis. 2...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Austrália, de novo... Crocodilo imenso é flagrado arrastando uma vaca - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/ciencia/103428-australia-de-novo-crocodilo-imenso-e-flagrado-arrastando-uma-vaca.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMc-xTUUS2CLGGeZZZmzmNUqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 19:09:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/ciencia/103428-australia-de-novo-crocodilo-imenso-e-flagrado-arrastando-uma-vaca.htm" target="_blank"&gt;Austrália, de novo... Crocodilo imenso é flagrado arrastando uma vaca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A implacável fauna australiana nunca cansa de surpreender! Se você é leitor assíduo do Mega Curioso, então deve ter visto por aqui diversas matérias que provam que a natureza na Austrália pode ser aterrorizante! De novas espécies sinistras que são descobertas por lá a animais que são flagrados fazendo algo assustador, a verdade é que a fauna australiana é única — e garantia de causar pesadelos! O último vislumbre dessa natureza implacável foi capturado por uma família que viajava pela região de Kimberly, que fica na Austrália Ocidental. De acordo com Chris Pash, do site Business Insider, a ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>9 dos répteis mais incríveis e bizarros do planeta - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/animais/48007-9-dos-repteis-mais-incriveis-e-bizarros-do-planeta.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVm_6h5YUT2UXhrbLXRzqwqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 13:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/animais/48007-9-dos-repteis-mais-incriveis-e-bizarros-do-planeta.htm" target="_blank"&gt;9 dos répteis mais incríveis e bizarros do planeta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Conheça alguns lagartos, iguanas e serpentes com características incomuns Os répteis não formam a espécie animal mais querida ou admirada pelas pessoas. Geralmente, os seus indivíduos ou causam medo ou causam repugnância. Mas há que se reconhecer que muitos répteis têm características incríveis e muitos deles podem até ser bonitos, coloridos e nos oferecerem uma sensação de conexão com a era dos dinossauros. Alguns deles ainda se destacam por serem um tanto estranhos. Confira abaixo quais são eles. 9 – Lagarto “Homem-Aranha” Tá aí um lagartinho que muitos fãs de super-heróis gostariam de te...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>ONG denuncia morte cruel de jacarés para virar Louis Vuitton - Terra Brasil</title><link>https://noticias.terra.com.br/ciencia/ong-denuncia-morte-cruel-de-crocodilos-para-virar-bolsa-louis-vuitton,94c2dc5f95ebbac6cd52662a788055d55nbniord.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJF7tCbXPrcw4MsTKHUZ9YqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:21:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.terra.com.br/ciencia/ong-denuncia-morte-cruel-de-crocodilos-para-virar-bolsa-louis-vuitton,94c2dc5f95ebbac6cd52662a788055d55nbniord.html" target="_blank"&gt;ONG denuncia morte cruel de jacarés para virar Louis Vuitton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Louis Vuitton é uma empresa especializada na produção de bolsas e malas de viagens, feitas em couro e lonaiStock A organização americana pelos direitos dos animais Peta (People for the Ethical Treatment of Animals) denunciou nesta quinta-feira que milhares de crocodilos foram cruelmente mortos em fazendas do Vietnã que fornecem peles à matriz da Louis Vuitton, a LVMH. "As peles desses crocodilos eram usadas para fazer bolsas de couro de luxo, pastas e outros artigos vendidos ao redor do mundo", disse Danielle Katz, uma das diretoras da Peta, em comunicado. Um vídeo chocante publicado no s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Sinistro: criança é retirada do estômago de crocodilo, no Zimbabwe - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/sinistro-crianca-e-retirada-do-estomago-de-crocodilo-no-zimbabwe-001556373.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAgIyw75pCKLNAjqHRu1U4qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 19:38:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/sinistro-crianca-e-retirada-do-estomago-de-crocodilo-no-zimbabwe-001556373.html" target="_blank"&gt;Sinistro: criança é retirada do estômago de crocodilo, no Zimbabwe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ultimamente, eventos bizarros ocorridos na África repercutem em todo o mundo. Como exemplo, temos o caso da manifestação de uma estranha figura sobre um centro comercial de Kitwe, na Zâmbia, no início deste mês – clique AQUI para obter informações. Na ocasião, a imprensa global, inclusive a Blasting News – presente em 34 países e primeira a publicar o assunto no Brasil -, repercutiu o fenômeno, cuja autenticidade divide a opinião dos internautas. Agora, o angustiante vídeo dos restos mortais de um menino de 8 anos, retirados do estômago de um crocodilo, filmado pelo celular de um morador da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Pastor tenta imitar Jesus e acaba sendo devorado por crocodilos - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-tenta-imitar-jesus-e-acaba-sendo-devorado-por-crocodilos-001715071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEODoXJnu8RCtvF92ibI19HEqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Sun, 21 May 2017 14:07:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-tenta-imitar-jesus-e-acaba-sendo-devorado-por-crocodilos-001715071.html" target="_blank"&gt;Pastor tenta imitar Jesus e acaba sendo devorado por crocodilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um pastor no Zimbábue, país do continente africano, tentou imitar Jesus Cristo e acabou sendo comido por vários crocodilos. Ele tentava refazer uma passagem da Bíblia em que Jesus caminha sobre as águas de um rio, só que não pensou em todos os detalhes. Tudo isso aconteceu em um rio muito conhecido na região, chamado Mpmumalanga, nos últimos dias do mês de março, mas só foi divulgado pela imprensa internacional nesta última semana. O nome do rio que é aclamado pelos moradores do país significa "Terra do Sol Nascente" e, na maioria das vezes, sempre está infestado por crocodilos gigantes. O ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Criatura bizarra é filmada na Austrália - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/08/criatura-bizarra-e-filmada-na-australia-001920823.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgUXifVFZeO1PHfCdBebzcqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 20:17:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/08/criatura-bizarra-e-filmada-na-australia-001920823.html" target="_blank"&gt;Criatura bizarra é filmada na Austrália&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Todo mundo sabe que a Austrália é o lar criaturas exóticas. Por lá, cangurus, crocodilos, aranhas enormes, diabo-da-tasmânia entre outros animais, são observados em diferentes áreas daquela nação. Porém, na terça-feira (8), um ser de aparência incomum surpreendeu turistas de um navio cruzeiro, que navegava nas águas do rio Daintree, no estado de Queensland (Austrália). A misteriosa besta, de aparência exótica, filmada por David White, proprietário do navio, surgiu em uma área frequentada pelos crocodilos, de acordo com informações do jornal britânico Daily Mail – veja a manchete. Após White...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>6 amizades incomuns entre humanos e animais - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/04/6-amizades-incomuns-entre-humanos-e-animais-001636697.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPhCqAsWq8H0KK9FTXL0coqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 09:06:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/04/6-amizades-incomuns-entre-humanos-e-animais-001636697.html" target="_blank"&gt;6 amizades incomuns entre humanos e animais&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;As pessoas gostam de se sentirem amadas, de conversar com outras pessoas, sair para festas, passar horas no WhatsApp ou Facebook conversando com outras que talvez nunca tenham visto pessoalmente. Também existem pessoas que gostam de ter um animal de estimação, como cachorro, gato, papagaio, hamster e tartarugas. Entre as que gostam de animais têm algumas que preferem espécies mais exóticas, como uma cobra ou um lagarto, por exemplo. Mas, às vezes, ocorre de alguma pessoa ou grupo acabar fazendo amizade meio incomuns, como com corvos, leões, crocodilo etc. Veja abaixo uma lista com as seis a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Crocodilo se revolta, abocanha treinador e dá 'giro da morte'; vídeo forte - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/01/crocodilo-se-revolta-abocanha-treinador-e-da-giro-da-morte-video-forte-001366009.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTZWxwOtkdXBSjes8Lx7VsqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 00:31:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/01/crocodilo-se-revolta-abocanha-treinador-e-da-giro-da-morte-video-forte-001366009.html" target="_blank"&gt;Crocodilo se revolta, abocanha treinador e dá 'giro da morte'; vídeo forte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Relações entre animais e homens, muitas vezes, acabam saindo do controle. Prova disso foi o que ocorreu no fim de semana, em um famoso parque natural da Tailândia. O público assistia a uma apresentação de um crocodilo, quando tudo deu errado. O caso veio à tona no Brasil graças a uma reportagem publicada nesta segunda-feira, 2, pelo portal de notícias da RedeTV! O treinador Anusak Salangam, de quarenta e sete anos, estava realizando mais um dia do seu trabalho arriscado, quando foi abocanhado pelo "bichinho" feroz. Um vídeo flagrou toda a cena. Ele foi divulgado pelo site local 'The Phuket ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Novo ataque de jacaré nos lagos dos EUA - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/novo-ataque-de-jacare-nos-lagos-dos-eua-001685755.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFFXLFtfv65zbrNmhYe6y4qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Tue, 09 May 2017 19:21:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/novo-ataque-de-jacare-nos-lagos-dos-eua-001685755.html" target="_blank"&gt;Novo ataque de jacaré nos lagos dos EUA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;No último sábado dia 06 de maio, foi registrado, em um dos lagos da Flórida (EUA), um ataque de jacaré. O acidente aconteceu com uma menina de 10 anos, que estava sentada dentro da água, em uma parte rasa de um lago do Parque Moss, perto de Orlando, centro da Flórida, quando foi atacada por um jacaré de cerca de dois metros e meio. O ataque poderia ter terminado de maneira muito mais séria, mas a garotinha, saiu apenas com alguns ferimentos leves, por conta da mordida do animal. Isso porque, conforme informou a mídia local, a menina se defendeu, utilizando um "truque" que lhe havia sido ens...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>A fome dos crocodilos - Época</title><link>http://epoca.globo.com/sociedade/ruth-de-aquino/noticia/2017/04/fome-dos-crocodilos.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQqg3sH-UQfVjbd0xZaAhsqGAgEKg8IACoHCAow94bTATDgpDUwlYGbAg</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 22:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://epoca.globo.com/sociedade/ruth-de-aquino/noticia/2017/04/fome-dos-crocodilos.html" target="_blank"&gt;A fome dos crocodilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A conversa animal se deu entre dois gigantes, na era pré-­Dilma. O presidente da maior empreiteira, Emílio Odebrecht, disse ao pai dos pobres, Lula, o presidente mais popular do Brasil: “Seu pessoal está com a goela muito aberta. Eles estão passando de jacaré a crocodilo”. Os crocodilos são maiores, mais pesados e de focinho mais longo que os jacarés, e seu quarto dente do maxilar inferior aparece mesmo com a boca fechada. Diz-se que crocodilos não existem no Brasil. Parece que sim. Saíram do Planalto Central. Rastejam. Seria menos penoso para nosso país carcomido se os crocodilos fossem a...&lt;/p&gt;</description><source url="http://epoca.globo.com">Época</source></item><item><title>Por que a morte de milhares de antílopes é uma boa notícia para uma das principais reservas naturais do mundo - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/ciencia/por-que-a-morte-de-milhares-de-antilopes-e-uma-boa-noticia-para-uma-das-principais-reservas-naturais-do-mundo,d42a089011a9d7af4c56a7bd431c6d6ew0j9ibit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBe4OJbyFkYL5WV_zh8J7zAqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 19:42:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/ciencia/por-que-a-morte-de-milhares-de-antilopes-e-uma-boa-noticia-para-uma-das-principais-reservas-naturais-do-mundo,d42a089011a9d7af4c56a7bd431c6d6ew0j9ibit.html" target="_blank"&gt;Por que a morte de milhares de antílopes é uma boa notícia para uma das principais reservas naturais do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antílopes africanosBBCBrasil.com Todos os anos, em setembro, mais de um milhão de gnus - acompanhados de zebras, gazelas e outros mamíferos - migram no leste da África em busca de novas pastagens. A jornada da Tanzânia ao Quênia é considerada a maior migração animal da Terra, mas também uma das mais perigosas. Na rota, esses antílopes africanos precisam atravessar várias vezes o rio Mara, que cruza os dois países. Trata-se de um rio raso com cerca de 40 metros de largura. Ao fazer a travessia, milhares de animais morrem afogados ou atacados por crocodilos que habitam a região. À primeira vi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Criança de 8 anos é achada na barriga de crocodilo; assista ao vídeo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/crianca-de-8-anos-e-achada-na-barriga-de-crocodilo-assista-ao-video-001566715.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOg-xtjmjpX31vctFBURTUqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 23:11:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/crianca-de-8-anos-e-achada-na-barriga-de-crocodilo-assista-ao-video-001566715.html" target="_blank"&gt;Criança de 8 anos é achada na barriga de crocodilo; assista ao vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um vídeo que circula na internet mostra o exato momento em que uma criança é achada na barriga de um crocodilo. Muita gente achou até que, de tão tenebrosas, as imagens, na verdade, seriam falsas. No entanto, como informa uma reportagem do portal R7, o fato realmente aconteceu e foi dado em primeira mão pelo site "Bulawayo 24". O episódio bizarro ocorreu na cidade de Mushumbi Pool, no Zimbábue, país da África. Um enorme crocodilo da região atacou e comeu uma criança de oito anos. O ataque ocorreu no Rio Hunyari, um dos mais importantes do local. De acordo com as informações do R7, o crocodi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Casal é atacado por crocodilo feroz em piscina de hotel. Vídeo forte - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2016/11/casal-e-atacado-por-crocodilo-feroz-em-piscina-de-hotel-video-forte-001224797.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-9_ziFYB-DlsQ2Tve9DP8qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 16:49:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2016/11/casal-e-atacado-por-crocodilo-feroz-em-piscina-de-hotel-video-forte-001224797.html" target="_blank"&gt;Casal é atacado por crocodilo feroz em piscina de hotel. Vídeo forte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um casal passou por apuros ao passar um fim de semana romântico em um hotel, no Zimbábue. Um vídeo feito por câmeras de segurança da instituição mostra o exato momento que um ser inesperado aparece em um local onde não foi chamado. O homem e a mulher estavam tomando um banho noturno na piscina do hotel, quando um crocodilo apareceu. Tudo foi gravado pelo circuito interno, que serve para livrar a propriedade de ladrões, começou a filmar a ação que mais parecia fazer parte de um filme de terror trash. O vídeo foi divulgado nesse final de semana por um usuário do Youtube e mostra momentos fort...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Prefeito 'se casa' com um crocodilo em uma festa luxuosa, veja o vídeo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/07/prefeito-se-casa-com-um-crocodilo-em-uma-festa-luxuosa-veja-o-video-001827173.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP0HO8VZ4aDESLc-MwuBCoqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:10:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/07/prefeito-se-casa-com-um-crocodilo-em-uma-festa-luxuosa-veja-o-video-001827173.html" target="_blank"&gt;Prefeito 'se casa' com um crocodilo em uma festa luxuosa, veja o vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Casos bizarros sempre são notícias em vários meios de comunicações em todo o planeta. Um caso muito estranho está dividindo opiniões em redes sociais, quando um prefeito "se casou" com um crocodilo. Todos os países têm suas próprias crenças e tradições observadas ao longo dos séculos. Para as pessoas supersticiosas, vale a pena observar qualquer tradição que ofereça boa sorte, independentemente do quão bizarro que possa ser, exatamente como este prefeito mexicano, que se casou com um crocodilo para trazer sorte aos pescadores locais. Segundo informações de imprensa local, recentemente, um c...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Aprenda um jeito fácil de diferenciar um crocodilo de um jacaré - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/biologia/103063-aprenda-um-jeito-facil-de-diferenciar-um-crocodilo-de-um-jacare.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELOG__3asDpMdLYwqW8RlSIqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:49:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/biologia/103063-aprenda-um-jeito-facil-de-diferenciar-um-crocodilo-de-um-jacare.htm" target="_blank"&gt;Aprenda um jeito fácil de diferenciar um crocodilo de um jacaré&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Se você está entre as inúmeras pessoas que não sabem muito bem dizer quem é quem, preste atenção nas dicas que daremos a seguir Se a sua vida dependesse de você conseguir diferenciar um jacaré de um crocodilo, será que você sairia vivo ou será que iria desta para melhor? Ainda que sejam animais diferentes, que não são nem mesmo parte da mesma família biológica (só da ordem Crocodilia), a verdade é que muitos de nós não conseguimos saber quem é quem. A forma mais fácil de diferenciar esses bichinhos é por meio da dentição deles, sabia? Crocodilos, quando estão de boquinha fechada, ficam com ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Turistas pagam cerca de R$ 400 por 15 minutos de mergulho com crocodilos - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/viral/turistas-pagam-cerca-de-400-por-15-minutos-de-mergulho-com-crocodilos-21798357.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNptl94fLaALgk03Hm6PFIqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCML-JwgU</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 10:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/viral/turistas-pagam-cerca-de-400-por-15-minutos-de-mergulho-com-crocodilos-21798357.html" target="_blank"&gt;Turistas pagam cerca de R$ 400 por 15 minutos de mergulho com crocodilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Separados por um recipiente de plástico, turistas e crocodilos aparecem na mesma foto: quem visita o parque "Caixa da Morte" passa até 15 minutos rodeado deles, protegidos por um recipiente de plástico. Entre as atrações, um animal de quase cinco metros de comprimento, anunciado como o maior réptil vivo. Na página da atração, a empresa, na Austrália, anuncia se tratar do único mergulho com crocodilos. São 15 minutos de imersão ( ou submersão, como preferir) no local onde vivem os animais, em água salgada. Primeiro, visitantes são içados para o alto, de onde podem vê-los na água com uma uma ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Tratador de zoo enfia a cabeça na boca de um crocodilo e acontece o previsível - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/tratador-de-zoo-enfia-a-cabeca-na-boca-de-um-crocodilo-e-acontece-o-previsivel-001779091.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJh5GIvMFQRpboV3EUzI0zQqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Sat, 17 Jun 2017 12:32:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/tratador-de-zoo-enfia-a-cabeca-na-boca-de-um-crocodilo-e-acontece-o-previsivel-001779091.html" target="_blank"&gt;Tratador de zoo enfia a cabeça na boca de um crocodilo e acontece o previsível&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um vídeo está viralizando na internet ao mostrar um tratador de animais se encorajar perante um crocodilo enorme em um zoológico, na Tailândia. O vídeo foi filmado na semana passada e está agora fazendo sucesso. Nas imagens, é possível ver o homem se aproximando do animal e colocando a cabeça dentro da boca do crocodilo. O que este tratador não estava esperando era pela reação do bicho, apesar de ser isso mesmo que todos os internautas estavam prevendo, como se pode ler nos comentários pela internet. Nas imagens, dá para perceber que o homem está atuando em um show, que já seria habitual el...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Jacaré gigante é visto na Flórida e choca pelo tamanho; veja o vídeo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/01/jacare-gigante-e-visto-na-florida-e-choca-pelo-tamanho-veja-o-video-001404795.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrleNacB39SA4I5QzwBXPwqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 19:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/01/jacare-gigante-e-visto-na-florida-e-choca-pelo-tamanho-veja-o-video-001404795.html" target="_blank"&gt;Jacaré gigante é visto na Flórida e choca pelo tamanho; veja o vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jacarés são incrivelmente comuns em torno da Flórida, inclusive, muitos turistas vão ao estado para ver os jacarés em seu habitat natural. Mas é seguro dizer que você dificilmente verá um jacaré tão grande como o do vídeo abaixo. O vídeo deste jacaré enorme, em uma reserva natural no centro da Flórida, se tornou viral esta semana, com praticamente todo mundo perguntando as mesmas coisas: “É real? E como diabos um jacaré fica tão grande assim?” O jacaré em questão foi apelidado de 'Humpback', e foi filmado no Circle B Bar Reserve em Polk County, Flórida. Kim Joiner, que capturou a filmagem, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Pastor tentou imitar Jesus e acabou virando jantar de três crocodilos? - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-tentou-imitar-jesus-e-acabou-virando-jantar-de-tres-crocodilos-001697317.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDa46XpXmEJ0mVl6iDe8sFQqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 22:20:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-tentou-imitar-jesus-e-acabou-virando-jantar-de-tres-crocodilos-001697317.html" target="_blank"&gt;Pastor tentou imitar Jesus e acabou virando jantar de três crocodilos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Muita gente reclama que o jornalismo brasileiro é sensacionalista, mas não conhece como é o noticiário da mídia internacional. Tabloides como o 'Daily Mail' contam histórias que até Deus duvida. Na África acontece o mesmo. A região tem sua versão local do 'Daily Mail', mas que não tem nenhuma relação com o jornal da Inglaterra. Por lá, o que faz sucesso mesmo é o 'Daily Post'. Neste fim de semana, o site 'Daily Post' publicou um história daquelas. Um pastor teria tentado andar sobre as águas, imitando Jesus Cristo, mas acabou devorado por três crocodilos. Os dados são tão alarmantes que é b...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Crocodilo ataca casal em piscina de resort na África - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/mundo/crocodilo-ataca-casal-em-piscina-de-resort-na-africa/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHc-pzeu4tE-YIk22EV9x0qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 12:39:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/mundo/crocodilo-ataca-casal-em-piscina-de-resort-na-africa/" target="_blank"&gt;Crocodilo ataca casal em piscina de resort na África&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – Imagine a situação: você está mergulhando tranquilamente em uma piscina quando se depara com nada mais nada menos que um crocodilo. Pode parecer cena de filme, mas o fato aconteceu em um resort em Zimbabwe, no continente africano. Para ninguém achar que é história de pescador, o episódio foi gravado e um vídeo no Youtube postado na última terça-feira (31) mostrando o momento do ataque já tem mais de 90 visualizações. De acordo com a imprensa internacional, um casal nadava na piscina no momento do ataque. O homem foi o primeiro a sair da piscina, já a mulher foi atacada pelo croc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Homem tenta atravessar rio na Austrália e morre ao ser atacado por crocodilo - Terra Brasil</title><link>https://noticias.terra.com.br/ciencia/homem-tenta-atravessar-rio-na-australia-e-morre-ao-ser-atacado-por-crocodilo,c0d844272c96c62dc20e8c92cb31a78b87ate428.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJ8MzX-TcvzxViJiao2RcsqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 02:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.terra.com.br/ciencia/homem-tenta-atravessar-rio-na-australia-e-morre-ao-ser-atacado-por-crocodilo,c0d844272c96c62dc20e8c92cb31a78b87ate428.html" target="_blank"&gt;Homem tenta atravessar rio na Austrália e morre ao ser atacado por crocodilo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um homem morreu ao ser atacado por um crocodilo de aproximadamente 3,5 metros de comprimento quando tentava atravessar um rio conhecido pela presença destes répteis no norte da Austrália, segundo informaram nesta sexta-feira veículos de imprensa locais. A vítima, de 47 anos, tentou atravessar ontem, ao lado de duas mulheres, o trecho Cahill's Crossing do Rio East Alligator, quando os relatórios do Território do Norte indicavam que só podiam atravessar o local utilizando veículos 4x4, segundo a emissora local "ABC". "Cahill's Crossing é conhecido por seus crocodilos e atravessá-lo a pé é sin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>#ÉBoato: vídeo com crocodilo na praia não foi feito na Barra da Tijuca - Extra</title><link>https://extra.globo.com/noticias/eboato-everdade/eboato-video-com-crocodilo-na-praia-nao-foi-feito-na-barra-da-tijuca-rv1-1-21551889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyQWdHBpcRqcazEfIqRDxMqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:00:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://extra.globo.com/noticias/eboato-everdade/eboato-video-com-crocodilo-na-praia-nao-foi-feito-na-barra-da-tijuca-rv1-1-21551889.html" target="_blank"&gt;#ÉBoato: vídeo com crocodilo na praia não foi feito na Barra da Tijuca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um vídeo que mostra um crocodilo nadando na praia da Barra da Tijuca, na Zona Oeste do Rio, é boato. As mesmas imagens do réptil aparecem em uma matéria publicada em janeiro deste ano, no site da ABC Rádio Darwin. O crocodilo foi descoberto nas ondas de uma das praias mais famosas de Darwin, a Casuarina, na Austrália, onde as pessoas frequentemente surfam e caminham com cães. A matéria informa ainda que o crocodilo de água salgada tinha de 2 metros e foi visto por volta das 18h. À ABC Rádio, o morador de Darwin, Tilly Lyons, disse que estava caminhando com seus cães na praia, quando encontr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://extra.globo.com">Extra</source></item><item><title>Crocodilo gigante choca grupo de turistas no sul dos EUA; confira vídeo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/01/crocodilo-gigante-choca-grupo-de-turistas-no-sul-dos-eua-confira-video-001403615.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsHQiFrGob45qx8E0HhP6oqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 19:53:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/curiosidades/2017/01/crocodilo-gigante-choca-grupo-de-turistas-no-sul-dos-eua-confira-video-001403615.html" target="_blank"&gt;Crocodilo gigante choca grupo de turistas no sul dos EUA; confira vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nesta semana, um vídeo gravado por turistas, em um parque municipal no centro da Flórida, viralizou nas redes sociais. O vídeo mostra um animal, que mede cerca de 4 a 5 metros de comprimento, atravessando lentamente uma trilha de turistas, que, espantados, não se moveram, mas permaneceram com suas câmeras apontadas para o animal, que passava tranquilamente. O vídeo foi postado por Kim Joiner, que estava presente no local, e já tem milhares de acessos por todo o mundo. Internautas ficaram abismados com o tamanho do animal e deram-no o apelido de ''Godzilla'', devido a semelhança com o monstr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Os tiranossauros adoravam as preliminares antes do sexo - Galileu</title><link>http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2017/04/os-tiranossauros-adoravam-preliminares-antes-do-sexo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPORY5_DMvwCjxRg50o0fZUqGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 12:35:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2017/04/os-tiranossauros-adoravam-preliminares-antes-do-sexo.html" target="_blank"&gt;Os tiranossauros adoravam as preliminares antes do sexo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tiranossauro em 'Jurassic World' (Foto: Divulgação) Primeiro esfregar o focinho, depois acasalar. Aparentemente, era esse o hábito dos tiranossauros na hora do coito. Em pesquisa publicada no periódico Scientific Reports, estudiosos americanos descobriram que a ponta do nariz desses dinossauros era extremamente sensível. A característica teria tornado o contato deles uma parte importante no ritual de acasalamento. Segundo os cientistas, os focinhos dos animais possuíam uma cobertura dura, perfurada apenas por minúsculas aberturas nervosas. Através delas que milhares de nervos trigêmeos cons...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistagalileu.globo.com">Galileu</source></item><item><title>Fim do mistério: descubra os rostos por trás da Cuca, do 'Sítio' - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2017/06/fim-do-misterio-descubra-os-rostos-por-tras-da-cuca-do-sitio-001793845.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDJVShBXzFlK8Segaxt980qGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNma5AM</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 13:17:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/tv-famosos/2017/06/fim-do-misterio-descubra-os-rostos-por-tras-da-cuca-do-sitio-001793845.html" target="_blank"&gt;Fim do mistério: descubra os rostos por trás da Cuca, do 'Sítio'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Recentemente, um personagem antigo da dramaturgia brasileira acabou voltando a ficar famoso. A jacaré Cuca, que fez parte do 'Sítio do Pica-Pau Amarelo' voltou à tona a partir de memes nas redes sociais. A família do escritor Monteiro Lobato já admitiu, inclusive, que pode processar um famoso blogueiro por uso indevido da marca. No exterior, tentar explicar o que é a Cuca não está sendo fácil. Alguns sites a chamam de "jacaré louro". Já outros preferem a expressão "crocodilo atrevido", Mas você conhece quem estava por trás da personagem? A jornalista Patrícia Kogut, do jornal 'O Globo', dec...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Crocodilo mata jornalista inglês do Financial Times no Sri Lanka - VEJA.com</title><link>http://veja.abril.com.br/mundo/crocodilo-mata-jornalista-ingles-do-financial-times-no-sri-lanka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdmH0obW63nPWchFmgi4tMqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 15:20:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://veja.abril.com.br/mundo/crocodilo-mata-jornalista-ingles-do-financial-times-no-sri-lanka/" target="_blank"&gt;Crocodilo mata jornalista inglês do Financial Times no Sri Lanka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um crocodilo matou um jovem jornalista inglês que trabalhava para o jornal Financial Times, quando ele estava de férias em Arugam Bay, na costa leste do Sri Lanka. A vítima, identificada como Paul McClean, de 25 anos, morreu na noite de quinta-feira, 14, após ser atacado pelo animal quando estava lavando as mãos em um lago da região, famosa entre os surfistas. Dois moradores alertaram o grupo com quem McClean viajava, após vê-lo sacudindo os braços em sinal de socorro. Horas depois, a polícia e o Exército da ilha fizeram uma operação de busca na margem do lago em que aconteceu o ataque. Vej...&lt;/p&gt;</description><source url="http://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>LVMH corta laços com fazenda de crocodilos criticada pelo grupo de direitos dos animais Peta - Reuters Brazil</title><link>http://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKBN14X2AH</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhR-Lz7mhM8SxcOHwIcrPMqGAgEKg8IACoHCAow69GkCjC933cw6q_qAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 19:03:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKBN14X2AH" target="_blank"&gt;LVMH corta laços com fazenda de crocodilos criticada pelo grupo de direitos dos animais Peta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Brazil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;PARIS (Reuters) - O grupo LVMH, especializado em artigos de luxo, disse que sua marca Louis Vuitton cessou todas as atividades comerciais com fazendas vietnamitas cujo grupo ativista de direitos dos animais Peta disse maltratar crocodilos, que têm o couro usado para produção de bolsas e outros acessórios. “O grupo LVMH e seus fornecedores cessaram todas as atividades comerciais em 2014 com fazendas citadas pelo Peta”, informou o LVMH nesta sexta-feira, acrescentando que compra couro de crocodilo de outros fornecedores asiáticos. O Peta (Pessoas pelo Tratamento Ético dos Animais) informou na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.reuters.com">Reuters Brazil</source></item><item><title>Vídeo mostra criança encontrada na barriga de crocodilo após ter sido devorada - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/video-mostra-crianca-encontrada-na-barriga-de-crocodilo-apos-ter-sido-devorada-001557385.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsgkmxuBmwbD4DfsnnRiFUqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 15:30:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/video-mostra-crianca-encontrada-na-barriga-de-crocodilo-apos-ter-sido-devorada-001557385.html" target="_blank"&gt;Vídeo mostra criança encontrada na barriga de crocodilo após ter sido devorada&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Internautas estão chocados com um vídeo que circula nas redes sociais. Uma criança de 8 anos foi encontrada após um crocodilo devorá-la na região de Mushumbi Pool, Zimbábue, na África. O ataque aconteceu no Rio Hunyani, na segunda-feira (13), de acordo com o site Bulawayo 24 Horas. O réptil foi capturado por moradores que suspeitaram que uma criança tivesse sido comida viva. Logo que abriram, encontraram a vítima morta. Os restos mortais da criança, de acordo com o site, foram enterrados na quarta-feira (15). Segundo o jornal britânico Daily Mail, o país africano tem sofrido com fortes chuv...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Moradores abrem a barriga de crocodilo e acham menino que ele havia comido - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/moradores-abrem-a-barriga-de-crocodilo-e-acham-menino-que-ele-havia-comido/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzAVgYwBkNgH-bY8MudC2IqGAgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcw-7i_BQ</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 17:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/moradores-abrem-a-barriga-de-crocodilo-e-acham-menino-que-ele-havia-comido/" target="_blank"&gt;Moradores abrem a barriga de crocodilo e acham menino que ele havia comido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Moradores da região de Mushumbi Pools (Zimbábue) capturaram um crocodilo suspeito de ter comido um menino de 8 anos.Eles mataram o animal a tiros e abriram a barriga do réptil. Foi quando a suspeita se confirmou: dentro do crocodilo estava o corpo da criança devorada, de acordo com reportagem da Bulawayo24 News.O cadáver foi retirado e sepultado.Várias regiões do Zimbábue têm sofrido com fortes chuvas nas últimas semanas, o que tem elevado o nível dos rios e levado crocodilos a locais onde eles não costumam ser encontrados.Assista: [[embed]]&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>25 fatos científicos e históricos aleatórios que vão surpreender você - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/ciencia/102368-25-fatos-cientificos-e-historicos-aleatorios-que-vao-surpreender-voce.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHw_APUjPaWaoNoxYrMtC-cqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 15:05:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/ciencia/102368-25-fatos-cientificos-e-historicos-aleatorios-que-vao-surpreender-voce.htm" target="_blank"&gt;25 fatos científicos e históricos aleatórios que vão surpreender você&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A seguir, conheça a incrível Orquestra Vegetal de Viena e descubra outras curiosidades fascinantes sobre diversos temas 1 – Já é comprovado cientificamente que pessoas muito bonitas tendem a viver relacionamentos amorosos instáveis, sabia? 2 – No início, os EUA apoiaram a Revolução Cubana por acreditar que seria uma forma de trazer a democracia à América Latina. 3 – Em uma ninhada de ouriços, é possível que os filhotes sejam filhos de pais diferentes. 4 – Em 2013, apenas 30 mulheres foram reportadas como cidadãs do Vaticano. 5 – Existe um santo católico, o São Juliano, que supostamente prot...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Misterioso sinal SOS, achado na Austrália, finalmente solucionado - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/misterioso-sinal-sos-achado-na-australia-finalmente-solucionado-001767407.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3dXwkEVo3UirMT-DGwHLYqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 22:58:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/misterioso-sinal-sos-achado-na-australia-finalmente-solucionado-001767407.html" target="_blank"&gt;Misterioso sinal SOS, achado na Austrália, finalmente solucionado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Em 26 de maio, publicamos a intrigante reportagem sobre um emblemático sinal SOS, avistado por um piloto de helicóptero em uma região isolada no estado da Austrália Ocidental. Na ocasião, autoridades exploraram a área à procura dos autores do pedido de socorro. Todavia, não encontraram indícios dos responsáveis pelo episódio. Porém, neste domingo, 11 de junho, o enigma a respeito do evento foi solucionado. De acordo com divulgação da polícia australiana, Western Australia Police, em sua página no Facebook, o enorme símbolo SOS, feito com pedregulhos, foi produzido por dois amigos, em 2013. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Pastor é devorado por 3 crocodilos ao tentar andar na água como Jesus - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-e-devorado-por-3-crocodilos-ao-tentar-andar-na-agua-como-jesus-001696959.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBQkWaP00juq3YjSaOZmdsqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Sat, 13 May 2017 18:44:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-e-devorado-por-3-crocodilos-ao-tentar-andar-na-agua-como-jesus-001696959.html" target="_blank"&gt;Pastor é devorado por 3 crocodilos ao tentar andar na água como Jesus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um pastor de uma igreja local em White River Mpumalanga morreu na manhã deste sábado (13) no momento em que tentava demonstrar um milagre bíblico para seus congregantes, no Zimbabwe, na África Ocidental. O pastor foi identificado como Jonathan Mthethwa do Santo, da Igreja dos Últimos Dias. Conforme informações de meios de comunicação, o pastor havia prometido aos membros da entidade religiosa que iria demonstrar a sua fé neste sábado em um rio na localidade conhecido como Rio de Crocodilo, por ser infestado de crocodilos. Entretanto, algo não saiu como ele tinha previsto e o inevitável acon...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Crocodilo retorna o corpo de um homem depois que foi invocado por um feiticeiro - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/07/crocodilo-retorna-o-corpo-de-um-homem-depois-que-foi-invocado-por-um-feiticeiro-001867301.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLysjCpGClPV7CzrOMYDDQqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 15:20:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/07/crocodilo-retorna-o-corpo-de-um-homem-depois-que-foi-invocado-por-um-feiticeiro-001867301.html" target="_blank"&gt;Crocodilo retorna o corpo de um homem depois que foi invocado por um feiticeiro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Já ouvimos falar de muitos casos envolvendo ataques de tubarão em seres humanos. Na realidade, no entanto, os ataques de crocodilo ocorrem mais frequentemente, do que um ataque de tubarão e na maioria desses ataques sempre são fatais. Mais um caso de ataque de crocodilo está dividindo opiniões em redes sociais pelo fato de um crocodilo retornar com um corpo de um homem. Segundo informações, um feiticeiro da Indonésia, da localidade de Berau, fez com que o réptil retornasse com o corpo do homem. Entenda como tudo aconteceu Um vídeo assustador mostra um crocodilo retornando o corpo do homem q...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Emílio Odebrecht falou sobre os '300' dos 'crocodilos' e os '200' dos 'jacarés' - Estadão</title><link>http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/emilio-odebrecht-falou-sobre-os-300-dos-crocodilos-e-os-200-dos-jacares/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuF0Y6Wjvh_djkuOpbxib8qGAgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-RcwlsCbAg</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 18:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/emilio-odebrecht-falou-sobre-os-300-dos-crocodilos-e-os-200-dos-jacares/" target="_blank"&gt;Emílio Odebrecht falou sobre os '300' dos 'crocodilos' e os '200' dos 'jacarés'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O empresário Emílio Odebrecht tratou sobre a divergência entre "o pessoal" do PT do ex-presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o filho Marcelo Odebrecht sobre o valor do "pacote" de propinas acertado por ele com o petista em 2010. No termo de colaboração 29, o patriarca da maior delação da Lava Jato afirma que para os petistas o total pactuado era de R$ 300 milhões e para seus executivos R$ 200 milhões. O valor era o saldo da "conta corrente" criada entre a Odebrecht e Lula/PT para os projetos políticos do grupo, criada em 2010, e que tinha o ex-ministro Antonio Palocci, identificado como "I...&lt;/p&gt;</description><source url="http://politica.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Homem diz que é imune a crocodilos ferozes, mas vídeo mostra ele devorado - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/09/homem-diz-que-e-imune-a-crocodilos-ferozes-mas-video-mostra-ele-devorado-002025111.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7GySwI1zW1ZZJlD-1TA4kqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 12:08:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/09/homem-diz-que-e-imune-a-crocodilos-ferozes-mas-video-mostra-ele-devorado-002025111.html" target="_blank"&gt;Homem diz que é imune a crocodilos ferozes, mas vídeo mostra ele devorado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um homem, que é chamado apenas de Suprianto, tentou mostrar que era imune a tudo, até mesmo a um ataque de crocodilos ferozes. Em um lago da cidade de Muara Jawa, ele avisou que ia nadar com as feras do local. Sem medo da morte, o legítimos representante da Indonésia entrou na água, mas segundos depois ele foi atacado por pelo menos um crocodilo. O caso repercutiu no mundo inteiro por causa do momento em que tudo ocorreu ter sido filmando em um vídeo viral, mas muito forte. Moradores locais gritaram de desespero. O corpo do homem foi achado apenas alguns dias depois. Homem é devorado por cr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Tiranossauros tinham face sem lábios e com escamas, similar ao crocodilo - Terra Brasil</title><link>https://noticias.terra.com.br/ciencia/animais/tiranossauros-tinham-face-sem-labios-e-com-escamas-similar-ao-crocodilo,86f06fc42731bf876c251568e2f3d45bz9zrms4x.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6KlmQMD9gphAlUKGOrbqEqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 18:45:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.terra.com.br/ciencia/animais/tiranossauros-tinham-face-sem-labios-e-com-escamas-similar-ao-crocodilo,86f06fc42731bf876c251568e2f3d45bz9zrms4x.html" target="_blank"&gt;Tiranossauros tinham face sem lábios e com escamas, similar ao crocodilo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os tiranossauros tinham a face coberta por uma camada escamosa, similar à dos crocodilos, sem lábios e com um focinho dotado de grande sensibilidade tátil, segundo um grupo de cientistas que analisou a textura e ossos faciais de uma nova espécie denominada "Daspletosaurus hornery". O novo membro da família dos tiranossauros viveu no final do Cretácico (entre cem e 66 milhões de anos), foi localizado em Montana (EUA) e media cerca de nove metros de comprimento e 2,2 metros de altura, segundo um estudo publicado nesta quinta-feira pelo site "Scientific Reports". A equipe de especialistas, lid...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Conheça o crocodilo-monstro que apavorava a Terra há 230 milhões de anos - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/dinossauros-e-fosseis/69582-conheca-o-crocodilo-monstro-que-apavorava-a-terra-ha-230-milhoes-de-anos.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3-oMEV49Qk8aCYjVGubewqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 10:00:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/dinossauros-e-fosseis/69582-conheca-o-crocodilo-monstro-que-apavorava-a-terra-ha-230-milhoes-de-anos.htm" target="_blank"&gt;Conheça o crocodilo-monstro que apavorava a Terra há 230 milhões de anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Apelidado de “Açougueiro da Carolina”, réptil gigante media mais de 2,7 metros de altura e caminhava sobre duas patas Se os crocodilos atuais já são criaturas com as quais ninguém gostaria de encontrar por acidente durante um passeio, imagine só se você se deparasse com um exemplar que, além de ser capaz de caminhar sobre duas patas, contasse com mais de 2,7 metros de altura e uma coleção de “dentinhos” tão afiados como facas! Pois de acordo com Li Zhou do Smithsonian.com, você correria esse risco se tivesse vivido há 230 milhões de anos. Segundo Zhou, essa monstruosidade foi descrita em um...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Pastor tenta imitar Jesus andando sobre água e acaba devorado por crocodilos - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/pastor-tenta-imitar-jesus-andando-sobre-agua-e-acaba-devorado-por-crocodilos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJioEh3jgLfKgbTjNpCAILkqGAgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcw-7i_BQ</guid><pubDate>Mon, 15 May 2017 15:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/pastor-tenta-imitar-jesus-andando-sobre-agua-e-acaba-devorado-por-crocodilos/" target="_blank"&gt;Pastor tenta imitar Jesus andando sobre água e acaba devorado por crocodilos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um pastor evangélico que tentava imitar Jesus andando sobre a água de um rio no Zimbábue, na semana passada, acabou devorado por três crocodilos. O religioso, identificado como Jonathan Mthethwa, ignorou que o fato de que o rio costuma estar infestado de crocodilos. Segundo testemunhas, só restaram as sandálias e pedaços da roupa íntima do pastor. "Ele prometeu que nos demonstraria a sua fé hoje, mas acabou se afogando e sendo comido por três crocodilos na nossa frente", disse um fiel que participava do culto às margens do rio, segundo o "Metro". "Ainda não entendemos como isso aconteceu. E...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Da frigideira para o fogo: zebra foge de crocodilos, mas é morta por leoas - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/103302-da-frigideira-para-o-fogo-zebra-foge-de-crocodilos-mas-e-morta-por-leoas.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiELROXaN_3ABz7NqhbkPK_GQqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 18:29:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/estilo-de-vida/103302-da-frigideira-para-o-fogo-zebra-foge-de-crocodilos-mas-e-morta-por-leoas.htm" target="_blank"&gt;Da frigideira para o fogo: zebra foge de crocodilos, mas é morta por leoas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sempre se lembre dessa cena quando achar que seu dia está ruim... Uma intensa frente fria chegou ao Brasil para fazer com que muita gente reclame de ter que sair de casa, mas, convenhamos, você está tendo um dia muito melhor do que o de uma zebrinha aí... Um vídeo bizarro, gravado no Parque Nacional Masai Mara, no Quênia, mostra o animal atravessando um rio enquanto alguns crocodilos se aproximam. O quadrúpede acelera o passo e milagrosamente consegue fugir das mandíbulas dos répteis. A zebra chega à outra margem apenas para respirar aliviada por poucos segundos – seus últimos na Terra. Ela...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item><item><title>Criança de 8 anos é devorada por crocodilo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/crianca-de-8-anos-e-devorada-por-crocodilo-001556733.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYJSCSzYcMBL1lZ3GwlhaQqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 22:19:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/crianca-de-8-anos-e-devorada-por-crocodilo-001556733.html" target="_blank"&gt;Criança de 8 anos é devorada por crocodilo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma criança foi morta e devorada por um crocodilo, nesta terça-feira (14), na aldeia de Mushumbi Pools, na Província Central de Mashonaland, no norte do Zimbábue. A vítima foi uma criança de apenas 8 anos, cujo nome não foi revelado pelas autoridades locais. Segundo informações da mídia, o crocodilo foi abatido pelos aldeões na quarta-feira (15). Após o réptil ter sido morto, o mesmo teve a sua barriga aberta pelos aldeões, que encontraram os restos mortais da vítima. Toda a cena horripilante foi gravada através de um aparelho de telefone celular. O caso causou uma grande comoção entre os m...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Ancestrais de dinossauros se pareciam pouco com as espécies conhecidas - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/04/13/interna_internacional,861994/ancestrais-de-dinossauros-se-pareciam-pouco-com-as-especies-conhecidas.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_w6N6u2gkz_OsGfCu4x18qGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/04/13/interna_internacional,861994/ancestrais-de-dinossauros-se-pareciam-pouco-com-as-especies-conhecidas.shtml" target="_blank"&gt;Ancestrais de dinossauros se pareciam pouco com as espécies conhecidas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os ancestrais dos dinossauros tinham quatro patas, não duas, e se pareciam com os crocodilos, revelou um estudo sobre fósseis encontrados na Tanzânia, cujas conclusões foram divulgadas na revista científica Nature. p&gt;Durante décadas, os cientistas imaginaram esses ancestrais como mini-dinossauros do tamanho de uma galinha que se moviam sobre duas patas, mas isso mudou com a descoberta de um Teleocrater rhadinus, um carnívoro parecido com um crocodilo, de 2 a 3 metros de comprimento, com um pescoço longo e quatro patas. p&gt;O primeiro fóssil dessa espécie foi descoberto em 1933 e foi estudado ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Crocodilo de 1 tonelada e 5,2 metros encontrado no Sri Lanka é devolvido ao rio - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/ambiente/2016/11/crocodilo-de-1-tonelada-e-5-2-metros-encontrado-no-sri-lanka-e-devolvido-ao-rio-001250431.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECv9anInIF-4-a5vEgM7DokqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2016 03:04:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/ambiente/2016/11/crocodilo-de-1-tonelada-e-5-2-metros-encontrado-no-sri-lanka-e-devolvido-ao-rio-001250431.html" target="_blank"&gt;Crocodilo de 1 tonelada e 5,2 metros encontrado no Sri Lanka é devolvido ao rio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O filósofo alemão do século 19 Arthur Schopenhauer disse em certa ocasião de sua vida uma verdade irrefutável sobre os animais em geral e a relação boa ou não que os seres humanos podem desenvolver com eles, a saber: “a compaixão pelos animais está intimamente ligada a bondade de caráter, e quem é cruel com os animais não pode ser um bom homem”. É justamente do humilde e distante país insular do Sri Lanka, ou antigo Ceilão como foi um dia conhecido, localizado no Oceano Índico, ao sul da Índia, que vem o exemplo notável de compaixão, respeito e bondade para com um animal, que diante de uma ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Corpo de jornalista britânico morto por crocodilo é achado no Sri Lanka - Estado de Minas</title><link>http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/09/15/interna_internacional,900900/corpo-de-jornalista-britanico-morto-por-crocodilo-e-achado-no-sri-lank.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWbAN8B1bOqxbt1WGacM7MqGAgEKg8IACoHCAowqKzwAjCgpSIwp5jOBQ</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 15:42:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2017/09/15/interna_internacional,900900/corpo-de-jornalista-britanico-morto-por-crocodilo-e-achado-no-sri-lank.shtml" target="_blank"&gt;Corpo de jornalista britânico morto por crocodilo é achado no Sri Lanka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estado de Minas&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A polícia do Sri Lanka encontrou nesta sexta-feira o corpo de um jornalista britânico de 24 anos, Paul McClean, que aparentemente foi morto por um crocodilo.p&gt;Mergulhadores acharam o corpo de McClean na lama de um lago na cidade costeira de Panama, a 360 km da capital Colombo.p&gt;"Havia seis ou setes ferimentos na perna direita", afirmou o porta-voz da polícia. "O corpo estava preso na lama".&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.em.com.br">Estado de Minas</source></item><item><title>Menino de 8 anos é encontrado dentro de crocodilo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/menino-de-8-anos-e-encontrado-dentro-de-crocodilo-001566979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYjOjll2VwkACPeYhq1UHMqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 01:29:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/menino-de-8-anos-e-encontrado-dentro-de-crocodilo-001566979.html" target="_blank"&gt;Menino de 8 anos é encontrado dentro de crocodilo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Na África, as tarefas mais comuns, dependendo da região, podem ter grau elevado de perigo em função da natureza selvagem que circunda povoados. Esta semana a imprensa internacional destacou que uma criança de oito anos de idade foi encontrada dentro de um crocodilo. A vítima teria sido morta no Zimbábue, onde boa parte do território é formado pelo habitat de várias espécies do temido réptil. O menino estava desaparecido há alguns dias e familiares promoveram uma campanha de busca que contou com vários colaboradores. Como lá os ataques são comuns, moradores da região de Mushumbi Pools se jun...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Ancestrais dos dinossauros eram diferentes do que se imaginava - EXAME.com</title><link>http://exame.abril.com.br/ciencia/ancestrais-dos-dinossauros-eram-diferentes-do-que-se-imaginava/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7gjL1MBLOF6c5l7Ufucv8qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOmqgU</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 17:08:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/ciencia/ancestrais-dos-dinossauros-eram-diferentes-do-que-se-imaginava/" target="_blank"&gt;Ancestrais dos dinossauros eram diferentes do que se imaginava&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os ancestrais ​​dos dinossauros tinham quatro patas, não duas, e se pareciam com os crocodilos, revelou um estudo sobre fósseis encontrados na Tanzânia, cujas conclusões foram divulgadas na revista científica Nature. Durante décadas, os cientistas imaginaram esses ancestrais como mini-dinossauros do tamanho de uma galinha que se moviam sobre duas patas, mas isso mudou com a descoberta de um Teleocrater rhadinus, um carnívoro parecido com um crocodilo, de 2 a 3 metros de comprimento, com um pescoço longo e quatro patas. O primeiro fóssil dessa espécie foi descoberto em 1933 e foi estudado no...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME.com</source></item><item><title>Homem 'brinca' com crocodilo e quase perde a cabeça - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/homem-brinca-com-crocodilo-e-quase-perde-a-cabeca-001774243.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9fQrHN3FyHgyHKITb-31wqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:40:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/06/homem-brinca-com-crocodilo-e-quase-perde-a-cabeca-001774243.html" target="_blank"&gt;Homem 'brinca' com crocodilo e quase perde a cabeça&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sem sombra de dúvidas, o crocodilo é um réptil temido. Geralmente, o animal permanece parado esperando que sua vítima se aproxime e, então, no momento certo, dá o bote fatal. Suas presas são grandes e afiadas e sua mordida é 10 vezes mais potente que a mordida de um ser humano. Em zoológicos e parques aquáticos, esses repteis costumam chamar a atenção de quase todos os visitantes. No zoológico na ilha de Koh Samui, na Tailândia, um zelador viveu instantes de horror e muito desespero com o bicho. O incidente aconteceu nesse último domingo (11), durante um show gratuito apresentado pelo zooló...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Jornalista do 'Financial Times' é encontrado morto no Sri Lanka - Estadão</title><link>http://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,jornalista-do-financial-times-e-encontrado-morto-no-sri-lanka,70002000742</link><guid isPermaLink="false">CAIiENj80AeqRtjKb3nzBRkKG-AqFwgEKg8IACoHCAowloeoAjCW-Rcw2-Es</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 22:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,jornalista-do-financial-times-e-encontrado-morto-no-sri-lanka,70002000742" target="_blank"&gt;Jornalista do 'Financial Times' é encontrado morto no Sri Lanka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Estadão&lt;/font&gt;&lt;p&gt;COLOMBO – Mergulhadores da Marinha do Sri Lanka encontraram nesta sexta-feira, 15, o corpo de um jornalista britânico que teria sido atacado por um crocodilo enquanto viajava com amigos em uma praia. Ele estava de férias no país asiático. A polícia do Sri Lanka afirmou que Paul Stewart McClean, repórter do jornal inglês Financial Times, estava desaparecido em uma lagoa nas proximidades da cidade de Panama, a 360 quilômetros da capital do país, Colombo. Amigos do jornalista afirmaram que ele teria sumido após caminhar separado de seus colegas. O Financial Times escreveu em seu site que os of...&lt;/p&gt;</description><source url="http://internacional.estadao.com.br">Estadão</source></item><item><title>Moradores abrem a barriga de crocodilo e acham garoto que ele havia comido - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/moradores-abrem-a-barriga-de-crocodilo-e-acham-garoto-que-ele-havia-comido-001558655.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsWVRBcBYu4OtnZZvUrpmcqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 18:46:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/moradores-abrem-a-barriga-de-crocodilo-e-acham-garoto-que-ele-havia-comido-001558655.html" target="_blank"&gt;Moradores abrem a barriga de crocodilo e acham garoto que ele havia comido&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Por mais que diversas pessoas tomem as devidas precauções, acidentes podem acontecer com qualquer pessoa que esteja em algum local que potencialize este risco. Algumas coisas macabras acontecem em algumas regiões remotas em alguns países, como animais que matam pessoas e devoram crianças. Imagine como deve ser o desespero desses povos que convivem com grandes predadores que podem ser capazes de matar uma pessoa adulta. Infelizmente outros fatores geralmente estão ligados a esses povos, como a pobreza e fome. A falta de recursos pode até propiciar esses encontros entre predadores monstruosos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Notícia de pastor devorado por crocodilos ao tentar andar sobre as águas é falsa - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/noticia-de-pastor-devorado-por-crocodilos-ao-tentar-andar-sobre-as-aguas-e-falsa-001703817.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPTTM4zi8rtDUde-rhJ4MIqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Tue, 16 May 2017 17:28:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/noticia-de-pastor-devorado-por-crocodilos-ao-tentar-andar-sobre-as-aguas-e-falsa-001703817.html" target="_blank"&gt;Notícia de pastor devorado por crocodilos ao tentar andar sobre as águas é falsa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A página da Consciência Cristã no Facebook causou polêmica, nesta terça-feira (16), ao postar a notícia de que um pastor evangélico africano teria sido devorado por crocodilos depois de tentar andar sobre as águas em um lago no Zimbábue. A informação deixou os seguidores da página afoitos com a situação. O problema é que a notícia, além de falsa, é bastante antiga. De acordo com o site E-Farsas.com, a notícia se espalhou pela internet em janeiro de 2014 e passou a ser postada em grupos do Facebook. Mas há indícios de que ela circule pela rede mundial de computadores desde 2007. “Já está com...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Crocodilo com 5,2 metros é morto na Austrália - Extra</title><link>https://oglobo.globo.com/oglobo-21856423</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcjjO_p0F_cVJr1wpJtLucqGQgEKhAIACoHCAowvoP4CjDg5NgCMK6IwgU</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://oglobo.globo.com/oglobo-21856423" target="_blank"&gt;Crocodilo com 5,2 metros é morto na Austrália&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Extra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SYDNEY — O maior crocodilo já visto no estado australiano de Queensland foi encontrado morto com um tiro na cabeça nesta quinta-feira. O animal, com 5,2 metros, era dominante no rio Fitzroy, em Rockhampton, e com a sua morte, especialistas temem que uma luta pela supremacia torne os outros machos mais agressivos. O caso está sendo investigado pela polícia. O corpo foi levado para uma fazenda de criação de crocodilos próxima, onde será necropsiado e enterrado. O dono do estabelecimento, John Leaver, afirmou não se lembrar da captura de um animal com mais de cinco metros nos últimos 30 anos. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://oglobo.globo.com">Extra</source></item><item><title>Crocodilo mata jornalista do “Financial Times” no Sri Lanka - EXAME</title><link>http://exame.abril.com.br/mundo/crocodilo-mata-jornalista-do-financial-times-no-sri-lanka/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENz2BbNYCtAqkbXijJL2EW8qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNKmqgU</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 14:58:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://exame.abril.com.br/mundo/crocodilo-mata-jornalista-do-financial-times-no-sri-lanka/" target="_blank"&gt;Crocodilo mata jornalista do “Financial Times” no Sri Lanka&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Colombo – Um crocodilo matou um jovem jornalista britânico que trabalhava para o jornal “Financial Times”, quando ele estava de férias em Arugam Bay, na costa leste do Sri Lanka, informaram nesta sexta-feira à Agência Efe fontes oficiais. A vítima, identificada como Paul McClean, de 25 anos, morreu ontem à noite após ser atacado pelo animal quando estava lavando as mãos em um lago da região, famosa entre os surfistas, disse uma fonte da Divisão de Imprensa da Polícia. Dois moradores da região alertaram o grupo com o qual McClean viajava, após vê-lo sacudindo os braços em sinal de socorro e ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Crocodilo morde cabeça de treinador durante apresentação em circo; vídeo - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/crocodilo-morde-cabeca-de-treinador-durante-apresentacao-em-circo-video-001550925.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUIZKhdSMdwnJYniTn8WwgqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 18:43:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/03/crocodilo-morde-cabeca-de-treinador-durante-apresentacao-em-circo-video-001550925.html" target="_blank"&gt;Crocodilo morde cabeça de treinador durante apresentação em circo; vídeo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Essa semana foram divulgadas as imagens de um acidente durante a apresentação de um adestrador de crocodilos no Vietnã. As cenas são fortes e já contam com milhares de visualizações dos internautas que ficaram impressionados com o fato. O fato aconteceu encima de um palco, em uma performance de circo sob os olhares de dezenas de pessoas. Um cinegrafista filmava a apresentação, quando tudo saiu do controle. Nas imagens é possível ver o momento em que dois homens seguram o animal de grande porte para o espetáculo. Um deles aparentemente segura a cabeça do réptil e outro massageia as costas do...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Conheça o crocodilo gigante que enfrentava os dinossauros - Site Galileu</title><link>http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2017/07/conheca-o-crocodilo-gigante-que-enfrentava-os-dinossauros.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQ_-LZGzzKEZ-7yKNQWu-8qGAgEKg8IACoHCAowyJHTATDBszUwsbyaAg</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 22:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2017/07/conheca-o-crocodilo-gigante-que-enfrentava-os-dinossauros.html" target="_blank"&gt;Conheça o crocodilo gigante que enfrentava os dinossauros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Site Galileu&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Constituição do corpo de Razana, o crocodilo gigante (Foto: Fabio Manucci/Divulgação) Paleontólogos encontraram na ilha de Madagascar, na África, restos de um crocodilo que é considerado o mais antigo da Terra. O Razanandrongobe sakalavae, ou simplesmente Razana, era carnívoro e enfrentava os dinossauros na luta pela sobrevivência. A espécie foi documentada em 2006, mas como ainda não havia fósseis suficientes para pesquisas, sua classificação não era possível. A atual descoberta foi liderada por Cristiano Dal Sasso, paleontólogo do Museu de História Natural de Milão, e contou com um time d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://revistagalileu.globo.com">Site Galileu</source></item><item><title>Crocodilo pré-histórico gigante tinha dentes de T. rex - Muito Curioso</title><link>https://muitocurioso.org/crocodilo-pre-historico-gigante-tinha-dentes-de-t-rex/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHE8rcdilVYfMsd9wsqJhs8qGQgEKhAIACoHCAowyO36CjD5vvICMKS6xgU</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 20:15:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://muitocurioso.org/crocodilo-pre-historico-gigante-tinha-dentes-de-t-rex/" target="_blank"&gt;Crocodilo pré-histórico gigante tinha dentes de T. rex&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Muito Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os paleontólogos estudaram os restos de um crocodilo da era Jurássica. A origem e a evolução precoce deste feroz gigante pré-histórico, que percorreu o que hoje é Madagáscar, há cerca de 170 milhões de anos, permaneceu por muito tempo um enigma. No entanto, na sequência de uma nova análise fóssil de paleontólogos italianos e franceses, os detalhes das espécies misteriosas do tipo crocodilo estão finalmente começando a ser revelados pela primeira vez. Conhecido como Razanandrongobe sakalavae (que significa ‘ancestral de lagarto gigante da região de Sakalava’), este enorme predador tinha gran...&lt;/p&gt;</description><source url="https://muitocurioso.org">Muito Curioso</source></item><item><title>Vídeo mostra hospedes em apuros com crocodilo em piscina do Zimbábue - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2016/11/video-mostra-hospedes-em-apuros-com-crocodilo-em-piscina-do-zimbabue-001224961.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHBt7892U30I9xJbqqhBhUqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMMyh5AM</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 19:27:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2016/11/video-mostra-hospedes-em-apuros-com-crocodilo-em-piscina-do-zimbabue-001224961.html" target="_blank"&gt;Vídeo mostra hospedes em apuros com crocodilo em piscina do Zimbábue&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ao escolher um meio de hospedagem com o mínimo de estrutura, o que um turista procura é segurança, além do conforto. E se, ao decidir tomar um banho nas piscina do hotel para se refrescar, um crocodilo aparecer na água do nada? Foi esse o pesadelo vivido na vida real por um casal de hospedes em um hotel no Zimbábue. A dupla viveu momentos de adrenalina e pânico na última quinta-feira (27), depois que resolveu se refrescar em uma piscina do hotel. O imóvel, que fica na cidade de Kariba, nunca tinha registrado esse tipo de ocorrência. As imagens do circuito de segurança do estabelecimento mos...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Jovem pula em rio para impressionar garota e algo terrível acontece com ele - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/04/jovem-pula-em-rio-para-impressionar-garota-e-algo-terrivel-acontece-com-ele-001609909.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrHZae20rTla05KEKaOW7UqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 07:29:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/04/jovem-pula-em-rio-para-impressionar-garota-e-algo-terrivel-acontece-com-ele-001609909.html" target="_blank"&gt;Jovem pula em rio para impressionar garota e algo terrível acontece com ele&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Enquanto para alguns existem limites racionais e emocionais para não exporem o seu sentimento para algumas pessoas, outros parecem não se importar em fazer de tudo para conquistar alguém. Seja por falta de interesse ou motivação, algumas pessoas enfrentam dificuldades para conseguir encontrar a pessoa certa. Como essa busca nem sempre é fácil, uns até tentam impressionar a pessoa que ama de um jeito bem inusitado, como foi o caso desse australiano que decidiu pular em um rio para chamar à atenção de uma jovem que ele estava afim. Lee De Paauw tem apenas 18 anos mas já carrega consigo a dor ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Pastor tenta imitar milagre de Jesus e é devorado por 3 crocodilos em rio - Blasting News Brasil</title><link>http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-tenta-imitar-milagre-de-jesus-e-e-devorado-por-3-crocodilos-em-rio-001705777.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYIqCQVOMau9F-UGY-LzhwqGQgEKhAIACoHCAowkOqiCTDGn7gCMNOh5AM</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 13:38:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://br.blastingnews.com/mundo/2017/05/pastor-tenta-imitar-milagre-de-jesus-e-e-devorado-por-3-crocodilos-em-rio-001705777.html" target="_blank"&gt;Pastor tenta imitar milagre de Jesus e é devorado por 3 crocodilos em rio&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Blasting News Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Não é de agora que muitos religiosos ao redor do mundo tentam praticar milagres iguais ou parecidos aos que Jesus Cristo praticou há mais de 2 mil anos. Foi o que tentou um pastor evangélico nas águas de um rio. Jonathan Mathewa queria entrar para a história da sociedade humana como o homem que andou sobre as águas de um rio, da mesma forma que fez o filho de Deus. No entanto, ele só não esperava que seria surpreendido por três “monstros” que o espreitavam debaixo da água. Três grandes crocodilos estavam à espera de Mathewa e partiram para cima do pastor quando ele entrou na água. O ataque ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://br.blastingnews.com">Blasting News Brasil</source></item><item><title>Descobrem fóssil de embrião de animal que acreditava-se que era ovíparo - Terra Brasil</title><link>https://noticias.terra.com.br/ciencia/animais/descobrem-fossil-de-embriao-de-animal-que-acreditava-se-que-era-oviparo,0cf6fb2553e39b5f05b5dac0bc1d1647qvk5wnek.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwJ-JDRQNEsPs2jxcpnVLwqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 16:56:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.terra.com.br/ciencia/animais/descobrem-fossil-de-embriao-de-animal-que-acreditava-se-que-era-oviparo,0cf6fb2553e39b5f05b5dac0bc1d1647qvk5wnek.html" target="_blank"&gt;Descobrem fóssil de embrião de animal que acreditava-se que era ovíparo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Uma equipe internacional de cientistas descobriu o fóssil de um embrião dentro de sua mãe pertencente a um grupo de animais do qual procedem crocodilos e aves, que até agora acreditava-se que apenas se reproduziam através de ovos, informou nesta terça-feira a revista científica britânica "Nature". Trata-se de um fóssil de 250 milhões de anos encontrado na China, correspondente a um animal conhecido como dinocephalosaurus, pertencente ao grupo dos archosauromorpha - do qual procedem também os crocodilos e as aves - que habitou no sul desse país na metade do período triássico. O líder da inve...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Guia turístico morre atacado por crocodilos na África do Sul - Terra Brasil</title><link>https://noticias.terra.com.br/mundo/africa/guia-turistico-morre-atacado-por-crocodilos-em-reserva-na-africa-do-sul,b6cc37db146a29fff3ba7f1a18b3cbf0mwpaubut.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_eJPGmwZLkRWpDekUxHusqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwteaaAg</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 17:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.terra.com.br/mundo/africa/guia-turistico-morre-atacado-por-crocodilos-em-reserva-na-africa-do-sul,b6cc37db146a29fff3ba7f1a18b3cbf0mwpaubut.html" target="_blank"&gt;Guia turístico morre atacado por crocodilos na África do Sul&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Johan Burger, guia turístico, foi atacado por crocodilos e morreu na África do Sul@lebonheurcrocodilefarm/Facebook / Reprodução Um guia turístico morreu ao ser atacado por crocodilos em uma reserva natural da África do Sul enquanto trabalhava em uma das balsas do complexo, informaram nesta segunda-feira os veículos de imprensa sul-africanos. O incidente aconteceu neste fim de semana na reserva de Le Bonheur, situada na província de Cabo Ocidental, no sudoeste do país. Segundo a polícia, que abriu uma investigação sobre o incidente, o corpo do guia foi encontrado por seus colegas, e alguns d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.terra.com.br">Terra Brasil</source></item><item><title>Jacaré gigante surpreende moradores e vídeo do animal viraliza; veja - iBahia</title><link>http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/jacare-gigante-surpreende-moradores-e-video-do-animal-viraliza-veja/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKx8hrNaiKxQTYb6hlq4auoqFwgEKg8IACoHCAowgveCAjCQxxcwmvQr</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 18:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ibahia.com/detalhe/noticia/jacare-gigante-surpreende-moradores-e-video-do-animal-viraliza-veja/" target="_blank"&gt;Jacaré gigante surpreende moradores e vídeo do animal viraliza; veja&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iBahia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os moradores do condado de Polk, na Flórida, nos Estados Unidos, se surpreenderam com o jacaré que encontraram em uma reserva. O animal de pelo menos 4 metros de comprimento foi visto caminhando lentamente pelo local e o seu tamanho gigante deixou os curiosos surpresos. Um registro do animal caminhando pela reserva, feito por Kim Joiner, viralizou na web. Em entrevista a rede de TV "WFLA", Joiner contou que se emocionou ao ver o animal. Ele disse ainda que o animal estava saindo de um pântano e se dirigindo para outro e demorou cerca de 30 segundos para percorrer uma trilha de 2 metros de l...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ibahia.com">iBahia</source></item><item><title>Este crocodilo jurássico intimidaria até os tiranossauros com seus dentões! - Mega Curioso</title><link>http://www.megacurioso.com.br/dinossauros-e-fosseis/103161-este-crocodilo-jurassico-intimidaria-ate-os-tiranossauros-com-seus-dentoes.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlaSAXLRbSmWVOPTNVmOosqFwgEKg8IACoHCAow376QAzDo2jww9aNf</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 14:21:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.megacurioso.com.br/dinossauros-e-fosseis/103161-este-crocodilo-jurassico-intimidaria-ate-os-tiranossauros-com-seus-dentoes.htm" target="_blank"&gt;Este crocodilo jurássico intimidaria até os tiranossauros com seus dentões!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mega Curioso&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nova espécie de réptil extinto há milhões de anos é identificada por paleontólogos Vira e mexe os paleontólogos identificam novos fósseis que se encontram esquecidos nas coleções de museus e universidades e se surpreendem com o que eles descobrem. Bem, não são apenas os cientistas que se surpreendem, na verdade, mas todo mundo que tem interesse pelos animais que dominavam a Terra até a extinção do Cretáceo-Paleógeno — que acabou com o reinado dos dinossauros. Veja, por exemplo, o caso de um dinossauro recém-identificado por pesquisadores do Museu de História Natural de Milão. De acordo com ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.megacurioso.com.br">Mega Curioso</source></item></channel></rss>