{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFo2WkdvU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:42:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Dad forces daughter to walk to school for bullying - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1132869/pai-obriga-filha-a-ir-a-pe-para-a-escola-por-ter-praticado-bullying",
            "pub_date": "2018-12-06 22:48:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Student father in coma after aggression at school door wants to &quot;know what happened&quot; - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/local/noticias/aveiro/oliveira-de-azemeis/interior/pai-de-aluno-em-coma-apos-agressao-a-porta-da-escola-quer-saber-o-que-se-passou-10290407.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Um aluno de 17 anos est\u00e1 em estado de coma no Hospital de Gaia, agredido por um colega de escola, na semana passada, em Oliveira de Azem\u00e9is. Agressor ..."
        },
        {
            "title": "There is a new football school in Madeira - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/desporto/ha-uma-nova-escola-de-futebol-na-madeira-CB4065631",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "H\u00e1 uma nova escola de futebol na Madeira, denominada 'Associa\u00e7\u00e3o Escola de Futebol Jo\u00e3o In\u00e1cio', que tem por miss\u00e3o \u201cdesenvolver a actividade da pr\u00e1ti..."
        },
        {
            "title": "Private school imposes limit of 55 euros for gifts to teachers - TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/acredite-se-quiser/presentes-de-natal/escola-privada-impoe-limite-de-55-euros-para-presentes-a-professores",
            "pub_date": "2018-12-05 11:11:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Defend healthy eating in class and have cakes in the school bar? - TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/saude/interior/defender-uma-alimentacao-saudavel-nas-aulas-e-ter-bolos-no-bar-da-escola-10278692.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:12:45 GMT",
            "source_nm": "TSF Online",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Relat\u00f3rio do Conselho Nacional de Sa\u00fade aponta incongru\u00eancia entre o tipo de alimenta\u00e7\u00e3o defendido nas salas de aula e a oferta alimentar dispon\u00edvel nas ..."
        },
        {
            "title": "Portugal is the 5th country with the most top management schools - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/sociedade/2018-12-02-Portugal-e-o-5-pais-com-mais-escolas-de-topo-de-gestao",
            "pub_date": "2018-12-02 23:58:01 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Avalia\u00e7\u00e3o do \u201cFinancial Times\u201d destaca quatro universidades portuguesas na \u00e1rea da gest\u00e3o. Cat\u00f3lica, Nova, Porto Business School e ISCTE s\u00e3o reconhecidas ..."
        },
        {
            "title": "School apologizes to parents after teacher &#39;ruining&#39; students&#39; Christmas - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129140/escola-pede-desculpa-a-pais-apos-professora-arruinar-o-natal-de-alunos",
            "pub_date": "2018-12-01 23:28:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O agrupamento de escolas de New Jersey, nos Estados Unidos, foi obrigado a emitir um pedido de desculpas ao pais dos alunos, depois de uma professora ..."
        },
        {
            "title": "Siesta in preschool: if the school does not leave, make a complaint - TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/interior/sesta-no-pre-escolar-se-a-escola-nao-deixa-faca-queixa-10267689.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:59:48 GMT",
            "source_nm": "TSF Online",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Se o seu filho tem 5 ou 6 anos, frequenta o pr\u00e9-escolar e ainda precisa de dormir a sesta, mas a escola n\u00e3o deixa, fa\u00e7a queixa."
        },
        {
            "title": "Employees will have 3 hours free on the first day of school for their children - Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/funcao-publica/detalhe/funcionarios-terao-3-horas-livres-no-primeiro-dia-de-escola-dos-filhos",
            "pub_date": "2018-12-05 00:15:01 GMT",
            "source_nm": "Jornal de Neg\u00f3cios - Portugal",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Dirige-se \u00e0 Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e9 das poucas medidas com calend\u00e1rio definido: avan\u00e7a no pr\u00f3ximo ano lectivo, garante a ministra da Presid\u00eancia, Maria Manuel ..."
        },
        {
            "title": "Portuguese has become the 10th language of the International School - United Nations - News by the Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1131470/portugues-passou-a-ser-10-lingua-da-escola-internacional-nacoes-unidas",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "REPORT: In the School of the Forest to jump in puddles of water is part of the &#39;program&#39; - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/reportagem-na-escola-da-floresta-saltar-em-pocas-de-agua-faz-parte-do-programa--10294246.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Saltos livres em po\u00e7as de \u00e1gua fazem parte do programa da Escola da Floresta, em Sintra, onde as crian\u00e7as lideram uma aprendizagem \"com as m\u00e3os\" que ..."
        },
        {
            "title": "Infraquinta promoted environmental education action with Elementary School students - Algarve First",
            "link": "https://www.algarveprimeiro.com/d/infraquinta-promoveu-acao-de-educacao-ambiental-com-alunos-de-escola-basica-/24375-1",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "Algarve First",
            "source_url": "https://www.algarveprimeiro.com",
            "desc": "A Infraquinta recebeu, durante esta semana, a visita de v\u00e1rios alunos da escola E.B. de S\u00e3o Louren\u00e7o, Almancil, nas suas instala\u00e7\u00f5es. Esta visita decorreu no ..."
        },
        {
            "title": "School of Pont\u00e9vel needs urgent maintenance - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/educacao/24162-escola-de-pontevel-necessita-de-manutencao-urgente",
            "pub_date": "2018-12-08 08:20:02 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Degradation in school of Campo de Besteiros - Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/degradacao-em-escola-de-campo-de-besteiros/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:47 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "Infiltra\u00e7\u00f5es e amianto no interior do estabelecimento."
        },
        {
            "title": "In the Forest School jumping into puddles of water is part of the &#39;program&#39; - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1135497/na-escola-da-floresta-saltar-em-pocas-de-agua-faz-parte-do-programa",
            "pub_date": "2018-12-08 10:19:23 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Saltos livres em po\u00e7as de \u00e1gua fazem parte do programa da Escola da Floresta, em Sintra, onde as crian\u00e7as lideram uma aprendizagem \"com as m\u00e3os\" que ..."
        },
        {
            "title": "Police intervention at school is outraging France - Saturday Magazine",
            "link": "https://www.sabado.pt/mundo/detalhe/intervencao-da-policia-numa-escola-esta-a-indignar-a-franca",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:52 GMT",
            "source_nm": "Saturday Magazine",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "No liceu Saint-Exup\u00e9ry, 153 estudantes foram detidos ap\u00f3s protestos onde contestam a recente reforma do sistema escolar e o aumento das propinas para ..."
        },
        {
            "title": "Protest in school in Mem Martins because of the lack of teachers and employees - TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/sociedade/greve/escola-em-mem-martins-revindica-falta-de-professores-e-funcionarios",
            "pub_date": "2018-12-06 10:56:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "Trabalhadores n\u00e3o docentes, alunos e encarregados de educa\u00e7\u00e3o, juntaram-se hoje num protesto que durou cerca de duas horas, em frente \u00e0 Escola ..."
        },
        {
            "title": "Sines invests 600 thousand euros in modernization of basic school - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/sines-investe-600-mil-euros-na-modernizacao-de-escola-basica-10290211.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:18:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "A Escola B\u00e1sica n.\u00ba 2 de Sines (Set\u00fabal) vai ser remodelada e modernizada num investimento superior a 600 mil euros, que vai dotar o estabelecimento de ..."
        },
        {
            "title": "The Municipality of Montijo and the Public School are in a relationship ... And it&#39;s complicated. - DIARY OF THE REGION",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/o-municipio-de-montijo-e-a-escola-publica-estao-numa-relacao-e-e-complicado/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:01 GMT",
            "source_nm": "DAILY OF THE REGION",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "N\u00e3o s\u00e3o novas as defici\u00eancias que se registam nos estabelecimentos escolares p\u00fablicos do concelho de Montijo. Quer em termos de infraestruturas, quer em ..."
        },
        {
            "title": "Student father in coma after aggression at the school door wants to &quot;know what happened&quot; - News from Aveiro",
            "link": "https://www.noticiasdeaveiro.pt/pai-de-aluno-em-coma-apos-agressao-a-porta-da-escola-quer-saber-o-que-se-passou/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:01 GMT",
            "source_nm": "News from Aveiro",
            "source_url": "https://www.noticiasdeaveiro.pt",
            "desc": "Um aluno de 17 anos est\u00e1 em estado de coma no Hospital de Gaia, agredido por um colega de escola, na semana passada, em Oliveira de Azem\u00e9is. Agressor ..."
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o went to school to get extra support - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/2a-liga/noticias/interior/famalicao-foi-a-escola-buscar-apoio-extra--10287596.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Foram distribu\u00eddos convites para os encarregados de educa\u00e7\u00e3o dos alunos (estes n\u00e3o pagam ingresso), assegurando apoio extra na rece\u00e7\u00e3o ao Leix\u00f5es."
        },
        {
            "title": "Asbestos worries parents and students of basic school of Tondela - Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/amianto-preocupa-pais-e-alunos-de-escola-basica-de-tondela/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:33:35 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "V\u00edtor Figueiredo. Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Pais da Escola B\u00e1sica dos 1.\u00ba e 2.\u00ba Ciclos de Tondela. V\u00edtor Figueiredo revela que os pais j\u00e1 est\u00e3o a aderir a um ..."
        },
        {
            "title": "380 students and 80 teachers from 1st cycle schools in Madeira are enrolled in Miss\u00e3o Continente School - DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/380-alunos-e-80-professores-de-escolas-do-1--ciclo-da-madeira-estao-inscritos-na-escola-missao-continente-FB4065676",
            "pub_date": "2018-12-05 16:36:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Na Madeira, mais de 380 alunos e 80 professores de escolas do 1\u00ba Ciclo est\u00e3o inscritos na Escola Miss\u00e3o Continente e v\u00e3o receber uma visita de um Emba..."
        },
        {
            "title": "Protocol establishes Portuguese teaching at the United Nations International School - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/protocolo-estabelece-ensino-de-portugues-na-escola-internacional-das-nacoes-unidas_n1115967",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A assinatura do protocolo foi efetuada esta semana em Nova Iorque, num documento que estebelece a coopera\u00e7\u00e3o entre o Cam\u00f5es, I.P., o Minist\u00e9rio das ..."
        },
        {
            "title": "Students close school in Mem Martins for lack of employees - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133245/alunos-fecham-escola-em-mem-martins-por-falta-de-funcionarios",
            "pub_date": "2018-12-06 09:30:01 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Alunos e funcion\u00e1rios queixam-se que o n\u00famero de funcion\u00e1rios \u00e9 reduzido para a dimens\u00e3o da escola e que as salas n\u00e3o s\u00e3o limpas diariamente."
        },
        {
            "title": "EPTOLIVA Students Association wants a school for all and for all - Coimbra News",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/associacao-de-estudantes-da-eptoliva-quer-uma-escola-de-todos-e-para-todos/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:42:31 GMT",
            "source_nm": "News from Coimbra",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "Realizou-se no dia 04 de dezembro, a Tomada de Posse dos \u00d3rg\u00e3os Sociais da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da EPTOLIVA, numa cerim\u00f3nia que decorreu nas ..."
        },
        {
            "title": "Students from S\u00e3o Gon\u00e7alo Elementary School win 1st prize CNS - TORRES VEDRAS WEB",
            "link": "https://torresvedrasweb.pt/alunos-da-escola-basica-sao-goncalo-vencem-1o-premio-cns/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:59:01 GMT",
            "source_nm": "WEB TOWERS",
            "source_url": "https://torresvedrasweb.pt",
            "desc": "No dia 14 de dezembro, pelas 18 horas, decorrer\u00e1 nas instala\u00e7\u00f5es do CNS em Torres Vedras a entrega do 1\u00ba Pr\u00e9mio e das duas men\u00e7\u00f5es honrosas."
        },
        {
            "title": "Panic in elementary school in the USA. &#39;Shooting&#39; was after all reconstitution - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1130692/panico-em-escola-primaria-nos-eua-tiroteio-era-afinal-reconstituicao",
            "pub_date": "2018-12-04 20:46:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A frequ\u00eancia de tiroteios nos Estados Unidos deu lugar a momentos de p\u00e2nico sem raz\u00e3o para tal numa escola prim\u00e1ria em Florence, na Carolina do Sul."
        },
        {
            "title": "The subjects of the International School of Torres Vedras were to receive the Father Christmas - TORRES VEDRAS WEB",
            "link": "https://torresvedrasweb.pt/os-petizes-da-escola-internacional-de-torres-vedras-foram-receber-o-pai-natal/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:01:01 GMT",
            "source_nm": "WEB TOWERS",
            "source_url": "https://torresvedrasweb.pt",
            "desc": "No dia 30 de novembro, os mais pequenos da Escola Internacional puderam assim fazer parte da \u201cOpera\u00e7\u00e3o Lap\u00f3nia\u201d. No \u00e2mbito da campanha do \u201cBarrete de ..."
        },
        {
            "title": "Escola Profissional de Our\u00e9m: Give answers to the market - After Sales",
            "link": "https://posvenda.pt/escola-profissional-ourem/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:04:25 GMT",
            "source_nm": "After sales",
            "source_url": "https://posvenda.pt",
            "desc": "Com uma vis\u00e3o de \u201cEscola Oficina\u201d, a Escola Profissional de Our\u00e9m oferece cursos profissionais com elevada componente tecnol\u00f3gica e pr\u00e1tica."
        },
        {
            "title": "Leiria: Caxieira Elementary School celebrates a new home with the community - Di\u00e1rio de Leiria",
            "link": "http://www.diarioleiria.pt/noticia/39142",
            "pub_date": "2018-12-06 06:02:11 GMT",
            "source_nm": "Privacy Policy",
            "source_url": "http://www.diarioleiria.pt",
            "desc": "A presen\u00e7a de dezenas de convidados e a apresenta\u00e7\u00e3o de um programa cultural recheado de pequenos novos talentos anunciou o virar de uma nova p\u00e1gina ..."
        },
        {
            "title": "Just over a third of the Portuguese are satisfied with the educational system - Dinheiro Vivo",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/economia/pouco-mais-de-um-terco-dos-portugueses-esta-satisfeito-com-o-sistema-educativo/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:22:01 GMT",
            "source_nm": "Living Money",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "Apenas 36,7% dos portugueses est\u00e1 satisfeito com o sistema educativo e com os custos associados. Contudo, a confian\u00e7a na escola p\u00fablica \u00e9 maior."
        },
        {
            "title": "Portuguese school in Macao integrates free education system in 2019 - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/escola-de-matriz-portuguesa-em-macau-integra-sistema-de-ensino-gratuito-em-2019-10278611.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:11:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O jardim de inf\u00e2ncia D. Jos\u00e9 da Costa Nunes, em Macau, de matriz portuguesa, vai integrar o sistema de ensino gratuito em 2019, passo que garante ..."
        },
        {
            "title": "PROFESSIONAL TEACHING - Students of the Beira Aguieira School participate in the Rios - Penacova Current Project",
            "link": "https://www.penacovactual.pt/2018/12/ensino-profissional-alunos-da-escola.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:46:01 GMT",
            "source_nm": "Current Penacova",
            "source_url": "https://www.penacovactual.pt",
            "desc": "No \u00e2mbito do Projeto Rios, no passado dia 27 de novembro, realizou-se uma sa\u00edda de campo ao tro\u00e7o do Rio Mondego que est\u00e1 sob a responsabilidade dos ..."
        },
        {
            "title": "Sines: Approved funding to remodel Basic School No. 2 - Online District",
            "link": "https://www.distritonline.pt/sines-aprovado-financiamento-para-remodelar-escola-basica-n-o-2/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:54:48 GMT",
            "source_nm": "Online District",
            "source_url": "https://www.distritonline.pt",
            "desc": "A Comiss\u00e3o Diretiva do Programa Operacional Alentejo 2020 aprovou, no dia 17 de outubro, o cofinanciamento com fundos europeus da opera\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Coimbra school pioneer study establishes reference values \u200b\u200bfor X-ray exams - Coimbra News",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/estudo-pioneiro-de-escola-de-coimbra-estabelece-valores-de-referencia-para-exames-com-radiacao-x/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:32:46 GMT",
            "source_nm": "News from Coimbra",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "A Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra (ESTeSC-IPC) lidera um estudo pioneiro, que permitiu caraterizar os valores ..."
        },
        {
            "title": "Professors Fernando Ferreira and Tom\u00e9 Borges were honored at the Padre V\u00edtor Mel\u00edcias School - TORRES VEDRAS WEB",
            "link": "https://torresvedrasweb.pt/professores-fernando-ferreira-e-tome-borges-foram-homenageados-na-escola-padre-vitor-melicias/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:37:01 GMT",
            "source_nm": "WEB TOWERS",
            "source_url": "https://torresvedrasweb.pt",
            "desc": "O momento foi organizado pelo torriense Afonso Vilela, Treinador Ol\u00edmpico de T\u00e9nis de Mesa, que voltou \u00e0s origens para criar o seu projeto na modalidade ..."
        },
        {
            "title": "Silves Secondary School seeks photographs for the centennial exhibition - South Information",
            "link": "https://www.sulinformacao.pt/2018/12/escola-secundaria-de-silves-procura-fotografias-para-a-exposicao-comemorativa-do-seu-centenario/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "South Information",
            "source_url": "https://www.sulinformacao.pt",
            "desc": "A Escola Secund\u00e1ria de Silves, que ir\u00e1 assinalar o seu centen\u00e1rio no pr\u00f3ximo ano letivo de 2019-2020, est\u00e1 \u00e0 procura de fotografias sobre a escola, para ..."
        },
        {
            "title": "Corta-Mato - school phase, at Dr. Jo\u00e3o de Barros School - Sports - Figueira no Hora",
            "link": "http://www.figueiranahora.com/desporto/corta-mato---fase-escola-na-escola-dr-joao-de-barros",
            "pub_date": "2018-12-02 11:43:44 GMT",
            "source_nm": "Figueira no Hora",
            "source_url": "http://www.figueiranahora.com",
            "desc": "Cumprindo a sua miss\u00e3o de inclus\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o, subordinado ao tema geral do Agrupamento, \u00ab\u00c9 pelo sonho que vamos \u2026 criando pontes entre o ..."
        },
        {
            "title": "CONGRATULATIONS!! Class of 3\u00ba B Basic School Ana de Castro Os\u00f3rio - Mangualde Online",
            "link": "http://mangualdeonline.com/2018/12/03/parabens-turma-do-3o-b-escola-basica-ana-de-castro-osorio/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "Mangualde Online",
            "source_url": "http://mangualdeonline.com",
            "desc": "by Admin | Dez 3, 2018 | Noticias | 0 comments. PARAB\u00c9NS!! Turma do 3\u00ba B Escola B\u00e1sica Ana de Castro Os\u00f3rio. Alunos aceitaram o desafio lan\u00e7ado pelo ..."
        },
        {
            "title": "Project against bullying takes Olh\u00e3o school to Turkey - Barlavento Online",
            "link": "http://barlavento.pt/regional/projeto-contra-o-bullying-leva-escola-de-olhao-a-turquia",
            "pub_date": "2018-12-07 14:52:26 GMT",
            "source_nm": "Barlavento Online",
            "source_url": "http://barlavento.pt",
            "desc": "O projeto \u00abBe Allies Not Bullies\u00bb envolve seis pa\u00edses \u2013 Portugal, Turquia, It\u00e1lia, Eslov\u00e1quia, Dinamarca e Gr\u00e9cia - e levou a escola Jos\u00e9 Carlos da Maia \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Azambuja Secondary School awaits works as it rains in the library - O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/sociedade/2018-12-02-Escola-Secundaria-de-Azambuja-espera-por-obras-enquanto-chove-na-biblioteca",
            "pub_date": "2018-12-02 15:00:01 GMT",
            "source_nm": "The Lookout",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "A escola sede do Agrupamento de Azambuja, tutelada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, precisa de obras de requalifica\u00e7\u00e3o urgentes. As coberturas s\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "SOUTELO - Christmas party at the Basic School on December 15th - OVilaverdense",
            "link": "https://ovilaverdense.pt/festa-de-natal-na-escola-basica-no-dia-15-de-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:22:01 GMT",
            "source_nm": "OVilaverdense",
            "source_url": "https://ovilaverdense.pt",
            "desc": "No pr\u00f3ximo dia 15 de Dezembro, a EB1 de Soutelo recebe, pelas 14h e organizada pela APAES, uma Festa de Natal. Apare\u00e7a e surpreenda-se com as muitas ..."
        },
        {
            "title": "VILA VERDE - Secondary School marks the International Day of the Disabled - OVilaverdense",
            "link": "https://ovilaverdense.pt/escola-secundaria-assinala-dia-internacional-da-pessoa-com-deficiencia/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:59:01 GMT",
            "source_nm": "OVilaverdense",
            "source_url": "https://ovilaverdense.pt",
            "desc": "A actua\u00e7\u00e3o do Grupo Folcl\u00f3rico do Centro de Actividades Ocupacionais (CAO) de Vila Verde da APPACDM marcou, esta segunda-feira, o in\u00edcio das ..."
        },
        {
            "title": "Moncarapacho School wins the Tour of Portugal in Fruta - South Region",
            "link": "https://regiao-sul.pt/2018/12/05/sociedade/escola-de-moncarapacho-vence-volta-a-portugal-em-fruta/452720",
            "pub_date": "2018-12-05 08:34:01 GMT",
            "source_nm": "South region",
            "source_url": "https://regiao-sul.pt",
            "desc": "A Escola B\u00e1sica de 1.\u00ba Ciclo de Moncarapacho, no concelho de Olh\u00e3o, foi a 1.\u00aa classificada da Volta a Portugal em Fruta, organizada pelo Centro de Frutologia ..."
        }
    ]
}