<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>YouTube - Mais recentes - Google Notícias</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRGxxWTNaekVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&amp;gl=PT&amp;ceid=PT:pt-150</link><language>pt-PT</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:00:08 GMT</lastBuildDate><description>Google Notícias</description><item><title>Cristiano Ronaldo derrotado por Kylie Jenner no YouTube - SELFIE</title><link>https://selfie.iol.pt/kardashian/videos/cristiano-ronaldo-derrotado-por-kylie-jenner-no-youtube</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vc2VsZmllLmlvbC5wdC9rYXJkYXNoaWFuL3ZpZGVvcy9jcmlzdGlhbm8tcm9uYWxkby1kZXJyb3RhZG8tcG9yLWt5bGllLWplbm5lci1uby15b3V0dWJl0gGpAWh0dHBzOi8vc2VsZmllLWlvbC1wdC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3NlbGZpZS5pb2wucHQvYW1wL2thcmRhc2hpYW4vdmlkZW9zL2NyaXN0aWFuby1yb25hbGRvLWRlcnJvdGFkby1wb3Ita3lsaWUtamVubmVyLW5vLXlvdXR1YmU_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://selfie.iol.pt/kardashian/videos/cristiano-ronaldo-derrotado-por-kylie-jenner-no-youtube" target="_blank"&gt;Cristiano Ronaldo derrotado por Kylie Jenner no YouTube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SELFIE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O YouTube já lançou a listagem dos vídeos mais populares de 2018, e, entre os mesmos, está o Top 10 dos mais vistos no mundo inteiro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://selfie.iol.pt">SELFIE</source></item><item><title>Google, Facebook, YouTube e Twitter sob fogo cerrado - Polígrafo</title><link>https://poligrafo.sapo.pt/sociedade/artigos/google-facebook-youtube-e-twitter-sob-fogo-cerrado</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHBzOi8vcG9saWdyYWZvLnNhcG8ucHQvc29jaWVkYWRlL2FydGlnb3MvZ29vZ2xlLWZhY2Vib29rLXlvdXR1YmUtZS10d2l0dGVyLXNvYi1mb2dvLWNlcnJhZG_SAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:12:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://poligrafo.sapo.pt/sociedade/artigos/google-facebook-youtube-e-twitter-sob-fogo-cerrado" target="_blank"&gt;Google, Facebook, YouTube e Twitter sob fogo cerrado&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Polígrafo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A União Europeia vai obrigar as grandes plataformas a fazerem relatórios mensais sobre os esforços que fizeram para combater a desinformação. O motivo é ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://poligrafo.sapo.pt">Polígrafo</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/gGAq4hlOvvhYe1pmqK8giOBz4b9p7xYkSPdUklNK3nqT0z8i3UmCXEnoopHw7fM1RP0sTi97TtXk-zpxX2UG67rHVuEZhSxQUUICeZACNwnATEC6XEnF0Haj662zyq9wLz5HgAJH6LEZ_cjnIAhz1hGGSK5diTQd1AwmaD1RzLIMBbuhFRRCR_x0eEYK0Div9ihaA_I-yYm1xoy1qetwcOd9z3TkrqvlMhZmI4BysZHWGScmgHabsxbvUZktwaxzEgr59z_uKl-Zl21QX24reewgKX3rUf92qhdK6G665Jv1DfJLUKZn1A91uv8Ne1_2z8RrQEvni7w3VzE16205-yCAKYkZhqDdaDvlwCDLS-ElzNNT6TR3iwwQsGf2UBseFZ-QIyjj2ssdFLQt9l2DK_cU2zaMwcY=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>YouTube: os mais vistos do ano - Rádio Comercial</title><link>http://radiocomercial.iol.pt/noticias/85576/youtube-os-mais-vistos-do-ano</link><guid isPermaLink="false">CBMiSWh0dHA6Ly9yYWRpb2NvbWVyY2lhbC5pb2wucHQvbm90aWNpYXMvODU1NzYveW91dHViZS1vcy1tYWlzLXZpc3Rvcy1kby1hbm_SAQA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:58:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://radiocomercial.iol.pt/noticias/85576/youtube-os-mais-vistos-do-ano" target="_blank"&gt;YouTube: os mais vistos do ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Rádio Comercial&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O vídeo de apoio à seleção nacional - "Joga Gostoso" dos YouTubers portugueses DarkFrame, Pi e Dant foi o mais visto no YouTube em 2018, com mais de ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://radiocomercial.iol.pt">Rádio Comercial</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/5AgKgwHlBbs4B6GdWlENTvzfCwjPpAWI-QhYhxLgOzLIcjbJOerkWZN-fp8ik0zZnVk_NYmXaz31QNNqY0dzRUcQO9PQuxgcDZh_nQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Daniel Salgado: YouTube, o paraíso da publicidade infantil - Época</title><link>https://epoca.globo.com/youtube-paraiso-da-publicidade-infantil-23289383</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOriTBJxQe6rMkyWNmHksg4qGAgEKg8IACoHCAow94bTATDgpDUwlYGbAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epoca.globo.com/youtube-paraiso-da-publicidade-infantil-23289383" target="_blank"&gt;Daniel Salgado: YouTube, o paraíso da publicidade infantil&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Que o YouTube é uma plataforma digital gigantesca, todo mundo sabe. E também que já existem muitas pessoas que tiram seu provento do dinheiro gerado pelas visualizações e propagandas em seus canais na rede. Ainda assim, não pude negar minha surpresa ao descobrir que o maior faturamento entre os youtubers ficou com um garoto de 7 anos de idade, o americano Ryan. Dono do canal RyanToysReviews, ele e seus pais embolsaram US$ 22 milhões ao longo do último ano. O valor, que é exorbitante em qualquer contexto, vem de seus incontáveis vídeos, nos quais o garoto e seus progenitores aparecem brincan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epoca.globo.com">Época</source></item><item><title>National Geographic vai levar séries em VR para o YouTube - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/136967-national-geographic-levar-series-vr-youtube.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2DKmd7ZRCsWYbH7rPOsosqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:30:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/cultura-geek/136967-national-geographic-levar-series-vr-youtube.htm" target="_blank"&gt;National Geographic vai levar séries em VR para o YouTube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Parceria entre YouTube e National Geographic, pensada para durar vários anos, trará séries em realidade virtual a partir de Dezembro deste ano A experiência incomparável de assistir conteúdo em realidade virtual é, inegavelmente, imersiva. O YouTube já disponibiliza alguns vídeos para usuários possuidores dos óculos e, em uma parceria com a National Geographic, trarão novos documentários para a plataforma, utilizando a tecnologia. O primeiro programa a ser incluído é uma série em quatro partes. Todos os episódios terão, aproximadamente, 5 minutos. A estreia, marcada para o dia 11 de Dezembr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Forbes lista quem foram os 10 youtubers mais bem pagos de 2018 - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/internet/136954-forbes-lista-10-youtubers-pagos-2018.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEETPPkBbfetIbn-f_5CQ6mAqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:56:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/internet/136954-forbes-lista-10-youtubers-pagos-2018.htm" target="_blank"&gt;Forbes lista quem foram os 10 youtubers mais bem pagos de 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Confira a lista, que conta com os irmãos Paul e o menino que fatura fazendo avaliações de brinquedos O YouTube pode ser considerada atualmente uma máquina de fazer dinheiro. Quem já sacou como popularizar sua vida e sua marca a ponto de arrancar milhões de lá, está rindo à toa em 2018. A Forbes listou os mais bem pagos de 2018 e um rol que conta com os irmãos Paul, o menino prodígio dos brinquedos e outros. Confira o ranking abaixo. 10. Logan Paul — US$ 14,5 milhões Fonte: YouTube Mesmo com a balbúrdia que aprontou no Japão na temporada passada e algumas brincadeirinhas de mau-gosto, Logan ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Mortal Kombat 11 – Official Announce Trailer - CA Notícias</title><link>https://canoticias.pt/mortal-kombat-11-official-announce-trailer/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkM7zzra47cuTzvEWnuongqGQgEKhAIACoHCAow9t2FCzDv-IIDMLqniAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:00:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canoticias.pt/mortal-kombat-11-official-announce-trailer/" target="_blank"&gt;Mortal Kombat 11 – Official Announce Trailer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CA Notícias&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Através do seu canal no Youtube, a Xbox lançou o vídeo, Mortal Kombat 11 – Official Announce Trailer.&lt;/p&gt;</description><source url="https://canoticias.pt">CA Notícias</source></item><item><title>Triunfo genético? Irmãs comandam empresa bilionária, cargo no YouTube e pesquisas contra HIV - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/internet/triunfo-genetico-irmas-comandam-empresa-bilionaria-cargo-no-youtube-e-pesquisas-contra-hiv,1315e3d5c384508c9318db683072c4079ozu7tc8.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqHnQU3OVokucZn2HHBNN8qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:32:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/internet/triunfo-genetico-irmas-comandam-empresa-bilionaria-cargo-no-youtube-e-pesquisas-contra-hiv,1315e3d5c384508c9318db683072c4079ozu7tc8.html" target="_blank"&gt;Triunfo genético? Irmãs comandam empresa bilionária, cargo no YouTube e pesquisas contra HIV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anne (esquerda), Janet (centro) e Susan Wojcicki (direita) são bem-sucedidas em suas carreiras. Anne é dona de uma empresa bilionária de DNA que oferece um serviço que virou febre em vários lugares do mundoGetty Images / BBC News Brasil Se você e seus irmãos não estão alcançando o que gostariam na vida, a história de Anne Wojcicki e suas duas irmãs não vai ajudar a se sentir melhor. Aos 45 anos, ela é diretora-executiva da 23andMe, uma empresa baseada no Vale do Silício que vale US$ 2,5 bilhões. A irmã de Anne, Susan, de 50 anos, é diretora-executiva do YouTube. A terceira irmã, Janet Wojci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>YouTube Rewind 2018 relembra os maiores destaques da plataforma no ano - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/internet/136895-youtube-rewind-2018-restrospectiva.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsSCAoiN-Po-bztCqPJ84YqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:11:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/internet/136895-youtube-rewind-2018-restrospectiva.htm" target="_blank"&gt;YouTube Rewind 2018 relembra os maiores destaques da plataforma no ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Youtubers brasileiros, futebol, K-pop e diversas coisas que viralizaram em 2018 estão aqui A Google liberou hoje o YouTube Rewind 2018, a tradicional retrospectiva anual com tudo (ou quase tudo) que foi destaque na plataforma ao longo do último ano. Como não poderia deixar de ser, coisas que viraram febre em 2018 estão aqui: K-pop, Copa do Mundo, Fortnite e vários youtubers de diversas partes do mundo deram as caras no vídeo. Entre os brasileiros que aparecem no curta de mais de oito minutos estão Afros e Afins, Whindersson Nunes, Desimpedidos, Manual do Mundo, Me Poupe!, Diva Depressão e 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Os vídeos mais assistidos no YouTube em 2018 - Época NEGÓCIOS</title><link>https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/noticia/2018/12/os-videos-mais-assistidos-no-youtube-em-2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs9Sxtq6aUDWEiFfoAIdfcqGAgEKg8IACoHCAowh5XTATDRszUwg7GaAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:06:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/noticia/2018/12/os-videos-mais-assistidos-no-youtube-em-2018.html" target="_blank"&gt;Os vídeos mais assistidos no YouTube em 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Época NEGÓCIOS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Youtuber brasileiro Whindersson Nunes no vídeo Supermercado (Foto: Reprodução YouTube/whinderssonnunes) O YouTube revelou nesta quinta-feira (07/12) as listas dos vídeos e clipes mais populares na plataforma em 2018. A retrospectiva leva em conta não só visualizações, mas também compartilhamentos, comentários e curtidas. Confira abaixo os vídeos e músicas de maior sucesso - no Brasil e no mundo - na plataforma. Os vídeos mais vistos no mundo em 2018 Somados, os dez vídeos desta lista têm mais de 673 milhões visualizações e foram assistidos por mais de 50 milhões de horas. O conteúdo da l...&lt;/p&gt;</description><source url="https://epocanegocios.globo.com">Época NEGÓCIOS</source></item><item><title>Youtuber lança app para garantir notificação a seguidores de seu canal - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/internet/136952-youtuber-lanca-app-garantir-notificacao-seguidores-canal.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-86KD7y1ZnY2d027v3Ya0qGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:24:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/internet/136952-youtuber-lanca-app-garantir-notificacao-seguidores-canal.htm" target="_blank"&gt;Youtuber lança app para garantir notificação a seguidores de seu canal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cansado de seguir canais e apertar o botão do sininho e não receber nenhuma aviso de vídeo novo? Esse aplicativo vai resolver esse problema Viver do YouTube pode ser uma tarefa prazerosa, mas consideravelmente complicada. Há uma quantidade grande de métricas e a plataforma frequentemente muda aquilo que valoriza mais na hora de dar destaque para um ou outro vídeo. Quem tem isso como ganha pão sofre para atender às exigências do serviço de streaming para que suas produções sejam vistas por mais pessoas. Existem algumas maneiras “simples” de avisar aos seguidores de um canal do YouTube quando...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Você só vê aqui! Assista ao vídeo da Disney sobre a Cinderela narrado por criança - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/crianca/disney-brasil-lanca-video-com-a-historia-de-cinderela-narrada-por-criancas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbvElCvpP09v_G-uckvR9QqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMJTvjAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:43:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/crianca/disney-brasil-lanca-video-com-a-historia-de-cinderela-narrada-por-criancas/" target="_blank"&gt;Você só vê aqui! Assista ao vídeo da Disney sobre a Cinderela narrado por criança&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Disney ainda vai lançar mais 5 vídeos dessa série (Foto: Reprodução/Youtube) Desde julho, a Disney Brasil começou a disponibilizar vídeos no Youtube com as histórias das princesas narradas de uma forma muito especial. Os vídeos apresentam os cortes original do filme porém com uma narração incrível feita por crianças. Dessa forma, ficou muito mais legal as crianças conhecerem a história das princesas. Os vídeos duram em média 5 minutos e apresentam todas as partes importantes das histórias com uma narração que aproxima seu filho do ambiente do filme. Você não vai desgrudar o olho da tela! ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Apple lança vídeos no YouTube com histórias reais de vidas salvas pelo Watch - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/smartwatch/apple-lanca-videos-no-youtube-com-historias-reais-de-vidas-salvas-pelo-watch-128561/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENpK13tLhvC2urPzDzWn8F8qGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMPOOrAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/smartwatch/apple-lanca-videos-no-youtube-com-historias-reais-de-vidas-salvas-pelo-watch-128561/" target="_blank"&gt;Apple lança vídeos no YouTube com histórias reais de vidas salvas pelo Watch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Apple Watch Series 4, lançado em setembro de 2018, e seus recursos de eletrocardiograma (ECG) se tornaram disponíveis para os usuários dos EUA nesta quinta-feira (6). Como as regulamentações sobre ferramentas de acompanhamento de saúde são rígidas, a funcionalidade está disponível apenas para o mercado estadunidense, por enquanto. A Apple divulgou dois vídeos no YouTube, contando como os recursos do relógio inteligente ajudaram pessoas a sobreviver em momentos críticos. No primeiro vídeo, é possível conhecer diversos usuários do Apple Watch, como um menino de 13 anos que se dirigiu ao hos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Personagens inéditos, novas canções e muita diversão na nova Série "As Aventuras do Bob Zoom" - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/dino/personagens-ineditos-novas-cancoes-e-muita-diversao-na-nova-serie-as-aventuras-do-bob-zoom,19c8ce12a17c77d680394ada63e98fd5ai9o5tbo.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSSiYET382M1R6WZ-wmfQIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:04:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/dino/personagens-ineditos-novas-cancoes-e-muita-diversao-na-nova-serie-as-aventuras-do-bob-zoom,19c8ce12a17c77d680394ada63e98fd5ai9o5tbo.html" target="_blank"&gt;Personagens inéditos, novas canções e muita diversão na nova Série "As Aventuras do Bob Zoom"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DINO / DINO Ficou curioso? Imagine conhecer a nova turminha do Bob Zoom que chega para animar e entreter os pequenos e pequenas. Nessa nova temporada, que conta com 26 episódios, Alex, Lola, Eva Zig e Zag e Bob Zoom irão fundar um clube de aventuras para salvar os trevinhos do quintal onde vivem que foram perdidos em uma ventania. Bob Zoom é uma formiguinha azul, divertida e curiosa. Ele faz muito sucesso com seus clipes musicais cantados em português, inglês e espanhol. Agora, Bob Zoom vai divertir e animar ainda mais as crianças vivendo grandes aventuras e descobrindo um mundo de novidade...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Campeões do YouTube. Sabe quais foram os vídeos mais vistos em Portugal este ano? - Renascença</title><link>https://rr.sapo.pt/noticia/133153/campeoes-do-youtube-sabe-quais-foram-os-videos-mais-vistos-em-portugal-este-ano</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9-laCIsO4xxXrVfsBIuUAqGQgEKhAIACoHCAowiZaGCzDa44MDMOTPigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:08:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rr.sapo.pt/noticia/133153/campeoes-do-youtube-sabe-quais-foram-os-videos-mais-vistos-em-portugal-este-ano" target="_blank"&gt;Campeões do YouTube. Sabe quais foram os vídeos mais vistos em Portugal este ano?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Renascença&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Google divulgou esta quinta-feira a lista dos vídeos de Youtube e de música mais vistos em Portugal e a nível internacional. Por cá, o vídeo de apoio à selecção nacional - "Joga Gostoso" protagonizado pelos YouTubers portugueses DarkFrame, Pi e Dant foi o mais popular do YouTube em 2018, arrecadando mais de seis milhões de visualizações. Em segundo lugar surge a canção portuguesa que, em 2018, representou Portugal no Festival Eurovisão da Canção. Em terceiro lugar, surge o vídeo do artista Shawn Mendes e a nova versão do seu êxito mundial "In My Blood", que foi também a música oficial de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rr.sapo.pt">Renascença</source></item><item><title>YouTube revela os vídeos mais populares de 2018 no Brasil e no mundo - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/internet/136868-youtube-revela-videos-populares-2018-brasil-no-mundo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6pS9csgAIKjYe-eDMH11cqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:35:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/internet/136868-youtube-revela-videos-populares-2018-brasil-no-mundo.htm" target="_blank"&gt;YouTube revela os vídeos mais populares de 2018 no Brasil e no mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;E os líderes dos dois rankings não são nenhuma surpresa A Google revelou nesta quinta-feira (6) a lista dos vídeos mais populares do Brasil e do Mundo no YouTube em 2018. E, para a surpresa de ninguém, o grande campeão de audiência do país em 2018 foi Whindersson Nunes com o vídeo “Supermercado”, publicado em 17 de abril e com 14,3 milhões de visualizações até agora. Já quando a audiência levada em conta é a global, quem domina o topo da lista é a modelo estadunidense Kylie Jenner, febre na internet que já tem quase 77 milhões de visualizações no vídeo “To Our Daughter” — o mais popular do ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Com intenção de "desacelerar" em 2019, Marco Luque promete novo personagem - Portal iG</title><link>https://gente.ig.com.br/celebridades/2018-12-06/marco-luque-youtube.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmjJtg9YwoenVdnIz1gjYsqGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMO-8iQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:52:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gente.ig.com.br/celebridades/2018-12-06/marco-luque-youtube.html" target="_blank"&gt;Com intenção de "desacelerar" em 2019, Marco Luque promete novo personagem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2018 já está na reta final e os planos para o ano que vem começaram. Em uma experiência semelhante ao “Carpool Karaoke” - programa em que famosos são entrevistados em um carro - o humorista Marco Luque dividiu momentos de sua vida e alegou querer “desacelerar” o ritmo em 2019 para priorizar a família em mais uma edição de “Motora 99”, que é veiculado no Youtube. Leia também: Marco Luque: "Ele me entendeu. Critiquei especificamente a piada" Marco Luque é o entrevistado do 'Motora 99' da semana. IZA e Palmirinha já revelaram seus segredos no programa veiculado no YoutubeReprodução / YouTube O...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gente.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>A internet vai acabar Entenda o Artigo 11 e o Artigo 13 da União Europeia - Oficina da Net</title><link>https://www.oficinadanet.com.br/internet/24387-entenda-o-artigo-11-e-o-artigo-13-da-uniao-europeia</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzHgmbqAif-WlPpDV-cqKoqGQgEKhAIACoHCAowqPf4CjDNmeACMMjtswU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.oficinadanet.com.br/internet/24387-entenda-o-artigo-11-e-o-artigo-13-da-uniao-europeia" target="_blank"&gt;A internet vai acabar Entenda o Artigo 11 e o Artigo 13 da União Europeia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Oficina da Net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um vídeo de Felipe Neto, famoso Youtuber (confira ao final do post), está assustando muitos internautas brasileiros. No vídeo, ele afirma que a internet pode acabar após a aprovação da Diretiva de Direitos Autorais, conhecidos como Artigo 11 e Artigo 13, pela União Europeia. Essa controversa legislação, destinada a atualizar as leis de direitos autorais on-line para a era da Internet, na verdade está assustando internautas e pessoas que vivem da rede mundial no mundo inteiro. Mas, há riscos reais desses artigos para o Brasil? A diretiva foi inicialmente rejeitada pelos deputados em Julho, n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.oficinadanet.com.br">Oficina da Net</source></item><item><title>YouTube Rewind 2018 mistura entretenimento, esporte e produção própria neste ano - Tecnoblog</title><link>https://tecnoblog.net/270685/youtube-rewind-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEumPuZbXLrMMy6wanP3jjYqGAgEKg8IACoHCAowl6_TATCV1zUw1c2bAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:29:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecnoblog.net/270685/youtube-rewind-2018/" target="_blank"&gt;YouTube Rewind 2018 mistura entretenimento, esporte e produção própria neste ano&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tecnoblog&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Google divulgou a lista de vídeos mais populares para o ano de 2018, englobando musicais e vídeos em geral. Para levantar a lista, o gigante das buscas levou em conta principalmente o número de visualizações, compartilhamentos, comentários e curtidas que cada um teve. Top vídeos de música A lista do YouTube mostra que 8 dos 10 vídeos musicais mais acessados de todo o site são de músicas de latinos – nenhum brasileiro no top 10. Os nomes mais famosos incluem Ozuna, Bad Bunny, Nicky Jam e Daddy Yankee. Comparando com o ano anterior, os latinos marcaram seis dos dez mais acessados e o princi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecnoblog.net">Tecnoblog</source></item><item><title>Canal de Jair Bolsonaro no YouTube fica fora do ar - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/midia/canal-de-jair-bolsonaro-no-youtube-fica-fora-do-ar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5W2x_F7kkgIs5EqCvuC7EqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:59:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/midia/canal-de-jair-bolsonaro-no-youtube-fica-fora-do-ar/" target="_blank"&gt;Canal de Jair Bolsonaro no YouTube fica fora do ar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O canal no YouTube do presidente eleito, Jair Bolsonaro, saiu fora do ar nesta 5ª feira (6.dez.2018). O endereço da página do presidente ficou indisponível por 4 horas, das 11h às 15h. Durante a interrupção, uma mensagem do YouTube dizia que o canal foi encerrado por “várias reivindicações de terceiros por violação de direitos autorais em relação ao material postado”. A mensagem deixou de aparecer. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Bolsonaro tem 2,3 milhões de seguidores no YouTube e já publicou mais de 1.100 vídeos na página. Bolsonaro atualmente tem 2,3 mil inscr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>Devil May Cry 5 recebe demo jogável em dezembro no Xbox One - R7 Tecnologia e Ciência</title><link>https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/ign/devil-may-cry-5-recebe-demo-jogavel-em-dezembro-no-xbox-one-07122018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5UED0K6PXPq0ANPHP4chsqGQgEKhAIACoHCAowuIqBCzCZivwCMOfehAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:13:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.r7.com/tecnologia-e-ciencia/ign/devil-may-cry-5-recebe-demo-jogavel-em-dezembro-no-xbox-one-07122018" target="_blank"&gt;Devil May Cry 5 recebe demo jogável em dezembro no Xbox One&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Tecnologia e Ciência&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Devil May Cry 5 terá uma demonstração jogável em 7 de dezembro no Xbox One. A exclusividade será temporariamente do console da Microsoft. A informação havia vazado anteriormente. Inscreva-se no canal do IGN Brasil no Youtube e visite as nossas páginas no Facebook, Twitter, Instagram e Twitch!&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.r7.com">R7 Tecnologia e Ciência</source></item><item><title>Latinos e KondZilla dominaram YouTube em 2018 - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/tecnologia/latinos-e-kondzilla-dominaram-youtube-em-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIm2UrEYbd7ybX4gMzYrghkqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOZqgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:00:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/tecnologia/latinos-e-kondzilla-dominaram-youtube-em-2018/" target="_blank"&gt;Latinos e KondZilla dominaram YouTube em 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo — O YouTube divulgou nesta quinta-feira sua tradicional lista de videoclipes mais assistidos no ano. E em 2018, quem dominou a plataforma foram os latinos e a produtora brasileira KondZilla, especializada em funk. Os primeiros foram os responsáveis por oito dos 10 vídeos musicais mais assistidos ao redor do mundo. O segundo, por sua vez, emplacou seis da dezena de clipes mais vistos no Brasil. Globalmente, a banda norte-americana Maroon 5 e o rapper Drake são os único não latinos no top 10 de videoclipes mais assistidos. Os dois ocupam, respectivamente, a terceira e a oitava posiç...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>Os vídeos mais populares do YouTube em 2018 - Meio</title><link>https://www.canalmeio.com.br/edicoes/2018/12/07/relacoes-eua-china-entram-em-estado-de-alerta/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUjtEVMlSrfG30mb_kZaqsqGQgEKhAIACoHCAowy6KICzDl6YYDMO6lmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:12:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.canalmeio.com.br/edicoes/2018/12/07/relacoes-eua-china-entram-em-estado-de-alerta/" target="_blank"&gt;Os vídeos mais populares do YouTube em 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meio&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os vídeos mais populares do YouTube em 2018.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.canalmeio.com.br">Meio</source></item><item><title>YouTube começa a liberar seu próprio Instagram Stories - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/tecnologia/youtube-comeca-a-liberar-seu-proprio-instagram-stories/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-kk_KcibDO-LOGux2JSHgqGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMNOZqgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:37:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/tecnologia/youtube-comeca-a-liberar-seu-proprio-instagram-stories/" target="_blank"&gt;YouTube começa a liberar seu próprio Instagram Stories&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo — O YouTube começou a liberar nesta semana um novo recurso para usuários brasileiros: a visualização e a publicação de vídeos curtos que desaparecem após 24 horas, como no Instagram Stories ou no Snapchat. A função estava em fase de testes e agora os canais brasileiros no YouTube podem publicar as imagens para interagir com os seus seguidores. Nem todos os canais possuem o recurso por enquanto. Na fase beta, a empresa informou que apenas contas que tenham, ao menos, 10 mil inscritos teriam acesso à novidade. Os vídeos que podem ser publicados, assim como em outras plataformas digi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>YouTube já ultrapassou a marca de 5 bilhões de instalações no Android - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/software/136831-youtube-ultrapassou-marca-5-bilhoes-instalacoes-android.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5gtROxiNlJpaydh8QGFvcqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:07:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/software/136831-youtube-ultrapassou-marca-5-bilhoes-instalacoes-android.htm" target="_blank"&gt;YouTube já ultrapassou a marca de 5 bilhões de instalações no Android&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aplicativo de streaming de vídeos, que começou como diferencial no primeiro iPhone, supera marca histórica No ano passado, o Google Play Services, serviço de distribuição de conteúdo digital da Google, foi o primeiro app a chegar às 5 bilhões de instalações em aparelhos Android — incluindo a pré-instalação de fábrica, o que ajuda e muito a aumentar esses números. Agora, outra marca da companhia de Mountain View chega a essa marca histórica: o YouTube também superou os 5 bilhões de downloads na Play Store. O mais curioso da história do aplicativo de streaming é que ele chegou primeiro ao mod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Detonada mina da II Guerra Mundial na costa turística do mar Negro (VÍDEO) - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/russia/2018120612847086-mina-detonar-mar-negro-guerra-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcxxEOGLlHP1kQE8YFYR0wqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/russia/2018120612847086-mina-detonar-mar-negro-guerra-video/" target="_blank"&gt;Detonada mina da II Guerra Mundial na costa turística do mar Negro (VÍDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O vídeo da operação de eliminação da mina naval apareceu no Youtube. As imagens mostram uma grande explosão à distância de poucos metros da costa.&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>Zé Neto e Cristiano e funkeiros lideram lista de vídeos mais vistos no YouTube - UOL</title><link>https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/06/ze-neto-e-cristiano-e-funkeiros-lideram-lista-de-videos-mais-vistos-no-youtube.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAp92Mzer1myXSCtYI5Vp_0qGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMOfG2wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/06/ze-neto-e-cristiano-e-funkeiros-lideram-lista-de-videos-mais-vistos-no-youtube.htm" target="_blank"&gt;Zé Neto e Cristiano e funkeiros lideram lista de vídeos mais vistos no YouTube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O clipe "Largado às Traças", da dupla Zé Neto e Cristiano, com 520 milhões de visualizações, foi o vídeo mais popular no YouTube entre os artistas brasileiros, segundo informou um levantamento da própria plataforma nesta quinta-feira (6). O pódio da lista ainda conta com MC Kekel e MC Rita, na segunda posição com "Amor de Verdade", seguidos por MC WM, em terceiro, com "Fuleragem". O top 10 do YouTube ficou tomado basicamente pelos sertanejos e funkeiros, como Jorge &amp; Mateus, MC Loma, e Kevinho. O primeiro artista fora dos dois gêneros é Vitor Kley, com o clipe de "O Sol", que aparece na 14ª...&lt;/p&gt;</description><source url="https://entretenimento.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Com 7 anos, youtuber mais bem pago do mundo fatura R$ 84 milhões - Hypeness</title><link>https://www.hypeness.com.br/2018/12/com-7-anos-youtuber-mais-bem-pago-do-mundo-fatura-r-84-milhoes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbxTVhw0z4PBYtEaoQIyOMqGQgEKhAIACoHCAowu7mECzCmjoEDMM6giAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:34:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.hypeness.com.br/2018/12/com-7-anos-youtuber-mais-bem-pago-do-mundo-fatura-r-84-milhoes/" target="_blank"&gt;Com 7 anos, youtuber mais bem pago do mundo fatura R$ 84 milhões&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hypeness&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ryan tem apenas sete anos e resolveu se aventurar no universo dos youtubers. O garotinho começou a publicar vídeos de críticas de brinquedos em 2015 e rapidamente se tornou a estrela mais bem paga do YouTube em 2018. Em apenas um ano, o garoto faturou nada menos que 22 milhões de dólares, cerca de 84 milhões de reais. Repetindo, ele tem só sete anos de idade. O feito desbancou por uma diferença de US$ 500 mil, a liderança ninguém menos que o ator norte-americano Jake Paul. As estimativas foram publicadas pela revista Forbes. Ryan tem sete anos e ganhou mais do que você em duas vidas Novos v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.hypeness.com.br">Hypeness</source></item><item><title>Nova versão de "Popeye" com apito e espinafre orgânico divide opiniões na web - Portal iG</title><link>https://gente.ig.com.br/cultura/2018-12-05/popeye-novo-desenho-polemica.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-KrpMiR6zAq8gzk8uAtv8qGQgEKhAIACoHCAowmOyFCzC7nYMDMO-8iQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gente.ig.com.br/cultura/2018-12-05/popeye-novo-desenho-polemica.html" target="_blank"&gt;Nova versão de "Popeye" com apito e espinafre orgânico divide opiniões na web&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal iG&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um dos famosos desenhos, "Popaye", criado para os quadrinhos em 1929 por E.C. Segar e em 1933 recebendo uma versão animada, ganhou uma série de curtas animado no YouTube, intitulado de "Popeye’s Island Adventures", com efeito 2D, para comemorar 90 anos da animação - que começará a rodar em 2019. No entanto, o marinheiro e sua turma sofreram diversas mudanças, causando polêmica e dividindo opiões na internet. Leia também: "Super Drags" gera polêmicas antes da estreia e Netflix defende série Nova versão do desenho 'Popeye' divide opiniões na internet por substituição de cachimbo e espinafre o...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gente.ig.com.br">Portal iG</source></item><item><title>Os melhores desenhos para as crianças, segundo especialistas - Crescer</title><link>https://revistacrescer.globo.com/Diversao/Filmes-e-TV/noticia/2018/12/os-melhores-desenhos-para-criancas-segundo-especialistas.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3F5kDZRK8xvKOT2DWxbUIqGAgEKg8IACoHCAowl5TTATDCrzUwobyaAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistacrescer.globo.com/Diversao/Filmes-e-TV/noticia/2018/12/os-melhores-desenhos-para-criancas-segundo-especialistas.html" target="_blank"&gt;Os melhores desenhos para as crianças, segundo especialistas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Crescer&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Foto: Thanasis Zovoilis/ Getty Images) Luna, Boris, Yuri, Lali... Se você tem filhos, esses nomes vão fazer parte da sua vida em algum momento. São personagens de séries televisivas – desenhos em 2D ou 3D, live-actions ou seriados com bonecos e atores. Alguns estão no ar em canais abertos ou pagos, outros no aplicativo PlayKids, muitos nas opções via streaming e todos na internet. São tantas opções para a primeira infância (até 6 anos) que os pais ficam sem saber que desenhos são adequados. CRESCER perguntou a cinco especialistas: quais animações eles podem liberar? Confira o resultado nes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistacrescer.globo.com">Crescer</source></item><item><title>Youtuber de 7 anos é o mais bem pago do mundo em 2018; veja lista da 'Forbes' - Portal Uai</title><link>https://www.uai.com.br/app/noticia/e-mais/2018/12/04/noticia-e-mais,238274/youtuber-de-7-anos-e-o-mais-bem-pago-do-mundo-em-2018-veja-lista-da.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-spzfXxQ-xDGzMYYko8isqGQgEKhAIACoHCAowzqf_CjDFufgCMKiR7QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.uai.com.br/app/noticia/e-mais/2018/12/04/noticia-e-mais,238274/youtuber-de-7-anos-e-o-mais-bem-pago-do-mundo-em-2018-veja-lista-da.shtml" target="_blank"&gt;Youtuber de 7 anos é o mais bem pago do mundo em 2018; veja lista da 'Forbes'&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Portal Uai&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A revista 'Forbes' divulgou sua lista dos youtubers mais bem pagos de 2018. Quem lidera é um garotinho de apenas 7 anos de idade chamado Ryan, que faz sucesso com o público infantil, para o qual também vende brinquedos. Segundo a revista, Ryan conseguiu cerca de 22 milhões de dólares (R$ 84,7 milhões). A publicação considera ganhos financeiros obtidos entre 1º de junho de 2017 e 1º de junho de 2018.Confira a seguir a lista completa:10º - US$ 14,5 milhões - Logan PaulHumor e pegadinhas. No começo de 2018, Logan causou revolta nas redes sociais após publicar um vídeo em que gravou o cadáver d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.uai.com.br">Portal Uai</source></item><item><title>Youtuber de 7 anos é o mais bem pago do mundo em 2018 - Gazeta Online</title><link>https://www.gazetaonline.com.br/entretenimento/famosos/2018/12/youtuber-de-7-anos-e-o-mais-bem-pago-do-mundo-em-2018-1014158540.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBh_ex-DJ_IwN56LqcvU5-wqGQgEKhAIACoHCAowltiGCzD_6YQDMJ6GjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazetaonline.com.br/entretenimento/famosos/2018/12/youtuber-de-7-anos-e-o-mais-bem-pago-do-mundo-em-2018-1014158540.html" target="_blank"&gt;Youtuber de 7 anos é o mais bem pago do mundo em 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Gazeta Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A revista 'Forbes' divulgou sua lista dos youtubers mais bem pagos de 2018. Quem lidera é um garotinho de apenas 7 anos de idade chamado Ryan, que faz sucesso com o público infantil, para o qual também vende brinquedos. Segundo a revista, Ryan conseguiu cerca de 22 milhões de dólares (R$ 84,7 milhões). A publicação considera ganhos financeiros obtidos entre 1º de junho de 2017 e 1º de junho de 2018. Confira a lista dos youtubers mais bem pagos do mundo em 2018: 10º - US$ 14,5 milhões - Logan Paul Humor e pegadinhas. No começo de 2018, Logan causou revolta nas redes sociais após publicar um ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazetaonline.com.br">Gazeta Online</source></item><item><title>Quanto o Netflix paga para manter "Friends" no ar? - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/quanto-o-netflix-paga-para-manter-friends-no-ar,7602205bce9a61439b40fa8bdb8d727a9wikfh11.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMNUaZQbcnWrwuuO-7Vs-cqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:00:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/quanto-o-netflix-paga-para-manter-friends-no-ar,7602205bce9a61439b40fa8bdb8d727a9wikfh11.html" target="_blank"&gt;Quanto o Netflix paga para manter "Friends" no ar?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A série Friends foi gravada entre 1994 e 2004Getty Images / BBC News Brasil As batidinhas de palmas na abertura de "Friends" ou as gargalhadas da audiência que soam nos episódios se somaram recentemente ao suspiro de alívio dos fãs desta série americana em todo o mundo. Após dias de rumores de que o programa deixaria o catálogo do Netflix no ano que vem, o serviço de streaming publicou, nesta segunda-feira, no Twitter: "Friends continuará disponível para você nos EUA ao longo de 2019". A origem do frenesi dos fãs nas redes sociais foi a percepção, por alguns usuarios do serviço nos Estados ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Youtuber de 7 anos fatura R$ 83 milhões com vídeos sobre brinquedos - VEJA.com</title><link>https://veja.abril.com.br/entretenimento/youtuber-de-7-anos-fatura-r-83-milhoes-com-videos-sobre-brinquedos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVYUlgR4ytqTB93eV5v-dYqGQgEKhAIACoHCAowmo73CjDElNYCMIS70gU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:20:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://veja.abril.com.br/entretenimento/youtuber-de-7-anos-fatura-r-83-milhoes-com-videos-sobre-brinquedos/" target="_blank"&gt;Youtuber de 7 anos fatura R$ 83 milhões com vídeos sobre brinquedos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um garoto americano de apenas 7 anos conquistou o primeiro lugar da lista de youtubers mais bem pagos em 2018. O ranking feito pela revista Forbes estima que o jovem Ryan, do canal Ryan ToysReview, faturou 22 milhões de dólares (83 milhões de reais na cotação do dia) neste ano. Com mais de 17 milhões de inscritos, o menino, junto com o pai, a mãe e as irmãs, faz críticas de brinquedos infantis em vídeos que são postados diariamente na plataforma. O canal foi criado em março de 2015, quando o garoto tinha quatro anos e já assistia a outros vídeos de brinquedos no YouTube. Desde então, Ryan s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://veja.abril.com.br">VEJA.com</source></item><item><title>YouTube começa a tocar vídeos automaticamente na home do app móvel - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/internet/youtube-comeca-a-tocar-videos-automaticamente-na-home-do-app-movel-128271/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELfoXj-FrSwL1tdvLoULdbAqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/internet/youtube-comeca-a-tocar-videos-automaticamente-na-home-do-app-movel-128271/" target="_blank"&gt;YouTube começa a tocar vídeos automaticamente na home do app móvel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um recurso aparentemente popular do YouTube Premium está chegando à versão gratuita do YouTube: a partir de desta terça-feira (4), o vídeo de destaque na home do portal dentro dos apps móveis passará a ser reproduzido automaticamente graças à função “Autoplay on Home” que a Google deixará ativada por padrão tanto no Android quanto no iOS. Segundo a empresa, este é um recurso bastante popular entre usuários do YouTube Premium, especialmente entre os criadores, haja vista que um view é um view, mesmo que venha de uma função de reprodução automática. No intuito de tornar a visualização de cont...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Youtuber de 7 anos ganha US$ 22 milhões e é o mais bem pago de 2018 - EXAME</title><link>https://exame.abril.com.br/carreira/youtuber-de-7-anos-ganha-us-22-milhoes-e-e-o-mais-bem-pago-de-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqZoAAQXBxboNPmX5w9iT4qGQgEKhAIACoHCAowwaT1CjDwjdwCMOKmqgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://exame.abril.com.br/carreira/youtuber-de-7-anos-ganha-us-22-milhoes-e-e-o-mais-bem-pago-de-2018/" target="_blank"&gt;Youtuber de 7 anos ganha US$ 22 milhões e é o mais bem pago de 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXAME&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo – Como uma criança consegue ganhar a fortuna de 22 milhões de dólares em um ano? Simples: brincando na frente das câmeras para seus 17,3 milhões de seguidores. Ryan, do canal do Youtube Ryan ToysReview, ficou em primeiro lugar na lista da Forbes de Youtubers mais bem pagos de 2018. Ele tem 7 anos, adora carros, trens, super heróis e brincar com peças de lego. Diferente das outras crianças, quando Ryan brinca, ele lucra com as bilhões de visualizações dos seus vídeos. Desde que ele (e seus pais) lançaram o canal em 2015, foram mais de 26 bilhões de reproduções no seu canal. Ele sup...&lt;/p&gt;</description><source url="https://exame.abril.com.br">EXAME</source></item><item><title>PewDiePie e T-Series ‘brigam’ para ser o maior canal do YouTube do mundo - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/internet/136774-pewdiepie-t-series-brigam-maior-canal-youtube-do-mundo.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1xDa6qLvb1qLiixplBtPoqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:43:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/internet/136774-pewdiepie-t-series-brigam-maior-canal-youtube-do-mundo.htm" target="_blank"&gt;PewDiePie e T-Series ‘brigam’ para ser o maior canal do YouTube do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Youtuber sueco e canal de entretenimento indiano estão a milhares de inscritos de distância um do outro O ranking de maior canal do YouTube no mundo em relação a número de inscritos esteve prestes a ter um novo líder nos últimos dias. Isso porque a expansão do canal indiano T-Series ameaçou a liderança do youtuber sueco PewDiePie, com a diferença entre ambos chegando a menos de 50 mil inscritos. A chance de ver o canal perdendo a ponta fez fãs e amigos de Felix Kjellberg, o dono do canal, organizarem campanhas de mobilização para garantir mais inscritos. Ele recebeu apoio de youtubers como ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>'Pensam que deixo de ser indígena por usar smartphone': jovem Xavante cria canal no YouTube para combater preconceito - UOL</title><link>https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/12/03/pensam-que-deixo-de-ser-indigena-por-usar-smartphone-jovem-xavante-cria-canal-no-youtube-para-combater-preconceito.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIoJooIca0JzH7A25XLBTwqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMKXO1wU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/12/03/pensam-que-deixo-de-ser-indigena-por-usar-smartphone-jovem-xavante-cria-canal-no-youtube-para-combater-preconceito.htm" target="_blank"&gt;'Pensam que deixo de ser indígena por usar smartphone': jovem Xavante cria canal no YouTube para combater preconceito&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Infelizmente, muitas pessoas acreditam que se um indígena, como eu, usar smartphone, roupas e viver na cidade isso significa que está deixando a sua cultura", afirma Cristian Wariu Tseremey'wa, de 20 anos, em um dos vídeos publicados em seu canal no YouTube. Desde a infância, Cristian ouve comentários preconceituosos sobre a sua origem. Para desmistificar o assunto, o jovem xavante, com descendência guarani, criou, há pouco mais de um ano, o canal "Wariu", no qual trata sobre temas relacionados à cultura indígena. "Há muito tempo, percebo que as pessoas que não fazem parte da nossa cultura...&lt;/p&gt;</description><source url="https://noticias.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>Youtuber Ryan, de 7 anos, ganha US$ 22 milhões e é o mais bem pago do mundo em 2018 - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/youtuber-ryan-de-7-anos-ganha-us-22-milhoes-e-e-o-mais-bem-pago-do-mundo-em-2018,e3717a434d01eed5065d198103bf6c50wman0aq8.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFvVStlmHlhloSZ59Hlq6KIqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUw5dHfBQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:12:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/tecnologia/youtuber-ryan-de-7-anos-ganha-us-22-milhoes-e-e-o-mais-bem-pago-do-mundo-em-2018,e3717a434d01eed5065d198103bf6c50wman0aq8.html" target="_blank"&gt;Youtuber Ryan, de 7 anos, ganha US$ 22 milhões e é o mais bem pago do mundo em 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os ganhos de Ryan dobraram desde o ano passadoYouTube / BBC News Brasil Um menino de sete anos que faz vídeos de críticas de brinquedos se tornou a estrela mais bem paga do YouTube. Ele ganhou US$ 22 milhões (R$ 84 milhões) em um ano. As estimativas da revista Forbes indicam que Ryan, do canal Ryan ToysReview, desbancou o youtuber Jake Paul por US$ 500 mil, nos 12 meses anteriores a junho. Novos vídeos são postados quase todos os dias. O canal Dude Perfect ficou em terceiro lugar, faturando US$ 20 milhões, segundo a Forbes. Os ganhos de Ryan, que não incluem impostos ou pagamentos a agentes...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Avião colide e explode dentro de centro médico infantil nos EUA (VÍDEO) - Sputnik Brasil</title><link>https://br.sputniknews.com/americas/2018120412831879-aviao-colide-explode-centro-medico-eua-video/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqIxevIplW16AxKTJGbpgUqGQgEKhAIACoHCAow2rHzCjDXtIEDMNS1gwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:11:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.sputniknews.com/americas/2018120412831879-aviao-colide-explode-centro-medico-eua-video/" target="_blank"&gt;Avião colide e explode dentro de centro médico infantil nos EUA (VÍDEO)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O vídeo do acidente foi publicado no canal Palm Beach Post do YouTube. Nas imagens é possível ver o exato momento da queda e explosão do avião sobre o prédio do centro de terapia para crianças com autismo.&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.sputniknews.com">Sputnik Brasil</source></item><item><title>O poder de Capitã Marvel, Negan em Tekken 7 - Daily Fix - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/e-games/ign/o-poder-de-capita-marvel-negan-em-tekken-7-daily-fix-03122018-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMvkHSJqCW0lvhVyr8af8QEqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMLnKhAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:02:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/e-games/ign/o-poder-de-capita-marvel-negan-em-tekken-7-daily-fix-03122018-1" target="_blank"&gt;O poder de Capitã Marvel, Negan em Tekken 7 - Daily Fix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Daily Fix, seu programa diário de notícias do IGN Brasil, traz como destaque da edição desta segunda-feira (3) a poderosa Capitã Marvel, Negan em Tekken 7, David Lloyd na CCXP 2018 e a segunda temporada de Sabrina e o Mundo Sombrio. Assista também no YouTube.&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Grêmio x Corinthians: acompanhe o jogo ao vivo na Jovem Pan - Jovem Pan</title><link>https://jovempan.uol.com.br/esportes/gremio-x-corinthians-acompanhe-o-jogo-ao-vivo-na-jovem-pan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAEzjyEcYMEEsBIO_lQDXwYqGQgEKhAIACoHCAowsNP_CjDN3PkCMOCv6QU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 18:45:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://jovempan.uol.com.br/esportes/gremio-x-corinthians-acompanhe-o-jogo-ao-vivo-na-jovem-pan.html" target="_blank"&gt;Grêmio x Corinthians: acompanhe o jogo ao vivo na Jovem Pan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Jovem Pan&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O jogo entre Grêmio e Corinthians, válido pela 38ª rodada do Campeonato Brasileiro, acontece neste domingo (02). E a Jovem Pan apresenta todas as emoções do duelo. A JP traz a narração de José Manoel de Barros e comentários de Vampeta nas redes sociais e YouTube. Acompanhe a transmissão:&lt;/p&gt;</description><source url="https://jovempan.uol.com.br">Jovem Pan</source></item><item><title>YouTube adotará uma das mais valiosas funções do Instagram - 4gnews</title><link>https://4gnews.pt/youtube-instagram-stories-google/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhzVctpGYLZ4F1Gi1yK4RcqGQgEKhAIACoHCAow8dT5CjCWx-YCMMfNtwU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://4gnews.pt/youtube-instagram-stories-google/" target="_blank"&gt;YouTube adotará uma das mais valiosas funções do Instagram&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;4gnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tal como o Instagram, também a plataforma de vídeos da Google quer adotar esta função. ©Reuters A plataforma de vídeos da Google, o YouTube prepara-se para implementar uma das melhores adições (recentes) ao Instagram. Mais concretamente, segundo nos informa o The Verge, passaremos a poder criar histórias – Stories – tal e qual no Instagram. Algo que chegará de forma gradual e faseada a todos os criadores de conteúdo para a plataforma YouTube – os youtubers. Algo que nos dará a possibilidade de criar conteúdo personalizado e temporário – duração de 24 horas até que as histórias desapareçam ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://4gnews.pt">4gnews</source></item><item><title>Pica-Pau tira férias e caça tesouro no Brasil em novos episódios no YouTube - UOL</title><link>https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/04/pica-pau-tira-ferias-e-caca-tesouro-no-brasil-em-novos-episodios-no-youtube.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRQ5vE9q8RVwTvTbsoB8LsqGQgEKhAIACoHCAow_t39CjDb4fUCMOfG2wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/04/pica-pau-tira-ferias-e-caca-tesouro-no-brasil-em-novos-episodios-no-youtube.htm" target="_blank"&gt;Pica-Pau tira férias e caça tesouro no Brasil em novos episódios no YouTube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UOL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O clássico personagem Pica-Pau ganhou novas aventuras em seu canal oficial do YouTube. Os dez episódios da nova série, que inclui dois capítulos em que o personagem visita o Brasil, foram lançados nesta segunda-feira (3). Pica-Pau chega ao Brasil no nono episódio da série, intitulado "Pica-Pau e a Busca Pelo Tesouro Perdido". Aqui, ele se envolve na procura por um tesouro valioso, mas é atrapalhado por Zeca, o urubu. Já no finale da temporada, chamado "O Rio Continua Lindo", Pica-Pau e Winnie acabam comparecendo a uma partida de futebol, onde o personagem apronta suas confusões de sempre e ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://entretenimento.uol.com.br">UOL</source></item><item><title>YouTube começa a transmitir filmes gratuitos com anúncios - WWWhat's new Brasil</title><link>https://br.wwwhatsnew.com/2018/12/youtube-comeca-a-transmitir-filmes-gratuitos-com-anuncios/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6d3ARN_5rKYlVKyZZ1X14qFggEKg4IACoGCAowqMYgMLvaAzC12gY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:30:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://br.wwwhatsnew.com/2018/12/youtube-comeca-a-transmitir-filmes-gratuitos-com-anuncios/" target="_blank"&gt;YouTube começa a transmitir filmes gratuitos com anúncios&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WWWhat's new Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Há anos é possível encontrar filmes de todos os tipos no YouTube, conteúdo enviado por usuários que é excluído pelo Google toda vez que algo assim é detectado. É uma das plataformas mais populares para assistir vídeos na Internet, por isso, parece óbvio que também seja a casa de filmes de estreia e diversos clássicos. Agora, um novo movimento foi feito a este respeito: o YouTube adicionou cerca de 100 filmes de Hollywood com publicidade, em seu banco de dados, algo que fez há algumas semanas sem dar muita publicidade ao assunto. Leia também: OS NOVOS ANÚNCIOS DO YOUTUBE PERMITIRÃO RESERVAR ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://br.wwwhatsnew.com">WWWhat's new Brasil</source></item><item><title>Youtuber de 8 anos fatura 22 milhões de dólares em 2018; saiba como - Pais e Filhos</title><link>https://paisefilhos.uol.com.br/pfnoinsta/youtuber-de-8-anos-fatura-22-milhoes-de-dolares-em-2018-saiba-como/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF0d6eHq4uelcj1wblN-2UoqGQgEKhAIACoHCAow9MGGCzDWsoQDMKurjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:48:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://paisefilhos.uol.com.br/pfnoinsta/youtuber-de-8-anos-fatura-22-milhoes-de-dolares-em-2018-saiba-como/" target="_blank"&gt;Youtuber de 8 anos fatura 22 milhões de dólares em 2018; saiba como&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pais e Filhos&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ryan tem apenas 8 anos e já acumula uma fortuna (Foto: Reprodução/ Youtube) Muito bem sucedido com apenas 8 anos, Ryan já tem um patrimônio maior do que o de muita gente no mundo. Ele chegou a ganhar R$ 84 milhões com seu canal no Youtube, Ryan ToysReview. Nele, o menino compartilha suas dicas e resenhas dos brinquedos que mais gosta! Ele posta vídeos quase todos os dias com a ajuda dos pais! Segundo a mãe declarou ao The Washington Post ele teve a ideia com 3 anos de idade, pois já assistia muitos canais falando sobre brinquedos e queria ter seu próprio espaço! O lançamento foi em 2015 com...&lt;/p&gt;</description><source url="https://paisefilhos.uol.com.br">Pais e Filhos</source></item><item><title>Estreia de clipe ao vivo de Ariana Grande soma público de 825 mi no Youtube - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/internet/136735-estreia-clipe-vivo-ariana-grande-soma-publico-de-825-mi-youtube.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEL--rP97Cy945yAl5ZAY4qGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:15:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/internet/136735-estreia-clipe-vivo-ariana-grande-soma-publico-de-825-mi-youtube.htm" target="_blank"&gt;Estreia de clipe ao vivo de Ariana Grande soma público de 825 mi no Youtube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vídeo faz homenagens aos filmes “Garotas Malvadas” e “Legalmente Loira”, com presenças de celebridades norte-americanas Desde que as redes sociais passaram a suportar transmissões ao vivo, elas viraram uma febre e atualmente as lives de games no Twitch e no YouTube reúnem tanto público quanto nas partidas dominicais de futebol. Obviamente que se dá certo em um filão, também pode ser testado em outras áreas semelhantes, como na música: a estreia de seu novo clipe, “thank u next”, reuniu nada menos do que 829 milhões em tempo real no YouTube. O vídeo faz uma homenagem a várias sequências do f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Versão mobile do YouTube rodará vídeos diretamente na Home - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/software/136788-versao-mobile-youtube-rodara-videos-diretamente-home.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4auSCIFm1_UGWEwS8ebP8qGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:23:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/software/136788-versao-mobile-youtube-rodara-videos-diretamente-home.htm" target="_blank"&gt;Versão mobile do YouTube rodará vídeos diretamente na Home&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A pré-visualização chega nas próximas semanas no Android e iOS A versão móvel do YouTube receberá nas próximas semanas o recurso de prévia de visualização de vídeos na Home. Com a novidade, os usuários de aparelhos Android e iOS poderão visualizar o conteúdo sem precisar abrir e carregar o vídeo em uma página separada. A funcionalidade roda o vídeo sem som e com legendas quando o usuário deixa a página parada durante alguns segundos. De acordo com a Google, o recurso tem como objetivo fazer o usuário economizar dados móveis ao assistir vídeos no YouTube em um smartphone. Coming to Android &amp;...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>YouTube Music: Aplicação para Android ganha nova funcionalidade - 4gnews</title><link>https://4gnews.pt/youtube-music-aplicacao-android/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2IqeVXCPRhcnb-V9pi-FMqGQgEKhAIACoHCAow8dT5CjCWx-YCMJXG_QU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 13:48:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://4gnews.pt/youtube-music-aplicacao-android/" target="_blank"&gt;YouTube Music: Aplicação para Android ganha nova funcionalidade&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;4gnews&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aplicação YouTube Music para Android ganhou agora um equalizador! Apesar de não ser a plataforma mais popular da atualidade para realizar streaming de música, o YouTube Music tem conseguido ganhar uma base sólida de utilizadores ativos. No entanto, a plataforma continua com uma evolução estável, vendo chegar várias atualizações bastante interessantes. Depois de ter recebido a opção para controlar a qualidade do stream em setembro. Os utilizadores passaram a conseguir selecionar o nível ‘baixo’, ‘normal’, ‘alto’ ou ‘sempre alto’. No entanto, não ganharam qualquer controle mais avançado, dese...&lt;/p&gt;</description><source url="https://4gnews.pt">4gnews</source></item><item><title>Marcos Castro, do Castro Brothers: “É preciso criar uma linguagem simples e acessível para bombar na web" - Pequenas Empresas &amp; Grandes Negócios</title><link>https://revistapegn.globo.com/Empreendedorismo/noticia/2018/11/marcos-castro-do-castro-brothers-e-preciso-criar-uma-linguagem-simples-e-acessivel-para-bombar-na-web.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBk9Ahr7NaIp2J7Z-XvaSdoqGAgEKg8IACoHCAow15PTATCwsjUwjKCaAg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 18:25:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://revistapegn.globo.com/Empreendedorismo/noticia/2018/11/marcos-castro-do-castro-brothers-e-preciso-criar-uma-linguagem-simples-e-acessivel-para-bombar-na-web.html" target="_blank"&gt;Marcos Castro, do Castro Brothers: “É preciso criar uma linguagem simples e acessível para bombar na web"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Pequenas Empresas &amp; Grandes Negócios&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Marcos Castro, do canal Castro Brothers (Foto: Divulgação) Para o comediante Marcos Castro, fazer piadas com trocadilhos “ruins” foi a chave para viralizar na internet. Ele comanda, junto com o irmão Matheus, o canal do YouTube Castro Brothers. Atualmente, o maior sucesso do canal é o UTC (Ultimate Trocadilho Championship), em que eles levam convidados para um desafio de humor para ver quem fica mais tempo sem dar risada. saiba mais - Tatuadora mineira criou imagem que viralizou após resultado das eleições Marcos participou do CASE (Conferência Anual de Startups e Empreendedorismo), evento ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://revistapegn.globo.com">Pequenas Empresas &amp; Grandes Negócios</source></item><item><title>Conheça Ryan: o youtuber de 7 anos que fatura US$ 22 milhões - Metrópoles</title><link>https://www.metropoles.com/entretenimento/youtube/conheca-ryan-o-youtuber-de-7-anos-que-fatura-us-22-milhoes</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9tUVq-6QOS4R_w3i1R2QgqGQgEKhAIACoHCAow9-r6CjCyvvICMIz19QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:28:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.metropoles.com/entretenimento/youtube/conheca-ryan-o-youtuber-de-7-anos-que-fatura-us-22-milhoes" target="_blank"&gt;Conheça Ryan: o youtuber de 7 anos que fatura US$ 22 milhões&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Metrópoles&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hoje em dia, não é grande surpresa aprender que ser youtuber tornou-se uma carreira lucrativa, caso executada corretamente. A Forbes fez uma lista estimando os criadores de conteúdo mais bem-pagos do YouTube. Entre eles estão nomes como Pewdiepie, Logan e Jake Paul, Jacksepticeye, Jeffree Star e Dude Perfect. Mais sobre o assunto - CeilanWood: canal brasiliense do YouTube segue passos de KondZilla - Como a desmonetização no YouTube está acabando com pequenos criadores - The Mind of Jake Paul: série gratuita mostra o potencial do YouTube A surpresa para muitos, porém, foi o primeiro lugar da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.metropoles.com">Metrópoles</source></item><item><title>Lista da Forbes: saiba os 10 canais do YouTube que mais arrecadaram em 2018 - Poder360</title><link>https://www.poder360.com.br/midia/lista-da-forbes-saiba-os-10-canais-do-youtube-que-mais-arrecadaram-em-2018/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW6vqHeBRKzzFA0GrmrtpEqGQgEKhAIACoHCAow3qSHCzC_5IUDMOHtlwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:05:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.poder360.com.br/midia/lista-da-forbes-saiba-os-10-canais-do-youtube-que-mais-arrecadaram-em-2018/" target="_blank"&gt;Lista da Forbes: saiba os 10 canais do YouTube que mais arrecadaram em 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Poder360&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nos últimos anos, os perfis no YouTube passaram por 1 forte processo de profissionalização e capitalização. Produtores de conteúdo passaram a criar marcas próprias e a se associar a marcas famosas em ramos que vão de roupas de grife a jogos virtuais. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Muitos deles ficaram milionários. Em 2018, os 10 canais que mais faturaram arrecadaram juntos US$ 180 milhões. A revista norte-americana Forbes fez uma lista: - Ryan ToysReview: 1 garoto de 7 anos que “ama legos, trens, carros” e possui mais de 17 milhões de seguidores. É o 1º da lista...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.poder360.com.br">Poder360</source></item><item><title>YouTube traz a função "stories" para os criadores de conteúdo; veja como funciona: - Mundo Conectado</title><guid isPermaLink="false">CAIiEPD6ltOenfmzvWcS4lqbYO4qGQgEKhAIACoHCAownaGICzCl64YDMND7mgY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Mundo Conectado&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O YouTube está começando a exibir histórias temporárias dos canais de interesse dos usuários. Os vídeos vão ficar disponíveis por sete dias e depois vão sumir, apenas canais superiores a 10 mil inscritos vão poder produzir esse tipo de conteúdo. A plataforma está adicionando recentemente vários recursos que estão deixando muito mais parecida com uma rede social. As histórias temporárias, com duração de 24 horas, foi um recurso explorado primeiramente no Snapchat, e depois feito de forma muito semelhante pelo Instagram. Atualmente, os Stories, (como são chamadas as histórias do Instagram) sã...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Canal Manual do mundo vira livro que será lançado em Brasília - Correio Braziliense</title><link>https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/diversao-e-arte/2018/12/02/interna_diversao_arte,722594/manual-do-mundo-livro.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhAq69n79vcynslPCUxEtMqGQgEKhAIACoHCAow9rr5CjD-4fECMMDE5QU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/diversao-e-arte/2018/12/02/interna_diversao_arte,722594/manual-do-mundo-livro.shtml" target="_blank"&gt;Canal Manual do mundo vira livro que será lançado em Brasília&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Correio Braziliense&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dez anos de existência, mais de 11 milhões de inscritos e o título de maior canal sobre ciência e tecnologia em língua portuguesa do mundo no YouTube. Esses são os números do canal Manual do mundo, criado e gerenciado pelo jornalista Iberê Thenório e pela terapeuta Mariana Fulfaro. O sucesso na internet levou a dupla a explorar outros formatos, como o impresso, com a publicação do segundo livro da carreira, a obra Dúvida cruel: 80 respostas para as perguntas mais cabeludas, que responde a questionamentos variados de forma prática e fácil e que terá lançamento oficial em Brasília hoje, a par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.correiobraziliense.com.br">Correio Braziliense</source></item><item><title>Youtubers Felipe Neto, Wuant e Eldo Gomes, defendem liberdade de criação no YouTube - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/dino/youtubers-felipe-neto-wuant-e-eldo-gomes-defendem-liberdade-de-criacao-no-youtube,1fa9b2d120dcd848d00723a75abfd6fc6k9zbvm5.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5yzgDEru8H5XfRi-WtG9oqGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:34:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/dino/youtubers-felipe-neto-wuant-e-eldo-gomes-defendem-liberdade-de-criacao-no-youtube,1fa9b2d120dcd848d00723a75abfd6fc6k9zbvm5.html" target="_blank"&gt;Youtubers Felipe Neto, Wuant e Eldo Gomes, defendem liberdade de criação no YouTube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Felipe Neto, Wuant e Eldo Gomes / DINO A aprovação de legislação para a Internet tem colocado em alerta os criadores de conteúdo da Europa. Youtubers da região estão subindo em seus canais diversos vídeos alertando sobre os perigos do Artigo 13 alguns com títulos bem sensacionalistas, como "É o fim da Internet!" ou alegando que a aprovação da lei fará com que o canal deles seja apagado. Mas, ainda que a preocupação seja coerente afinal, se o Artigo 13 for finalizado sem mudanças no texto, certamente haverá uma clara mudança nos conteúdos do YouTube na Europa e isso pode impactar diretamente...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Criança de 8 anos fatura US$ 22 milhões e torna-se youtuber mais bem pago - Escola Educação</title><link>https://escolaeducacao.com.br/crianca-de-8-anos-fatura-us-22-milhoes-e-torna-se-youtuber-mais-bem-pago/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHahH7V6XZTPaQxh0LbZ6tcqGQgEKhAIACoHCAow3KGICzD16IYDMOH3mgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:18:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://escolaeducacao.com.br/crianca-de-8-anos-fatura-us-22-milhoes-e-torna-se-youtuber-mais-bem-pago/" target="_blank"&gt;Criança de 8 anos fatura US$ 22 milhões e torna-se youtuber mais bem pago&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Escola Educação&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ryan, do canal Ryan ToysReview, está no primeiro lugar da lista anual da Forbes, sendo o youtuber que mais lucrou no ano de 2018. A criança ganhou US$ 22 milhões com seus vídeos que apresentam novidades na área de brinquedos. Ryan possui mais de 17 milhões de seguidores, com a maioria dos vídeos recebendo mais de um milhão de visualizações. Desde que o canal foi iniciado em março de 2015 pelos pais de Ryan, a criança já recebeu mais de 26 bilhões de visualizações. É a primeira vez que Ryan lidera a lista. Ao fazê-lo, ele usurpou o principal ganhador do ano passado, o ator e vlogger Jake Pau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://escolaeducacao.com.br">Escola Educação</source></item><item><title>YouTube passa a tocar vídeos automaticamente no feed de Android e iOS - Tecnoblog</title><link>https://tecnoblog.net/270304/youtube-autoplay-feed-android-ios/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENj8Xfo9pkv8_T7_BlZTc6gqGAgEKg8IACoHCAowl6_TATCV1zUw1c2bAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:36:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecnoblog.net/270304/youtube-autoplay-feed-android-ios/" target="_blank"&gt;YouTube passa a tocar vídeos automaticamente no feed de Android e iOS&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tecnoblog&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O YouTube oficializou a reprodução automática de vídeos na tela inicial de seu aplicativo. Ao abrir a rede social no Android ou no iOS, você poderá ver os destaques da plataforma serem tocados sem som e com legendas. - YouTube libera stories para mais canais Batizado de Autoplay on Home, o novo recurso já estava sendo testado há meses com alguns usuários de Android. Com a decisão do YouTube, os vídeos da tela inicial passam a ser reproduzidos na íntegra por padrão. É possível destativar a opção ou mantê-la habilitada apenas quando o dispositivo está no Wi-Fi para economizar sua franquia de ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecnoblog.net">Tecnoblog</source></item><item><title>'E.T', 'Bonequinha de Luxo' e outros clássicos saem da Netflix em dezembro; veja outros - Folha de S.Paulo</title><link>https://f5.folha.uol.com.br/multitela/2018/11/et-bonequinha-de-luxo-e-outros-classicos-saem-da-netflix-em-dezembro-veja-outros.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRFzlBhvjkApu2pH3uPh5EqGQgEKhAIACoHCAow8aD1CjCQidwCMICQnAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://f5.folha.uol.com.br/multitela/2018/11/et-bonequinha-de-luxo-e-outros-classicos-saem-da-netflix-em-dezembro-veja-outros.shtml" target="_blank"&gt;'E.T', 'Bonequinha de Luxo' e outros clássicos saem da Netflix em dezembro; veja outros&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Folha de S.Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Quem nunca viu "E.T. ? O Extraterrestre" (livre) deve se apressar: o filme de Steven Spielberg deixa a Netflix no dia 21 de dezembro. Nesta mesma data também sai do serviço "De Volta para o Futuro 2" (livre), de 1985, em que Marty McFly (Michael J. Fox) viaja para o então distante ano de 2015. Já no dia 1º de dezembro é a vez de "Bonequinha de Luxo" (livre), o mais icônico dos filmes de Audrey Hepburn, e de "Dália Negra" (16 anos), a reconstituição de Brian De Palma de um crime que abalou Los Angeles na década de 1940. No mesmo dia saem "Beleza Americana" (18 anos), vencedor de cinco Oscar ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://f5.folha.uol.com.br">Folha de S.Paulo</source></item><item><title>Hacker invade 50 mil impressoras para ganhar inscritos para o canal de PewDiePie - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/internet/hacker-invade-50-mil-impressoras-para-ganhar-inscritos-para-o-canal-de-pewdiepie-128159/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuO0Jldp2sl30GA3qfhp1wqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMPOOrAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:52:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/internet/hacker-invade-50-mil-impressoras-para-ganhar-inscritos-para-o-canal-de-pewdiepie-128159/" target="_blank"&gt;Hacker invade 50 mil impressoras para ganhar inscritos para o canal de PewDiePie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um hacker que atende pelo pseudônimo de “TheHackerGiraffe” invadiu cerca de 50 mil impressoras, enviando a elas documentos que pedem que usuários do YouTube se inscrevam no canal do comunicador sueco Felix Kjellberg — o popular “PewDiePie”. A ação, aparentemente sem relação direta com o youtuber, tem a ver com a ameaça à liderança do sueco como o canal com mais inscritos no mundo, uma posição que ele está perto de perder para um canal indiano de trailers e clipes chamado T-Series. “TheHackerGiraffe” encontrou um repositório de impressoras abertas dentro do Shodan.io, um mecanismo de busca e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Nintendo acaba com programa Creators que limitava vídeos de seus jogos no YouTube - Tecnoblog</title><link>https://tecnoblog.net/269795/nintendo-libera-videos-youtube/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNw-TMqBZBRORiubLtU7ysqGAgEKg8IACoHCAowl6_TATCV1zUw1c2bAg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:14:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tecnoblog.net/269795/nintendo-libera-videos-youtube/" target="_blank"&gt;Nintendo acaba com programa Creators que limitava vídeos de seus jogos no YouTube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tecnoblog&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Nintendo anunciou nesta quinta-feira (29) o fim do Creators Program, maior responsável pela caçada aos vídeos gravados de seus jogos e que são publicados na internet. Com a novidade, usuários poderão monetizar vídeos com conteúdo de jogos da gigante japonesa. - Nintendo 64 Classic não deve ser lançado no futuro próximo - 6 jogos mais esperados só para Nintendo Switch em 2019 O Creators Program é um projeto da empresa que começou em 2013 e tinha como objetivo cortar a monetização de qualquer um que publicasse algum conteúdo de seus jogos, em sites de vídeo como o YouTube. O lançamento ofic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tecnoblog.net">Tecnoblog</source></item><item><title>Youtuber mais bem pago do mundo tem 7 anos - Terra</title><link>https://www.terra.com.br/noticias/youtuber-mais-bem-pago-do-mundo-tem-7-anos,fcddc437d13cfe7008f74ada73b3cfef9sz9j4ra.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAK_iVdMSwbS2hLBCU1rPF0qGAgEKg8IACoHCAow6JnTATDqujUwls-aAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:26:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.terra.com.br/noticias/youtuber-mais-bem-pago-do-mundo-tem-7-anos,fcddc437d13cfe7008f74ada73b3cfef9sz9j4ra.html" target="_blank"&gt;Youtuber mais bem pago do mundo tem 7 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Terra&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Os vídeos de Ryan no Youtube, onde analisa brinquedos em frente a uma câmera, lhe renderam 22 milhões de dólares, segundo a revista "Forbes". Ele possui 17,3 milhões de seguidores e mais de 26 bilhões de visualizações.O youtuber mais bem pago do mundo é um menino de 7 anos chamado Ryan, que adora brincar com carrinhos, trens e montar brinquedos de Lego. Ele possui mais de 17,3 milhões de seguidores - na maioria, crianças em idade escolar - em seu canal "Ryan Toysreview", onde posta vídeos quase diariamente analisando inúmeros brinquedos, auxiliado por seus pais. Desde a criação do canal, em...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.terra.com.br">Terra</source></item><item><title>Youtubers com mais de 10 mil inscritos agora podem postar Stories - TecMundo</title><link>https://www.tecmundo.com.br/internet/136672-youtubers-10-mil-inscritos-postar-stories.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsDSJdxKps_x2dwr8-jjtIqGAgEKg8IACoHCAowmvG0AjDFwCAwy6LqAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 21:25:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tecmundo.com.br/internet/136672-youtubers-10-mil-inscritos-postar-stories.htm" target="_blank"&gt;Youtubers com mais de 10 mil inscritos agora podem postar Stories&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TecMundo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ferramenta estava disponível apenas para criadores selecionados O YouTube anunciou hoje (29) por meio de seu blog oficial o lançamento da sua própria ferramenta de Stories. Com isso, criadores que contam com mais de 10 mil inscritos na plataforma de vídeos poderão usar o recurso para se comunicar com sua audiência. A novidade segue basicamente o mesmo padrão dos Stories do Instagram e do Snapchat, com a diferença que apenas os youtubers podem postar essas mensagens em vídeo. Os inscritos podem apenas visualizar e comentar essas publicações. Há vários recursos para decorar os Stories no YouT...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tecmundo.com.br">TecMundo</source></item><item><title>Battle Royale em Red Dead 2, série de Demolidor é cancelada - Daily Fix - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/e-games/ign/battle-royale-em-red-dead-2-serie-de-demolidor-e-cancelada-daily-fix-30112018-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMab02NkKjLIPF6dvxFxjwqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMLnKhAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 22:00:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/e-games/ign/battle-royale-em-red-dead-2-serie-de-demolidor-e-cancelada-daily-fix-30112018-1" target="_blank"&gt;Battle Royale em Red Dead 2, série de Demolidor é cancelada - Daily Fix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Daily Fix, seu programa diário de notícias do IGN Brasil, traz como destaque da edição desta sexta-feira (30) o Battle Royale em Red Dead 2, série de Demolidor cancelada na Netflix, Arya Stark na CCXP e o segundo episódio de Life is Strange 2. Assista também no YouTube.&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Responsabilidade é o real motivo do YouTube ser contrário ao Artigo 13 - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/legislacao/responsabilidade-e-o-real-motivo-do-youtube-ser-contrario-ao-artigo-13-128149/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOCnNfYH-traDL7cCaHQxsqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMNKdrAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/legislacao/responsabilidade-e-o-real-motivo-do-youtube-ser-contrario-ao-artigo-13-128149/" target="_blank"&gt;Responsabilidade é o real motivo do YouTube ser contrário ao Artigo 13&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A aprovação de legislação para a Internet tem colocado em alerta os criadores de conteúdo da Europa. Youtubers da região estão subindo em seus canais diversos vídeos alertando sobre os perigos do Artigo 13 — alguns com títulos bem sensacionalistas, como “É o fim da Internet!” ou alegando que a aprovação da lei fará com que o canal deles seja apagado. Ainda que muitos dos pontos levantados por esses youtubers já tenham sido desmentidos, isso não tem diminuído a proliferação de vídeos alarmistas que colocam o Artigo 13 como o “diabo” da internet na Europa. O problema em questão diz respeito à...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>YouTuber mais rico de 2018 tem apenas 8 anos e fala sobre brinquedos - Canaltech</title><link>https://canaltech.com.br/redes-sociais/youtuber-mais-rico-de-2018-tem-apenas-8-anos-e-fala-sobre-brinquedos-128229/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaX09UI5d3-XrF6ddSQatwqGQgEKhAIACoHCAowwoTzCjCxhdoCMPOOrAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://canaltech.com.br/redes-sociais/youtuber-mais-rico-de-2018-tem-apenas-8-anos-e-fala-sobre-brinquedos-128229/" target="_blank"&gt;YouTuber mais rico de 2018 tem apenas 8 anos e fala sobre brinquedos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Canaltech&lt;/font&gt;&lt;p&gt;A Forbes divulgou nesta segunda (3) a lista dos youtubers mais bem pagos de 2018, e para o espanto de todos o primeiro lugar é ocupado por um garoto de apenas 8 anos de idade. De acordo com os dados da Forbes, o canal Ryan ToysReview conseguiu uma receita de U$ 22 milhões no último ano, U$ 500 mil a mais do que o segundo colocado — o sempre polêmico Jake Paul. A lista da Forbes leva em consideração os ganhos relativos a cada um dos canais entre junho de 2017 e junho de 2018. Os dois primeiros colocados da lista foram também os que tiveram o maior salto em rendimentos do ano passado para est...&lt;/p&gt;</description><source url="https://canaltech.com.br">Canaltech</source></item><item><title>Rumores sobre o game de Superman, o futuro de Destiny 2 - Daily Fix - R7 Esportes</title><link>https://esportes.r7.com/e-games/ign/rumores-sobre-o-game-de-superman-o-futuro-de-destiny-2-daily-fix-29112018-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtSP2twQ2Kd2psAzgeVo9EqGQgEKhAIACoHCAow6PKACzCJlfsCMLnKhAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:00:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://esportes.r7.com/e-games/ign/rumores-sobre-o-game-de-superman-o-futuro-de-destiny-2-daily-fix-29112018-1" target="_blank"&gt;Rumores sobre o game de Superman, o futuro de Destiny 2 - Daily Fix&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;R7 Esportes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;O Daily Fix, seu programa diário de notícias do IGN Brasil, traz como destaque da edição desta quinta-feira (29) os rumores do game de Superman da Rocksteady, o futuro de Destiny 2, Bethesda se manifesta sobre Fallout 76 e o novo episódio do IGN Cosplay. Assista também no YouTube.&lt;/p&gt;</description><source url="https://esportes.r7.com">R7 Esportes</source></item><item><title>Ryan, o menino de 7 anos que é o “youtuber” mais bem pago do mundo - Informa+</title><link>https://www.informamais.pt/ryan-o-menino-de-7-anos-que-e-o-youtuber-mais-bem-pago-do-mundo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbuqMpJRhqa7tkwONUzx98qGQgEKhAIACoHCAowsdGJCzDs4psDMLK7ogY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:49:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.informamais.pt/ryan-o-menino-de-7-anos-que-e-o-youtuber-mais-bem-pago-do-mundo/" target="_blank"&gt;Ryan, o menino de 7 anos que é o “youtuber” mais bem pago do mundo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Informa+&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um menino de sete anos de idade que brinca e faz avaliações de brinquedos no YouTube ganhou 22 milhões de dólares em 2018, cerca de 19 milhões de euros. Ryan, do canal “Ryan ToysReview” ficou em primeiro lugar no ranking da Forbes que avalia os 10 YouTubers mais bem pagos deste ano, em todo o mundo. O menino, cujo sobrenome e localização nos EUA não foi divulgada para proteger a sua privacidade, saltou do oitavo lugar no ano passado para o número um este ano. O seu canal no youtube tem um total de 17.298.646 seguidores. O menino de sete anos tem também a sua própria linha de brinquedos disp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.informamais.pt">Informa+</source></item><item><title>A ascensão dos youtubers negros na produção de conteúdo nacional - VICE Brasil</title><link>https://www.vice.com/pt_br/article/d3by87/a-ascensao-dos-youtubers-negros-na-producao-de-conteudo-nacional</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4e3UGeTvYIFSTlrsqH62wqGAgEKg8IACoHCAow56LTATC7wjUw596aAg</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:23:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/pt_br/article/d3by87/a-ascensao-dos-youtubers-negros-na-producao-de-conteudo-nacional" target="_blank"&gt;A ascensão dos youtubers negros na produção de conteúdo nacional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Brasil&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Imagine a cena: você entra no prédio do Google, uma das maiores empresas do mundo, para um evento com influenciadores e criadores de conteúdo. Ao abrir a porta, percebe o incomum: a maioria das pessoas que estão ali são negras. Isso aconteceu na última quinta (22) durante o YouTube Black Brasil, em São Paulo, reunindo os produtores negros estão criando dentro da plataforma. Achar que cenas como essa talvez nunca aconteceriam aparentemente está ligado a uma crença de de que lugares como esse não são de pessoas pretas como eu. "A população negra, principalmente a brasileira, sonha muito pouco...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Brasil</source></item><item><title>Onde ver os filmes do diretor Bernardo Bertolucci, que morreu aos 77 anos - VEJA São Paulo</title><link>https://vejasp.abril.com.br/blog/miguel-barbieri/onde-ver-os-filmes-do-diretor-bernardo-bertolucci-que-morreu-aos-77-anos/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnEYBCJ8F6Ax9YZoxkwPYkqGQgEKhAIACoHCAow-4j7CjD0ivMCMNK7yAU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:46:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vejasp.abril.com.br/blog/miguel-barbieri/onde-ver-os-filmes-do-diretor-bernardo-bertolucci-que-morreu-aos-77-anos/" target="_blank"&gt;Onde ver os filmes do diretor Bernardo Bertolucci, que morreu aos 77 anos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VEJA São Paulo&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Morreu na manhã desta segunda (23) o cineasta italiano Bernardo Bertolucci, aos 77 anos. Acompanhei a carreira do cineasta, desde seus primeiros filmes, como Antes da Revolução (1964) e A Estratégia da Aranha e O Conformista, ambos de 1970. Mas foi em 1972 que Bertolucci causou impacto e polêmica com Último Tango em Paris, que continha uma cena bastante ousada e, por isso, o filme ficou proibido no Brasil (era época da ditadura militar) e só fui vê-lo muito tempos depois. Após o belo épico 1900 e de La Luna (com mais uma polêmica por causa da relação incestuosa entre mãe e filho), Berlolucc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vejasp.abril.com.br">VEJA São Paulo</source></item></channel></rss>