{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREp5YUY4d0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:19:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Benfica speaks on Open VAR in Dragon - Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/aguia-atira-se-ao-var-aberto-no-dragao",
            "pub_date": "2018-12-07 23:11:01 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Four goals, convinced leaders and 38 million on the way to the coffers of Benfica - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/quatro-golos-dirigentes-convencidos-e-38-milhoes-a-caminho-dos-cofres-do-benfica-10290119.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Sporting Clube de Portugal - Sporting News",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/sporting-tentou-alvo-do-benfica",
            "pub_date": "2018-12-07 08:58:38 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - Benfica - Rui Vitoria and the &quot;panic&quot; with Krovinovic: &quot;Calm we have Zivkovic&quot; - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762973",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:01 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Rui Vitoria: &quot;I believe the table was different without errors of refereeing&quot; - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/rui-vitoria-acredito-que-a-tabela-fosse-diferente-sem-erros-de-arbitragem-10290716.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Treinador do Benfica falou aos jornalistas na v\u00e9spera do jogo com o V. Set\u00fabal."
        },
        {
            "title": "Luis\u00e3o: &quot;In Seixal did not admit that they did not deliver the cutlery as they received&quot; - Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/luisao-no-seixal-nao-admitia-que-nao-se-entregassem-os-talheres-como-receberam",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:01 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - Arbitration - Carlos Xistra in V. Set\u00fabal-Benfica - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763082",
            "pub_date": "2018-12-08 10:06:08 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Slogan already knows it is to leave and old suitor can return to charge - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/lema-ja-sabe-que-e-para-sair-e-velho-pretendente-pode-volta-a-carga-10294277.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Sem espa\u00e7o nas op\u00e7\u00f5es de Rui Vit\u00f3ria, a SAD est\u00e1 em campo para vender o ex-Belgrano na janela de janeiro. As raras oportunidades que Cristi\u00e1n Lema teve ..."
        },
        {
            "title": "Benfica already has project for Santar\u00e9m - Regional Network",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/desporto/24161-benfica-ja-tem-projeto-para-santarem",
            "pub_date": "2018-12-07 17:32:19 GMT",
            "source_nm": "Regional Network",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "O Sport Lisboa e Benfica j\u00e1 apresentou \u00e0 C\u00e2mara de Santar\u00e9m o esbo\u00e7o do projeto que tem para os espa\u00e7os atualmente devolutos das cafetarias e ..."
        },
        {
            "title": "Squad is going to lose weight in January (Benfica) - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762923",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:01 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O m\u00eas de janeiro est\u00e1 quase \u00e0 porta e com ele chega a reabertura do mercado de transfer\u00eancias, cuja janela invernal \u00e9 sempre prop\u00edcia para promover ..."
        },
        {
            "title": "Rui Vit\u00f3ria questioned about Jo\u00e3o F\u00e9lix: \u00abI know very well the routes that they have to travel - zerozero.pt",
            "link": "https://www.zerozero.pt/news.php?id=236656",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "zerozero.pt",
            "source_url": "https://www.zerozero.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;There are salaries in the Spanish league II level at FC Porto, Benfica and Sporting&quot; - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/internacional/portugueses/noticias/interior/ha-salarios-na-ii-espanhola-ao-nivel-de-fc-porto-benfica-e-sporting-10291409.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "V. Set\u00fabal-Benfica: preview and likely odds - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/liga/vitoria-setubal/v-setubal-benfica-antevisao-e-onzes-provaveis",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:55 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - Benfica - &quot;Only time will tell if the decision to keep Vit\u00f3ria was good&quot; - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762911",
            "pub_date": "2018-12-07 09:32:01 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Guarda-redes do Benfica de 2011 a 2015, vencedor de dois Campeonatos, duas Ta\u00e7as de Portugal, uma Superta\u00e7a e tr\u00eas Ta\u00e7as da Liga, Artur Moraes, ..."
        },
        {
            "title": "Check the dates and times of Mar\u00edtimo-Benfica and Sporting-Nacional - jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/desporto/ver/48802/Confira_as_datas_e_horas_do_Maritimo-Benfica_e_Sporting-Nacional",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:01 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O encontro entre o Santa Clara e o campe\u00e3o FC Porto, da 13.\u00aa jornada da Liga de futebol, realiza-se em 15 de dezembro, um s\u00e1bado, um dia antes dos ..."
        },
        {
            "title": "Sporting Clube de Portugal draw with Benfica - Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-revelacao/detalhe/20181204_1555_benfica-sporting-em-direto",
            "pub_date": "2018-12-04 18:56:01 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Termina o encontro! Benfica e Sporting empatam 1-1 no Seixal. Os le\u00f5es estiveram a perder at\u00e9 aos 90'+2 minutos, altura em que Nuno Moreira fez o golo da ..."
        },
        {
            "title": "Gregos by Ferreyra and Castillo worth 13 million euros - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/gregos-por-ferreyra-e-castillo-vale-13-milhoes-de-euros-10293141.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lu\u00eds Castro wants to win Rio Ave to get closer to Benfica",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/primeira-liga/artigos/luis-castro-quer-vencer-o-rio-ave-para-se-aproximar-do-benfica",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:01 GMT",
            "source_nm": "Sports",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ant\u00f3nio Salvador asked for Benfica (Benfica) - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/Clubes/Noticias/Ver/762721/40/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:38:01 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O presidente do SC Braga, Ant\u00f3nio Salvador, revelou durante a inquiri\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o do processo e-toupeira que pediu bilhetes ao Benfica. \u00abFalava com a ..."
        },
        {
            "title": "Benfica: Pedro Martins wants Ferreyra at Olympiakos - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/transferencias/liga/benfica-pedro-martins-quer-ferreyra-no-olympiakos",
            "pub_date": "2018-12-07 23:41:20 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Clube grego j\u00e1 fez abordagem pelo avan\u00e7ado argentino de 27 anos."
        },
        {
            "title": "Live Benfica - Pa\u00e7os de Ferreira - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/desporto/ao-minuto/interior/siga-em-direto-o-benfica---pacos-de-ferreira-10282498.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:12:03 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Benfica recebe o Pa\u00e7os de Ferreira, esta quarta-feira, em jogo a contar para o Grupo A da Ta\u00e7a da Liga."
        },
        {
            "title": "Rodrigo Dourado points to Benfica - Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/rodrigo-dourado-na-rota-do-benfica",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:01 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;It is not going to be on my side that fractures will open in Benfica&quot; - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/descansem-que-nao-sera-do-meu-lado-que-se-abrirao-fraturas-no-benfica-10289002.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:32:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "O vice-presidente do Benfica, Jos\u00e9 Eduardo Moniz, critica quem viu em declara\u00e7\u00f5es suas \"enquanto jornalista, inten\u00e7\u00f5es e prop\u00f3sitos relativamente ao Benfica\""
        },
        {
            "title": "See the goals of Benfica&#39;s victory against Pa\u00e7os de Ferreira - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/desporto/interior/veja-os-golos-da-vitoria-do-benfica-frente-ao-pacos-de-ferreira-10283470.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:06:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Benfica venceu o Pa\u00e7os de Ferreira por 2-0, em jogo da Ta\u00e7a da Liga, disputado esta quarta-feira no Est\u00e1dio da Luz. Seferovic inaugurou o marcador e Jo\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - Benfica - Corchia can be returned as early as January - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763078",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:01 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O Benfica est\u00e1 a equacionar a devolu\u00e7\u00e3o de S\u00e9bastien Corchia no mercado de janeiro. O lateral franc\u00eas, 28 anos, est\u00e1 cedido pelo Sevilha at\u00e9 final da ..."
        },
        {
            "title": "Grass of Bonfim in the best conditions of the year for Benfica - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/vitoria-setubal/liga/relva-do-bonfim-nas-melhores-condicoes-do-ano-para-o-benfica",
            "pub_date": "2018-12-06 11:34:40 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Alvo de in\u00fameras cr\u00edticas desde o in\u00edcio da temporada, o relvado do Est\u00e1dio do Bonfim estar\u00e1 nas melhores condi\u00e7\u00f5es da \u00e9poca para a rece\u00e7\u00e3o do V. Set\u00fabal ..."
        },
        {
            "title": "I Liga: Benfica with risk visit to Bonfim, FC Porto and Sporting home - SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/desporto/artigos/i-liga-benfica-com-visita-de-risco-ao-bonfim-fc-porto-e-sporting-em-casa",
            "pub_date": "2018-12-06 10:23:57 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Benfica \u00e9 o \u00fanico dos 'grandes' a encontrar um advers\u00e1rio da parte superior da classifica\u00e7\u00e3o na 12.\u00aa jornada da I Liga de futebol, liderada pelo rival FC Porto, ..."
        },
        {
            "title": "The goals that give Benfica the advantage at break ahead of Pa\u00e7os - Jornal de Not\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/desporto/interior/os-golos-que-dao-vantagem-ao-benfica-ao-intervalo-frente-ao-pacos-10283122.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:04:01 GMT",
            "source_nm": "Newspaper",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Benfica chega ao intervalo a vencer o Pa\u00e7os de Ferreira, em jogo da Ta\u00e7a da Liga, disputado no Est\u00e1dio da Luz. Seferovic inaugurou o marcador e Jo\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Rui Costa went to the bank to wish luck to Rui Vit\u00f3ria - Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/rui-costa-foi-ao-banco-desejar-sorte-a-rui-vitoria",
            "pub_date": "2018-12-06 07:32:00 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Rui Costa fez quest\u00e3o de se dirigir ao banco do Benfica, antes de a partida iniciar, para cumprimentar Rui Vit\u00f3ria, num gesto pouco comum no Est\u00e1dio da Luz."
        },
        {
            "title": "Prosecutor asks for trial in E-Toupeira: &quot;There will hardly be such a clear test&quot; - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/e-toupeira-dificilmente-ha-prova-tao-vasta-ou-cristalina-como-neste-caso-diz-procurador-10271709.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:38:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Press review: The victory of Benfica in the League Cup and the value of Milit\u00e3o",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/primeira-liga/artigos/revista-de-imprensa-a-vitoria-do-benfica-na-taca-da-liga-e-militao",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sports",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "O triunfo do Benfica sobre o Pa\u00e7os de Ferreira (2-0), para a Ta\u00e7a da Liga, e as declara\u00e7\u00f5es do empres\u00e1rio de \u00c9der Milit\u00e3o acerca do potencial do central do FC ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - Portuguese Cup - Montalegre coach assumes: \u00abI was born benfiquista\u00bb - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763079",
            "pub_date": "2018-12-08 09:52:01 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Hockey: Benfica wins with turnaround and Ordo\u00f1ez poker - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/modalidades/hoquei-em-patins/hoquei-benfica-vence-com-reviravolta-e-poker-de-ordonez-na-2-parte",
            "pub_date": "2018-12-04 22:22:01 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "O Benfica precisou de um inspirado Lucas Ordo\u00f1ez para bater o Riba d'Ave (7-2), em casa, depois de chegar ao intervalo em desvantagem por 2-1."
        },
        {
            "title": "Seferovic and Jo\u00e3o F\u00e9lix leave Benfica with League Cup semi-finals at sight - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/desportos/interior/seferovic-krovinovic-e-joao-felix-entre-os-titulares-de-rui-vitoria-10281979.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:13:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Benfica venceu esta quarta-feira o Pa\u00e7os de Ferreira, no Est\u00e1dio da Luz, por 2-0 e ficou a um curto passo de atingir as meias-finais da Ta\u00e7a da Liga, ..."
        },
        {
            "title": "Gl\u00f3ria benfiquista Rog\u00e9rio Pipi celebrates 96 years - Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/gloria-benfiquista-rogerio-pipi-faz-96-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 22:20:01 GMT",
            "source_nm": "Record",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Antigo avan\u00e7ado atuou mais de uma d\u00e9cada nos encarnados."
        },
        {
            "title": "J\u00falio Mendes heard as witness of Benfica: &quot;There were people in the box that did not know&quot; - The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/noticias/interior/julio-mendes-ouvido-como-testemunha-do-benfica-havia-pessoas-no-camarote-que-nao-conhecia-10279249.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:59:01 GMT",
            "source_nm": "The game",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "J\u00falio Mendes, presidente do V. Guimar\u00e3es, foi ouvido a 26 de novembro no \u00e2mbito do processo E-Toupeira e na qualidade de testemunha apresentada pelo ..."
        },
        {
            "title": "&quot;When Benfica are strong on and off the pitch, it&#39;s unbeatable&quot; - News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1129087/quando-o-benfica-esta-forte-dentro-e-fora-do-campo-e-imbativel",
            "pub_date": "2018-12-01 20:13:50 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Ap\u00f3s uma semana complicada em que Lu\u00eds Filipe Vieira, presidente do Benfica, afirmou ter ponderado o despedimento de Rui Vit\u00f3ria ap\u00f3s uma goleada ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT - Benfica - Castillo back and Alfa de ... track - The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762773",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:01 GMT",
            "source_nm": "The ball",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Avan\u00e7ado de 25 anos que chegou este ver\u00e3o ao Benfica proveniente do Pumas UNAM, equipa do M\u00e9xico, o chileno Nicol\u00e1s Castillo fez, frente ao Pa\u00e7os de ..."
        },
        {
            "title": "VIDEO: Benfica beat Seferovic and Jo\u00e3o F\u00e9lix at half-time",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/taca-da-liga/artigos/video-benfica-vence-ao-intervalo-o-p-ferreira-com-golos-de-seferovic-e-joao-felix",
            "pub_date": "2018-12-05 21:06:24 GMT",
            "source_nm": "Sports",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "O jogador do SL Benfica, Seferovic (E), festeja com o colega de equipa, Jo\u00e3o F\u00e9lix (D), ap\u00f3s marcar um golo contra o Pa\u00e7os de Ferreira durante o jogo do ..."
        },
        {
            "title": "Benfica: Victory calls (same) 18 and leaves several reinforcements from outside - More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/feirense/liga/benfica-vitoria-convoca-mesmo-18-e-deixa-varios-reforcos-de-fora",
            "pub_date": "2018-12-01 12:26:01 GMT",
            "source_nm": "More Football",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Tal como Rui Vit\u00f3ria tinha anunciado, a lista de convocados do Benfica para o jogo com o Feirense s\u00f3 tem 18 jogadores. No elenco escolhido pelo t\u00e9cnico dos ..."
        },
        {
            "title": "Benfica&#39;s &quot;slow, slow, slow&quot; re-entry to all gas - Di\u00e1rio de Not\u00edcias - Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/desportos/interior/rui-vitoria-debaixo-de-fogo-da-titularidade-a-zivkovic-10264665.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:13:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Benfica voltou este s\u00e1bado \u00e0s vit\u00f3rias e a exibir, pelo menos durante a segunda parte, futebol de grande qualidade, na rece\u00e7\u00e3o ao Feirense (4-0) que valeu a ..."
        },
        {
            "title": "Benfica wants to sell three players in January and there are seven names in the equation - Breaking News",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1130858/benfica-quer-vender-tres-jogadores-em-janeiro-e-ha-sete-nomes-em-equacao",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "News",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A pr\u00f3xima janela de transfer\u00eancias, em janeiro, ser\u00e1 agitada para os lados da Luz. O Benfica quer emagrecer o plantel \u00e0s ordens de Rui Vit\u00f3ria e j\u00e1 est\u00e1 a fazer ..."
        }
    ]
}