{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNR3BzTUdjU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:10:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer is Merkel&#39;s successor to CDU - SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/mundo/2018-12-07-Annegret-Kramp-Karrenbauer-e-a-sucessora-de-Merkel-na-CDU",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "SIC News",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO: Karrenbauer succeeds Merkel at CDU - euronews",
            "link": "https://pt.euronews.com/video/2018/12/07/a-conservadora-alema-annegret-kramp-karrenbauer-sucede-a-angela-merkel-na-lideranca-da-cdu",
            "pub_date": "2018-12-07 17:47:06 GMT",
            "source_nm": "euronews",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "V\u00cdDEO : O partido de Angela Merkel j\u00e1 tem um novo l\u00edder. A conservadora alem\u00e3 Annegret Kramp Karrenbauer sucede a Merkel na lideran\u00e7a da CDU."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel&#39;s Farewell - Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/opiniao/opiniao_ricardo_costa/2018-12-08-O-adeus-de-Angela-Merkel",
            "pub_date": "2018-12-08 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "Express",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "N\u00e3o \u00e9 propriamente um adeus, mas \u00e9 o princ\u00edpio do fim da carreira pol\u00edtica de Angela Merkel. Ontem, o congresso da CDU escolheu a sua sucessora na ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel leaves CDU presidency - World - RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/angela-merkel-deixa-presidencia-da-cdu_v1115928",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Depois de 18 anos \u00e0 frente do partido, Angela Merkel entrega esta sexta-feira a lideran\u00e7a da CDU. No \u00faltimo discurso como l\u00edder, a chanceler foi ..."
        },
        {
            "title": "Putin and Merkel discuss actions for Syrian constitutional committee - Sputnik India",
            "link": "https://br.sputniknews.com/europa/2018120112814182-vladimir-putin-angela-merkel-alemanha-russia-siria/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:31:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Brazil",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "O presidente da R\u00fassia, Vladimir Putin e a chanceler da Alemanha, Angela Merkel, discutiram neste s\u00e1bado (1) os esfor\u00e7os para a cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea ..."
        },
        {
            "title": "The emotional goodbye of Angela Merkel. &quot;It was an honor&quot; - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/video/190707/o-adeus-emotivo-de-angela-merkel-foi-uma-honra",
            "pub_date": "2018-12-07 18:52:00 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Angela Merkel abandonou, esta sexta-feira, a lideran\u00e7a da CDU. Depois de um discurso emotivo, a chanceler alem\u00e3, que liderou o partido durante 18 anos, ..."
        },
        {
            "title": "Near the exit, Merkel is elected the world&#39;s most powerful woman by Forbes - Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/europa/2018120412833286-merkel-lista-forbes/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "Sputnik Brazil",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&#39;Mini Merkel&#39; to be Angela Merkel&#39;s replacement in party lead - VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/mini-merkel-sera-a-substituta-de-angela-merkel-na-lideranca-de-partido/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:38:18 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer, ex-governadora do estado de Sarre, foi eleita a nova l\u00edder da Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), partido da chanceler da Alemanha, Angela Merkel. Como manda a tradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, AKK, como \u00e9 conhecida a pol\u00edtica do sarre, suceder\u00e1 a chanceler na chefia do partido e, como recomenda a pr\u00f3pria Merkel, possivelmente no comando do pa\u00eds em 2021. Apesar de n\u00e3o ter sido publicamente endorsada pela chanceler at\u00e9 o momento, ficou claro durante a disputa que Kramp-Karrenbauer era a candidata da escolha de Merkel para ocupar ao cargo. Na imprensa alem\u00e3, \u00e9 chamada de \u201cMini-Merkel\u201d ..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s prot\u00e9g\u00e9 succeeds as CDU party leader |",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/protegida-de-merkel-a-sucede-como-lider-do-partido-cdu,14dc963839585ff18686c16a170fb767t5t0y922.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:55:26 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer e Angela Merkel 7/12/2018 REUTERS/Fabian Bimmer Reuters A Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU) da Alemanha elegeu Annegret Kramp-Karrenbauer nesta sexta-feira como sucessora de Angela Merkel na lideran\u00e7a do partido, uma decis\u00e3o que a coloca na linha de frente para substituir a l\u00edder mais influente da Europa como chanceler. Annegret, de 56 anos, \u00e9 protegida de Merkel e foi a candidata da continuidade favorecida pela elite do partido. Ela conquistou a lideran\u00e7a com 517 dos 999 votos depositados pelos delegados. Seu rival, Friedrich Merz, obteve 482 votos em um segundo turno..."
        },
        {
            "title": "Germany is already fractured",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,artigo-alemanha-ja-esta-fraturada,70002637657",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s 18 anos, Angela Merkel deixa o cargo de presidente da Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), principal partido governista da Alemanha desde 2005. Sua sucessora \u2013 para muitos, a l\u00edder de facto da Europa \u2013 herdar\u00e1 um partido rebelde e um pa\u00eds fragmentado. A estabilidade (e at\u00e9 mesmo a monotonia) associada \u00e0 pol\u00edtica alem\u00e3 sob Merkel parece estar chegando ao fim. Sua aposentadoria marca o aprofundamento de uma crise do sistema pol\u00edtico alem\u00e3o que amea\u00e7a n\u00e3o apenas o futuro do pa\u00eds, mas tamb\u00e9m da Uni\u00e3o Europeia. Explica\u00e7\u00f5es para essa mudan\u00e7a radical geralmente come\u00e7am e terminam com Merkel. Sua man..."
        },
        {
            "title": "Who is the elected German politician to succeed Angela Merkel - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/quem-e-a-politica-alema-eleita-para-suceder-angela-merkel/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:14 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Hamburgo \u2013 A Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU) elegeu nesta sexta-feira sua secret\u00e1ria-geral, a centrista Annegret Kramp-Karrenbauer, para suceder a chanceler da Alemanha, Angela Merkel, ap\u00f3s 18 anos na chefia do partido. AKK, como \u00e9 conhecida na Alemanha, venceu a disputa no congresso da CDU, realizado em Hamburgo, pela estreita margem de 517 votos (51,8%) a 482 (48,2%) contra o candidato da ala direitista, Friedrich Merz. Sua vit\u00f3ria aconteceu no segundo turno e ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o no turno anterior do ministro da Sa\u00fade, Jens Spahn. Kramp-Karrenbauer, de 55 anos, \u00e9 muito pr\u00f3xima a Merkel, sendo ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel: the staging of her own farewell in homeopathic doses",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/blogs/fatima-lacerda/angela-merkel-a-encenacao-da-propria-despedida-em-doses-homeopaticas/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "\u00a9DPA \u00c9 muito raro ver pol\u00edticos arquitetarem suas sa\u00eddas de forma tao meticulosa e matem\u00e1tica como a chanceler alem\u00e3. Normalmente, tomados pela vaidade incontida e pela sedu\u00e7\u00e3o que o poder exerce, pol\u00edticos ficam at\u00e9 o \u00faltimo dia, at\u00e9 serem varridos do cargo; seja por seus superiores ou pela m\u00eddia como quarto poder no Estado, como acontece na Alemanha. Com Angela Merkel foi diferente. Pela sua biografia, tinha que ser diferente. Ela mesma, mesmo que n\u00e3o sem motivos o suficiente para deixar o cargo, fez quest\u00e3o de arquitetar sua sa\u00edda como uma meticulosa coreografia. Se isso realmente ir\u00e1 a..."
        },
        {
            "title": "&quot;It was an honor,&quot; Merkel says as she says goodbye to party leadership.",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/foi-uma-honra-diz-merkel-ao-se-despedir-da-lideranca-de-partido,c912e0f9896bdb90ee8c8e87d3212d1d5i5s9qql.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:46:19 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, em congresso da CDU em Hamburgo 07/12/2018 REUTERS/Kai PfaffenbachReuters A chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, se despediu nesta sexta-feira do cargo de l\u00edder da Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU) com um discurso emotivo, \u00e0 medida que o partido conservador se re\u00fane para escolher um sucessor que ter\u00e1 grandes chances de tamb\u00e9m substitu\u00ed-la na lideran\u00e7a do pa\u00eds. Os principais candidatos s\u00e3o Annegret Kramp-Karrenbauer, aliada de Merkel e vista como a op\u00e7\u00e3o da continuidade, e Friedrich Merz, advers\u00e1rio da chanceler que tem questionado a garantia de asilo concedida pela cha..."
        },
        {
            "title": "Merkel party chooses leader to start new era in Germany",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,partido-de-merkel-escolhe-lider-para-inicio-de-nova-era-na-alemanha,70002636916",
            "pub_date": "2018-12-07 13:13:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "HAMBURGO - Ap\u00f3s 18 anos de comando, Angela Merkel entrega nesta sexta-feira, 7, a lideran\u00e7a da Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU) ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica que escolher\u00e1 quem a substituir\u00e1 e ter\u00e1 mais chances de suced\u00ea-la na lideran\u00e7a da Alemanha. \"Aquele que conquistar a presid\u00eancia do partido mais importante na Alemanha se tornar\u00e1 chanceler no longo prazo\", explicou o cientista pol\u00edtico Eckhard Jesse, da Universidade de Chemnitz. Tr\u00eas candidatos disputam a lideran\u00e7a do partido. A primeira \u00e9 Annegret Kramp-Karrenbauer (conhecida como \"AKK\"), de 56 anos, secret\u00e1ria-geral do partido, considerada a \"M..."
        },
        {
            "title": "The Merkel era ends in Germany and party chooses a new leader - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/chega-ao-fim-a-era-merkel-na-alemanha-e-partido-escolhe-novo-lider/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "HAMBURGO (Reuters) \u2013 A Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), da chanceler da Alemanha, Angela Merkel, votar\u00e1 nesta sexta-feira para escolher quem a substituir\u00e1 como l\u00edder do partido e ter\u00e1 mais chances de suced\u00ea-la na lideran\u00e7a do pa\u00eds. A vota\u00e7\u00e3o dos 1.001 delegados da Uni\u00e3o Crist\u00e3-Democrata (CDU) reunidos no congresso de Hamburgo pode ter uma import\u00e2ncia hist\u00f3rica para o pa\u00eds, j\u00e1 que \u201cquem alcan\u00e7ar a presid\u00eancia do partido mais importante na Alemanha se tornar\u00e1 no longo prazo chanceler\u201d, explicou \u00e0 AFP Eckhard Jesse, cientista pol\u00edtico da Universidade de Chemnitz. Veja tamb\u00e9m - MUNDOEntenda a elei..."
        },
        {
            "title": "CDU selects Merkel&#39;s successor in &quot;referendum&quot; on migration policy - EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/cdu-escolhe-sucessor-de-merkel-em-referendo-sobre-politica-migratoria/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:57:08 GMT",
            "source_nm": "EXAM",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Na tarde desta sexta-feira 1001 delegados da Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3 (CDU) se re\u00fanem em Hamburgo para escolher o sucessor de Angela Merkel, primeira-ministra alem\u00e3, como l\u00edder do partido. Merkel lidera o governo alem\u00e3o h\u00e1 13 anos, e seu partido, h\u00e1 18. Em outubro, ela anunciou a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o se recandidatar a um novo mandato ap\u00f3s 2021. H\u00e1 enorme press\u00e3o nos bastidores pol\u00edticos do pa\u00eds para que ela antecipe sua sa\u00edda \u2014 pol\u00edticos em fim de mandato perdem poder de decis\u00e3o e de articula\u00e7\u00e3o. Segundo a ag\u00eancia alem\u00e3 DW, tr\u00eas candidatos s\u00e3o favoritos a suceder Merkel no CDU. A primeira \u00e9 a secr..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s ally will be his successor as leader of the CDU - DW (Brazil)",
            "link": "https://www.dw.com/p/39gdT?maca=bra-gk-volltext-newsstand-alemanha-pt-18911-xml-media",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "DW (Brazil)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer, uma aliada de longa data da chanceler federal alem\u00e3, Angela Merkel, foi escolhida nesta sexta-feira (07/12) para suced\u00ea-la como l\u00edder de seu partido, a Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3 (CDU). A mudan\u00e7a no comando da CDU marca o princ\u00edpio do fim da era Merkel. Apesar de abrir m\u00e3o da lideran\u00e7a da legenda, Merkel pretende seguir \u00e0 frente do governo alem\u00e3o at\u00e9 o fim de seu mandato, em 2021. Dos 999 delegados da CDU que se reuniram num congresso da legenda em Hamburgo, 517 (51%) votaram em Kramp-Karrenbauer, atual secret\u00e1ria-geral da CDU. Os demais 482 votos foram para Friedric..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer elected to be &#39;new Merkel&#39;",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/kramp-karrenbauer-e-eleita-para-ser-nova-merkel,49cafafbb7bd444f99c28f5a49844768k8za3u62.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:23 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer comemora vit\u00f3ria em elei\u00e7\u00f5es regionais em Sarre, em mar\u00e7o de 2017EPA / Ansa - Brasil A secret\u00e1ria-geral do partido conservador alem\u00e3o Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, foi eleita nesta sexta-feira (7) como nova l\u00edder da legenda, substituindo a chanceler Angela Merkel. Kramp-Karrenbauer, 56 anos, recebeu 517 votos no segundo turno da elei\u00e7\u00e3o entre os delegados da CDU, em Hamburgo, contra 482 do l\u00edder da legenda no Parlamento, Friedrich Merz. Ela j\u00e1 havia terminado em primeiro lugar no escrut\u00ednio inicial, com 450 votos, contra 392 de Merz e 157 do min..."
        },
        {
            "title": "Summit in Morocco to adopt global agreement on migration - Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011381/cupula-no-marrocos-para-adotar-acordo-mundial-sobre-migracao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 19:23:49 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Representantes do mundo todo se preparam para uma grande confer\u00eancia no Marrocos na qual apoiar\u00e3o um acordo das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre migra\u00e7\u00e3o, apesar de v\u00e1rios pa\u00edses rejeitarem o pacto. O Pacto Mundial para uma Migra\u00e7\u00e3o Segura, Ordenada e Regular foi conclu\u00eddo em julho na ONU depois de 18 meses de negocia\u00e7\u00f5es, e ser\u00e1 adotado formalmente durante uma c\u00fapula em Marrakesh na segunda e ter\u00e7a-feira. Este acordo n\u00e3o vinculativo, que busca promover um enfoque comum sobre os crescentes fluxos migrat\u00f3rios, se tornou alvo de pol\u00edticos populistas que o consideram uma ofensa \u00e0 soberania nacional. Os Est..."
        },
        {
            "title": "Profile: Annegret, a bet of renewal within the continuity of the era Merkel - Estad\u00e3o",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,perfil-annegret-uma-aposta-de-renovacao-dentro-da-continuidade-da-era-merkel,70002637302",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "BERLIM - Annegret Kramp-Karrenbauer, sucessora de Angela Merkel \u00e0 frente da Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), chega ao cargo para defender o que ela chama de tr\u00eas ra\u00edzes do partido - o conservador, o social-crist\u00e3o e o liberal - sem abandnar o centro. Sua elei\u00e7\u00e3o \u00e9 uma aposta na renova\u00e7\u00e3o dentro da continuidade. Enquanto seus rivais na disputa pela presid\u00eancia do partido, Jens Spahn e Friedrich Merz, eram vistos como cr\u00edticos ativos de Merkel, Annegret \u00e9 considerada a sucessora que a chanceler gostaria de ter. Quando AKK, como \u00e9 conhecida por suas iniciais, se transformou na secret\u00e1ria-geral da..."
        },
        {
            "title": "Germany: Annegret Kramp-Karrenbauer is nicknamed &quot;mini Merkel&quot; by CDU - DW Africa",
            "link": "https://www.dw.com/pt-002/alemanha-annegret-kramp-karrenbauer-%C3%A9-apelidada-de-mini-merkel-da-cdu/a-46633119",
            "pub_date": "2018-12-07 18:35:00 GMT",
            "source_nm": "DW Africa",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Foi com as seguintes palavras que a nova mulher forte da Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3 (CDU), o partido que integra o Governo de coliga\u00e7\u00e3o na Alemanha, se dirigiu aos seus correlegion\u00e1rios depois do an\u00fancio da vit\u00f3ria: \"Caro Presidente, cara Angela Merkel, caro Friedrich Merz, caro Jens Spahn, caros delegados e convidados, eu aceito a elei\u00e7\u00e3o e agrade\u00e7o pela confian\u00e7a e pelo cargo, especialmente ao Jens Spahn e Friedrich Merz pela justa corrida em que participamos.\" Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 anos de idade, obteve 517 dos votos, contra 482 de Friedrich Merz. A elei\u00e7\u00e3o foi renhida, o que obr..."
        },
        {
            "title": "AKK, Mini Merkel or Merkel 2.0: Who is Annegret Kramp-Karrenbauer? - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133433/akk-mini-merkel-ou-merkel-20-quem-e-annegret-kramp-karrenbauer",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:54 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer foi eleita esta sexta-feira l\u00edder da Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3 da Alemanha, conhecida pela sigla alem\u00e3 CDU, substituindo Angela Merkel. Como tal \u00e9 muito poss\u00edvel que venha a ser a futura chanceler da Alemanha, uma posi\u00e7\u00e3o de grande destaque na cena internacional. Mas quem \u00e9 a mulher a quem alguns se referem pelas iniciais AKK e outros apelidam de \u201cmini Merkel\u201d? Com 56 anos, a sua experi\u00eancia anterior inclui ter sido primeira-ministra regional de Saarland, onde ganhou a reputa\u00e7\u00e3o de h\u00e1bil construtora de coliga\u00e7\u00f5es. Em termos de opini\u00f5es pol\u00edticas \u00e9 pr\u00f3xima de Merkel e..."
        },
        {
            "title": "Merkel elected as party leader in Germany - Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/protegida-de-merkel-e-eleita-lider-de-partido-na-alemanha.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "Contact Us |",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A secret\u00e1ria-geral da Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3, Annegret Kramp-Karrenbauer, 56, foi escolhida nesta sexta-feira (7) pelos delegados reunidos em Hamburgo como a sucessora de Angela Merkel na chefia do partido. Conhecida como AKK e tamb\u00e9m chamada de \"Merkel bis\" ou \"mini Merkel\", Kramp-Karrenbauer representa a continuidade da linha moderada adotada por Merkel em 18 anos na lideran\u00e7a do partido e 13 anos como chanceler e faz aumentarem as chances de que ela consiga terminar o mandato, em 2021. Seu principal concorrente era o advogado do mundo corporativo e milion\u00e1rio Friedrich Merz, 63, que prop..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s excited farewell - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/despedida-emocionada-de-merkel",
            "pub_date": "2018-12-07 16:43:50 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Na Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3 (CDU), chegou o momento para uma despedida emocionada a Angela Merkel. A alem\u00e3 deixa a lideran\u00e7a do partido ap\u00f3s 18 anos, s\u00f3 Helmut Kohl esteve mais tempo como l\u00edder da CDU. \u00c9 indesment\u00edvel que Merkel marcou uma era no partido, agora chegou a vez de Annegret Kramp-Karrenbauer deixar a sua marca. Na hora da despedida, a chanceler alem\u00e3 deixou bem claro que o partido deve olhar para o futuro: \"Neste congresso de Hamburgo elegemos uma nova lideran\u00e7a partid\u00e1ria. Ser\u00e3o os novos respons\u00e1veis a preparar o partido para um futuro depois da minha sa\u00edda. \u00c9 muito importante pa..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel already has successor - Renaissance",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133416/angela-merkel-ja-tem-sucessora",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:45 GMT",
            "source_nm": "Renaissance",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer. O mundo pode precisar de algum tempo para memorizar o nome, mas \u00e9 assim que se chama a nova l\u00edder da CDU, o principal partido da Alemanha. Kramp-Karrenbauer, que \u00e9 conhecida informalmente por AKK, sucede a Angela Merkel, que liderou o partido durante 18 anos. Dos v\u00e1rios candidatos ao cargo, era considerada dos mais pr\u00f3ximos de Merkel. A atual chanceler abandonou a lideran\u00e7a do seu partido com um discurso emocionado e recebeu uma ova\u00e7\u00e3o de 10 minutos dos participantes do congresso dos crist\u00e3os-democratas. \"Tem sido um grande prazer para mim, uma honra\", disse, esf..."
        },
        {
            "title": "German conservatives choose Merkel&#39;s ally to lead party",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/internacional/ultimas-noticias/2018/12/07/conservadores-alemaes-escolhem-partidaria-de-merkel-para-chefiar-partido.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Os democratas crist\u00e3os da Alemanha elegeram nesta sexta-feira (7) Annegret Kramp-Karrenbauer para substituir Angela Merkel como l\u00edder do partido, uma decis\u00e3o que a coloca como favorita para suceder a l\u00edder mais influente da Europa como chanceler. Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, \u00e9 aliada de Merkel e era a candidata da continuidade apoiada pela elite do partido. Ela conquistou a lideran\u00e7a com 517 votos de 999 delegados. Ex-premi\u00ea do Estado de Saarland, onde comandou uma coaliz\u00e3o de tr\u00eas frentes, Kramp-Karrenbauer tem uma reputa\u00e7\u00e3o de angariar apoio ao redor do conservador Uni\u00e3o Democrata-Crist..."
        },
        {
            "title": "Karrenbauer succeeds Merkel at CDU - Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/a-conservadora-alema-annegret-kramp-karrenbauer-sucede-a-angela-merkel-na-lideranca-da-cdu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:04 GMT",
            "source_nm": "Euronews English",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "A conservadora alem\u00e3 Annegret Kramp Karrenbauer sucede a Angela Merkel na lideran\u00e7a da CDU. A candidata, apoiada pela chanceler alem\u00e3, tinha j\u00e1 ganho a primeira volta da vota\u00e7\u00e3o e venceu a ronda final, derrotando o antigo rival de Merkel, Friedrich Merz da ala mais \u00e0 direita do partido. Karrenbauer tinha vencido a primeira vota\u00e7\u00e3o com 450 votos contra 392 de Merz. O ministro da Sa\u00fade Jens Spanh teve 157 e abandonou a corrida. Na ronda final a protegida de Merkel conseguiu 517 votos, dos 999 poss\u00edveis. Merz teve menos 35. \"Este vento que soprou de fei\u00e7\u00e3o, esta positividade que demonstr\u00e1mos d..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s Ally elected president of CDU - Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011392/aliada-de-merkel-e-eleita-presidente-do-cdu.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:04:40 GMT",
            "source_nm": "State of Minas Gerais",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A aliada de Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, foi eleita a nova l\u00edder da Uni\u00e3o Democr\u00e1tica-Crist\u00e3 (CDU, em alem\u00e3o), o partido da chanceler alem\u00e3. Annegret superou por pouco o rival Friederich Merz, antigo advers\u00e1rio de Merkel, nas elei\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias do CDU em Hamburgo nesta sexta-feira, 7. Ela ganhou por 517 votos, ante 482 de Merz. Um terceiro candidato, o ministro de Sa\u00fade, Jens Spahn, foi eliminado no primeiro turno das vota\u00e7\u00f5es. A presidente eleita era secret\u00e1ria geral do partido, cuidando da estrat\u00e9gia pol\u00edtica di\u00e1ria desde fevereiro. Anteriormente, ela foi uma governadora p..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer elected to be the &#39;new Merkel&#39; |",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/kramp-karrenbauer-e-eleita-para-ser-a-nova-merkel,5825b592efe203cde32ad5823ab11b5dv5x3y7qu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:56 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "A secret\u00e1ria do partido conservador alem\u00e3o Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), Annegret Kramp-Karrenbauer, foi eleita nesta sexta-feira (7) como nova l\u00edder da legenda, substituindo a chanceler Angela Merkel."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s successor, Annete Kramp-Karrenbauer elected president of CDU - Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/internacional/sucessora-de-merkel-annete-kramp-karrenbauer-e-eleita-presidente-da-cdu/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:28:55 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "A CDU (Uni\u00e3o Democr\u00e1tica Crist\u00e3, na tradu\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas) elegeu nesta 6\u00aa feira (7.dez.2018) a atual secret\u00e1ria-geral do partido, Annegret Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, para ser a presidente da sigla pelos pr\u00f3ximos 4 anos. Kramp-Karrenbauer sucede a chanceler Angela Merkel, que j\u00e1 anunciou que n\u00e3o disputar\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o para o governo alem\u00e3o em 2021, ao fim do atual mandato. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o da Reuters. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Favorita de Merkel, admirada pelo alto escal\u00e3o da CDU e com forte apelo dentro do partido, Kramp-Karrenbauer venceu o deputado ..."
        },
        {
            "title": "Merkel and Putin discuss incident between Russia and Ukraine in the Black Sea",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/merkel-e-putin-conversam-sobre-incidente-entre-russia-e-ucrania-no-mar-negro.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 20:09:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Buenos Aires, 1 dez (EFE).- O presidente da R\u00fassia, Vladimir Putin, e a chanceler da Alemanha, Angela Merkel, se reuniram neste s\u00e1bado, em Buenos Aires, \u00e0s margens da c\u00fapula do G20, e conversaram sobre a tensa situa\u00e7\u00e3o no Mar Negro, especialmente depois a apreens\u00e3o de navios ucranianos por parte do Kremlin. \"A chanceler Merkel falou com o presidente Putin no come\u00e7o do segundo dia da c\u00fapula do G20 em Buenos Aires. A reuni\u00e3o focou na S\u00edria e na situa\u00e7\u00e3o entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia no Estreito de Kerch\", escreveu no Twitter o porta-voz do governo alem\u00e3o, Steffen Seibart. Ap\u00f3s o tweet de Seibart, di..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s ally will replace her in command of the party - Band Journalism",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=jpLEfoyL6DU",
            "pub_date": "2018-12-08 00:12:43 GMT",
            "source_nm": "Band Journalism",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Depois de 18 anos, a chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, deixou o comando do seu partido. A substituta ser\u00e1 uma aliada de longa data."
        },
        {
            "title": "Germany: Annegret Kramp-Karrenbauer replaces Merkel at the leadership of CDU - DW Africa",
            "link": "https://www.dw.com/pt-002/alemanha-annegret-kramp-karrenbauer-substitui-merkel-na-lideran%C3%A7a-da-cdu/a-46637467",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "DW Africa",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer derrotou esta sexta-feira (07.12.), por pequena margem, Friedrich Merz, antigo rival de Angela Merkel, no congresso da CDU, em Hamburgo. Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, era at\u00e9 hoje secret\u00e1ria-geral da CDU, respons\u00e1vel pela estrat\u00e9gia pol\u00edtica do dia-a-dia, desde fevereiro."
        },
        {
            "title": "The beginning of the end of the Merkel era",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/o-principio-do-fim-da-era-merkel,2acec8d0fe81e9c65947d84ab684e356szeytj5g.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:15:24 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "DW / Deutsche Welle Ap\u00f3s quase duas d\u00e9cadas, chanceler federal passa adiante a lideran\u00e7a de seu partido, a Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3. Defini\u00e7\u00e3o do sucessor pode indicar quem ser\u00e1, daqui a alguns anos, o pr\u00f3ximo chefe de governo da Alemanha.O pr\u00f3ximo congresso da Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3 (CDU) est\u00e1 cercado de expectativas. Est\u00e1 totalmente em aberto a decis\u00e3o sobre quem suceder\u00e1 a chanceler federal da Alemanha, Angela Merkel, na lideran\u00e7a da legenda - uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita para os democrata-crist\u00e3os, em se tratando de uma decis\u00e3o central de pessoal. Para a reuni\u00e3o em Hamburgo est\u00e3o credenciados 1.5..."
        },
        {
            "title": "Trump says Bush&#39;s father&#39;s death gives &quot;gloomy touch&quot; to dinner with Xi Jinping",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/trump-diz-que-morte-de-bush-pai-da-toque-sombrio-a-jantar-com-xi-jinping.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Buenos Aires, 1 dez (EFE).- O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou que jantar\u00e1 com o presidente da China, Xi Jinping, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da c\u00fapula do G20 em Buenos Aires, mas ressaltou que a morte do ex-presidente americano George H. W. Bush d\u00e1 um \"toque sombrio\" \u00e0 esperada reuni\u00e3o. \"Me reunirei com o presidente Xi nesta noite com um pequeno grupo de nossos assessores. Falaremos sobre uma coisa que se chama com\u00e9rcio e provavelmente sobre outros temas\", disse Trump a jornalistas antes de iniciar uma reuni\u00e3o com a chanceler da Alemanha, Angela Merkel. \"\u00c9 uma reuni\u00e3o muito import..."
        },
        {
            "title": "German party CDU elects Kramp-Karrenbauer as new leader",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/partido-alemao-cdu-elege-kramp-karrenbauer-como-nova-lider,93a141ffd7a197d9a42b96ac3d7639939qcgcell.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:24 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer e Angela Merkel em congresso da CDU em Hamburgo 07/12/2018 REUTERS/Fabian BimmerReuters Os democratas crist\u00e3os da Alemanha elegeram nesta sexta-feira Annegret Kramp-Karrenbauer para substituir Angela Merkel como l\u00edder do partido, uma decis\u00e3o que a coloca como favorita para suceder a l\u00edder mais influente da Europa como chanceler. Kramp-Karrenbauer, de 56 anos, \u00e9 aliada de Merkel e era a candidata da continuidade apoiada pela elite do partido. Ela conquistou a lideran\u00e7a com 517 votos de 999 delegados. Seu rival, Friedrich Merz, conquistou 482 votos em um segundo tur..."
        },
        {
            "title": "Germany-Africa Cooperation: &quot;Beautiful speeches&quot; do not arrive - DW Africa",
            "link": "https://www.dw.com/pt-002/coopera%C3%A7%C3%A3o-alemanha-%C3%A1frica-discursos-bonitos-n%C3%A3o-chegam/a-46613919",
            "pub_date": "2018-12-06 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "DW Africa",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Em 2017, o Governo alem\u00e3o adotou uma nova estrat\u00e9gia para o continente africano. Mas passados quase dois anos, e depois de uma cimeira africana em Berlim e do an\u00fancio de um fundo de mil milh\u00f5es de euros para investimentos em \u00c1frica, os cr\u00edticos dizem que as pol\u00edticas ficaram maioritariamente no papel. Ainda assim, Wolfgang Sch\u00e4uble, presidente do Parlamento alem\u00e3o, n\u00e3o tem d\u00favidas: o futuro da Alemanha e da Europa \u00e9 moldado pelo desenvolvimento de \u00c1frica. Discursando na entrega do \"Pr\u00e9mio \u00c1frica\" a dois ambientalistas, no final de novembro, Sch\u00e4uble voltou a frisar a import\u00e2ncia da estrat\u00e9g..."
        },
        {
            "title": "Merkel&#39;s legacy in Germany is shaped by immigration and austerity",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/07/legado-de-merkel-na-alemanha-e-moldado-pela-imigracao-e-austeridade.amp.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Duas semanas ap\u00f3s anunciar que n\u00e3o disputar\u00e1 um novo mandato, a chanceler Angela Merkel da Alemanha estava em uma antiga f\u00e1brica de locomotivas na cidade de Chemnitz, no leste do pa\u00eds, cen\u00e1rio de protestos de extrema-direita neste ano. Do lado de fora, 2.500 manifestantes gritavam: \"V\u00e1 embora Merkel!\" No lado de dentro, 120 pessoas, mais educadas, por\u00e9m n\u00e3o menos hostis, contestavam o legado da chanceler, que naquela tarde de novembro estava em grande parte reduzido a uma coisa: sua decis\u00e3o em 2015 de acolher mais de 1 milh\u00e3o de imigrantes na Alemanha. \"Voc\u00ea disse que administrar\u00edamos\", dis..."
        },
        {
            "title": "Farewell to CDU leadership, Merkel asks party to remain centrist - ABC News (Australian Broadcasting Corporation)",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/em-despedida-da-lideranca-da-cdu-merkel-pede-que-partido-siga-como-centrista.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Hamburgo (Alemanha), 7 dez (EFE).- A chanceler da Alemanha, Angela Merkel, pediu nesta sexta-feira, no \u00faltimo discurso como l\u00edder da Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), que o partido seja coeso e se mantenha como uma op\u00e7\u00e3o de centro no quadro pol\u00edtico do pa\u00eds. \"H\u00e1 18 anos, no meu primeiro discurso como l\u00edder, pedi para que irmos de gr\u00e3o em gr\u00e3o diante de uma situa\u00e7\u00e3o muito dif\u00edcil para o partido\", afirmou Merkel ao iniciar o discurso. A chanceler citava o esc\u00e2ndalo de financiamento irregular dentro do partido, dentro da chamada \"era\" de Helmut Kohl. \"Custamos a superar essa situa\u00e7\u00e3o. Muitos anos ..."
        },
        {
            "title": "Green alternative to the right politics in Germany - Estad\u00e3o",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,alternativa-verde-a-direita-politica-na-alemanha,70002632875",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "The",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "BERLIM - Uma nova for\u00e7a pol\u00edtica convulsiona a Alemanha: os seus l\u00edderes fazem campanha em barracas de cerveja da Bav\u00e1ria, as mulheres trajando os tradicionais dirndls, e excursionando pelo pa\u00eds acompanhados pelo hino nacional. Um dos seus integrantes escreveu recentemente um livro sobre patriotismo, outro sobre o \u201cnovo conservadorismo\u201d, e entre os principais temas est\u00e1 a imigra\u00e7\u00e3o. Em outubro, o partido infligiu \u00e0 chanceler Angela Merkel um golpe brutal nas urnas, a ponto de ela anunciar que, este m\u00eas, renunciaria \u00e0 lideran\u00e7a do seu partido conservador e n\u00e3o concorreria \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o em 2021..."
        },
        {
            "title": "Merkel is elected the most powerful woman in the world for the 8th time",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/merkel-e-eleita-a-mulher-mais-poderosa-do-mundo-pela-8-vez,8f1631c36d18359d1706b95b8e8180cco3na8g9f.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:15:32 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Em ranking das pessoas mais poderosas do mundo, Merkel ficou atr\u00e1s apenas de Xi Jinping, Putin e TrumpDW / Deutsche Welle Apesar de ter anunciado que deixar\u00e1 a pol\u00edtica ao fim do mandato atual, chanceler federal da Alemanha segue no topo da lista da revista \"Forbes\". Para publica\u00e7\u00e3o, Merkel \u00e9 a \"l\u00edder de facto da Europa\".Mesmo ap\u00f3s anunciar que este ser\u00e1 seu \u00faltimo mandato como chanceler federal da Alemanha, Angela Merkel continua sendo a mulher mais poderosa do mundo, segundo a revista Forbes. Pela oitava vez consecutiva, a revista americana escolheu Merkel para encabe\u00e7ar a lista de 100 mu..."
        },
        {
            "title": "Germany defines Merkel&#39;s successor and future of the country",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/alemanha-define-sucessor-de-merkel-e-futuro-do-pais,c1f92994bb3ed21a68282071e686eca9s1a9quy7.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:41:32 GMT",
            "source_nm": "Earth",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "A primeira-ministra alem\u00e3, Angela Merkel, que est\u00e1 prestes a deixar o cargoReuters BERLIM - A Uni\u00e3o Democrata-Crist\u00e3 (CDU), partido de Angela Merkel, come\u00e7a a definir na sexta-feira o futuro pol\u00edtico da Alemanha. Na conven\u00e7\u00e3o de dois dias em Hamburgo estar\u00e1 em jogo o cargo de Merkel na dire\u00e7\u00e3o da legenda. Quem ganhar, como \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o, garante um posto de favorito na corrida pelo comando da maior economia da Europa nas elei\u00e7\u00f5es de 2021 - quando termina o atual e quarto mandato da chanceler. \"Algum dia quero encontrar o jeito certo de sair da pol\u00edtica.\" A frase de Merkel foi dita em 1998 para..."
        }
    ]
}