<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Олег Степанович Барна - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTnpkM2FuSnFZeElDY25Vb0FBUAE?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:05:40 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Украинские депутаты устроили драку в прямом эфире - НТВ</title><link>https://www.ntv.ru/novosti/2118307/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtsgcy0MAp-16q7FQlz4EUqGQgEKhAIACoHCAowrL6iCTDPj5gCMOfA4AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ntv.ru/novosti/2118307/" target="_blank"&gt;Украинские депутаты устроили драку в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;НТВ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинские депутат Олег Барна и Юрий Левченко схватились во время шоу на парламентском телеканале «Рада».&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ntv.ru">НТВ</source></item><item><title>Украинские депутаты подрались в прямом эфире из-за военного положения - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092050</link><guid isPermaLink="false">CAIiECO-n2JFU05sxiwSEU3c7_gqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwzISNAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092050" target="_blank"&gt;Украинские депутаты подрались в прямом эфире из-за военного положения&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Обсуждение введенного в ряде украинских регионов военного положения обернулось дракой между депутатами в прямом эфире парламентского телеканала "Рада". Запись инцидента выложена на YouTube. В ходе дискуссии представитель партии "Свобода" Юрий Левченко назвал своего коллегу Олега Барну (представляет в Раде Блок Петра Порошенко) "прислужником олигархата". Последний в ответ предложил депутату "пойти служить на передовую", а потом уже рассуждать о военном положении и расходах бюджета в этой связи. Левченко в свою очередь припомнил Барне, как он в нетрезвом виде сел за руль и врезался в трамвай ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Депутаты Верховной рады подрались в эфире парламентского телеканала - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3320012/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMsR6gMtWxanN_qiQ4hJujMqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:12:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3320012/" target="_blank"&gt;Депутаты Верховной рады подрались в эфире парламентского телеканала&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Два депутата Верховной рады Украины подрались в студии парламентского телеканала Рада прямо в прямом эфире. Член фракции Блок Петра Порошенко Олег Барна ударил, а потом повалил на пол внефракционного народного избранника Юрия Левченко. Позже телеканал выложил запись скандального инцидента у себя на YouTube. Ссора началась, когда Барна заявил, что депутаты не принимавшие участия в силовой операции в Донбассе и не служили не имеют права высказывать свое мнение о введении военного положении и бюджете страны. Он назвал противников своей фракции политическими импотентами, которые ничего не делаю...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Депутаты Барна та Левченко побились в прямом эфире (видео) - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/video/2018/310341/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuMU7gZSDOOjb3KtYW6l-MqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320wiaWbBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:11:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/video/2018/310341/" target="_blank"&gt;Депутаты Барна та Левченко побились в прямом эфире (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Почему депутаты Барна и Левченко подрались в прямом эфире? В студии частности обсуждали госбюджет на следующий год. Левченко возмутился, что в нем слишком много денег выделили на СБУ, прокуратуру и полицию. Барная упрекнул Левченко что тот якобы не был на передовой и назвал его политическую силу "импотентами". Тот в ответ, вспомнил ДТП с трамваем, в который врезался якобы нетрезвый Барна. Смотрите также: Конец дружбы: ВР поддержала прекращения договора о сотрудничестве с РФ (видео)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>Нардепы Барна и Левченко подрались в прямом эфире: появилось видео - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/politics/nardepy-barna-i-levchenko-podralis-v-pryamom-efire-poyavilos-video--1195855.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLIRJL0Kfzic21-iKl9ryQqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:05:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/politics/nardepy-barna-i-levchenko-podralis-v-pryamom-efire-poyavilos-video--1195855.html" target="_blank"&gt;Нардепы Барна и Левченко подрались в прямом эфире: появилось видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат от "Блока Петра Порошенко" Олег Барна подрался в прямом эфире с коллегой по парламенту нардепом Юрием Левченко из "Свободы". Соответствующие видео опубликовано на странице телеканала "Рада" в Facebook. Случай произошел во время эфира на телеканале "Рада". Депутаты вели нормальную дискуссию, однако в какой-то момент страсти стали накаляться. Левченко назвал Барну прислужником олигархата, после чего тот перешел на "ты" и посоветовал ему прикрыть рот и пойти послужить в АТО (сейчас ООС на Донбассе). На этот выпад "свободовец" припомнил Барне случай с тараном трамвая. "Человек,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Политическая культура: почему депутаты Рады часто дерутся - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/politics/2018/12/07_a_12086641.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrgfa8D1JXs1S8uW1_WwRoqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEw__0j</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:00:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/politics/2018/12/07_a_12086641.shtml" target="_blank"&gt;Политическая культура: почему депутаты Рады часто дерутся&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинские депутаты Верховной Рады подрались в прямом эфире парламентского телеканала. Стычка произошла между депутатом от Блока Петра Порошенко Олегом Барной и нардепом от партии «Свобода» Юрием Левченко. Украинские депутаты дерутся между собой с завидной регулярностью – в конце ноября нардепы подрались прямо на заседании Рады в ходе обсуждения военного положения в стране. Очередная драка между депутатами Верховной рады произошла в эфире парламентского телеканала «Рада». Об инциденте сообщает NewsOne. В ходе обсуждения военного положения на Украине депутат от Блока Петра Порошенко Олег Бар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Как нардепы Барна и Левченко дошли до драки в телеэфире - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/strana/316118-kak-nardepy-barna-i-levchenko-doshli-do-draki-v-teleefire</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjz8UcowfasMl9x8qQ6V7oqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/strana/316118-kak-nardepy-barna-i-levchenko-doshli-do-draki-v-teleefire" target="_blank"&gt;Как нардепы Барна и Левченко дошли до драки в телеэфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Драка депутатов Верховной Рады Олега Барны и Юрия Левченко стала первым случаем рукоприкладства народных избранников в эфире парламентского телеканала "Рада" за 20 лет его работы. Однако для обоих нардепов это не стало первым случаем, когда их поведение вышло за рамки. Самый резонансный случай с Олегом Барной произошел 11 декабря 2015 года, когда во время выступления на тот момент премьер-министра Украины Арсения Яценюка, Барна подошел к трибуне и вручил ему букет красных роз. После этого нардеп схватил Яценюка за гениталии, поднял и пытался вынести его из-за трибуны. По этой причине между ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>«В стране действуют законы джунглей»: украинских депутатов осудили за драку в прямом эфире - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129383-v-strane-deistvuyut-zakony-dzhunglei-ukrainskikh-deputatov-osudili-za-draku-v-pryamom-efire</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgWXFPu8d_t-p6WsYhkMLEqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:37:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129383-v-strane-deistvuyut-zakony-dzhunglei-ukrainskikh-deputatov-osudili-za-draku-v-pryamom-efire" target="_blank"&gt;«В стране действуют законы джунглей»: украинских депутатов осудили за драку в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На Украине произошла очередная перепалка депутатов Верховной рады. На этот раз парламентарий от фракции «Блок Петра Порошенко» (БПП) Олег Барна подрался со своим коллегой, внефракционным депутатом Юрием Левченко в прямом эфире парламентского телеканала «Рада». Запись инцидента появилась на YouTube. Причиной конфликта стало заявление Барны о том, что тем депутатам, которые не участвовали в операции в Донбассе и не были мобилизованы, нельзя высказываться о военном положении и бюджете страны. Левченко назвал оппонента «прислужником олигархата» и добавил, что тот «показал свой уровень как челов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Депутаты Верховной рады подрались в прямом эфире - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181207/1547567764.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZ5qupiKR9sr4giqAjIQywqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:42:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547567764.html" target="_blank"&gt;Депутаты Верховной рады подрались в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 7 дек – РИА Новости. Депутат от фракции "Блок Петра Порошенко" Олег Барна и внефракционный депутат Юрий Левченко подрались в прямом эфире парламентского телеканала "Рада", запись инцидента опубликована на YouTube. Конфликт возник после заявления Барны о том, что тем депутатам, которые не участвовали в операции в Донбассе и не были мобилизованы, нельзя высказываться о введении военного положении и бюджете страны. Левченко, в свою очередь, назвал Барну "прислужником олигархата", а также заявил, что тот "показал свой уровень, как человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве". По...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Впервые в истории телеканала "Рада": Барна устроил в студии драку со "свободовцем" - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/politics/414288-vpervye-v-istorii-telekanala-rada-barna-ustroil-v-studii-draku-so-svobodovcem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObwwcyS7iK-StE9MGKWsf4qGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMOTSmAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/politics/414288-vpervye-v-istorii-telekanala-rada-barna-ustroil-v-studii-draku-so-svobodovcem.html" target="_blank"&gt;Впервые в истории телеканала "Рада": Барна устроил в студии драку со "свободовцем"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат от БПП Олег Барна и представитель партии "Свобода" Юрий Левченко подрались в эфире телеканала "Рада". Потасовка произошла в прямом эфире программы PROПАРЛАМЕНТ. Мужчины не сошлись во мнениях относительно введения военного положения. Об этом пишет "Новое время". Левченко назвал Барну "прислужником олигархата", после чего представитель фракции БПП перешел на "ты" и предложил Левченко пойти в АТО. $$vidget 265$$ В свою очередь Левченко заявил, что Барна "показал свой уровень", "человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве". После этого Барна подошел к Левченко, ударил е...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>"Прислужник олигархата" – "Я бы тебе посоветовал ротик прикрыть и пойти в АТО". Нардепы Левченко и Барна подрались в эфире канала "Рада". Видео - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/prisluzhnik-oligarhata-ya-by-tebe-posovetoval-rotik-prikryt-i-poyti-v-ato-nardepy-levchenko-i-barna-podralis-v-efire-kanala-rada-video-562791.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIsQhoBI9ujR8Nv7X4etdwqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMOe9mgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:52:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/prisluzhnik-oligarhata-ya-by-tebe-posovetoval-rotik-prikryt-i-poyti-v-ato-nardepy-levchenko-i-barna-podralis-v-efire-kanala-rada-video-562791.html" target="_blank"&gt;"Прислужник олигархата" – "Я бы тебе посоветовал ротик прикрыть и пойти в АТО". Нардепы Левченко и Барна подрались в эфире канала "Рада". Видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна и его внефракционный коллега, представитель партии "Свобода" Юрий Левченко подрались в эфире парламентского телеканала "Рада" 6 декабря. "Если кто-то хочет говорить, что кто-то там олигархат себя защищает и поэтому финансирует армию, то хочу сказать, что это – выссказывания импотента и политической силы под названием "Свобода", которая может только ляпать, прикрываясь лозунгами, но ничего не делать, просто как импотенты. Поэтому, давайте об этом не говорить. Или мы вместе объединяемся, возрождаем армию и защищаем страну, или тот балаган и шабаш, ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Нардеп Барна побил нардепа Левченко во время прямого эфира. Видео - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/strana/316057-nardep-barna-pobil-nardepa-levchenko-vo-vremja-prjamoho-efira-video</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzkcuB_BZEauT41IuoUAOgqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/strana/316057-nardep-barna-pobil-nardepa-levchenko-vo-vremja-prjamoho-efira-video" target="_blank"&gt;Нардеп Барна побил нардепа Левченко во время прямого эфира. Видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат от фракции "Блока Петра Порошенко" Олег Барна в прямом эфире телеканала "Рада" ударил народного депутата Юрия Левченко (партия "Свобода"). Драка произошла в ходе итогового прямого эфира программы "PROПАРЛАМЕНТ". Левченко назвал Барну "прислужником олигархата", после чего представитель фракции БПП перешел на "ты" и предложил свободовцу пойти в АТО. В ответ Левченко заявил, что Барна "показал свой уровень", "человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве". После этого Олег Барна подошел к Левченко, ударил его по лицу и бросил на пол. "Парламентарии подрались между собой,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>Украинские депутаты подрались в прямом эфире - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129255-ukrainskie-deputaty-podralis-v-pryamom-efire</link><guid isPermaLink="false">CAIiECu3BbjQUeDGmqBRtBzAWVoqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129255-ukrainskie-deputaty-podralis-v-pryamom-efire" target="_blank"&gt;Украинские депутаты подрались в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Киев, 7 декабря. В прямом эфире парламентского телеканала «Рада» произошла драка, участниками которой стали внефракционный депутат Юрий Левченко и депутат от фракции «Блок Петра Порошенко» Олег Барна. На YouTube также появилась запись инцидента. В студии Барна выразил мнение, что депутаты, не участвовавшие в операции в Донбассе, и которые не были мобилизованы, не в праве высказываться о бюджете страны и о введении военного положения. Это послужило поводом для конфликта. Левченко отметил, что Барна «показал свой уровень, как человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве». Он также назв...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Поспорили о военном положении. Депутаты Рады подрались в прямом эфире - Life.ru</title><link>https://life.ru/1176202</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFde1xo3SBi1B09235QMn1oqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/1176202" target="_blank"&gt;Поспорили о военном положении. Депутаты Рады подрались в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На Украине депутаты Верховной рады подрались в прямом эфире парламентского телеканала. Конфликт произошёл между депутатом от фракции "Блок Петра Порошенко" Олегом Барна и внефракционным депутатом Юрием Левченко после того, как первый высказал мнение, что политики, не участвовавшие в АТО, не имеют права высказываться о введении военного положения и бюджете страны. В ответ на это Левченко назвал Барну "прислужником олигархата" и добавил, что он "показал свой уровень как человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве". После чего Барна ударил своего оппонента, повалил его на пол и вышел и...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Эксперт прокомментировал драку депутатов Рады - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/580488-ukraina-draka-deputat</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKMza8IuxmA5vy_i0L8iMZUqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/580488-ukraina-draka-deputat" target="_blank"&gt;Эксперт прокомментировал драку депутатов Рады&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинский политолог Александр Дудчак в беседе с ФАН прокомментировал драку депутатов Верховной рады Олега Барны и Юрия Левченко в прямом эфире парламентского телеканала. «Может, после президентских и парламентских выборов что-то изменится, но пока надеяться на сокращение числа драк не приходится. Возможно, что их станет даже больше», — сказал Дудчак. По его словам, на Украине очень рискованно высказываться, если твоя позиция отлична от официальной. Ранее сообщалось, что у парламентариев возникли разногласия во время обсуждения военного положения на Украине: Левченко заявил, что депутат Бар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Украинские депутаты подрались в прямом эфире "Рады" - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/ukrainskie-deputaty-podralis-v-pryamom-efire-rady.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCDGIA0zX9DuU7r0YKVZpcqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:01:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/ukrainskie-deputaty-podralis-v-pryamom-efire-rady.html" target="_blank"&gt;Украинские депутаты подрались в прямом эфире "Рады"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинские депутаты подрались в эфире парламентского телеканала "Рада". Стычка между членом "Блока Петра Порошенко" Олегом Барной и представителем партии "Свобода" Юрием Левченко произошла во время обсуждения военного положения, которое после инцидента в Керченском проливе ввел президент Петр Порошенко. Словесная перепалка завязалась после того, как Левченко назвал Барну "прислужником олигархата". Последний предложил нефракционному коллеге пойти служить на передовую. По мнению Барны, те политики, которые не были мобилизованы, не имею права рассуждать о военном положении и бюджете страны. Пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Депутаты подрались в прямом эфире парламентского телеканала из-за военного положения - InfoResist</title><link>https://inforesist.org/deputatyi-podralis-v-pryamom-efire-parlamentskogo-telekanala-iz-za-voennogo-polozheniya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENstwi-04AEf_p_ISGybbAqGAgEKg8IACoHCAow9t6gCTDp1HAw2KSdBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://inforesist.org/deputatyi-podralis-v-pryamom-efire-parlamentskogo-telekanala-iz-za-voennogo-polozheniya/" target="_blank"&gt;Депутаты подрались в прямом эфире парламентского телеканала из-за военного положения&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InfoResist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В четверг, 6 декабря, в прямом эфире телеканала «Рада» произошла стычка между нардепом от фракции «Блок Петра Порошенко» Олегом Барной и Юрием Левченко (партия «Свобода»). В ходе программы «PROПАРЛАМЕНТ» парламентарии посмотрили не сошлись во мнениях по поводу введения военного положения. Левченко назвал Барну «прислужником олигархата», затем представитель фракции БПП стал называть оппонента на «ты» и предложил свободовцу пойти в АТО. Левченко заявил, что Барна «показал свой уровень», «человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве». После этого Олег Барна подошел к Левченко, ударил ег...&lt;/p&gt;</description><source url="https://inforesist.org">InfoResist</source></item><item><title>Видеофакт: Украинские депутаты подрались в прямом эфире - «Белорусский партизан»</title><link>https://belaruspartisan.by/politic/447406/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8Mu7wgiuYrC9BzXG-qF6YqGQgEKhAIACoHCAowsdiFCzD5-YIDMNijogY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:53:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belaruspartisan.by/politic/447406/" target="_blank"&gt;Видеофакт: Украинские депутаты подрались в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;«Белорусский партизан»&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Как передает Oxu.Az со ссылкой на Sputnik, видео момента рукоприкладства опубликовано на YouТube. Драку устроили депутат от фракции «Блок Петра Порошенко» Олег Барна и свободный депутат Юрий Левченко. Перепалка между ними началась после заявления О.Барна о том, что запрещено говорить о введении военного положения и бюджете страны тем депутатам, которые не принимали участия в АТО. Ю.Левченко в свою очередь оскорбил соперника словами «прислужники олигархов», после чего началась драка.&lt;/p&gt;</description><source url="https://belaruspartisan.by">«Белорусский партизан»</source></item><item><title>В Киеве в прямом эфире подрались депутаты Верховной Рады. ВИДЕО - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052362495</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgOcvueVGKBHUc6Od678bwqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052362495" target="_blank"&gt;В Киеве в прямом эфире подрались депутаты Верховной Рады. ВИДЕО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Инцидент случился в ходе обсуждения военного положения на Украине Фото: depositphotos.com © URA.RU В Киеве в прямом эфире парламентского телеканала «Рада» Народный депутат Верховной Рады от Блока Петра Порошенко Олег Барна подрался с представителем партии «Свобода» Юрием Левченко. Разногласия у них возникли в ходе обсуждения военного положения в стане. Запись инцидента разметили в YouTube. Барны утверждал, что парламентарии, которые не были мобилизованы и не участвовали в операции в Донбассе, не могут говорить о введении военного положения. Кроме того, по его словам они не могут критиковать...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Два депутата Рады подрались в эфире парламентского телеканала - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/580335-deputaty-rada-podralis-televidenie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGo1D-EUTCQlLoc6_dMXZG8qGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:56:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/580335-deputaty-rada-podralis-televidenie" target="_blank"&gt;Два депутата Рады подрались в эфире парламентского телеканала&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутат Верховной рады Олег Барна подрался со своим коллегой Юрием Левченко в прямом эфире украинского парламентского телеканала «Рада». Об этом сообщает NewsOne. Отмечается, что у парламентариев возникли разногласия во время обсуждения военного положения на Украине и когда Левченко заявил, что Барна уже «показал свой уровень» в качестве человека «который пьяным врезается в трамвай в Киеве», то депутат с кулаками полез на соперника. В результате потасовки пострадало телевизионное оборудование. Ранее украинский заместитель министра по вопросам временно оккупированных территорий и внутренне п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Политическое файт-шоу: депутаты Рады подрались в прямом эфире - РИА НОВОСТИ Крым</title><link>https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115707068.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-i9fr5VwNf-mOqPlCUGmQqGQgEKhAIACoHCAowjOCCCzDO5o0DMKrpggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115707068.html" target="_blank"&gt;Политическое файт-шоу: депутаты Рады подрались в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ Крым&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутат от фракции "Блок Петра Порошенко" Олег Барна и нардеп от националистической партии "Свобода" Юрий Левченко подрались в студии парламентского телеканала "Рада" во время ток-шоу в прямом эфире. Запись инцидента опубликована на YouTube.&lt;/p&gt;</description><source url="https://crimea.ria.ru">РИА НОВОСТИ Крым</source></item><item><title>Левченко и Барна устроили драку в эфире телеканала Рада впервые за 20 лет его существования - Новое Время</title><link>https://nv.ua/ukraine/events/levchenko-i-barna-ustroili-draku-v-efire-kanala-rada-vpervye-za-20-let-eho-sushchestvovanija-2511940.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYW3k-e3VrP428R-RCnoq4qGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmZGKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukraine/events/levchenko-i-barna-ustroili-draku-v-efire-kanala-rada-vpervye-za-20-let-eho-sushchestvovanija-2511940.html" target="_blank"&gt;Левченко и Барна устроили драку в эфире телеканала Рада впервые за 20 лет его существования&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат от БПП Олег Барна и представитель партии Свобода Юрий Левченко подрались в эфире телеканала Рада. . Конфликт произошел в ходе итогового прямого эфира программы PROПАРЛАМЕНТ. Нардепы не сошлись во мнениях касательно введения военного положения. Левченко назвал Барну "прислужником олигархата", после чего представитель фракции БПП перешел на "ты" и предложил Левченко пойти в АТО. В свою очередь Левченко заявил, что Барна "показал свой уровень", "человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве". После этого Барна подошел к Левченко, ударил его по лицу и бросил на пол. На те...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Скандальный депутат из партии Порошенко избил коллегу в прямом эфире - Украина.ру</title><link>https://ukraina.ru/news/20181207/1022007684.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8uM1uQaZR6HiV3FFO2wnsqGQgEKhAIACoHCAowptH6CjDvvugCMOuUvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukraina.ru/news/20181207/1022007684.html" target="_blank"&gt;Скандальный депутат из партии Порошенко избил коллегу в прямом эфире&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украина.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ТОП-5 драк украинских политиков за последний год Видео драки опубликовали 6 декабря на странице телеканала в соцсети Facebook. Обстановка начала накаляться после того, как Барна высказал мнение, что те избранники, которые не прошли так называемую антитеррористическую организацию (АТО) и не были мобилизованы, не имеют морального права говорить о военном положении и государственном бюджете. В ответ Левченко напомнил, что Барна уже «показал свой уровень, как человек, который пьяным врезается в трамвай в Киеве». Тогда представитель фракции БПП подошел к Левченко, нанес ему несколько скрытых уда...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukraina.ru">Украина.ру</source></item><item><title>"Сам ты член Кремля". Обсуждение в Раде законопроектов об инвалидности закончилось перепалкой - видео - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/strana/315562-sam-ty-chlen-kremlja-obsuzhdenie-v-rade-zakonoproektov-ob-invalidnosti-zakonchilos-perebrankoj</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJow6nNea70rrgLkLHKade0qGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/strana/315562-sam-ty-chlen-kremlja-obsuzhdenie-v-rade-zakonoproektov-ob-invalidnosti-zakonchilos-perebrankoj" target="_blank"&gt;"Сам ты член Кремля". Обсуждение в Раде законопроектов об инвалидности закончилось перепалкой - видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Во вторник, 4 декабря, депутаты Верховной Рады на очередном заседании рассматривали блок законопроектов, направленных на защиту граждан с инвалидностью. С трибуны парламента депутат от "Радикальной партии" Игорь Мосийчук сообщил, что фракция поддерживает любые законопроекты подобного плана, но назвал сам факт рассмотрения этих вопросов в современных украинских реалиях цинизмом. "Потому что отсутствует правосудие. К правосудию нет доступа ни у одного гражданина Украины", — сказал Мосийчук. Депутат раскритиковал "судебную реформу имени Петра Порошенко", и от имени фракции предложил внести в К...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>Нардеп назвал «пророссийской контрой» «Батькивщину», «Радикальную партию» и «Самопомощь» - ZIK.UA НОВОСТИ</title><link>https://zik.ua/ru/news/2018/12/03/nardep_nazval_prorossyyskoy_kontroy_batkyvshchynu_radykalnuyu_partyyu_y_1461749</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1TIVPE6c2bJHVlH-IutXUqGQgEKhAIACoHCAowoa-JCzCRhpsDMIvDoAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zik.ua/ru/news/2018/12/03/nardep_nazval_prorossyyskoy_kontroy_batkyvshchynu_radykalnuyu_partyyu_y_1461749" target="_blank"&gt;Нардеп назвал «пророссийской контрой» «Батькивщину», «Радикальную партию» и «Самопомощь»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZIK.UA НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об этом в эфире программы «Первые о главном. Комментарии» на телеканале ZIK заявил народный депутат Украины Олег Барна. Как известно, 3 декабря во время заседания Согласительного совета депутатских фракций председатель фракции «Батькивщина» Юлия Тимошенко заявила, что есть подозрения относительно «искусственной природы» военного положения, и с учетом этого ВР должна заслушать в закрытом режиме отчеты Президента Украины и силовиков. Нардеп Олег Барна, комментируя заявление Тимошенко, отметил, что во время голосования за введение военного положения в Украине в Верховной Раде выползла на повер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zik.ua">ZIK.UA НОВОСТИ</source></item><item><title>Схватившего Яценюка за пах нардепа забросали яйцами у стен Верховной рады - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1026300/skhvativshiegho_iatsieniuka_za_pakh_nardiepa_zabrosali_iaitsami_u_stien_vierkhovnoi_rady</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPzHe7OuRkKVbLVETzcep0qGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1026300/skhvativshiegho_iatsieniuka_za_pakh_nardiepa_zabrosali_iaitsami_u_stien_vierkhovnoi_rady" target="_blank"&gt;Схватившего Яценюка за пах нардепа забросали яйцами у стен Верховной рады&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Активисты движения "Автомайдан", которые требуют отменить депутатскую неприкосновенность, забросали яйцами депутата Верховной рады от Блока Петра Порошенко Олега Барну, сообщают местные СМИ. Конфликт разгорелся в результате блокирования протестующими здания парламента. Как следует из видеозаписи инцидента, Барна вышел из здания Рады, после чего его остановили активисты и начали задавать ему вопросы. На слова депутата "Вы не народ" присутствующие отреагировали, начав бросать в него яйца. В подписи к опубликованному видео активисты написали, что раз народные депутаты сами не хотят отменять св...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Почаевская лавра: Власть хочет уничтожить монашество на Западной Украине - Украина.ру</title><link>https://ukraina.ru/news/20181124/1021858792.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3mcij55PV75xJcZh9HCCMqGQgEKhAIACoHCAowptH6CjDvvugCMOuUvgU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 16:29:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukraina.ru/news/20181124/1021858792.html" target="_blank"&gt;Почаевская лавра: Власть хочет уничтожить монашество на Западной Украине&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украина.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;УПЦ: Решение минюста не помешает нам пользоваться Почаевской лаврой Текст обращения был опубликован на сайте Почаевской лавры. Ранее Министерство юстиции Украины отменило передачу шести сооружений лавры в пользование или аренду канонической Украинской православной церкви Московского патриархата (УПЦ МП). «В контексте лишения права пользования речь идет о месте проживания 200 монахов и 50 послушников — людей, которые отказались от мира и всю свою жизнь посвятили служению Богу. Вынуждены констатировать, что, в настоящее время действующая украинская власть взяла курс на изъятие имущества у Свя...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukraina.ru">Украина.ру</source></item><item><title>Украинского депутата закидали яйцами возле здания Рады - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20170713/1498428328.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFMI0F4lDS7re8RDwipTGhwqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 11:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20170713/1498428328.html" target="_blank"&gt;Украинского депутата закидали яйцами возле здания Рады&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;КИЕВ, 13 июл — РИА Новости. Участники митинга за лишение парламентариев неприкосновенности закидали яйцами депутата от фракции "Блок Петра Порошенко" Олега Барну, передает в четверг агентство УНН. Депутат Барна прибув на робоче місце pic.twitter.com/2CQTyAKXMV — Krus (@IamKrus) 13 июля 2017 г. Ранее украинские СМИ сообщили, что в Киеве у здания Рады проходит митинг с требованием лишить неприкосновенности депутата от фракции "Оппозиционный блок". "Когда нардеп Олег Барна пытался зайти в Верховную раду, активисты встретили его вопросами, как он проголосовал в вопросе о снятии неприкосновеннос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>В Киеве у здания Рады депутату разбили об голову яйцо - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/politics/news/2017/07/13/n_10301060.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFcu-5qXaQSoWfIFebTSqooqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 15:49:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/politics/news/2017/07/13/n_10301060.shtml" target="_blank"&gt;В Киеве у здания Рады депутату разбили об голову яйцо&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутата Верховной рады Украины из фракции "Блок Петра Порошенко" Олега Барну забросали яйцами возле здания украинского парламента, передает телеканал "112 Украина". В настоящее время под стенами Рады проходит митинг с требованием отмены депутатской неприкосновенности. "Изначально в Барну начали бросать яйца, а потом один из протестующих и вовсе разбил яйцо на голове парламентария", -- отмечает телеканал. Также сообщается, что депутат возмутился произошедшим. Ранее сообщалось, что Барна на своем автомобиле Skoda Superb попал в ДТП в Киеве, столкнувшись с трамваем. Автор: Газета.Ru&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Нардеп Барна предстал перед журналистами в Раде с синяком и опухшим глазом - Новое Время</title><link>http://nv.ua/ukraine/events/nardep-barna-predstal-pered-zhurnalistami-v-rade-s-sinjakom-i-opuhshim-glazom-1477258.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmvvqvmlMuFiNWZScb6j8QqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmZGKAw</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 10:22:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukraine/events/nardep-barna-predstal-pered-zhurnalistami-v-rade-s-sinjakom-i-opuhshim-glazom-1477258.html" target="_blank"&gt;Нардеп Барна предстал перед журналистами в Раде с синяком и опухшим глазом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп Олег Барна предстал перед журналистами в Верховной Раде с синяком и опухшим глазом, передает ТСН. По словам нардепа, синяк у него появился не сегодня, мол, это случилось раньше, когда его окружила группа неизвестных. Однако, подробностей самого инцидента Барна не раскрывает, только подчеркивает, что считает акцию спланированной, проплаченной и направленной на перевыборы.&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>"Яичная атака" на известного нардепа: появилось видео скандала под Радой - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/politics/46780-yaichnaya-ataka-na-izvestnogo-nardepa-poyavilos-video-skandala-pod-radoj.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmTc0kFXk1_dkz9cgjWw68qGQgEKhAIACoHCAowsOyhCTDVmZcCMJe8vgM</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 10:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/politics/46780-yaichnaya-ataka-na-izvestnogo-nardepa-poyavilos-video-skandala-pod-radoj.htm" target="_blank"&gt;"Яичная атака" на известного нардепа: появилось видео скандала под Радой&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Активисты движения "Автомайдан", требующие отмены иммунитета народных депутатов, выложили в сеть видео своего конфликта с нардепом от БПП Олегом Барной. Ролик опубликован на странице "Автомайдана" в Facebook. Активисты отмечают, что нардепа забросали яйцами из-за адресованной им фразы "Вы не народ". Читайте:Стало известно, кто забросал Раду дымовыми шашками "Если народные депутаты не хотят сами отменять свою неприкосновенность, то делать это за них приходится их работодателям, то есть народу Украины", - говорится в подписи к видео. Напомним, депутат Олег Барна знаменит тем, что 11 декабря 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>Чужой среди своих: как для улучшения имиджа партии чистят свои ряды - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/articles/2018/324810/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFM_zBpHvONyAMCdmfq-jqkqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320wxs-bBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 04:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/articles/2018/324810/" target="_blank"&gt;Чужой среди своих: как для улучшения имиджа партии чистят свои ряды&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Свежая кровь В конце ноября 2018 года из фракции «Оппозиционный блок» исключили народных депутатов Сергея Левочкина и Юрия Бойко. Незадолго до этого последний и лидер партии «За життя» Вадим Рабинович подписали соглашение об объединении и создании «Оппозиционной платформы – За життя». Позже Бойко объявили кандидатом в президенты от объединения. Парламентские рекордсмены Однако это стало далеко не первым прецедентом исключения нардепов из фракции. Рекордсменом тут в действующем созыве парламента принято считать «Самопомощь». Так, в феврале 2015-го из фракции исключили Ирину Суслову. Незадолг...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>Депутата, хватавшего Яценюка за пах, закидали яйцами у Верховной Рады - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/2806203/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOYxE_-nOreP_EMWGhADZX8qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 12:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/2806203/" target="_blank"&gt;Депутата, хватавшего Яценюка за пах, закидали яйцами у Верховной Рады&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинского депутата от фракции "Блока Петра Порошенко" Олега Барну закидали яйцами у здания Верховной Рады. Активисты "Автомайдана" окружили его и начали задавать вопросы, на что политик ответил оскорблениями. На опубликованных телеканалом "112 Украина" кадрах видно как депутат выходит здания Рады, однако путь ему преграждают протестующие. Они оставили Барну и начали спрашивать его о причинах, по которым тот не проголосовал за отмену депутатской неприкосновенности. После того, как политик в ответ начал оскорблять собравшихся, в него полетели яйца. Сам депутат, комментируя ситуацию, заявил,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Хватавшего Яценюка за пах депутата забросали яйцами - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2017/07/13/barna/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTXbbm4Xepi4UF0TyfXVdgqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwiNaaAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 10:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2017/07/13/barna/" target="_blank"&gt;Хватавшего Яценюка за пах депутата забросали яйцами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Протестующие забросали яйцами депутата Верховной Рады от фракции «Блока Петра Порошенко» Олега Барну. Видео инцидента опубликовал телеканал «112 Украина». Конфликт произошел в ходе блокировки активистами Автомайдана здания украинского парламента. На ролике видно, что Барна выходил из здания Рады. Активисты его остановили и стали задавать вопросы. Депутат ответил оскорблениями, после этого в него полетели яйца. На своей странице в Facebook Олег Барна сообщил, что нападавшие говорили по-русски. «Сказал им, что они не мои избиратели, потому что мои разговаривают на украинском языке, а вы говор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Неприкосновенность или вседозволенность? Почему возня в Раде похожа на цирк - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/politics/34709-neprikosnovennost-ili-vsedozvolennost-pochemu-voznya-v-rade-pohozha-na-tsirk.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhu2ru97W1KOlFgCIyL4skqGQgEKhAIACoHCAowsOyhCTDVmZcCMJe8vgM</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 01:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/politics/34709-neprikosnovennost-ili-vsedozvolennost-pochemu-voznya-v-rade-pohozha-na-tsirk.htm" target="_blank"&gt;Неприкосновенность или вседозволенность? Почему возня в Раде похожа на цирк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Одна из последних топ-тем - снятие депутатской неприкосновенности. Генпрокурор Юрий Луценко внес в Верховную Раду шесть представлений на снятие неприкосновенности с нардепов. Рада подошли к вопросу весьма избирательно, сняв неприкосновенность только с трех фигурантов уголовных дел. Арестовать парламент разрешил только одного, что и было сделано. Такая избирательность, больше похожая на имитацию антикоррупционной борьбы, вызвала возмущение, которое выплеснулось не только в соцсети. Под парламент вышли очередные активисты, которые в привычной манере (с дымовыми шашками и блокированием входов-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>Как киевских бабушек согнали на митинг обманутых пенсионеров и снова кинули, а депутату поставили фингал - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/868490-kak-kievskih-babushek-sognali-na-miting-obmanutyh-pensionerov-i-snova-kinuli-a-deputatu-postavili-fingal</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKXHu4AcwPIh4YxMTzCgucsqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 07:58:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/868490-kak-kievskih-babushek-sognali-na-miting-obmanutyh-pensionerov-i-snova-kinuli-a-deputatu-postavili-fingal" target="_blank"&gt;Как киевских бабушек согнали на митинг обманутых пенсионеров и снова кинули, а депутату поставили фингал&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Киев, 14 июля. Серия митингов в столице Украины оплачивается самыми разными структурами, утверждает корреспондент Федерального агентства новостей, запечатлевший на видео работу одного из рекрутеров возле здания Минздрава Украины. Здание министерства здравоохранения находится в Мариинском парке в 100 метрах от Верховной рады. Пенсионеры пришли на митинг от метро «Арсенальная» группами по 10-15 человек в сопровождении нескольких мужчин. Самый активный из них, в темных очках, очень агрессивно требовал от пенсионерок вставать со скамеек в парке, где они удобно устроились, и идти митинговать к М...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Депутат Рады нашел неожиданное объяснение поддержки России Германией - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1121305-deputat-rady-nashel-neozhidannoe-obyasnenie-podderzhki-rossii-germaniei</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3oSYmJKpTv1OEyPbPNomMqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:51:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1121305-deputat-rady-nashel-neozhidannoe-obyasnenie-podderzhki-rossii-germaniei" target="_blank"&gt;Депутат Рады нашел неожиданное объяснение поддержки России Германией&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Киев, 15 ноября. Депутат Верховной рады Олег Барна нашел неожиданное объяснение поддержки России Германией. По его мнению, во времена Второй мировой войны солдаты советской армии изнасиловали около 1,5 миллиона немок. Сейчас дети этих женщин могут занимать высокие должности в современной Германии, считает украинский парламентарий. Именно так он объяснил «либеральное» отношение Берлина к Москве. «Во время похода Красной армии на Берлин в 1944-1945 годах советские солдаты изнасиловали более 1,5 миллиона немок», — заявил Барна в эфире телеканала Obozrevatel.Ua. В этом контексте, считает депута...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>«Молодой дурко!»: Гончаренко обсмеяли в эфире украинского телеканала после «письма обращения» к Москве - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1119905-molodoi-durko-goncharenko-obsmeyali-v-efire-ukrainskogo-telekanala-posle-pisma-obrasheniya-k-moskve</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlYy1uG5fhf--TCmHh9PGsqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 05:49:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1119905-molodoi-durko-goncharenko-obsmeyali-v-efire-ukrainskogo-telekanala-posle-pisma-obrasheniya-k-moskve" target="_blank"&gt;«Молодой дурко!»: Гончаренко обсмеяли в эфире украинского телеканала после «письма обращения» к Москве&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Киев, 12 ноября. Депутат Верховной рады от «Блока Петра Порошенко» Алексей Гончаренко предпринял неудачную попытку пиара, зачитав в украинском парламенте письмо-обращение к президенту России, заявил экс-глава секретариата президента Украины, бывший вице-премьер по вопросам европейской интеграции Олег Рыбачук. Как отметил Рыбачук в эфире телеканала «Эспрессо TV», он мог ожидать такого от «безнадежного» члена «Блока Петра Порошенко» Олега Барны, но не от молодого парламентария. «Меня настолько поразила эта барниада с Гончаренко. Я зашел на Facebook, и этот одесский дурко-Гончаренко… Оно же вр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Барна просит лишить аккредитации журналиста, которого обматерил в Раде - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/ukraine/411483-barna-prosit-lishit-akkreditacii-zhurnalista-kotorogo-obmateril-v-rade-.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDUXqGZAegaDd7Ln1k9674qGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMPmgmAY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/ukraine/411483-barna-prosit-lishit-akkreditacii-zhurnalista-kotorogo-obmateril-v-rade-.html" target="_blank"&gt;Барна просит лишить аккредитации журналиста, которого обматерил в Раде&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат Олег Барна требует лишить аккредитации при Верховной Раде Украины журналиста телеканала "1+1" Игоря Колтунова, которого он обматерил в кулуарах парламента 2 октября. Об этом говорится в обращении нардепа к главе комитета Верховной Рады Украины по вопросам свободы слова и информационной политики Виктории Сюмар, которое есть в распоряжении издания "Детектор медиа". Барна заявил, что Колтунов грубо нарушил нормы журналистской этики, подавал недостоверную информацию и препятствовал выполнению депутатом своих обязанностей. - ЧИТАЙТЕ ТАКЖЕ: Сжечь ведьму. Куда нас приведет политич...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Украинские депутаты в казачьих костюмах написали письмо Путину - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3289424/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSKIsfDd0cbKVCvR9FlciQqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:03:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3289424/" target="_blank"&gt;Украинские депутаты в казачьих костюмах написали письмо Путину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Верховной рады, попавшие под санкции России, написали письмо Владимиру Путину. Фотографию момента составления послания народные избранники опубликовали в Facebook. Депутаты указали, что решили взять пример «со своих предков», которые умели вести переговоры с «врагами» на международном уроне. Они переоделись в традиционную одежду казаков и встали вокруг письменного стола, повторяя сюжет картины Ильи Репина «Запорожцы пишут письмо турецкому султану». «Конечно же, прошло много времени и адресат послания изменился. Но слова, которые все предельно объясняют — остались», - прокомментиров...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Украинские депутаты прикинулись казаками и написали письмо Путину - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/11/07/pismo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfTtTxElBLOEqiuLLaig-4qGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwiNaaAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 11:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/11/07/pismo/" target="_blank"&gt;Украинские депутаты прикинулись казаками и написали письмо Путину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Верховной Рады, попавшие в опубликованный 1 ноября российский санкционный список, написали письмо президенту России Владимиру Путину. Об этом в своем Facebook сообщил фигурант списка, депутат украинского парламента Алексей Гончаренко. На фотографиях, которыми Гончаренко снабдил пост, депутаты позируют в стиле героев картины Ильи Репина «Запорожцы» (также известна как «Запорожцы пишут письмо турецкому султану»). «Велосипед выдумывать не стали. Наши предки казаки уже подали пример, как вести переговоры с врагами на международном уровне. Конечно же, прошло много времени и адресат посл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Нардеп Барна требует лишить аккредитации журналиста, которого он обматерил - Новое Время</title><link>https://nv.ua/ukraine/events/nardep-barna-trebuet-lishit-akkreditatsii-zhurnalista-kotoroho-on-obmateril-2505742.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIq9gcdzjgiaSNrdlX-pN00qGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmZGKAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukraine/events/nardep-barna-trebuet-lishit-akkreditatsii-zhurnalista-kotoroho-on-obmateril-2505742.html" target="_blank"&gt;Нардеп Барна требует лишить аккредитации журналиста, которого он обматерил&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат Олег Барна просит главу профильного комитета Рады лишить аккредитации журналиста 1+1 Игоря Колтунова, которого он обматерил после вопроса о кнопкодавстве. . Соответствующее обращении опубликовал Детектор медиа. По мнению парламентария, журналист непрофессионально выполняет свои обязанности и дискредитирует "грязными методами народных депутатов и украинский парламент в целом". Первый заместитель главы комитета Ольга Червакова сообщила, что она тоже получила обращение Барны. По ее словам, комитет рассмотрит обращение в ближайшее время. "Я вижу лично в этом конфликт интересов,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Жертвами насилия среди журналистов все больше становятся женщины – НСЖУ - Газета ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/strana/311950-zhertvami-nasilija-sredi-zhurnalistov-vse-bolshe-stanovjatsja-zhenshchiny-nszhu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKHAqFW5Eaei2Z3xvmysaoqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:17:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/strana/311950-zhertvami-nasilija-sredi-zhurnalistov-vse-bolshe-stanovjatsja-zhenshchiny-nszhu" target="_blank"&gt;Жертвами насилия среди журналистов все больше становятся женщины – НСЖУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Всего с начала года в Украине зарегистрировали более 70 проявлений физической агрессии в отношении журналистов. Об этом председатель Национального союза журналистов Украины Сергей Томиленко написал в Facebook. Он, в частности, отметил, что в октябре силу против работников СМИ применяли в Киеве - сразу три инцидента, а также во Львовской области и в Хмельницком. Как и в сентябре, в большинстве случаев жертвами насилия были женщины-журналисты. Такие данные содержит мониторинг "Индекс физической безопасности журналистов Украины", который НСЖУ проводит совместно с партнерскими общественными орг...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">Газета ВЕСТИ</source></item><item><title>В БПП заявили, что фракция не разделяет мнение Барны по поводу "одиозного украинского олигарха Фирташа" - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/v-bpp-zayavili-chto-frakciya-ne-razdelyaet-mneniya-barny-po-povodu-odioznogo-ukrainskogo-oligarha-firtasha-481481.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1PraDu5OtoMc2XrU5ogj4qGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMOe9mgY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:40:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/v-bpp-zayavili-chto-frakciya-ne-razdelyaet-mneniya-barny-po-povodu-odioznogo-ukrainskogo-oligarha-firtasha-481481.html" target="_blank"&gt;В БПП заявили, что фракция не разделяет мнение Барны по поводу "одиозного украинского олигарха Фирташа"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Блоке Петра Порошенко заявили, что предложение Олега Барны защитить бизнесмена Дмитрия Фирташа является его личной инициативой. В БПП подчеркнули, что мнение Барны "не имеет ничего общего с позицией фракции" Фракция Блока Петра Порошенко в Верховной Раде Украины не разделяет мнение члена политсилы Олега Барны, призвавшего добиваться возвращения украинского бизнесмена Дмитрия Фирташа на родину, чтобы использовать его "инвестиционный потенциал". Об этом говорится в официальном заявлении БПП, опубликованном 3 ноября на официальном сайте политсилы. "Фракция партии "Блок Петра Порошенко" заявл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Бацилла национальной деградации: Клинцевич посочувствовал косплейщикам-запорожцам из Рады - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1118567-bacilla-nacionalnoi-degradacii-klincevich-posochuvstvoval-kospleishikam-zaporozhcam-iz-rady</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKGCM8j-r_T0zIDwc1KJQwqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 15:10:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1118567-bacilla-nacionalnoi-degradacii-klincevich-posochuvstvoval-kospleishikam-zaporozhcam-iz-rady" target="_blank"&gt;Бацилла национальной деградации: Клинцевич посочувствовал косплейщикам-запорожцам из Рады&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Верховной рады Украины, попавшие под российские санкции, решили «отомстить». «Месть» их заключалась в том, что они сфотографировались в нарядах запорожских казаков, косплея героев знаменитого полотна Ильи Репина «Запорожцы пишут письмо турецкому султану». При этом сами нардепы в этот момент якобы писали письмо президенту России Владимиру Путину. Само послание, изобилующее грубыми и пошлыми ругательствами, опубликовано на странице в Facebook депутата Рады Алексея Гончаренко, в комментарии также упомянуты его коллеги — Владислав Севрюков, Олег Барна, Григорий Шверк, Рефат Чубаров, Ок...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Депутаты с трибуны Рады зачитали письмо Путину: "Ты, черт московский!" - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/politics/411420-deputaty-s-tribuny-rady-zachitali-pismo-putinu-ty-chert-moskovskij.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIY6HZO8bYXBnOUOAAtaxEsqGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMOTSmAY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/politics/411420-deputaty-s-tribuny-rady-zachitali-pismo-putinu-ty-chert-moskovskij.html" target="_blank"&gt;Депутаты с трибуны Рады зачитали письмо Путину: "Ты, черт московский!"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На заседании Верховной Рады в среду, 7 ноября, народные депутаты зачитали письмо к президенту РФ Владимиру Путину в ответ на введение антиукраинских санкций. Соответствующее обращение с трибуны парламента обнародовал заместитель председателя фракции Блок Петра Порошенко Алексей Гончаренко. "На прошлой неделе Путин и правительство Российской Федерации ввели санкции против 68 украинских компаний и 322 граждан Украины, в том числе более 120 народных депутатов Украины. Там есть представители разных фракций, всего - 44 народных депутата - от фракции Блок Петра Порошенко. Мы, как народные депутат...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Зигующий экс-консул Украины и "синяя белка" Николаевского аэропорта - Газета ВЕСТИ</title><link>https://video.vesti-ukr.com/310853-zihujushchij-eks-konsul-ukrainy-i-sinjaja-belka-nikolaevskoho-aeroporta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnsqEzEdA2UMG9FcjKwtcEqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://video.vesti-ukr.com/310853-zihujushchij-eks-konsul-ukrainy-i-sinjaja-belka-nikolaevskoho-aeroporta" target="_blank"&gt;Зигующий экс-консул Украины и "синяя белка" Николаевского аэропорта&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Это фантастический герой, пилот гражданской авиации – белка-летяга. По задумке авторов, Микофлайчик должен стать гидом для пассажиров и сопровождать людей с момента первого знакомства с аэропортом", - написал Барна. Белку чиновники позаимствовали из портфолио девушки из Запорожья, которая нарисовала ее еще в феврале. Почему-то наши госслужащие считают, что если они сделают крутой бренд для какой-то чепухи, то эта чепуха моментально станет элитным брендированнымсупер-проектом. Ранее "Вести" рассказывали о том, что стало позором для Генпрокурора Украины. Также вы можете узнать, что значит То...&lt;/p&gt;</description><source url="https://video.vesti-ukr.com">Газета ВЕСТИ</source></item><item><title>Барна о Фирташе: Обидно, что мы не защищаем своих богатых граждан, потенциальных инвесторов в экономику Украины - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/barna-o-firtashe-obidno-chto-my-ne-zashchishchaem-svoih-bogatyh-grazhdan-potencialnyh-investorov-v-ekonomiku-ukrainy-463526.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATJneXPMA49e1i70T96LAQqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMOe9mgY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:25:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/barna-o-firtashe-obidno-chto-my-ne-zashchishchaem-svoih-bogatyh-grazhdan-potencialnyh-investorov-v-ekonomiku-ukrainy-463526.html" target="_blank"&gt;Барна о Фирташе: Обидно, что мы не защищаем своих богатых граждан, потенциальных инвесторов в экономику Украины&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна заявил, что США защищают исключительно свой интерес, добиваясь экстрадиции украинского бизнесмена Дмитрия Фирташа. Барна: Мы не можем конкурировать с западным капиталом Киеву надо добиваться возвращения украинского бизнесмена Дмитрия Фирташа на родину, чтобы использовать его "инвестиционный потенциал". Такое мнение выразил нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна в Facebook. "Очень обидно, что в результате внутренних политических склок или противостояний, амбиций мы отказываемся, не защищаем своих граждан, богатых граждан, которые являются потенц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Тетерук о заявлении Барны про Фирташа: Это подхалимская позиция чудаковатого депутата, или официальная позиция БПП? - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/teteruk-o-zayavleniya-barny-pro-firtasha-eto-podhalimskaya-poziciya-chudakovatogo-deputata-ili-oficialnaya-poziciya-bpp-463861.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDW2movENrt3VggHm1-4ESIqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMOe9mgY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:52:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/teteruk-o-zayavleniya-barny-pro-firtasha-eto-podhalimskaya-poziciya-chudakovatogo-deputata-ili-oficialnaya-poziciya-bpp-463861.html" target="_blank"&gt;Тетерук о заявлении Барны про Фирташа: Это подхалимская позиция чудаковатого депутата, или официальная позиция БПП?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп от "Народного фронта" Андрей Тетерук призвал Блок Петра Порошенко дать оценку высказыванию Олегу Барне, призвавшего власти защитить украинского бизнесмена Дмитрия Фирташа. Тетерук: Хотелось бы увидеть официальное заявление "Блока Петра Порошенко" Блок Петра Порошенко должен официально высказать свое отношение по поводу высказывания члена политсилы Олега Барны, призвавшего добиваться возвращения украинского бизнесмена Дмитрия Фирташа на родину, чтобы использовать его "инвестиционный потенциал". Такое мнение выразил нардеп от "Народного фронта" Андрей Тетерук в Facebook. "Депутат Барна...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Генеральный имитатор: как Луценко стал удобным для Порошенко генпрокурором - Новое Время</title><link>https://nv.ua/ukraine/politics/lutsenko-poroshenko-2444418.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5-S9hL5qQ9vVIAZ37ENkEqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmZGKAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukraine/politics/lutsenko-poroshenko-2444418.html" target="_blank"&gt;Генеральный имитатор: как Луценко стал удобным для Порошенко генпрокурором&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральный прокурор Юрий Луценко 6 ноября заявил, что подает в отставку. Причиной своего решения он назвал "политический пиар" вокруг расследования убийства активистки Екатерины Гандзюк и "нивелирование работы правоохранительных органов" в этом деле. В свою очередь активисты обвиняют правоохранительные органы в саботировании расследования. . На фоне возможной отставки Луценко напоминаем о главных тезисах материала Генеральный имитатор, опубликованного журналом Новое Время. В нем идет речь о том, что пламенный трибун Юрий Луценко повторил путь своих предшественников: он оказался неэффективн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Россия ввела санкции против Украины: список лиц и компаний - InfoResist</title><link>https://inforesist.org/sanktsii-rossii-protiv-ukrainyi-opublikovan-spisok-lits-i-kompaniy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjSenxPQF6ZkWhBPNa5ksgqGAgEKg8IACoHCAow9t6gCTDp1HAw55ORAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:17:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://inforesist.org/sanktsii-rossii-protiv-ukrainyi-opublikovan-spisok-lits-i-kompaniy/" target="_blank"&gt;Россия ввела санкции против Украины: список лиц и компаний&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InfoResist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Россия ввела специальные экономические меры в отношении 322 физических и 68 юридических лиц Украины. Под ограничения попали множество украинских политиков, чиновников и общественных деятелей. Об этом говорится в постановлении президента России №1300 от 1 ноября 2018 года. Экономические санкции предусматривают заморозку на территории России безналичных денежных средств, бездокументарных ценных бумаг и имущества лиц и компаний, попавших по ограничения. Также таким лицам будет запрещен вывод капитала из территории РФ. «Санкции будут распространяться на 322 физических лица и 68 юридических лиц....&lt;/p&gt;</description><source url="https://inforesist.org">InfoResist</source></item><item><title>Аваков, Грицак, Геращенко. Россия ввела санкции против 322 физических лиц и 68 компаний из Украины - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/war/avakov-gricak-gerashchenko-rossiya-vvela-sankcii-protiv-322-fizicheskih-lic-i-68-kompaniy-iz-ukrainy-470942.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJ4JaskJHw55q_0J1NPmnsqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMIaUhgY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:18:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/war/avakov-gricak-gerashchenko-rossiya-vvela-sankcii-protiv-322-fizicheskih-lic-i-68-kompaniy-iz-ukrainy-470942.html" target="_blank"&gt;Аваков, Грицак, Геращенко. Россия ввела санкции против 322 физических лиц и 68 компаний из Украины&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Российская Федерация ввела санкции против главы Министерства внутренних дел Украины Арсена Авакова, замглавы Национальной полиции Украины Вячеслава Аброськина, нардепов от Блока Петра Порошенко Владимира Арьева и Олега Барны, внефракционных депутатов Борислава Березы и Андрея Билецкого, нардепа от "Народного фронта" Антона Геращенко, председателя Службы безопасности Украины Василия Грицака и других украинцев. Россия отметит санкции против украинцев, если Киев отменит ограничительные меры против россиян Премьер-министр России Дмитрий Медведев подписал 1 ноября постановление о введении санкци...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Небензя на заседании Совбеза ООН: Значительная часть населения Украины – русские - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/nebenzya-na-zasedanii-sovbeza-oon-znachitelnaya-chast-naseleniya-ukrainy-russkie-467222.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOy-FVZQHMtWoFK9lXoHJC8qGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMPvAmgY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 21:06:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/nebenzya-na-zasedanii-sovbeza-oon-znachitelnaya-chast-naseleniya-ukrainy-russkie-467222.html" target="_blank"&gt;Небензя на заседании Совбеза ООН: Значительная часть населения Украины – русские&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вопрос о языке стал одной из главных причин начала войны на Донбассе, заявил на заседании Совета Безопасности ООН постпред РФ при организации Василий Небензя. Небензя заявил, что в Украине "все знают русский язык" Большинство жителей Украины являются "русскими", заявил 30 октября на заседании Совета Безопасности ООН постоянный представитель РФ при ООН Василий Небензя. Текст его выступления опубликовал сайт представительства РФ при ООН. "На Украине все знают русский язык. Примерно половина населения говорит на нем как на первом. На самом деле это соотношение больше в пользу русского языка. Д...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Госкино запретило в Украине фильм с участием Зеленского - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/society/hoskino-zapretilo-v-ukraine-film-s-uchastiem-zelenskoho.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMu6Ivj5mYJMLHr8-0to_d8qGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMPTqvAU</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/society/hoskino-zapretilo-v-ukraine-film-s-uchastiem-zelenskoho.html" target="_blank"&gt;Госкино запретило в Украине фильм с участием Зеленского&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госкино рассказало о новых запрещенных кинолентах. Теперь в списке есть фильм со знаменитым "президентом" нашей страны. Об этом информирует УНИАН. Лишились государственных регистраций и прокатных удостоверений картины "Звезда шерифа", "Потерянный рай", "Лузер", "Божья тварь" и "Любовь в большом городе-2". Это решение связано с тем, что Минкульт внес в список лиц, угрожающих национальной безопасности Украины, российских актеров Леонида Ярмольника и Ирину Алферову. Интересно, что в последнем указанном фильме снялись не только запрещенные артисты, но и знаменитый экранный "президент Украины" В...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>Барна извинился за брань в адрес журналиста - Новое Время</title><link>https://nv.ua/ukraine/politics/barna-izvinilsja-za-bran-v-adres-zhurnalista-2498711.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGa_-t7jCW1MtxYe6ouCVcqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmZGKAw</guid><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 03:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukraine/politics/barna-izvinilsja-za-bran-v-adres-zhurnalista-2498711.html" target="_blank"&gt;Барна извинился за брань в адрес журналиста&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат Олег Барна извинился перед журналистами за нецензурные выражения, которые он употребил в адрес журналиста телеканала 1+1. . "Я действительно эмоционально поступил. Я извиняюсь перед своими избирателями, перед украинским народом, перед детьми, которым показали это видео те люди, которые не должны бы это показывать. Даже перед союзом всех журналистов, которых я очень уважаю. И, кстати даже защищаю по делам Чеботаря и так далее ... те, которые работают ради истины, а не только насилуют истину ради денег. Такие вот, как та особь. Простите, никто не без греха. Но есть черта, кот...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Регламентный комитет Рады вызывал Барну на заседание из-за того, что он обматерил журналиста - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/reglamentnyy-komitet-rady-vyzyval-barnu-na-zasedanie-iz-za-togo-chto-on-obmateril-zhurnalista-397929.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdI_w7OOwP91x2eSo3g1BIqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMOe9mgY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 15:43:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/reglamentnyy-komitet-rady-vyzyval-barnu-na-zasedanie-iz-za-togo-chto-on-obmateril-zhurnalista-397929.html" target="_blank"&gt;Регламентный комитет Рады вызывал Барну на заседание из-за того, что он обматерил журналиста&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна в кулуарах парламента обматерил журналиста канала "1+1" Игоря Колтунова за вопрос о кнопкодавстве. Члены комитета Верховной Рады по вопросам регламента и организации работы планируют обсудить инцидент 8 октября. Барна заявил, что обматерил журналиста, чтобы в его лице поставить на место владельца медиахолдинга "1+1" бизнесмена Игоря Коломойского 3 октября комитет Верховной Рады по вопросам регламента и организации работы принял решение вызвать на заседание нардепа от Блока Петра Порошенко Олега Барну за то, что он обматерил журналиста в кулуарах па...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Зеленский в ответ на ругательства Барны в адрес журналиста начал флешмоб #ідітьусраку - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/zelenskiy-v-otvet-na-rugatelstva-barny-v-adres-zhurnalista-nachal-fleshmob-dtusraku-398469.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbC14FgtgHDppoVrQvseoEqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMPvAmgY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 21:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/zelenskiy-v-otvet-na-rugatelstva-barny-v-adres-zhurnalista-nachal-fleshmob-dtusraku-398469.html" target="_blank"&gt;Зеленский в ответ на ругательства Барны в адрес журналиста начал флешмоб #ідітьусраку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинский шоумен Владимир Зеленский считает, что в лице журналиста нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна "послал на три буквы" всех представителей СМИ. Зеленский начал новый флешмоб Украинский актер и шоумен Владимир Зеленский начал флешмоб #ідітьусраку в связи с ругательствами нардепа от Блока Петра Порошенко Олега Барны в адрес журналиста. "Думаю, что в лице этого журналиста он послал на три буквы всех представителей медиа. Поэтому, думаю, справедливо, что я от всех медиа с ответным посланием. На три буквы я не могу послать человека, это просто неприлично, и потом, я думаю, что вы, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Барна о конфликте с журналистом канала "1+1": Я поставил на место Коломойского - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/barna-o-konflikte-s-zhurnalistom-kanala-11-ya-postavil-na-mesto-kolomoyskogo-396931.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1bXdLjK_RvwnaQfprlL8kqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMPvAmgY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:58:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/barna-o-konflikte-s-zhurnalistom-kanala-11-ya-postavil-na-mesto-kolomoyskogo-396931.html" target="_blank"&gt;Барна о конфликте с журналистом канала "1+1": Я поставил на место Коломойского&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна в кулуарах Верховной Рады обматерил журналиста канала "1+1" Игоря Колтунова за вопрос о кнопкодавстве. Депутат утверждает, что Колтунов готовил о нем материал по заказу владельца медиахолдинга "1+1" Игоря Коломойского, и поэтому решил послать бизнесмена "на хрен в лице журналиста". Барна подтвердил, что кнопкодавил 3 октября нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна заявил журналистам, что обматерил сотрудника телеканала "1+1", чтобы в его лице поставить на место владельца медиахолдинга "1+1" бизнесмена Игоря Коломойского, передает корреспондент и...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>"На*рен Коломойского": нардеп Барна вновь отличился в кулуарах Рады. Видео - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/politics/naren-kolomojskoho-nardep-barna-vnov-otlichilsja-v-kuluarakh-rady-video.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIFJ_HxlXAZrIq6Fj8voYUqGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMNTqvAU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/politics/naren-kolomojskoho-nardep-barna-vnov-otlichilsja-v-kuluarakh-rady-video.html" target="_blank"&gt;"На*рен Коломойского": нардеп Барна вновь отличился в кулуарах Рады. Видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна заявил 3 октября журналистам, что обматерил сотрудника телеканала "1+1", чтобы в его лице поставить на место владельца медиахолдинга "1+1" бизнесмена Игоря Коломойского. Об этом передает NEWSONE. "Я прошу прощения у своих избирателей за нетактичное поведение. И прошу истинных журналистов, которые ищут истину и подают правдивую информацию, не воспринимать этот инцидент как обиду в свой адрес", – сказал он. Барна заявил, что телеканал "1+1" является не объективным, и назвал репортаж о нем заказным. "Личности, которая называет себя якобы журналистом п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>Нардеп Олег Барна в Раде обматерил журналиста (видео) - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/video/2018/308498/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIOATu1oiJOynUhDaQ4l4sqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320wiaWbBg</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:11:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/video/2018/308498/" target="_blank"&gt;Нардеп Олег Барна в Раде обматерил журналиста (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп Барна обматерил журналиста (ВНИМАНИЕ! На видео присутствует нецензурная лексика!) Народный депутат от фракции Блок Петра Порошенко Олег Барна во вторник, 2 октября, в здании Верховной Рады обматерил журналиста. Об этом участник инцидента журналист Игорь Колтунов сообщил в Facebook. В частности, он опубликовал видео, на котором запечатлена его попытка задать вопрос о кнопкодавстве депутату. Колтунов спросил у Барна, не стыдно ли ему кнопкодавить и зачем он этим занимается. Ответ на это был нецензурным. Смотрите также: В Ровно неизвестные забросали камнями автобус с прихожанами УПЦ (ви...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>"На х...й пошел, пид...рас!" Барна обматерил журналиста, который спросил о кнопкодавстве. Видео - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/na-hy-poshel-pidras-barna-obmateril-zhurnalista-kotoryy-sprosil-u-nego-o-knopkodavstve-video-395370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwAEVWEVVn5TiK6ENTdhREqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMPvAmgY</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/na-hy-poshel-pidras-barna-obmateril-zhurnalista-kotoryy-sprosil-u-nego-o-knopkodavstve-video-395370.html" target="_blank"&gt;"На х...й пошел, пид...рас!" Барна обматерил журналиста, который спросил о кнопкодавстве. Видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп от Блока Петра Порошенко Олег Барна в кулуарах Верховной Рады 2 октября обматерил журналиста канала "1+1" Игоря Колтунова. Видео инцидента Колтунов опубликовал на своей странице в Facebook. Журналист сказал политику, что видел, как тот кнопкодавил, и спросил, не стыдно ли ему за это. "Ты какого хрена ко мне пришел? На х...й пошел бегом, пид...рас, бл...дь!" – сказал депутат. Колтунов спросил, почему Барна не уважает регламент. "Ты что, нетрадиционной ориентации? С цветами ходишь... Зачем [меня] трогаешь?" – заявил политик. Барна обматерил журналиста Движение "Чесно" пишет, что уже не...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Нардеп Барна в Раде обматерил журналиста (видео) - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/news/2018/424087/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBe0zwWkhcj8m-quJx6YdRkqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320w-6CbBg</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/news/2018/424087/" target="_blank"&gt;Нардеп Барна в Раде обматерил журналиста (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат от фракции Блок Петра Порошенко Олег Барна во вторник, 2 октября, в здании Верховной Рады обматерил журналиста. Об этом участник инцидента журналист Игорь Колтунов сообщил в Facebook. В частности, он опубликовал видео, на котором запечатлена его попытка задать вопрос о кнопкодавстве депутату. Колтунов спросил у Барна, не стыдно ли ему кнопкодавить и зачем он этим занимается. Ответ на это был нецензурным. Барна обматерил журналиста (На видео присутствует нецензурная лексика!) Кроме того, Барна не стал отвечать на вопрос о том, почему он так неуважительно общается, в ответ он...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>Депутаты требуют наказать нардепа Барну за оскорбление журналиста - Дім Новин</title><link>https://dimnovyn.com/6187-deputaty-trebuyut-nakazat-nardepa-barnu-za-oskorblenie-zhurnalista.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnqLsVUyuA9J-s-UmqI5_4qGQgEKhAIACoHCAowvIyFCzCcoYIDMMjblQY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 19:36:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dimnovyn.com/6187-deputaty-trebuyut-nakazat-nardepa-barnu-za-oskorblenie-zhurnalista.html" target="_blank"&gt;Депутаты требуют наказать нардепа Барну за оскорбление журналиста&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Дім Новин&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комитет по свободе слова Верховной Рады потребовал от ее регламентного комитета дать соответствующую оценку недостойному поведению нардепа Олега Барны с одним из журналистов в кулуарах парламента Об этом написала в Фейсбуке первый заместитель председателя комитета по свободе слова, народный депутат от "БПП" Ольга Червакова, передает Дім Новин. Червакова отметила: "Комитет по вопросам свободы слова обратился в регламентный комитет ВР с требованием дать оценку поступку нардепа Олега Барны, который вчера в парламентских кулуарах обматерил журналиста.» Председатель комитета Виктория Сюмар выну...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dimnovyn.com">Дім Новин</source></item><item><title>"Ідіть у ср*ку": Зеленский ответил Барне, жестко обматерившему журналиста в Раде - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/society/idit-u-srku-zelenskij-otvetil-barne-zhestko-obmaterivshemu-zhurnalista-v-rade.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5dzbYOYcgKMTZvW4ns4M0qGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMPTqvAU</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/society/idit-u-srku-zelenskij-otvetil-barne-zhestko-obmaterivshemu-zhurnalista-v-rade.html" target="_blank"&gt;"Ідіть у ср*ку": Зеленский ответил Барне, жестко обматерившему журналиста в Раде&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинский шоумен, бессменный лидер студии "Квартал-95" Владимир Зеленский запустил в соцсети челлендж #Ідітьусраку после того, как скандальный депутат от фракции "Блок Петра Порошенко" Олег Барна послал на х*й журналиста на вопрос о кнопкодавстве прямо в Верховной Раде. Зеленский отметил, что Барна своим посланием обматерил всех представителей медиа, поэтому посчитал справедливым ответить тем же. "Ну, на три буквы я не могу послать человека. Это просто неприлично. И потом я думаю, что вы там, ребята, все не поместитесь. А вот мы нашли для вас теплое, уютное, надежное место, поэтому "Ідіть ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>Скандальный нардеп Барна пригрозил национализировать "1+1" - Дім Новин</title><link>https://dimnovyn.com/6213-skandalnyy-nardep-barna-prigrozil-nacionalizirovat-11.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBIStuIdSc1AkcXRXhc2mBAqGQgEKhAIACoHCAowvIyFCzCcoYIDMMjblQY</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 10:43:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dimnovyn.com/6213-skandalnyy-nardep-barna-prigrozil-nacionalizirovat-11.html" target="_blank"&gt;Скандальный нардеп Барна пригрозил национализировать "1+1"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Дім Новин&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Только вчера народный депутат Олег Барна в очередной раз прославился, прямым текстом публично послав журналиста "1+1" на три буквы, а сегодня он уже посягнул на одну из крупнейших медиагрупп Украины Об этом пишет Дім новин. Отметим, что подавляющее большинство коллег Барны осуждают поведение бывшего учителя, а лидер "Квартала 95" Владимир Зеленский даже начал флешмоб с призывом послать депутатов.&lt;/p&gt;</description><source url="https://dimnovyn.com">Дім Новин</source></item><item><title>Депутат от БПП признал, что его соратники по фракции деградируют - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/ru/news/deputat-ot-bpp-priznal-chto-ego-soratniki-po-frakcii-degradiruyut-533382.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDHrCwiMl628e3fh1ou4y4qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:08:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/ru/news/deputat-ot-bpp-priznal-chto-ego-soratniki-po-frakcii-degradiruyut-533382.html" target="_blank"&gt;Депутат от БПП признал, что его соратники по фракции деградируют&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп пожаловался, что за нецензурную брань Барны до сих пор из БПП никто не извинился Олегу Барне не понравился вопрос о «кнопкодавстве» Народный депутат от БПП Мустафа Найем считает, что его коллеги по фракции в парламенте «продолжают деградировать». Так он отреагировал на вчерашний инцидент в Верховной Раде, когда депутат Олег Барна обозвал нецензурными словами журналиста Игоря Колтунова после вопроса, почему он трижды «кнопкодавил» во время голосования в парламенте. «В 2006 году за нападения на журналистов нам удалось заставить извиниться и исключить из фракции народного депутата Парти...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Не только ''на х*й'': чем еще прославился скандальный нардеп Барна - OBOZREVATEL</title><link>https://www.obozrevatel.com/politics/ne-tolko-na-hj-chem-esche-proslavilsya-skandalnyij-nardep-barna.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-wtEucQmVmn7R3FBOWtdoqGQgEKhAIACoHCAowsOyhCTDVmZcCMJe8vgM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/politics/ne-tolko-na-hj-chem-esche-proslavilsya-skandalnyij-nardep-barna.htm" target="_blank"&gt;Не только ''на х*й'': чем еще прославился скандальный нардеп Барна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;OBOZREVATEL&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат от БПП Олег Барна угодил в очередной громкий скандал. Политик попался в Верховной Раде на голосовании за отсутствующих коллег и послал "на х*й" журналиста, который уличил его в "кнопкодавстве". За свою депутатскую каденцию Барна неоднократно становился фигурантом резонансных историй. OBOZREVATEL предлагает читателям вспомнить, чем еще знаменит скандальный нардеп. Читайте:''Ідіть у ср*ку!'' Зеленский ответил Барне, обматерившему журналиста 11 декабря 2015 года Барна во время выступления на тот момент премьер-министра Украины Арсения Яценюка подошел к трибуне и вручил ему бук...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">OBOZREVATEL</source></item><item><title>Профильный комитет Рады вызвал нардепа Барну из-за грубых оскорблений в адрес журналиста и кнопкодавства - Новое Время</title><link>https://nv.ua/ukraine/politics/profilnyj-komitet-rady-vyzval-nardepa-barnu-iz-za-hrubykh-oskorblenij-v-adres-zhurnalista-i-knopkodavstva-2498052.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFY3TS5TOvOHnohREc-kH6IqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmZGKAw</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 13:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukraine/politics/profilnyj-komitet-rady-vyzval-nardepa-barnu-iz-za-hrubykh-oskorblenij-v-adres-zhurnalista-i-knopkodavstva-2498052.html" target="_blank"&gt;Профильный комитет Рады вызвал нардепа Барну из-за грубых оскорблений в адрес журналиста и кнопкодавства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Регламентный комитет Верховной Рады вызывает для объяснений народного депутата Олега Барну из-за грубых высказываний в адрес журналиста, а также фактов кнопкодавства. . Как сообщает Укринформ, Барна должен прибыть на заседание комитета в понедельник, 8 октября. В то же время, глава парламентского комитета по вопросам свободы слова Виктория Сюмар призвала Регламентный комитет дать оценку действиям нардепа. Она также извинилась за поведение своего коллеги по парламенту перед всеми украинскими журналистами. Ранее сообщалось, что Барна обматерил журналиста 1+1 Игоря Колтунова за вопрос про кноп...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Барна извинился за матерщину в адрес журналиста - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/ukraine/barna-izvinilsya-za-matershhinu-v-adres-zhurnalista.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBEjiIFZ16iL19FYXvFRy8qGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMPmgmAY</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/ukraine/barna-izvinilsya-za-matershhinu-v-adres-zhurnalista.html" target="_blank"&gt;Барна извинился за матерщину в адрес журналиста&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народный депутат от БПП Олег Барна прокомментировал свою жесткую реакцию в отношении журналиста программы "Гроші" Игоря Колтунова, которого обматерил в Раде. Об этом сообщает пресс-служба фракции партии "Блок Петра Порошенко". "Хочу извиниться перед своими избирателями за некоторое бестактное поведение. И прошу настоящих журналистов, которые ищут истину и подают правдивую информацию, не воспринимать мои вчерашние слова в адрес определенного журналиста, как оскорбление в свой адрес", - отметил политик. - ЧИТАЙТЕ ТАКЖЕ: Сжечь ведьму. Куда нас приведет политически мотивированное насилие По его...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item></channel></rss>