<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Николай Юрьевич Бандурин - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4TldOdVkzZ1NBbkoxS0FBUAE?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:41:27 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Дом юмориста Николая Бандурина в Подмосковье сгорел вместе с питомцами - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/incident/2018/12/07/dom-yumorista-nikolaya-bandurina-v-podmoskove-sgorel-vmeste-s-pitomcami.html</link><guid isPermaLink="false">52780941616119</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:10:44 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.mk.ru/incident/2018/12/07/dom-yumorista-nikolaya-bandurina-v-podmoskove-sgorel-vmeste-s-pitomcami.html" target="_blank"&gt;Дом юмориста Николая Бандурина в Подмосковье сгорел вместе с питомцами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.rosbalt.ru/moscow/2018/12/07/1751595.html" target="_blank"&gt;Пожар уничтожил единственный дом юмориста Николая Бандурина, сгорели деньги и питомцы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Росбалт&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176312/vsie_zhivy_ura_zviezda_anshlagha_nikolai_bandurin_pokazal_kak_polykhal_iegho_dom" target="_blank"&gt;"Все живы. Ура". Звезда "Аншлага" Николай Бандурин показал, как полыхал его дом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gazeta.ru/culture/news/2018/12/07/n_12384613.shtml" target="_blank"&gt;Дом юмориста Бандурина сгорел в Подмосковье&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.msk.kp.ru/daily/26918.7/3964162/" target="_blank"&gt;В Подмосковье сгорел дом известного юмориста Николая Бандурина&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWozeDVxcWtJQU1FWWFnUWJNSXVmd1JLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Юморист Николай Бандурин едва не сгорел при пожаре дома - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEBuQSc9UNrNBeq49-h3rEqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw6pCNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091908" target="_blank"&gt;Юморист Николай Бандурин едва не сгорел при пожаре дома&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В подмосковном поселке Костино сгорел дом юмориста Николай Бандурина. Пожар начался днем 6 декабря, в то время, когда супруги Бандурины и ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Видео: в Подмосковье сгорел дом юмориста Николая Бандурина - Пятый канал</title><link>https://www.5-tv.ru/news/231454/vpodmoskove-sgorel-dom-zvezdy-krivogo-zerkala-nikolaa-bandurina/</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHBzOi8vd3d3LjUtdHYucnUvbmV3cy8yMzE0NTQvdnBvZG1vc2tvdmUtc2dvcmVsLWRvbS16dmV6ZHkta3Jpdm9nby16ZXJrYWxhLW5pa29sYWEtYmFuZHVyaW5hL9IBAA</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5-tv.ru/news/231454/vpodmoskove-sgorel-dom-zvezdy-krivogo-zerkala-nikolaa-bandurina/" target="_blank"&gt;Видео: в Подмосковье сгорел дом юмориста Николая Бандурина&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Пятый канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Частное строение уничтожено огнем полностью, а сам артист его жена получили ожоги. Смотрите также: Крупный пожар на складе в Подмосковье ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5-tv.ru">Пятый канал</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/7irZMdkCKhVe6iPFFth-uqoWxekjbdpkpEPd7D5nfMjYuj_io11u2y_u2DfVb3WUpZ2ydVTu_jqtg4IDX4NLajzDbxOE=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Юморист Бандурин и его жена пострадали в результате пожара - Известия</title><link>https://iz.ru/821037/2018-12-06/iumorist-bandurin-i-ego-zhena-postradali-v-rezultate-pozhara</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmunXyLonntr_LS5cFqKiQqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:00:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/821037/2018-12-06/iumorist-bandurin-i-ego-zhena-postradali-v-rezultate-pozhara" target="_blank"&gt;Юморист Бандурин и его жена пострадали в результате пожара&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Звезда российской юмористической телепередачи «Аншлаг» Николай Бандурин и его жена пострадали в результате пожара в подмосковной деревне ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Новости шоу бизнеса сегодня, 7, 12. У юмориста Николая Бандурина сгорел дом - Свободная Пресса - ЮГ</title><link>https://svpressa.ru/accidents/news/218331/</link><guid isPermaLink="false">CBMiKmh0dHBzOi8vc3ZwcmVzc2EucnUvYWNjaWRlbnRzL25ld3MvMjE4MzMxL9IBAA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://svpressa.ru/accidents/news/218331/" target="_blank"&gt;Новости шоу бизнеса сегодня, 7, 12. У юмориста Николая Бандурина сгорел дом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Свободная Пресса - ЮГ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новости шоу-бизнеса. Новости дня. У юмориста Николая Бандурина сгорел дом Скандалы шоу-бизнеса. Афиша. Новости России. Новости ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://svpressa.ru">Свободная Пресса - ЮГ</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/0RhqJ7zqC19r-C_pV2pju-IkPJ39ykY8PfS7sPGQks8sCKwlMEV_Sjz8303Qmycgh7nof2Dc6Fph2BUHh6XgRMH9=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Юморист Николай Бандурин едва не сгорел заживо с семьей в пожаре - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26917/3964130/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInyHU4PKvW7uglgwvqz5j8qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26917/3964130/" target="_blank"&gt;Юморист Николай Бандурин едва не сгорел заживо с семьей в пожаре&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Дуэт Николая Бандурина и Михаила Вашукова, которого сделала известным программа "Кривое зеркало" и сейчас вспомнят многие. После 10 лет работы в передаче артисты ушли в свободное плавание, но через несколько лет коллектив распался. Говорят, из-за финансовых разногласий. По слухам, Николай Юрьевич не был доволен тем, что, работая на равных условиях, он получал заработную плату вдвое меньше, нежели у Вашукова. О Бандурине с тех пор мало, что было слышно, но сегодня юморист дал повод заговорить о себе. Сам артист написал в своем инстаграме, что чуть не погиб вместе с семьей: полностью сгорел е...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>При пожаре в Подмосковье пострадал юморист «Аншлага» Бандурин - Телепрограмма</title><link>https://teleprogramma.pro/news/471950/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECu3tncv_4wK32XnJ0Tb110qGQgEKhAIACoHCAoww-r8CjD-wIkDMLnq0AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:47:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://teleprogramma.pro/news/471950/" target="_blank"&gt;При пожаре в Подмосковье пострадал юморист «Аншлага» Бандурин&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телепрограмма&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Николай Бандурин / Кадр из видео на YouTube При пожаре в частном доме в подмосковной деревне Костино пострадал юморист телепередачи «Аншлаг» Николай Бандурин и его супруга. Инцидент произошел днем в четверг, 6 декабря. Ожоги рук, которые получила жена артиста, оказались настолько серьезными, что ей потребовалась госпитализация. Сейчас она находится в одной из клиник Московской области. Сам Бандурин отказался от госпитализации несмотря на то, что он тоже получил ожоги в тот момент, когда он пытался выбраться из горящего дома. больше по теме «Я видела свет в конце тоннеля»: звезда «Аншлага» С...&lt;/p&gt;</description><source url="https://teleprogramma.pro">Телепрограмма</source></item><item><title>Пожар в доме звезды «Аншлага» унес жизни его любимых питомцев - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129234-pozhar-v-dome-zvezdy-anshlaga-unes-zhizni-ego-lyubimykh-pitomcev</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtsN0utb4n2PounJZd93aMqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:36:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129234-pozhar-v-dome-zvezdy-anshlaga-unes-zhizni-ego-lyubimykh-pitomcev" target="_blank"&gt;Пожар в доме звезды «Аншлага» унес жизни его любимых питомцев&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 7 декабря. В доме заслуженного артиста России Николая Бандурина в Пушкинском районе Московской области произошел пожар, в огне погибли питомцы юмориста. Артист вместе с супругой смогли спасти из горящего дома родственницу, но не успели вывести четырех собак и двух кошек. Животные погибли. Сам Николай Бандурин и его супруга получили ожоги. Артист от госпитализации отказался, сославшись на необходимость выйти на сцену, сообщает РЕН ТВ. По предварительной версии причиной пожара могло стать короткое замыкание. Ранее Газета.ru сообщала, что на северо-западе Москвы пожаром уничтожен приют...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Елена Степаненко развеяла слухи о проблемах со здоровьем - Монависта</title><link>http://monavista.ru/stars/136287/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIyfzhBAT4bxUf7FAqGQ1JUqGQgEKhAIACoHCAowx576CjCbiegCMPC2uwU</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 13:32:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://monavista.ru/stars/136287/" target="_blank"&gt;Елена Степаненко развеяла слухи о проблемах со здоровьем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Монависта&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Елена Степаненко приняла решение прокомментировать активно муссирующиеся слухи о том, что у нее на фоне болезненного развода с мужем Евгением Петросяном начались серьезные проблемы со здоровьем. В частности, в ответ на вопрос о ее самочувствии журналистом издания «СтарХит», Степаненко решительно заявила, что у нее все хорошо. «Где вы прочитали о том, что у меня проблемы со здоровьем?! Ничего подобного и близко нет! Все запланированные концерты проходят так, как и положено, а со здоровьем у меня все в полном порядке!», - заявила юмористка. Напомним, ранее в прессе сообщалось, что из-за неваж...&lt;/p&gt;</description><source url="http://monavista.ru">Монависта</source></item><item><title>"Пробивная, следит за всем". Друг Петросяна рассказал о "новой Степаненко" - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1140831/probivnaia_sliedit_za_vsiem_drugh_pietrosiana_rasskazal_o_novoi_stiepanienko</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3uXdvYO6YveKDC1x44VMMqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 17:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1140831/probivnaia_sliedit_za_vsiem_drugh_pietrosiana_rasskazal_o_novoi_stiepanienko" target="_blank"&gt;"Пробивная, следит за всем". Друг Петросяна рассказал о "новой Степаненко"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Куплетист Михаил Вашуков высказал своё мнение о помощнице Евгения Петросяна — Татьяне Брухуновой. Женщину в Сети уже вовсю называют "новой Степаненко". Впрочем, некоторое сходство между ними и вправду есть. Ранее Лайф сообщал, что 29-летняя Татьяна является личной ассистенткой Евгения Вагановича. По данным портала Super, именно с ней сейчас проводит время народный артист РСФСР. — Она хорошая, толковая, пробивная, работает очень энергично. За всем следит, в курсе всего творчества Евгения Вагановича. Вообще, хорошие девчонки окружают Евгения Вагановича. Я пришёл в офис — там одни девчонки, вс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Друг Петросяна рассказал о его помощнице - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/culture/news/2018/08/04/n_11870635.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbbJ8FtoycGYlN4Mbshan0qFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 15:31:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/culture/news/2018/08/04/n_11870635.shtml" target="_blank"&gt;Друг Петросяна рассказал о его помощнице&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Друг юмориста Евгения Петросяна куплетист Михаил Вашуков прокомментировал новости о его разводе со своей супругой Еленой Степаненко и рассказал о его 29-летней помощнице Татьяне Брухуновой, передает StarHit. «Она хорошая, толковая, пробивная, работает очень энергично. За всем следит, в курсе всего творчества Евгения Вагановича. Она в этом смысле молодец. Вообще, хорошие девчонки окружают Евгения Вагановича. Я пришел в офис - там одни девчонки, все молодые, симпатичные и пока без претензий на имущество», - сказал Вашуков. По его словам, Петросян пребывает в хорошем расположении духа и сохран...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>«Молодец»: Куплетист Вашуков оценил новую возлюбленную Петросяна - Монависта</title><link>http://monavista.ru/news/molodec_kupletist_vashukov_ocenil_novuyu_vozlyublennuyu_petrosyana/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDfqOhTeCUTm55_fh8J8VUqGQgEKhAIACoHCAowx576CjCbiegCMPC2uwU</guid><pubDate>Sat, 04 Aug 2018 08:09:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://monavista.ru/news/molodec_kupletist_vashukov_ocenil_novuyu_vozlyublennuyu_petrosyana/" target="_blank"&gt;«Молодец»: Куплетист Вашуков оценил новую возлюбленную Петросяна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Монависта&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Коллега по цеху высказал свое мнение о разводе юмористов и разлучнице пары. 30 лет совместной жизни для Евгения Петросяна и Елены Степаненко остались позади. Супруги готовится к разделу имущества. Есть сведения, что на самом деле они уже почти 15 лет не вместе, но о расторжении брака заговорили только сейчас. Несмотря на то, что комики неохотно делятся подробностями предстоящего расставания с прессой, журналистам все же удалось узнать, что у Петросяна появилась близкая подруга. Его новой возлюбленной стала 29-летняя Татьяна Брухунова, ассистентка артиста. Близкий друг Евгения Вагановича Ваш...&lt;/p&gt;</description><source url="http://monavista.ru">Монависта</source></item><item><title>«Каждый останется при своем»: друг Петросяна и Степаненко не считает их развод плохой новостью - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1084818-kazhdyi-ostanetsya-pri-svoem-drug-petrosyana-i-stepanenko-ne-schitaet-ikh-razvod-plokhoi-novostyu</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJFQYWF0Z1t3wFGohSOgToqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 16:48:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1084818-kazhdyi-ostanetsya-pri-svoem-drug-petrosyana-i-stepanenko-ne-schitaet-ikh-razvod-plokhoi-novostyu" target="_blank"&gt;«Каждый останется при своем»: друг Петросяна и Степаненко не считает их развод плохой новостью&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 3 июля. Раздел имущества народного артиста РСФСР Евгения Петросяна и заслуженной артистки России Елены Степаненко прокомментировал друг юмористов куплетист Михаил Вашуков. По его словам, он не слышал о том, что юмористы разводятся, однако отказался считать возможный развод плохой новостью. «Теперь каждый останется при своем имуществе. Что плохого в этом?», — отметил Вашуков в беседе с «Комсомольской правдой». Куплетист отметил, что Петросян и Степаненко нормально общаются, а накануне концерта в Сочи были в хорошем настроении. На вопрос журналиста готовится ли Петросян связать себя ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Кто смеется над «Кривым зеркалом» каждый Новый год: беспощадный репортаж из ада - celebrity.moscow</title><link>http://celebrity.moscow/2018/01/07/%d0%ba%d1%82%d0%be-%d1%81%d0%bc%d0%b5%d0%b5%d1%82%d1%81%d1%8f-%d0%bd%d0%b0%d0%b4-%d0%ba%d1%80%d0%b8%d0%b2%d1%8b%d0%bc-%d0%b7%d0%b5%d1%80%d0%ba%d0%b0%d0%bb%d0%be%d0%bc-%d0%ba%d0%b0%d0%b6/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJLbLIGi4s6b-2b1mpXd-gQqGQgEKhAIACoHCAowgrH-CjDBw4oDML674QU</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 07:01:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://celebrity.moscow/2018/01/07/%d0%ba%d1%82%d0%be-%d1%81%d0%bc%d0%b5%d0%b5%d1%82%d1%81%d1%8f-%d0%bd%d0%b0%d0%b4-%d0%ba%d1%80%d0%b8%d0%b2%d1%8b%d0%bc-%d0%b7%d0%b5%d1%80%d0%ba%d0%b0%d0%bb%d0%be%d0%bc-%d0%ba%d0%b0%d0%b6/" target="_blank"&gt;Кто смеется над «Кривым зеркалом» каждый Новый год: беспощадный репортаж из ада&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;celebrity.moscow&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Побывав на концерте Евгения Петросяна, специальный корреспондент «Ленты.ру» Михаил Карпов решил продолжить исследования отечественной юмористической сцены. На этот раз перед Новым годом он посетил концерт постоянных участников телепрограммы «Кривое зеркало» и покинул его с четкой мыслью, что артистов удерживают в проекте насильно, либо шантажируют. День 30 декабря, особенно если он выпадает на выходной, — очень странный день. Вроде бы подарки куплены, батарея алкоголя ждет своего часа, еду все равно готовить завтра. Поэтому те, кто что-то не успел, стараются это наверстать, приобретая в пос...&lt;/p&gt;</description><source url="http://celebrity.moscow">celebrity.moscow</source></item><item><title>Михаил Задорнов не мог сдержать слез на одном из последних концертов - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/culture/stars/mihail-zadornov-ne-mog-sderzhat-slez-na-odnom-iz-poslednih-koncertov-1071183.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjtVEZdzLorMIzDhOgyHZQqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 17:17:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/culture/stars/mihail-zadornov-ne-mog-sderzhat-slez-na-odnom-iz-poslednih-koncertov-1071183.html" target="_blank"&gt;Михаил Задорнов не мог сдержать слез на одном из последних концертов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Знаменитый сатирик Михаил Задорнов скончался в возрасте 69 лет. На протяжении длительного периода времени он боролся с онкологическим заболеванием. Памяти писателя посвятили программу "Андрей Малахов. Прямой эфир". Знакомые юмориста собрались в студии передачи, чтобы поделиться воспоминаниями о нем. Артист Николай Бандурин говорил, что сатирик завещал им доснять фильм. "Он так радовался, что ему удалось пробить компанию "Задорное кино", что говорил: "Ребята, вы там деритесь, но картину нужно доделать", - сказал он. Бандурин был ведущим концерта, на котором Задорнову стало плохо. Николай пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item></channel></rss>