<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Group-IB - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWEUxTkhjMGN6ZG9FZ0p5ZFNnQVAB?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:41:39 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Group-IB сообщила о сборе хакерами данных для санкций против россиян - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/finances/07/12/2018/5c0922229a79476c2b8aea45</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfgvelEZVROss0K8GPAJKcqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Wwwz8KfAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/finances/07/12/2018/5c0922229a79476c2b8aea45" target="_blank"&gt;Group-IB сообщила о сборе хакерами данных для санкций против россиян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Group-IB обнаружила хакерские группы, собирающие в интересах других стран сведения для введения санкций против граждан России. По данным ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpLbmQtcWtJQU1FYmVwQ2pnQy0wZzVLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Group-IB сообщила о массовой вредоносной рассылке по российским компаниям - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821301</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuzO0mtRsANWNzM0_eaShIqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821301" target="_blank"&gt;Group-IB сообщила о массовой вредоносной рассылке по российским компаниям&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В сентябре—декабре хакеры отправили финансовым учреждениям и предприятиям в России более 11 тыс. вредоносных писем, сообщает компания ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Group IB сообщила о сборе хакерами данных для санкций против россиян - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/finances/07/12/2018/5c0922229a79476c2b8aea45</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfgvelEZVROss0K8GPAJKcqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:27:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/finances/07/12/2018/5c0922229a79476c2b8aea45" target="_blank"&gt;Group IB сообщила о сборе хакерами данных для санкций против россиян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Group IB обнаружила хакерские группы, собирающие в интересах других стран сведения для введения санкций против граждан России. По данным ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Эксперты Group-IB сообщили о массовых кибератаках на российские финансовые компании - Интерфакс</title><link>https://www.interfax.ru/business/641002</link><guid isPermaLink="false">CBMiJ2h0dHBzOi8vd3d3LmludGVyZmF4LnJ1L2J1c2luZXNzLzY0MTAwMtIBamh0dHBzOi8vd3d3LWludGVyZmF4LXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LmludGVyZmF4LnJ1L2FtcC82NDEwMDI_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.interfax.ru/business/641002" target="_blank"&gt;Эксперты Group-IB сообщили о массовых кибератаках на российские финансовые компании&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Интерфакс: Эксперты компании Group-IB зафиксировали прошедшей осенью массовые кибератаки на российские финансовые учреждения с ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.interfax.ru">Интерфакс</source></item><item><title>Group-IB перевезет штаб-квартиру в Сингапур - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/technology/news/2018/11/12/786150-group-ib</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBpvrZ5Dk5jH6XtXxGH39QqGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0wgtmbAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/technology/news/2018/11/12/786150-group-ib" target="_blank"&gt;Group-IB перевезет штаб-квартиру в Сингапур&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Специализирующаяся на расследовании киберпреступлений компания Group-IB до конца года откроет офис в Сингапуре, который станет глобальной ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Хакеры помогли расширить санкции против россиян - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3825585</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDO4O5IyhcwB1XdcFHGh7A0qGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw8duFBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:45:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3825585" target="_blank"&gt;Хакеры помогли расширить санкции против россиян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Как киберпреступники собирают данные для введения ограничительных мер Хакеры собирают информацию для расширения санкций против россиян. По данным компании Group-IB, которая специализируется на раскрытии киберпреступлений, цель злоумышленников — получить данные для пополнения черных списков США и других стран. Источник РБК рассказал о двух-трех случаях, когда на основании отчетов киберпреступников вводились ограничительные меры. Чтобы получить информацию, хакеры проникают в банковские системы, но не похищают средства, а изучают счета, а также объемы и направления транзакций. Сейчас многие ст...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Данные россиян собирали для введения новых санкций - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/12/07/sankcii/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjm1i81Xgp9HUX7Hfw9_bMqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-M6aAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/07/sankcii/" target="_blank"&gt;Данные россиян собирали для введения новых санкций&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В России действуют хакерские группировки, которые ищут потенциальных претендентов среди россиян на включение в санкционные списки для европейцев и американцев. Об этом на мероприятии AntiFraud заявил глава компании Group-IB Илья Сачков, сообщает РБК. Сачков уточнил, что киберпреступники собирают информацию о банковских счетах и платежах. Злоумышленники внедряются в критическую инфраструктуру различных секторов экономики и в банки. По словам Сачкова, компания может незаметно находиться под наблюдением кибервзломщиков длительное время. Анонимный источник в сфере кибербезопасности уточнил, что...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>В России жалуются на хакеров, которые собирают информацию для новых санкций - ZIK.UA НОВОСТИ</title><link>https://zik.ua/ru/news/2018/12/07/v_rossyy_zhaluyutsya_na_hakerov_kotorie_sobyrayut_ynformatsyyu_dlya_novih_1465027</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSLaK2aNJWO3jujVXW8RAYqGQgEKhAIACoHCAowoa-JCzCRhpsDMP2_oAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zik.ua/ru/news/2018/12/07/v_rossyy_zhaluyutsya_na_hakerov_kotorie_sobyrayut_ynformatsyyu_dlya_novih_1465027" target="_blank"&gt;В России жалуются на хакеров, которые собирают информацию для новых санкций&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZIK.UA НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По это сообщает РБК со ссылкой на источники, передает «Украинская правда». Отмечается, что за находки хакеров уже было «2-3 случаи введения санкций». «На территории России действует несколько хакерских группировок, целью которых является поиск граждан РФ, в отношении которых можно ввести санкции США и других стран», – цитирует агентство главу компании Group-IB Илью Сачкова. «Их задача – пополнять американские санкционные списки, а не воровать деньги из банка. Совсем другая цель атаки», – добавил он. По его словам, в мире существует несколько проправительственных хакерских групп, которые соб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zik.ua">ZIK.UA НОВОСТИ</source></item><item><title>Хакеры атаковали банки от лица госучреждений - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/111350</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7SsHO3V-LiMY5bLkFwmkYqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/111350" target="_blank"&gt;Хакеры атаковали банки от лица госучреждений&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 6 декабря - "Вести.Экономика" Group-IB, международная компания, специализирующаяся на предотвращении кибератак, зафиксировала массовую вредоносную рассылку по финансовым учреждениям и предприятиям. Злоумышленники отправили более 11 000 писем с фейковых почтовых адресов российских госучреждений — все они содержали троян RTM, предназначенный для кражи денег из сервисов дистанционного банковского обслуживания (ДБО) и платежных систем. В среднем, одно успешное хищение такого типа приносит злоумышленникам около 1,1 млн рублей. В настоящее время вредоносные рассылки продолжаются. Начиная ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Group IB рассказала о сборе хакерами данных для санкций против россиян - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3822035</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKJCfmR800zuYNh--aQu-BAqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:45:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3822035" target="_blank"&gt;Group IB рассказала о сборе хакерами данных для санкций против россиян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На территории России несколько хакерских группировок собирают данные российских граждан в интересах других стран, чтобы затем в отношении них можно было ввести санкции, сообщил на конференции AntiFraud Russia глава компании Group IB Илья Сачков. По данным РБК, из-за находок хакеров уже было «два-три случая ввода санкций». По словам Ильи Сачкова, задача таких хакеров заключается не в том, чтобы «воровать деньги из банка», а в том, чтобы «пополнять санкционные американские списки». Для сбора информации используются не только банки, но и компании из разных секторов, их партнеры и подрядчики, к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Хакеры взламывают россиян для включения в санкционный список - Life.ru</title><link>https://life.ru/1176264</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-sqyNJzlt-uKy7h6_bh_wqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/1176264" target="_blank"&gt;Хакеры взламывают россиян для включения в санкционный список&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Эксперты кибербезопасности Group-IB рассказали о хакерских группировках, цель которых заключается в пополнении санкционных списков россиян. Для этого они взламывают их банковские счета и изучают операции, передаёт РБК. Специалистами были обнаружены группы хакеров, которые в интересах других стран целенаправленно взламывают банковские счета граждан России. Хакеры, как правило, не заинтересованы в краже средств жертвы — для них важно собрать досье, по которому человека можно внести в санкционный список. "Два или даже три подобных случая в России, когда таким образом вводили санкции, уже точно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Хакеры взяли госкомпании массовостью атак - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821789</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDiPbTpAMJMv44XVbQQDxUqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw8duFBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:05:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821789" target="_blank"&gt;Хакеры взяли госкомпании массовостью атак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Во сколько оценивают нанесенный ущерб Хакеры атаковали российские предприятия с помощью поддельных почтовых ящиков госкомпаний. Злоумышленники рассылали письма с вложенными копиями документов или служебными записками. Под эти файлы был замаскирован троян, который создавал платежные поручения. О схемах рассказала компания Group-IB, которая специализируется на кибербезопасности. Всего хакеры успели послать 11 тыс. вредоносных писем. Жертвами стали транспортные и промышленные организации, а также банки. По оценкам экспертов, в среднем из-за каждой атаки юрлицо теряло около 1,1 млн руб. Такая с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Group-IB зафиксировала новую кибератаку на российские банки - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/06/group-ib-zafiksirovala-novuiu-kiberataku-na-rossijskie-banki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEgSMFS65Fp79CTdZ07-QW8qFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/06/group-ib-zafiksirovala-novuiu-kiberataku-na-rossijskie-banki.html" target="_blank"&gt;Group-IB зафиксировала новую кибератаку на российские банки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По российским финансовым учреждениям и компаниям прошла массовая вредоносная рассылка с фейковых адресов российских государственных учреждений. Об этом говорится в поступившем в "РГ" релизе Group-IB, международной компании, специализирующейся на предотвращении кибератак. В 11 тысячах отправленных писем содержался троян RTM, предназначенный для кражи денег из сервисов дистанционного банковского обслуживания (ДБО) и платежных систем. По данным Group-IB, одно успешное хищение такого типа приносит злоумышленникам более миллиона рублей. Вредоносные рассылки продолжаются и сейчас, констатируют в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Эксперты зафиксировали атаку хакеров с поддельных ящиков госкомпаний - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/society/06/12/2018/5c083c3f9a79472c15de8aa7</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK3nGavmqkcSwGx8a9eUglwqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:00:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/society/06/12/2018/5c083c3f9a79472c15de8aa7" target="_blank"&gt;Эксперты зафиксировали атаку хакеров с поддельных ящиков госкомпаний&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Злоумышленники по меньшей мере с 11 сентября рассылали в российские банки письма с поддельных e-mail адресов государственных учреждений. В письмах содержался троян RTM для кражи денег из сервисов дистанционного банковского обслуживания и платежных систем, говорится в сообщении компании в области кибербезопасности Group IB, поступившем в РБК. Адресатами писем были не только банки, но и промышленные и транспортные компании. За четыре месяца хакеры отправили около 11 тыс. сообщений, большая часть из них пришлись на ноябрь, меньшая — на декабрь. Авторы писем выдавали себя за региональные управл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Эксперты сообщили о массовых рассылках писем с вирусом в адрес российских банков - ТАСС</title><link>https://tass.ru/ekonomika/5876336</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQ2DMNoqD_pC89NbwzVlYIqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/ekonomika/5876336" target="_blank"&gt;Эксперты сообщили о массовых рассылках писем с вирусом в адрес российских банков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 6 декабря. /ТАСС/. Массовые рассылки писем с вирусом якобы от имени госучреждений проводилась в адрес российских финансовых учреждений и предприятий, сообщили в компании из сферы кибербезопасности Group-IB. "Злоумышленники отправили более 11 тыс. писем с фейковых почтовых адресов российских госучреждений - все они содержали троян RTM, предназначенный для кражи денег из сервисов дистанционного банковского обслуживания и платежных систем. В среднем, одно успешное хищение такого типа приносит злоумышленникам около 1,1 млн рублей", - говорится в сообщении. В Group-IB уточнили, что рассы...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Шесть правил техники кибербезопасности: дома, в офисе, в школе у детей - Forbes Russia</title><guid isPermaLink="false">CAIiEO5WB1Xm_eSpxLpdZbhCIhwqGQgEKhAIACoHCAow4bL-CjChw4oDMPrOiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:17:01 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes Russia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральный директор и основатель компании Group-IB Илья Сачков рассказал Forbes Life, как обезопасить себя и свою семью Слияние организованной и киберпреступности произошло в начале 2000-х годов, когда обнаружилось, что существует немалое количество людей, которые чуть ли не ежедневно обналичивают через сетевые площадки серьезные суммы денег. Внезапно обнаружилось, что существует, по сути, идеальный формат совершения преступлений, когда выбираются некие комбинации стран, где можно обеспечить безопасный транзит денег и не бояться местных правоохранительных органов. Возьмем, например, россий...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Хакеры массово атаковали российские банки - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1128871-khakery-massovo-atakovali-rossiiskie-banki</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG991q28rTAIPy8acLXRYFIqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:33:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1128871-khakery-massovo-atakovali-rossiiskie-banki" target="_blank"&gt;Хакеры массово атаковали российские банки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 6 декабря. Российские банки подверглись массовой хакерской атаке. Об этом сообщили в четверг в компании Group-IB, работающей в сфере кибербезопасности. Как уточняется в сообщении, на почту российских кредитно-денежных организаций стали приходить письма с фейковых почтовых адресов госучреждений РФ. При этом под видом официальных писем хакеры распространяли вирус – троян RTM. С помощью него злоумышленники намеревались украсть деньги из сервисов дистанционного банковского обслуживания и платежных систем. Всего, как сообщили Group-IB, было отправлено 11 тысяч таких писем. По оценке спец...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Эксперты сообщили о массовых кибератаках на российские финансовые учреждения - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2018/12/06/JEksperti_soobshhili_o_masso</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZP6I6_zNRm3MzM_zzW_-gqGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:53:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2018/12/06/JEksperti_soobshhili_o_masso" target="_blank"&gt;Эксперты сообщили о массовых кибератаках на российские финансовые учреждения&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минувшей осенью эксперты Group-IB зафиксировали массовую вредоносную рассылку по финансовым учреждениям и предприятиям. Об этом сообщается на сайте компании. "Злоумышленники отправили более 11 000 писем с фейковых почтовых адресов российских госучреждений — все они содержали троян RTM, предназначенный для кражи денег из сервисов дистанционного банковского обслуживания (ДБО) и платежных систем. В среднем, одно успешное хищение такого типа приносит злоумышленникам около 1,1 млн рублей", – сообщает Group-IB. В компании отметили, что рассылки продолжаются и в настоящее время. "Начиная с 11 сент...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>Хакеры массово атакуют российские банки под ликом госучреждений - YakutiaMedia</title><link>https://yakutiamedia.ru/news/767286/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrrqoizYSKWDCWbCTJvISAqGAgEKg8IACoHCAow6M-fCTDwqG8wsr6gAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:15:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://yakutiamedia.ru/news/767286/" target="_blank"&gt;Хакеры массово атакуют российские банки под ликом госучреждений&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;YakutiaMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Якутск, 6 декабря, YakutiaMedia. Специалисты из сферы кибербезопасности Group-IB отметили, что за последнее время российские банки подверглись массовым атакам со стороны хакеров. Злоумышленники рассылали письма с вирусом якобы от госучреждений, передает ИА PrimaMedia. Троян RTM содержали все отправленные хакерами 11 тысяч писем, которые получили на свой электронный адрес российские банки и другие государственные учреждения. Цель мошенников была одна – завладеть деньгами, украв их из сервисов дистанционного банковского обслуживания и платежных систем, пишет ТАСС. По оценке экспертов, одна та...&lt;/p&gt;</description><source url="https://yakutiamedia.ru">YakutiaMedia</source></item><item><title>Хакеры из RTM атаковали банки с фейковых адресов госучреждений - Известия</title><link>https://iz.ru/820542/2018-12-06/khakery-iz-rtm-atakovali-banki-s-feikovykh-adresov-gosuchrezhdenii</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhKUSni3aj-xiYkW6X_ByMqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/820542/2018-12-06/khakery-iz-rtm-atakovali-banki-s-feikovykh-adresov-gosuchrezhdenii" target="_blank"&gt;Хакеры из RTM атаковали банки с фейковых адресов госучреждений&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Киберпреступники разослали более 11 тыс. писем с фейковых почтовых адресов госучреждений РФ с трояном RTM, предназначенным для кражи денег из сервисов дистанционного банковского обслуживания (ДБО) и платежных систем. Хакерскую атаку зафиксировала международная компания Group-IB. Вредоносная рассылка осуществлялась на адреса финансовых учреждений и предприятий с 11 сентября. В общей сложности хакеры отправили 11 073 письма с 2,9 тыс. различных электронных адресов, подделанных под госучреждения. При этом одно успешное хищение такого типа может принести злоумышленникам около 1,1 млн рублей. «С...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Эксперты рассказали, как защитить свои аккаунты в соцсетях от взлома - Стерлеград.ру</title><link>https://sterlegrad.ru/society/108674-eksperty-rasskazali-kak-zaschitit-svoi-akkaunty-v-socsetyah-ot-vzloma.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqyPFMFpJ2TOIfd11Q9E3EqGAgEKg8IACoHCAowmKDqBzD1mUswkergBQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:36:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sterlegrad.ru/society/108674-eksperty-rasskazali-kak-zaschitit-svoi-akkaunty-v-socsetyah-ot-vzloma.html" target="_blank"&gt;Эксперты рассказали, как защитить свои аккаунты в соцсетях от взлома&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Стерлеград.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Согласно статистике, более 5 млрд аккаунтов по всему миру подвергались взлому. Специалисты Центра цифровой экспертизы Роскачества (https://roskachestvo.gov.ru) совместно с экспертами по безопасности из Group-IB, рассказали, что нужно делать, если вы столкнулись со взломом профиля в социальной сети. Мы предлагаем набор технических и юридических рекомендаций для пользователей социальных сетей. Как происходит взлом личной страницы? Наиболее популярным методом взлома аккаунта является фишинг. Это вид интернет-мошенничества, цель которого — обманом заставить человека предоставить конфиденциальну...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sterlegrad.ru">Стерлеград.ру</source></item><item><title>«Юнистрим» позвонил дважды - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3807270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDTTNVHIvPKGvkifdXIkXiAqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7pqGBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:12:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3807270" target="_blank"&gt;«Юнистрим» позвонил дважды&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Партнеры банка вновь получили вредоносную почтовую рассылку ФинЦЕРТ (подразделение ЦБ, отвечающее за кибербезопасность) вновь предупредил участников рынка о рассылке с почтового сервера банка «Юнистрим» писем с вредоносным ПО. Хакеры атаковали банк 19 ноября, по крайней мере, тогда прошла первая рассылка вирусов партнерам «Юнистрима». К работе с инцидентом привлечена Group IB, но повторная рассылка заставила рынок усомниться в качестве расследования и задуматься о необходимости применения мер к банку со стороны ЦБ. В «Юнистрим» же уверяют, что на данный момент все под контролем — повторения...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Перед «Черной пятницей» хакеры создали более 400 клонов AliExpress - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5bf68cbb9a79475ad6ab5c91</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOG2cI2ZVsqqixXABBxCXrkqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www_8KfAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:21:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5bf68cbb9a79475ad6ab5c91" target="_blank"&gt;Перед «Черной пятницей» хакеры создали более 400 клонов AliExpress&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Интернет-мошенники создали 400 сайтов-клонов, копирующих дизайн популярного китайского маркетплейса AliExpress. Об этом говорится в поступившем в РБК сообщении компании Group-IB, которая специализируется на предотвращении кибератак. Мошенники также зарегистрировали похожее на официальное название интернет-магазина доменное имя. Месячная аудитория подобного сайта-клона может составлять до 200 тыс. человек, а ущерб на одного покупателя достигать десятков тысяч рублей, отмечается в сообщении Group-IB. «Черная пятница» — глобальная распродажа, которая в этом году начнется 23 ноября. В акции уча...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Group-IB выявила сотни сайтов-подделок в преддверии "черной пятницы" - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/110606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdWINL-nOQOAcvART3XZ4kqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/110606" target="_blank"&gt;Group-IB выявила сотни сайтов-подделок в преддверии "черной пятницы"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 22 ноября - "Вести.Экономика" Group-IB, международная компания, специализирующаяся на предотвращении кибератак, предупреждает о повышении мошеннической активности в связи с масштабной распродажей BlackFridaySale «Черная пятница». Эксперты Group-IB обнаружили более 400 сайтов-клонов, копирующих популярную торговую интернет-площадку AliExpress, и еще две сотни сайтов, созданных под известные бренды и интернет-магазины. Целью подобных мошеннических ресурсов может быть как реализация контрафактных товаров, так и кража денег или данных банковских карт пользователей, решивших совершить по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Какие банки атаковали хакеры за последние дни - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/11/18/kakie-banki-atakovali-hakery-za-poslednie-dni.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8FAQC62nwJdHw2b6EyZlgqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwx8V8</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/11/18/kakie-banki-atakovali-hakery-za-poslednie-dni.html" target="_blank"&gt;Какие банки атаковали хакеры за последние дни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Массовую рассылку электронных писем с вредоносным содержанием утром 15 ноября зафиксировала Group-IB, международная компания, специализирующаяся на предотвращении кибератак. Хакеры их проводили с фейкового адреса Банка России, копируя стиль и оформление официальных рассылок регулятора. В приложении к письмам содержался файл с инструментом-загрузчиком, которым пользуются хакеры для проникновения во внутреннюю систему банка. Group-IB называет отправителями рассылки хакерскую группировку Silence. Эта атака не была единственной за последнее время. 23 октября, по данным Group-IB, группировка Mon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Group-IB переносит штаб-квартиру в Сингапур - Секрет Фирмы</title><link>https://secretmag.ru/news/group-ib-perenosit-shtab-kvartiru-v-singapur-12-11-2018.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEU05rAXAjPqrKR04FJEdtkqGAgEKg8IACoHCAowgsigCTCit3Awz9yKAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:28:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://secretmag.ru/news/group-ib-perenosit-shtab-kvartiru-v-singapur-12-11-2018.htm" target="_blank"&gt;Group-IB переносит штаб-квартиру в Сингапур&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Секрет Фирмы&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кибердективная компания Group-IB откроет глобальную штаб-квартиру в Сингапуре до конца года. Об этом «Ведомости» рассказал её основатель и генеральный директор Илья Сачков. У Group-IB уже есть офисы в Лондоне, Нью-Йорке и Дубае. Сингапур в качестве места для штаб-квартиры выбрали, поскольку «это один из глобальных финансовых центров, который притягивает финансово-мотивированных хакеров и прогосударственные хакерские группировки». По данным компании, в 2018 году Юго-Восточная Азия стала самым активно атакуемым регионом. Кроме того, там же находится штаб-квартира Интерпола по борьбе с киберпр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://secretmag.ru">Секрет Фирмы</source></item><item><title>«Черная пятница-2018»: в сети нашли более 400 «клонов» AliExpress. Как не стать жертвой мошенников - Hi-Tech.Mail.Ru</title><link>https://hi-tech.mail.ru/news/Group-IB-ali/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELaxe9iKFHcExH6S7-mhhT8qGAgEKg8IACoHCAowmJygCTC0hnAwtryjAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hi-tech.mail.ru/news/Group-IB-ali/" target="_blank"&gt;«Черная пятница-2018»: в сети нашли более 400 «клонов» AliExpress. Как не стать жертвой мошенников&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hi-Tech.Mail.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Эксперты из Group-IB предупреждают россиян о мошенниках, которые активизируются перед «Черной пятницей». В сети было найдет более 400 фальшивых сайтов, которые копируют площадку AliExpress, а также несколько сотен «клонов» популярных интернет-магазинов. Цель у таких сайтов одна — украсть деньги с вашей банковской карты Мошенники пользуются тем, что покупатели теряют голову от обещанных скидок и совсем забывают о безопасности. Злоумышленники создают полную копию известной площадки (и даже имитируют доменное имя), которая вызывает доверия, а далее добиваются того, чтобы увидев скидку, вы захо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hi-tech.mail.ru">Hi-Tech.Mail.Ru</source></item><item><title>Эксперты сообщили о масштабной атаке хакеров на российские банки - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/finances/15/11/2018/5bed8cad9a79473ecec31610</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbAmmAEjbSpLf1M4SfAzRUqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:50:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/finances/15/11/2018/5bed8cad9a79473ecec31610" target="_blank"&gt;Эксперты сообщили о масштабной атаке хакеров на российские банки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В четверг, 15 ноября, эксперты компании ​Group-IB зафиксировали массовую рассылку вредоносных писем, направленных злоумышленниками в несколько десятков российских банков под видом официальных сообщений ЦБ. «Письма с темой «Информация Центрального банка Российской Федерации» предлагали получателям ознакомиться с постановлением регулятора «Об унифицировании формата электронных банковских сообщений ЦБ РФ» и незамедлительно приступить к исполнению «приказа», — говорится в сообщении Group-IB. В компании пояснили, что стиль и оформление фишинговых писем были практически идентичны официальным сооб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Group-IB объявила о переносе штаб-квартиры из Москвы в Сингапур - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5be957869a79471999530d35</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSfRwV8u-2FystP-pRCF4cqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Wwwz8OfAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:31:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5be957869a79471999530d35" target="_blank"&gt;Group-IB объявила о переносе штаб-квартиры из Москвы в Сингапур&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Компания Group-IB, специализирующаяся на кибербезопастности, объявила о переносе своей штраб-квартиры из Москвы в Сингапур. О намерении до конца текущего года открыть штаб-квартиру в этом городе, говорится в сообщении компании, поступившем в РБК. Это решение обусловлено как ростом международного бизнеса компании, драйвером роста которого стали страны Юго-Восточной Азии, так и благоприятными условиями для ведения бизнеса. «Мы выбрали страну благоприятную для ведения бизнеса и сохранившую политический нейтралитет», — приводятся в сообщении слова основателя и генерального директора Group-IB Ил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Хакеры под видом ЦБ атаковали российские банки - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3800158</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPJoAPw_8z7jTFPnJeicTcqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:35:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3800158" target="_blank"&gt;Хакеры под видом ЦБ атаковали российские банки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Хакерская группа Silence атаковала в четверг, 15 ноября, российские банки — под видом ЦБ РФ разослала письма с вредоносным программным обеспечением. Для этого атакующие стилизовали письма и документы под те, которые рассылает Банк России. Пока неизвестно, есть ли среди финансовых организаций пострадавшие. По мнению экспертов, образцы этих документов хакеры получили, взломав почтовые ящики сотрудников банков. О том, что российские банки получили вредоносную рассылку якобы с почтового ящика ЦБ РФ, сообщила Group-IB и подтвердили в «Лаборатории Касперского». Хакеры подделали адрес отправителя,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Group-IB откроет офис в Сингапуре для закрепления на азиатском рынке - COINLIFE</title><link>https://coinlife.com/news/group-ib-zapustit-ofis-v-singapure-dlja-zakreplenija-na-aziatskom-rynke/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPt_CoKzcUnn10e3LSmTRrIqGQgEKhAIACoHCAowu-yFCzDcoIMDMMasiQY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:56:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://coinlife.com/news/group-ib-zapustit-ofis-v-singapure-dlja-zakreplenija-na-aziatskom-rynke/" target="_blank"&gt;Group-IB откроет офис в Сингапуре для закрепления на азиатском рынке&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;COINLIFE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Компания Group-IB, специализирующаяся на разработке продуктов для кибербезопасности, приняла решение перенести свой основной офис из Москвы в Сингапур. Об этом сообщил пресс-центр компании, подчеркнув, что теперь приоритетным направлением для развития бизнеса станет именно Азия. Ориентировочно штаб-квартира компании Group-IB будет открыта в Сингапуре в конце текущего года или в начале 2019 года. Информацию о предстоящем переезде офиса IT-гиганта уже официально подтвердил ее генеральный директор Илья Сачков. Он заявил, что в новой штаб-квартире смогут работать примерно 90 специалистов, 15 из...&lt;/p&gt;</description><source url="https://coinlife.com">COINLIFE</source></item><item><title>Хакеры от имени Центробанка разослали банкам письма с вирусом - Телеканал Дождь</title><link>https://tvrain.ru/news/hakery_ot_imeni_tsentrobanka_razoslali_bankam_pisma_s_virusom-475206/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJZZudConAu990zgcI8BJEqGQgEKhAIACoHCAowt7H6CjDAnOgCMJnJvAU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 07:18:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tvrain.ru/news/hakery_ot_imeni_tsentrobanka_razoslali_bankam_pisma_s_virusom-475206/" target="_blank"&gt;Хакеры от имени Центробанка разослали банкам письма с вирусом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал Дождь&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 ноября хакеры организовали рассылку вредоносных писем банков от имени ЦБ. Об этом сообщает компания Group-IB, специализирующаяся на предотвращении кибератак. Хакеры подделали адрес отправителя и отправляли в банки письма с темой «Информация центрального банка Российской Федерации». Они предлагали получателям ознакомиться с документом «Об унифицировании формата электронных банковских сообщений ЦБ РФ», который размещался во вложенном архиве. После его распаковки на компьютер пользователя загружалась вредоносная программа Silence.Downloader, которую используют хакеры из группы Silence. Стил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tvrain.ru">Телеканал Дождь</source></item><item><title>Хакеры атаковали российские банки. Кто пострадает? - The Bell</title><link>https://thebell.io/hakery-atakovali-rossijskie-banki-kto-postradaet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmio6kwS11d8x2k06g6CCkqGQgEKhAIACoHCAowmr6ECzD1lIEDML-JgwY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:37:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thebell.io/hakery-atakovali-rossijskie-banki-kto-postradaet/" target="_blank"&gt;Хакеры атаковали российские банки. Кто пострадает?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Bell&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На российские банки сегодня была совершена масштабная кибератака от имени ЦБ — всего фишинговые письма получили больше полусотни организаций. Сколько из них попались на крючок хакеров — неизвестно. Фишинговые письма — мина замедленного действия, вывод денег из банков может начаться и спустя месяцы после атаки, предупреждают эксперты. Узнавайте эксклюзивы The Bell первыми из нашей ежедневной рассылки. О том, что российские банки сегодня стали объектом большой хакерской атаки, подтвердил эту информацию. Получателями писем, по данным ​Group-IB, стали как минимум 52 банка в России и не меньше п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://thebell.io">The Bell</source></item><item><title>ИНТЕРВЬЮ-Российская Group-IB, расследующая киберпреступления, перенесет штаб-квартиру в Сингапур - Reuters Russia</title><link>https://ru.reuters.com/article/russiaFeed/idRUKCN1NH0KB-ORUBS</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK9O3mp-NhgJhD0On8mQtLwqGAgEKg8IACoHCAow-9GkCjDN33cwmrDqAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 06:56:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.reuters.com/article/russiaFeed/idRUKCN1NH0KB-ORUBS" target="_blank"&gt;ИНТЕРВЬЮ-Российская Group-IB, расследующая киберпреступления, перенесет штаб-квартиру в Сингапур&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Reuters Russia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мария Коломыченко и Катя Голубкова МОСКВА (Рейтер) - Компания Group-IB из России, занимающаяся компьютерной криминалистикой, к концу 2018-началу 2019 года планирует перенести штаб-квартиру из Москвы в Сингапур поближе к мировому центру расследований киберпреступлений в рамках стратегии глобальной экспансии, рассказал в интервью Рейтер сооснователь и генеральный директор компании Илья Сачков. Созданная в 2003 году Сачковым и Дмитрием Волковым Group-IB занимается расследованиями киберпреступлений и разработкой программного обеспечения для защиты от кибератак. Среди ее клиентов - банки, телеко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.reuters.com">Reuters Russia</source></item><item><title>Какая криптовалютная биржа самая безопасная? Ответ экспертов - 2Bitcoins.ru</title><link>https://2bitcoins.ru/kakaya-kriptovalyutnaya-birzha-samaya-bezopasnaya-otvet-ekspertov/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN57iu7PPKUgMYd7xYQeg4qGQgEKhAIACoHCAow17CFCzD31IIDMLuuhgY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 19:00:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://2bitcoins.ru/kakaya-kriptovalyutnaya-birzha-samaya-bezopasnaya-otvet-ekspertov/" target="_blank"&gt;Какая криптовалютная биржа самая безопасная? Ответ экспертов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;2Bitcoins.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Известная в сфере кибербезопасности компания Group-IB составила рейтинг безопасности топовых криптобирж. Согласно исследованию московской компании в&lt;/p&gt;</description><source url="https://2bitcoins.ru">2Bitcoins.ru</source></item><item><title>В Пакистане хакеры похитили данные более 19 тысяч банковских карт - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3080174</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgaQUNtFZUUp0lD-TMgw_kqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw5buNAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 20:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3080174" target="_blank"&gt;В Пакистане хакеры похитили данные более 19 тысяч банковских карт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Пакистане в ходе массивной кибератаки была похищена информация с более 19 тысяч банковских карт из 22 банков. Как отметил глава подразделения по борьбе с преступностью федерального агентства расследований Пакистана, в результате кибератаки оказались затронуты практически все банки страны. Об атаках стало известно в конце октября, передает РИА Новости. 27 октября сотрудники банка Bank Islami обратили внимание на ряд операций с очень большими суммами с одной из международных платежных систем банка. По данным компании по предотвращению и расследованию киберпреступлений Group-IB, в результате...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Group IB создала систему страхования клиентов криптобирж - ru.Blockspoint</title><link>https://ru.blockspoint.com/news/cryptocurrency/group-ib-creates-insurance-system-for-crypto-exchange-customers</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxhKiZZvSQsHLdlZQxb2vkqGQgEKhAIACoHCAow2uiGCzCR8IQDMLG5jgY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.blockspoint.com/news/cryptocurrency/group-ib-creates-insurance-system-for-crypto-exchange-customers" target="_blank"&gt;Group IB создала систему страхования клиентов криптобирж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ru.Blockspoint&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Компания в области предотвращения кибератак Group-IB в сотрудничестве со страховой фирмой-брокером ASPIS SA, автором проекта CryptoIns, создала первую в мире систему оценки кибербезопасности бирж криптовалют, которая позволит реализовать программу страхования активов пользователей, сообщает пресс-служба Group-IB. В рамках сотрудничества специалисты компаний проанализировали информацию более 20 торговых платформ и криптокошельков, пользуясь как открытыми данными, так и специальной системой Group-IB Threat Intelligence (TI). С помощью системы можно собрать сведения о различных киберугрозах, м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.blockspoint.com">ru.Blockspoint</source></item><item><title>Криптобиржи разведут по рискам - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3791262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvttyFXniqge9DSPEGCpugqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7pqGBg</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:38:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3791262" target="_blank"&gt;Криптобиржи разведут по рискам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;и рассчитают страховку для пользователей Международная компания по предотвращению киберпреступлений Group-IB и проект швейцарского страхового брокера ASPIS SA — IT-платформа CryptoIns — разработали скоринговую модель оценки кибербезопасности криптобирж. Продукт позволяет ранжировать биржи по степени защищенности от внешних воздействий и рассчитывать страховые тарифы киберрисков для их клиентов. Скоринговая модель, основанная на оценке специалистов Group-IB и CryptoIns, будет применяться в расчетах страховых тарифов для клиентов криптобирж, рассказали “Ъ” в компаниях. По данным Group-IB, уще...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Вымогатели маскировались под специалистов по кибербезопасности - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3780504</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLekWlAaLDaf6t7PFWLTUUqFwgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7bET</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3780504" target="_blank"&gt;Вымогатели маскировались под специалистов по кибербезопасности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Задержаны хакеры, взламывавшие личные кабинеты клиентов банков и магазинов МВД обезвредило преступную группу хакеров, которые взламывали личные кабинеты клиентов банков, интернет-магазинов и страховых компаний. Затем злоумышленники требовали от организаций за якобы обнаруженные «уязвимости» в их системах вознаграждение в размере от 40 тыс. до 250 тыс. руб. Одновременно они торговали на хакерских форумах данными для доступа к аккаунтам. В итоге от их действий пострадало около десяти крупных компаний. Оперативники управления «К» МВД РФ при помощи службы безопасности Почта-банка и компании Gro...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Group-IB и Почта банк помогли поймать кибервзломщиков - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/109196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmfW7-s2NrWzA5RLtiKKaQqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 04:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/109196" target="_blank"&gt;Group-IB и Почта банк помогли поймать кибервзломщиков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 26 октября - "Вести.Экономика" Сотрудники Управления "К" МВД при содействии экспертов задержали киберпреступников, взламывавших личные кабинеты клиентов банка, интернет-магазинов и страховых компаний. Участники преступной группы занимались взломом личных кабинетов клиентов банков, интернет-магазинов, страховых компаний. Получив доступ к аккаунтам, злоумышленники, представляясь специалистами по информационной безопасности, требовали вознаграждения у организаций, в системах которых якобы обнаружили “уязвимости”. Свои требования злоумышленники аргументировали скомпрометированными ими у...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Киберзащита от киберугроз - Известия</title><link>https://iz.ru/805127/natalia-popova/kiberzashchita-ot-kiberugroz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJA5w3tFpgQGDgCenxPDwgqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEwxP-NAw</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/805127/natalia-popova/kiberzashchita-ot-kiberugroz" target="_blank"&gt;Киберзащита от киберугроз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Практически каждый день мы регистрируемся на каком-то новом сайте, вводим пароли, заводим аккаунты, оставляем многочисленные цифровые следы, даже не замечая этого. Мы не владеем миллионами, не храним секретную информацию, но именно мы и наши небольшие доходы — главная добыча хакера. За прошедший год в России совершено кибератак на сумму 2,96 млрд руб­лей, сообщают в компании Group-IB, специализирующейся на кибербезопасности. В банк на троянском коне На сегодняшний день, по данным Group-IB, в результате кибератак ежемесячно теряют деньги 1–2 банка, средний ущерб подобных хищений составляет д...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>«Компьютерное преступление – самое вероятное, что с вами произойдет». Илья Сачков – о том, как защитить себя и свой бизнес - The Bell</title><link>https://thebell.io/kompyuternoe-prestuplenie-samoe-veroyatnoe-chto-s-vami-proizojdet-ilya-sachkov-o-tom-kak-zashhitit-sebya-i-svoj-biznes/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8f11oZI61fyivnl9LrdwEqGQgEKhAIACoHCAowmr6ECzD1lIEDML-JgwY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 19:25:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thebell.io/kompyuternoe-prestuplenie-samoe-veroyatnoe-chto-s-vami-proizojdet-ilya-sachkov-o-tom-kak-zashhitit-sebya-i-svoj-biznes/" target="_blank"&gt;«Компьютерное преступление – самое вероятное, что с вами произойдет». Илья Сачков – о том, как защитить себя и свой бизнес&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Bell&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Компьютерное преступление – самое вероятное, что с вами произойдет». Илья Сачков – о том, как защитить себя и свой бизнес egor В октябре наш видео-проект «Русские норм!» из YouTube вышел в офлайн – на форуме «Открытые инновации» Елизавета Осетинская провела серию интервью с молодыми предпринимателями из России, добившимися большого успеха. Первый разговор был с основателем и совладельцем Group-IB Ильей Сачковым – человеком, который создал одну из крупнейших в России компаний по раскрытию киберпреступлений. Мы делали главные деловые СМИ страны, теперь делаем лучше - подпишитесь на The Bell....&lt;/p&gt;</description><source url="https://thebell.io">The Bell</source></item><item><title>Осторожно: в интернете нашли сотни сайтов-подделок под AliExpress - Hi-Tech.Mail.Ru</title><link>https://hi-tech.mail.ru/news/ostorozhno-sotni-sajtov-poddelok-pod-aliexpress/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIv8RjMUnMsrHTfuFc3HqYUqGAgEKg8IACoHCAowmJygCTC0hnAwtryjAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hi-tech.mail.ru/news/ostorozhno-sotni-sajtov-poddelok-pod-aliexpress/" target="_blank"&gt;Осторожно: в интернете нашли сотни сайтов-подделок под AliExpress&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hi-Tech.Mail.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Эксперты обнаружили 300 интернет-ресурсов, схожих с популярной площадкой AliExpress до степени смешения. Об этом Hi-Tech Mail.ru сообщили в компании Group-IB. Фактически, это точные копии сайта, созданные мошенниками ради наживы. Неточных копий еще больше, их количество превышает несколько тысяч. Злоумышленники запускают фишинговые сайты «под AliExpress» для кражи денег, а также логинов, паролей, банковских карт. Сумма ущерба может достигать десятков тысяч рублей для одного пострадавшего покупателя. С помощью подобных сайтов-клонов преступники могут не только воровать чужие сбережения, но и...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hi-tech.mail.ru">Hi-Tech.Mail.Ru</source></item><item><title>Северокорейские хакеры украли 571 млн долларов в криптовалютах - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/economics/kriptovalyuta/severokoreyskie-hakery-ukrali-571-mln-dollarov-v-kriptovalyutah-1181340.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWWSqVV7BUhczF3HmEXCcIqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 21:40:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/economics/kriptovalyuta/severokoreyskie-hakery-ukrali-571-mln-dollarov-v-kriptovalyutah-1181340.html" target="_blank"&gt;Северокорейские хакеры украли 571 млн долларов в криптовалютах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Печально известная группа хакеров из Северной Кореи Lazarus, украла свыше полумиллиарда долларов в криптовалютах. Об этом пишет The Next Web со ссылкой годовой отчёт поставщика решений в сфере кибербезопасности Group-IB. Согласно его информации, группа Lazarus ответственна за 14 атак на крипто-биржи с января 2017 года, которые в общей сложности унесли $571 млн. Последние данные могут служить подтверждением информации, опубликованной властями Южной Кореи в феврале, о том, что их сосед украл десятки миллионов долларов в криптовалютах. Group-IB также сообщает, что общий ущерб от атак на биржи ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Group-IB: ущерб от 14 кибератак на криптобиржи составил $882 млн - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/108676</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOEuCDgrTIebjcvE5T2ItcqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/108676" target="_blank"&gt;Group-IB: ущерб от 14 кибератак на криптобиржи составил $882 млн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 17 октября - "Вести.Экономика" По данным экспертов Group-IB, в 2017 году и первые 9 месяцев 2018 года ущерб от целевых атак на криптобиржи составил $882 млн. За этот период были взломаны, как минимум, 14 криптобирж и 5 из них — атакованы северокорейской хакерской группой Lazarus, в том числе, японская биржа Coincheck, потерявшая $534 млн. Эти данные приведены в ежегодном отчете Hi-Tech Crime Trends 2018, представленном Дмитрием Волковым, CTO Group-IB, на прошедшей международной конференции CyberСrimeCon2018. Один из блоков отчета посвящен анализу деятельности хакеров и мошенников в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Доходы хакеров упали на порядок - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2018/10/18/784034-dohodi-hakerov</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA86mAyrV7Qm-rqRKwtkYe4qGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0wktmbAQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 12:32:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/technology/articles/2018/10/18/784034-dohodi-hakerov" target="_blank"&gt;Доходы хакеров упали на порядок&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Хакеры все менее успешно нападают на банки, отчиталась FinCERT, структура ЦБ, занимающаяся кибербезопасностью финансовой сферы: с января по август 2018 г. целевые атаки принесли им лишь 76,5 млн руб. вместо 1,08 млрд в те же месяцы 2017 г. А вот атак стало больше: 22 против 20. FinCERT перечисляет причины снижения ущерба от атак. Это и рост активности центров реагирования на киберинциденты, и повышение общего уровня кибербезопасности финансовых организаций: они научились успешно фильтровать часть фишинговых писем на почтовом шлюзе и других компонентах систем защиты. Ущерб снижается и из-за ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Group-IB запускает киберобразовательный проект для школьников и студентов - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/108319</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvmzBao57fbq7-G1PYtc10qGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 11:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/108319" target="_blank"&gt;Group-IB запускает киберобразовательный проект для школьников и студентов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 10 октября - "Вести.Экономика" Большая инфраструктура и большое количество компаний вкупе с достаточно низким уровнем компьютерной грамотности создают угрозы кибербезопасности страны. И хотя крупные компании соблюдают базовую "технику безопасности" и тратят время на обучение персонала, этого, очевидно, недостаточно. Согласно программе “Цифровая экономика”, доля граждан, повысивших свою грамотность в сфере информационной безопасности и использования интернет-сервисов, к 2024 году должна составить 50%. Однако образовательных проектов для школьников и студентов, а также актуальных курс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Group-IB: ущерб от кибератак на российскую финансовую сферу составил 3 млрд рублей - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/108188</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPieen-59krgBDEMiqjAuVIqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/108188" target="_blank"&gt;Group-IB: ущерб от кибератак на российскую финансовую сферу составил 3 млрд рублей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 8 октября - "Вести.Экономика" Ущерб от кибератак на российскую финансовую сферу за год (H2 2017-H1 2018 гг) составил 2,96 млрд рублей, говорится в сообщении Group-IB, международной компании по расследованию киберпреступлений. Согласно представленному на конференции CyberCrimeCon18 ежегодному отчету Group-IB «Hi-Tech Crime Trends 2018», в России в результате кибератак ежемесячно теряют деньги 1-2 банка, ущерб от одного успешного хищения составляет в среднем $2 млн. «Финансовая мотивация по-прежнему превалирует среди APT-групп, однако хищение денег — не самое страшное, что может случи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>За полтора года хакеры украли с криптобирж 882 млн долларов - ru.Blockspoint</title><link>https://ru.blockspoint.com/news/cryptocurrency/hackers-crypto-exchanges</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6AsVZU6SIrPLQwhDiW3H0qGQgEKhAIACoHCAow2uiGCzCR8IQDMLG5jgY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 16:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.blockspoint.com/news/cryptocurrency/hackers-crypto-exchanges" target="_blank"&gt;За полтора года хакеры украли с криптобирж 882 млн долларов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ru.Blockspoint&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В течение первых трех кварталов 2018 года и за весь предыдущий год хакеры совершили атаки на 14 криптовалютных бирж и смогли нанести ущерб на сумму $882 млн. Такие данные представлены в исследовании компании по кибербезопасности Group-IB. Исследователи обращают внимание, что наиболее распространенным методом атак на цифровые торговые площадки и ICO хакеры считают целевой фишинг. Его применяют путем рассылки личных сообщений или фейковых писем от популярных брендов с целью получить доступ к персональным данным пользователей. Наибольшее внимание привлекли злоумышленники из Северной Кореи, пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.blockspoint.com">ru.Blockspoint</source></item><item><title>Где зарабатывать 200 000 рублей в месяц без высшего образования? - Forbes Russia</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=k2z1OMDt-X4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5l62pkA5agXF6bE7Fko20qGQgEKhAIACoHCAow4bL-CjChw4oDML274QU</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 03:41:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=k2z1OMDt-X4" target="_blank"&gt;Где зарабатывать 200 000 рублей в месяц без высшего образования?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes Russia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ответ прост: в кибербезопасности. Но это совсем не значит, что не нужно учиться, просто гораздо важнее самообразование. Об этом нам рассказал основатель и генеральный директор компании Group-IB Илья Сачков. Кроме этого, Сачков заявил, что для этой специальности никуда без математики.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Forbes Russia</source></item><item><title>Воровать у людей стало слишком просто. Теперь цель хакеров — мировое господство - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/articles/2018/10/11/cybercrimecon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-pOnU2mjS_yOAIbRRW5aUqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-M6aAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 21:02:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/articles/2018/10/11/cybercrimecon/" target="_blank"&gt;Воровать у людей стало слишком просто. Теперь цель хакеров — мировое господство&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Москве прошла международная конференция CyberCrimeCon, посвященная кибербезопасности. Сотрудники киберполиции европейских государств, Интерпола и крупных компаний, защищающих бизнес от атак, поделились подробностями расследований. «Лента.ру» посетила мероприятие и выяснила, каких опасностей стоит ждать. Новый метод Мероприятие началось с нерассказанного анекдота от генерального директора компании Group-IB Ильи Сачкова. Так он предложил развлечь аудиторию, пока его коллеги настраивали презентацию. Однако смешной истории не последовало: после слова «анекдот» Сачков замолк. Вероятно, в вопро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Group-IB: активность хакерских атак на банки через SWIFT за год утроилась - ТАСС</title><link>https://tass.ru/ekonomika/5652187</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG9kDwY-iLCcq6WFMiKnUFkqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/ekonomika/5652187" target="_blank"&gt;Group-IB: активность хакерских атак на банки через SWIFT за год утроилась&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 9 октября. /ТАСС/. Число целевых атак на банки по всему миру через систему межбанковских переводов SWIFT утроилась, глобальной угрозой ближайших лет станет уязвимость микропроцессоров вендоров и кибератаки по сторонним каналам, а смартфоны россиян стали реже подвергаться заражению Android-троянами. Об этом свидетельствует отчет компании в сфере расследования и предотвращения киберпреступлений Group-IB "The Hi-Tech Crime Trends 2018". "По оценкам Group-IB, количество целенаправленных атак на банки с целью хищения через SWIFT за отчетный период увеличилось в три раза. Если за прошлый ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Атаки хакеров лишили Россию миллиардов рублей - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/10/09/hackers/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBPH5vwsZm0VNNwQmzcp4W4qGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-M6aAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 17:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/10/09/hackers/" target="_blank"&gt;Атаки хакеров лишили Россию миллиардов рублей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ущерб российской финансовой сферы от хакерских атак составил 2,96 миллиарда рублей. Такую сумму страна потеряла в период с середины 2017 по первую половину 2018 года, сообщают эксперты Group-IB в своем блоге. По словам специалистов, одна успешная кибератака может принести злоумышленникам в среднем два миллиона долларов. При этом в России каждый месяц происходят хакерские взломы одного-двух банков. Исследователи выделили основные киберугрозы для финансового сектора. Особенно опасными хакерскими группами признаны русскоязычные объединения MoneyTaker, Silence и Cobalt, а также северокорейская ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Ущерб российской финансовой сферы от кибератак оценили в 2,96 млрд рублей - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3765194</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8yImyjuJPmvVRUhjoIrigqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 08:39:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3765194" target="_blank"&gt;Ущерб российской финансовой сферы от кибератак оценили в 2,96 млрд рублей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Международная компания Group-IB, специализирующаяся на предотвращении кибератак, оценила ущерб российской финансовой сферы от кибератак за 2017 и 2018 годы в 2,96 млрд руб. В отчете, который есть у “Ъ”, сообщается, что ежемесячно от кибератак теряют деньги один-два банка, ущерб от одного успешного хищения составляет в среднем $2 млн. Group-IB выделяет четыре преступных хакерских группы, представляющих реальную угрозу для финансового сектора. Это состоящие из русскоговорящих группы Cobalt, MoneyTaker, Silence, а также северокорейская Lazarus. «Они способны не только проникнуть в сеть банка, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Уязвимость микропроцессоров может стать главной угрозой для кибербезопасности - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3765240</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAm3FP71ysAiV5ptrMFveNsqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 10:19:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3765240" target="_blank"&gt;Уязвимость микропроцессоров может стать главной угрозой для кибербезопасности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новым источником глобальной угрозы информационной безопасности являются атаки по сторонним каналам (side-channel атаки) и уязвимости микропроцессоров, говорится в отчете международной компании Group-IB, специализирующейся на предотвращении кибератак (есть у “Ъ”). По данным Group-IB, эти уязвимости невозможно быстро и эффективно закрыть при помощи программных обновлений. О самих атаках становится известно не благодаря исследованиям, а в результате утечек. Сегодня на рынке нет решений, которые могли бы эффективно выявить такие угрозы, отметили в компании. Хакеров, которые способны выполнять т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>CyberCrimeCon - ru.Blockspoint</title><link>https://ru.blockspoint.com/news/press-releases/cybercrimecon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOniV3-4mOPmlNNIga0m_kqGQgEKhAIACoHCAow2uiGCzCR8IQDMLG5jgY</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 11:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.blockspoint.com/news/press-releases/cybercrimecon" target="_blank"&gt;CyberCrimeCon&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ru.Blockspoint&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Не пропустите главное событие в сфере кибербезопасности — CyberCrimeCon 2018, ежегодную глобальную конференцию от Group-IB, международной компании, специализирующейся на предотвращении кибератак и расследовании киберпреступлений. В этом году CyberCrimeCon 2018 посетят более 1000 экспертов из Европы, Ближнего Востока и Азии. Отдельная сессия будет посвящена кибербезопасности в криптоиндустрии, которая является одной из главных тем в 2018 году. Хакеры переключили свое внимание с банков на менее защищенные блокчейн-проекты, криптофонды и криптобиржи. На мероприятии выступят спикеры со всего м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.blockspoint.com">ru.Blockspoint</source></item><item><title>Фитнес из-под палки: зачем компании пропагандируют сотрудникам спорт - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/own_business/26/09/2018/5ba9efb29a7947d40e0dc65a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJGrJ5igVAR6pnrC0_EopcqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Wwwj8OfAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 06:56:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/own_business/26/09/2018/5ba9efb29a7947d40e0dc65a" target="_blank"&gt;Фитнес из-под палки: зачем компании пропагандируют сотрудникам спорт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Корпоративным фитнесом российские компании удивить трудно: тренажерные залы, беговые дорожки, настольный теннис — все это есть в офисах многих из них. Работодатели давно поняли: чем реже сотрудник болеет, тем продуктивнее он работает. Но если раньше большинство из них ограничивались тем, что частично оплачивали абонементы в фитнес-клуб или бассейн да иногда приглашали в офис тренера по йоге, то теперь многие пробуют более радикальные методы: организуют конкурсы по похудению или отправляют сотрудников в горы Алтая. Истории компаний, с которыми побеседовал РБК, говорят о том, что спорт для ра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Погореть в погоне за мечтой: мошенники создают тысячи сайтов для “продажи” iPhone XS и iPhone XS Max - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/107678</link><guid isPermaLink="false">CAIiELH7libQ6JtpNesxlPGcmfAqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/107678" target="_blank"&gt;Погореть в погоне за мечтой: мошенники создают тысячи сайтов для “продажи” iPhone XS и iPhone XS Max&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 28 сентября - "Вести.Экономика" Эксперты Group-IB зафиксировали резкий рост регистраций сайтов с предложениями смартфонов iPhone XS и iPhone XS Max, официальные продажи которых стартовали в России. Большую часть используют мошенники для фишинга и кражи информации о банковских картах. За последние 3 месяца специалисты международной компании Group-IB, специализирующейся на предотвращении кибератак, обнаружили более 5000 сайтов, на которых размещаются предложения о продаже новых смартфонов iPhone XS и iPhone XS Max. Официально продажи новинок от Apple стартовали в России 29 сентября. П...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Group-IB зафиксировала рост числа мошеннических сайтов по продаже iPhone - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5badf4be9a794746a38ee05d</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkxLj-XtiKOzLOgeziaLAYqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www_8KfAQ</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 10:25:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5badf4be9a794746a38ee05d" target="_blank"&gt;Group-IB зафиксировала рост числа мошеннических сайтов по продаже iPhone&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Международная компания, специализирующаяся на предотвращении кибератак, Group-IB сообщила о резком росте регистрации доменов сайтов, предлагающих новые смартфоны iPhone XS и iPhone XS Max, официальные продажи которых стартовали в России 28 сентября. Об этом говорится в сообщении компании, поступившем в РБК. «За последние 3 месяца Group-IB обнаружила более 5 000 подобных доменов — часть из них уже используется мошенниками для фишинга, кражи информации о банковских картах и персональных данных пользователей», — говорится в тексте. По минимальным подсчетам компании, выручка первых 20 мошенниче...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Пираты выложили в Сеть почти все премьеры российского кинопроката - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/technology_and_media/14/09/2018/5b9a65859a794781d39303f1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISknzK_MS3bnQb5luqaVZgqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 21:08:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/technology_and_media/14/09/2018/5b9a65859a794781d39303f1" target="_blank"&gt;Пираты выложили в Сеть почти все премьеры российского кинопроката&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рынок интернет-пиратства в России по итогам 2017 года вырос на 21% по сравнению с предыдущим и составил $85 млн. Такая оценка приводится в исследовании компании Group-IB (есть в распоряжении РБК). Количество запросов российскими пользователями в популярных поисковых системах на просмотр фильмов и сериалов бесплатно за прошлый год составило почти 10 млрд, подсчитали специалисты направления Group-IB Anti-Piracy (занимается защитой интеллектуальной собственности в интернете). «Исходя из суммарной аудитории Рунета — порядка 90 млн человек — на каждого пользователя в среднем приходится порядка 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Аналитики назвали сумму, которую кибермошенники в среднем крадут у россиян - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1151113/analitiki_nazvali_summu_kotoruiu_kibiermoshienniki_v_sriedniem_kradut_u_rossiian</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGA8BkTWe6bRU00CdddDbYUqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 07:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1151113/analitiki_nazvali_summu_kotoruiu_kibiermoshienniki_v_sriedniem_kradut_u_rossiian" target="_blank"&gt;Аналитики назвали сумму, которую кибермошенники в среднем крадут у россиян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Всё больше людей предпочитают оплачивать или удалённо подключаться к банковским сервисам через смартфоны, но современных систем защиты не всегда достаточно, чтобы защитить деньги, данные и пароли, рассказал руководитель по развитию продуктов направления Secure Bank и Secure Portal компании Group-IB Павел Крылов. — В среднем у человека воруют в районе пяти тысяч рублей в год, у юридических лиц такой "средний чек" — сотни тысяч в год, — приводит РИА "Новости" слова Крылова. Большая часть проблем с банковской безопасностью связана с тем, что клиенты недостаточно информированы об информбезопасн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Цельноцифровая оболочка - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3737329</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtrRZGKmthb9ZuJ8-9K2JkqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7pqGBg</guid><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 22:24:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3737329" target="_blank"&gt;Цельноцифровая оболочка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Криптоактивы упакуют в структурные продукты Фонд AddCapital и Group-IB разработали безопасную модель структурирования цифровых финансовых активов в инвестиционные инструменты. «Оболочка» призвана защитить активы как от внешних угроз, так и от негативного воздействия «изнутри». Авторы модели полагают, что она может быть масштабирована после легализации в России цифровых активов. Участники рынка признают, что модель может быть использована в качестве основы для стандарта. Но обращают внимание, что быстрое развитие рынка предполагает постоянное изменение набора мер по снижению рисков инвесторо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Group-IB рассказала о новой угрозе для банков - The Bell</title><link>https://thebell.io/group-ib-rasskazala-o-novoj-ugroze-dlya-bankov/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKaxWtDSSfAUFE9kqdwS6UqGQgEKhAIACoHCAowmr6ECzD1lIEDML-JgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 14:51:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://thebell.io/group-ib-rasskazala-o-novoj-ugroze-dlya-bankov/" target="_blank"&gt;Group-IB рассказала о новой угрозе для банков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The Bell&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Специалисты из Group-IB рассказали о новой киберугрозе для банков – хакерской группировке Silence. И хотя совокупный ущерб от деятельности хакеров по всему миру на сегодня оценивается пока только в 52 млн рублей, эксперты называют Silence «одной из главных угроз для российских и международных банков». Детали - Silence – это молодая и малоизученная русскоязычная группировка, которая, в основном, атакует банковские системы в России, Украине, Белоруссии, Азербайджане, Польше, Казахстане. Group-IB обнаружила признаки деятельности хакеров в более чем 25 странах по всему миру. - Первая атака Si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://thebell.io">The Bell</source></item><item><title>Group-IB обвинила новую малоизученную группу хакеров Silence в атаке банков по всему миру - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2018/09/05/Group-IB_raskrila_novuju_g</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2BjRdXnj8Uu_d0q_WIEFcqGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 15:38:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2018/09/05/Group-IB_raskrila_novuju_g" target="_blank"&gt;Group-IB обвинила новую малоизученную группу хакеров Silence в атаке банков по всему миру&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новая группа российских хакеров под названием Silence атакует банки по всему миру, сообщается в исследовании Group-IB. По данным экспертов, Silence – это активная малоизученная хакерская группа, состоящая из русскоговорящих хакеров. Ее основные цели находятся в России, Украине, Белоруссии, Азербайджане, Польше, Казахстане, хотя фишинговые письма отправлялись также сотрудникам банков Центральной и Западной Европы, Африки и Азии. Хакеры совершают атаки с помощью фишинговых писем, которые чаще всего составляются от имени сотрудников банков. Для рассылки Silence арендует серверы в России и Ниде...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>Эксперт рассказал о связи кибероружия с риском развития терроризма - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20180816/1526668530.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIeW-VKXnjIGhBNiTxRKqdwqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 12:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20180816/1526668530.html" target="_blank"&gt;Эксперт рассказал о связи кибероружия с риском развития терроризма&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 16 авг — РИА Новости. Использование государствами кибероружия повышает риск развития международного терроризма из-за возможной утечки технологии, считает глава и основатель компании по предотвращению и расследованию киберпреступлений Group-IB Илья Сачков. Газета WSJ ранее сообщила, что президент США Дональд Трамп отменил засекреченную директиву его предшественника Барака Обамы, регулирующую применение кибероружия в отношении противников США. Отмена директивы означает ослабление ограничений на кибератаки, что поможет предотвращению иностранного вмешательства в выборы и хищений интелл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Чем грозит снятие Трампом ограничений на кибероружие? - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/105439</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDn8X8VKLTJwTWsda9R2GIqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 08:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/105439" target="_blank"&gt;Чем грозит снятие Трампом ограничений на кибероружие?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 16 августа - "Вести.Экономика" Президент США Дональд Трамп отменил секретную директиву о проведении кибератак против противников США, подписанную предыдущим президентом Бараком Обамой, сообщает The Wall Street Journal со ссылкой на источники. По данным издания, это было сделано с целью ослабить ограничения по применению кибероружия. Война в киберпространстве и кибертерроризм могут привести к авариям на атомных станциях, разрушению гидроэлектростанций, катастрофам на транспорте и других объектах инфраструктуры, приближаясь по своим разрушительным последствиям к оружию массового пораж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item></channel></rss>