<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Лицензия - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR0l5TlhZU0FuSjFLQUFQAQ?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:46:48 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>У банка с филиалом в Нижнем Новгороде отозвана лицензия - Рамблер/Новости</title><link>https://news.rambler.ru/other/41391350-u-banka-s-filialom-v-nizhnem-novgorode-otozvana-litsenziya/</link><guid isPermaLink="false">CBMiYmh0dHBzOi8vbmV3cy5yYW1ibGVyLnJ1L290aGVyLzQxMzkxMzUwLXUtYmFua2Etcy1maWxpYWxvbS12LW5pemhuZW0tbm92Z29yb2RlLW90b3p2YW5hLWxpdHNlbnppeWEv0gGuAWh0dHBzOi8vbmV3cy1yYW1ibGVyLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvbmV3cy5yYW1ibGVyLnJ1L290aGVyLzQxMzkxMzUwLXUtYmFua2Etcy1maWxpYWxvbS12LW5pemhuZW0tbm92Z29yb2RlLW90b3p2YW5hLWxpdHNlbnppeWEvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.rambler.ru/other/41391350-u-banka-s-filialom-v-nizhnem-novgorode-otozvana-litsenziya/" target="_blank"&gt;У банка с филиалом в Нижнем Новгороде отозвана лицензия&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Рамблер/Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России отозвал лицензию у «Златкомбанка», имеющего филиал в Нижнем Новгороде. Об этом сообщается на сайте Центробанка.&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.rambler.ru">Рамблер/Новости</source></item><item><title>Huobi использует гибралтарскую DLT-лицензию для глобального расширения в 2019 году — Bloomchain (Блумчейн.ру) - Bloomchain</title><link>https://bloomchain.ru/newsfeed/huobi-ispolzuet-gibraltarskuyu-dlt-litsenziyu-dlya-globalnogo-rasshireniya-v-2019-godu/</link><guid isPermaLink="false">CBMidmh0dHBzOi8vYmxvb21jaGFpbi5ydS9uZXdzZmVlZC9odW9iaS1pc3BvbHp1ZXQtZ2licmFsdGFyc2t1eXUtZGx0LWxpdHNlbnppeXUtZGx5YS1nbG9iYWxub2dvLXJhc3NoaXJlbml5YS12LTIwMTktZ29kdS_SAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bloomchain.ru/newsfeed/huobi-ispolzuet-gibraltarskuyu-dlt-litsenziyu-dlya-globalnogo-rasshireniya-v-2019-godu/" target="_blank"&gt;Huobi использует гибралтарскую DLT-лицензию для глобального расширения в 2019 году — Bloomchain (Блумчейн.ру)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bloomchain&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Huobi получила DLT-лицензию на Гибралтаре. Биржа использует ее для создания глобальной криптовалютной платформы для частных и ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bloomchain.ru">Bloomchain</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/uAqiYk7dkje0_hdtv_tlzzoqNu-fvI6uF6MNloyFMSGeRqIqyHI3Zyt3uJ60nXPTesUI5iFSF7KqMqgVi-phNMMgq-SnuJvgXg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>У пользователей Windows 10 Pro пропадает лицензия из-за странной ошибки - iXBT.com</title><link>https://www.ixbt.com/news/2018/11/09/windows-10-pro.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiOGh0dHBzOi8vd3d3Lml4YnQuY29tL25ld3MvMjAxOC8xMS8wOS93aW5kb3dzLTEwLXByby5odG1s0gGBAWh0dHBzOi8vd3d3LWl4YnQtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3Lml4YnQuY29tL25ld3MvMjAxOC8xMS8wOS93aW5kb3dzLTEwLXByby5hbXAuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ixbt.com/news/2018/11/09/windows-10-pro.html" target="_blank"&gt;У пользователей Windows 10 Pro пропадает лицензия из-за странной ошибки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;iXBT.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Некоторые пользователи Windows 10 Pro столкнулись со странной проблемой. Загадочная ошибка на серверах активации Microsoft отключает ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ixbt.com">iXBT.com</source></item><item><title>Швейцарский регулятор выпустил лицензию для блокчейн-стартапов — Bloomchain (Блумчейн.ру) - Bloomchain</title><link>https://bloomchain.ru/newsfeed/shvejtsarskij-regulyator-vypustil-litsenziyu-dlya-blokchejn-startapov/</link><guid isPermaLink="false">CBMiZWh0dHBzOi8vYmxvb21jaGFpbi5ydS9uZXdzZmVlZC9zaHZlanRzYXJza2lqLXJlZ3VseWF0b3ItdnlwdXN0aWwtbGl0c2Vueml5dS1kbHlhLWJsb2tjaGVqbi1zdGFydGFwb3Yv0gEA</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:51:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bloomchain.ru/newsfeed/shvejtsarskij-regulyator-vypustil-litsenziyu-dlya-blokchejn-startapov/" target="_blank"&gt;Швейцарский регулятор выпустил лицензию для блокчейн-стартапов — Bloomchain (Блумчейн.ру)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Bloomchain&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Швейцарская служба по надзору за финансовыми рынками (FINMA) выпустила новую финтех-лицензию для блокчейн- и крипто- компаний.&lt;/p&gt;</description><source url="https://bloomchain.ru">Bloomchain</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/FFw0r9mh4Qbkp0uDyTca6Ct0QVtGKcaCfHu9OFjp4F2NJvZFCjEB12KZB9XH1cw1_llfueNxinCti-9Qvuuuwp17qy2WZPSFr6k=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>ЦБ РФ отозвал лицензию у банка «Москва» - Телеканал "Звезда"</title><link>https://tvzvezda.ru/news/vstrane_i_mire/content/201811140909-e3f6.htm</link><guid isPermaLink="false">CBMiRWh0dHBzOi8vdHZ6dmV6ZGEucnUvbmV3cy92c3RyYW5lX2lfbWlyZS9jb250ZW50LzIwMTgxMTE0MDkwOS1lM2Y2Lmh0bdIBkgFodHRwczovL20tdHZ6dmV6ZGEtcnUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9tLnR2enZlemRhLnJ1L25ld3MvdnN0cmFuZV9pX21pcmUvY29udGVudC8yMDE4MTExNDA5MDktZTNmNi5odG0vYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tvzvezda.ru/news/vstrane_i_mire/content/201811140909-e3f6.htm" target="_blank"&gt;ЦБ РФ отозвал лицензию у банка «Москва»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "Звезда"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЦБ РФ принял решение об отзыве лицензии у регионального акционерного коммерческого банка «Москва». Об этом сообщается на официальном ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tvzvezda.ru">Телеканал "Звезда"</source></item><item><title>ЦБ аннулировал лицензию «Си Ди Би БАНКА» - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/business/news/579881-cb-licenziya-si-di-bank</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuOez_565dDANXha069hUoqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswieeWBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/business/news/579881-cb-licenziya-si-di-bank" target="_blank"&gt;ЦБ аннулировал лицензию «Си Ди Би БАНКА»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России аннулировал лицензию на осуществление банковских операций у «Си Ди Би БАНКА». Об этом говорится в сообщении на сайте регулятора. Читайте полную новость на russian.rt.com&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у «Экономикс-Банка» - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/business/news/579877-bank-licenziya-otzyv</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7ynsDeDiCrdzmzgLJwL2gqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswieeWBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/business/news/579877-bank-licenziya-otzyv" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у «Экономикс-Банка»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России отозвал лицензию у московского «Экономикс-Банка», говорится в сообщении на сайте регулятора. В ЦБ отметили, что лицензия аннулирована в связи с решением кредитной организации о прекращении деятельности в порядке добровольной ликвидации. Отмечается, что банк участвовал в системе страхования вкладов. 6 декабря Центробанк также отозвал лицензию у московского «Златкомбанка». Ранее глава Ассоциации российских банков Гарегин Тосунян в беседе с ФБА «Экономика сегодня» оценил работу Центробанка по отзыву лицензий.&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Правоохранительные органы продолжают борьбу с незаконной продажей алкоголя - Вечерняя Москва</title><link>https://vm.ru/news/564609.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSa8QxToauvdiCBITTuhGoqGQgEKhAIACoHCAowh6j6CjChkugCMNOVmAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:27:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vm.ru/news/564609.html" target="_blank"&gt;Правоохранительные органы продолжают борьбу с незаконной продажей алкоголя&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вечерняя Москва&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поздно вечером 4 декабря сотрудники Департамента региональной безопасности и противодействия коррупции вместе с полицией провели рейд по точкам, где незаконно торгуют алкогольной продукцией. По словам представителей правоохранительных органов, обычно этим страдают индивидуальные предприниматели (ИП), которым вообще не выдается лицензия на продажу горячительного. — Лицензию могут получить только юридические лица — общество с ограниченной ответственностью, — рассказывает ветеран МВД Василий Крячко. Он отметил, что в полицию и общественные пункты охраны порядка часто обращаются люди, которые ж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vm.ru">Вечерняя Москва</source></item><item><title>Азартные игры ЭОС ДАПП получает игровую лицензию в Кюрасао - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/eos/eos-gambling-dapp-receives-gaming-license-in-curacao/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRKbZbtHVARjK7bOueNpe0qGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:18:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/eos/eos-gambling-dapp-receives-gaming-license-in-curacao/" target="_blank"&gt;Азартные игры ЭОС ДАПП получает игровую лицензию в Кюрасао&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЭОС азартные игры EOSBet ДАПП объявила о том, что Кюрасао онлайн гемблинг индустрии версии eGaming Кюрасао предоставил ему игорной лицензии. В объявлении , размещенном на его официальном блоге, EOSBet показали, что аккредитация позволит ей предложить все существующие формы интерактивных азартных игр онлайн под регулятором мастер игорной лицензии, выданной Кюрасао Министерства юстиции. С объявлением, что гордится тем, как старейшие ЭОС ДАПП игорного бизнеса и одной из самых популярных децентрализованных игровых площадок достиг еще одной вехой в стратегии, чтобы сделать себя полностью лицензи...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у «Златкомбанка» - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/business/news/579860-bank-rossii-licenziya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA4znbjeIuhpK6s2s45MjQcqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswieeWBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/business/news/579860-bank-rossii-licenziya" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у «Златкомбанка»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центробанк с 6 декабря отозвал лицензию у московского «Златкомбанка». Об этом сообщает пресс-служба регулятора. «С 6 декабря отозвана лицензия на осуществление банковских операций у кредитной организации Акционерное общество коммерческий банк «Златкомбанк» АО КБ «Златкомбанк», — отмечается в сообщении. Уточняется, что в деятельности банка, в частности, установлены неоднократные нарушения законодательства и нормативных актов ЦБ. Ранее Центробанк отозвал лицензию у «Русского ипотечного банка».&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Чиновникам запретили использовать Times New Roman - Рамблер</title><link>https://news.rambler.ru/community/41376949-chinovnikam-zapretili-ispolzovat-times-new-roman/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGbaPVyNHEedoizIfxj8LzQqGQgEKhAIACoHCAowts_6CjCPu-gCMIuLvgU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:29:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.rambler.ru/community/41376949-chinovnikam-zapretili-ispolzovat-times-new-roman/" target="_blank"&gt;Чиновникам запретили использовать Times New Roman&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Рамблер&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Фото: РИА Новости Чиновникам разослали методичку о запрете Times New Roman Агентство «Ура.ру» сообщает, что все российские органы власти получили методичку, в которой разъясняется запрет на использование популярных шрифтов. О запрете стало известно еще в 2016 году. «Коммерсант» писал, что из-за санкций разработчики российской операционной системы Astra Linux не смогли включить в нее популярные шрифты, в том числе Times New Roman. По данным газеты, компания Monotype Imaging (правообладатель Times New Roman, Arial, Verdana, Tahoma) отказалась продать лицензию на использование шрифтов разработ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.rambler.ru">Рамблер</source></item><item><title>Работающим без лицензии энергосбытовым компаниям будут грозить штрафы - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/02/rabotaiushchim-bez-licenzii-energosbytovym-kompaniiam-budut-grozit-shtrafy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2-0xDlDMUZEtLdT1RZoNQqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwx8V8</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/02/rabotaiushchim-bez-licenzii-energosbytovym-kompaniiam-budut-grozit-shtrafy.html" target="_blank"&gt;Работающим без лицензии энергосбытовым компаниям будут грозить штрафы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Задача лицензирования заключается в том, чтобы исключить мошеннические схемы в энергосбытовой деятельности (это должно повысить платежную дисциплину), создать квалифицированный розничный рынок электроэнергии, а также улучшить качество поставок электроэнергии и обслуживания потребителей. Вся деятельность энергосбытовых компаний будет максимально публичной, обещали в Минэнерго, так как будет создан реестр, включающий компании с лицензией и лишившихся ее. Любой желающий при этом сможет самостоятельно вести мониторинг. Основанием для отказа в предоставлении лицензии может стать несоответствие с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Швейцарский регулятор «расслабленными» лицензия финтех охватывает блокчейн фирм - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/blockchain/swiss-regulators-relaxed-fintech-license-covers-blockchain-firms/</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-cbMwMVi-toojhNu5sh48qGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMLiimwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:18:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/blockchain/swiss-regulators-relaxed-fintech-license-covers-blockchain-firms/" target="_blank"&gt;Швейцарский регулятор «расслабленными» лицензия финтех охватывает блокчейн фирм&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Финансового надзора Швейцарии органа рынка (FINMA в) ввел новую лицензию финтех с “расслабленным” требования, которые применимы к блокчейн и криптовалют, основанных фирм. Регулятор объявил в понедельник, что новая лицензия позволяет утверждено “новаторских компаний” принимать депозиты населения до 100 миллионов швейцарских франков (немногим более $100 млн.), При условии, что средства не инвестируются и не выплачивает проценты на них. Этот шаг является результатом в конце ноября поправки в закон о банковской деятельности Федерального Совета по содействию финтех инноваций. Эффективная Января....&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>ЦБ аннулировал лицензию у краснодарского «Си Ди Би банка» - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/economics/cb-annuliroval-licenziyu-u-krasnodarskogo-si-di-bi-banka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRtrt2pkNZ6LRNC-WWaWmsqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/economics/cb-annuliroval-licenziyu-u-krasnodarskogo-si-di-bi-banka.html" target="_blank"&gt;ЦБ аннулировал лицензию у краснодарского «Си Ди Би банка»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России аннулировал с 6 декабря 2018 года лицензию у краснодарского «Си Ди Би банка», сообщается на сайте регулятора. Банк России аннулировал с 6 декабря 2018 года лицензию у краснодарского «Си Ди Би банка», сообщается на сайте регулятора. Лицензия аннулирована в связи с решением кредитной организации о добровольной ликвидации и направлением в Банк России соответствующего ходатайства. Отмечается, что кредитная организация располагает достаточным имуществом для удовлетворения требований кредиторов. Ранее Банк России приказом от 6 декабря отозвал лицензию на осуществление банковских опера...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>ЦБ РФ аннулировал лицензию у Экономикс-банка - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2018/12/06/CB_RF_annuliroval_licenzi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAB05DqWRAOKdOU6czG8pH0qGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2018/12/06/CB_RF_annuliroval_licenzi" target="_blank"&gt;ЦБ РФ аннулировал лицензию у Экономикс-банка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России своим приказом аннулировал лицензию на осуществление банковских операций у КБ "Экономикс-Банк". Об этом сообщается на сайте регулятора. "Лицензия у КБ "Экономикс-Банк" (ООО) аннулирована Банком России на основании статьи 23 Федерального закона "О банках и банковской деятельности" в связи с решением уполномоченного органа кредитной организации о прекращении деятельности в порядке добровольной ликвидации согласно статье 61 Гражданского кодекса Российской Федерации и направлением в Банк России соответствующего ходатайства. Исходя из представленных в Банк России отчетных данных, кре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>В Госдуму внесли проект об отмене лицензий на выпуск продукции на CD и DVD - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/economics/v-gosdumu-vnesli-proekt-ob-otmene-licenziy-na-vypusk-produkcii-na-cd-i-dvd.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEt30pKwgDCFBpcVGEnggKAqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:25:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/economics/v-gosdumu-vnesli-proekt-ob-otmene-licenziy-na-vypusk-produkcii-na-cd-i-dvd.html" target="_blank"&gt;В Госдуму внесли проект об отмене лицензий на выпуск продукции на CD и DVD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правительство внесло в Государственную Думу проект об отмене лицензирования выпуска аудиовизуальной продукции на материальных носителях. Соответствующий документ имеется в распоряжении «Парламентской газеты». Правительство внесло в Государственную Думу проект об отмене лицензирования выпуска аудиовизуальной продукции на материальных носителях. Соответствующий документ имеется в распоряжении «Парламентской газеты». Как сообщалось ранее, законопроект разработала Минкомсвязь, изменения предлагается внести в закон «О лицензировании отдельных видов деятельности». Как отмечается в пояснительной з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>EOSBet Становится Первой Лицензии На Услуги Блокчейн Казино - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/press-releases/eosbet-becomes-first-licensed-on-chain-blockchain-casino/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEC1KaOgKtu4o-4SwJQSHHcqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:18:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/press-releases/eosbet-becomes-first-licensed-on-chain-blockchain-casino/" target="_blank"&gt;EOSBet Становится Первой Лицензии На Услуги Блокчейн Казино&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Биткоин Пресс-релиз: децентрализованная крипто-казино EOSBet является первым открытым исходным кодом казино построена на ЭОС блокчейн получить онлайн-азартные игры лицензия. Ноября 30— го, 2018, Виллемстад, Кюрасао – EOSBet с гордостью сообщает, что он получил официальную сертификацию от одного из старейших и авторитетных интернет-гемблинг, Кюрасао сфере онлайн-гейминга. Получив на мастер игорной лицензии от Министерства юстиции, Карибского регулятор имеет исключительные полномочия, которые позволяют ему так сублицензии на другие игровые платформы. Комментируя развитие проекта, Фредже от ма...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>Рособрнадзор лишил лицензии два частных вуза - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/social/2018/12/04/rosobrnadzor-lishil-licenzii-dva-chastnykh-vuza.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVkcEjVDa3ggj5Hdxt1CxQqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMMTcvAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:20:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/social/2018/12/04/rosobrnadzor-lishil-licenzii-dva-chastnykh-vuza.html" target="_blank"&gt;Рособрнадзор лишил лицензии два частных вуза&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки отобрала лицензии у Академии МНЭПУ и Евроазиатской богословской семинарии Ассоциации христиан веры евангельской «Церковь Божия», рассказали в Рособрнадзоре. Теперь данные вузы должны прекратить образовательную деятельность. Отмечается, что данное решение было вынесено Арбитражным судом после постановления ведомства.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Скупка с лицензией - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3807263</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5oGSdFhFcm_dXC5NVUKZwqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7pqGBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:13:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3807263" target="_blank"&gt;Скупка с лицензией&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минфин обрабатывает розничный рынок драгметаллов и камней Минфин разработал законопроект, предлагающий лицензировать скупку у граждан ювелирных изделий из драгоценных металлов или камней. Данный закон мог бы решить вопрос оттока с рынка ломбардов и перепрофилирование их в скупки и комиссионки. Однако представители и скупок, и ломбардов видят в лицензировании в предложенном виде больше минусов, чем плюсов. Минфин опубликовал проект закона, совершенствующий порядок организации и осуществления надзора за оборотом драгметаллов и драгоценных камней. Им предлагается сделать обязательным лицензиро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Скупщиков драгоценных металлов заставят получить лицензию - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/11/25/skupshchikov-dragocennyh-metallov-zastaviat-poluchit-licenziiu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOSlydXVxlbxrIHub5HtJgqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwx8V8</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/11/25/skupshchikov-dragocennyh-metallov-zastaviat-poluchit-licenziiu.html" target="_blank"&gt;Скупщиков драгоценных металлов заставят получить лицензию&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ежегодно на российском рынке не учитывается около 40 тонн драгоценного металла, говорит замминистра финансов Алексей Моисеев. Примерно столько же потребляет легальный ювелирный сектор России для производства новых украшений. "Подавляющее большинство того, что вы видите в магазинах, ­- это контрафакт или в лучшем случае контрабанда", - иронично заметил Моисеев, имея в виду, что контрабандные украшения, как правило, соответствуют заявленному в них содержанию драгметалла. Контроль над скупщиками со стороны государства сейчас минимален: их не обязывают получать лицензию, они только встают на уч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Слишком крепкий орешек: вклады мешают аннулировать лицензию «Траста» - Известия</title><link>https://iz.ru/817429/tatiana-gladysheva/slishkom-krepkii-oreshek-vklady-meshaiut-annulirovat-litcenziiu-trasta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs5WV4vkY3-UTTmh3FVoUUqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEwxP-NAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/817429/tatiana-gladysheva/slishkom-krepkii-oreshek-vklady-meshaiut-annulirovat-litcenziiu-trasta" target="_blank"&gt;Слишком крепкий орешек: вклады мешают аннулировать лицензию «Траста»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Созданный на базе «Траста» банк непрофильных активов начнет работать как фонд прямых инвестиций не раньше конца 2019 года. Его первоочередная задача вернуть потраченные Центробанком деньги на санацию «Открытия», Бинбанка и Промсвязьбанка. Но процесс тормозит наличие в «Трасте» вкладов физических лиц: пока они не истекут, аннулировать лицензию невозможно, рассказал «Известиям» зампред ЦБ Василий Поздышев. Сейчас на балансе банка числятся депозиты граждан на 38 млрд рублей. По мнению экспертов, для работы нового проекта по продаже «плохих» долгов и непрофильных активов крупных банковских груп...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Эксперт: выдачу лицензии на оружие нужно увязать со службой в армии - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/society/20181122/1533265443.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUCxFcBZFbObCKfKci8_e0qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:43:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/society/20181122/1533265443.html" target="_blank"&gt;Эксперт: выдачу лицензии на оружие нужно увязать со службой в армии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Выдачу лицензии на оружие молодым людям целесообразно увязать со службой в армии, подняв возрастную планку и дополнительно проверяя тех, кто не служил, считает член президиума Координационного совета негосударственной сферы безопасности России Владимир Каширов. В Совфеде готовы поддержать проект Яровой о получении лицензии на оружие "Важнейшим обстоятельством для рассмотрения заявок на приобретение лицензии на оружие, по моему мнению, должна быть служба в вооруженных силах России", — сказал Каширов. Он пояснил, что когда по каким-то причинам молодой человек не прошел службу в армии, целесоо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Решение НБУ об отзыве генеральной лицензии на осуществление валютных операций банком «Финансовая инициатива» нелогично - Фонд гарантирования вкладов - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/strana/315119-reshenie-nbu-ob-otzyve-heneralnoj-litsenzii-na-osushchestvlenie-valjutnykh-operatsij-bankom-finansovaja-initsiativa-nelohichno-fond-harantirovanija-vk</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBvCYYAbXJyj_aLoqdv6MvMqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:47:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/strana/315119-reshenie-nbu-ob-otzyve-heneralnoj-litsenzii-na-osushchestvlenie-valjutnykh-operatsij-bankom-finansovaja-initsiativa-nelohichno-fond-harantirovanija-vk" target="_blank"&gt;Решение НБУ об отзыве генеральной лицензии на осуществление валютных операций банком «Финансовая инициатива» нелогично - Фонд гарантирования вкладов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Учитывая прекращения «КБ «Финансовая инициатива» валютных правоотношений и валютных операций почти два с половиной года назад, решение Нацбанка остается непонятным В информации ПАО «КБ «Финансовая инициатива» относительно отзыва Национальным банком Украины генеральной лицензии на осуществление валютных операций, в частности, напоминается, что на основании постановления НБУ от 23.06.2015 № 408 Исполнительной дирекцией Фонда гарантирования вкладов физических лиц 23.06.2015 принято решение № 121 о введении с 24.06.2015 временной администрации. С этого дня и по настоящее время в банке «Финансов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>Минпромторг предложил уточнить порядок ремонта военной техники - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/politics/minpromtorg-predlozhil-utochnit-poryadok-remonta-voennoy-tekhniki.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpEj-CTwGfQ1gfVupuFc3UqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:30:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/politics/minpromtorg-predlozhil-utochnit-poryadok-remonta-voennoy-tekhniki.html" target="_blank"&gt;Минпромторг предложил уточнить порядок ремонта военной техники&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минпромторг России разработал законопроект, разрешающий организациям по ремонту военной техники вести деятельность не по адресу, указанному в лицензии. Документ опубликован на портале проектов нормативно правовых актов. Минпромторг России разработал законопроект, разрешающий организациям по ремонту военной техники вести деятельность не по адресу, указанному в лицензии. Документ опубликован на портале проектов нормативно правовых актов. Изменения предлагается внести в закон «О лицензировании отдельных видов деятельности». В ряде случаев не представляется возможным заранее определить место, г...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Минфин предлагает лицензировать производство драгметаллов из лома и отходов - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/economics/minfin-predlagaet-licenzirovat-proizvodstvo-dragmetallov-iz-loma-i-otkhodov.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPsI5L-1o0WuvS59576H79QqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:27:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/economics/minfin-predlagaet-licenzirovat-proizvodstvo-dragmetallov-iz-loma-i-otkhodov.html" target="_blank"&gt;Минфин предлагает лицензировать производство драгметаллов из лома и отходов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минфин разработал законопроект, которым предлагается дополнить перечень видов деятельности, на которые требуются лицензии. В частности, предлагается ввести лицензирование производства драгметаллов из отходов. Минфин разработал законопроект, которым предлагается дополнить перечень видов деятельности, на которые требуются лицензии. В частности, предлагается ввести лицензирование производства драгметаллов из отходов. Соответствующий документ опубликован на портале проектов нормативных правовых актов. Документом также предлагается ввести лицензии для организаций, которые занимаются скупкой у гр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Гибралтар фондовой бирже выигрывает лицензии для дочерней компании блокчейн - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/blockchain/gibraltar-stock-exchange-wins-license-for-blockchain-subsidiary/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMs938N0GTw8m5p5cAp_3AqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/blockchain/gibraltar-stock-exchange-wins-license-for-blockchain-subsidiary/" target="_blank"&gt;Гибралтар фондовой бирже выигрывает лицензии для дочерней компании блокчейн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вспомогательный блокчейн Гибралтара фондовой биржи теперь есть официальное подтверждение от финансового регулятора острова. Гибралтарский блокчейн обмен (Оренбург) объявила в четверг, что Гибралтарская комиссия по финансовым услугам (GFSC) предоставивший ему лицензию под юрисдикции новой нормативной базы для распределенной технологии (ДОТ), которые утверждают, что первая биржа для собственных регулируемом блокчейн обмен. В Оренбург был впервые запущен в июле как “институциональные-класс” платформа продажу маркера и цифрового обмена активов. В настоящее время она предлагает доллар США входящ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>Мобильное приложение, которое поможет проверить лицензию маршрутчиков и водителей такси - Автовод</title><link>https://avtovod.com.ua/news/771396775-mobil-noe-prilozhenie-kotoroe-pomozhet-proverit-licenziyu-marshrutchikov-i-voditeley-taksi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGN7mIV6e2FVMO6DDVsXwr4qGQgEKhAIACoHCAow6aiICzCw_IYDMJGxmwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 12:02:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://avtovod.com.ua/news/771396775-mobil-noe-prilozhenie-kotoroe-pomozhet-proverit-licenziyu-marshrutchikov-i-voditeley-taksi.html" target="_blank"&gt;Мобильное приложение, которое поможет проверить лицензию маршрутчиков и водителей такси&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Автовод&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проверить лицензию у перевозчика, раньше это могли сделать только копы, теперь каждый из нас. Для этого достаточно лишь вашего мобильного и приложения Opendatabot. Там открыты все лицензии по Украине.&lt;/p&gt;</description><source url="https://avtovod.com.ua">Автовод</source></item><item><title>Авторское право в интернете: как правильно использовать чужой контент и защищать свой - Лайфхакер</title><link>https://lifehacker.ru/avtorskoe-pravo-v-internete/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2DIIqLLGtJhi5eUcIeUJwqFwgEKg4IACoGCAow99EoMOiJATCH_KEF</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 09:45:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lifehacker.ru/avtorskoe-pravo-v-internete/" target="_blank"&gt;Авторское право в интернете: как правильно использовать чужой контент и защищать свой&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Лайфхакер&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ольга Борисенко Эксперт по крутым email-рассылкам, автор русского блога SendPulse. Что такое авторское право? У всех картинок, гифок, видео, музыки и текстов, которые вы найдёте в интернете, есть автор. Автору автоматически принадлежат права на созданный им объект, и эти права охраняются законом. Это значит, что нельзя просто взять классную картинку и вставить в свой пост или рассылку — для этого нужно разрешение автора. Авторское право делится на два вида: имущественное и неимущественное. По неимущественному праву автор решает, как назвать своё произведение и как под ним подписаться, публи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lifehacker.ru">Лайфхакер</source></item><item><title>Минкомсвязи предложило отменить лицензии на издание DVD и CD - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/business/14/11/2018/5beb633f9a7947acf43270a3</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMQYHPpkrWIgnf3kSdqszYqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 23:55:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/business/14/11/2018/5beb633f9a7947acf43270a3" target="_blank"&gt;Минкомсвязи предложило отменить лицензии на издание DVD и CD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правительственная комиссия по законодательной деятельности одобрила законопроект об отмене лицензирования деятельности по выпуску программ и аудиовизуальной продукции на DVD-дисках, CD-дисках и других материальных носителях. Об этом говорится в сообщении, опубликованном на сайте правительства. Проект закона подготовлен Минкомсвязи. «В свое время лицензирование деятельности по изготовлению экземпляров произведений и программ на компакт-дисках и DVD–дисках вводилось для борьбы с контрафактом, но на сегодняшний день оно свою задачу выполнило. Основным каналом распространения аудиовизуальных пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>ЦБ: базовую лицензию получили 89 банков, еще 53 банка намерены получить такую лицензию - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/110192</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmUecVrXQ7j34y5PLHuj_EqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/110192" target="_blank"&gt;ЦБ: базовую лицензию получили 89 банков, еще 53 банка намерены получить такую лицензию&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 15 ноября - "Вести.Экономика". Базовую лицензию получили уже 89 кредитных организаций, 53 банка направили ходатайство в Банк России для получения такой лицензии, заявила зампред ЦБ Ольга Полякова. "На сегодня у нас действуют 493 кредитные организации. Получили базовую лицензию уже 89 кредитных организаций, 53 направили нам ходатайство. Таким образом, практически все кредитные организации, у которых капитал ниже 1 млрд руб., заявили о своем желании в дальнейшем работать по базовой лицензии", - отметила Полякова, сообщает "Прайм". Российские банки обязаны до 1 января 2019 г. разделить...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>На компакт-диски могут перестать выдавать лицензии - Вечерняя Москва</title><link>https://vm.ru/news/556327.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6PcLaYsaLWlW9DoI3Yf1AqGQgEKhAIACoHCAowh6j6CjChkugCMNOVmAY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 04:50:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vm.ru/news/556327.html" target="_blank"&gt;На компакт-диски могут перестать выдавать лицензии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вечерняя Москва&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минкомсвязи выступило с предложением отменить лицензирование CD и DVD дисков, так как основным каналом распространения контрафактной продукции стал интернет. Соответствующая инициатива была опубликована на официальном сайте правительства Российской Федерации. В министерстве сообщили, что изначально лицензирование продукции вводилось для борьбы с контрафактной продукцией, и на сегодняшний день эта мера выполнила свое предназначение. На данном основании ведомством был представлен проект федерального закона, направленный на внесение отдельных изменений в правила лицензирования. Уточняется, чт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vm.ru">Вечерняя Москва</source></item><item><title>Американская компания получила лицензию на криптооперации - ru.Blockspoint</title><link>https://ru.blockspoint.com/news/legal/american-company-gets-license-for-crypto</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5dG944QIV7vksym6K8VVAqGQgEKhAIACoHCAow2uiGCzCR8IQDMLG5jgY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.blockspoint.com/news/legal/american-company-gets-license-for-crypto" target="_blank"&gt;Американская компания получила лицензию на криптооперации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ru.Blockspoint&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Департамент финансовых услуг штата Нью-Йорк (DFS) предоставил компании NYDIG Execution лицензию BitLicense на деятельность, связанную с криптовалютами, сообщается в пресс-релизе организации. NYDIG Execution, которая является дочерней компанией New York Digital Investment Group (NYDIG), получила юридические права на ведение бизнеса с цифровыми активами и осуществление денежных переводов. Фирма имеет право предлагать листинг криптовалют и вести трейдинг на территории штата Нью-Йорк. Компания NYDIG теперь может в качестве криптохранилища работать с пятью активами — биткоином, эфиром, Bitcoin C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.blockspoint.com">ru.Blockspoint</source></item><item><title>Минкомсвязи предложило отменить лицензирование производства CD и DVD - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/society/20181113/1532727176.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjRXLEy-Iz5rj7FRf4jdVYqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:36:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/society/20181113/1532727176.html" target="_blank"&gt;Минкомсвязи предложило отменить лицензирование производства CD и DVD&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минкомсвязи предлагает отменить лицензирование деятельности по изготовлению аудиовизуальных произведений, программ для ЭВМ, баз данных и фонограмм на любых видах материальных носителей, поскольку сейчас главным распространителем контрафакта стал интернет, сообщается на сайте правительства РФ. Роскомнадзор удалил копии фильма "Гоголь. Страшная месть" со 148 ресурсов Проект федерального закона "О внесении изменений в федеральный закон "О лицензировании отдельных видов деятельности" внесён Минкомсвязью России. "В своё время лицензирование деятельности по изготовлению экземпляров произведений и...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Итоги экспорта оружия из Евросоюза в 2017 году - LiveJournal</title><link>https://bmpd.livejournal.com/3412046.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKI4RqFC8hxhXgC_y_LO6BUqGQgEKhAIACoHCAow_eOICzC164cDMPnqnwY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:01:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bmpd.livejournal.com/3412046.html" target="_blank"&gt;Итоги экспорта оружия из Евросоюза в 2017 году&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LiveJournal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Как сообщает ресурс «Bruxelles2» в материале «La France reste en tête des exportations européennes vers l’Arabie saoudite pour 2017», согласно последнему отчету Евросоюза об экспорте оружия, в 2017 году основным покупателем французского оружия стала Саудовская Аравия. Так, в течение прошлого года Франция выдала 172 экспортные лицензии на сумму 14,6 млрд евро, из которых было реализовано контрактов на сумму 1,38 млрд евро. Отмечается довольно высокий коэффициент между суммой выданных лицензий и реализованных контрактов (более чем 10 к 1). При этом страны Евросоюза выдали 588 лицензий на сумм...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bmpd.livejournal.com">LiveJournal</source></item><item><title>«Роскосмос» будет отвечать за лицензирование космической деятельностью - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/economics/roskosmos-budet-otvechat-za-licenzirovanie-kosmicheskoy-deyatelnostyu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYlTZdPkAXkVclto246jGMqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 04:37:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/economics/roskosmos-budet-otvechat-za-licenzirovanie-kosmicheskoy-deyatelnostyu.html" target="_blank"&gt;«Роскосмос» будет отвечать за лицензирование космической деятельностью&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госкорпорация «Роскосмос» сможет создавать коммерческие организации и лицензировать космическую деятельность, контролируя работу лицензиатов. Соответствующий пакет законопроектов Госдума планирует рассмотреть на пленарном заседании 20 ноября. Госкорпорация «Роскосмос» сможет создавать коммерческие организации и лицензировать космическую деятельность, контролируя работу лицензиатов. Соответствующий пакет законопроектов Госдума планирует рассмотреть на пленарном заседании 20 ноября. Пакет из трёх законопроектов вносит изменения в КоАП и в закон «О Государственной корпорации по космической дея...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Аксенчер ставит управление лицензиями на программное обеспечение на платформе блокчейн - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/blockchain/accenture-puts-software-license-management-on-a-blockchain-platform/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZ7I0uEhrVb3UOJewfGKNYqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:38:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/blockchain/accenture-puts-software-license-management-on-a-blockchain-platform/" target="_blank"&gt;Аксенчер ставит управление лицензиями на программное обеспечение на платформе блокчейн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глобальные услуги в компании Accenture выпустила новую лицензию прикладного программного обеспечения управления с тек с распределенной цифровой загрузки ОС. Компания Accenture объявила в пресс-релизе в понедельник, что блокчейн-приложения на основе использования цифровых активов умный язык контракта, DAML, и направлена на упрощение лицензий программного обеспечения отслеживаются. Представитель компании Accenture рассказали прогнозирует, что продукт «одним из первых блокчейн-решений, созданных компанией Accenture и первый пойдет в производство в компании «Аксенчер» групповые операции». С ком...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>«Реформа вызывает глубокое недоумение» - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3798334</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVJ4KdlQIt1qaAbVdj1x0sqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7pqGBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:06:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3798334" target="_blank"&gt;«Реформа вызывает глубокое недоумение»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Учетный рынок не оценил идеи объединения лицензий Представители регистраторов, депозитариев и спецдепозитариев подвергли критике идею ЦБ объединить лицензии на осуществление депозитарной деятельности и деятельности по ведению реестра. По мнению рынка, это не создаст желаемого снижения издержек для клиентов, при этом увеличит риски компаний — начиная от их концентрации на одном участнике и заканчивая полной потерей бизнеса из-за неравных условий конкуренции. Представители компаний, составляющих учетную инфраструктуру рынка ценных бумаг, усомнились в эффективности реформы, которую ранее предл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у банка «Агросоюз» после пропажи из кассы 1,3 млрд рублей - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/finance/news/2018/11/07/785743-tsb-litsenziyu-agrosoyuz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYKqr7pbW2_81Wx6oaCHj8qGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0w4tibAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:03:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/finance/news/2018/11/07/785743-tsb-litsenziyu-agrosoyuz" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у банка «Агросоюз» после пропажи из кассы 1,3 млрд рублей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЦБ отозвал лицензию у банка ООО «Агросоюз», сообщил регулятор. Одновременно аннулирована лицензия банка на операции с ценными бумагами.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Qualcomm заставят поделиться технологиями - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/109709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINQpXKu_tzWLld_1DhEQeEqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/109709" target="_blank"&gt;Qualcomm заставят поделиться технологиями&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 7 ноября - "Вести.Экономика" Предварительное решение суда обязывает чипмейкера позволить конкурентам покупать лицензии на ряд патентов. Принято предварительное решение по антимонопольному иску против Qualcomm, поданному Федеральной торговой комиссией США (FTC) в начале 2017 года. Завершить судебный процесс планируется в следующем году В предварительном постановлении судьи Люси Ко окружного суда США по Северному округу Калифорнии говорится, что Qualcomm должна дать возможность своим конкурентам, таким, как Intel, покупать лицензию на некоторые технологии, связанные с созданием так на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Лицензирование компакт-дисков решено прекратить - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/economics/licenzirovanie-kompakt-diskov-resheno-prekratit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9Xq5afHJY9XTx6ZzN3NYQqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:49:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/economics/licenzirovanie-kompakt-diskov-resheno-prekratit.html" target="_blank"&gt;Лицензирование компакт-дисков решено прекратить&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Совете Федерации поддержали законопроект Минкомсвязи об отмене лицензирования выпуска аудиовизуальной продукции на CD и DVD. В Совете Федерации поддержали законопроект Минкомсвязи об отмене лицензирования выпуска аудиовизуальной продукции на CD и DVD. В Минкомсвязи считают, что лицензирование продукции, выпускаемой на CD и DVD-дисках, выполнило свою задачу и больше не является эффективным механизмом борьбы с распространением контрафакта. Законопроект, отменяющий этот вид лицензирования, опубликован на официальном портале Правительства и уже получил одобрение правительственной комиссии по ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Полномочия ГК Роскосмос уточнят - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/economics/polnomochiya-gk-roskosmos-utochnyat.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1UXUPE7bAkm7PMUGOlCHoqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 21:42:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/economics/polnomochiya-gk-roskosmos-utochnyat.html" target="_blank"&gt;Полномочия ГК Роскосмос уточнят&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Государственная компания «Роскосмос» может получить право создавать коммерческие организации и осуществлять лицензирование космической деятельности. Соответствующий пакет законопроектов Госдума планирует рассмотреть на пленарном заседании 14 ноября. Государственная компания «Роскосмос» может получить право создавать коммерческие организации и осуществлять лицензирование космической деятельности. Соответствующий пакет законопроектов Госдума планирует рассмотреть на пленарном заседании 14 ноября. Автором законодательной инициативы выступило Правительство России. Первой инициативой предлагаетс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Русский национальный банк не устоял в апелляции - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3797083</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFbsxK0fakUzdTOASUo-fAqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0JWGBg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:37:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3797083" target="_blank"&gt;Русский национальный банк не устоял в апелляции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центробанк добился банкротства кредитного учрждения Апелляционный суд удовлетворил требование ЦБ РФ о банкротстве Русского национального банка, у которого он ранее отозвал лицензию. Регулятор заявил требование еще в июле, однако, суд первой инстанции ему отказал, не усмотрев в балансе кредитной организации признаков банкротства. По мнению юристов, признание потерявшего лицензию банка банкротом не позволит его владельцам самостоятельно провести ликвидацию кредитной организации. При этом теперь они рискуют быть привлеченными к субсидиарной ответственности по долгам перед кредиторами. Пятнадца...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Московский институт психологии лишен лицензии - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3792537</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdDmeipoPvvgaEHG87B3dkqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:15:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3792537" target="_blank"&gt;Московский институт психологии лишен лицензии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) сообщила о прекращении лицензии Московского института психологии. Лицензия на право ведения образовательной деятельности выдается вузу Рособрнадзором и подтверждает его право на оказание услуг по реализации образовательных программ. В случае ее аннулирования, вуз обязан прекратить образовательную деятельность. В сообщении ведомства говорится, что также «за неустранение несоответствий содержания и качества подготовки обучающихся государственным образовательным стандартам» госаккредитации были лишены три специальности Не...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Тысячи все еще смотреть телевизор в черно-белом - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/technology/thousands-still-watch-tv-in-black-and-white/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJafy5rhsG5GuHXL-QycQEqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:58:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/technology/thousands-still-watch-tv-in-black-and-white/" target="_blank"&gt;Тысячи все еще смотреть телевизор в черно-белом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Заголовок изображения Дети наблюдают за Энди панды в 1950 году Более 7000 человек по-прежнему смотреть телевизор в черно-белом более полувека после того, как цвет начал вещание. Лондон посещает самое большое количество лицензий ТВ для черный и белый комплекты на 1,768, с последующим 431 в Уэст-Мидлендс и 390 в Большом Манчестере. В общей сложности 7,161 домохозяйств Великобритании не смогли начать смотреть в цвете, несмотря на передачах, начиная с 1967 года. В BBC2 был на Первом канале регулярно транслируются по цвету с июля этого года с Уимблдонского теннисного турнира. Количество черных и...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>Компания Qualcomm должна лицензировать свое чипа к конкурентам, правил судьи — - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/technology/qualcomm-must-license-its-chip-tech-to-competitors-judge-rules-cnet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENs1lzwCfrbmC_BMlQemr4MqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:18:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/technology/qualcomm-must-license-its-chip-tech-to-competitors-judge-rules-cnet/" target="_blank"&gt;Компания Qualcomm должна лицензировать свое чипа к конкурентам, правил судьи —&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Штаб-квартира компании Qualcomm в Сан-Диего. Таня Гонзалез, купить Qualcomm имеет лицензию беспроводных патентов чип со своими конкурентами, судья постановил во вторник. Окружной судья Люси Кох удовлетворила ходатайство Федеральная торговая комиссия США для частичного упрощенного судопроизводства в его иске против компании Qualcomm. Он искал решение, которое объявляется «два отраслевых соглашений обязывает компании Qualcomm лицензировать свои основные патенты на конкурирующие модем чип поставщиков». Кох согласился с ходатайством и во вторник сказал, что компания Qualcomm дать конкурентами, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у московского "Банка инноваций и развития" - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/economy/20181107/1532250899.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgSc4kPJXZNeKqW1ZV1QYAqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/economy/20181107/1532250899.html" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у московского "Банка инноваций и развития"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России с 7 ноября отозвал лицензию на осуществление банковских операций у московского "Банка инноваций и развития", говорится в сообщении регулятора. ЦБ отозвал лицензию у московского банка "Агросоюз" Решение об отзыве лицензии принято в связи с неисполнением банком требований законодательства РФ и нормативных актов ЦБ, в том числе в области противодействия легализации (отмыванию) доходов, полученных преступным путем, и финансированию терроризма в части полноты и достоверности направлявшихся в уполномоченный орган сведений, в том числе по операциям, подлежащим обязательному контролю. Ц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Ошибка Microsoft лишает пользователей Windows 10 Pro лицензии - Ferra.ru</title><link>https://www.ferra.ru/ru/apps/news/2018/11/09/microsoft-windows-10-pro-license/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJ53fp96qcqCv3GhxjqwIYqGAgEKg8IACoHCAowuY-fCTDD1m4wz5yeAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:49:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ferra.ru/ru/apps/news/2018/11/09/microsoft-windows-10-pro-license/" target="_blank"&gt;Ошибка Microsoft лишает пользователей Windows 10 Pro лицензии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ferra.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;После проблемы с пропадающими файлами в Windows 10 версии 1809, пользователи столкнулись с новой неприятной ошибкой в ПО. На некоторых компьютерах с Windows 10 Pro лицензия деактивировалась и превратилась в лицензию Windows 10 Home. В таких системах выдаётся сообщение, что на устройстве с Windows 10 Pro используется лицензия Windows 10 Home, а также предлагается установить на ПК версию Windows 10 Home. На сайте поддержки компания Microsoft уже признала существование проблемы для пользователей в Японии, США, Корее и других странах. По словам компании, некоторые системы с Windows 10 Pro и Win...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ferra.ru">Ferra.ru</source></item><item><title>Банк России отозвал лицензию у московского банка "Агросоюз" - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/business/news/2018/11/07/n_12257509.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIeVDJxyFZ-dzQ5-oetKvcqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:25:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/business/news/2018/11/07/n_12257509.shtml" target="_blank"&gt;Банк России отозвал лицензию у московского банка "Агросоюз"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центробанк отозвал лицензию у московского банка "Агросоюз". Об этом сообщается на сайте регулятора. Банк является участником системы страхования вкладов. По величине активов, согласно данным РИА «Новости», банк на 1 сентября занимал 200-е место в банковской системе РФ. Новость дополняется. Автор: Газета.RU&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Центробанк недосчитался более 1,3 миллиарда рублей в кассе банка "Агросоюз" - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/economy/20181107/1532250465.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESEhCWp22fAMxIjOQLwtyUqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/economy/20181107/1532250465.html" target="_blank"&gt;Центробанк недосчитался более 1,3 миллиарда рублей в кассе банка "Агросоюз"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России в ходе инспекционной проверки установил факт отсутствия в кассе банка "Агросоюз", лишившегося в среду лицензии, крупной суммы наличных средств, превышающей 1,3 миллиарда рублей, говорится в сообщении пресс-службы ЦБ. Что делать, если у вашего банка отозвали лицензию ЦБ ранее в среду сообщил, что отозвал лицензию на осуществление банковских операций у банка "Агросоюз". "В ходе текущей инспекционной проверки Банком России установлен факт отсутствия в кассе ООО КБ "Агросоюз" крупной суммы наличных денежных средств, превышающей 1,3 миллиарда рублей, что сопоставимо с размером собств...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у московского банка «Агросоюз» - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/business/news/571138-cb-licenziya-agrosoyuz</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtMAGwNXtmtK1sjqXxh7BEqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswieeWBg</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 05:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/business/news/571138-cb-licenziya-agrosoyuz" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у московского банка «Агросоюз»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России с 7 ноября отозвал лицензию на осуществление банковских операций у московского банка «Агросоюз». Об этом сообщает пресс-служба регулятора. Как отмечается, проверка установила отсутствие в банковской кассе суммы наличных денежных средств, превышающей 1,3 млрд рублей, что сопоставимо с размером капитала. При этом «Агросоюз» представлял кассовые документы, имеющие признаки фальсификации, а также оказывал противодействие проведению инспекционной проверки, сообщили в ЦБ. Согласно данным отчётности, по величине активов на 1 октября кредитная организация занимала 198 место в банковской...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Компания Qualcomm направлены на лицензирование патентов, других конкурентов судом США - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/news/qualcomm-directed-to-license-patents-to-other-competitors-by-the-us-court/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrLw64mMJADjbJuX1HnPmwqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:18:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/news/qualcomm-directed-to-license-patents-to-other-competitors-by-the-us-court/" target="_blank"&gt;Компания Qualcomm направлены на лицензирование патентов, других конкурентов судом США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В недавнем постановлении судом США, компания Qualcomm была направлена на лицензирование патентов, других конкурентов на рынке. В попытке положить конец монополии компании Qualcomm, федеральный судья США во вторник постановил, что производитель чипов должны лицензировать свои технологии для конкурентов, как Intel и другие. Ну, это не окончательный вердикт, суд США дал предварительное решение по антимонопольному иску против компании Qualcomm на ФТК (Федеральная торговая комиссия) в 2017 году. Приговор пришел по истечении 30 дней запрашиваемых сроки от Qualcomm и КДК в прошлом месяце. Федераль...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>Эксперт объяснил причины отзыва лицензий у банков - Известия</title><link>https://iz.ru/809267/2018-11-07/ekspert-obiasnil-prichiny-otzyva-litcenzii-u-bankov</link><guid isPermaLink="false">CAIiECn80bXI3PWMmnq4oXZKYT8qGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 09:04:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/809267/2018-11-07/ekspert-obiasnil-prichiny-otzyva-litcenzii-u-bankov" target="_blank"&gt;Эксперт объяснил причины отзыва лицензий у банков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Директор Банковского института ВШЭ Василий Солодков в беседе с «Известиями» рассказал о недостатках процесса очищения банковской системы в России в связи отзывом лицензий у двух московских банков. Ранее, 7 ноября, Банк России отозвал лицензию на осуществление банковской деятельности у банка «Агросоюз» и Банка инноваций и развития». «Центробанк озаботился чисткой банковской системы в 2013 году. При этом на входе страховались вклады физических лиц и не страховались юридических лиц. В связи с этим начавшийся отзыв лицензий у небольших банков, привел к тому, что средства юрлиц стали переводитьс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у московского Инкаробанка - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/finance/news/2018/10/31/785228-moskovskogo-inkarobanka</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2p0NLSHapCycTjU7RqV20qGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0w4tibAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:41:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/finance/news/2018/10/31/785228-moskovskogo-inkarobanka" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у московского Инкаробанка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центробанк отозвал лицензию на осуществление банковских операций у Инкаробанка. По величине активов на 1 октября банк занимал 340 место в банковской системе России.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Рособрнадзор лишил лицензии институт телевидения и радиовещания "Останкино" - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/society/20181029/1531679878.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcs3WDkXr5CC3qe3m3cTWoqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/society/20181029/1531679878.html" target="_blank"&gt;Рособрнадзор лишил лицензии институт телевидения и радиовещания "Останкино"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) приостановила действие лицензии Московского технологического института, а также прекратил действие лицензии Московского института телевидения и радиовещания "Останкино" (МИТРО), сообщили в пресс-службе ведомства. Рособрнадзор лишил лицензии липецкий Институт права и экономики "Рособрнадзором приостановлено действие лицензии на осуществление образовательной деятельности НОУ ВО Московскому технологическому институту. На основании решения Арбитражного суда приказом Рособрнадзора прекращено действие лицензии: НОЧУ ВО "Моск...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Рособрнадзор аннулировал лицензию института телерадиовещания «Останкино» - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3785587</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHm7DQwtXLNUY7TVD89xg8qGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 16:12:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3785587" target="_blank"&gt;Рособрнадзор аннулировал лицензию института телерадиовещания «Останкино»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рособрнадзор аннулировал лицензию негосударственного вуза «Московский институт телевидения и радиовещания "Останкино"» (МИТРО). Как отмечает ведомство, лицензия аннулирована на основании решения арбитражного суда. «При приостановке или аннулировании лицензии, а также приостановлении или лишении образовательной организации государственной аккредитации, учредитель вуза обязан обеспечить перевод обучающихся, с их письменного согласия, в другие высшие учебные заведения на имеющие госаккредитацию программы»,— сообщает федеральная служба. Летом 2017 года Рособрнадзор лишил вуз госаккредитации, по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Суровая правда о такси: насколько реально вызвать перевозчика с лицензией и гарантией безопасности - Автовод</title><link>https://avtovod.com.ua/news/770577011-surovaya-pravda-o-taksi-naskol-ko-real-no-vyzvat-perevozchika-s-licenziey-i-garantiey-bezopasnosti.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOElL0kfirgy1h1gmJVX0iQqGQgEKhAIACoHCAow6aiICzCw_IYDMJGxmwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 11:32:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://avtovod.com.ua/news/770577011-surovaya-pravda-o-taksi-naskol-ko-real-no-vyzvat-perevozchika-s-licenziey-i-garantiey-bezopasnosti.html" target="_blank"&gt;Суровая правда о такси: насколько реально вызвать перевозчика с лицензией и гарантией безопасности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Автовод&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Такси без лицензии, без документов и без гарантий вашей безопасности. Такова общая картина украинского рынка таксомоторных перевозок. Лишь 5 % процентов участников соответствуют установленным нормам. Владимир Карабан признался: после сегодняшней съемки вызывать такси теперь просто боится.&lt;/p&gt;</description><source url="https://avtovod.com.ua">Автовод</source></item><item><title>Рособрнадзор лишил лицензии Институт телевидения и радиовещания «Останкино» - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/business/news/2018/10/29/784982-ostankino</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWNfzGP3vrcg2XP95rjaAoqGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0wotibAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:48:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/business/news/2018/10/29/784982-ostankino" target="_blank"&gt;Рособрнадзор лишил лицензии Институт телевидения и радиовещания «Останкино»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рособрнадзор на основании решения Арбитражного суда прекратил действие образовательной лицензии Московского института телевидения и радиовещания «Останкино» (МИТРО). Об этом говорится на сайте ведомства.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Рособрнадзор аннулировал лицензию МИТРО - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/russia/news/568543-rosobrnadzor-annuliroval-licenziya-mitro</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtR5AEb72GGW0GoAxS9QhUqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/russia/news/568543-rosobrnadzor-annuliroval-licenziya-mitro" target="_blank"&gt;Рособрнадзор аннулировал лицензию МИТРО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки лишила образовательной лицензии негосударственный Московский институт телевидения и радиовещания «Останкино» (МИТРО). Как сообщает пресс-служба Рособрнадзора, действие лицензии прекращено на основании решения Арбитражного суда. Отмечается, что временно приостановлена лицензия ещё у одного негосударственного вуза — Московского технологического института. О временной приостановке действия лицензии МИТРО стало известно в феврале. В июле 2017 года институт лишили аккредитации.&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Кто кого? Влиятельный уральский бизнесмен пошел против Набиуллиной - Деловой квартал / DK.RU</title><link>http://ekb.dk.ru/news/kto-kogo-vliyatelnyy-uralskiy-biznesmen-poshel-protiv-nabiullinoy-237113196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwC1quArS3lWtJOrE2IcMQqGQgEKhAIACoHCAow4pKHCzDnt4UDMJD-lgY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 06:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ekb.dk.ru/news/kto-kogo-vliyatelnyy-uralskiy-biznesmen-poshel-protiv-nabiullinoy-237113196" target="_blank"&gt;Кто кого? Влиятельный уральский бизнесмен пошел против Набиуллиной&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой квартал / DK.RU&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Собственники лишенного лицензии и обанкротившегося Тагилбанка не согласны с решением о несостоятельности финструктуры и подали сразу два ходатайства. Пойдет ли суд против ЦБ РФ?. Деловой Квартал.&lt;/p&gt;</description><source url="http://ekb.dk.ru">Деловой квартал / DK.RU</source></item><item><title>У института телевидения и радиовещания "Останкино" забрали лицензию - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/10/29/u-instituta-televideniia-i-radioveshchaniia-ostankino-zabrali-licenziiu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFVG0atDY4S-oHdAyf9Q4LQqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/10/29/u-instituta-televideniia-i-radioveshchaniia-ostankino-zabrali-licenziiu.html" target="_blank"&gt;У института телевидения и радиовещания "Останкино" забрали лицензию&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рособрнадзор продолжает проверочный "рейд" по вузам России. Итогом проверок на прошлой неделе стало аннулирование лицензии у Московского института телевидения и радиовещания "Останкино" (МИТРО). Институт работал с 2003 года и был полностью коммерческим учреждением. Действие лицензии вуза прекращено на основании решения Арбитражного суда. Напомним, лицензия выдается вузу Рособрнадзором и подтверждает право оказывать образовательные услуги. Нет лицензии - нельзя учить детей. К слову, лицензия у МИТРО была в режиме "заморозки" еще с февраля 2018 года - тогда вузу вынесли предупреждение, лишили...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Центробанк отозвал лицензию у Международного банка Санкт-Петербурга - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/news/51559-tsentrobank-otozval-litsenziyu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAYTjXQQpKVbZK2b4ITzYYAqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMIiOvAU</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 06:19:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/news/51559-tsentrobank-otozval-litsenziyu.html" target="_blank"&gt;Центробанк отозвал лицензию у Международного банка Санкт-Петербурга&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С 31 октбяря Международный банк Санкт-Петербурга (МБСП), а также московский Инкаробанк остались без лицензии на осуществление банковских операций. Сообщение об отзыве лицензии утром 31 октября появилось на официальном сайте Банка России. Международный банк Санкт-Петербурга (МБСП) входил в топ-150 российских банков, занимая 115-ю позицию в рейтинге, столичный Инкаробанк - это банк из четвертой сотни с 334-й позицией в рейтинге банков по величине кредитных активов (данные на 1 сентября 2018 года). Оба банка являлись участниками системы страхования вкладов. «В ЦБ отметили, что подозревают Инка...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензии у двух российских банков - Известия</title><link>https://iz.ru/806779/2018-10-31/tcb-otozval-litcenziiu-u-moskovskogo-inkarobanka</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_sDsLSBqko9fAzYF7flV4qGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 05:37:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/806779/2018-10-31/tcb-otozval-litcenziiu-u-moskovskogo-inkarobanka" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензии у двух российских банков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЦБ РФ отозвал лицензии на осуществление банковских операций у московского Инкаробанка и Международного банка Санкт-Петербурга. Об этом сообщается в среду, 31 октября, на сайте регулятора. Лицензии были отозваны с 31 октября. Инкаробанк является участником системы страхования вкладов. Согласно данным рейтинга «РИА Новости», по величине активов кредитная организация на 1 сентября занимала 334-е место в банковской системе России. 25 октября стало известно, что Центробанк отозвал лицензию у екатеринбургского «Уралтрансбанка». Отмечается, финансовая организация систематически занижала величину п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Минфин назвал «самую действенную» меру по сдерживанию роста цен на бензин - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/economics/25/10/2018/5bd1abe29a7947b0e410f5c1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsA7MJWwC5r0LR3KCxdRtUqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:03:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/economics/25/10/2018/5bd1abe29a7947b0e410f5c1" target="_blank"&gt;Минфин назвал «самую действенную» меру по сдерживанию роста цен на бензин&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лицензирование экспорта топлива для сдерживания роста цен станет полезной мерой при условии консенсуса с бизнесом. Об этом заявил журналистам директор департамента Минфина по налоговой и таможенной политике Алексей Сазанов на Международном таможенном форуме, передал корреспондент РБК. Правительство обсуждает возможность ввести для НПЗ лицензии на экспорт топлива при обязательстве поставлять определенные объемы на внутренний рынок, чтобы предотвратить рост цен на бензин и дизель, сообщил 24 октября вице-премьер Дмитрий Козак по итогам совещания с нефтяниками. «Идея хорошая», － прокомментиров...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у банка «Союзный» - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/finance/news/2018/10/25/784654-tsb-otozval-litsenzitsyu</link><guid isPermaLink="false">CAIiECz1v8QS0p6d5Bp12Bh_o1QqGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0w4tibAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:26:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/finance/news/2018/10/25/784654-tsb-otozval-litsenzitsyu" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у банка «Союзный»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центробанк с 25 октября отозвал лицензию на осуществление банковских операций у московского банка «Союзный». Об этом говорится в пресс-релизе регулятора.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Центробанк отозвал ряд лицензий у страховой компании "Якорь" - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2018/11/02/Centrobank_otozval_rjad_li</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxj-dVkEslRjzZSEOLExGoqGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 07:27:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2018/11/02/Centrobank_otozval_rjad_li" target="_blank"&gt;Центробанк отозвал ряд лицензий у страховой компании "Якорь"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центральный банк России отозвал ряд лицензий у страховой компании "Якорь". Об этом в пятницу, 2 ноября, пишет ТАСС со ссылкой на данные регулятора. Отмечается, что страховщик лишен лицензий на осуществлении добровольного личного страхования, кроме страхования жизни. Также компания потеряла лицензию на осуществление добровольного имущественного страхования и на обязательное страхование гражданской ответственности владельцев автомобилей. Как добавили в ЦБ, отзыв лицензий связан с нарушениями законодательства, которые не были устранены в установленный срок. На сайте "Якоря" уточняется, что в к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>Это новое программное обеспечение Эфириума клиентом строится с предприятия в виду - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/blockchain/this-new-ethereum-software-client-is-built-with-enterprises-in-mind/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1V5Fc4nJgKYf80ElSCL2UqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMLiimwY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 15:18:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/blockchain/this-new-ethereum-software-client-is-built-with-enterprises-in-mind/" target="_blank"&gt;Это новое программное обеспечение Эфириума клиентом строится с предприятия в виду&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предприятие Эфириума, возможно, просто получил выстрел в руку. Открывается исключительно для проекта, Пантеон-это набор Эфириума-сервисов, построенных на Пегасис, а 50-сильная команда инженерства в конструкции Эфириума студии ConsenSys. Отличает его от других корпоративных версий второго по величине блокчейн, Пантеон имеет в Apache 2.0 с открытым исходным кодом лицензии, а не более строгие стандартной общественной лицензии (GPL), и он использует Java в качестве базового уровня языка программирования. Эти важные особенности с точки зрения предприятия. Используя язык программирования Java пре...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>Рособрнадзор приостановил лицензию МИТРО - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/social/rosobrnadzor-priostanovil-licenziyu-mitro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKEi2nathyjHzilOT8nZh8AqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:14:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/social/rosobrnadzor-priostanovil-licenziyu-mitro.html" target="_blank"&gt;Рособрнадзор приостановил лицензию МИТРО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) прекратила действие лицензии Московского института телевидения и радиовещания «Останкино» (МИТРО). Федеральная служба по надзору в сфере образования и науки (Рособрнадзор) прекратила действие лицензии Московского института телевидения и радиовещания «Останкино» (МИТРО), сообщает Inforeactor. «На основании решения Арбитражного суда приказом Рособрнадзора прекращено действие лицензии: НОЧУ ВО «Московский Институт Телевидения и Радиовещания «Останкино», — уточнили в ведомстве. Кроме того, Рособрнадзор приостановил действи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>ЦБ отозвал лицензию у Уралтрансбанка - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3779883</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-msI25Mq5kPjrschs-5zAqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 03:49:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3779883" target="_blank"&gt;ЦБ отозвал лицензию у Уралтрансбанка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Банк России отозвал лицензию у ПАО «Уральский Транспортный банк» (Уралтрансбанк), сообщается на сайте регулятора. По величине активов, согласно данным “Ъ”, банк занимает 202-е место по России. Он является участником системы страхования вкладов. Читать подробнее на kommersant.ru&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Рособрнадзор аннулировал лицензию Московского института телерадиовещания «Останкино» - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/social/2018/10/29/rosobrnadzor-annuliroval-licenziyu-moskovskogo-instituta-teleradioveshhaniya-ostankino.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjoooRuIIqslFjT0l8EFHIqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMMTcvAU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:25:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/social/2018/10/29/rosobrnadzor-annuliroval-licenziyu-moskovskogo-instituta-teleradioveshhaniya-ostankino.html" target="_blank"&gt;Рособрнадзор аннулировал лицензию Московского института телерадиовещания «Останкино»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На основании решения Арбитражного суда прекращено действие лицензии негосударственного Московского института телевидения и радиовещания «Останкино» (МИТРО), сообщила в понедельник пресс-служба Рособрнадзора. Действие лицензии этого вуза временно приостанавливалось в феврале, затем Рособрнадзор вводил ограничительные меры, в том числе лишив МИТРО государственной аккредитации.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item></channel></rss>