<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Хизер Науэрт - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qTkdveU9SSUNjblVvQUFQAQ?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:53:25 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Эксперт объяснил назначение нового постпреда США при ООН - Взгляд</title><link>https://vz.ru/news/2018/12/7/954337.html</link><guid isPermaLink="false">52780943390175</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://vz.ru/news/2018/12/7/954337.html" target="_blank"&gt;Эксперт объяснил назначение нового постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Взгляд&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176424/tramp_podtvierdil_vydvizhieniie_khizier_noiiert_na_dolzhnost_postprieda_ssha_pri_oon" target="_blank"&gt;Трамп подтвердил выдвижение Хизер Нойерт на должность постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/08/12/2018/5c0afe239a7947f6c13b5839" target="_blank"&gt;AP сообщило о намерении США понизить статус постпреда в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.rambler.ru/world/41389879-nauert-ochen-zhdet-nachala-raboty-v-oon/" target="_blank"&gt;Науэрт заявила, что очень ждет начала работы в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Рамблер/Новости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://russian.rt.com/world/article/580697-tramp-naeurt-oon" target="_blank"&gt;Из Вашингтона в Нью-Йорк: Трамп выдвинул Хезер Науэрт на должность постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpmNjRhcmtJQU1FU0I2SW1wTWpaVHJLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://vz.ru">Взгляд</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/5fPkp1GHMceOJyAJPX032_gVK-760jO2raM_EZ6SviRgP16c9bwscWZt1h78sK_b16BmrDYV1bmsvUqaZg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Трамп назначит Хизер Нойерт постпредом США в ООН - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788684-tramp-naznachit</link><guid isPermaLink="false">52780942363991</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:28:25 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788684-tramp-naznachit" target="_blank"&gt;Трамп назначит Хизер Нойерт постпредом США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.rambler.ru/world/41391092-pochemu-tramp-otkazyvaetsya-naznachat-v-oon-diplomatov/" target="_blank"&gt;Журналист сменит бухгалтера: почему Трамп отказывается назначать дипломатов в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Рамблер/Новости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/580593-tramp-nauert-postpred-oon" target="_blank"&gt;Трамп выдвигает Науэрт на должность постпреда при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gazeta.ru/politics/2018/12/07_a_12086491.shtml" target="_blank"&gt;Fox News: Трамп объявит о назначении Науэрт постпредом в ООН 7 декабря&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/07/nauert/" target="_blank"&gt;Трамп выбрал нового представителя США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpYbXNpcWtJQU1FZVNoekFieWdBWWRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Дональд Трамп пошлет в ООН бывшую телеведущую - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3825647</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsIx0d0aI-0AfrG9GihnDcqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw8duFBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:28:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3825647" target="_blank"&gt;Дональд Трамп пошлет в ООН бывшую телеведущую&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Что известно о карьерном пути Хизер Науэрт Послом США в ООН станет пресс-секретарь Госдепа и бывшая телеведущая Хизер Науэрт. На эту должность ее выдвинул Дональд Трамп. Теперь, если кандидатуру одобрит Сенат США, 48-летняя Науэрт в январе следующего года сменит в Организации объединенных наций Никки Хейли, которая сейчас представляет там Штаты, но подала в отставку еще в октябре 2018 года. Путь Науэрт из журналистики в международную дипломатию проследил Владимир Расулов. Судьбу Хизер Науэрт без преувеличения можно назвать одним из воплощений американской мечты. Родилась в 1970-м в штате Ил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Науэрт призналась, что с нетерпением ждет начала работы постпредом США при ООН - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5887807</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcjS8HpIcBVTTdPoqxGQ_8qGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:32:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5887807" target="_blank"&gt;Науэрт призналась, что с нетерпением ждет начала работы постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ТАСС, 8 декабря. Глава пресс-службы Госдепартамента Хезер Науэрт заявила, что с нетерпением ждет начала работы в постоянном представительстве США при ООН. Она также поблагодарила госсекретаря Майкла Помпео за поддержку, написав об этом в пятницу в Twitter. С Fox News в Госдеп. Кто такая Хезер Науэрт — будущий постпред США при ООН "Госсекретарь Помпео, для меня честь работать в вашей команде вместе с коллегами из Госдепартамента. Путь, который я прошла вместе с вами, подчеркивает важность лидерства США на мировой арене. Я с нетерпением жду возможности продвигать интересы американского народа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Помпео заявил о «полном доверии» Хизер Науэрт, выдвинутой на пост постпреда США в ООН - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3321206/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdBsQSIDAl95WRGp7_CKPAqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3321206/" target="_blank"&gt;Помпео заявил о «полном доверии» Хизер Науэрт, выдвинутой на пост постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госсекретарь США Майкл Помпео одобряет выбор президента Дональда Трампа, который предложил назначить новым американским постпредом при ООН руководителя пресс-службы госдепа Хизер Науэрт. Глава внешнеполитического ведомства Соединенных Штатов написал на своей странице в Twitter, что «очень рад» решению выдвинуть Хезер Науэрт на пост, который вскоре оставит Никки Хейли. Он напомнил, что Науэрт сопровождала его в поездках в качестве пресс-секретаря, а также заместителя по публичной дипломатии и связям с общественностью. «Я полностью ей доверяю. Хизер играет важную роль в продвижении внешней по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Трамп заявил, что выдвинет Науэрт на пост постпреда США при ООН - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5886068</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnxJvJjQmLS5ghfaXC94_gqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:42:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5886068" target="_blank"&gt;Трамп заявил, что выдвинет Науэрт на пост постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ВАШИНГТОН, 7 декабря. /ТАСС/. Президент США Дональд Трамп заявил в пятницу, что выдвинет Хезер Науэрт - на должность постоянного представителя Соединенных Штатов при ООН. Американский лидер рассказал о своих намерениях журналистам на Южной лужайке у Белого дома перед поездкой в штат Миссури. С Fox News в Госдеп. Кто такая Хезер Науэрт — будущий постпред США при ООН Лидер США заявил, что кандидатура руководителя пресс-службы Госдепартамента США "Хезер Науэрт будет выдвинута на пост постпреда при ООН". "Она проделала отличную работу с [госсекретарем] Майклом Помпео и другими в Госдепартаменте...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Трамп предложил спикера Госдепа на должность постпреда США при ООН - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/07/12/2018/5c0a8c7e9a7947d728438b35</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL083YHHidZgWebH9OzJ01oqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:22:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/07/12/2018/5c0a8c7e9a7947d728438b35" target="_blank"&gt;Трамп предложил спикера Госдепа на должность постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Дональд Трамп заявил, что выдвинет кандидатуру представителя Госдепартамента Хизер Нойерт на пост нового постпреда США при ООН вместо Никки Хейли. Об этом он заявил перед отъездом из Белого дома в Канзас-Сити, сообщает Associated Press. По словам Трампа, Нойерт «очень талантливая и очень умная» сотрудница. Источники Bloomberg 7 декабря сообщали о назначении Нойерт постпредом США при ООН. По словам одного из собеседников агентства, Нойерт согласилась занять новый пост. В начале ноября о смене места работы Нойерт заявили источники Fox News. По данным Bloomberg, кандидатуру Нойерт «г...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Помпео одобрил решение Трампа выдвинуть Нойерт на должность постпреда ООН - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c0b10e09a7947f908d6e3b9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8UvAeapvWpK_ifOE2kz54qGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:33:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c0b10e09a7947f908d6e3b9" target="_blank"&gt;Помпео одобрил решение Трампа выдвинуть Нойерт на должность постпреда ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госсекретарь США Майк Помпео заявил, что одобряет намерение президента Дональда Трампа выдвинуть официального представителя Госдепа Хизер Нойерт на должность постоянного представителя страны при ООН. «Я в ней очень уверен. Хизер играет ключевую роль в продвижении внешней политики США, и я с нетерпением жду ее скорейшего утверждения [на должность]», — написал он в Twitter. Нойерт в ответ сказала, что работать в команде с Помпео и другими сотрудниками Госдепа честь для нее и она готова продвигать интересы американцев в ООН, если ее назначат постпредом. ​ Ранее Трамп заявил, что выдвинет канди...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Трамп выбрал для ООН свою любимую телеведущую - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26918.7/3964171/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJL9CPOAU6dIOLjmoCcmU7QqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26918.7/3964171/" target="_blank"&gt;Трамп выбрал для ООН свою любимую телеведущую&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Имя нового представителя США в ООН еще не объявлено, но уже известно. Просидевшую здесь меньше двух лет Никки Хейли сменит гламурная блондинка из Госдепа Хизер Науэрт. Дональд Трамп сообщит о своем решении в своей привычной манере - через любимый Твиттер. Российской публике была хорошо знакома одиозная рыжеволосая постпред Саманта Пауэр, ведшая во времена Обамы яркие баталии с нашим покойным постпредом Виталием Чуркиным. Заменившую ее Никки Хейли (которая сейчас сама попросилась в отставку из-за усталости) многие критиковали за отсутствие внешнеполитического опыта - в ее копилке были только...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Трамп предложил назначить Хизер Нойерт постпредом США при ООН - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788753-tramp-predlozhil</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHRFRI1fRXAtUpusmQ75JxgqGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0ws9abAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:10:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788753-tramp-predlozhil" target="_blank"&gt;Трамп предложил назначить Хизер Нойерт постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Дональд Трамп предложил кандидатуру представителя Госдепартамента США Хизер Нойерт на должность постпреда страны при ООН, сообщает CNN. Нойерт сменит на этом посту Никки Хейли в начале следующего года, если ее кандидатуру одобрит Конгресс США.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Постпредом США в ООН станет бывшая телеведущая. Ее программы хвалил Трамп - «Белорусский партизан»</title><link>https://belaruspartisan.by/politic/447399/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgBouJ6tMBZniQ8Vm-kDZQqGQgEKhAIACoHCAowsdiFCzD5-YIDMKqBngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:35:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belaruspartisan.by/politic/447399/" target="_blank"&gt;Постпредом США в ООН станет бывшая телеведущая. Ее программы хвалил Трамп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;«Белорусский партизан»&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Майк Помпео (на фото справа), став госсекретарем, начал брать Науэрт с собой в зарубежные поездки Объявить о выдвижении Науэрт президент США должен в пятницу 7 декабря, рассказали Рейтер и газета The Hill, цитируя собеседников, знающих об этом решении. Первым о том, что Трамп номинирует представителя Госдепа на должность посла в ООН написал Bloomberg, затем информацию подтвердили газета Washington Post и телеканал Fox News. Науэрт 48 лет, в администрацию Трампа она пришла лишь в апреле 2017 года в качестве руководителя пресс-службы Госдепа. Она начала работать в американском внешнеполитичес...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belaruspartisan.by">«Белорусский партизан»</source></item><item><title>Представитель Госдепа Хизер Науэрт выдвинута на пост постпреда США при ООН - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3825682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwj064e38kXBDBKHzbr04cqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:44:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3825682" target="_blank"&gt;Представитель Госдепа Хизер Науэрт выдвинута на пост постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп объявил о выдвижении официального представителя Госдепартамента Хизер Науэрт на должность постоянного представителя страны при ООН. Он назвал ее «талантливой, умной и быстрой». «Я думаю, все ее будут уважать»,— сказал господин Трамп, выступая перед журналистами у Белого дома (цитата по AFP). Постпредство США уже поздравило госпожу Науэрт с ее выдвижением. «Мы желаем ей успехов и готовы поддерживать ее во время переходного периода и после него»,— заявили в постпредстве. По данным АР, администрация Дональда Трампа одновременно с выдвижением Хизер Науэрт понизило ст...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Дипмиссия США поздравила Науэрт с выдвижением постпредом при ООН - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/580654-ssha-nauert-oon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTXd1QXS3ii6n-wEh0oaeYqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/580654-ssha-nauert-oon" target="_blank"&gt;Дипмиссия США поздравила Науэрт с выдвижением постпредом при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постоянное представительство США при ООН поздравило официального представителя Госдепартамента США Хезер Науэрт с выдвижением на должность посла Соединённых Штатов при всемирной организации. Соответствующее сообщение опубликовано в Twitter дипмиссии. «Поздравляем Хезер Науэрт с её выдвижением президентом на должность посла США в ООН», — указано в сообщении. Дипломаты добавили, что готовы поддерживать Науэрт в ходе переходного периода и после него. Ранее президент США Дональд Трамп подтвердил, что выдвигает кандидатуру Науэрт на должность постпреда страны при ООН.&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Науэрт заявила, что очень ждет начала работы в ООН - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181208/1547643720.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrbWgmn18F4I3cfusfIyW4qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:24:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181208/1547643720.html" target="_blank"&gt;Науэрт заявила, что очень ждет начала работы в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ВАШИНГТОН, 8 дек – РИА Новости. Представитель госдепартамента Хезер Науэрт сообщила, что с нетерпением ждет начала работы постпредом США при ООН, и поблагодарила госсекретаря Майка Помпео. В пятницу Трамп подтвердил, что выдвинет Хезер Науэрт на пост постоянного представителя США при ООН. Науэрт, в прошлом телеведущая, занимает пост заместителя госсекретаря и официального представителя госдепартамента. Перед этим ее должен утвердить сенат. Помпео поддержал предложение Трампа, также припомнив, что Науэрт сопровождала его в поездках с первого дня, и выразив уверенность в ее профессионализме. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Хезер Науэрт: от звезды Fox News до постпреда США при ООН - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181207/1547630346.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxqa8MWQi4bKa5jGq_gflkqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:19:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547630346.html" target="_blank"&gt;Хезер Науэрт: от звезды Fox News до постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ВАШИНГТОН, 7 дек - РИА Новости, Мария Чаплыгина, Михаил Тургиев. Президент США Дональд Трамп предложил назначить постпредом Соединенных Штатов при ООН официального представителя госдепартамента, экс-ведущую телеканала Fox News Хезер Науэрт. РИА Новости вспомнили основные вехи становления новоиспеченного дипломата ООН, которой меньше чем за два года удалось проделать путь от ведущей утреннего шоу до главы миссии США при главной международной организации. Взлет за два года Уроженке Иллинойса Науэрт 48 лет, она замужем за успешным банкиром, имеет двух сыновей. Получив высшее образование в журн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Трамп предложил сделать постпредом США в ООН сотрудницу Госдепа - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/07/tramp-predlozhil-sdelat-postpredom-ssha-v-oon-sotrudnicu-gosdepa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2LM-6CBMMaWwjDNPW-sJQqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/07/tramp-predlozhil-sdelat-postpredom-ssha-v-oon-sotrudnicu-gosdepa.html" target="_blank"&gt;Трамп предложил сделать постпредом США в ООН сотрудницу Госдепа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Дональд Трамп предложил назначить постпредом США при ООН представителя Госдепа Хизэр Нойерт. Об этом 7 декабря президент США объявил журналистам. По словам Трампа, Нойерт "очень толковая и быстрая, и ее будут уважать". Также Трамп написал в Twitter, что "поздравляет Хизэр и благодарит нынешнего постпреда Никки Хейли за прекрасную работу на благо нашей страны". Если кандидатуру Нойерт одобрит Конгресс, в начале 2019 года она сменит Хейли на посту постпреда ООН от США. Сама Хейли объявила еще в октябре, что покинет этот пост до конца текущего года. При этом, как отмечают аналитики, 48-летняя ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>СМИ: Трамп назначил Хизер Нойерт на пост посла США в ООН - Радио Свобода (RFE/RL)</title><link>https://www.svoboda.org/a/29642605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESf0AdvUdOybvP8WrRAz1gqFwgEKg8IACoHCAowg4mBAjCssxcw6cIr</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:10:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.svoboda.org/a/29642605.html" target="_blank"&gt;СМИ: Трамп назначил Хизер Нойерт на пост посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Свобода (RFE/RL)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нынешний постоянный представитель США в ООН Никки Хейли в октябре сообщила, что собирается подать в отставку до конца этого года. Президент США Дональд Трамп принял решение назначить пресс-секретаря Госдепартамента Хизер Нойерт на пост посла США в ООН. Об этом сообщил Bloomberg со ссылкой на три осведомленных источника. Позднее сообщение о номинации Нойерт передали Reuters и еще ряд изданий. По данным Fox News, утром 7 декабря Трамп опубликует подтверждение этой информации в своем твиттере. Месяц назад Трамп сообщил журналистам, что предложил Нойерт занять этот пост. 48-летняя Нойерт, как п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.svoboda.org">Радио Свобода (RFE/RL)</source></item><item><title>СМИ: Хизер Науэрт станет новым постпредом США при ООН - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/07/smi-hizer-nauert-stanet-novym-postpredom-ssha-pri-oon.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEhX49o74w9Q6nDukp9GhIqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/07/smi-hizer-nauert-stanet-novym-postpredom-ssha-pri-oon.html" target="_blank"&gt;СМИ: Хизер Науэрт станет новым постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп принял решение назначить новым постпредом в ООН официального представителя госдепартамента Хизер Науэрт. Об этом сообщает агентство Bloomberg, ссылаясь сразу на три информированных источника. По данным РИА Новости, в пресс-службе Белого дома в ответ на просьбу подтвердить это сообщение посоветовали обратиться в госдепартамент, где пока комментариев не дают. Ранее сообщалось, что американский лидер рассматривает Науэрт в качестве кандидата на должность постпреда при ООН. В Белом доме ее оценивают как "способного защитника внешней политики администрации Трампа". На...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Науэрт заявила, что с нетерпением ждёт начала работы постпредом при ООН - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/580749-nauert-rabota-oon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoWE53qfYDZ3GiCnhunyvsqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:45:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/580749-nauert-rabota-oon" target="_blank"&gt;Науэрт заявила, что с нетерпением ждёт начала работы постпредом при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Официальный представитель Госдепартамента Хезер Науэрт сообщила, что с нетерпением ждёт начала работы постпредом США при ООН. Соответствующий пост она опубликовала на своей странице в Twitter. «Госсекретарь Помпео, это честь работать в вашей команде вместе с моими коллегами из госдепартамента. Мили, которые я проехала с вами, подчеркнули важность лидерства США на мировой арене. Я не могу дождаться, когда продолжу продвигать интересы американского народа в постпредстве США при ООН, если меня утвердят», — написала она в ответ на комментарий Помпео о её назначении. 7 декабря американский лидер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Хезер Науэрт с нетерпением ждёт начала работы в ООН - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3321213/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnaUrtu_0X8N-Npej9kMK8qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 01:41:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3321213/" target="_blank"&gt;Хезер Науэрт с нетерпением ждёт начала работы в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Руководитель пресс-службы госдепартамента США Хезер Науэрт с нетерпением ждет начала новой деятельности в качестве постоянного представителя своей страны в ООН. Об этом она написала в Twitter в ответ на сообщение своего шефа – главы американского внешнеполитического ведомства Майка Помпео. «Госсекретарь Помпео, это честь работать в вашей команде вместе с моими коллегами из госдепартамента. Мили, которые я проехала с вами, подчеркнули важность лидерства США на мировой арене», - подчеркнула Хезер Науэрт. Она добавила, что «не может дождаться, когда продолжит продвигать интересы американского ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Чего ждать России от нового посла США в ООН Науэрт - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/chego-zhdat-rossii-ot-novogo-posla-ssha-v-oon-nauert.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPkbDa5g1X2fRiwRgN5JJEqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:46:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/chego-zhdat-rossii-ot-novogo-posla-ssha-v-oon-nauert.html" target="_blank"&gt;Чего ждать России от нового посла США в ООН Науэрт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп объявил о том, что он выдвигает кандидатуру нынешнего пресс-секретаря Госдепартамента Хизер Науэрт на должность постоянного представителя Соединенных Штатов в ООН. Если его предложение одобрит Сенат, Науэрт заменит добровольно ушедшую в отставку Никки Хейли, которая запомнилась довольно жесткой позицией по отношению к России. «МК» узнал у эксперта, изменится ли риторика США в ООН при Науэрт и чего ждать от нее нашей стране. Восходящую звезду американской политики давно называли фаворитом не только среди претендентов на пост в ООН, но в ближнем круге Трампа. Ранее...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Трамп подтвердил, что выдвинет Науэрт на должность постпреда США при ООН - ПолитРоссия</title><link>https://politros.com/134048-tramp-podtverdil-chto-vydvinet-nauert-na-dolzhnost-postpreda-ssha-pri-oon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6j7WfcEiM0GuQzsSMNL1AqGQgEKhAIACoHCAowt776CjCvqOgCMJOsvQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:06:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politros.com/134048-tramp-podtverdil-chto-vydvinet-nauert-na-dolzhnost-postpreda-ssha-pri-oon" target="_blank"&gt;Трамп подтвердил, что выдвинет Науэрт на должность постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ПолитРоссия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп решил назначить руководителя пресс-службы Госдепа Хизер Науэрт постоянным представителем страны при ООН после ухода нынешнего постпреда Никки Хейли. Об сообщил Bloomberg. Сегодня, 7 декабря, американский лидер подтвердил, что выбрал Хезер Науэрт на эту должность. Если кандидатуру Науэрт одобрит Конгресс США, она сменит в должности Никки Хейли. Напомним, что 48-летняя Науэрт занимает пост представителя государственного департамента США с апреля 2017 года. До этого она работала журналисткой и ведущей новостей на телеканале Fox News Channel. Постоянный представитель...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politros.com">ПолитРоссия</source></item><item><title>Помпео и Нетаньяху провели переговоры в Брюсселе - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/579063-pompeo-netanyahu-bryussel</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8-6x58vU_7jz8kI-NunsMqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/579063-pompeo-netanyahu-bryussel" target="_blank"&gt;Помпео и Нетаньяху провели переговоры в Брюсселе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госсекретарь США Майк Помпео и премьер-министр Израиля Биньямин Нетаньяху провели встречу в Брюсселе. Об этом говорится в сообщении официального представителя Госдепа Хезер Науэрт. «Госсекретарь подчеркнул приверженность США безопасности Израиля и абсолютное право страны на самооборону и борьбу с антиизраильскими предубеждениями в ООН», — заявила Науэрт. Также Помпео заявил о «прочности союза США и Израиля» и о многостороннем сотрудничестве двух стран. Кроме того, Помпео отметил «решимость США противостоять всем угрозам иранского режима путём максимального давления». Ранее сообщалось, что Н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Bloomberg: Трамп точно назначит Науэрт постпредом США в ООН - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3319993/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDb2uhIa004pe2h7aELyvv8qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:57:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3319993/" target="_blank"&gt;Bloomberg: Трамп точно назначит Науэрт постпредом США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новым постоянным представителем США в Организации Объединенных Наций станет все-таки нынешний руководитель пресс-службы Госдепартамента США Хезер Науэрт. На этом настаивает Bloomberg, которое получило подтверждение этой информации из трех источников. Издание утверждает, что президент Дональд Трамп окончательно утвердился в своем выборе и намерен сообщить о своем решении уже в пятницу, 7 декабря. При этом Bloomberg отмечает, что кандидатура 48-летней Науэрт - необычный выбор. У нее нет опыта дипломатической работы. До того, как она в апреле 2017 года стала официальным представителем Госдепар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Экс-ведущая Fox News станет постпредом США в ООН? - BFM.RU</title><link>https://www.bfm.ru/news/401584</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqgSwkTfBgOEO7PlKjxYdoqGQgEKhAIACoHCAow97z6CjC7pugCMM6dvQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:32:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bfm.ru/news/401584" target="_blank"&gt;Экс-ведущая Fox News станет постпредом США в ООН?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BFM.RU&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Хизер Науэрт.United States Department of State Хизер Энн Науэрт, 48 лет, еще недавно — ведущая и репортер ток-шоу Fox &amp; Friends на протрамповском телеканале Fox News. Полтора года назад внезапно сменила журналистику на дипломатию и заняла пост спикера Госдепартамента и замгенсекретаря сначала при Рексе Тиллерсоне, затем при Майке Помпео. Теперь Науэрт, если верить сообщениям источников одновременно и CNN, и Fox News, которые редко друг с другом соглашаются, готовится занять второй по значимости пост в американской дипломатии. Демократы, естественно, трубят о некомпетентности — реплика сенат...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bfm.ru">BFM.RU</source></item><item><title>Госсекретарь одобрил кандидатуру Нойерт на пост посла США в ООН - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/countries/hossekretar-odobril-kandidaturu-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512173.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELKtCnXlDdK89FUwF5knxsqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwiYSKAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/countries/hossekretar-odobril-kandidaturu-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512173.html" target="_blank"&gt;Госсекретарь одобрил кандидатуру Нойерт на пост посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госсекретарь США Майк Помпео одобрил выдвижение кандидатуры Хизер Нойерт на должность постоянного представителя Соединенных Штатов в ООН. . Он этом он написал у себя в Twitter. Very pleased with @POTUS' intent to nominate Heather Nauert as @USUN Amb. She's traveled with me since Day One as @UnderSecPD &amp; @statedeptspox. I have great confidence in her. Heather plays a key role in advancing U.S. foreign policy &amp; I look forward to her speedy confirmation. — Secretary Pompeo (@SecPompeo) 7 декабря 2018 г. Ранее сообщалось, что президент США Дональд Трамп выдвинул на пост посла США при ООН официа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Эксперт прокомментировал решение Трампа выдвинуть Науэрт на должность постпреда при ООН - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/580673-ssha-naznachenie-ekspert</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADajBJGQ2C2X9523sWtNrAqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/580673-ssha-naznachenie-ekspert" target="_blank"&gt;Эксперт прокомментировал решение Трампа выдвинуть Науэрт на должность постпреда при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Политолог, исполнительный директор мониторинговой организации CIS-EMO Станислав Бышок в беседе с изданием «ПолитЭксперт» прокомментировал решение президента США Дональда Трампа выдвинуть кандидатуру официального представителя Госдепартамента Хезер Науэрт на должность постоянного представителя страны при ООН. Как напомнил эксперт, назначение Науэрт обсуждалось больше месяца. «Это человек, который, с одной стороны, симпатичен лично Трампу: это эффектная дама, похожая на Кэмерон Диаз, одновременно у неё большой опыт работы в СМИ. С другой стороны, она умеет отвечать на жёсткие вопросы прессы»,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Вашингтон критикует "тупиковый путь" астанинского процесса по Сирии - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/news/2018/430626/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNv70s7UdKZ5NZ3dfR49rMqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320w-6CbBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/news/2018/430626/" target="_blank"&gt;Вашингтон критикует "тупиковый путь" астанинского процесса по Сирии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Россия и Иран используют конференцию по Сирии в Астане, чтобы скрыть отказ Асада присоединиться к политическому выходу из кризиса, заявила представитель Госдепартамента США Хезер Науэрт.Конференция по Сирии в Астане - совместная инициатива России, Ирана и Турции по урегулированию сирийского конфликта - завела в тупик процесс создания конституционного комитета Сирии. Об этом сказано в заявлении официального представителя Госдепартамента США Хезер Науэрт, опубликованном в четверг, 29 ноября. По ее словам, на последней встрече "Астанинской группы" по Сирии не был согласован список членов сирий...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>Майк Помпео надеется на быстрое утверждение Хезерт Науерт на должность постпреда США при ООН - Информационное агентство "УНН"</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1766669-mayk-pompeo-spodivayetsya-na-shvidke-zatverdzhennya-khezert-nauert-na-posadu-postpreda-ssha-pri-oon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTAlgbGGHpzA28FDHOD6QwqGQgEKhAIACoHCAowxr6ICzDVoYcDMMuHnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1766669-mayk-pompeo-spodivayetsya-na-shvidke-zatverdzhennya-khezert-nauert-na-posadu-postpreda-ssha-pri-oon" target="_blank"&gt;Майк Помпео надеется на быстрое утверждение Хезерт Науерт на должность постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство "УНН"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госсекретарь США Майкл Помпео рассчитывает на то, что Сенат Конгресса быстро утвердит выдвинутую президентом кандидатуру Хезер Науерт на пост постоянного представителя США при ООН. Об этом сообщает УНН со ссылкой на микроблог Помпео в Twitter. “Очень рад намерению президента США Дональда Трампа выдвинуть Хезер Науерт на пост постоянного представителя США при ООН. Она сопровождала меня в поездках в роли заместителя по публичной дипломатии и связям с общественностью и руководителя пресс-службы. Я ей доверяю”, — говорится в сообщении госсекретаря США Помпео в его микроблоге в Twitter. Напомним...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">Информационное агентство "УНН"</source></item><item><title>Трамп решил назначить Нойерт на должность постпреда США в ООН – СМИ - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/worldnews/tramp-reshil-naznachit-noyert-na-dolzhnost-postpreda-ssha-v-oon-smi-562582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnD4YmxKNqhoIV9EPMO3MsqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMNCPhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/worldnews/tramp-reshil-naznachit-noyert-na-dolzhnost-postpreda-ssha-v-oon-smi-562582.html" target="_blank"&gt;Трамп решил назначить Нойерт на должность постпреда США в ООН – СМИ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп сегодня может назначить спикера Госдепартамента Соединенных Штатов Хизер Нойерт на должность постоянного представителя в ООН, пишет Bloomberg. Нойерт дала согласие на предложение Трампа Президент США Дональд Трамп определился с кандидатурой постоянного представителя Соединенных Штатов в ООН он решил назначить на этот пост спикера Государственного департамента Хизер Нойерт. Об этом сообщает Bloomberg со ссылкой на несколько источников. По данным источников агентства, Нойерт дала согласие на предложение Трампа. О ее назначении американский президент может заявить с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>США призвали РФ модифицировать ракету 9М729, но под собственным присмотром - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091924</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKRxDEwTIdfGDQgMkq1s-EqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw5buNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091924" target="_blank"&gt;США призвали РФ модифицировать ракету 9М729, но под собственным присмотром&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Соединенные Штаты предлагают России либо отказаться от ракетной системы 9М729, либо модифицировать так, чтобы ее дальность соответствовал условиям Договора о ликвидации ракет средней и меньшей дальности (ДРСМД). С таким утверждением выступила замгоссекретаря США по контролю над вооружениями и международной безопасности Андреа Томпсон. По ее словам, нынешний радиус действия ракеты якобы не соответствует требованиям ДРСМД (сокращение ракет дальностью от 500 до 5500 километров), поэтому ракету надо изменить и так, чтобы "была возможность следить за тем, как это произойдет". Ведущая брифинга — ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>США: «Астанинской группе» не удалось достичь прогресса по Сирии - ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</title><link>https://www.golos-ameriki.ru/a/no-breakthrough-at-astana-meeting/4680113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGv-awyqLUZO8T7ssrg12-YqGAgEKg8IACoHCAowwqD1CTDep3Mwmd-zAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:06:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golos-ameriki.ru/a/no-breakthrough-at-astana-meeting/4680113.html" target="_blank"&gt;США: «Астанинской группе» не удалось достичь прогресса по Сирии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдепартамент подчеркивает, что Россия и Иран используют Астанинский процесс для прикрытия нежелания официального Дамаска выполнить резолюцию ООН В ходе последнего заседания «Астанинской группы» не удалось согласовать список членов Сирийского конституционного комитета и, следовательно, достичь прогресса достичь прогресса в плане политического урегулирования сирийского конфликта, заявляет Госдепартамент США. Как отмечается в заявлении официального представителя ведомства Хизер Нойерт, в течение десяти месяцев так называемая Астанинская Сочинская инициатива по Сирийскому конституционному ком...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golos-ameriki.ru">ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</source></item><item><title>Европа должна больше помогать Украине, − Госдеп - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/politics/413327-evropa-dolzhna-bolshe-pomogat-ukraine--gosdep.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIAAJqhEbCRFpbreghmjlEqGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMOTSmAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/politics/413327-evropa-dolzhna-bolshe-pomogat-ukraine--gosdep.html" target="_blank"&gt;Европа должна больше помогать Украине, − Госдеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Европа должна делать больше для поддержки Украины и ужесточить санкции против России. Об этом заявила официальный представитель Госдепартамента США Хизер Науэрт. Она назвала конфликт в Керченском проливе опасным продолжением агрессивного поведения РФ и подчеркнула, что США поддерживают территориальную целостность Украины. - ЧИТАЙТЕ ТАКЖЕ: Если бы агрессором был я. Зачем Путину понадобилось атаковать украинские корабли Также Науэрт напомнила, что госсекретарь США Майк Помпео в телефонном разговоре с украинским лидером Петром Порошенко предложил поддержку Украине и выразил озабоченность дейст...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Постпред США при ООН и генпрокурор: известно, кого выбрал Трамп - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/world/usa/postpred-ssha-pri-oon-i-genprokuror-izvestno-kogo-vybral-tramp-1196047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATxyxcV6PTmuQRyLPKHg54qGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:39:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/world/usa/postpred-ssha-pri-oon-i-genprokuror-izvestno-kogo-vybral-tramp-1196047.html" target="_blank"&gt;Постпред США при ООН и генпрокурор: известно, кого выбрал Трамп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американский президент Дональд Трамп определился с кандидатами на две важные вакантные должности в своей администрации - главы министерства юстиции и постоянного представителя США в Организации Объединенных Наций. Как сообщает Reuters, на первую он предложил назначить Уильяма Барра, который уже возглавлял Минюст США при экс-президенте Джордже Буше-старшем. Напомним, что должность министр юстиции в Соединенных Штатах сопряжена с обязанностями генерального прокурора. Хезер Науэрт, которая с апреля 2017 года занимает должность официального представителя Госдепартамента, предложили возглавить а...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Трамп предложил назначить генпрокурором США Уильяма Барра - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/news/2018/431489/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3HqGfT7wuLIJ7mwbOuF1oqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320w-6CbBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:55:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/news/2018/431489/" target="_blank"&gt;Трамп предложил назначить генпрокурором США Уильяма Барра&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уильям Барр уже занимал пост генпрокурора в администрации экс-президента США Джорджа Буша-старшего. На должность постпреда США в ООН Дональд Трамп выдвинул официального представителя Госдепа Хезер Науэрт.Президент США Дональд Трамп, спустя месяц после промежуточных выборов в Конгресс, объявил имена кандидатов на два ключевых поста в своей администрации. Новым генеральным прокурором должен стать Уильям Барр, который уже занимал этот пост в администрации недавно скончавшегося экс-президента США Джорджа Буша-старшего, сообщил Трамп в пятницу, 7 декабря, в Вашингтоне. На должность постоянного п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>Bloomberg: Трамп решил назначить Науэрт новым постпредом США при ООН - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5882686</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1yseeW8GW0sy7prVZEtFsqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:54:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5882686" target="_blank"&gt;Bloomberg: Трамп решил назначить Науэрт новым постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;НЬЮ-ЙОРК, 7 декабря. /ТАСС/. Президент США Дональд Трамп принял решение назначить руководителя пресс-службы Госдепартамента Хезер Науэрт постоянным представителем страны при ООН после ухода с этой должности Никки Хейли. Об этом сообщило агентство Bloomberg. "Они никогда не станут нашим другом". Что Никки Хейли говорила о России Оно ссылается на информацию, полученную от трех источников. Иных деталей не приводится. Как информировал телеканал Fox News, глава государства официально объявит о своем решении в пятницу, 7 декабря. Трамп в начале ноября заявил журналистам, что примет решение по кан...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>"Умная и храбрая": Трамп подтвердил, что предложит кандидатуру Хизер Нойерт в качестве постпреда в ООН - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/politics/umnaja-i-khrabraja-tramp-podtverdil-chto-predlozhit-kandidaturu-khizer-nojert-v-kachestve-postpreda-v-oon.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiaelU2tcLm1NulSa48LrgqGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMNTqvAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/politics/umnaja-i-khrabraja-tramp-podtverdil-chto-predlozhit-kandidaturu-khizer-nojert-v-kachestve-postpreda-v-oon.html" target="_blank"&gt;"Умная и храбрая": Трамп подтвердил, что предложит кандидатуру Хизер Нойерт в качестве постпреда в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп подтвердил, что выдвинул кандидатуру спикера Госдепа Хизер Нойерт на должность постпреда страны при ООН. Об этом он рассказал представителям СМИ в Белом доме, сообщает HuffPost. Американский президент отозвался о Нойерт как об "очень талантливой и очень умной". По его мнению, такого нового постпреда США "будут уважать все". Отметим, что 47-летняя Нойерт в свое время работала ведущей телешоу Fox &amp; Friends, о котором американский лидер отзывался как о самой любимой утренней программе. Как сообщал NEWSONE ранее, портал Bloomberg из информированных источников узнал, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>СМИ узнали о решении Трампа назначить Науэрт постпредом при ООН - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/smi-uznali-o-reshenii-trampa-naznachit-nauert-postpredom-pri-oon.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1CGqgJGY1w6ICIrdnm19MqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:06:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/smi-uznali-o-reshenii-trampa-naznachit-nauert-postpredom-pri-oon.html" target="_blank"&gt;СМИ узнали о решении Трампа назначить Науэрт постпредом при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Как стало известно агентству Bloomberg, глава американского государства Дональд Трамп решил назначить Хизер Науэрт новым постоянным представителем Соединенных Штатов при Организации объединенных наций. /upload/entities/2018/12/07/articles/detailPicture/ee/70/40/8b/6bf76b4d58ced92bae37f67e25aae91e.jpg По сведениям Fox News, о своем решении президент США объявит сегодня. Глава пресс-службы Госдепартамента Хезер Науэрт займёт этот пост после ухода с этой должности Никки Хейли. Bloomberg в своей публикации ссылается на информацию, полученную от трех источников. Других подробностей агентство к н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Трамп номинировал Уильяма Барра на пост генпрокурора США - ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</title><link>https://www.golos-ameriki.ru/a/trump-confirms-nauert-nomination/4690946.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKiHxC2Rz5scmI7r6ZEXwTUqGAgEKg8IACoHCAowwqD1CTDep3Mwmd-zAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:43:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golos-ameriki.ru/a/trump-confirms-nauert-nomination/4690946.html" target="_blank"&gt;Трамп номинировал Уильяма Барра на пост генпрокурора США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Трамп подтвердил, что Хизер Нойерт может стать послом США в ООН. В субботу президент объявит о других назначениях в своей администрации Президент Дональд Трамп утром в пятницу рассказал журналистам о двух назначениях в своей администрации. Трамп заявил, что он решил номинировать генерала Уильяма Барра на пост нового генпрокурора США и главы Министерства юстиции. Барр уже возглавлял Минюст в администрации Джорджа Буша-старшего с 1991 по 1993 годы. Выступая перед прессой в Вашингтоне, президент заявил: «Я хочу подтвердить, что Билл Барр, один из самых уважаемых юристов в стране, очень уважаем...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golos-ameriki.ru">ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</source></item><item><title>В Госсдепартаменте прокомментировали телефонный разговор Помпео и Порошенко - Информационное агентство "УНН"</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1764599-u-derzhdepartameni-prokomentuvali-telefonnu-rozmovu-pompeo-ta-poroshenko</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBI9vBRqKvmfjr9AtkyluhkqGQgEKhAIACoHCAowxr6ICzDVoYcDMMuHnAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 03:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1764599-u-derzhdepartameni-prokomentuvali-telefonnu-rozmovu-pompeo-ta-poroshenko" target="_blank"&gt;В Госсдепартаменте прокомментировали телефонный разговор Помпео и Порошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство "УНН"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госсекретарь США Майкл Помпео в понедельник провел телефонный разговор с украинским президентом Петром Порошенко и обсудил с ним ситуацию вокруг Керченского пролива. Об этом говорится в распространенном письменном заявлении руководителя пресс-службы Госдепартамента Хезер Науэрт, информирует УНН. “Помпео провел сегодня (в понедельник) телефонный разговор с президентом Украины Петром Порошенко с целью обсудить российскую агрессию против Украины в Черном море в районе Керченского пролива. Госсекретарь Помпео подтвердил решительную поддержку США суверенитета и территориальной целостности Украин...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">Информационное агентство "УНН"</source></item><item><title>Трамп выдвинет кандидатуру Науэрт на должность постпреда США при ООН - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/in-world/tramp-vydvinet-kandidaturu-nauert-na-dolzhnost-postpreda-ssha-pri-oon.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOl5VaSHrQKcEjtrk_f_T0qGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:17:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/in-world/tramp-vydvinet-kandidaturu-nauert-na-dolzhnost-postpreda-ssha-pri-oon.html" target="_blank"&gt;Трамп выдвинет кандидатуру Науэрт на должность постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявил в пятницу, что выдвинет официального представителя Госдепартамента Хезер Науэрт на должность постоянного представителя Соединённых Штатов при ООН, сообщает Fox News. Президент США Дональд Трамп заявил в пятницу, что выдвинет официального представителя Госдепартамента Хезер Науэрт на должность постоянного представителя Соединённых Штатов при ООН, сообщает Fox News. Выступая перед журналистами у Белого дома, Трамп назвал Науэрт «очень талантливой» и выразил уверенность, что ей удастся завоевать «всеобщее уважение». Трамп предложил Науэрт занять должность в н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>AP: Белый дом понизит статус постпреда США в ООН - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/countries/ap-belyj-dom-ponizit-status-postpreda-ssha-v-oon-2512174.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXNZgJJNVDALErK9UYc0UgqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAw-oKKAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/countries/ap-belyj-dom-ponizit-status-postpreda-ssha-v-oon-2512174.html" target="_blank"&gt;AP: Белый дом понизит статус постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Белом доме приняли решение о понижении статуса должности постоянного представителя США при ООН, сообщает Associated Press со ссылкой на чиновников администрации президента Трампа. . По информации собеседника агентства, новый постпред США в ООН не будет входить в состав кабинета министров США. Это означает, что Хизер Нойерт в случае ее назначения будет занимать низший статус, чем ее предшественники, отметил источник. Ранее сообщалось, что президент США Дональд Трамп выдвинул на пост посла США при ООН официального представителя Госдепартамента Хизер Нойерт. Кандидатуру Нойерт еще необходимо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Трамп решил назначить Хезер Науерт новым постпредом США при ООН - СМИ - Информационное агентство "УНН"</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1766494-tramp-virishiv-priznachiti-khezer-nauert-novim-postpredom-ssha-pri-oon-zmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAppahMJrML1FgxW9EynnKIqGQgEKhAIACoHCAowxr6ICzDVoYcDMMuHnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:52:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1766494-tramp-virishiv-priznachiti-khezer-nauert-novim-postpredom-ssha-pri-oon-zmi" target="_blank"&gt;Трамп решил назначить Хезер Науерт новым постпредом США при ООН - СМИ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство "УНН"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп принял решение назначить руководительницу пресс-службы Госдепартамента Хезер Науерт постоянным представителем страны при ООН после ухода с этой должности Никки Хейли. Об этом сообщило агентство Bloomberg, передает УНН. Оно ссылается на информацию, полученную от трех источников. Иных деталей не приводится. Как информировал телеканал Fox News, глава государства официально объявит о своем решении в пятницу, 7 декабря. Трамп в начале ноября заявил журналистам, что примет решение по кандидатуре нового постпреда США при ООН к концу года. Хейли, занимающая этот пост с я...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">Информационное агентство "УНН"</source></item><item><title>СМИ: постпредом США в ООН назначат Хизер Науэрт - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821996</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBsnRp-WXZs7RqSt8A16EcqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:57:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821996" target="_blank"&gt;СМИ: постпредом США в ООН назначат Хизер Науэрт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп назначит руководителя пресс-службы Госдепа Хизер Науэрт постоянным представителем страны в ООН вместо Никки Хейли, сообщает Bloomberg со ссылкой на источники. По информации телеканала Fox News, господин Трамп объявит о своем решении уже сегодня, 7 декабря. Как ожидается, президент США напишет о назначении госпожи Науэрт в своем аккаунте в Twitter. О том, что Дональд Трамп рассматривает кандидатуру Хизер Науэрт на должность постпреда при ООН, СМИ сообщали еще в октябре. Как писала The Wall Street Journal, на должность постпреда также могла претендовать посол США в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Помпео призвал Косово к нормализации отношений с Сербией при содействии ЕС и США - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/general/548435.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDtzO7whAqB6xceEYTIXpegqGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMI_thAY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 02:59:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/general/548435.html" target="_blank"&gt;Помпео призвал Косово к нормализации отношений с Сербией при содействии ЕС и США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;оссекретарь США Майк Помпео во время встречи с президентом Косово Хашимом Тачи подчеркнул важность нормализации отношений Косово с Сербией. "Госсекретарь призвал Косово воспользоваться уникальной возможностью для достижения исторической всеобъемлющей нормализации отношений с Сербией в рамках процесса диалога при содействии ЕС", - сообщила официальный представитель госдепартамента США Хизер Нойерт. По ее словам, М.Помпео "настоятельно призвал косовские власти отменить тарифы на импорт из Сербии и Боснии и Герцеговины, и сотрудничать с Сербией во избежание провокаций и для ослабления напряжен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>Венгрия отказалась выдать Штатам российских преступников - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/world/usa/vengriya-otkazalas-vydat-shtatam-rossiyskih-prestupnikov-1192863.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECO8JbVGkcAQJGrem0_r7j8qGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:59:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/world/usa/vengriya-otkazalas-vydat-shtatam-rossiyskih-prestupnikov-1192863.html" target="_blank"&gt;Венгрия отказалась выдать Штатам российских преступников&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правительство США возмущено решением Венгрии отклонить запрос об экстрадиции двух россиян, подозреваемых Вашингтоном в торговле оружием, и передать их России, заявила пресс-секретарь Госдепартамента США Хезер Науерт. "В соответствии с Договором об экстрадиции между США и Венгрией Соединенные Штаты просили об экстрадиции двух подозреваемых российских оружейных дилеров - Владимира Любишина-старшего и Владимира Любишина-младшего", - гласит опубликованное ею коммюнике. Науэрт выразила возмущение решением Будапешта выслал подозреваемых в Россию "где непонятно, предстанут ли они перед судом". Наз...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Из-за тупика в отношениях с Трампом глава аппарата Белого дома уйдет в отставку - CNN - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/mir/316117-iz-za-tupika-v-otnoshenijakh-s-trampom-hlava-apparata-beloho-doma-ujdet-v-otstavku-cnn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0Umjo8_QpQIRClz7jSwuEqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:36:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/mir/316117-iz-za-tupika-v-otnoshenijakh-s-trampom-hlava-apparata-beloho-doma-ujdet-v-otstavku-cnn" target="_blank"&gt;Из-за тупика в отношениях с Трампом глава аппарата Белого дома уйдет в отставку - CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава аппарата Белого дома Джон Келли может в ближайшие дниподать в отставку. Об этом сообщает CNN. Телеканал ссылается на источники в администрации Дональда Трампа. Медиа отмечает, что "спустя семнадцать месяцев Трамп и Келли зашли в тупик в своих отношениях". "Несмотря на то, что Трамп летом просил Келли остаться на посту главы аппарата на следующие два года, в последние дни они перестали разговаривать", - говорится в сообщении. Прежде чем стать главой аппарата Белого дома, Джон Келли занимал пост министра национальной безопасности США. Согласно источникам CNN, президент планирует заменит...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>США примут дополнительные меры в отношении причастных к убийству Хашкаджи - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5805328</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-4YEysxizpgQ7vDITXH2AqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 19:41:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5805328" target="_blank"&gt;США примут дополнительные меры в отношении причастных к убийству Хашкаджи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ВАШИНГТОН, 17 ноября. /ТАСС/. Соединенные Штаты примут дополнительные меры в отношении тех, кто причастен к убийству журналиста Джамаля Хашкаджи в генконсульстве Саудовской Аравии в Стамбуле. Об этом руководитель пресс-службы Госдепартамента Хезер Науэрт в субботу заявила корреспонденту ТАСС, отвечая на просьбу прокомментировать информацию о том, что ЦРУ пришло к выводу, что приказ об убийстве журналиста отдал наследный принц Саудовской Аравии Мухаммед бен Сальман Аль Сауд. Признание с задержкой. Что нужно знать об убийстве обозревателя Washington Post в Турции "Мы продолжим изучать дополни...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>США призвали Европу "делать больше" для поддержки Украины - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5842943</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5dowIS_Ry1ScYqwfF2FokqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:58:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5842943" target="_blank"&gt;США призвали Европу "делать больше" для поддержки Украины&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ВАШИНГТОН, 28 ноября. /ТАСС/. Власти США призывают Европу "делать больше" для поддержки Украины, в том числе строже придерживаться санкций против России. Об этом заявила во вторник руководитель пресс-службы Госдепартамента Хезер Науэрт на регулярном брифинге для журналистов. "Мы бы хотели, чтобы европейские союзники оказывали большую поддержку Украине. США заняли решительную позицию по поддержке Украины, мы бы хотели, чтобы другие страны также делали больше", - заявила она. Науэрт также отметила, что в интересах Вашингтона "поощрять страны поддерживать друг друга, чтобы не только США несли ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Госдеп США обвинил Россию в том, что «украинцы вновь умирают» - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1124437-gosdep-ssha-obvinil-rossiyu-v-tom-chto-ukraincy-vnov-umirayut</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOerKl4XTRb4Uh5SnVuhEoqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:15:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1124437-gosdep-ssha-obvinil-rossiyu-v-tom-chto-ukraincy-vnov-umirayut" target="_blank"&gt;Госдеп США обвинил Россию в том, что «украинцы вновь умирают»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вашингтон, 24 ноября. Официальный представитель Госдепартамента США Хезер Науэрт в своем заявление ко дню памяти жертв голодомора на Украине, указала, что «украинцы вновь умирают» от действий России. Голод 1932-1933 годов охватил все основные зерновые районы СССР, включая Украину, Северный Кавказ, Западную Сибирь, Южный Урал. По разным оценкам, жертвами голодомора стали от 7 до 8 млн человек, из них 3–3,5 миллиона — на Украине. В заявлении Науэрт сообщается, что Вашингтон присоединился к украинцам в знак 85-летия голодомора, «когда режим Иосифа Сталина намеренно морил голодом миллионы невин...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Венгрия выдала россиян Москве и расстроила США - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/11/27/so_sad/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9PfkbYS04-FDoGW2OkqaQqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/11/27/so_sad/" target="_blank"&gt;Венгрия выдала россиян Москве и расстроила США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Венгрия отклонила запрос США на экстрадицию двух россиян, которых Вашингтон подозревает в незаконной торговле оружием. Об этом говорится в заявлении американского Госдепартамента во вторник, 27 ноября, передает Reuters. Как отмечается, США запрашивали выдачи Владимира Любишина-старшего и Владимира Любишина-младшего в соответствии с договором об экстрадиции, по этому делу у страны есть весомые доказательства. Однако мужчин в итоге отправили в Россию. При этом американская сторона не уверена, что на родине они предстанут перед судом. «США разочарованы решением венгерского правительства экстра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Госдеп увязал конфликт у берегов Крыма с «Северным потоком-2» - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/28/11/2018/5bfdc20a9a79478c03982e33</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQCKz6DZUGHzDxKsM34tQMqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 22:56:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/28/11/2018/5bfdc20a9a79478c03982e33" target="_blank"&gt;Госдеп увязал конфликт у берегов Крыма с «Северным потоком-2»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Соединенные Штаты не должны в одиночку реагировать на обострение обстановки вокруг Украины, они ожидают, что европейские страны также примут необходимые меры, в частности, задумаются о целесообразности строительства газопровода «Северный поток-2», заявила на брифинге официальный представитель Госдепа США Хизер Нойерт. По словам Нойерт, Вашингтон хотел бы, чтобы европейские союзники усилили помощь Украине, а газопровод является формой поддержки Москвы. «В ближайшие дни и недели мы будем говорить с нашими европейскими союзниками. Мы бы хотели, чтобы европейские союзники оказывали большую подд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>СМИ: Трамп назвал кандидатуру на должность нового постпреда США в ООН - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/politics/smi-tramp-nazval-kandidaturu-na-dolzhnost-novoho-postpreda-ssha-v-oon.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsoNMXHFChU0MO80MbfnI0qGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMNTqvAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:36:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/politics/smi-tramp-nazval-kandidaturu-na-dolzhnost-novoho-postpreda-ssha-v-oon.html" target="_blank"&gt;СМИ: Трамп назвал кандидатуру на должность нового постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Соединенных Штатов Дональд Трамп решил назначить руководителя пресс-службы Госдепартамента Хизер Нойерт постоянным представителем страны при ООН после ухода с этого поста Никки Хейли. Об этом информирует Bloomberg. По информации издания, данное решение подтвердили три источника. Однако на данный момент неизвестно, на какую должность будет в последствии назначена Хейли. Других подробностей не приводится. Напомним, американский лидер еще в ноябре предложил официальному представителю Госдепартамента Хизер Нойерт занять должность следующего постоянного представителя страны в ООН. Как ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>Трамп назначил постоянного представителя США в ООН - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/mir/316069-tramp-naznachil-postojannoho-predstavitelja-ssha-v-oon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhjnmu_7TLlpOIMO6UaROUqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/mir/316069-tramp-naznachil-postojannoho-predstavitelja-ssha-v-oon" target="_blank"&gt;Трамп назначил постоянного представителя США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп решил назначить руководителя пресс-службы Госдепа Хизер Науэрт постоянным представителем страны при ООН после ухода нынешнего постпреда Никки Хейли. Об этом сообщает Bloomberg. Ссылаясь на анонимный источник, агентство сообщает, что Науэрт согласилась занять должность и об этом скоро будет объявлено официально. 48-летняя Науэрт занимает пост представителя государственного департрамента США с апреля 2017 года. До этого она работала журналисткой и ведущей новостей на телеканале Fox News Channel. Постпред США при ООН Никки Хейли в октябре 2018 года объявила о своем ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>США: ЕС должен поддержать Украину и ужесточить санкции против России - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/110882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE16GS2z9WxFoCBAO-l0vYsqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/110882" target="_blank"&gt;США: ЕС должен поддержать Украину и ужесточить санкции против России&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 28 ноября - "Вести.Экономика". Европейские страны должны усилить поддержку Украины в связи с событиями в Керченском проливе и расширить санкции против России, заявила пресс-секретарь госдепартамента США Хизер Нойерт. "Мы бы хотели видеть, что наши европейские союзники делают больше для помощи Украине. Правительство Соединенных Штатов заняло очень сильную позицию в своей поддержке Украины. Мы хотели бы, чтобы другие страны также сделали больше ", - отметила Нойерт, сообщает "Интерфакс". В частности, правительства европейских стран могли бы расширить санкции в отношении России. "Многи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>ТАСС: США анонсировали второй пакет санкций против РФ по «делу Скрипалей» - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3818900</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKta0WXjwcRKPIshCcJdL9cqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:27:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3818900" target="_blank"&gt;ТАСС: США анонсировали второй пакет санкций против РФ по «делу Скрипалей»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США планирует ввести вторую часть санкций в отношении России в связи с делом об отравлении в британском Солсбери экс-полковника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери Юлии, сообщает ТАСС со ссылкой на представителя Госдепартамента. Он добавил, что Соединенные Штаты не хотят прибегать к этим ограничениям, но для этого РФ должна уверить, что не будет более нарушать положения международного права по запрету химоружия, а также должна позволить ООН и независимым наблюдателям провести инспекции на местах для доказательства неиспользования химоружия. «Мы не предвосхищаем решения о санкциях, но намерены ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Помпео примет участие в министерском саммите НАТО в Брюсселе - ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</title><link>https://www.golos-ameriki.ru/a/pompeo-brussels-summit/4685124.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENm1osMvVbQAc0NedSZfnocqGAgEKg8IACoHCAowwqD1CTDep3Mwmd-zAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:01:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golos-ameriki.ru/a/pompeo-brussels-summit/4685124.html" target="_blank"&gt;Помпео примет участие в министерском саммите НАТО в Брюсселе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В ходе визита в Бельгию госсекретарь также встретится с премьер-министром страны Госсекретарь США Майк Помпео отправится в Брюссель, чтобы принять участие во встрече глав внешнеполитических ведомств стран НАТО, которая пройдет с 3 по 5 декабря, сообщила в понедельник официальный представитель Госдепартамента Хизер Нойерт. Как сообщается в заявлении Госдепартамента, Нойерт, участники встречи обсудят прогресс в реализации повестки, которую согласовали лидеры стран НАТО в ходе июльского саммита. «Госсекретарь Помпео вновь озвучит наш призыв, что союзники должны нести справедливую долю ответств...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golos-ameriki.ru">ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</source></item><item><title>Госдеп призвал ЕС сделать санкции против России эффективнее - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/politics/gosdep-prizval-es-sdelat-sankcii-protiv-rossii-effektivnee.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6MsxrR6vaQjlvReg7uEtMqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:34:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/politics/gosdep-prizval-es-sdelat-sankcii-protiv-rossii-effektivnee.html" target="_blank"&gt;Госдеп призвал ЕС сделать санкции против России эффективнее&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Официальный представитель Госдепартамента США Хезер Науэрт на брифинге во вторник призвала страны Евросоюза сделать санкции против России, введенные из-за ситуации на юго-востоке Украины, более эффективными. Официальный представитель Госдепартамента США Хезер Науэрт на брифинге во вторник призвала страны Евросоюза сделать санкции против России, введенные из-за ситуации на юго-востоке Украины, более эффективными. «Многие европейские страны ввели санкции против России из-за ее действий в Крыму на Украине. Как мне сказали эксперты, не все эти санкции полностью выполняются. Это один из аспектов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Пока никаких действий: как реагируют США на конфликт в Керченском проливе - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/poka_nikakih_deystviy_kak_reagiruyut_ssha_na_konflikt_v_kerchenskom_prolive_n1071521</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgmt1FCdJq87FIN1Vmu5lMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/poka_nikakih_deystviy_kak_reagiruyut_ssha_na_konflikt_v_kerchenskom_prolive_n1071521" target="_blank"&gt;Пока никаких действий: как реагируют США на конфликт в Керченском проливе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Администрация президента США Дональда Трампа выразила разочарование последними действиями России в конфликте с Украиной. Но особо не скрывает, что вспышка насилия в Крыму – это, по большому счету, проблема Европы. После целого дня молчания Белого дома и Госдепа по поводу инцидента посол Никки Хейли поехала на экстренное собрание Совета Безопасности ООН, чтобы осудить российскую сторону за стрельбу в украинский корабль возле Крыма. Между тем она также дала ясно понять, что США воздержатся от дальнейших действий, а вместо этого будут подталкивать Европу разрядить обстановку. Мы полностью подд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Госсекретарь США не планирует встречаться с главой МИД России на полях G20 - УНН</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1765187-derzhsekretar-ssha-ne-planuye-zustrichatisya-z-glavoyu-mzs-rosiyi-na-polyakh-g20</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMec-oo9KE21gb5bC9GWr3sqGQgEKhAIACoHCAow57z6CjD6pugCMM-hvQU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 20:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1765187-derzhsekretar-ssha-ne-planuye-zustrichatisya-z-glavoyu-mzs-rosiyi-na-polyakh-g20" target="_blank"&gt;Госсекретарь США не планирует встречаться с главой МИД России на полях G20&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;УНН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госсекретарь США Майкл Помпео по-прежнему не планирует дополнительных переговоров, в том числе встречи с главой российского внешнеполитического ведомства Сергеем Лавровым, на полях саммита G20 в Аргентине. Об этом заявил в четверг на брифинге для журналистов заместитель руководителя пресс-службы Госдепартамента Роберт Палладино, передает УНН. Его спросили, планирует ли Помпео встретиться с Лавровым в Аргентине после заявления Дональда Трампа об отмене встречи с Владимиром Путиным. “График госсекретаря на саммите G20 в Буэнос-Айресе совпадает с графиком президента. Ничего нового я добавить н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">УНН</source></item><item><title>Трамп выдвинул Хизер Нойерт на пост посла США в ООН - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/countries/tramp-vydvinul-khizer-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5gWmIy1du-DKZSunGGLOkqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwiYSKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/countries/tramp-vydvinul-khizer-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512085.html" target="_blank"&gt;Трамп выдвинул Хизер Нойерт на пост посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В пятницу, 7 ноября, президент США Дональд Трамп выдвинул на пост посла США при ООН официального представителя Госдепартамента Хизер Нойерт. . Об этом сообщает AFP. #BREAKING: Trump nominates ex-Fox News journalist Heather Nauert as UN ambassador pic.twitter.com/qftwDEblNf — AFP news agency (@AFP) 7 декабря 2018 г. Хизер Нойерт была назначена пресс-секретарем Госдепартамента США в апреле 2017 года. До госслужбы она работала на телевидении (ABC News и Fox News). После отставки госсекретаря Рекса Тиллерсона ее повысили до заместителя секретаря по общественной дипломатии и связям с общественно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Трамп назвал кандидата на должность постпреда США при ООН - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2018/12/07/Tramp_nazval_kandidata_na</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3Ya8Q1MeeDSYKWSucAjG0qGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:54:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2018/12/07/Tramp_nazval_kandidata_na" target="_blank"&gt;Трамп назвал кандидата на должность постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявил, что на должность постпреда страны при ООН будет выдвинута Хизер Науэрт. Об этом в пятницу, 7 декабря, пишет телеканал CNBC в Twitter. Ранее сообщалось, что должность постпреда США при ООН покинет Никки Хейли. Она занимает пост с января 2017 года. Ранее она была губернатором Южной Каролины. Хизер Науэрт ранее была журналистской и ведущей новостей телеканала Fox News Channel. С 24 апреля 2017 года она занимала должность официального представителя Госдепа США.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>Трамп выбрал кандидатов на посты генпрокурора и постпреда США при ООН - InfoResist</title><link>https://inforesist.org/tramp-vyibral-kandidatov-na-postyi-genprokurora-i-postpreda-ssha-pri-oon-novosti-mira/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEm_Co9IsuHwj752zi3OMYAqGAgEKg8IACoHCAow9t6gCTDp1HAw55ORAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:24:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://inforesist.org/tramp-vyibral-kandidatov-na-postyi-genprokurora-i-postpreda-ssha-pri-oon-novosti-mira/" target="_blank"&gt;Трамп выбрал кандидатов на посты генпрокурора и постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InfoResist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уильям Барр, который уже занимал должность генерального прокурора при президенте Джордже Буше-старшем, стал главным претендентом на эту должность в кабинете президента США Дональда Трампа, сообщает Associated Press. По данным источника, Трамп «очень серьезно рассматривает» кандидатуру Барра. Другой информированный собеседник назвал его «ведущим претендентом». Помимо этого, Трамп выдвинул на должность постпреда США при ООН официального представителя Госдепартамента Хизер Нойерт. Кандидатуры Барра и Нойерт еще должны быть согласованы в Сенате. Как сообщалось, в начале ноября Генеральный проку...&lt;/p&gt;</description><source url="https://inforesist.org">InfoResist</source></item><item><title>США призвали Европу помешать строительству «Северного потока-2» из-за инцидента в Азове - Украина.ру</title><link>https://ukraina.ru/news/20181128/1021897989.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkRbd8CsJW9fRJTnnU5n2oqGQgEKhAIACoHCAowptH6CjDvvugCMOuUvgU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukraina.ru/news/20181128/1021897989.html" target="_blank"&gt;США призвали Европу помешать строительству «Северного потока-2» из-за инцидента в Азове&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украина.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Военное положение: Верховная Рада помогает Порошенко стать полноценным диктатором Об этом заявила 28 ноября пресс-секретарь госдепартамента США Хизер Нойерт, передает «Интерфакс». «Правительство Соединенных Штатов заняло очень сильную позицию в своей поддержке Украины. Мы хотели бы, чтобы другие страны также сделали больше», — сказала Нойерт. Она уточнила, что правительства европейских стран могли бы ввести более эффективные санкции в отношении России. Кроме того, по ее мнению, европейским странам, через которые пройдет «Северный поток-2», также стоит задуматься, нужен ли он им. «Я думаю, ч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukraina.ru">Украина.ру</source></item><item><title>США призывают Европу усилить поддержку Украины на фоне российской агрессии - ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</title><link>https://www.golos-ameriki.ru/a/us-asks-europeans-for-more-support-for-ukraine-amid-russian-aggression/4677717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLlsDXyTfgIzoBhuV-5npYqGAgEKg8IACoHCAowwqD1CTDep3Mwmd-zAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golos-ameriki.ru/a/us-asks-europeans-for-more-support-for-ukraine-amid-russian-aggression/4677717.html" target="_blank"&gt;США призывают Европу усилить поддержку Украины на фоне российской агрессии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Госдепартаменте заявили, что США будут и дальше поддерживать территориальную целостность Украины ВАШИНГТОН – На фоне усиления напряженности между Россией и Украиной Госдепартамент США осудил «опасную эскалацию» агрессивного поведения России в отношении Украины, отметив, что США продолжают поддерживать территориальную целостность Украины. Россия обвиняет украинских моряков в незаконном вхождении в российские воды и игнорировании предупреждений пограничников. Российские власти арестовали моряков на два месяца. Приговор возмутил президента Украины Петра Порошенко, который вместе с растущим ч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golos-ameriki.ru">ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</source></item><item><title>Вашингтон разочарован отказом Будапешта выдать США торговцев оружием из РФ - ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</title><link>https://www.golos-ameriki.ru/a/hungary-refuses-to-extradite-russian-dealer-arms/4675799.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtwTKxfGbKVINsCu1oSEhIqGAgEKg8IACoHCAowwqD1CTDep3Mwmd-zAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:30:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.golos-ameriki.ru/a/hungary-refuses-to-extradite-russian-dealer-arms/4675799.html" target="_blank"&gt;Вашингтон разочарован отказом Будапешта выдать США торговцев оружием из РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По словам Госдепартамента, шаг Венгрии вызывает сомнения в ее приверженности к сотрудничеству в правоохранительной сфере Венгрия отклонила запрос США об экстрадиции двух россиян, подозреваемых в незаконной торговле оружием, и отправила их в Россию, сообщил во вторник Госдепартамент, отметив, что пока неясно, предстанут ли они перед судом на родине. Как заявила официальный представитель Госдепартамента Хизер Нойерт, у США есть веские доказательства вины подозреваемых, Владимира Любишина-старшего и Владимира Любишина-младшего. «Соединенные Штаты разочарованы решением венгерского правительства...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.golos-ameriki.ru">ГОЛОС АМЕРИКИ (VOA)</source></item><item><title>СМИ: Ким Чен Ын выразил готовность пустить проверяющих на ядерный полигон в Йонбене - Информационное агентство "УНН"</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1764787-zmi-kim-chen-in-visloviv-gotovnist-pustiti-pereviryayuchikh-na-yaderniy-poligon-u-yonbeni</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB-O0GXOeJinQWYl9kIlbL8qGQgEKhAIACoHCAowxr6ICzDVoYcDMMuHnAY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 01:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1764787-zmi-kim-chen-in-visloviv-gotovnist-pustiti-pereviryayuchikh-na-yaderniy-poligon-u-yonbeni" target="_blank"&gt;СМИ: Ким Чен Ын выразил готовность пустить проверяющих на ядерный полигон в Йонбене&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство "УНН"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лидер КНДР Ким Чен Ын выразил готовность пустить на ядерные объекты в Йонбене проверяющих. Как сообщает Yonhap со ссылкой на дипломатический источник, об этом Ким Чен Ын заявил в письме американскому президенту, который Дональду Трампу передал лидер Южной Кореи Мун Чжэ Ин во время визита в Нью-Йорк в конце сентября, передает УНН. “Насколько мне известно, Ким Чен Ын на саммите в Пхеньяне заявил, что если США сделают соответствующие шаги, он готов не только закрыть комплекс в Йонбене, но и позволить провести проверку ядерных объектов”, — сказал собеседник агентства. Представитель Госдепа США ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">Информационное агентство "УНН"</source></item><item><title>Венгрия отказала США в экстрадиции россиян Любишиных - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181127/1533628843.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5MLuow0R26MZt_liIaNhsqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181127/1533628843.html" target="_blank"&gt;Венгрия отказала США в экстрадиции россиян Любишиных&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Венгрия отказалась экстрадировать в США двух граждан РФ, подозреваемых американскими властями в незаконной торговле оружием, Вашингтон разочарован этим решением, заявила во вторник официальный представитель госдепартамента Хезер Науэрт. Адвокат осужденного в Таиланде россиянина Украинского подал апелляцию "Соединенные Штаты потребовали экстрадиции двух россиян, подозреваемых в торговле оружием, — Владимира Любишина-старшего и Владимира Любишина-младшего в соответствии с договором между США и Венгрией об экстрадиции. Венгрия отказала в требовании США и вместо этого экстрадировала подозреваем...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>США призвали страны Европы сделать санкции против РФ более эффективными - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1125784-ssha-prizvali-strany-evropy-sdelat-sankcii-protiv-rf-bolee-effektivnymi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAj1_QZxYz9u1EgkfUQWZPkqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:55:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1125784-ssha-prizvali-strany-evropy-sdelat-sankcii-protiv-rf-bolee-effektivnymi" target="_blank"&gt;США призвали страны Европы сделать санкции против РФ более эффективными&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вашингтон, 28 ноября. Страны Европы должны сделать свои санкции против РФ более эффективными на фоне инцидента в Керченском проливе, заявила официальный представитель Госдепартамента США Хезер Науэрт. На регулярном брифинге Науэрт напомнила журналистам, что европейские страны вводили санкции против России из-за ситуации в Крыму и юго-востоке Украины. Однако, по мнению представителя Госдепа, американские эксперты заверяют, что «не все эти санкции полностью выполняются». «Мы бы хотели, чтобы наши европейские союзники делали больше для помощи Украине», — заявила Науэрт. При этом она добавила, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item></channel></rss>