<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Валентина Александровна Петренко - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEY0TjNaa2FITXhFZ0p5ZFNnQVAB?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:07:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>17 лет на службе: эволюция прически Валентины Петренко - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/lifestyle/photo/17_let_na_sluzhbe_evolyutsiya_pricheski_valentiny_petrenko.shtml</link><guid isPermaLink="false">52780939301845</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gazeta.ru/lifestyle/photo/17_let_na_sluzhbe_evolyutsiya_pricheski_valentiny_petrenko.shtml" target="_blank"&gt;17 лет на службе: эволюция прически Валентины Петренко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.interfax.ru/photo/4151" target="_blank"&gt;Фотохроника 5 декабря&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.5-tv.ru/news/231323/sovfed-spocetom-poprosalsa-ssenatorom-othakasii-valentinoj-petrenko/" target="_blank"&gt;Валентина Петренко покинула Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Пятый канал&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://lenta.ru/photo/2018/12/05/petrenko/" target="_blank"&gt;Сенаторша с самой яркой прической покидает свой пост. Чем еще она известна: Фото: Политика: Россия&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://ura.news/news/1052362223" target="_blank"&gt;Сенатор, на весь мир прославившаяся прической, покинула Совфед — URA.RU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpWcDQycGtJQU1FZDcxQVNkNFl5dXRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/KlzRkh3RJOWWzAtbjClpCSRG1EmGWNTAzhSICEJX-8w8C5Ma63gE1Pt26-jPrVmCrrBnaziZfLujiw_x=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Как менялась прическа Валентины Петренко: сенатор ушла из СФ - mk.ru</title><link>https://www.mk.ru/photo/gallery/15705.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiKmh0dHBzOi8vd3d3Lm1rLnJ1L3Bob3RvL2dhbGxlcnkvMTU3MDUuaHRtbNIBAA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/photo/gallery/15705.html" target="_blank"&gt;Как менялась прическа Валентины Петренко: сенатор ушла из СФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;mk.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Героиня множества мемов, сенатор с выдающейся прической Валентина Петренко ушла из Совета Федерации после смены власти в Хакасии, которую ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">mk.ru</source></item><item><title>Прическа Федерации: что сенатор Петренко сделала за 17 лет и почему уходит - Телеканал ДОЖДЬ</title><link>https://tvrain.ru/teleshow/vechernee_shou/petrenko-475019/</link><guid isPermaLink="false">CBMiOmh0dHBzOi8vdHZyYWluLnJ1L3RlbGVzaG93L3ZlY2hlcm5lZV9zaG91L3BldHJlbmtvLTQ3NTAxOS_SAQA</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tvrain.ru/teleshow/vechernee_shou/petrenko-475019/" target="_blank"&gt;Прическа Федерации: что сенатор Петренко сделала за 17 лет и почему уходит&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал ДОЖДЬ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинет Совет федерации после 17-летней вахты. Новый глава Хакасии юный коммунист Валентин ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tvrain.ru">Телеканал ДОЖДЬ</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/nh7jnXbEfUVW5OPrKNLoTVex76GZ6BkAmeRPQmRoygYEuAHFFleYH22xTwrT46FR_kK0iW4WIJRef2D5xY5T76YFH4tQFdNP44HGknUtzmWvYf2BdOxDUEs0tUpfqbTv7FdJiyrXV0Xb2XudWpOpDPap_btYtYgOFLgasR586uCL0P3isXDdO5hy35Z-WG0=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Валентина Петренко больше не будет сенатором - Новости – Политика - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3798262</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCnps1lOSVEAKRw5ZGhP1EqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3798262" target="_blank"&gt;Валентина Петренко больше не будет сенатором - Новости – Политика&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Валентина Петренко больше не будет сенатором - Лента новостей (Москва) - Издательский Дом КоммерсантЪ. Победивший во втором туре ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Почти 17 лет в Совфеде: сенатор Петренко - символ отечественного парламентаризма - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/videos/show/vid/780126/cid/1/</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vd3d3LnZlc3RpLnJ1L3ZpZGVvcy9zaG93L3ZpZC83ODAxMjYvY2lkLzEv0gF3aHR0cHM6Ly9hbXAtdmVzdGktcnUuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy9hbXAudmVzdGkucnUvdmlkZW9zL3Nob3cvdmlkLzc4MDEyNi9jaWQvMS8_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:51:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/videos/show/vid/780126/cid/1/" target="_blank"&gt;Почти 17 лет в Совфеде: сенатор Петренко - символ отечественного парламентаризма&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За истечением срока полномочий сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула верхнюю палату парламента. Без малого семнадцать лет в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>РБК: новый глава Хакасии уберет Валентину Петренко из Совфеда - Рамблер/Новости</title><link>https://news.rambler.ru/politics/41262141-petrenko-mozhet-lishitsya-posta/</link><guid isPermaLink="false">CBMiSmh0dHBzOi8vbmV3cy5yYW1ibGVyLnJ1L3BvbGl0aWNzLzQxMjYyMTQxLXBldHJlbmtvLW1vemhldC1saXNoaXRzeWEtcG9zdGEv0gGWAWh0dHBzOi8vbmV3cy1yYW1ibGVyLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvbmV3cy5yYW1ibGVyLnJ1L3BvbGl0aWNzLzQxMjYyMTQxLXBldHJlbmtvLW1vemhldC1saXNoaXRzeWEtcG9zdGEvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.rambler.ru/politics/41262141-petrenko-mozhet-lishitsya-posta/" target="_blank"&gt;РБК: новый глава Хакасии уберет Валентину Петренко из Совфеда&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Рамблер/Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кандидат от КПРФ Валентин Коновалов, победивший во втором туре выборов главы Хакасии, намерен сменить представителя в Совете Федерации.&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.rambler.ru">Рамблер/Новости</source></item><item><title>Экс-сенатор Петренко продолжит заниматься защитой материнства и детства - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181205/ehkssenator-petrenko-prodolzhit-zanimatsja-zashhitojj-materinstva-i-detstva-1543699132.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOT6uSKnlHcvNKWHUSlcPnoqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181205/ehkssenator-petrenko-prodolzhit-zanimatsja-zashhitojj-materinstva-i-detstva-1543699132.html" target="_blank"&gt;Экс-сенатор Петренко продолжит заниматься защитой материнства и детства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Экс-сенатор Валентина Петренко, возглавляющая Всероссийскую общественную организацию "Матери России", после ухода из Совета Федерации в рамках своей общественной работы продолжит заниматься вопросами защиты материнства и детства. Ранее Петренко, проработавшая в Совфеде более 16 лет, покинула пост сенатора. Теперь исполнительную власть Хакасии в Совфеде представляет Валерий Усатик, его делегировал новый глава республики Валентин Коновалов. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко перед уходом Петренко из СФ лично вручила ей почетную грамоту верхней палаты парламента. "Я продолжу заниматьс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Сенатор от Хакассии Валентина Петренко покинула Совет Федерации - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26917.4/3963189/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXu-pHYGaEGkyepDA92JAAqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26917.4/3963189/" target="_blank"&gt;Сенатор от Хакассии Валентина Петренко покинула Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Большинству россиян сенатор от Хакасии Валентина Петренко запомнилась своей диковинной прической. Блоггеры, хлебом не корми, спорили «парик это или настоящие волосы», сравнивали прическу Петренко с папахой из каракуля, улеем и кочаном капусты, задавались вопросом «как она это делает?!» и плодили на сенатора фотожабы. Петренко звали на телеинтервью и там тоже непременно «домогались» до ее прически. Как-то писательница и ведущая «Школы злословия» Татьяна Толстая с присущим ей тактом призналась, что пригласила Петренко на свою программу не потому, что ее интересовала работа сенатора, а потому,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Сенатор Валентина Петренко покинула Совет Федерации - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/politics/20181205/1543538754.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBW5EbFIzZlN_OwTszAR420qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/politics/20181205/1543538754.html" target="_blank"&gt;Сенатор Валентина Петренко покинула Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко, проработавшая в Совете Федерации более 16 лет, пришла на заседание палаты в качестве сенатора в последний раз. Спикер верхней палаты российского парламента Валентина Матвиенко вручила Петренко почетную грамоту, причем не доверила это первому вице-спикеру Николаю Федорову, на котором, как правило, лежит эта обязанность, а захотела сделать это лично. "Валентина Александровна работает в Совете Федерации с 2002 года. Она всегда была одним из самых ответственных и инициативных сенаторов, вела большую общественную работу, создала движение "Матери России", уд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Видео дня: прощай, Нефертити! Валентина Петренко покинула Совет Федерации - Spletnik</title><link>http://www.spletnik.ru/video/86506-video-dnya-valentina-petrenko-pokinula-sovet-federatcii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_44bAkuWxUdOJFjcAVMugqGAgEKg8IACoHCAow0PedCTC-m20wr4-aAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spletnik.ru/video/86506-video-dnya-valentina-petrenko-pokinula-sovet-federatcii.html" target="_blank"&gt;Видео дня: прощай, Нефертити! Валентина Петренко покинула Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spletnik&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нечасто про какие-то события можно сказать: "Закончилась целая эпоха!", но сегодня, пожалуй, именно такой случай — после 17 лет работы свой пост в Совете Федерации оставила Валентина Петренко, которая представляла Республику Хакасия. Политика проводили благодарственными речами — ну а мы присоединяемся, ведь почитать про стиль, макияж, а главное, прическу Валентины Александровны на SPLETNIK.RU пришли почти полмиллиона читателей! За это сенатору досталась и одна виртуальная награда от нашего сайта — в номинации "Хайп года" ей не было равных! Ну а кого напоследок решила поблагодарить сама Петр...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spletnik.ru">Spletnik</source></item><item><title>Легендарной прическе сенаторши Петренко устроили пышные проводы - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/12/05/pricheson/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_eOXhNmCGYzQIYcYH3j5QqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-M6aAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/05/pricheson/" target="_blank"&gt;Легендарной прическе сенаторши Петренко устроили пышные проводы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пользователи социальных сетей воздали должное прическе сенаторши Валентины Петренко в связи с ее уходом из Совета Федерации. Микроблогеры Twitter отметили, что несмотря на заслуги, широкой аудитории политик запомнится именно неординарной прической. Сенатор Валентина Петренко покинула Совет Федерации после 16 лет работы. За это время больше всего она успела запомниться, конечно, своей прической pic.twitter.com/Kj9hISlOpu — Лентач (@oldLentach) 5 декабря 2018 г. Валентина Петренко покинула Совет Федерации. Она заседала в нем 17 лет pic.twitter.com/SBWjGofAA4 — Мысли Перзидента (@VVP2_0) 5 дек...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Знаменитая Валентина Петренко попрощалась с Советом Федерации - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091170</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuwhQVkWY3vfey3a0LGxLsqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw6pCNAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091170" target="_blank"&gt;Знаменитая Валентина Петренко попрощалась с Советом Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;После 17 лет в Совете Федерации сенатор от Хакасии Валентина Петренко покидает верхнюю палату российского парламента. Она уже попрощалась с коллегами. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко отметила, что сенатор Петренко была одним из ярких, инициативных и ответственных членов верхней палаты парламента. Валентина Петренко организовала движение "Матери России", напоминает "Интерфакс". Она много внимания уделяла вопросам семьи и детства, а также выполняла ответственные поручения палаты. Она взаимодействовала со всеми институтами по защите прав детей, прав человека. Матвиенко напомнила, ч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Совфед России остался без самого эпатажного сенатора - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/mir/315710-sovfed-rossii-ostalsja-bez-samoho-epatazhnoho-senatora</link><guid isPermaLink="false">CAIiECusKDbFTHrB8Vfs8wotwZ4qGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/mir/315710-sovfed-rossii-ostalsja-bez-samoho-epatazhnoho-senatora" target="_blank"&gt;Совфед России остался без самого эпатажного сенатора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Российский сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совет Федерации, где проработала 17 лет. Об этом сообщает Interfax. В среду, 5 декабря, Петренко попрощалась и поздравила коллег с наступающими праздниками во время пленарного заседания. Спикеру палаты Валентине Матвиенко бывший сенатор подарила новогоднюю елку. Валентина Петренко работала в комитете Совфеда по социальной политике с 2001 года. За это время она успела сменить несколько политических партий: сначала состояла в Российской партии жизни, которая влилась в "Справедливую Россию", а потом в "Единой России". В 1994 году Петрен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совфед - ТАСС</title><link>https://tass.ru/politika/5872782</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC5yg1uiHrdB-E0EfM6i7xEqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:32:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/politika/5872782" target="_blank"&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совфед&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 5 декабря. /ТАСС/. Члены Совета Федерации проводили в среду сенатора от Республики Хакасия Валентину Петренко, которая в связи с истечением срока полномочий покинула верхнюю палату парламента, отработав в ней 16 лет. Председатель Совета Федерации Валентина Матвиенко поблагодарила ее за отличную работу, высокую эффективность и неравнодушие. "Валентина Александровна, я хочу вас искренне поблагодарить за вашу работу. Вы действительно выделялась в общей массе своей эффективностью, своим неравнодушием", - сказала Матвиенко. "Валентина Александровна была одним из самых ярких, инициативных...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Сенатор Валентина Петренко покинула Совет федерации - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3820698</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2f6uz6ksiUD-WQv6pP-KMqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:16:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3820698" target="_blank"&gt;Сенатор Валентина Петренко покинула Совет федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко ушла из Совета федерации в связи с истечением срока полномочий. Она проработала в верхней палате парламента 16 лет. «Валентина Александровна была одним из самых ярких, инициативных и ответственных сенаторов. Она выполняла огромную, ответственную работу как в верхней палате, так и вела большую общественную работу»,— отметила спикер Совета федерации Валентина Матвиенко (цитата по ТАСС). Госпожа Петренко была членом комитета по социальной политике и уполномоченным Совета Федерации по делам ребенка. Она также основала движение «Матери России». На смену госп...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>"Примите эту новогоднюю елку": как одиозная российская сенаторка Петренко покидала Совет Федерации - ONLINE.UA</title><link>https://news.online.ua/803876/primite-etu-novogodnyuyu-elku-kak-odioznaya-rossiyskaya-senatorka-petrenko-pokidala-sovet-federatsii/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA40pqYYkLmXwRCZOL2TJdoqGQgEKhAIACoHCAow7NaiCTDxibgCML2n4QM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.online.ua/803876/primite-etu-novogodnyuyu-elku-kak-odioznaya-rossiyskaya-senatorka-petrenko-pokidala-sovet-federatsii/" target="_blank"&gt;"Примите эту новогоднюю елку": как одиозная российская сенаторка Петренко покидала Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;5 декабря после 17 лет работы одиозная российская сенаторка Валентина Петренко покинула Совет Федерации. Закончился срок ее полномочий. Она попрощалась с коллегами, а спикеру Совета Федерации Валентине Матвиенко подарила уже украшенную новогоднюю елку, передает ONLINE.UA. "Валентина Александровна была одним из ярких, инициативных, ответственных сенаторов, выполняла огромную ответственную работу как в верхней палате, так и вела большую общественную работу", - заявила спикер Совета Валентина Матвиенко, добавив, что Петренко всегда выделялась "на фоне общей массы". Сенатор решила поблагодарить...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.online.ua">ONLINE.UA</source></item><item><title>Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совет Федерации - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/russia/news/579679-petrenko-pokinula-sovfed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCexaofjwgiplKEHl9NMVwqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/russia/news/579679-petrenko-pokinula-sovfed" target="_blank"&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Республики Хакасия Валентина Петренко покинула Совет Федерации по причине истечения срока полномочий. Она проработала в верхней палате парламента 16 лет. «Валентина Александровна, я хочу вас искренне поблагодарить за вашу работу. Вы действительно выделялись в общей массе своей эффективностью, своим неравнодушием... Валентина Александровна была одним из самых ярких, инициативных и ответственных сенаторов. Она выполняла огромную, ответственную работу в верхней палате, вела большую общественную работу», — цитирует ТАСС спикера Совфеда Валентину Матвиенко. Петренко была членом комите...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Уходящая из Совфеда сенатор Петренко подарила Матвиенко елку - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c07a77d9a794781cb21a8dc</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhntavJbsdV0CMQZlSgczsqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:20:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c07a77d9a794781cb21a8dc" target="_blank"&gt;Уходящая из Совфеда сенатор Петренко подарила Матвиенко елку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Республики Хакасия Валентина Петренко покинула Совет Федерации после 17 лет работы. Об этом сообщается на сайте верхней палаты. «Валентина Петренко завершила свою работу в верхней палате парламента в связи с истечением срока полномочий», — поясняется в сообщении. Как передает «Интерфакс», на пленарном заседании она попрощалась с коллегами и поздравила их с наступающим Новым годом, а спикеру верхней палаты Валентине Матвиенко Петренко подарила праздничную елку. Председатель Совфеда, в свою очередь, поблагодарила Петренко за «огромную ответственную работу в верхней палате» и за акт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Валентина Петренко и её причёска покинули Совфед - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1175627/valientina_pietrienko_i_ieio_prichioska_pokinuli_sovfied</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOltNMlZAi1L7RP5X9FUdsqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1175627/valientina_pietrienko_i_ieio_prichioska_pokinuli_sovfied" target="_blank"&gt;Валентина Петренко и её причёска покинули Совфед&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко, проработавшая в Совете Федерации 17 лет, покидает верхнюю палату. Об этом стало известно на заседании в среду. Петренко была членом Комитета по социальной политике. Помимо общественных заслуг широкую известность ей принесла невероятная фирменная причёска. В одном из интервью сенатору даже пришлось опровергать "инопланетное" происхождение её укладки: оказывается, при определённой структуре волос для сооружения "шедевра" достаточно нескольких шпилек. На своём последнем заседании Петренко попрощалась с коллегами и поздравила их с наступающими праздниками....&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Хакасский сенатор Валентина Петренко попрощалась с коллегами - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3820678</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOtAqQAbQFswWpFocK7C18qGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0JWGBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:34:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3820678" target="_blank"&gt;Хакасский сенатор Валентина Петренко попрощалась с коллегами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Член Совета Федерации от Хакасии Валентина Петренко, занимавшая свой пост почти 17 лет, попрощалась с коллегами в верхней палате российского парламента, передал «Интерфакс». На пленарном заседании она поздравила сенаторов с наступающим Новым годом и подарила праздничную елку спикеру палаты Валентине Матвиенко. «Валентина Александровна была одним из ярких, инициативных, ответственных сенаторов, выполняла огромную ответственную работу как в верхней палате, так вела и большую общественную работу»,— цитирует агентство Валентину Матвиенко. Напомним, что в ноябре глава Хакасии Валентин Коновалов ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Из Совета Федерации ушла Валентина Петренко - Толк Новости</title><link>http://tolknews.ru/news/3913-iz-soveta-federacii-usla-valentina-petrenko</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-GPgAAx1aH0zcLgokN3cUqGQgEKhAIACoHCAowwZGJCzDKr4gDMPSSnwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:48:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tolknews.ru/news/3913-iz-soveta-federacii-usla-valentina-petrenko" target="_blank"&gt;Из Совета Федерации ушла Валентина Петренко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Толк Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совет Федерации после 17 лет работы, сообщает "Сноб". Сегодня, 5 декабря, она попрощалась с коллегами и поздравила всех с наступающими праздниками. Спикеру палаты Валентине Матвиенко она перед уходом подарила новогоднюю елку. Петренко запомнилась россиянам своей необычной высокой прической. Справка: Валентина Петренко работала в комитете Совфеда по социальной политике с 2001 года. За это время она состояла в Российской партии жизни, которая влилась в "Справедливую Россию", а позже перешла в "Единую Россию". В 1994 году Петренко участвовала в оп...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tolknews.ru">Толк Новости</source></item><item><title>Сенатор "с прической" Петренко на прощание подарила Матвиенко елку - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/05/senator-s-pricheskoy-petrenko-na-proshhanie-podarila-matvienko-elku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5jpvHIo_49oCIuW3efLq8qGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:20:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/05/senator-s-pricheskoy-petrenko-na-proshhanie-podarila-matvienko-elku.html" target="_blank"&gt;Сенатор "с прической" Петренко на прощание подарила Матвиенко елку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На заседании Совета Федерации сенаторы тепло попрощались с теперь уже бывшей коллегой Валентиной Петренко, запомнившуюся активной работой в комитете по социальной политике и прической, напоминающей горное плато. Напомним, что победителем недавней губернаторской гонки в Хакасии во втором туре стал коммунист Валентин Коновалов. При регистрации на выборах, согласно закону, он внес три предложения по возможным кандидатам в сенаторы, первым из которых был 69-летний депутат городского совета Абакана Валерий Усатюк. Он занял кресло Валентины Петренко в верхней палате. Глава Совета Федерации Валент...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Валентина Петренко попрощалась с Советом Федерации - Meduza</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=MFMXDUSav8Q</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEelPRI8GxD1Y2cOH0QbnaMqGAgEKg8IACoHCAowyaqfCTCc-G4wioK-BQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:20:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=MFMXDUSav8Q" target="_blank"&gt;Валентина Петренко попрощалась с Советом Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meduza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Совет Федерации на заседании 5 декабря попрощался с Валентиной Петренко, покидающей пост сенатора, который она занимала 17 лет. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко поблагодарила Петренко за работу, отметив, что та "выделялись в общей массе своей активностью, своим неравнодушием". Петренко подарила спикеру наряженную новогоднюю елочку.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">Meduza</source></item><item><title>Сенатор Петренко покинула Совет Федерации - Новости России</title><link>http://russia2news.blogspot.com/2018/12/blog-post_622.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQzhke6yiOAQgISN-E00csqGQgEKhAIACoHCAowrNCACzDi9IwDMMCW-wU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://russia2news.blogspot.com/2018/12/blog-post_622.html" target="_blank"&gt;Сенатор Петренко покинула Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новости России&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Республики Хакасия Валентина Петренко после 17 лет законотворчества покидает верхнюю палату парламента. 5 декабря она попрощалась с коллегами и подарила спикеру Совета Федерации Валентине Матвиенко праздничную елку. «Валентина Александровна была одним из ярких, инициативных, ответственных сенаторов, выполняла огромную ответственную работу как в верхней палате, так вела и большую общественную работу», — цитирует «Интерфакс» спикера Совфеда. Матвиенко отметила, что именно Петренко в свое время организовала движение «Матери России». Политик много внимания уделяла вопросам семьи, уча...&lt;/p&gt;</description><source url="http://russia2news.blogspot.com">Новости России</source></item><item><title>Сенатор Петренко подарила Матвиенко елку и покинула Совфед - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1128540-senator-petrenko-podarila-matvienko-elku-i-pokinula-sovfed</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQBGcjPSDYdb4HMkxe_7PgqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:48:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1128540-senator-petrenko-podarila-matvienko-elku-i-pokinula-sovfed" target="_blank"&gt;Сенатор Петренко подарила Матвиенко елку и покинула Совфед&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 5 декабря. Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совет Федерации после 16 лет работы в верхней палате российского парламента. Спикер Совфеда Валентина Матвиенко поблагодарила ее за высокую эффективность и неравнодушие. «Вы действительно выделялись в общей массе своей эффективностью, своим неравнодушием», — сказала Матвиенко, обращаясь к ней. По мнению спикера Совфеда, Петренко была одним из самых ярких, инициативных и ответственных сенаторов. В ответ Петренко поблагодарила своих коллег за совместную работу, назвав Совфед целой судьбой и целой жизнью. На прощание она подарил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Валентина Петренко покинула Совет Федерации - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/social/valentina-petrenko-pokinula-sovet-federacii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnll8jo4EWrd2fThcBXU8EqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:47:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/social/valentina-petrenko-pokinula-sovet-federacii.html" target="_blank"&gt;Валентина Петренко покинула Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Республики Хакасия Валентина Петренко 5 декабря покинула свой пост в Совете Федерации, где она работала с 2001 года. Сенатор от Республики Хакасия Валентина Петренко 5 декабря покинула свой пост в Совете Федерации, где она работала с 2001 года. Вместо Петренко представлять регион в палате будет бывший депутат горсовета Абакана Валерий Усатюк. Соответствующее постановление ранее подписал глава Хакасии Валентин Коновалов. В начале пленарного заседания Валентина Петренко поблагодарила коллег и лично Председателя Совфеда Валентину Матвиенко, признавшись, что её переполняют чувства, т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Валентина Петренко покинула Совет Федерации. Она заседала в нем 17 лет - Meduza</title><link>https://meduza.io/news/2018/12/05/valentina-petrenko-pokinula-sovet-federatsii-ona-zasedala-v-nem-17-let</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKEwSpRIqo1V_pI6EFz-xMqGAgEKg8IACoHCAowyaqfCTCc-G4wwsyfAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:37:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://meduza.io/news/2018/12/05/valentina-petrenko-pokinula-sovet-federatsii-ona-zasedala-v-nem-17-let" target="_blank"&gt;Валентина Петренко покинула Совет Федерации. Она заседала в нем 17 лет&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meduza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор от Хакасии Валентина Петренко покинула Совет Федерации, после того как выборы в регионе выиграл представитель КПРФ Валентин Коновалов, который назначит в Совфед нового представителя. На пленарном заседании 5 декабря Петренко попрощалась с коллегами и подарила спикеру палаты Валентине Матвиенко новогоднюю елку. Петренко заседала в Совфеде с апреля 2001 года. Сначала она была членом Российской партии жизни (позднее влилась в «Справедливую Россию»), затем — членом «Единой России». Что делала в Совфеде Валентина Петренко - Сенатор Петренко предложила запретить называть детей цифрами - С...&lt;/p&gt;</description><source url="https://meduza.io">Meduza</source></item><item><title>«Вы действительно выделялись в общей массе». В Совете Федерации попрощались с сенатором Валентиной Петренко - Meduza</title><link>https://meduza.io/video/2018/12/05/vy-deystvitelno-vydelyalis-v-obschey-masse-v-sovete-federatsii-poproschalis-s-senatorom-valentinoy-petrenko</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaaimJzOo-cwASXpM8_PRcqGAgEKg8IACoHCAowyaqfCTCc-G4wwsyfAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:20:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://meduza.io/video/2018/12/05/vy-deystvitelno-vydelyalis-v-obschey-masse-v-sovete-federatsii-poproschalis-s-senatorom-valentinoy-petrenko" target="_blank"&gt;«Вы действительно выделялись в общей массе». В Совете Федерации попрощались с сенатором Валентиной Петренко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meduza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Совет Федерации на заседании 5 декабря попрощался с Валентиной Петренко, покидающей пост сенатора, который она занимала с 2002 года. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко поблагодарила Петренко за работу, отметив, что та «выделялись в общей массе своей активностью, своим неравнодушием». Петренко подарила спикеру наряженную новогоднюю елочку. Подписывайтесь на наш Youtube&lt;/p&gt;</description><source url="https://meduza.io">Meduza</source></item><item><title>«Была попытка назвать ребенка в честь остановки, где познакомились родители» - Комсомольская правда</title><link>http://www.kp.ru/daily/26598.7/3613480/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUpU-RIGoHE7i6lgVpOqV4qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kp.ru/daily/26598.7/3613480/" target="_blank"&gt;«Была попытка назвать ребенка в честь остановки, где познакомились родители»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор Валентина Петренко выступила с инициативой законодательно запретить давать детям однозначно нелепые имена. В законопроекте говорится: «запрещается регистрация имени, содержащего цифровое, буквенное обозначения, числительные, символы или их любую комбинацию, ранги, должности, ненормативную лексику, представляющего собой различные аббревиатуры, и не отвечающего требованиям, установленным действующим законодательством» В качестве объяснения мотивов создания закона Петренко приводит историю мальчика с именем БОЧ рВФ 260602 (Биологический объект человека рода Ворониных - Фроловых, родивш...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>В Совфеде раскритиковали инициативу Минтруда о приостановке индексации маткапитала - Комсомольская правда</title><link>http://www.kp.ru/online/news/2543679/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIC_gS9Nv2Jl1GselPuQQM4qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2016 15:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kp.ru/online/news/2543679/" target="_blank"&gt;В Совфеде раскритиковали инициативу Минтруда о приостановке индексации маткапитала&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Совете Федерации выступили против нового законопроекта Министерства труда о заморозке ежегодной индексации материнского капитала до 2020 года. Председатель комитета СФ по социальной политике и здравоохранению Валентина Петренко назвала индексацию выплат важной составляющей в демографической политике страны. «Я считаю, что это нужно обсуждать. И я вместе со своими коллегами за то, чтобы материнский капитал индексировался, если мы хотим серьёзно поправить демографическую ситуацию. Это не постоянная цифра, и она всё равно должна расти, потому что меняется требование и к образованию, и здоров...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>В Совфеде предложили приоритетный порядок принятия на работу для алиментщиков - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/business/news/2017/02/06/n_9656777.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGlLziTbsMSauOwvPddhkcqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 20:46:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/business/news/2017/02/06/n_9656777.shtml" target="_blank"&gt;В Совфеде предложили приоритетный порядок принятия на работу для алиментщиков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Член Совета Федерации Валентина Петренко внесла в Госдуму законопроект о приоритетном порядке принятия на работу граждан, обязанных платить алименты, которые зарегистрированы в службе занятости населения, сообщает ТАСС. Сенатор указывает, что «введение дополнительных мер воздействия на злостных неплательщиков алиментов в первую очередь должно коснуться тех граждан, которые либо в розыске, либо находятся в социально неблагополучном состоянии (страдают наркоманией, алкоголизмом, не имеют определенного места жительства)». Также в документе предлагается обязывать федеральные и региональные влас...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>В Думе хотят запретить называть детей неблагозвучными именами - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2812325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASo9NVICEqg1PbIWWS5TBMqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw6pCNAw</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2812325" target="_blank"&gt;В Думе хотят запретить называть детей неблагозвучными именами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комитет Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей подержал законопроект о запрете регистрации имен, состоящих из числительных, цифр, аббревиатур и ненормативной лексики. Автором инициативы выступила сенатор Валентина Петренко. Руководитель комитета Тамара Плетнева данный законопроект поддержала. Она также назвала бессмыслицей, когда детей называют цифрами или придумывают другие необычные имена. "Родившийся ребенок же не может выбрать сам себе имя", — заявила она. В свою очередь, Петренко привела статистику московских ЗАГСов с 1998 года. Согласно этим данным, среди самых необычных имен, кото...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>В Госдуме предложили принять поправки о трудоустройстве алиментщиков - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/society/20170206/1487307751.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP1E7cXDWuIsx5fGRM2tdvoqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 19:22:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/society/20170206/1487307751.html" target="_blank"&gt;В Госдуме предложили принять поправки о трудоустройстве алиментщиков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 6 фев — РИА Новости. Сенатор Валентина Петренко внесла в понедельник в Госдуму законопроект, которым предусматривается обязанность властей содействовать алиментщикам в трудоустройстве, следует из базы данных нижней палаты парламента. Поправки предложено внести в федеральный закон "О занятости населения в Российской Федерации". Пунктом 2 статьи 5 закона о занятости закреплены основные направления проведения государственной̆ политики в области содействия занятости населения. К числу этих направлений, в частности, относятся: развитие трудовых ресурсов; повышение мобильности трудовых р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Сенатор Петренко объяснила причину отсутствия на рассмотрении проекта - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/society/20170215/1488083434.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhydlAvTNoGCXK9ANb8-hAqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:44:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/society/20170215/1488083434.html" target="_blank"&gt;Сенатор Петренко объяснила причину отсутствия на рассмотрении проекта&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 15 фев — РИА Новости. Сенатор Валентина Петренко, которая не пришла на рассмотрение своего законопроекта в Госдуму, сообщила РИА Новости, что не получала официального приглашения. Госдума отложила рассмотрение законопроекта, который запрещает в РФ при регистрации имени ребенка использовать цифры, символы, аббревиатуры, ненормативную лексику, в связи с отсутствием на пленарном заседании докладчика – инициатора документа, члена Совета Федерации Валентины Петренко. "Я не была приглашена официально на рассмотрение законопроекта (в Госдуме), не была предупреждена о времени его рассмотрен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Комитет ГД поддержал запрет называть детей именами из цифр и ненормативных слов - ТАСС</title><link>http://tass.ru/obschestvo/3973760</link><guid isPermaLink="false">CAIiECS9J0VwFF2ik1dJfwfZufIqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 10:58:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tass.ru/obschestvo/3973760" target="_blank"&gt;Комитет ГД поддержал запрет называть детей именами из цифр и ненормативных слов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 26 января. /ТАСС/. Комитет Госдумы по госстроительству и законодательству одобрил концепцию законопроекта сенатора Валентины Петренко о запрете регистрировать в ЗАГС имена, состоящие из числительных, цифровых обозначений, аббревиатур и ненормативной лексики. Воронежская семья дала новорожденному сыну имя Сталин Депутаты единодушно согласились с тем, что законопроект нуждается в доработке. Поэтому дата рассмотрения в первом чтении будет определена только после того, как парламентарии разработают поправки ко второму чтению. Категорически против законопроекта высказался депутат от "Еди...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>В Думе приняли законопроект о запрете на имена из аббревиатур и ненормативной лексики - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/russia/news/365819-zakon-imena-nenormatyvnye</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGihvL3oItN_c_Tz8VhZDmcqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswhbyAAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/russia/news/365819-zakon-imena-nenormatyvnye" target="_blank"&gt;В Думе приняли законопроект о запрете на имена из аббревиатур и ненормативной лексики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Государственной думы России в первом чтении приняли законопроект о запрете на имена из аббревиатур, числительных, цифровых обозначений, рангов и ненормативной лексики. Как сообщает РИА Новости, автор законопроекта сенатор Валентина Петренко предлагает внести изменения в федеральный закон «Об актах гражданского состояния». В пояснении к законопроекту подчёркивается, что в настоящее время в законодательстве нет нормы, которая бы обязывала родителей давать детям имена, не нарушающие интересы и права несовершеннолетних. Ранее стало известно, что в Китае родители назвали четверняшек Сев...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Анонсы главных событий 23 июня - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/politics/anonsy-glavnykh-sobytiy-23-iyunya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSrW-aV0xgXGyjfReUvzZMqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 21:30:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/politics/anonsy-glavnykh-sobytiy-23-iyunya.html" target="_blank"&gt;Анонсы главных событий 23 июня&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Государственная Дума На пленарном заседании Госдумы 23 июня глава ФСБ России Александр Бортников выступит с сообщением на тему информационной безопасности страны. Также будет рассмотрен порядок работы Госдумы на июль 2017 года. В 16.00 депутаты рассмотрят правительственный законопроект о введении с 2018 года курортного сбора, а также проект закона о совершенствовании правового регулирования процедуры выборов президента Российской академии наук. Начало в 10.00 Состоится заседание Экспертного совета по импортозамещению при Комитете Государственной Думы по экономической политике, промышленност...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Госдума запретила называть детей странными именами - Коммерсантъ</title><link>https://kommersant.ru/doc/3279639</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtMTrQxEta3x4G9IQf9wrIqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 09:45:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kommersant.ru/doc/3279639" target="_blank"&gt;Госдума запретила называть детей странными именами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума приняла законопроект, запрещающий родителям давать детям имена, содержащие цифры, буквенно-цифровые обозначения, числительные, символы, бранные слова, указания на ранги, должности и титулы. В сопроводительных документах к законопроекту приводится статистика органов ЗАГС Москвы. Среди самых необычных имен: Николай-Никита-Нил, Христамрирадос, Дельфин, Ярослав-Лютобор, Лука-Счастье Саммерсет Оушен, Апрель, Полина-Полина, Принцесса Даниэлла, Заря-Заряница, Алёша-Каприна, Океана, София-Солнышко. В I и II чтениях законопроект был одобрен 7 марта и 14 апреля соответственно. В прошлом году ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>ЛДПР: от законопроекта Валентины Петренко "волосы дыбом встают" - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2856040</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM_Roo4ydd7JxtqZedVCCWcqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwzISNAw</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 07:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2856040" target="_blank"&gt;ЛДПР: от законопроекта Валентины Петренко "волосы дыбом встают"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Волосы дыбом встают от законопроекта об именах сенатора Валентины Петренко. Так на законопроект отреагировала думская фракция ЛДПР. Замруководителя фракции либерал-демократов в Госдуме Ярослав Нилов призвал сенатора отозвать свое предложение на доработку. Фракция ЛДПР изначально приняла решение проект закона не поддерживать, сообщает ТАСС. Законопроект Петренко предлагал ввести запрет на регистрацию в ЗАГС имен из аббревиатур, числительных, цифровых обозначений и слов ненормативной лексики. ЛДПР удивило, что в законопроекте под именем гражданина понимается средство индивидуализации граждани...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>В Госдуме одобрили запрет на нелепые имена детей - Комсомольская правда</title><link>http://www.kp.ru/daily/26650/3671099/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOM2qxEHHlTx5Dj5UZ_G-NYqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCPkyQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 12:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kp.ru/daily/26650/3671099/" target="_blank"&gt;В Госдуме одобрили запрет на нелепые имена детей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Госдумы приняли в первом чтении законопроект, запрещающий давать имена детям с использованием цифр, символов, аббревиатур и мата. Автором инициативы является сенатор Валентина Петренко. Она отметила, что в настоящее время родители имеют полную свободу при выборе имен для своих детей. "Органы ЗАГС не вправе отказывать в регистрации имени ребенка по причине его неблагозвучности, оскорбительности, некультурности, непроизносимости и т.д. ", — говорится в пояснительной записке к проекту. Документ же подразумевает запрет на имена, содержащие "цифровое, буквенное обозначения, числительные...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Госдума одобрила законопроект о запрете странных детских имен - Meduza</title><link>https://meduza.io/news/2017/03/07/gosduma-odobrila-zakonoproekt-o-zaprete-strannyh-detskih-imen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIE-4n8UDktTElfc-JLBDIoqGAgEKg8IACoHCAowyaqfCTCc-G4wwsyfAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 11:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://meduza.io/news/2017/03/07/gosduma-odobrila-zakonoproekt-o-zaprete-strannyh-detskih-imen" target="_blank"&gt;Госдума одобрила законопроект о запрете странных детских имен&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meduza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Государственная дума приняла в первом чтении законопроект, который запрещает давать детям необычные имена. За документ проголосовали 377 депутатов, трое воздержались. Трансляция заседания ведется на сайте Думы. Законопроект сенатора Валентины Петренко вводит ряд условий, который родители обязаны соблюдать при выборе имени. Так, в имени не может быть цифр, буквенных кодов и символов, а также указаний ранга, должности или числительных. Петренко также предложила запретить использовать в именах аббревиатуры и ненормативную лексику. «Детей пытаются называть принцессами, президентами, моряками, к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://meduza.io">Meduza</source></item><item><title>Депутаты решили не запрещать дефисы и аббревиатуры в детских именах - Коммерсантъ</title><link>http://kommersant.ru/doc/3268641</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOE8NKLJj_NbeOJzB2TAW2wqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 19:45:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://kommersant.ru/doc/3268641" target="_blank"&gt;Депутаты решили не запрещать дефисы и аббревиатуры в детских именах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В комитете Госдумы по госстроительству и законодательству одобрили поправки ко второму чтению законопроекта о запрете странных детских имен. Из документа убрали запрет на дефисы и аббревиатуры. Однако в именах нельзя будет использовать цифры, буквенно-цифровые коды, числительные и символы. Детей нельзя будет называть бранными словами, а также добавлять к имени ранги, должности и титулы. В документе теперь также прописана возможность дать ребенку двойную фамилию. При этом если одному ребенку в семье уже дали двойную фамилию, то его родным братьям и сестрам нельзя будет дать двойную фамилию в...&lt;/p&gt;</description><source url="http://kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>В Госдуме хотят запретить называть детей нелепыми именами - Sostav.ru</title><link>http://www.sostav.ru/publication/v-gosdume-khotyat-zapretit-nazyvat-detej-nelepymi-imenami-25397.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_cpvFch6vGWIxB92T10vUqGQgEKhAIACoHCAowzJaiCTD335cCMOThzQM</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 05:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sostav.ru/publication/v-gosdume-khotyat-zapretit-nazyvat-detej-nelepymi-imenami-25397.html" target="_blank"&gt;В Госдуме хотят запретить называть детей нелепыми именами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sostav.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Иллюстрация depositphotos Комитет Госдумы по госстроительству и законодательству сегодня, 26 января, может рекомендовать депутатам принять в первом чтении законопроект, который бы запретил родителям называть детей нелепыми именами. Как сообщают Известия, под запрет попадут имена с аббревиатурой, цифрами и матом. Соответствующий законопроект, который устанавливает требования для имен в Семейном и Гражданском кодексах РФ, в апреле прошлого года внесла Валентина Петренко. В частности она заявила, что имена «не должны состоять из цифровых, буквенных обозначений, числительных, символов или их лю...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sostav.ru">Sostav.ru</source></item><item><title>Комитет Госдумы одобрил запрет называть детей цифрами и числительными - РБК Новости</title><link>http://www.rbc.ru/rbcfreenews/5808931e9a794777cbe8cba9</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFLoPR19Zzy6ixse4YTSE0qGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:11:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rbc.ru/rbcfreenews/5808931e9a794777cbe8cba9" target="_blank"&gt;Комитет Госдумы одобрил запрет называть детей цифрами и числительными&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комитет Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей одобрил законопроект, который ограничит право родителей давать детям имена, которые нарушают интересы самих детей. Об этом сообщает «Интерфакс». Теперь законопроект будет передан на рассмотрение Госдумы. В частности, автор инициативы сенатор Валентина Петренко предлагает включить в ст.19 Гражданского кодекса (имя гражданина) норму определение имени — «средство индивидуализации гражданина, которое не может состоять из цифровых, буквенных обозначений, числительных, символов или их любой комбинации, аббревиатур, ненормативной лексики, содержать...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rbc.ru">РБК Новости</source></item><item><title>Госдума одобрила во II чтении запрет называть детей странными именами - Коммерсантъ</title><link>https://kommersant.ru/doc/3273012</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAw1RmVfxlX4mTNdkHzOYawqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 09:45:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kommersant.ru/doc/3273012" target="_blank"&gt;Госдума одобрила во II чтении запрет называть детей странными именами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума приняла во II чтении законопроект, запрещающий родителям давать детям нелепые имена. В рамках чтения были приняты ряд поправок к законопроекту, в том числе и исключение из списка запретов на имена аббревиатуры. Депутаты сочли многие из них «приемлемыми» и «достаточно благозвучными». Кроме того, из текста было исключено понятие «нецензурная лексика», вместо него стало использоваться выражение «бранные слова». Также депутаты дополнили концепцию закона положением, разрешающим давать ребенку при рождении двойные фамилии — отца и матери. «Двойная фамилия ребенка может состоять не более ч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Сенаторы запретили странные имена - Sostav.ru</title><link>http://www.sostav.ru/publication/senatory-zapretili-strannye-imena-26430.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdih9OZK8zw3TQ_-QbRydMqGQgEKhAIACoHCAowzJaiCTD335cCMOThzQM</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.sostav.ru/publication/senatory-zapretili-strannye-imena-26430.html" target="_blank"&gt;Сенаторы запретили странные имена&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sostav.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Depositphotos Сенаторы выступили за ограничение родительской фантазии. Совет Федерации одобрил закон, запрещающий называть детей цифрами, знаками и титулами. Автором инициативы является сенатор Валентина Петренко, поправки планируется внести в статью 58 Семейного кодекса и статью 18 закона «Об актах гражданского состояния». В законопроекте сказано, что при выборе имени ребёнка не допускается использование цифр, буквенно-цифровых обозначений, символов и не являющихся буквами знаков, за исключением знака «дефис», или их любой комбинации либо бранных слов, а также указаний на ранги, должности ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.sostav.ru">Sostav.ru</source></item><item><title>Думский комитет одобрил запрет называть детей аббревиатурами и цифрами - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2016/10/20/boch/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlpnUcY4eGxlZFNjjUDA9oqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwiM-aAQ</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2016/10/20/boch/" target="_blank"&gt;Думский комитет одобрил запрет называть детей аббревиатурами и цифрами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Думский комитет по вопросам семьи, женщин и детей одобрил проект закона, устанавливающего требования к именам для детей. Об этом в четверг, 20 октября, сообщает «Интерфакс». Ограничения коснутся использования цифр, числительных, аббревиатур, символов и ненормативной лексики. По словам автора законодательной инициативы, сенатора Валентины Петренко, проект нацелен на установление правового баланса между правом родителей на самовыражение и правом ребенка на имя, не нарушающее его интересы. В пояснительной записке к проекту говорится, что в настоящее время родители имеют полную свободу в выборе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>В России нашли, что еще запретить: в соцсетях восторг - ONLINE.UA</title><link>https://m.online.ua/news/770064/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKWSyeocKvsdODdDDi8-kEqGQgEKhAIACoHCAow7NaiCTDxibgCMLGp4QM</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/770064/" target="_blank"&gt;В России нашли, что еще запретить: в соцсетях восторг&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума РФ приняла в первом чтении законопроект сенатора Валентины Петренко, согласно которому предлагается запретить называть детей странными именами. Об этом сообщает ONLINE.UA со ссылкой на Русскую службу BBC. По мнению Петренко, надо запретить имена которые состоят из цифр, имен числительных, буквенных обозначений, символов, аббревиатур, ненормативной лексики и т.п. Читайте также:Россия жестко опозорилась с Вечным огнем: в сети иронизируют Сенатор пожаловалась, что бывают случаи, когда детей называют Принцессами, Президентами и Люциферами. По мнению Петренко, это нарушает права детей. П...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA</source></item><item><title>Президент подписал закон о запрете имен из цифр, символов и ненормативной лексики - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2017/05/01/Prezident_podpisal_zakon</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_E8GSqGIm7mogXGtX4lJ0qGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 17:33:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2017/05/01/Prezident_podpisal_zakon" target="_blank"&gt;Президент подписал закон о запрете имен из цифр, символов и ненормативной лексики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Также нельзя будет называть граждан именами, содержащими указания на ранги и титулы. Президент России Владимир Путин подписал указ, в соответствии с которым нельзя будет присваивать гражданам имена, которые состоят из цифр, ненормативной лексики и символов, а также имена, содержащие указания на ранги и титулы. Такие имена зарегистрированы в органах ЗАГС не будут. Документ был опубликован на официальном портале правовой информации. Поправки были внесены в статью 18 закона "Об актах гражданского состояния" и в 58 статью Семейного кодекса России. "Запрещается запись имени ребенка, которое сост...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>В Госдуме собираются запретить россиянам называть детей нелепыми именами - Комсомольская правда</title><link>http://www.kp.ru/online/news/2637882/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKncKPbo0cYR0et86NCsKD8qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 06:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kp.ru/online/news/2637882/" target="_blank"&gt;В Госдуме собираются запретить россиянам называть детей нелепыми именами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Госдумы собираются запретить родителям давать детям нелепые имена. В четверг соответствующий законопроект будет рассмотрен в первом чтении в Думском комитете по госстроительству и законодательству. Законопроект о требованиях для имен в Семейном и Гражданском кодексах РФ внесла в Госдуму Валентина Петренко в апреле 2016 года. В документе указано, что имя ребенка не может содержать «цифровых, буквенных обозначений, числительных, символов или их любой комбинации, аббревиатур, ненормативной лексики, содержать указания на ранги, должности». В комитете допускают, что ко второму чтению пе...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Да благословит ее Моторола: в сети высмеяли фото российской сенаторши - ONLINE.UA</title><link>http://m.online.ua/news/762114/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrAkPbhf3B79OJztukoAaIqGQgEKhAIACoHCAow7NaiCTDxibgCMLGp4QM</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 08:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://m.online.ua/news/762114/" target="_blank"&gt;Да благословит ее Моторола: в сети высмеяли фото российской сенаторши&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В сети в очередной раз высмеялиприческу члена Совета Федерации Федерального Собрания Российской Федерации от исполнительной власти Республики Хакасия Валентины Петренко. Об этом сообщает ONLINE.UA со ссылкой на Facebook журналиста Павла Пряникова. Самые популярные запросы в "Яндексе", касающиеся Валентины Петренко, содержат слова "что у нее на голове", "прическа или парик", "без парика фото" и "как она это делает". Прическу женщины называют ульем, папахой, стогом сена, брокколи и даже валенком. АТакже в сети часто появляются фотожабы, где волосы Петренко становятся бакенбардами, бородой, по...&lt;/p&gt;</description><source url="http://m.online.ua">ONLINE.UA</source></item><item><title>Депутаты предложили разрешить давать детям двойную фамилию - Meduza</title><link>https://meduza.io/news/2017/02/09/deputaty-predlozhili-razreshit-davat-detyam-dvoynuyu-familiyu</link><guid isPermaLink="false">CAIiECHlTAHRVXHiHLOGUJilPB0qGAgEKg8IACoHCAowyaqfCTCc-G4wwsyfAQ</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 13:52:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://meduza.io/news/2017/02/09/deputaty-predlozhili-razreshit-davat-detyam-dvoynuyu-familiyu" target="_blank"&gt;Депутаты предложили разрешить давать детям двойную фамилию&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meduza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Госдумы предложили внести в законопроект сенатора Валентины Петренко о запрете имен с цифрами поправки, которые разрешат давать ребенку двойную фамилию, состоящую из фамилий матери и отца. Об этом сообщил председатель комитета по законодательству Павел Крашенинников. В случае принятия поправок ребенку можно будет давать фамилию, состоящую из не более чем двух других фамилий, соединенных дефисом. Фамилии отца и матери можно будет располагать в любом порядке. Сейчас ребенок может получить двойную фамилию только в случае, если ее носит один из его родителей. По словам депутата Ольги Б...&lt;/p&gt;</description><source url="https://meduza.io">Meduza</source></item><item><title>Петренко прокомментировала свой законопроект о запрете "нелепых имен" - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/social/news/2017/01/30/n_9626909.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1KOFDX_l4UuQlODY9-4_oqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 18:59:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/social/news/2017/01/30/n_9626909.shtml" target="_blank"&gt;Петренко прокомментировала свой законопроект о запрете "нелепых имен"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатором Совета Федерации Валентина Петренко прокомментировала законопроект о запрете "нелепых имен", инициатором которого она являлась, передает ИА "Политика сегодня". "Законопроект запрещает родителям назвать ребенка именем, содержащим ненормативную лексику, цифровые обозначения и символы. Разве Соломон может попасть под запрет? Детей нельзя называть числительными, обозначениями, цифрами, аббревиатурой, должностями, а все из перечисленных имен, хоть и не привычны для россиян, и даже странные, но под этот перечень не попадают", -- сказала она. Ранее СМИ сообщали, что среди самых необычных...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Госдума одобрила в I чтении поправки о запрете называть детей странными именами - Коммерсантъ</title><link>http://www.kommersant.ru/doc/3236457</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHVXpUYe9uzkPowPrQzMzQqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 13:05:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kommersant.ru/doc/3236457" target="_blank"&gt;Госдума одобрила в I чтении поправки о запрете называть детей странными именами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума одобрила в I чтении законопроект, ограничивающий право родителей давать детям нелепые имена — вроде нецензурных и состоящих из цифр. Целью законопроекта, как отмечается, должно стать установление баланса между правом родителей и правом ребенка на имя. Проект подготовила в прошлом году сенатор Валентина Петренко. Документом предлагается запретить регистрацию имен, содержащих цифровые, буквенные обозначения, числительные, символы или их любую комбинацию, ранги, должности, ненормативную лексику, имена из аббревиатур. Дает законопроект и понятие имени: под ним понимается средство индиви...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Сенаторы одобрили запрещающий называть детей цифами и знаками закон - РБК Новости</title><link>http://www.rbc.ru/rbcfreenews/59009bcd9a7947ab7b786dcc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTfHpgqAixDIcNH3c4MI40qGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 14:31:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rbc.ru/rbcfreenews/59009bcd9a7947ab7b786dcc" target="_blank"&gt;Сенаторы одобрили запрещающий называть детей цифами и знаками закон&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Совет Федерации 26 апреля одобрил закон о запрете родителям называть детей именами, в которых присутствуют «цифры, знаки, бранные слова и титулы», а также ранги и должности. Об этом говорится в сообщении, опубликованном на сайте Совфеда. Согласно документу, в именах из знаков препинания можно использовать только знак «дефис». Фамилия ребенка дается согласно фамилии родителей. Если фамилии у родителей разные, ребенку, с согласия родителей, дается фамилия отца, матери, либо двойная фамилия (соединение фамилий обоих родителей). Это делается «в любой последовательности, если иное не предусмотре...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rbc.ru">РБК Новости</source></item><item><title>Госдума может запретить называть детей неблагозвучными именами - Известия</title><link>http://izvestia.ru/news/639632</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMA3Du_-3qkbZgL1i8EOfUsqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://izvestia.ru/news/639632" target="_blank"&gt;Госдума может запретить называть детей неблагозвучными именами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор Валентина Петренко подготовила законопроект, который запрещает регистрировать имена, состоящие из цифр, аббревиатур и ненормативной лексики. Инициативу поддержал комитет Госдумы по по вопросам семьи, женщин и детей. Руководитель комитета Тамара Плетнева отметила, что называть ребенка числительными или прочими необычными именами — бессмыслица, ведь «ребенок же не может выбрать сам себе имя», передает ТАСС. Петренко, в свою очередь, подкрепила свои предложения статистикой московских ЗАГСов с 1998 года. Эти данные свидетельствуют о том, что в столице и правда много любителей дать ребен...&lt;/p&gt;</description><source url="http://izvestia.ru">Известия</source></item><item><title>Пока вы спали: поющий Путин, сексологию в школу, пол из 27 тысяч монет и гараж черной икры - AmurMedia</title><link>http://amurmedia.ru/news/564926/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5O4Rv6Xol3EGoyns6wOKwqGAgEKg8IACoHCAow2M-fCTD7o28wo7igAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 00:00:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://amurmedia.ru/news/564926/" target="_blank"&gt;Пока вы спали: поющий Путин, сексологию в школу, пол из 27 тысяч монет и гараж черной икры&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;AmurMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Хабаровск, 26 января, AmurMedia. Владимир Путин на встрече со студенческим активом Московского государственного университета исполнил песню "На пыльных тропинках". Англичанин покрыл пол на кухне 27 тысячами монет. За последнее время чиновники, парламентарии и общественники выдвигали немало инициатив, касающихся дополнений к школьной программе, большинство из них так или иначе затрагивают вопросы нравственного воспитания. Стражи порядка обнаружили в Ростовской области подпольный цех по упаковке и сбыту черной икры. Об этом и многом другом в кратком обзоре новостей мира, России и Дальнего Вос...&lt;/p&gt;</description><source url="http://amurmedia.ru">AmurMedia</source></item><item><title>Что я прочёл этим летом: российские политики, спортсмены и деятели культуры — о литературных предпочтениях - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/nopolitics/article/427337-politiki-chteniye-leto</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJGH3hR7_BUGnDwiec0TLqEqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/nopolitics/article/427337-politiki-chteniye-leto" target="_blank"&gt;Что я прочёл этим летом: российские политики, спортсмены и деятели культуры — о литературных предпочтениях&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С наступлением нового учебного года российским школьникам приходится отвечать на дежурный вопрос учителей: «Что из списка литературы вы прочитали за лето?» Взрослые, в отличие от детей, выбирают книги произвольно и читают в своё удовольствие. RT расспросил политиков, спортсменов и деятелей культуры, какие литературные произведения они открыли для себя за последние три месяца. Владимир Жириновский, политик, депутат ГД: «У меня постоянно на диване лежит 30-40 книг. В основном политического характера. Мемуары. Все бывшие чиновники из окружения Горбачёва и Ельцина пишут мемуары. Вот конкретно с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Органы опеки проверят на служебное соответствие - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/social/organy-opeki-proveryat-na-sluzhebnoe-sootvetstvie.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9Dy-iVYsK27ORZnJ4ESBgqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 21:41:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/social/organy-opeki-proveryat-na-sluzhebnoe-sootvetstvie.html" target="_blank"&gt;Органы опеки проверят на служебное соответствие&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На круглом столе, который состоится 23 июня в палате регионов, представители субъектов дадут оценку работы этой службы и выскажут свои предложения по совершенствованию законодательства в сфере профилактики социального сиротства. На круглом столе, который состоится 23 июня в палате регионов, представители субъектов дадут оценку работы этой службы и выскажут свои предложения по совершенствованию законодательства в сфере профилактики социального сиротства. «Сегодня органы опеки отстают, а должны работать на опережение», — считает модератор круглого стола, член Комитета Совета Федерации по соци...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Другие новости: мы не писали, но не можем молчать - Woman.ru</title><link>http://www.woman.ru/rest/medley8/article/185077/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIF6ulrMHnGABVuKU4m3gscqGAgEKg8IACoHCAown8yeCTDUiW4w3JecAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Oct 2016 22:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.woman.ru/rest/medley8/article/185077/" target="_blank"&gt;Другие новости: мы не писали, но не можем молчать&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Woman.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ежедневно редакторы Woman.ru сталкиваются с информацией, фото и даже пресс-релизами, которые вроде бы не тянут на самостоятельные материалы, но забавляют, заставляют задуматься, а то и впечатляют до глубины души. Хотим поделиться с вами нашими находками, которые помогают взглянуть на наших постоянных героев по-новому, а заодно узнать массу любопытного и познавательного не только о звездах, но о жизни вообще. Об этом не напишут все журналы, газеты и порталы, но это точно стоит увидеть. Фильмография Тома Круза обширна, однако всю ее можно вспомнить (и изобразить) всего за 9 минут — именно сто...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.woman.ru">Woman.ru</source></item><item><title>Комитет Думы поддержал запрет называть детей именами из цифр и ненормативных слов - ТАСС</title><link>http://tass.ru/obschestvo/3719807</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJT7cc3F3hz487e4av9wB7IqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2016 09:16:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tass.ru/obschestvo/3719807" target="_blank"&gt;Комитет Думы поддержал запрет называть детей именами из цифр и ненормативных слов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 20 октября . /ТАСС/. Комитет Госдумы по вопросам семьи, женщин и детей подержал законопроект, которым предлагается запретить регистрировать в управлении ЗАГС имена, состоящие из числительных, цифровых обозначений, аббревиатур и ненормативной лексики. Автором инициативы выступила сенатор Валентина Петренко. Действующее законодательство, напоминает разработчик в пояснительной записке, не содержит нормы, обязывающей родителей давать детям только те имена, которые явно не нарушают детские интересы и права. Закон также не уточняет, как поступать в случаях, когда факт такого нарушения оче...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Госдума намерена запретить странные имена - Коммерсантъ</title><link>http://kommersant.ru/doc/3201850</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOfNLMHeFvUumvA8YyYN_IqFwgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7bET</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2017 12:10:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://kommersant.ru/doc/3201850" target="_blank"&gt;Госдума намерена запретить странные имена&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Родители не смогут называть детей цифрами, символами, аббревиатурами и должностями Комитет Госдумы по госстроительству и законодательству поддержал концепцию законопроекта сенатора Валентины Петренко, ограничивающего право родителей давать детям нелепые имена вроде нецензурных и состоящих из цифр. Как рассказала “Ъ” член комитета Ирина Белых, проект пока не рекомендован к первому чтению и требует поправок к понятию имени и критериям, по которым оно будет оцениваться. Законопроект был внесен в прошлом созыве Госдумы, однако до рассмотрения дошел только сейчас. В тексте законопроекта подчерки...&lt;/p&gt;</description><source url="http://kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Герой — это не навсегда - Spletnik</title><link>http://www.spletnik.ru/blogs/govoryat_chto/163434_geroy-eto-ne-navsegda</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExABKoo-ZNS0lLM2dJvuDwqGAgEKg8IACoHCAow0PedCTC-m20w4I2aAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 22:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spletnik.ru/blogs/govoryat_chto/163434_geroy-eto-ne-navsegda" target="_blank"&gt;Герой — это не навсегда&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spletnik&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Валентина Петренко покидает Совет Федерации Одна из самых экстравагантных дам российской политики уходит из Совета Федерации. Нам она запомнится прежде всего своей странной прической. Но Валентина Александровна интересна еще и тем, что является типичным представителем женщины - политика современной России. О Петренко хорошо написала в свое время Екатерина Винокурова. Герой — это не навсегда Москва, 10 ноября 2015 года. Женщина с одной из самых экстравагантных причесок России, российский сенатор, дает, наверное, самую запоминающуюся пресс-конференцию года. В стране этой женщины недавно случи...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spletnik.ru">Spletnik</source></item><item><title>Коммунисты и новый глава Хакасии нашли замену сенатору Петренко - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/12/11/2018/5be9bdd59a794739981f490f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhmVrxcvf7cNzrO3uHdevUqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:09:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/12/11/2018/5be9bdd59a794739981f490f" target="_blank"&gt;Коммунисты и новый глава Хакасии нашли замену сенатору Петренко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Победивший во втором туре выборов главы республики коммунист Валентин Коновалов назначит своим представителем в Совете Федерации секретаря Хакасского регионального отделения КПРФ по агитации и пропаганде, депутата горсовета Абакана Валерия Усатюка, рассказал РБК собеседник в новом руководстве региона и подтвердил источник в центральном комитете партии. При регистрации кандидатом на выборы Коновалов внес три предложения по возможным кандидатурам в сенаторы: Валерия Шулбаева, бывшего депутата Верховного совета Валерия Лушникова и Усатюка. По закону кандидат на должность главы региона представ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Сенатор с выдающейся прической Валентина Петренко покидает Совет Федерации - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/11/13/senator-s-vydayushheysya-pricheskoy-valentina-petrenko-pokidaet-sovet-federacii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHhVBRHdh_OiyS4gn2xIzXwqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:45:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/11/13/senator-s-vydayushheysya-pricheskoy-valentina-petrenko-pokidaet-sovet-federacii.html" target="_blank"&gt;Сенатор с выдающейся прической Валентина Петренко покидает Совет Федерации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новым представителем исполнительной власти Республики Хакасия в верхней палате российского парламента станет 69-летний депутат городского совета Валерий Усатюк. До избрания в горсовет он был членом республиканской избирательной комиссии с правом решающего голоса, представляя в ней КПРФ. В региональном отделении партии Усатюк занимает пост секретаря по агитации и пропаганде. В Совете Федерации он займет кресло Валентины Петренко, ставшей сенатором в далеком 2001 году. Напомним, что победителем губернаторской гонки в Хакасии во втором туре стал 30-летний коммунист Валентин Коновалов. При реги...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Совфед покинет сенатор Валентина Петренко — СМИ - Реальное время</title><link>https://realnoevremya.ru/news/119967-sovfed-pokinet-senator-s-originalnoy-pricheskoy-valentina-petrenko-smi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMFKLoB49vMEc0QEAqgNVIqGQgEKhAIACoHCAowt8ehCTDv4ZYCMKjFmgY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 09:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://realnoevremya.ru/news/119967-sovfed-pokinet-senator-s-originalnoy-pricheskoy-valentina-petrenko-smi" target="_blank"&gt;Совфед покинет сенатор Валентина Петренко — СМИ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Реальное время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Победивший во втором туре выборов главы Хакасии Валентин Коновалов назначит своим представителем в Совете Федерации секретаря Хакасского отделения КПРФ по агитации и пропаганде, депутата горсовета Абакана Валерия Усатюка. При регистрации кандидатом на выборы Коновалов внес три предложения по возможным кандидатурам в сенаторы: Валерия Шулбаева, бывшего депутата Верховного совета Валерия Лушникова и Усатюка. Источник РБК, близкий к руководству региона, заявил, что Усатюк — самый подходящий вариант. Собеседник в ЦК КПРФ подтвердил, что новым сенатором, «по всей видимости, станет Усатюк». Он до...&lt;/p&gt;</description><source url="https://realnoevremya.ru">Реальное время</source></item><item><title>Готов работать с «ЕР» и плотнее взаимодействовать с крупными компаниями: первое интервью главы Хакасии - BFM.RU</title><link>https://www.bfm.ru/news/399501</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCjAHpdrLcWcupv-8UJEfkqGQgEKhAIACoHCAow97z6CjC7pugCMM6dvQU</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 07:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bfm.ru/news/399501" target="_blank"&gt;Готов работать с «ЕР» и плотнее взаимодействовать с крупными компаниями: первое интервью главы Хакасии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BFM.RU&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Валентин Коновалов.Александр Колбасов/ТАСС Первое интервью нового губернатора Хакасии: Валентин Коновалов после победы во втором туре выборов главы региона ответил на вопросы РБК. Не вступивший пока в должность губернатор рассказал о том, как будет выстраивать отношения с единороссами, о том, как будет вести диалог с крупным бизнесом, а также о своем отношении к портретам в кабинете. 30-летний Вячеслав Коновалов в ходе предвыборной кампании говорил, что в случае его победы коррупционеры будут висеть на столбах. В новом статусе таких резких заявлений он уже не делает. Напротив, молодой комму...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bfm.ru">BFM.RU</source></item><item><title>КПРФ избавляется от сенатора Петренко, прическа которой прославилась на весь мир - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052359065</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8LECH_lUzp34P2JoKvWrQqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 04:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052359065" target="_blank"&gt;КПРФ избавляется от сенатора Петренко, прическа которой прославилась на весь мир&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Петренко до сих пор представляла в Совфеде Хакасию Фото: Владимир Андреев © URA.RU Коммунист Валентин Коновалов, победивший во втором туре выборов главы Хакасии, в ближайшее время определится с кандидатурой члена Совета Федерации. До сих пор регион в верхней палате парламента представляла Валентина Петренко. Коновалову предстоит выбрать из трех претендентов — это преподаватель Валерий Шубаев, бывший депутат Верховного совета Валерий Лушников и депутат горсовета Абакана Валерий Усатюк. По данным РБК, место Петренко, известной на весь мир своей необычной прической, займет именно Усатюк. Между...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Сила в страхе. Барышня и Железняк: способна ли эта пара возглавлять партию с актуальной повесткой - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2018/11/05/Sila_v_strahe</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_OR5c_zqC8yJW7xR8DdL4qGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 04:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2018/11/05/Sila_v_strahe" target="_blank"&gt;Сила в страхе. Барышня и Железняк: способна ли эта пара возглавлять партию с актуальной повесткой&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Еще одна партия, в названии которой будет слово "Россия", осчастливит нас своим присутствием на политическом поле. В качестве новогоднего подарка "Силу России" презентуют и учредят в конце 2018–го. Становление нашей молодой партийной системы предполагает перемещение депутатов и граждан туда–сюда, поэтому в будущую организацию зовут представителей всей системной оппозиции. И даже "Единой России". Несмотря на курс на отсутствие одиозных личностей, заявленный во внутренних документах проекта партии, возглавят ее Наталья Поклонская и Сергей Железняк, ранее покинувший все руководящие органы "ЕдР...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>49 ждут одного - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3772883</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIx76BTUhj1AyAAwhJ8HLzQqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0JWGBg</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:09:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3772883" target="_blank"&gt;49 ждут одного&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Верховного совета Хакасии не смогли выбрать сенатора Бывший сенатор от законодательной власти Хакасии единоросс Евгений Серебренников не смог вернуться в Совет федерации. На второй сессии Верховного совета республики его кандидатуру поддержали только 20 депутатов из 49. Фракции КПРФ и ЛДПР планируют дождаться итогов выборов главы Хакасии и выдвинуть на пост сенатора единого кандидата. Эксперты не исключают, что этим единым кандидатом в случае поражения на выборах может стать лидер хакасских коммунистов Валентин Коновалов. Вчера на второй сессии Верховного совета Хакасии седьмого со...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item></channel></rss>