<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Работодатель - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl5ZW10aU9XZ1NBbkoxS0FBUAE?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:27:56 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Большинство работодателей следят за сотрудниками в соцсетях - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/07/bolshinstvo-rabotodatelej-slediat-za-sotrudnikami-v-socsetiah.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6_tdkh-AajJoW9aY7wrSYqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwmt8j</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/07/bolshinstvo-rabotodatelej-slediat-za-sotrudnikami-v-socsetiah.html" target="_blank"&gt;Большинство работодателей следят за сотрудниками в соцсетях&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об этом свидетельствует опрос, проведенный сервисом по поиску высокооплачиваемой работы SuperJob (его результаты имеются в распоряжении "Российской газеты"). Как пояснили в компании, в опросе приняли участие 500 представителей работодателей и 1600 россиян в возрасте 18-54 лет, зарегистрированных в социальных сетях. Главное, чего боятся работодатели, это разглашения коммерческой тайны. Таких опасливых начальников 37 процентов. При этом в SuperJob подчеркивают, что за три года с момента проведения аналогичного опроса, количество компаний, установивших запрет на разглашение коммерческой тайны,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Татуировки и работа: что о вас подумает работодатель? - BusinessMan.ru</title><link>https://businessman.ru/post/tatuirovki-i-rabota-chto-o-vas-podumaet-rabotodatel.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0otdFfvyxCmhIVyVJWDaIqGQgEKhAIACoHCAowzqSJCzCh8ZoDMPCCoAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:38:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://businessman.ru/post/tatuirovki-i-rabota-chto-o-vas-podumaet-rabotodatel.html" target="_blank"&gt;Татуировки и работа: что о вас подумает работодатель?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BusinessMan.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Татуировки потеряли свое первоначальное значение. Если несколько сотен лет назад они являлись неотъемлемой частью образа и служили отличительным признаком, то теперь они выполняют роль украшения либо памятного знака на теле. Статистика говорит о том, что сегодня каждый пятый житель на планете имеет хотя бы одну татуировку на своем теле. Тем не менее, этот факт не делает их абсолютно приемлемыми. Особенно, если речь заходит о престижном месте работы. Тату не является поводом для дискриминации Есть мнение, что рисунки на теле способны повлиять на карьеру. На самом деле татуировка не является ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://businessman.ru">BusinessMan.ru</source></item><item><title>Если работодатель заплатил меньше МРОТ – защищайте свои права - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/nn/vopros-otvet/esli-rabotodatel-zaplatil-menshe-mrot-zashchishchajte-svoi-prava.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6_TGFxlN1y_dRYNkeAfb8qGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMKypvAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:52:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/nn/vopros-otvet/esli-rabotodatel-zaplatil-menshe-mrot-zashchishchajte-svoi-prava.html" target="_blank"&gt;Если работодатель заплатил меньше МРОТ – защищайте свои права&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Здравствуйте. Ответьте на мой вопрос. Работаю кочегаром. Заплатили за последний месяц 11000 рублей вместе с отпускными за полгода. Но ведь минимальная з/пл 11 163 рубля. Прав ли мой работодатель? Александр Н., Нижегородская область, (звонок в редакцию) На вопрос отвечает главный специалист-эксперт Государственной инспекции труда по Нижегородской областиЛариса АЙЗМАН: - Уважаемый Александр! Согласно п.1.1 Регионального соглашения о минимальной заработной плате в Нижегородской области на 2018 год от 09.01.2018 №1-П/2/А-9 с 1 мая 2018 года размер минимальной заработной платы для работников, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Предпенсионный возраст: что это такое? - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/bryansk/obshchestvennaya-priemnaya/predpensionnyj-vozrast-chto-eto-takoe.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPMAmmfgeyzvykuNqHZjcYqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMOyovAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:54:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/bryansk/obshchestvennaya-priemnaya/predpensionnyj-vozrast-chto-eto-takoe.html" target="_blank"&gt;Предпенсионный возраст: что это такое?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Несколько раз слышала по телевизору о том, что некоторые работники могут получить льготы, если они предпенсионного возраста. Так ли это? В новом законе о пенсиях говорится об этом? Хотелось бы узнать подробнее у ваших специалистов». Мария Германовна, Новозыбковский р-н Отвечает главный специалист отдела по работе с обращениями граждан ОПФР по Брянской области Татьяна Деменина: – Подписанный 3 октября закон о пенсиях предусматривает дополнительные гарантии, которые защитят интересы граждан предпенсионного возраста на рынке труда. Предпенсионным считается возраст за 5 лет до получения права ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Почему профсоюзы в России не защищают работников - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26917/3963491/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQ1sB4AewA-lCPc8xKONoYqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCCiyQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26917/3963491/" target="_blank"&gt;Почему профсоюзы в России не защищают работников&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Недавно в С.-Петербурге разразился скандал - местный старшеклассник для борьбы за свои права попытался создать в родной школе профсоюз учеников. Парень резонно посчитал, что если таким образом защищаются взрослые, то чем дети хуже? Наивный. В профсоюзах у нас состоит больше народу, чем в США. У каждого четвертого россиянина на работе есть ячейка. Вот только сами трудящиеся об этих структурах совсем невысокого мнения. ПУСТОЕ МЕСТО - Когда я устраивался на работу, вместе с контрактом мне дали подписать и договор о вступлении в профсоюз. Я еще тогда удивился продвинутости компании. Мол, сами х...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Стало известно, зачем работодатели следят за сотрудниками в соцсетях - PrimaMedia</title><link>https://primamedia.ru/news/767430/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlgwoC5tV9RBzfuo7Ka41IqGAgEKg8IACoHCAow-MufCTDho28w8regAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:05:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://primamedia.ru/news/767430/" target="_blank"&gt;Стало известно, зачем работодатели следят за сотрудниками в соцсетях&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PrimaMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Владивосток, 7 декабря, PrimaMedia. Эксперты проанализировали, какой процент работодателей следит за сотрудниками в социальных сетях и зачем они это делают. Выяснилось, что следят за работниками трое из пяти руководителей, опасаясь разглашения коммерческой тайны. Названы и другие причины слежки за подчиненными, передает ИА PrimaMedia. Нахождение сотрудников в соцсетях отслеживают 59% руководителей компаний — это на 8% больше, чем три года назад, публикует данные из отчета сервиса по поиску работы SuperJob "Российская газета". Больше всего работодатели боятся, что в пабликах нерадивые работн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://primamedia.ru">PrimaMedia</source></item><item><title>10 отличных способов выделиться на фоне конкурентов при поиске работы - BusinessMan.ru</title><link>https://businessman.ru/post/otlichnyih-sposobov-vyidelitsya-na-fone-konkurentov-pri-poiske-rabotyi.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHuRlebWvRoq93L8nbwUWQqGQgEKhAIACoHCAowzqSJCzCh8ZoDMPCCoAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:27:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://businessman.ru/post/otlichnyih-sposobov-vyidelitsya-na-fone-konkurentov-pri-poiske-rabotyi.html" target="_blank"&gt;10 отличных способов выделиться на фоне конкурентов при поиске работы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BusinessMan.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С каждым днем на рынке труда появляется все больше новых сотрудников. Кто-то увольняется с предыдущих мест, кто-то только устраивается на первое место работы. Конкуренция растет настолько быстро, что на поиск нового места работы сегодня может уйти не один месяц. Мы расскажем вам 10 отличных способов выделиться на фоне конкурентов, чтобы создать себе преимущество при поиске работы. Идеальное резюме Говорят, что театр начинается с вешалки. Так вот резюме можно назвать вешалкой трудоустройства. Это первое, на что смотрит работодатель, и первое, что создает впечатление о вас. Не стесняйтесь ука...&lt;/p&gt;</description><source url="https://businessman.ru">BusinessMan.ru</source></item><item><title>Профсоюзные юристы восстановили профлидера на работе - Газета Солидарность</title><link>https://www.solidarnost.org/articles/Vynuzhdennyy_progul_v_105_dney.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdMDyVgXESnP361_Ow7dHoqGQgEKhAIACoHCAowpsL6CjDvq-gCMIO9vQU</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:16:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.solidarnost.org/articles/Vynuzhdennyy_progul_v_105_dney.html" target="_blank"&gt;Профсоюзные юристы восстановили профлидера на работе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета Солидарность&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вынужденный прогул в 105 днейФото: region29.ru ПРЕДЫСТОРИЯ “Ведущая логистическая мультимодальная компания, работающая на Арктическом побережье Российской Федерации” - так именует себя предприятие “ЗАО “Арктик-Консалтинг-Сервис”. На деле - это бывший лесопильно-деревообрабатывающий комбинат, куда в 2015 году пришел новый собственник. Как говорят рабочие, спустя год после смены владельца заработки у многих серьезно снизились. Дальше - больше: работать стали без выходных, начались проблемы с выдачей спецодежды. Чтобы разобраться в происходящем и защитить свои права, работники создали первичну...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.solidarnost.org">Газета Солидарность</source></item><item><title>Топилин: Права трудящихся в Союзном государстве уравнены - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/07/topilin-prava-trudiashchihsia-v-soiuznom-gosudarstve-uravneny.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVg15Lz_S8GU8uQz3HGCsYqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/07/topilin-prava-trudiashchihsia-v-soiuznom-gosudarstve-uravneny.html" target="_blank"&gt;Топилин: Права трудящихся в Союзном государстве уравнены&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Серьезной основой Союзного государства - с точки зрения социального законодательства - министр труда и социальной защиты РФ Максим Топилин считает "единую законодательную базу". Об этом он заявил в белорусской столице перед началом совместного заседания коллегий министерств двух стран, сообщает БЕЛТА. "Россия и Беларусь создали единую законодательную базу, благодаря которой права трудящихся в странах уравнены, а правила работы единые. Все поручения, которые давали главы государств, наши министерства исполнили", - подчеркнул министр. Правда, он добавил, что продолжают рассматриваться вопросы...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Менеджеры за партой. Как бизнес сотрудничает с вузами в разных странах - Forbes Russia</title><guid isPermaLink="false">CAIiEAcjxFjoF4OWp5h13Cx_vJAqGQgEKhAIACoHCAow4bL-CjChw4oDMPrOiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:46:05 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Forbes Russia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Российские вузы и компании-работодатели ужа давно совместно работают над подготовкой квалифицированных кадров. Но во многих странах мира такая практика стала обыденностью еще раньше. Какой опыт зарубежных коллег нам будет полезен? Все чаще бизнес вынужден отправлять своих лучших профессионалов за кафедру. Иначе придется тратиться на полную переподготовку кадров, а это намного дороже. Нередко можно услышать жалобы работодателей, что система образования либо неправильно готовит специалистов, либо не готовит вовсе. Отдельные профессии сейчас умирают быстрее, чем вуз успевает выпустить первых с...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Электронный больничный: и в деревнях, и в селах, и в больших городах - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26917/3963386/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOitByijdFfUbdfqlKyRwyAqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26917/3963386/" target="_blank"&gt;Электронный больничный: и в деревнях, и в селах, и в больших городах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Врачи попробовали и втянулись - Татьяна Викторовна, прошлым летом, 1 июля 2017 года, в нашей стране был узаконен электронный больничный лист. Тогда в «Комсомолке» мы провели «круглый стол», где вместе с экспертами Фонда социального страхования презентовали больничный нового поколения. С тех пор прошло меньше полутора лет, как развивается проект и насколько он заинтересовал жителей нашей страны? - К концу осени у нас выдано более 4 миллионов электронных листков нетрудоспособности. Это очень хорошая цифра. Мы отслеживаем выдачу электронных больничных, которые называем «юбилейными». Каждый сто...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Япония откроет свои двери для неквалифицированных рабочих из других стран - FB.ru</title><link>http://fb.ru/news/economics/2018/12/7/40023</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXUUJjmWaS8bSA4JjjfgVwqGQgEKhAIACoHCAowufqICzCP_YcDML7bnwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:17:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fb.ru/news/economics/2018/12/7/40023" target="_blank"&gt;Япония откроет свои двери для неквалифицированных рабочих из других стран&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FB.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Япония готовится официально открыть двери для неквалифицированных рабочих из других стран. Впоследствии они смогут получить гражданство. Уже в субботу рассмотрят принятие законопроекта, который позволит сотням тысяч иностранцев получить работу зарубежом. Если большинство членов правящей партии в парламенте проголосуют "за", закон вступит в силу. Причины Почему правительство Японии решило пойти на этот шаг? На самом деле, это было неизбежно. Население страны составляет 126 миллионов человек, люди быстро стареют, и численность их сокращается. Многие малозатратные отрасли промышленности, особе...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fb.ru">FB.ru</source></item><item><title>Испытательный срок при приеме на работу: законно ли это? - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/bryansk/obshchestvennaya-priemnaya/ispytatelnyj-srok-pri-prieme-na-rabotu-zakonno-li-eto.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKACSOnZRctgNgBhXkYdPEwqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMOyovAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:18:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/bryansk/obshchestvennaya-priemnaya/ispytatelnyj-srok-pri-prieme-na-rabotu-zakonno-li-eto.html" target="_blank"&gt;Испытательный срок при приеме на работу: законно ли это?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Устроилась на работу, казалось бы, в нормальную организацию У меня высшее образование, взяли сначала на испытательный срок на два месяца. Но я рада была тому, что хоть взяли. Через два месяца пришла в отдел кадров, а мне говорят, что испытание продлили еще на два месяца. Законно ли это?» Екатерина, Брянский р-н В Государственной инспекции труда в Брянской области ответили: - Согласно статье 70 ТК РФ при заключении трудового договора в нем по соглашению сторон может быть предусмотрено условие об испытании работника в целях проверки его соответствия поручаемой работе. Испытание при приеме на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Пенсии в 2019 будут индексировать автоматически: чем это грозит пенсионерам - Украинские Новости</title><link>https://ukranews.com/news/600890-pensyy-v-2019-budut-yndeksyrovat-avtomatychesky-chem-ehto-grozyt-pensyoneram</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFoSN8AGbv1Z8ixTjnEIa7gqGQgEKhAIACoHCAowkJKJCzD6j4gDMIHQnwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/news/600890-pensyy-v-2019-budut-yndeksyrovat-avtomatychesky-chem-ehto-grozyt-pensyoneram" target="_blank"&gt;Пенсии в 2019 будут индексировать автоматически: чем это грозит пенсионерам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украинские Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С 1 января 2019 года украинцев ждет новое повышение пенсий — на этот раз добавку получат военные пенсионеры. Также власти обещают с апреля следующего года ввести автоматическую индексацию всех пенсий в зависимости от инфляции и роста средних зарплат, а также передать Пенсфонду право контроля за своевременной и полной уплатой ЕСВ. Эксперты говорят, что только контроль не поможет, нужны меры, которые позволят намного увеличить поступления в Пенсфонд за счет вывода зарплат из тени. Как пишет "Сегодня", по словам министра соцполитики Андрея Ревы, пенсии людям в погонах увеличат в среднем на 25%...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Украинские Новости</source></item><item><title>Около 50 работодателей пришли на ярмарку вакансий и учебных мест для инвалидов в Магадане - MagadanMedia</title><link>https://magadanmedia.ru/news/767571/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORkRHpIVW7iKvx-FIowRHIqGAgEKg8IACoHCAowus-fCTDMqG8wgr6gAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:50:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://magadanmedia.ru/news/767571/" target="_blank"&gt;Около 50 работодателей пришли на ярмарку вакансий и учебных мест для инвалидов в Магадане&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;MagadanMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Магадан, 7 декабря, MagadanMedia. В Магадане прошла ежегодная ярмарка вакансий и учебных мест для инвалидов и лиц с ограниченными показаниями к труду. Участники смогли напрямую встретиться с представителями учреждений, предприятий, организаций и учебных заведений. Ярмарку посетили около 50 работодателей. Также на ярмарке вакансий работали консультационные пункты по различным направлениям органов службы занятости, сообщили ИА MagadanMedia в пресс-службе мэрии Магадана. В областном центре прошла ежегодная ярмарка вакансий и учебных мест для инвалидов и лиц с ограниченными показаниями к труду....&lt;/p&gt;</description><source url="https://magadanmedia.ru">MagadanMedia</source></item><item><title>А. И. в качестве талантов: неортодоксальный нанимает, и, возможно, меньшую зарплату - BlockchainNews.su</title><link>http://blockchainnews.su/technology/a-i-as-talent-scout-unorthodox-hires-and-maybe-lower-pay/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJa4PTynSd0fV8cbII4CsLQqGQgEKhAIACoHCAow96f6CjCgkugCMOnGvAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:18:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://blockchainnews.su/technology/a-i-as-talent-scout-unorthodox-hires-and-maybe-lower-pay/" target="_blank"&gt;А. И. в качестве талантов: неортодоксальный нанимает, и, возможно, меньшую зарплату&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BlockchainNews.su&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Однажды этой осенью, Ашутош Гарг, руководитель службы рекрутинга называемый Восьмеричный.Ай, появился резюме, которое пробудило в нем интерес. Он принадлежал к перспективному ученому данные, кто-то, кто раскапывает закономерности в данных, чтобы помочь предприятиям принимать решения, как для целевой рекламы. Но любопытно, что резюме представленный термин “науки о данных” нигде. Вместо резюме принадлежал аналитик Barclays, который сделал дипломную работу по физике в Калифорнийском университете, Лос-Анджелес. Хотя его профиле в социальной сети LinkedIn указано, что он никогда не работал как у...&lt;/p&gt;</description><source url="http://blockchainnews.su">BlockchainNews.su</source></item><item><title>Можно ли уволить с работы молодую маму? - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/tambov/vopros-otvet/mozhno-li-uvolit-s-raboty-moloduyu-mamu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhhxfIdMekPTMHPb-IEbCwqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMNypvAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:47:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/tambov/vopros-otvet/mozhno-li-uvolit-s-raboty-moloduyu-mamu.html" target="_blank"&gt;Можно ли уволить с работы молодую маму?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Владимир Пономарев спрашивает: «Я как предпри­ниматель по срочному тру­довому договору (на 3 месяца) принял на работу сотрудни­цу. Через 2 месяца она принесла справку о беременности, и уволить ее я не смог. Пособие по беременности и родам ей выплачено. Срок договора истек, но она требует выплаты пособия по уходу за ребенком. Могу ли я ее уволить?» Отвечает специалист по связям с общественностью ГУ Тамбовского РО ФСС РФ Александр Ноздрюхин: - Да, можете. В соответствии со ст. 261 Трудового кодекса РФ работода­тель имеет право прекратить сроч­ный трудовой договор в течение недели после оконча...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Хочу оформить пенсию, но живу в другом городе. Что делать? - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/kemerovo/obshchestvennaya-priemnaya/khochu-oformit-pensiyu-no-zhivu-v-drugom-gorode-chto-delat.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENk9HVuKJiajHJHO7JZfmnMqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMO2ovAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:41:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/kemerovo/obshchestvennaya-priemnaya/khochu-oformit-pensiyu-no-zhivu-v-drugom-gorode-chto-delat.html" target="_blank"&gt;Хочу оформить пенсию, но живу в другом городе. Что делать?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Я живу и работаю сейчас в Москве. В апреле 2019 года мне исполнится 55 лет. Прописана в городе Белово. Где и как мне можно подать документы о назначении пенсии?». Спрашивает Маргарита П. Отвечает специалист ПФР. Отвечает начальник отдела по работе с обращениями граждан, застрахованных лиц, организаций и страхователей ОПФР по Кемеровской области Вера САЕНКО: – Предоставление Пенсионным фондом Российской Федерации государственной услуги по установлению страховых пенсий осуществляется в соответствии с Административным регламентом, утвержденным Приказом Минтруда России от 19 января 2016 года N...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Международный опыт, Швеция: больше 95% обращений за пособиями по материнству - в электронной форме - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26917/3963449/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKmu4kE_2g1RA052UQKLIvkqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26917/3963449/" target="_blank"&gt;Международный опыт, Швеция: больше 95% обращений за пособиями по материнству - в электронной форме&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Что нужно для счастья По данным международных опросов, жители Скандинавских стран считаются самыми счастливыми в мире. И один из секретов, помогающих ежедневно ощущать радость жизни, - традиция под названием «фика». Она предназначена для тружеников - как на производствах, так и в школах, поликлиниках и офисах. В будние дни коллеги прерывают рабочий процесс и собираются вместе, чтобы выпить кофе с выпечкой. Причем работодатели не только одобряют такую традицию, но и поощряют ее, устанавливая для сотрудников кофемашины и закупая печенье. «Неужели правда?!» - думали мы, отправляясь в Стокгольм...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Закрытие профессиональных училищ – проблема болгарской экономики - Русская Болгария</title><link>https://rus.bg/ekonomika/ekonomika/25140-zakrytie-professionalnykh-uchilishch-problema-bolgarskoj-ekonomiki</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC4upNevG_ud8YkAX0lR7osqGQgEKhAIACoHCAow3M6ACzDM8IwDMK-P-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:48:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rus.bg/ekonomika/ekonomika/25140-zakrytie-professionalnykh-uchilishch-problema-bolgarskoj-ekonomiki" target="_blank"&gt;Закрытие профессиональных училищ – проблема болгарской экономики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Русская Болгария&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Действительно ли есть дефицит рабочей силы на рынке труда Болгарии, и станет ли импорт работников из третьих стран долго ожидаемым решением этой проблемы? Эти и другие вопросы рассматривались на форуме, организованном фондом им. Фридриха Эберта и объединением «Солидарная Болгария». По мнению экономического советника профсоюза КТ «Подкрепа» Вани Григоровой, настоящая проблема экономики заключается не в нехватке кадров, а в закрытии или отсутствии профессиональных училищ, которые подготавливали бы будущих работников. К такому выводу привели встречи, которые профсоюзы и представители Агентства...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rus.bg">Русская Болгария</source></item><item><title>Работодателям необходимо предложить конкретные мероприятия по улучшению условий охраны труда - МК в Вологде</title><link>https://vologda.mk.ru/politics/2018/12/07/rabotodatelyam-neobkhodimo-predlozhit-konkretnye-meropriyatiya-po-uluchsheniyu-usloviy-okhrany-truda.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBCDngWvJXOoixSRiDQ2ikwqGQgEKhAIACoHCAow7caJCzCNt5sDMJHeoQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:39:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vologda.mk.ru/politics/2018/12/07/rabotodatelyam-neobkhodimo-predlozhit-konkretnye-meropriyatiya-po-uluchsheniyu-usloviy-okhrany-truda.html" target="_blank"&gt;Работодателям необходимо предложить конкретные мероприятия по улучшению условий охраны труда&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;МК в Вологде&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Такая информация прозвучала в ходе заседания координационного совета по охране труда под председательством заместителя Губернатора области Виталия Тушинова. «Та ситуация, которая складывается в динамике показателей по охране труда, к сожалению, неутешительна. Мы достаточно долго находились в комфортной зоне. Но 2018 год эту ситуацию резко поменял, и последние смертельные случаи на производстве подтвердили то, что не все так хорошо, потому мы вынуждены эти вопросы поднимать снова, - отметил Виталий Тушинов. - Если в минувшем году произошел 51 случай, то за 9 месяцев этого года, по данным Гос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vologda.mk.ru">МК в Вологде</source></item><item><title>Для семей с детьми, инвалидов и пациентов: электронные сервисы, которые вам помогут - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26917/3963376/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELvz3IJ8VwI927xJVkNw_3YqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26917/3963376/" target="_blank"&gt;Для семей с детьми, инвалидов и пациентов: электронные сервисы, которые вам помогут&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сэкономить время и исключить злоупотребления - Если вы взяли кредит, банк постоянно напоминает, когда вы должны его заплатить. Мы хотим использовать аналогичный подход, только другой направленности: чтобы государство напоминало и предлагало вам полезную информацию о социальных услугах - что вы можете получить для поддержки в той или иной жизненной ситуации, - поясняет руководитель Департамента информационных технологий и защиты информации ФСС РФ Дмитрий Селиванов. Фонд работает над созданием современных интерактивных сервисов как для граждан, так и для страхователей (работодателей), рассказ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Фонд соцстраха принял участие в форуме по повышению финансовой грамотности в Коми - Комиинформ</title><link>https://komiinform.ru/news/173133</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSYhucsnG3LYvHfiyWc8PsqGAgEKg8IACoHCAowmpWfCTDI4m4wgp-eAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:00:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://komiinform.ru/news/173133" target="_blank"&gt;Фонд соцстраха принял участие в форуме по повышению финансовой грамотности в Коми&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комиинформ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В формате консультационной площадки прошло участие регионального отделения Фонда социального страхования РФ по Коми в первом республиканском финансовом форуме "От финансовой грамотности к благосостоянию", сообщает пресс-служба Регионального отделения ФСС РФ по Коми. Специалисты фонда консультировали участников мероприятия о порядке выплаты пособий по временной нетрудоспособности и в связи с материнством, о видах страхового обеспечения в случае производственной травмы, о правилах регистрации и работы в личном кабинете застрахованного гражданина при оформлении электронного больничного. Все к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://komiinform.ru">Комиинформ</source></item><item><title>Зарплатам в конвертах объявили "войну": как бизнес Украины выводят из "тени" - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/economics/business/zarplatam-v-konvertah-obyavili-voynu-kak-biznes-ukrainy-vyvodyat-iz-teni-1195545.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhXH-ZgkS_WYdMb5c3wE0EqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:58:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/economics/business/zarplatam-v-konvertah-obyavili-voynu-kak-biznes-ukrainy-vyvodyat-iz-teni-1195545.html" target="_blank"&gt;Зарплатам в конвертах объявили "войну": как бизнес Украины выводят из "тени"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С Нового года штраф за зарплату в конверте вырастет почти на 15% - до 125 тысяч грн за каждого работника. Увеличится также количество проверок. Журналисты "Сегодня" выясняли, как недобросовестные работодатели избегают ответственности и когда начнут платить белые зарплаты. Сейчас зарплату в конверте получает каждый четвертый украинский работник. Осенью-2018 правительство объявило "войну" недобросовестным работодателям, которые платят черные и серые зарплаты. Первые результаты уже есть. Правда, они не столь оптимистичны, как ожидалось. Штраф за каждого неоформленного работника составляет почт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Давно не была в отпуске: может ли он «сгореть?» - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/tambov/vopros-otvet/6672-davno-ne-byla-v-otpuske-mozhet-li-on-sgoret.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQH8GhiqyWtmqJVFPr8Cn8qGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMNypvAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:41:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/tambov/vopros-otvet/6672-davno-ne-byla-v-otpuske-mozhet-li-on-sgoret.html" target="_blank"&gt;Давно не была в отпуске: может ли он «сгореть?»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Виктория Ненашева из Тамбова интересуется: «Скажите, какие работники имеют право на выбор времени отпуска и могут ли «сгореть» не отгулянные за несколько лет отпуска?» Отвечает гос. инспектор труда (по правовым вопросам) Государственной инспекции труда по Тамбовской области Алена Бабкина: - По закону запрещается непредоставление ежегодного оплачиваемого отпуска в течение двух лет подряд. Но даже если по каким-то причинам отпуск не был предоставлен работнику в течение нескольких лет, никакого «сгорания» отпусков не происходит. Работодатель должен предоставить работнику все неиспользованные о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Когда начальник не сможет вернуть неотработанные отпускные сотруднику? - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/vladimir/obshchestvennaya-priemnaya/kogda-nachalnik-ne-smozhet-vernut-neotrabotannye-otpusknye-sotrudniku.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIAOU2hvN4D3CiU54b3cHKQqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMPyovAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:18:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/vladimir/obshchestvennaya-priemnaya/kogda-nachalnik-ne-smozhet-vernut-neotrabotannye-otpusknye-sotrudniku.html" target="_blank"&gt;Когда начальник не сможет вернуть неотработанные отпускные сотруднику?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Я отгулял отпуск. Через некоторое время после выхода на работу написал заявление об увольнении. Вправе ли работодатель удержать излишне выплаченные отпускные суммы при моем увольнении?» Федор Путинин из Мурома Отвечает заместитель главного государственного инспектора во Владимирской области по правовым вопросам Наталья ХОДАК: Вправе, но не более 20%. ТК РФ устанавливает случаи, когда такое удержание не может быть произведено. В соответствии с частью 2 статьи 137 Трудового кодекса РФ при увольнении работника до окончания того рабочего года, в счет которого он уже получил ежегодный оплачивае...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Ездить в офис будут все меньше россиян - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/05/ezdit-v-ofis-budut-vse-menshe-rossiian.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDgAf6TQNlnSmFlEADj1gcIqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwmt8j</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/05/ezdit-v-ofis-budut-vse-menshe-rossiian.html" target="_blank"&gt;Ездить в офис будут все меньше россиян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По их данным, сейчас доля удаленных сотрудников составляет менее 5 процентов. Но, как считают эксперты, большинство современных профессий уже не требуют личного присутствия в офисе. Поэтому развивается удаленная занятость - официальная, законная и стабильная работа с использованием различных средств для онлайн-коммуникации и совместной деятельности. В РОЦИТ посчитали, что это выгодно и работодателям, и сотрудникам. Первые экономят на аренде помещений для офиса (например, небольшая компания может сэкономить в год от 300 до 600 тысяч рублей на офисных затратах). А вторые экономят время и день...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Герасименко: работодатели должны мотивировать граждан вести здоровый образ жизни - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/politics/gerasimenko-rabotodateli-dolzhny-motivirovat-grazhdan-vesti-zdorovyy-obraz-zhizni.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyKo6PAKWB18QnxTItfwsYqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:41:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/politics/gerasimenko-rabotodateli-dolzhny-motivirovat-grazhdan-vesti-zdorovyy-obraz-zhizni.html" target="_blank"&gt;Герасименко: работодатели должны мотивировать граждан вести здоровый образ жизни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мотивировать граждан к ведению здорового образа жизни должны, в том числе, работодатели, сказал депутат Николай Герасименко на «круглом столе» в Госдуме. Мотивировать граждан к ведению здорового образа жизни должны, в том числе, работодатели, сказал депутат Николай Герасименко на «круглом столе» в Госдуме. «В России очень высокая заболеваемость, она выше на 30 процентов, чем в Европе, — пояснил парламентарий. — И хотя мы много говорим и о необходимости проведения профосмотров, и о диспансеризации, заболеваемость в нашей стране не имеет тенденции к снижению. При этом добиться увеличения к 20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Кто имеет право выбирать самостоятельно, когда в отпуск? - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/orenburg/vopros-otvet/kto-imeet-pravo-vybirat-samostoyatelno-kogda-v-otpusk.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAX2LfntSGhOyLzkCY8TvZsqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMI6pvAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:31:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/orenburg/vopros-otvet/kto-imeet-pravo-vybirat-samostoyatelno-kogda-v-otpusk.html" target="_blank"&gt;Кто имеет право выбирать самостоятельно, когда в отпуск?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«У меня трое детей, а отпуск в феврале. Из-за этого я не могу вывезти своих ребятишек на море уже лет 10. Кому положено удобное время для отдыха?» Алевтина, Татарская Каргала (SMS) Отвечает Павел СОКОЛОВ, заместитель прокурора Оренбургского района: - Федеральным законом от 11.10.2018 № 360 «О внесении изменения в Трудовой кодекс Российской Федерации» трудовой кодекс пополнился новой ст. 262.2 «Очередность предоставления ежегодных оплачиваемых отпусков работникам, имеющим трех и более детей». Отныне многодетные мамы и папы получают право брать ежегодный оплачиваемый отпуск в любое удобное дл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Студентов с инвалидностью приглашают на on-line курс по вопросам успешного трудоустройства - PrimaMedia</title><link>https://primamedia.ru/news/766714/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtYzWSoDdtUtx3t2yFDba0qGAgEKg8IACoHCAow-MufCTDho28w8regAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://primamedia.ru/news/766714/" target="_blank"&gt;Студентов с инвалидностью приглашают на on-line курс по вопросам успешного трудоустройства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PrimaMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Владивосток, 5 декабря, PrimaMedia. С 14 по 25 декабря 2018 года в on-line формате пройдет курс "Эффективные технологии трудоустройства" для студентов с инвалидностью и ограниченными возможностями здоровья. Научиться ориентироваться на рынке труда, подбирать подходящие вакансии, создавать убедительное резюме, а также в целом повысить правовую грамотность смогут учащиеся вузов Дальневосточного федерального округа. Срок приема заявок на участие – до 12 декабря, сообщили ИА AmurMedia в пресс-центре ТОГУ. Принять участие в on-line курсе смогут студенты с инвалидностью и ограниченными возможност...&lt;/p&gt;</description><source url="https://primamedia.ru">PrimaMedia</source></item><item><title>Эволюция трудовых книжек: от бумаги к цифре - Газета Солидарность</title><link>https://www.solidarnost.org/articles/Vse_o_trudovoy_knizhke.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1UYtKA2RthA0JbxS2RgUsqGQgEKhAIACoHCAowpsL6CjDvq-gCMIO9vQU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.solidarnost.org/articles/Vse_o_trudovoy_knizhke.html" target="_blank"&gt;Эволюция трудовых книжек: от бумаги к цифре&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета Солидарность&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Все о трудовой книжкеФото: Николай Федоров/архив «Солидарности» ЧТО ЭТО? Трудовая книжка - официальный персональный документ, содержащий записи о трудоустройстве гражданина. Она оформляется при первом поступлении на работу, хранится в отделе кадров и содержит личные данные работника, включая образование, профессию и специальность. В трудовую книжку заносятся любые изменения во взаимоотношениях с работодателями. При увольнении или переходе на другое место работы трудовая книжка выдается гражданину на руки. Трудовая книжка была основным документом для определения размера пенсии. Ведение книж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.solidarnost.org">Газета Солидарность</source></item><item><title>Немецкие вузы с гарантией трудоустройства - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/news/2018/431318/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOs_6mQVw8auu8uW7kuSGZwqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320w-6CbBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/news/2018/431318/" target="_blank"&gt;Немецкие вузы с гарантией трудоустройства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В новом рейтинге лидирует вуз из США. Университет в Мюнхене вошел в топ-10. Какие еще вузы любят работодатели?Выпускникам каких вузов больше всего рады на рынке труда? По заказу консалтинговой компании Emerging берлинский социологический институт Trendеnce провел опрос в 22 странах. Шесть тысяч работодателей дали свою оценку профессиональным знаниям и личностным качествам молодых специалистов, с которыми им пришлось работать. В новом рейтинге из 150 вузов чаще всего представлены Соединенные Штаты, Великобритания, Китай, Франция и Германия. В этот список также включены два российских вуза: М...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>Онлайн-образование: как попасть в успешное завтра - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/social/2018/12/06/onlaynobrazovanie-kak-popast-v-uspeshnoe-zavtra.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKjqRUt_adPGAPLuMMFAr0qGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:00:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/social/2018/12/06/onlaynobrazovanie-kak-popast-v-uspeshnoe-zavtra.html" target="_blank"&gt;Онлайн-образование: как попасть в успешное завтра&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В мае 2018 года Владимир Путин поставил перед профильными ведомствами задачу – обеспечить глобальную конкурентоспособность российского образования уже к 2024 году. В начале сентября Федеральный проектный офис одобрил паспорт Национального проекта «Образование», разработанный в соответствии с майским указом главы государства. В состав Нацпроекта вошли девять федеральных проектов и ряд приоритетных. В частности, приоритетный проект «Современная цифровая образовательная среда в Российской Федерации». Нацпроект «Образование» носит межведомственный характер, и, как отмечают представители Минпрос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Как работать на себя: 21 совет от прожжённого фрилансера - Лайфхакер</title><link>https://lifehacker.ru/fl-ru/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWLm3-OhdQ8dwdrAJKVjGoqFwgEKg4IACoGCAow99EoMOiJATCH_KEF</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:00:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lifehacker.ru/fl-ru/" target="_blank"&gt;Как работать на себя: 21 совет от прожжённого фрилансера&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Лайфхакер&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Александр Степанов Удалённый работник и фрилансер с 10-летним стажем, сейчас — менеджер дизайн-команды «Кодельной», работающий из дома. Оглавление - Где работать, если нет офиса - Как управлять временем, когда за вами не следит начальник - Где искать заказы - За какие заказы браться, а от каких лучше отказываться - Как выполнять заказы, чтобы все остались довольны - Как договариваться с заказчиком Где работать, если нет офиса Отделите рабочую зону у себя дома Если вы работаете из дома, вам просто необходимо провести границу между рабочей зоной и местом, где вы спите, едите и читаете комиксы...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lifehacker.ru">Лайфхакер</source></item><item><title>ФНПР: работников заставляют платить за оценку своей квалификации - Газета Солидарность</title><link>https://www.solidarnost.org/news/FNPR__rabotnikov_zastavlyayut_platit__za_otsenku_svoey_kvalifikatsii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLTpUJPZ53BjWR39xj486cqGQgEKhAIACoHCAowpsL6CjDvq-gCMIO9vQU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:26:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.solidarnost.org/news/FNPR__rabotnikov_zastavlyayut_platit__za_otsenku_svoey_kvalifikatsii.html" target="_blank"&gt;ФНПР: работников заставляют платить за оценку своей квалификации&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета Солидарность&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ФНПР: работников заставляют платить за оценку своей квалификацииФото: Николай Федоров/"Солидарность" Разработка большинства профессиональных стандартов в 2018 году явилась следствием инициативы работодателей. Об этом 6 декабря на форуме «Национальная система квалификаций России» сообщила замминистра труда Любовь Ельцова. - В текущем году выделено [бюджетных средств] на 44 профстандарта. А 91 профстандарт – это уже [инициатива] со стороны бизнеса, – уточнила Ельцова, напомнив, что всего на данный момент Минтрудом принято более 1200 профессиональных стандартов. (Разработано их, включая уже пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.solidarnost.org">Газета Солидарность</source></item><item><title>Состоялось заседание областной трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений - РИА «СТРЕЛА»</title><link>https://riastrela.ru/posts/id6731-sostoyalos-zasedanie-oblastnoy-trehstoronney-komissii-po-regulirovaniyu-socialno-trudovyh-otnosheniy</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwEroSB9-17GUp4MXflXDgqGQgEKhAIACoHCAowgs6GCzCLwYQDMLymjQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riastrela.ru/posts/id6731-sostoyalos-zasedanie-oblastnoy-trehstoronney-komissii-po-regulirovaniyu-socialno-trudovyh-otnosheniy" target="_blank"&gt;Состоялось заседание областной трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА «СТРЕЛА»&lt;/font&gt;&lt;p&gt;5 декабря под председательством заместителя Губернатора области Николая Щеглова состоялось заседание областной трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений. На заседании комиссии сторонами социального партнерства одобрен проект Регионального соглашения между Правительством Брянской области, Союзом организаций профсоюзов «Федерация профсоюзов Брянской области» и Брянской областной ассоциацией промышленников и предпринимателей — Региональным объединением работодателей о минимальной заработной плате в Брянской области на 2019 год. Проектом предусмотрено установить с 1 я...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riastrela.ru">РИА «СТРЕЛА»</source></item><item><title>Воронежцы высказались о введении нового налога на профдеятельность - МК в Воронеже</title><link>https://vrn.mk.ru/economics/2018/12/05/voronezhcy-vyskazalis-o-vvedenii-novogo-naloga-na-profdeyatelnost.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHHSmGNNbfZiPwzflkTr2YcqGQgEKhAIACoHCAowzsSJCzCzzJsDMKTPoQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:47:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vrn.mk.ru/economics/2018/12/05/voronezhcy-vyskazalis-o-vvedenii-novogo-naloga-na-profdeyatelnost.html" target="_blank"&gt;Воронежцы высказались о введении нового налога на профдеятельность&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;МК в Воронеже&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С 2019 года в России вводят налог на самозанятых — такой закон недавно подписал президент Владимир Путин. Пока он считается экспериментальным: будет действовать только в четырех субъектах страны в течение 10 лет. Если введение налога пройдет удачно в Москве и области, Татарстане и Калужской области, то эта участь ждет и остальные регионы. В ожидании Екатерина Сомова — флорист-декоратор с пятилетним опытом. Шесть лет назад девушка окончила экономический факультет ВГУ, но, поработав полгода в поликлинике за 10 тыс. рублей, поняла, что ее любовь к профессии угасла. Однако еще со школы Катя люб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vrn.mk.ru">МК в Воронеже</source></item><item><title>Может ли начальник заставить работать в выходные? - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/kemerovo/obshchestvennaya-priemnaya/mozhet-li-nachalnik-zastavit-rabotat-v-vykhodnye.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPDX13s9Gjnw-9auR1g4pMqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMO2ovAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:47:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/kemerovo/obshchestvennaya-priemnaya/mozhet-li-nachalnik-zastavit-rabotat-v-vykhodnye.html" target="_blank"&gt;Может ли начальник заставить работать в выходные?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«У меня пятидневная рабочая неделя, два выходных согласно трудовому договору. Начальник мой заставляет работать в выходные дни, ссылаясь на ненормированный рабочий день. Подскажите, пожалуйста, он действительно прав?». Вопрос задал Андрей В. из Кемерова. Отвечает прокуратура. На вопрос читателя отвечает помощник прокурора Кировского района города Кемерово Ирина ЗАВГОРОДНЯЯ: – Согласно статье 101 Трудового кодекса Российской Федерации (далее – ТК РФ) ненормированный рабочий день – особый режим работы, в соответствии с которым отдельные работники могут по распоряжению работодателя при необход...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Сборы резервистов - военнообязанным обещают премии, а работодателей пугают штрафами - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/strana/315423-sbory-rezervistov-voennoobjazannym-obeshchajut-premii-a-rabotodatelej-puhajut-shtrafami-</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWLfdbKaSydi31-Qj2jDx8qGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/strana/315423-sbory-rezervistov-voennoobjazannym-obeshchajut-premii-a-rabotodatelej-puhajut-shtrafami-" target="_blank"&gt;Сборы резервистов - военнообязанным обещают премии, а работодателей пугают штрафами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С 3 декабря в стране начались масштабные сборы резервистов и военнообязанных в связи с введением военного положения в 10 областях. Таким образом мужчины до 40 лет сменят гражданку на военную форму. В Генштабе заявляют, что сборы пройдут в сжатые сроки — до конца военного положения, то есть до нового года. В составе бригад они займут 15 суток, а в учебных центрах растянутся до 20 суток. Мобилизация же, как обещают в Генштабе, будет проводиться только в случае открытой агрессии. Тогда в ВСУ будут призываться не только те, кто находится на сборах, но и все резервисты и военнообязанные, которые...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>Более 200 тысяч россиян смогут отдохнуть за счет работодателя в 2019 году - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/tourism/20181203/1539899945.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBV3cd8NCXWf4rF1E4ahpEsqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/tourism/20181203/1539899945.html" target="_blank"&gt;Более 200 тысяч россиян смогут отдохнуть за счет работодателя в 2019 году&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Более 200 тысяч россиян воспользуются законом об отдыхе за счет работодателя в 2019 году, такой прогноз дал журналистам вице-президент Российского союза туриндустрии (РСТ) Юрий Барзыкин. По его словам, число сотрудников, чьи работодатели сейчас оплачивают их отдых из чистой прибыли, составляет 110 тысяч человек. "Как минимум эта цифра (110 тысяч человек в 2019 году — ред.) будет, но на самом деле она увеличится. То есть даже сейчас, когда льготного механизма нет, работодатели понимают значимость предоставления отдыха за счет предприятия. А мы даем импульс для расширения этого процесса", — с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Бесплатный отпуск. Как отдохнуть за счет работодателя - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/tourism/20181204/1541195964.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDwuZ9NtFUeMoEfRhaae0cqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/tourism/20181204/1541195964.html" target="_blank"&gt;Бесплатный отпуск. Как отдохнуть за счет работодателя&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поездка на курорт за счет работодателя скоро станет доступной для многих россиян. С первого января меняется законодательство, и компании, оплачивающие сотрудникам отдых на российских курортах, получат налоговые льготы. Кто и где сможет отдохнуть бесплатно — в материале РИА Новости. Выгодная льгота Закон, вступающий в силу первого января 2019 года, позволит компаниям, оплачивающим своим сотрудникам турпутевки на российские курорты, вычитать эти расходы при определении базы по налогу на прибыль. Право на льготу получат только те предприятия, которые финансируют отдых работников на территории ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Почему нельзя работать, если вы заболели - Вечерняя Москва</title><link>https://vm.ru/news/564834.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvqPqTa3OukJU95oN-ENVQqGQgEKhAIACoHCAowh6j6CjChkugCMNOVmAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:10:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vm.ru/news/564834.html" target="_blank"&gt;Почему нельзя работать, если вы заболели&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вечерняя Москва&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Более 72 процентов россиян ходят на работу и не берут больничный при симптомах ОРВИ. Такие данные в среду, 5 декабря, предоставили в пресс-службе проекта Mail.ru «Здоровье» по результатам опроса. «ВМ» узнала экспертов, почему жители страны работают вместо того, чтобы отлеживаться дома, и чем это опасно. Руководитель департамента новых проектов компании рекрутинговой компании HeadHunter Роман Ефимов отмечает, что многие работники даже не просят у руководства больничный, несмотря на имеющуюся возможность. – Они боятся, что работодатель на них рассердится, боятся, что потеряют работу. Мол, рук...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vm.ru">Вечерняя Москва</source></item><item><title>Цифровая лихорадка: как изменился российский рынок труда в 2018 году - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/own_business/03/12/2018/5bffdf6d9a79472a1871e0e2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFE9F834YNBR94vYuzPJrLcqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Wwwj8OfAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:09:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/own_business/03/12/2018/5bffdf6d9a79472a1871e0e2" target="_blank"&gt;Цифровая лихорадка: как изменился российский рынок труда в 2018 году&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В 2018 году российские работодатели оказались не столь щедры, как годом ранее. С января 61% сотрудников российских компаний дождался повышения зарплат, а 4% вынуждены были смириться с их снижением, выяснили аналитики международной рекрутинговой компании Hays, опросив работодателей и сотрудников (всего в исследовании приняли участие 4777 респондентов-специалистов и 367 представителей компаний — HR, гендиректора и другие руководители). У 51% сотрудников зарплата увеличилась на 5–10%, еще у 8% выросла на 11–20%. И лишь у 2% работников она возросла более чем на 20%. Еще год назад работодатели н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Названы самые щедрые на новогодние премии работодатели - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/economics/2018/12/06/nazvany-samye-shhedrye-na-novogodnie-premii-rabotodateli.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHf92wyBepOHmqGnd_cx3hYqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:45:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/economics/2018/12/06/nazvany-samye-shhedrye-na-novogodnie-premii-rabotodateli.html" target="_blank"&gt;Названы самые щедрые на новогодние премии работодатели&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Больше половины российских работодателей не планируют премировать своих подчиненных по результатам работы за год, следует из исследования, проведенного сервисом по поиску работы и сотрудников Rabota.ru. В исследовании приняли участие 300 работодателей из всех регионов России. Оказалось, что только лишь 18% компаний готовы выписать премии своим сотрудникам в конце года. Ещё 24% опрошенных начальников намерены премировать некоторые категории сотрудников, а 58% работодателей вовсе не собираются этого делать. Самыми щедрыми на новогодние премии оказались работодатели из сферы IT и образования, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Директор не оформляет со мной трудовой договор - Провинция.ру</title><link>https://www.province.ru/saratov/vopros-otvet/direktor-ne-oformlyaet-so-mnoj-trudovoj-dogovor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxEEFAhXypyb_SKJsjvc_kqGQgEKhAIACoHCAowiKn6CjDwk-gCMO6ovAU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:24:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.province.ru/saratov/vopros-otvet/direktor-ne-oformlyaet-so-mnoj-trudovoj-dogovor.html" target="_blank"&gt;Директор не оформляет со мной трудовой договор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Провинция.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Вот уже четвертый месяц работаю продавцом в магазине. Со мной так и не заключили трудовой договор. Понимаю, что в любой момент могу оказаться на улице – без работы и денег. Подскажите, куда я могу пожаловаться на директора?» Наталья З., Саратов (звонок в редакцию) На вопрос читательницы отвечает пресс-секретарь горадминистрации Саратова Татьяна Плющева: – В случае отказа работодателя от оформления трудовых отношений и иных нарушений трудового законодательства граждане могут обратиться: в Государственную инспекцию труда в Саратовской области (адрес: 410005, г. Саратов, ул. 1-я Садовая, 104,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.province.ru">Провинция.ру</source></item><item><title>Прежде чем соглашаться на работу, нужно проверить работодателя - Калуга-Поиск</title><link>http://www.kaluga-poisk.ru/novosti-kaluga/novosti-kompanii/prezhde-chem-soglashatsya-na-rabotu-nuzhno-proverit-rabotodatelya</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlRdVzX-3Sxr1PGd4T6uhYqGQgEKhAIACoHCAowyKz6CjCwmegCMMbEvAU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kaluga-poisk.ru/novosti-kaluga/novosti-kompanii/prezhde-chem-soglashatsya-na-rabotu-nuzhno-proverit-rabotodatelya" target="_blank"&gt;Прежде чем соглашаться на работу, нужно проверить работодателя&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Калуга-Поиск&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В условиях нестабильной ситуации в экономике, устройство на работу требует от соискателя гораздо большего внимания, чем раньше. Нельзя больше ориентироваться только на зарплату и список обязанностей, указанные в вакансии на работном сайте, нужно понимать: в каком финансовом положении находится компания, на работу в которой вы соглашаетесь. Есть несколько сайтов, с помощью которых можно составить некоторое представление о состоянии дел вашего потенциального работодателя. Особенно полезны они будут тем, чья работа связана с документооборотом (бухгалтерам, кадровикам, юристам), и представителя...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kaluga-poisk.ru">Калуга-Поиск</source></item><item><title>Добиться справедливости: травма на заброшенном объекте - vtomske.ru</title><link>https://news.vtomske.ru/details/159431-dobitsya-spravedlivosti-travma-na-zabroshennom-obekte</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDT8zCBjUuyZRmSnHxrqjZYqGQgEKhAIACoHCAowpsj6CjDvsegCMP3ZvQU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.vtomske.ru/details/159431-dobitsya-spravedlivosti-travma-na-zabroshennom-obekte" target="_blank"&gt;Добиться справедливости: травма на заброшенном объекте&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vtomske.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;История томича, ставшего инвалидом после небольшой подработки Как известно, по закону работодатель обязан обеспечить для работников безопасные условия и охрану труда. И при получении травмы на производстве работник имеет право на выплаты и компенсации, которые помогут восстановить здоровье. Но как быть при неофициальном трудоустройстве? Случай с Эдуардом Кабашем, получившим два года назад травму на одном из заброшенных объектов Томска, показал, что и здесь есть шансы получить компенсацию за причиненный вред. Главное — вера в себя и правильная «линия защиты». *** — Я услышал громкий звук, гл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.vtomske.ru">vtomske.ru</source></item><item><title>Эффективным технологиям трудоустройства научат студентов с инвалидностью в Хабаровске с 14 по 25 декабря - РИА Биробиджан</title><link>https://riabir.ru/lenta/novosti/effektivnyim-tehnologiyam-trudoustroystva-nauchat-studentov-s-invalidnostyu-v-habarovske-s-14-po-25-dekabrya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtu4uJn5idInWKACuZ_KEwqGQgEKhAIACoHCAowgoaICzCXt4YDMIjRmQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:30:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riabir.ru/lenta/novosti/effektivnyim-tehnologiyam-trudoustroystva-nauchat-studentov-s-invalidnostyu-v-habarovske-s-14-po-25-dekabrya.html" target="_blank"&gt;Эффективным технологиям трудоустройства научат студентов с инвалидностью в Хабаровске с 14 по 25 декабря&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Биробиджан&lt;/font&gt;&lt;p&gt;С 14 по 25 декабря 2018 года в on-line формате пройдет курс «Эффективные технологии трудоустройства» для студентов с инвалидностью и ограниченными возможностями здоровья. Научиться ориентироваться на рынке труда, подбирать подходящие вакансии, создавать убедительное резюме, а также в целом повысить правовую грамотность смогут учащиеся вузов Дальневосточного федерального округа. Срок приема заявок на участие – до 12 декабря, сообщили корр. РИА Биробиджан в пресс-центре ТОГУ. Принять участие в on-line курсе смогут студенты с инвалидностью и ограниченными возможностями здоровья (ОВЗ) старших к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riabir.ru">РИА Биробиджан</source></item><item><title>Это сладкое слово – зарплата - ЗемляК</title><link>https://zemlyak.news/yeto-sladkoe-slovo-zarplata/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECY5pc1jz5uLh0uq4yz204MqGQgEKhAIACoHCAowuY2GCzCF3YMDMMewigY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:55:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zemlyak.news/yeto-sladkoe-slovo-zarplata/" target="_blank"&gt;Это сладкое слово – зарплата&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ЗемляК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Оказывается, если очень хочется, правду найти можно, и последнее слово в споре между сотрудником и работодателем не всегда оказывается за последним. Четверо бывших сотрудников МУП «Красногорское» очень хотели получить свою зарплату. А кто бы не хотел, если речь идет о полумиллионе? Правда, это на всех, но всё равно же хочется. Работодатель к желаниям тружеников отнёсся прохладно, и экс-работники пошли в прокуратуру. И там подтвердили: задолженность имеется. «По результатам рассмотрения заявлений городской прокуратуры в интересах работников организации мировой судья судебного участка № 99 Кр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zemlyak.news">ЗемляК</source></item><item><title>Бизнес в Украине начали штрафовать за оформление работников как физлиц-предпринимателей - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/economics/business/biznes-v-ukraine-nachali-shtrafovat-za-oformlenie-rabotnikov-kak-fizlic-predprinimateley-1194534.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMd90vcFhyGeBtx4KXjA_osqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:35:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/economics/business/biznes-v-ukraine-nachali-shtrafovat-za-oformlenie-rabotnikov-kak-fizlic-predprinimateley-1194534.html" target="_blank"&gt;Бизнес в Украине начали штрафовать за оформление работников как физлиц-предпринимателей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Государственная служба Украины по вопросам труда (Гоструда) начала штрафовать компании за оформление сотрудников в качестве физических лиц-предпринимателей (ФЛП, укр. ФОП), которые осуществляют предпринимательскую деятельность без создания юридического лица. Об этом сообщили эксперты платформы для работы с открытыми данными OpenDataBot. "Гоструда штрафует предприятия за ФЛП-сотрудников. Если договор с ними заключен правильно, в суде компании защищаются, если же нет - платят штраф", - отмечается в сообщении. В частности, в едином судебном реестре содержится несколько дел, согласно которым ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Покупка страховых баллов станет доступнее - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/03/pokupka-strahovyh-ballov-stanet-dostupnee.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwrNA88d8epHdl1gMCH3PoqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwmt8j</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/03/pokupka-strahovyh-ballov-stanet-dostupnee.html" target="_blank"&gt;Покупка страховых баллов станет доступнее&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Сегодня для получения страховой пенсии нужно выработать определенный стаж и набрать определенное количество страховых баллов, - напоминает председатель Комитета Совета Федерации по соцполитике Валерий Рязанский. - Страховые баллы формируются из отчислений работодателей. Ежемесячно они перечисляют в Пенсионный фонд определенный процент с учетом заработка сотрудников. Но многие люди зачастую оказываются в сложной ситуации, когда незадолго до выхода на пенсию лишаются работы. И не могут трудоустроиться. Стаж-то у них выработан, а вот баллов не хватает. В такой ситуации человек может самостоят...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>В Украине начали штрафовать работодателей из-за сотрудников-ФЛП: что происходит - Новое Время</title><link>https://nv.ua/ukraine/events/v-ukraine-nachali-shtrafovat-kompanii-iz-za-fizlits-predprinimatelej-chto-proiskhodit-2511247.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6kxQUZRAbnk32ce2y04_UqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAw-oKKAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukraine/events/v-ukraine-nachali-shtrafovat-kompanii-iz-za-fizlits-predprinimatelej-chto-proiskhodit-2511247.html" target="_blank"&gt;В Украине начали штрафовать работодателей из-за сотрудников-ФЛП: что происходит&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Государственная служба по вопросам труда оштрафовала ряд компаний, которые нарушали действующее трудовое законодательство, оформив своих сотрудников как физических лиц-предпринимателей (ФЛП), сообщает в своем сюжете Радио НВ. . Такие данные обнародовал портал Opendatabot. Основатель сервиса Алексей Иванкин в беседе с Радио НВ отметил, что слова ФЛП и сотрудник - это понятия, которые не могут стоять рядом. Поскольку частный предприниматель - это человек, который самостоятельно организует свою работу и который является независимым. Соответственно, когда отдельные компании оформляют своих рабо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Сколько будут стоить недостающие для пенсии баллы, ПФР озвучил "расценки" - YakutiaMedia</title><link>https://yakutiamedia.ru/news/766079/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxV6-o3RNz1B2vE5w_v81kqGAgEKg8IACoHCAow6M-fCTDwqG8wsr6gAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 00:40:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://yakutiamedia.ru/news/766079/" target="_blank"&gt;Сколько будут стоить недостающие для пенсии баллы, ПФР озвучил "расценки"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;YakutiaMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Якутск, 4 декабря, YakutiaMedia. Пенсионный фонд озвучил расценки — сколько будут стоить недостающие для достойной пенсии баллы. Новый метод накопления пенсионных баллов призван помочь тем, кому не хватило баллов перед пенсией — например, если предпенсионер не смог устроиться на работу. Стаж есть, а страховых баллов не хватает. Купить баллы можно будет в любое время, сообщает ИА PrimaMedia. Как пояснили в Пенсионном фонде России, страховые баллы формируются за счет отчислений работодателей. Эта схема работает следующим образом: ежемесячно работодатели перечисляют в Пенсионный фонд процент с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://yakutiamedia.ru">YakutiaMedia</source></item><item><title>Многочасовая работа и увечья: горький хлеб трудовых мигрантов в Польше - ZIK.UA НОВОСТИ</title><link>https://zik.ua/ru/news/2018/12/04/mnogochasovaya_rabota_y_uveche_gorkyy_hleb_trudovih_mygrantov_v_polshe_1462407</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBDW_SJ_N26dtim4WzPE8_gqGQgEKhAIACoHCAowoa-JCzCRhpsDMIzDoAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zik.ua/ru/news/2018/12/04/mnogochasovaya_rabota_y_uveche_gorkyy_hleb_trudovih_mygrantov_v_polshe_1462407" target="_blank"&gt;Многочасовая работа и увечья: горький хлеб трудовых мигрантов в Польше&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZIK.UA НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об этом говорится в материале, опубликованном польским изданием Rzeczpospolita. По данным социологического исследования ARC Rynek i Opinia, лишь 26% украинцев, работающих в Польше, считают, что они выполняют более тяжелую и более опасную работу, чем сами поляки. Большинство украинских работников чувствуют себя в Польше в безопасности и почти 40% даже удивлены вниманием работодателей к соблюдению стандартов труда, особенно на фоне условий в Украине – 69% убеждены, что в Польше они выше, чем на родине. Жилье и питание Удовлетворению условиями труда в Польше способствуют дополнительные преимущ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zik.ua">ZIK.UA НОВОСТИ</source></item><item><title>Незаметные и непростительные ошибки на собеседовании, сильно задевающие работодателя - BusinessMan.ru</title><link>https://businessman.ru/post/nezametnyie-i-neprostitelnyie-oshibki-na-sobesedovanii-silno-zadevayuschie-rabotodatelya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRZ0lZ9t1DJjvYW07TtQtcqGQgEKhAIACoHCAowzqSJCzCh8ZoDMPCCoAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:45:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://businessman.ru/post/nezametnyie-i-neprostitelnyie-oshibki-na-sobesedovanii-silno-zadevayuschie-rabotodatelya.html" target="_blank"&gt;Незаметные и непростительные ошибки на собеседовании, сильно задевающие работодателя&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BusinessMan.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В интернете есть огромное количество информации о том, как подготовиться к собеседованию при устройстве на работу. Однако даже прохождение платных курсов в интернете не является гарантией того, что вы произведете нужное впечатление на работодателя при личной встрече. Рассмотрим несколько потенциальных оплошностей, которые могут помешать устроиться на работу своей мечты. Не опаздывайте Опоздание на собеседование — почти стопроцентная гарантия того, что вас не примут на работу в серьезную компанию. Застрял ключ в скважине? Пришлось долго ждать такси? Не заводилась машина? Опоздал автобус? Заб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://businessman.ru">BusinessMan.ru</source></item><item><title>Что нужно знать о кадровых агентствах соискателям и работодателям - HR-Portal Новости | HR-Portal.ru news</title><link>http://hr-portal.ru/blog/chto-nuzhno-znat-o-kadrovyh-agentstvah-soiskatelyam-i-rabotodatelyam</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBa7W2Tc33jdAxMAuFKgJcqFwgEKg8IACoHCAow6KXZAjDxzBMwvcEn</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:51:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hr-portal.ru/blog/chto-nuzhno-znat-o-kadrovyh-agentstvah-soiskatelyam-i-rabotodatelyam" target="_blank"&gt;Что нужно знать о кадровых агентствах соискателям и работодателям&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HR-Portal Новости | HR-Portal.ru news&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сегодня мы поговорим с вами о том, как выбрать кадровое агентство. Тема будет полезна как работодателям, так и людям, которые находятся в поиске работы. Как не ошибиться при выборе кадрового агентства Давайте разберем, как не ошибиться при выборе поставщика услуг по поиску персонала и поиску работы и не потратить время и деньги впустую. 1. Надежное кадровое агентство не берет предоплаты на услуги по поиску персонала Сотрудничество начинается с заключения договора, в котором должен быть прописан пункт о том, что оплата услуг по подбору персонала производится после того, как утвержденный рабо...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hr-portal.ru">HR-Portal Новости | HR-Portal.ru news</source></item><item><title>Кодексу законов о труде в декабре исполняется сто лет - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/03/kodeksu-zakonov-o-trude-v-dekabre-ispolniaetsia-sto-let.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxN6FNNkpkyJqICBTMdIakqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwx8V8</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 18:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/03/kodeksu-zakonov-o-trude-v-dekabre-ispolniaetsia-sto-let.html" target="_blank"&gt;Кодексу законов о труде в декабре исполняется сто лет&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Принятию кодекса предшествовала почти годовая работа - не так много, если учесть, что система трудовых отношений была существенно изменена после социалистической революции. В октябре 1917 года к власти в стране пришел пролетариат. В соответствии с марксистской доктриной, пролетарии были людьми, наиболее травмированными необходимостью продавать свой труд, чтобы обеспечить себе пропитание. Этот немногочисленный и не очень образованный слой населения должен был привести человечество к всеобщему благу и процветанию путем победы труда над капиталом. Тыловое ополчение Была объявлена всеобщая труд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Прямые выплаты становятся ближе - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3814601</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzJIhIFOL2IwGi4TUJolSMqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7pqGBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:43:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3814601" target="_blank"&gt;Прямые выплаты становятся ближе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ФСС расширяет пилотный проект оптимизации пособий Фонд социального страхования (ФСС) продлит действие своего пилотного проекта «Прямые выплаты» до конца 2020 года. Этот механизм призван сократить число ситуаций, когда работник сталкивается с невыплатой пособий по вине или из-за проблем работодателя. За предстоящие два года в проекте примут участие все регионы РФ, за исключением восьми наиболее крупных, среди которых Москва и Московская область. Сейчас фонд платит по пилотной схеме около четверти от объема пособий в год. По данным “Ъ”, ФСС намерен продлить действие пилотного проекта «Прямые ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>10 ошибок при составлении резюме - HR-Portal Новости | HR-Portal.ru news</title><link>http://hr-portal.ru/article/10-oshibok-pri-sostavlenii-rezyume</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3N1BIJJrDM2mji3CNH-VMqFwgEKg8IACoHCAow6KXZAjDxzBMwvcEn</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:21:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://hr-portal.ru/article/10-oshibok-pri-sostavlenii-rezyume" target="_blank"&gt;10 ошибок при составлении резюме&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HR-Portal Новости | HR-Portal.ru news&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Я решил много не писать и составил перечень самых, с моей точки зрения, распространенных. Я пользуюсь этим перечнем как чек-листом при правке резюме и учитываю перечисленные ниже «особенности» резюме при работе над проектами по подбору персонала. Надеюсь, мой Топ 10 будет вам полезен, а рекомендации по исправлению ошибок помогут в поиске работы. Ошибка 1. Использование в качестве наименования желаемой должности названий несуществующих вакантных должностей Если Вы ищете работу менеджера по логистике — вакансий с таким названием примерно 300-400, но указали в графе «Желаемая должность» «Спе...&lt;/p&gt;</description><source url="http://hr-portal.ru">HR-Portal Новости | HR-Portal.ru news</source></item><item><title>Кому предлагают самую большую зарплату в Коми в декабре - Комиинформ</title><link>https://komiinform.ru/news/173129</link><guid isPermaLink="false">CAIiENulvqlsNvsY_feydi644YAqGAgEKg8IACoHCAowmpWfCTDI4m4wgp-eAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:40:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://komiinform.ru/news/173129" target="_blank"&gt;Кому предлагают самую большую зарплату в Коми в декабре&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комиинформ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Аналитики HeadHunter по Северо-Западу проанализировали 2 027 вакансий, созданных на портале hh.ru работодателями в Республике Коми с 1 по 30 ноября 2018 года, и подвели итоги прошедшего месяца на рынке труда. За ноябрь работодатели разместили на 53% больше вакансий, чем за аналогичный период 2017 года. Соискательская активность также продолжает расти: количество резюме год к году приросло на 27%. Конкуренция за вакансии находится в рамках нормы, но немного снизилась по сравнению с прошлыми периодами. Показатель Индекса HeadHunter (количество резюме на одну вакансию) в ноябре составил 6,1 п....&lt;/p&gt;</description><source url="https://komiinform.ru">Комиинформ</source></item><item><title>Тамара Украинская: "Завтра" районов зависит не от абстрактной "власти" - от каждого из нас - PrimaMedia</title><link>https://primamedia.ru/news/765210/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHG5LzqAuIWjWd2ed-00HFYqGAgEKg8IACoHCAow-MufCTDho28w8regAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:20:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://primamedia.ru/news/765210/" target="_blank"&gt;Тамара Украинская: "Завтра" районов зависит не от абстрактной "власти" - от каждого из нас&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PrimaMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Владивосток, 30 ноября, PrimaMedia. Председатель КСОП Хорольского района Тамара Украинская рассказала о профсоюзной солидарности, неконструктивности войн и умении решать проблемы языком переговоров. В профсоюзах Тамара Федоровна Украинская со студенческой скамьи. Сколько бы ни меняла работу, всегда вместе с заявлением о трудоустройстве писала заявление о вступлении в организацию, сообщили ИА PrimaMedia в пресс-службе ФППК. В начале 1990-х, когда вместе с экономикой зашатались и социальные устои, профсоюзы стали терять людей: предприятия закрывались, работников сокращали, зарплату платили с ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://primamedia.ru">PrimaMedia</source></item><item><title>Курсы валют, налоги, штрафы и вклады: что изменилось в Украине за неделю - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/economics/enews/kursy-valyut-nalogi-shtrafy-i-vklady-chto-izmenilos-za-nedelyu-1193924.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrE9QYMSnUsFz6PPfMMBasqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 08:14:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/economics/enews/kursy-valyut-nalogi-shtrafy-i-vklady-chto-izmenilos-za-nedelyu-1193924.html" target="_blank"&gt;Курсы валют, налоги, штрафы и вклады: что изменилось в Украине за неделю&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В стране закрылся еще один банк, украинцы стали чаще и больше покупать через Интернет, почему дорожает доллар и другие главные экономические новости недели - в специальном материале сайта "Сегодня". Эксперт рассказал, когда подешевеет доллар Введение военного положения тут же вызвало панику на валютном рынке. Курс доллара в Украине поднялся выше 28 гривен, и сильнее всего американская валюта подорожала в обменниках - сразу на 95 копеек. На вопрос сайту "Сегодня", нужно ли скупать валюту из-за военного положения, экономист Александр Охрименко ответил, что для подорожания нет никаких экономи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Исследование: 81% работодателей отмечают завышенные зарплатные ожидания соискателей - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/111136</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOk-23VIUrItzJiZYYIDaAYqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/111136" target="_blank"&gt;Исследование: 81% работодателей отмечают завышенные зарплатные ожидания соискателей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 3 декабря - "Вести.Экономика". Около 81% работодателей отмечают завышенные зарплатные ожидания соискателей, сообщается в исследовании международной рекрутинговой компании Hays в России. 46% работодателей говорят, что им не хватает квалифицированных профессионалов на редкие и новые позиции, а 38% заявляют, что квалифицированных кадров мало на рынке в целом. 55% опрошенных профессионалов заявляют, что их заработная плата в 2018 г. увеличилась. Исследование проводилось с августа по октябрь 2018 г., в нем приняли участие 4 777 профессионалов и 367 работодателей. Рынок труда69% профессио...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Три лайфхака, как студенту в Приморье найти работу по специальности - PrimaMedia</title><link>https://primamedia.ru/news/764686/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7V3SynRPSZ6028GwfZGRcqGAgEKg8IACoHCAow-MufCTDho28w8regAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 02:50:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://primamedia.ru/news/764686/" target="_blank"&gt;Три лайфхака, как студенту в Приморье найти работу по специальности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PrimaMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Владивосток, 29 ноября, PrimaMedia. Как и где в Приморье найти подходящую работу, да еще и по специальности — один из главных вопросов для студента, потому что хочется и зарплату получать достойную, и опыт приобрести хороший, и крупного работодателя заинтересовать. Мы подготовили несколько советов, которые могут помочь с выбором призвания, подготовиться к первому собеседованию и попасть на работу в крупные компании Приморья. 1 лайфхак – устройтесь на стажировку Можно начать с обычной практики в компании – это традиционная первичная форма встречи молодого специалиста с работодателем. Практик...&lt;/p&gt;</description><source url="https://primamedia.ru">PrimaMedia</source></item><item><title>В сфере труда в рамках социального партнерства - Газета Солидарность</title><link>https://www.solidarnost.org/articles/Zaschita_prav_rabotnikov_12.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3xM2fCxdoAlHCvKKpHnoYqGQgEKhAIACoHCAowpsL6CjDvq-gCMIO9vQU</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.solidarnost.org/articles/Zaschita_prav_rabotnikov_12.html" target="_blank"&gt;В сфере труда в рамках социального партнерства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета Солидарность&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Защита прав работников (12)Рисунок: Дмитрий Петров / "Солидарность" Продолжение. Начало в №№ 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43 , 44, 2018 10. ОТСТРАНЕНИЕ ОТ РАБОТЫ И ДЕЙСТВИЯ ПРОФСОЮЗОВ 10.1. Отстранение от работы В Трудовом кодексе РФ предусмотрены случаи, когда работодатель обязан отстранить от работы (не допускать к ней) работника (ст. 76 ТК РФ): - появившегося на работе в состоянии алкогольного, наркотического или иного токсического опьянения; - не прошедшего в установленном порядке обучение и проверку знаний и навыков в области охраны труда; - не прошедшего в установленном порядке...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.solidarnost.org">Газета Солидарность</source></item><item><title>Штрафы для нелегальных мигрантов могут коснутся их родственников – юристы - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/ukraine/shtrafy-dlya-nelegalnyh-migrantov-mogut-kosnutsya-ih-rodstvennikov-yuristy-1193668.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBa6qY2Hp6FrUrqCFD_uIKEqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 05:24:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/ukraine/shtrafy-dlya-nelegalnyh-migrantov-mogut-kosnutsya-ih-rodstvennikov-yuristy-1193668.html" target="_blank"&gt;Штрафы для нелегальных мигрантов могут коснутся их родственников – юристы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В правительстве разработали новый законопроект и предложили существенно увеличить наказания и штрафы для тех, кто нарушает украинское миграционное законодательство. Собственно говоря, эта сфера у нас давно нуждалась в улучшениях, ведь множество норм, которые ее регулируют, сейчас отсутствуют, а штрафы за нарушения пограничного режима очень малы. В Кабинете министров заявляют, что ситуация в миграционной сфере нуждается в серьезных изменениях. В пояснительной записке к законопроекту №9259 сказано, что документ станет существенным рычагом воздействия на нарушителей миграционного законодательс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Когда работодатель не отвечает за несчастный случай с подчиненным - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/04/kogda-rabotodatel-ne-otvechaet-za-neschastnyj-sluchaj-s-podchinennym.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAPZqtUniIivb0DvZDvAbkqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwx8V8</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/04/kogda-rabotodatel-ne-otvechaet-za-neschastnyj-sluchaj-s-podchinennym.html" target="_blank"&gt;Когда работодатель не отвечает за несчастный случай с подчиненным&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Обобщение дел одной категории Верховным судом РФ делается часто исключительно для "единообразия применения судами уголовного законодательства". То есть для того, чтобы в разных судах страны судьи, рассматривающие дела, предположим, о несчастном случае на стройке, не выносили кардинально разные вердикты. Понятно, что подобные пленумы Верховный суд РФ проводит, конечно, в первую очередь для своих коллег - судей на местах, которым приходится рассматривать подобные дела. Но постановления Пленумов было бы неправильно называть исключительно "документами для внутреннего пользования". Разъяснения П...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>ВС: вынуждение работника к увольнению не освобождает работодателя от ответственности - ТАСС</title><link>https://tass.ru/politika/5838999</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnJWUpCw9aOZoLZMJsPeB4qGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:10:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/politika/5838999" target="_blank"&gt;ВС: вынуждение работника к увольнению не освобождает работодателя от ответственности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 27 ноября. /ТАСС/. Работодатель не освобождается от уголовной ответственности за увольнение беременной женщины или лица предпенсионного возраста в случае, если работник уволился самостоятельно, но под принуждением. Такие разъяснения содержатся в постановлении пленума Верховного суда России. Документ подготовлен для судьей и касается статей 144.1 ("Необоснованный отказ в приеме на работу или необоснованное увольнение лица, достигшего предпенсионного возраста") и 145 ("Необоснованный отказ в приеме на работу или необоснованное увольнение беременной женщины или женщины, имеющей детей в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Нужны ли большим компаниям выпускники ПТУ, – мнение - Новое Время</title><link>https://biz.nv.ua/experts/ksenija-prozhohina/nuzhny-li-bolshim-kompanijam-vypuskniki-ptu-2510677.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIqnW2UEZCke8pOYiTyisIqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmouKAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/experts/ksenija-prozhohina/nuzhny-li-bolshim-kompanijam-vypuskniki-ptu-2510677.html" target="_blank"&gt;Нужны ли большим компаниям выпускники ПТУ, – мнение&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В последние несколько лет в Украине актуализировался вопрос профессионально-технического образования. . К сожалению, актуальность данного вопроса не связана с позитивом. Речь идет о кризисе данного вида образования и о том, как решить существующую проблему. Согласно данным Госкомстата Украины за 2017 и 2018 годы, на рынке труда больше всего не хватает квалифицированных рабочих. В то же время, профессионально-технические училища не могут набрать достаточного количества студентов, чтобы наполнять рынок труда соответствующими кадрами. Так, только 20% выпускников школ идут в ПТУ. Если же говори...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Россиян освободят от одного налога - PrimaMedia</title><link>https://primamedia.ru/news/764517/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKbw79MkWWIJkieoDPLMh0qGAgEKg8IACoHCAow-MufCTDho28w8regAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:25:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://primamedia.ru/news/764517/" target="_blank"&gt;Россиян освободят от одного налога&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PrimaMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Владивосток, 28 ноября, PrimaMedia. Россиян предлагают освободить от уплаты одного налога. Предполагается освободить граждан от налога на доходы физических лиц (НДФЛ) при покупке путевки в санаторий. Однако, такая норма будет действовать только в том случае, если путевку оплатит работодатель, сообщает ИА PrimaMedia. В России могут расширить Стратегию развития санаторно-курортного комплекса, которую правительство утвердило 26 ноября. Предполагается дополнить документ, отменив НДФЛ работникам при покупке работодателем путевки в санаторий, пишет "Парламентская газета". Правительство уже одобри...&lt;/p&gt;</description><source url="https://primamedia.ru">PrimaMedia</source></item></channel></rss>