<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Роберт Седракович Кочарян - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYwWjNGZkVnSnlkU2dBUAE?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:33:28 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>В Армении суд арестовал экс-президента Роберта Кочаряна - РИА Новости</title><link>https://ria.ru/20181207/1547611939.html</link><guid isPermaLink="false">52780942596989</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:34:57 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547611939.html" target="_blank"&gt;В Армении суд арестовал экс-президента Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gazeta.ru/politics/2018/12/07_a_12087313.shtml" target="_blank"&gt;Суд решил арестовать экс-президента Армении Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/07/12/2018/5c0a68ee9a7947c9908b246c" target="_blank"&gt;Суд в Армении разрешил арестовать экс-президента Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3825673" target="_blank"&gt;Роберт Кочарян сдался на милость обвинителей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/07/sud-postanovil-arestovat-eks-prezidenta-armenii-roberta-kochariana.html" target="_blank"&gt;Суд постановил арестовать экс-президента Армении Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWo5dHRhcWtJQU1FUy1oSV9STHcwd1pLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА Новости</source></item><item><title>Генпрокуратура Армении потребовала снова арестовать экс-президента Кочаряна - НТВ</title><link>https://www.ntv.ru/novosti/2114001/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZ1Q22u7Fgw6ycZmYpbOQwqGQgEKhAIACoHCAowrL6iCTDPj5gCMOfA4AM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ntv.ru/novosti/2114001/" target="_blank"&gt;Генпрокуратура Армении потребовала снова арестовать экс-президента Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;НТВ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сегодня стало известно, что генеральная прокуратура Армении предприняла новую попытку арестовать бывшего президента страны Роберта ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ntv.ru">НТВ</source></item><item><title>В Армении назначили дату рассмотрения дела экс-президента Кочаряна - РИА Новости</title><link>https://ria.ru/world/20181124/1533440972.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vcmlhLnJ1L3dvcmxkLzIwMTgxMTI0LzE1MzM0NDA5NzIuaHRtbNIBamh0dHBzOi8vcmlhLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvcmlhLnJ1L2FtcC8yMDE4MTEyNC8xNTMzNDQwOTcyLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181124/1533440972.html" target="_blank"&gt;В Армении назначили дату рассмотрения дела экс-президента Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд Армении рассмотрит отправленное на доследование дело бывшего президента страны Роберта Кочаряна 27 ноября, сообщила в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА Новости</source></item><item><title>Суд в Армении вернул на доследование дело об отмене ареста Кочаряна - РИА Новости</title><link>https://ria.ru/world/20181115/1532886447.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vcmlhLnJ1L3dvcmxkLzIwMTgxMTE1LzE1MzI4ODY0NDcuaHRtbNIBamh0dHBzOi8vcmlhLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvcmlhLnJ1L2FtcC8yMDE4MTExNS8xNTMyODg2NDQ3Lmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181115/1532886447.html" target="_blank"&gt;Суд в Армении вернул на доследование дело об отмене ареста Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 15 ноя — РИА Новости. Кассационный суд Армении частично удовлетворил жалобу генпрокурора на отмену апелляционным судом ареста ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА Новости</source></item><item><title>Кочарян раскритиковал план устроить досрочные выборы в Армении - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181016/1530809411.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTJVhMD32f2j3Nr_Ksd6hsqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181016/1530809411.html" target="_blank"&gt;Кочарян раскритиковал план устроить досрочные выборы в Армении&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 16 окт – РИА Новости. Бывший президент Армении Роберт Кочарян считает, что проведение досрочных парламентских выборов в стране ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Кочарян назвал обвинения в отмывании денег абсурдными - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20180912/1528433752.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIaiNAJ_c6SCmdhJ1rgwpJUqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 06:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20180912/1528433752.html" target="_blank"&gt;Кочарян назвал обвинения в отмывании денег абсурдными&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 12 сен — РИА Новости. Бывший президент Армении Роберт Кочарян назвал абсурдными звучащие в его адрес обвинения в отмывании денег ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Пашинян и его команда не осознают внешних угроз, заявил Кочарян - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20180816/1526700714.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0YYLBWmdyimI_KyiWxn_MqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20180816/1526700714.html" target="_blank"&gt;Пашинян и его команда не осознают внешних угроз, заявил Кочарян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 16 авг – РИА Новости. Бывший президент Армении Роберт Кочарян считает, что нынешние власти страны не понимают угроз, стоящих перед ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Бывшего президента Армении решили снова арестовать - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/12/07/robert/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJh-mt9uTLmC_k4g7_WWeLcqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwiNaaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/07/robert/" target="_blank"&gt;Бывшего президента Армении решили снова арестовать&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд Армении удовлетворил жалобу Генеральной прокуратуры страны на освобождение из-под стражи обвиняемого в свержении конституционного строя бывшего президента республики Роберта Кочаряна, согласно решению суда экс-глава Армении должен быть арестован. Об этом в пятницу, 7 декабря, заявил адвокат экс-главы государства Айк Алумян, передает «Новости-Армения». Адвокат подчеркнул, что решение суда будет обжаловано. «Это решение явилось беспрецедентным в плане нарушений в правовой сфере... Естественно, оно было принято под давлением. Это ясно всем», — цитирует его «Радио Азатутюн» (а...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Кочарян сам отправился в СИЗО - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfUEX6FKxwfFv_gzwy920UqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwzISNAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092260" target="_blank"&gt;Кочарян сам отправился в СИЗО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бывший президент Армении Роберт Кочарян сам отправился в следственный изолятор Службы национальной безопасности после решения Апелляционного суда о его аресте. Как передает РИА Новости, об этом общественность проинформировал адвокат экс-главы страны Айк Алумян. Он подчеркнул, что его подзащитный ждет, когда следователь привезет решение суда. 26 июля 2018 года Кочарян был обвинен в свержении конституционного строя и через день арестован на два месяца. Специальная следственная служба расследует уголовное дело о разгоне акций протеста 1 марта 2008 года. В тот момент оппозиция во главе с первым...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Экс-президент Армении лично явился в СИЗО - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3321095/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8ilVKA_8ldr2hYaqGWQtcqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3321095/" target="_blank"&gt;Экс-президент Армении лично явился в СИЗО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бывший президент Армении Роберт Кочарян явился в следственный изолятор Службы национальной безопасности. Он решил не дожидаться исполнения судебного приговора об аресте. Об этом сообщил один из адвокатов экс-президента Айк Алумян. «Роберт Кочарян решил не ждать исполнения судебного решения. То есть, пока суд оправит свое решение следователю по этому делу, и тот даст санкцию на арест», - приводит слова адвоката ТАСС. Ранее Апелляционный суд Армении оставил в силе решение суда первой инстанции об аресте Роберта Кочаряна. Напомним, что летом Специальная следственная служба Армении предъявила К...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Суд решил арестовать экс-президента Армении Роберта Кочаряна - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092199</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcPeD0MnhVZUkc1rLYIOdQqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwzISNAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092199" target="_blank"&gt;Суд решил арестовать экс-президента Армении Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд Армении принял решение об аресте экс-президента страны Роберта Кочаряна. В июле Кочаряну было предъявлено обвинение в насильственном свержении конституционного строя. Речь шла о событиях марта 2008 года в Армении. Он был арестован на два месяца​​​. Адвокаты обжаловали данное решение в апелляционном суде, мотивировав это неприкосновенностью бывшего президента. Кочаряна отпустили, напоминает РИА Новости. Однако генпрокурор подал жалобу в Кассационный суд Армении, и дело было отправлено на доследование. Также по делу проходят бывший министр обороны Армении Микаел Арутюнян, ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Апелляционный суд Армении разрешил снова арестовать экс-президента Кочаряна - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/worldnews/apellyacionnyy-sud-armenii-razreshil-snova-arestovat-eks-prezidenta-kocharyana-563698.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBsI8skvASmhGn_MxmvrlUqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMNCPhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:58:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/worldnews/apellyacionnyy-sud-armenii-razreshil-snova-arestovat-eks-prezidenta-kocharyana-563698.html" target="_blank"&gt;Апелляционный суд Армении разрешил снова арестовать экс-президента Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд Армении оставил в силе решение Суда общей юрисдикции Еревана об аресте экс-президента страны Роберта Кочаряна на два месяца. В августе его освободили из-под стражи, но теперь экс-президента должны снова арестовать. Кочаряна обвиняют в свержении конституционного строя Апелляционный уголовный суд Армении сегодня оставил в силе решение суда первой инстанции об аресте бывшего президента страны Роберта Кочаряна, сообщает "Радио Азатутюн". По решению суда экс-президент должен быть повторно арестован. Адвокат Кочаряна Айк Алумян сообщил, что Апелляционный суд отклонил жалобы стор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Апелляционный суд санкционировал арест бывшего президента Армении - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788731-arest-bivshego-prezidenta-armenii</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqS4X75HTTyARCfWTd3PMMqGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0ws9abAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:12:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788731-arest-bivshego-prezidenta-armenii" target="_blank"&gt;Апелляционный суд санкционировал арест бывшего президента Армении&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд Армении постановил арестовать бывшего президента страны Роберта Кочаряна, сообщил журналистам его адвокат Айк Алумяю. «Апелляционный суд оставил неизменным решение суда первой инстанции и отклонил наши жалобы. Это означает, что Кочарян будет арестован», — цитирует Алумяна «Интерфакс».&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Апелляционный суд Армении дал санкцию на арест бывшего президента Кочаряна - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5885164</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMTgQm4BYAJsWisQSiljbIqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:24:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5885164" target="_blank"&gt;Апелляционный суд Армении дал санкцию на арест бывшего президента Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 декабря. /ТАСС/. Апелляционный суд Армении в пятницу дал санкцию на арест бывшего президента Армении Роберта Кочаряна, который обвиняется в свержении конституционного строя в 2008 году. Об этом сообщил журналистам член команды адвокатов экс-президента Айк Алумян. "Апелляционный суд оставил в силе решение суда первой инстанции об аресте Кочаряна", - сообщил Алумян. По словам другого адвоката Кочаряна, Рубена Саакяна, сам Кочарян не присутствовал в зале суда. "Кочарян не присутствовал во время вынесения приговора, но я не думаю, что он будет избегать ответственности. Не знаю, когда ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Суд арестовал бывшего президента Армении Роберта Кочаряна - Радио Свобода (RFE/RL)</title><link>https://www.svoboda.org/a/29643367.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtuHDBXiy3mD7UsKSHQJbMqFwgEKg8IACoHCAowg4mBAjCssxcw6cIr</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:08:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.svoboda.org/a/29643367.html" target="_blank"&gt;Суд арестовал бывшего президента Армении Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Свобода (RFE/RL)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Специальная следственная служба предъявила ему обвинение в свержении конституционного строя Апелляционный суд Армении оставил в силе решение об аресте бывшего президента страны Роберта Кочаряна, сообщает Армянская служба Радио Свобода. Таким образом, политик должен быть арестован несмотря на гарантированное ему Конституцией страны право на неприкосновенность. - Бывший президент обвиняетсяв свержении конституционного строя, организованного группой лиц. В марте 2008 года власти Армении подавили уличные протесты в республике, в результате чего погибли по меньшей мере восемь человек. - Демонст...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.svoboda.org">Радио Свобода (RFE/RL)</source></item><item><title>Суд Армении арестовал экс-президента Роберта Кочаряна - МИР 24 - МИР 24</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=tvCuqXidhYs</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6SKmkXpNMcVg5l-1sE51UqGQgEKhAIACoHCAowrLaFCzCD0YIDMKbjjAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=tvCuqXidhYs" target="_blank"&gt;Суд Армении арестовал экс-президента Роберта Кочаряна - МИР 24&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;МИР 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кочарян не признает свою вину, а решение суда называет попыткой свести с ним личные счеты. Подпишись на канал https://www.youtube.com/user/mir24tv?sub_confirmation=1 ТЕЛЕКАНАЛ «МИР 24» - ДЛЯ ТЕХ, КТО СЛЕДИТ ЗА НОВОСТЯМИ РОССИИ И СОДРУЖЕСТВА = = = Новости и познавательные программы - на сайте телекомпании http://mir24.tv и в социальных сетях Facebook: https://www.facebook.com/Mir24TV/ Вконтакте: https://vk.com/mir24tv "МИР24" в "Дзене": https://zen.yandex.ru/media/mir24tv'&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">МИР 24</source></item><item><title>Пресс-конференция адвокатов Роберта Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/press/20181207/16067509/press-konferenciya-advokatov-robert-kocharyan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0abY2M8IC9xIfp82OArhAqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/press/20181207/16067509/press-konferenciya-advokatov-robert-kocharyan.html" target="_blank"&gt;Пресс-конференция адвокатов Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Аккредитация: Прямая трансляция пресс-конференции команды адвокатов Роберта Кочаряна Тел: +374 (98)180-626, +374 (91) 42-12-35 Ереван, ул. Амирян 4/7, здание бизнес-центра "Империум плаза", 4 этаж. Подписаться на e-mail рассылку пресс-центра можно, отправив заявку на электронный адрес: v.aloyan@sputniknews.com&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Кочарян назвал решение о своем аресте «личной расправой» - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c0a986b9a7947db8c31e569</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfkpbuyS0C3xgHvKNdzSDcqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:08:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c0a986b9a7947db8c31e569" target="_blank"&gt;Кочарян назвал решение о своем аресте «личной расправой»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Экс-президент Армении Роберт Кочарян назвал решение Апелляционного суда о его аресте «личной расправой, вендеттой» против него и членов его семьи. Об этом говорится в заявлении Кочаряна, которое зачитал руководитель его офиса Виктор Согомонян, передает Aysor. «Мой пройденный путь, достигнутые результаты в годы моего правления, авторитет в Армении, Арцахе [самоназвание Карабаха] и за рубежом, а также мои политические перспективы не дают покоя нынешнему популистскому и неспособному управлять страной руководителю», — считает Кочарян. По его словам, и.о. премьер-министра Армении Никол Пашинян я...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Защита Кочаряна подаст вторую жалобу в ЕСПЧ в связи с его арестом - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181207/1547632952.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENn3ClxhjhjayTpUrgrEtRoqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:48:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547632952.html" target="_blank"&gt;Защита Кочаряна подаст вторую жалобу в ЕСПЧ в связи с его арестом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек - РИА Новости. Защита экс-президента Армении Роберта Кочаряна представит вторую жалобу в Европейский суд по правам человека (ЕСПЧ) в связи с решением о его аресте по делу о разгоне акций протеста в 2008 году, заявил в пятницу журналистам адвокат Кочаряна Айк Алумян. "Мы подадим в ЕСПЧ еще одну жалобу, уже связанную с решением об аресте Кочаряна. Жалоба будет подана параллельно с кассационной жалобой в Армении", - сказал Алумян. Ранее Специальная следственная служба Армении предъявила обвинение Кочаряну в свержении конституционного строя в рамках уголовного дела о разгоне акций...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Пашинян резко отреагировал на публикацию в YouTube диалога об экс-генсеке ОДКБ Хачатурове - «Белорусский партизан»</title><link>https://belaruspartisan.by/politic/447290/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrSeHUVWJ3TtWLGm7xNX-MqGQgEKhAIACoHCAowsdiFCzD5-YIDMNijogY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:20:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belaruspartisan.by/politic/447290/" target="_blank"&gt;Пашинян резко отреагировал на публикацию в YouTube диалога об экс-генсеке ОДКБ Хачатурове&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;«Белорусский партизан»&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Это объявленная против Республики Армения война", - отметил Н.Пашинян в среду в прямом эфире на своей странице в Facebook. "Это делается по простой причине - коррумпированная система видит, что кольцо вокруг нее сужается. Каждого коррупционера мы отдельно будем призывать к ответственности. Эти телефонные разговоры публикуются для поиска спасательного круга для них и коррумпированной системы", - отметил премьер-министр. В среду вечером в YouTube в преддверии внеочередных парламентских выборов в Армении, намеченных на 9 декабря, опубликована аудиозапись прослушки телефонного разговора предпо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belaruspartisan.by">«Белорусский партизан»</source></item><item><title>Экс-президент Армении Кочарян сам явился в СИЗО - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176386/eks-priezidient_armienii_kocharian_sam_iavilsia_v_sizo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-0NzrBR15-XxYhpic8uegqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176386/eks-priezidient_armienii_kocharian_sam_iavilsia_v_sizo" target="_blank"&gt;Экс-президент Армении Кочарян сам явился в СИЗО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Экс-президент Армении Роберт Кочарян, который был повторно арестован по решению Апелляционного суда страны, самостоятельно явился в уголовно-исполнительное учреждение "Ереван-центр". Политик обвиняется в свержении конституционного строя в 2008 году. — Кочарян, не дожидаясь вызова следователя, сам отправился в уголовно-исполнительное учреждение, — рассказал журналистам его адвокат Айк Алумян. Тем не менее своей вины политик не признаёт и заявляет о "политическом преследовании со стороны действующих властей". — Это вендетта, осуществляемая против меня и моей семьи, — говорится в заявлении Коч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Экс-президент Армении Кочарян назвал свой арест личной расправой - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181207/1547626557.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOjBkUU7wfDy4G7VGJx7yIqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:37:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547626557.html" target="_blank"&gt;Экс-президент Армении Кочарян назвал свой арест личной расправой&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек – РИА Новости. Экс-президент Армении Роберт Кочарян назвал личной расправой решение Апелляционного суда о его аресте. "Как знаете, сегодня Апелляционный суд принял решение, в результате которого я вновь окажусь под арестом. Это политическое решение, принятое под грубым давлением властей… Личная расправа, вендетта против меня и членов моей семьи", - говорится в заявлении Кочаряна, которое зачитал журналистам глава его офиса Виктор Согомонян. По мнению экс-президента, рассматривающий дело судья был выбран с нарушением закона, а провластная пресса без ожидания решения уже его обн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Экс-президента Армении Кочаряна вернут под арест - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/news/2018/431461/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhOUAqKQCOpb-6g8LVh32sqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320w-6CbBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:35:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/news/2018/431461/" target="_blank"&gt;Экс-президента Армении Кочаряна вернут под арест&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Роберт Кочарян обвиняется в свержении конституционного строя из-за разгона массовой акции протеста в марте 2008 года. Ранее Кочаряна освободили на том основании, что он как экс-президент обладает неприкосновенностью.Апелляционный суд Армении в пятницу, 7 декабря, постановил вновь арестовать бывшего президента страны Роберта Кочаряна, который обвиняется в свержении конституционного строя из-за разгона многотысячной акции протеста 1 марта 2008 года. "Апелляционный суд оставил неизменным решение суда первой инстанции и отклонил наши жалобы. Это означает, что Кочарян будет арестован", - заявил ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>В интернете появилась запись разговора Никола Пашиняна с главой спецслужбы Армении - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821244</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKIwo4-C_lOJuEZYGGJ73GoqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:03:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821244" target="_blank"&gt;В интернете появилась запись разговора Никола Пашиняна с главой спецслужбы Армении&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В YouTube опубликована аудиозапись прослушки телефонного разговора премьер-министра Армении Никола Пашиняна с директором Службы национальной безопасности (СНБ) Армении Артуром Ванецяном. На ней собеседники обсуждают вопросы о задержании генсека ОДКБ Юрия Хачатурова, реакцию России, арест бывшего президента Армении Роберта Кочаряна. «Господин премьер, Хачатурова хотят арестовать, но если арестуют, то надо подумать... он генсек ОДКБ. Это проблема с русскими. Пока его не допросили, можем отложить. По Кочаряну сегодня завершим»,— говорит директор СНБ (цитата по «Интерфаксу»). «Да, отложите. Над...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>«Господин премьер, русские тяжело воспримут арест Хачатурова» - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821558</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZFMOWqGh20rCYZgr2Y8LUqFwgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7bET</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:39:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821558" target="_blank"&gt;«Господин премьер, русские тяжело воспримут арест Хачатурова»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Накануне парламентских выборов в Армении опубликовали «прослушку» разговоров Никола Пашиняна В сеть попала вторая часть «прослушки» телефонных разговоров высших должностных лиц Армении. На этот раз в беседах участвует и. о. премьер-министра Никол Пашинян. С директором Службы национальной безопасности (СНБ) Артуром Ванецяном он обсуждает, как проводить следствие по делам тогда еще действующего генсека (Организации договора о коллективной безопасности.— “Ъ”) ОДКБ Юрия Хачатурова и экс-президента страны Роберта Кочаряна. Примечательно, что одним из первых скандальную запись опубликовал в Faceb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Суд еще раз арестовал экс-президента Армении Кочаряна - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/world/414340-sud-eshhe-raz-arestoval-eksprezidenta-armenii-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAM0o0qu-NhoAEnWQFAyLsqGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMK3AmAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/world/414340-sud-eshhe-raz-arestoval-eksprezidenta-armenii-kocharyana.html" target="_blank"&gt;Суд еще раз арестовал экс-президента Армении Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный уголовный суд Армении постановил оставить в силе решение суда общей юрисдикции об аресте бывшего президента Армении Роберта Кочаряна. Об этом сообщает Радио Азатутюн. В частности, сообщается, что один из адвокатов экс-президента Айк Алумян подтвердил, что суд отклонил жалобы стороны защиты. - ЧИТАЙТЕ ТАКЖЕ: Армянским судьям раздадут оружие Однако, как подчеркнул адвокат, защита будет продолжать обжаловать решение апелляционного суда во всех возможных инстанциях и всеми возможными способами. $$vidget 266$$ "Это решение стало беспрецедентным в плане нарушений в правовой сфере.....&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Выборы в Армении: на что надеются антироссийские силы - Sputnik Абхазия</title><link>https://sputnik-abkhazia.ru/columnists/20181208/1025888083/Vybory-v-Armenii-na-chto-nadeyutsya-antirossiyskie-sily.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKR_l8thXh4GBJtfjC34cXQqGQgEKhAIACoHCAow6s-ECzCVq4EDMJLEgwY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sputnik-abkhazia.ru/columnists/20181208/1025888083/Vybory-v-Armenii-na-chto-nadeyutsya-antirossiyskie-sily.html" target="_blank"&gt;Выборы в Армении: на что надеются антироссийские силы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Абхазия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В избирательной гонке участвуют 11 блоков и партий, из которых лишь примерно половина может реально претендовать на попадание в состав будущего парламента, рассказывает Айк Халатян в колонке для РИА Новости. Главный (и единственный) фаворит этих выборов — блок "Мой шаг" лидера бархатной революции Никола Пашиняна, которому все эксперты и СМИ единогласно прогнозируют победу. И единственный вопрос лишь в том, повторит блок Пашиняна свой сентябрьский результат на столичных выборах или наберет меньше голосов. Суд арестовал экс-президента Армении Роберта Кочаряна Нагляднее всего об избирательной ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sputnik-abkhazia.ru">Sputnik Абхазия</source></item><item><title>За два дня до парламентских выборов арестован Роберт Кочарян - BFM.RU</title><link>https://www.bfm.ru/news/401634</link><guid isPermaLink="false">CAIiECOX0bZksUXDQIxp68J2ftQqGQgEKhAIACoHCAow97z6CjC7pugCMM6dvQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:06:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bfm.ru/news/401634" target="_blank"&gt;За два дня до парламентских выборов арестован Роберт Кочарян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BFM.RU&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Роберт Кочарян.Алексей Панов/ТАСС Суд Армении снова арестовал второго президента страны Роберта Кочаряна. Причем, это произошло за два дня до решающих парламентских выборов. Кочарян — оппонент нынешнего руководителя республики, и.о. премьер-министра Никола Пашиняна, и грядущие выборы должны окончательно утвердить его власть в стране. Кочарян правил Арменией в «нулевых», а десять лет назад в Ереване произошли массовые беспорядки, после которых тогда оппозиционный политик Пашинян был осужден на семь лет тюрьмы. После того, как в этом году Пашинян стал премьером, его оппонент Кочарян был арест...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bfm.ru">BFM.RU</source></item><item><title>Суд Армении арестовал экс-президента Роберта Кочаряна - МИР 24</title><link>https://mir24.tv/news/16338629/apellyacionnyi-sud-armenii-arestoval-eks-prezidenta-kocharyana</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdAb6IYebh9WNy36TaHmVIqGQgEKhAIACoHCAowrLaFCzCD0YIDMKPTjAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:03:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mir24.tv/news/16338629/apellyacionnyi-sud-armenii-arestoval-eks-prezidenta-kocharyana" target="_blank"&gt;Суд Армении арестовал экс-президента Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;МИР 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Армении сегодня получила продолжение история бывшего президента страны Роберта Кочаряна, которого обвиняют в свержении конституционного строя в 2008 году, передает телеканал «МИР 24». Апелляционный суд сегодня оставил в силе решение о его аресте. Летом Кочаряна уже заключали под стражу, но затем отпустили. Экс-президент не стал дожидаться, пока за ним придут правоохранители, и сам явился в изолятор Службы национальной безопасности. Свою вину он не признает, а решение суда назвал «политической вендеттой» и попыткой свести с ним личные счеты. Адвокаты Кочаряна намерены добиваться его освоб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mir24.tv">МИР 24</source></item><item><title>Находится в СИЗО: бывший президент Армении Кочарян арестован - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/mir/316165-nakhoditsja-v-sizo-byvshij-prezident-armenii-kocharjan-arestovan</link><guid isPermaLink="false">CAIiELMz_YHfCpofEPmM_GpEJngqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/mir/316165-nakhoditsja-v-sizo-byvshij-prezident-armenii-kocharjan-arestovan" target="_blank"&gt;Находится в СИЗО: бывший президент Армении Кочарян арестован&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Роберт Кочарян лично явился в изолятор Службы национальной безопасности Армении. Об этом сообщает ТАСС. Бывший президент Армении Роберт Кочарян помещен под арест в уголовно-исполнительное учреждение "Ереван-центр" в здании Службы национальной безопасности (СНБ). Об этом в пятницу сообщил журналистам глава ведомства Артур Ванецян. "Роберт Кочарян арестован решением суда. Насколько мне известно, он находится в уголовно-исполнительном учреждении "Ереван-центр", - заявил глава СНБ. 7 декабря Апелляционный суд Армении оставил в силе решение суда первой инстанции об аресте бывшего главы республик...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>"Пашинян нарушает все конституционные нормы": в РПА прокомментировали арест Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16104943/Pashinyan-narushaet-vse-konstitutsionnye-normy-v-RPA-prokommentirovali-arest-Kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPwtY1zgqvZAPG8DEN37VMqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:56:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16104943/Pashinyan-narushaet-vse-konstitutsionnye-normy-v-RPA-prokommentirovali-arest-Kocharyana.html" target="_blank"&gt;"Пашинян нарушает все конституционные нормы": в РПА прокомментировали арест Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек — Sputnik. И.о. премьер-министра Никол Пашинян нарушает все конституционные нормы, вмешивается в деятельность судебной системы посредством угроз и другими способами. Об этом говорится в заявлении исполнительного органа РПА в связи с арестом второго президента Армении Роберта Кочаряна. "Запись смонтирована, это — факт": Ванецян прокомментировал скандальную прослушку В пятницу Апелляционный суд оставил в силе решение суда общей юрисдикции первой инстанции города Еревана об избрании меры пресечения в отношении второго президента Армении Роберта Кочаряна в виде заключения под стра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Бывший президент Армении назвал свой арест личной расправой - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129510-byvshii-prezident-armenii-nazval-svoi-arest-lichnoi-raspravoi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAmUAGyoz1-SSsl_EaEjAsqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:55:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129510-byvshii-prezident-armenii-nazval-svoi-arest-lichnoi-raspravoi" target="_blank"&gt;Бывший президент Армении назвал свой арест личной расправой&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ереван, 7 декабря. Экс-президент Армении Роберт Кочарян назвал решение Апелляционного суда о его аресте актом личной расправы. Об этом сообщил журналистам глава офиса Кочаряна Виктор Согомонян. «Это политическое решение, принятое под грубым давлением властей… Личная расправа, вендетта против меня и членов моей семьи», — сказано в заявлении Кочаряна. Ранее адвокат экс-президента Айк Алумян сообщил, что по решению Апелляционного суда апелляция Кочаряна была отклонена. В июле текущего года следственная служба обвинила бывшего президента в свержении конституционного строя в рамках дела о разгон...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Согомонян прокомментировал вопрос политического будущего Роберта Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16100519/advokat-prokommentiroval-vopros-politicheskogo-budushchego-roberta-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGI6Po6fWu_44zjMXDfFVoIqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:23:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16100519/advokat-prokommentiroval-vopros-politicheskogo-budushchego-roberta-kocharyana.html" target="_blank"&gt;Согомонян прокомментировал вопрос политического будущего Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек – Sputnik. Второй президент Армении планировал возобновить политическую деятельность в феврале 2019, этот вопрос по понятным причинам откладывается, сказал глава офиса экс-президента Виктор Согомонян в мультимедийном пресс-центре Sputnik Армения в пятницу. "Это юридический мусор": Кочарян будет добиваться снятия грифа секретности со своего дела&gt;&gt; Напомним, ранее в пятницу Апелляционный суд оставил в силе решение суда общей юрисдикции первой инстанции города Еревана об избрании меры пресечения в отношении Кочаряна в виде заключения под стражу. Судьи не смогли противостоять давл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Политолог: Экс-президент Кочарян не сядет! - НСН</title><link>http://nsn.fm/policy/politolog-eks-prezident-kocharyan-ne-syadet.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIW89MJU9ZkyfS64-4SrKx4qGQgEKhAIACoHCAow_OT8CjDDuYkDMI3I0AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:59:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nsn.fm/policy/politolog-eks-prezident-kocharyan-ne-syadet.html" target="_blank"&gt;Политолог: Экс-президент Кочарян не сядет!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;НСН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ереванский политический обозреватель рассказал НСН, что адвокаты бывшего президента Армении намерены обратиться в ЕСПЧ. Апеляционный суд Армении принял решение об аресте экс-президента страны Роберта Кочаряна. В июле 2018 года Специальная следственная служба предъявила Кочаряну обвинения в свержении конституционного строя в рамках уголовного дела о разгоне акций протеста 1 марта 2008 года. Апелляционный суд отменил приговор экс-президенту из-за его неприкосновенности. 15 ноября Кассационный суд частично отменил решение апелляционного и направил дело на доследование. Армянский политический о...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nsn.fm">НСН</source></item><item><title>"Это личная месть": адвокаты Кочаряна зачитали обращение экс-президента Армении - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16099178/ehto-lichnaya-mest-advokaty-kocharyana-zachitali-obrashchenie-ehks-prezidenta-armenii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGvdpsv5I2Yk2wdYUrC-4cqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:46:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16099178/ehto-lichnaya-mest-advokaty-kocharyana-zachitali-obrashchenie-ehks-prezidenta-armenii.html" target="_blank"&gt;"Это личная месть": адвокаты Кочаряна зачитали обращение экс-президента Армении&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек – Sputnik. Решение арестовать Роберта Кочаряна было принято под грубым давлением властей, заявил сам экс-президент Армении в своем обращении к СМИ. Обращение Кочаряна в пресс-центре Sputnik Армения зачитал глава офиса экс-президента Армении Виктор Согомонян. "Как вы знаете, сегодня Апелляционный суд Армении принял решение, согласно которому я снова окажусь за решеткой. Очевидно, что этот вердикт — результат грубого давления со стороны властей", — сказал Кочарян. Адвокаты Кочаряна обратятся в Европейский суд Достаточно обратить внимание на сторону обвинения, представленную кома...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Суд Армении оставил в силе решение об аресте экс-президента Кочаряна - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/countries/sud-armenii-ostavil-v-sile-reshenie-ob-areste-eks-prezidenta-kocharjana-2512102.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9xNhOrcRX0GDgN35lBgOIqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwiYSKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:13:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/countries/sud-armenii-ostavil-v-sile-reshenie-ob-areste-eks-prezidenta-kocharjana-2512102.html" target="_blank"&gt;Суд Армении оставил в силе решение об аресте экс-президента Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Армении Апелляционный уголовный суд оставил в силе решение суда первой инстанции об аресте бывшего президента Роберта Кочаряна, сообщает Радио Азатутюн. . Таким образом, по решению суда, экс-президент должен быть вновь арестован. После заседания суда один из адвокатов Кочаряна Айк Алумян подтвердил, что суд отклонил жалобы стороны защиты. По словам правозащитника, они обжалуют решение Апелляционного суда во всех возможных инстанциях и всеми возможными способами. Специальная следственная служба Армении 26 июля предъявила Кочаряну обвинение в насильственном свержении конституционного строя ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Экс-президент Армении арестован - «Белорусский партизан»</title><link>https://belaruspartisan.by/politic/447457/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJod8Ofvxm3OpHykX4O0L8QqGQgEKhAIACoHCAowsdiFCzD5-YIDMKqBngY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:01:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://belaruspartisan.by/politic/447457/" target="_blank"&gt;Экс-президент Армении арестован&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;«Белорусский партизан»&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Апелляционный суд оставил неизменным решение суда первой инстанции и отклонил наши жалобы. Это означает, что Кочарян будет арестован", — сказал Алумян журналистам. В июле специальная следственная служба предъявила Кочаряну обвинение в свержении конституционного строя в рамках уголовного дела о разгоне акций протеста 1 марта 2008 года. Через день Кочаряна арестовали на два месяца. Защита обжаловала арест в апелляционном суде, который отменил решение суда первой инстанции, мотивировав это неприкосновенностью бывшего президента. Пятнадцатого ноября Кассационный суд частично удовлетворил жалоб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://belaruspartisan.by">«Белорусский партизан»</source></item><item><title>В Армении арестовали бывшего президента Роберта Кочаряна - Информационное агентство «Телеграф»</title><link>https://rustelegraph.ru/news/2018-12-07/v-armenii-arestovali-byvshego-prezidenta-roberta-kocharyana-84313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqzLxi0qIRfW8D6X4rBVXUqGQgEKhAIACoHCAowh776CjD_p-gCMNS0vQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:24:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rustelegraph.ru/news/2018-12-07/v-armenii-arestovali-byvshego-prezidenta-roberta-kocharyana-84313" target="_blank"&gt;В Армении арестовали бывшего президента Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство «Телеграф»&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд Армении утвердил решение об аресте экс-президента страны Роберта Кочаряна, сообщает РИА «Новости». Санкцию на арест суд первой инстанции дал еще в июле, но адвокаты бывшего главы государства его опротестовали. Роберта Кочаряна в Армении обвиняют в том, что в 2008 году он дал санкцию на разгон протестных митингов, когда он еще занимал президентский пост. Протесты в Армении начались сразу после подведения итогов выборов президента. На них, по данным армянского ЦИК, победил следующий президент Серж Саргсян с результатом в 53% голосов. Его соперник, бывший в 1991-1998 годах пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rustelegraph.ru">Информационное агентство «Телеграф»</source></item><item><title>Суд принял решение об аресте Роберта Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16093797/Sud-prinyal-reshenie-ob-areste-Kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTAzCObeU6MJotzd1ybzvwqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:20:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16093797/Sud-prinyal-reshenie-ob-areste-Kocharyana.html" target="_blank"&gt;Суд принял решение об аресте Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек – Sputnik. Апелляционный суд оставил в силе решение суда общей юрисдикции первой инстанции города Еревана об избрании меры пресечения в отношении второго президента Армении Роберта Кочаряна в виде заключения под стражу. Об этом сообщает корреспондент Sputnik Армения из здания суда. Такое решение суда означает, что Роберт Кочарян будет арестован. Отметим, что сам экс-президент на заседание не явился. Откуда взялся тайный приказ Кочаряна? Адвокаты сомневаются в подлинности документа&gt;&gt; Прокурор Ваагн Мурадян сообщил журналистам, что вердикт не был результатом политического давлен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Суд арестовал экс-президента Армении Роберта Кочаряна - Sputnik Абхазия</title><link>https://sputnik-abkhazia.ru/news/20181207/1025885744/Sud-arestoval-eks-prezidenta-Armenii-Roberta-Kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrUUCF4I7-JjCZUPve4MI8qGQgEKhAIACoHCAow6s-ECzCVq4EDMJLEgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:27:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sputnik-abkhazia.ru/news/20181207/1025885744/Sud-arestoval-eks-prezidenta-Armenii-Roberta-Kocharyana.html" target="_blank"&gt;Суд арестовал экс-президента Армении Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Абхазия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;СУХУМ, 7 дек - Sputnik. Апелляционный суд Армении принял решение об аресте экс-президента страны Роберта Кочаряна, сообщает РИА Новости со ссылкой на адвоката Айка Алумяю. Адвокаты экс-президента Армении Кочаряна обжаловали его арест Специальная следственная служба 26 июля предъявила обвинение Кочаряну в свержении конституционного строя в рамках уголовного дела о разгоне акций протеста 1 марта 2008 года. Через день он был арестован на два месяца. Защита Кочаряна обжаловала арест в апелляционном суде, который отменил решение суда первой инстанции, мотивировав это неприкосновенностью бывшего ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sputnik-abkhazia.ru">Sputnik Абхазия</source></item><item><title>Вторая часть скандальной "прослушки" развеяла мифы Пашиняна – Ашотян - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181206/16067586/vtoraya-chast-skandalnoj-proslushki-razveyala-mify-pashinyana-ashotyan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbHWNz6velOBwm8wgmZVdoqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:35:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181206/16067586/vtoraya-chast-skandalnoj-proslushki-razveyala-mify-pashinyana-ashotyan.html" target="_blank"&gt;Вторая часть скандальной "прослушки" развеяла мифы Пашиняна – Ашотян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 6 дек — Sputnik. Вторая часть скандальной "прослушки" телефонных разговоров между высокопоставленными должностными лицами Армении развеяла мифы и.о. премьер-министра Никола Пашиняна о независимости судебной системы и отсутствии коррупции в стране. Об этом зампред Республиканской партии Армении Армен Ашотян заявил в четверг на пресс-конференции в мультимедийном пресс-центре Sputnik Армения. Новый слив: в Сети появилась запись разговора Пашиняна с Ванецяном о Хачатурове 5 декабря в сети появилась запись телефонного разговора Пашиняна с директором Службы национальной безопасности Армен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Апелляционный суд постановил арестовать экс-президента Армении Роберта Кочаряна - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/in-world/apellyacionnyy-sud-postanovil-arestovat-eks-prezidenta-armenii-roberta-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENstP_aQaEVloOVVqxA7e-8qGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:28:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/in-world/apellyacionnyy-sud-postanovil-arestovat-eks-prezidenta-armenii-roberta-kocharyana.html" target="_blank"&gt;Апелляционный суд постановил арестовать экс-президента Армении Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд по ходатайству генпрокуратуры принял решение об аресте экс-президента Армении Роберта Кочаряна, сообщило агентство «Новости-Армения»_ в пятницу. Апелляционный суд по ходатайству генпрокуратуры принял решение об аресте экс-президента Армении Роберта Кочаряна, сообщило агентство «Новости-Армения» в пятницу. «Суд оставил неизменным решение суда первой инстанции, наши жалобы были отклонены. В качестве меры пресечения избран арест», — заявил 7 декабря адвокат второго президента страны Айк Алумян. Роберта Кочаряна обвиняют в свержении конституционного строя в предварительном сго...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Кочарян находится в здании УИУ "Кентрон-Ереван" - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/society/20181207/16102124/kocharyan-nahoditsya-v-zdanii-uiu-kentron-erevan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPz98M1hk9Vrpwpn8613YLoqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:15:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/society/20181207/16102124/kocharyan-nahoditsya-v-zdanii-uiu-kentron-erevan.html" target="_blank"&gt;Кочарян находится в здании УИУ "Кентрон-Ереван"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек — Sputnik. Экс-президент Армении Роберт Кочарян скорее всего находится в уголовно-исправительном учреждении "Кентрон-Ереван", сообщает корреспондент Sputnik Армения со слов главы СНБ Армении Артура Ванецяна. Согомонян прокомментировал вопрос политического будущего Роберта Кочаряна Как передает наш корреспондент, который на данный момент находится у здания УИУ, представителей команды Кочаряна там не видно, как и правоохранителей. Стоят три машины с мигалками и символикой СНБ. Никто из присутствующих ни на какие вопросы не отвечает, однако удалось застать главу СНБ. Отвечая на в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Апелляционный суд Армении разрешил арест экс-президента - Известия</title><link>https://iz.ru/821331/2018-12-07/apelliatcionnyi-sud-armenii-razreshil-arest-eks-prezidenta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0ADylpPKiFJH-MUdJwSQoqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:31:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/821331/2018-12-07/apelliatcionnyi-sud-armenii-razreshil-arest-eks-prezidenta" target="_blank"&gt;Апелляционный суд Армении разрешил арест экс-президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апелляционный суд Армении дал санкцию на арест экс-президента страны Роберта Кочаряна. Об этом 7 декабря сообщил адвокат бывшего лидера страны Айк Алумян. «Апелляционный суд оставил в силе приговор суда первой инстанции об аресте. Мы будем обжаловать решение», — цитирует Алумяна «Интерфакс». Таким образом, была удовлетворена жалоба Генпрокуратуры Армении на освобождение Кочаряна из-под стражи. Роберт Кочарян возглавлял страну в 1998–2008 годах. 27 июля он был арестован оп обвинению в свержении конституционного строя в 2008 году. Сам экс-президент все обвинения отвергает и называет их «венде...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Апелляционный суд Армении принял решение об аресте экс-президента Кочаряна - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176345/apielliatsionnyi_sud_armienii_prinial_rieshieniie_ob_ariestie_eks-priezidienta_kochariana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8Nts3mNSC2KUmSTdI-sDsqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176345/apielliatsionnyi_sud_armienii_prinial_rieshieniie_ob_ariestie_eks-priezidienta_kochariana" target="_blank"&gt;Апелляционный суд Армении принял решение об аресте экс-президента Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;елляционный суд Армении принял решение об аресте экс-президента страны Роберта Кочаряна, сообщил его адвокат Айк Алумяю Специальная следственная служба 26 июля предъявила обвинение Кочаряну в свержении конституционного строя в рамках уголовного дела о разгоне акций протеста 1 марта 2008 года. Через день он был арестован на два месяца. Защита Кочаряна обжаловала арест в апелляционном суде, который отменил решение суда первой инстанции, мотивировав это неприкосновенностью бывшего президента. Пятнадцатого ноября Кассационный суд Армении частично удовлетворил жалобу генпрокурора на отмену апелл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Адвокаты Кочаряна обратятся в Европейский суд - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16098647/advokaty-kocharyana-obratyatsya-v-evropejskij-sud.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAGZ-rFODiBRPZ0T35rKMowqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:27:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181207/16098647/advokaty-kocharyana-obratyatsya-v-evropejskij-sud.html" target="_blank"&gt;Адвокаты Кочаряна обратятся в Европейский суд&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 7 дек — Sputnik. Адвокаты второго президента Роберта Кочаряна намерены обратиться в Европейский суд по правам человека. Об этом на пресс-конференции в мультимедийном пресс-центре Sputnik Армения сказал адвокат Айк Алумян. Бизнесвумен Сильва Амбарцумян предстанет перед судом – адвокаты Кочаряна "Параллельно обращению в Кассационный суд мы обратимся в ЕСПЧ. Мы не дождемся решения Кассационного суда, так как в данном случае не считаем его эффективным судом", — отметил Алумян. В пятницу Апелляционный суд приговорил к аресту экс-президента. Как пояснил Алумян, Кочарян сам пошел в следств...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Президент Армении озвучил требование к властям и политическим силам, участвующим в выборах - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181125/15849419/prezident-armenii-ozvuchil-trebovanie-k-vlastyam-i-politicheskim-silam-uchastvuyushchim-v-vyborah.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBdv-NlljPDrK8qFeuj6nUqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 07:27:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181125/15849419/prezident-armenii-ozvuchil-trebovanie-k-vlastyam-i-politicheskim-silam-uchastvuyushchim-v-vyborah.html" target="_blank"&gt;Президент Армении озвучил требование к властям и политическим силам, участвующим в выборах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 25 ноя – Sputnik. Президент Армении Армен Саркисян призвал политические силы к уважению и учтивости по отношению друг к другу в ходе агитационной кампании к парламентским выборам, сообщает пресс-служба президента. Кочарян сам себя нейтрализовал – Пашинян об отказе второго президента от участия в выборах Он отметил, что 26 ноября стартует агитационная компания перед внеочередными выборами в Национальное Собрание. Эти выборы после больших апрельско-майских перемен – важнейшее событие политической жизни Армении, итоги их очень существенны в плане развития и перспектив страны. "От каждо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Защита Кочаряна подаст новый иск в Апелляционный суд - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181129/15932797/zashchita-kocharyana-podast-novyj-isk-v-apellyacionnyj-sud.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLCUVNne9zfF-a3jWz2ZH8qGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:44:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181129/15932797/zashchita-kocharyana-podast-novyj-isk-v-apellyacionnyj-sud.html" target="_blank"&gt;Защита Кочаряна подаст новый иск в Апелляционный суд&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 29 ноя – Sputnik. Защита второго президента Армении Роберта Кочаряна направит новый иск в Апелляционный суд в связи со скандальной прослушкой глав Службы нацбезопасности и Специальной следственной службы, сказал журналистам адвокат экс-президента Айк Алумян. "Учитывая известный разговор между главами СНБ и Специальной следственной службы, а затем пресс-конференцию, мы решили подать новый иск в Апелляционный суд", - сказал Алумян перед рассмотрением жалобы Генпрокуратуры об изменении меры пресечения в отношении Кочаряна В свою очередь другой адвокат Рубен Саакян отметил, что в ходе с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>В суде обнаружились "интересные подробности" по делу Кочаряна — адвокат - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181127/15899682/v-sude-obnaruzhilis-interesnye-podrobnosti-po-delu-kocharyana-advokat.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJytVe2hNGT1xB8fw8eqRAqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:23:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181127/15899682/v-sude-obnaruzhilis-interesnye-podrobnosti-po-delu-kocharyana-advokat.html" target="_blank"&gt;В суде обнаружились "интересные подробности" по делу Кочаряна — адвокат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 27 ноя — Sputnik. В ходе судебного заседания Апелляционного суда Армении, в ходе которого рассматривается вопрос повторного ареста второго президента Роберта Кочаряна, обнаружились интересные подробности. Стало известно, кто из судей будет рассматривать дело Роберта Кочаряна Об этом сообщил журналистам во вторник адвокат Кочаряна Айк Алумян. Ранее Генпрокуратура обратилась в Кассационный суд с целью обжалования решение Апелляционного суда и повторного ареста второго президента. 15 ноября Кассационный суд направил дело на повторное рассмотрение в Апелляционного. Адвокат отказался дав...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Пашинян не исключает проведение новых конституционных реформ - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181202/15988825/pashinyan-ne-isklyuchaet-provedenie-novyh-konstitucionnyh-reform.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELovyp58R2qzmnKJscVR4j8qGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:42:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181202/15988825/pashinyan-ne-isklyuchaet-provedenie-novyh-konstitucionnyh-reform.html" target="_blank"&gt;Пашинян не исключает проведение новых конституционных реформ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 2 дек — Sputnik. И.о премьер-министра Никол Пашинян не исключил проведение конституционных реформ, направленных на вовлечение диаспоры в госуправление. Об этом он заявил на встрече с избирателями в Сюникской области. Вопрос генсека ОДКБ не будет обсуждаться до 2019 года - советник Пашиняна&gt;&gt; По его убеждению, тот пункт Конституции, согласно которому все кандидаты в депутаты и министры должны на протяжении последних четырех лет жить в Армении и являться исключительно гражданами Армении препятствует вовлечению диаспоры в процесс управления. Он не исключает, что придется его изменить. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Перерыв перерос в перенос: заседание суда по делу Роберта Кочаряна отложили - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181127/15901284.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOo1CoL12PDeblkgC48tAVMqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:03:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181127/15901284.html" target="_blank"&gt;Перерыв перерос в перенос: заседание суда по делу Роберта Кочаряна отложили&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 27 ноя — Sputnik. Заседание Апелляционного суда по делу второго президента Армении Роберта Кочаряна перенесено на завтра, 28 ноября. Об этом сообщает корреспондент Sputnik Армения из здания суда. В суде обнаружились "интересные подробности" по делу Кочаряна — адвокат Ранее адвокат Кочаряна Айк Алумян заявил, что в ходе судебного заседания обнаружились "интересные подробности", суд объявил перерыв на час, а прокуроры сообщили о присутствии Генпрокурора Артура Дватяна на закрытом заседании. В конце июля этого года Кочарян был арестован по обвинению в свержении конституционного строя в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Известно, когда суд вынесет окончательное решение по аресту Роберта Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181204/16034872/izvestno-kogda-sud-vyneset-okonchatelnoe-reshenie-po-arestu-roberta-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASAgGpwny8Rqf5ggFCcLZkqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:47:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181204/16034872/izvestno-kogda-sud-vyneset-okonchatelnoe-reshenie-po-arestu-roberta-kocharyana.html" target="_blank"&gt;Известно, когда суд вынесет окончательное решение по аресту Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 4 дек — Sputnik. Завершилось судебное заседание по вопросу ареста экс-президента Армении Роберта Кочаряна. Суд удалился в совещательную комнату. Окончательное решение будет оглашено в 16:00, 7 декабря. Бизнесвумен Сильва Амбарцумян предстанет перед судом – адвокаты Кочаряна "Представлены все ходатайства, все доказательства, все вопросы обсуждены. Остается подождать объективного решения суда", – заявил журналистам адвокат Кочаряна Айк Алумян. Он не исключил, что 7 декабря суд постановит арестовать Кочаряна. Напомним, с 27 ноября Апелляционный суд рассматривает жалобу адвокатов Кочаря...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Определена дата судебного заседания по делу Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/society/20181124/15846555/opredelena-data-sudebnogo-zasedaniya-po-delu-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBpnf2-UGpK1fdVGB1c4_9UqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 16:12:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/society/20181124/15846555/opredelena-data-sudebnogo-zasedaniya-po-delu-kocharyana.html" target="_blank"&gt;Определена дата судебного заседания по делу Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 24 ноя — Sputnik. Заседание Апелляционного суда по делу второго президента Армении Роберта Кочаряна состоится 27 ноября. Об этом сообщила в своем Facebook пресс-секретарь команды адвокатов Кочаряна Элен Аракелян. Стало известно, кто из судей будет рассматривать дело Роберта Кочаряна Ранее сообщалось, что Кассационный суд завизировал рассмотрение дела о жалобе по поводу меры пресечения на имя судьи Апелляционного суда Рубена Мхитаряна. В конце июля этого года Кочарян был арестован по обвинению в свержении конституционного строя в республике в марте 2008 года. Однако Апелляционный суд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Ванецян рассказал, в какой стране запись скандальной прослушки залили в Youtube - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181128/15913978/vanecyan-rasskazal-v-kakoj-strane-zapis-skandalnoj-proslushki-zalili-v-youtube.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEh40EUWFno3K5W0zdFspYqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181128/15913978/vanecyan-rasskazal-v-kakoj-strane-zapis-skandalnoj-proslushki-zalili-v-youtube.html" target="_blank"&gt;Ванецян рассказал, в какой стране запись скандальной прослушки залили в Youtube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 28 ноя – Sputnik. Прослушку телефонов главы СНБ и начальника Специальной следственной службы организовали в Армении, сказал журналистам в среду сам глава СНБ Артур Ванецян. Следственный комитет Армении отказался признать Кочаряна потерпевшим по делу о прослушке "На данный момент не могу назвать имен, раскрыть этот круг. О каком круге идет речь — и так всем ясно", — сказал Ванецян. При этом глава СНБ отказался пояснить, идет ли речь о представителях бывшей власти. По его словам, определенной информацией ведомство владеет, но доказательствами она пока не подкреплена. Организаторы прос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>"Жили себе припеваючи": Пашинян рассказал, где служили сыновья Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181129/15933900/zhili-sebe-pripevayuchi-pashinyan-rasskazal-gde-sluzhili-synovya-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3_I9ipfClxPi7ATnWgqHUqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181129/15933900/zhili-sebe-pripevayuchi-pashinyan-rasskazal-gde-sluzhili-synovya-kocharyana.html" target="_blank"&gt;"Жили себе припеваючи": Пашинян рассказал, где служили сыновья Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 29 ноя — Sputnik. Исполняющий обязанности премьер-министра Армении Никол Пашинян заявил, что сыновья второго президента Роберта Кочаряна служили в министерстве обороны. Слово "служили" Пашинян использовал в кавычках, тем самым дав понять, что настоящей службой это вряд ли можно назвать. Простой солдат или сын "спасителя нации": Пашинян-младший ломает стереотипы Тема службы детей чиновников стала широко обсуждаться с подачи Пашиняна. Ранее и.о. премьер-министра сказал, что он единственный из руководителей Армении, чей сын служит в Карабахе. По его словам, ни один руководитель Армении...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>"Есть о чем рассказать": обнародованы отрывки из "темпераментной" книги Роберта Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/society/20181119/15758805/est-o-chem-rasskazat-obnarodovany-otryvki-iz-temperamentnoj-knigi-roberta-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDaGQRLHapx3eJQd_J7oeQqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:06:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/society/20181119/15758805/est-o-chem-rasskazat-obnarodovany-otryvki-iz-temperamentnoj-knigi-roberta-kocharyana.html" target="_blank"&gt;"Есть о чем рассказать": обнародованы отрывки из "темпераментной" книги Роберта Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 19 ноя — Sputnik. Вскоре выйдет в свет автобиографическая книга второго президента Армении Роберта Кочаряна "Жизнь и свобода", которая написана на русском языке. В понедельник офис бывшего главы государства обнародовал несколько глав этого произведения. Отметим, в продажу выйдет также перевод книги на армянский язык. Книгу выпустит российское издательство "Альпина паблишер" в серии "Интеллектуальная литература". Напомним, ранее торой президент Армении Роберт Кочарян в интервью прибывшему в Ереван Николаю Сванидзе на телеканале "Россия 24", рассказал, что выпустил автобиографическую ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Суд по делу Кочаряна вновь прерван: дата продолжения известна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181129/15943482/sud-po-delu-kocharyana-vnov-prervan-data-prodolzheniya-izvestna.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrZ3V3z94bLgHI-cc6bixsqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:36:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181129/15943482/sud-po-delu-kocharyana-vnov-prervan-data-prodolzheniya-izvestna.html" target="_blank"&gt;Суд по делу Кочаряна вновь прерван: дата продолжения известна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 29 ноя — Sputnik. Заседание Апелляционного суда по делу экс-президента Армении Роберта Кочаряна вновь прервано. Оно продолжится 3 декабря в 11:00 по местному времени. "Начинается с вешалки": суд вновь не вынес решения по делу Роберта Кочаряна&gt;&gt; По словам адвоката Кочаряна Айка Алумяна, суд отложен по той причине, что он не успел полностью представить свою жалобу. Сторона защиты считает, что суд первой инстанции не учел ряд обстоятельств, принимая решение об аресте Кочаряна. Чтобы суд мог его арестовать, он должен был считать доказанным отсутствие у экс-президента права пользоваться ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Судья от Армении в Европейском суде рассказал о жалобе адвокатов Кочаряна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181128/15916305/sudya-ot-armenii-v-evropejskom-sude-rasskazal-o-zhalobe-advokatov-kocharyana.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfWVjci1hMvcDS76spiiRcqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181128/15916305/sudya-ot-armenii-v-evropejskom-sude-rasskazal-o-zhalobe-advokatov-kocharyana.html" target="_blank"&gt;Судья от Армении в Европейском суде рассказал о жалобе адвокатов Кочаряна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 28 ноя — Sputnik. Жалобы от защитников второго президента Армении Роберта Кочаряна относительно нарушения презумпции невиновности и права на защиту в ЕСПЧ пока не поступало. Об этом сообщил журналистам в среду судья от Армении в ЕСПЧ, бывший омбудсмен Армен Арутюнян. Это выглядит странным: адвокат Кочаряна о присутствии генпрокурора на заседании суда Напомним, команда адвокатов второго президента Армении Роберта Кочаряна 10 ноября заявила, что по вопросу нарушения презумпции невиновности и права на защиту обратилась в ЕСПЧ. Об этом Sputnik Армения сообщила пресс-секретарь команды ад...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Был самым активным: адвокат Кочаряна прокомментировал присутствие Генпрокурора в суде - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181127/15905047/Byl-samym-aktivnym-advokat-Kocharyana-prokommentiroval-prisutstvie-Genprokurora-v-sude.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfn0rgK-Nu0_kheM7RJpsUqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:01:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181127/15905047/Byl-samym-aktivnym-advokat-Kocharyana-prokommentiroval-prisutstvie-Genprokurora-v-sude.html" target="_blank"&gt;Был самым активным: адвокат Кочаряна прокомментировал присутствие Генпрокурора в суде&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 27 ноя — Sputnik. Второй президент Армении Роберт Кочарян зашел и вышел из здания Апелляционного суда через черный ход, избегая общения с собравшимися в фойе журналистами. На вопрос о том, почему Кочарян так себя ведет, вынужденно ответил адвокат Айк Алумян. По его словам, не только экс-президент, но и его защитники не горят желанием общаться с прессой. Перерыв перерос в перенос: заседание суда по делу Роберта Кочаряна отложили "Какой бы материал вы не разместили, знаете, есть определенный контингент, люди, которые разразятся под статьей гневными комментариями, оскорблениями и прокл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Кочарян сам себя нейтрализовал – Пашинян об отказе второго президента от участия в выборах - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181123/15826333/kocharyan-sam-sebya-nejtralizoval-pashinyan-ob-otkaze-vtorogo-prezidenta-ot-uchastiya-v-vyborah.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOkqA5U7KVVrbV4OWBCYZQqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181123/15826333/kocharyan-sam-sebya-nejtralizoval-pashinyan-ob-otkaze-vtorogo-prezidenta-ot-uchastiya-v-vyborah.html" target="_blank"&gt;Кочарян сам себя нейтрализовал – Пашинян об отказе второго президента от участия в выборах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 23 ноя — Sputnik. Исполняющий обязанности премьер-министра Армении Никол Пашинян прокомментировал отказ второго президента Роберта Кочаряна участвовать в предстоящих парламентских выборах. Обратной силы не имеет: Пашинян присвоил гражданство Жирайру Сефиляну У Пашиняна поинтересовались, считает ли он, что ему удалось нейтрализовать Кочаряна перед выборами. Имя второго президента Армении в последние месяцы активно фигурировало в прессе в качестве одного из очагов "контрреволюции". У Пашиняна между тем, несколько иная точка зрения на этот счет. "Мы никого не нейтрализовали. Каждый чел...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Следователь по делу о беспорядках в Ереване 2008 года судится с начальством - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181201/1536930542.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZaou9BbOqQI-Ede6JEoh4qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:30:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181201/1536930542.html" target="_blank"&gt;Следователь по делу о беспорядках в Ереване 2008 года судится с начальством&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Руководитель следственной группы по делу о беспорядках в Ереване 2008 года Ваан Арутюнян, объявленный в розыск по подозрению в фальсификации документов, подал в суд на главу спецследственной службы Сасуна Хачатряна, требуя опровергнуть обвинения в свой адрес, об этом сообщается на портале судебной информации datalex.am. Кочарян считает правильными действия властей во время протестов в 2008 году Ранее в специальной следственной службе заявили, что Арутюнян, на посту ее старшего следователя по особо важным делам и руководителя следственной группы по делу 1-2 марта 2008 года, организовал с пом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>В Армении предстоят уникальные выборы: политтехнолог вспомнил 90-е - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181121/15784350/v-armenii-predstoyat-unikalnye-vybory-polittekhnolog-vspomnil-90-e.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnmgvXkoYq91euj2K6T4ckqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:54:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181121/15784350/v-armenii-predstoyat-unikalnye-vybory-polittekhnolog-vspomnil-90-e.html" target="_blank"&gt;В Армении предстоят уникальные выборы: политтехнолог вспомнил 90-е&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 21 ноя — Sputnik. Предстоящие выборы в парламент Армении будут отличаться, в первую очередь, отсутствием практики фальсификаций, подкупа избирателей и серьезным обновление и омоложением пропорциональных списков. Такое мнение в беседе с журналистами выразил политтехнолог Карен Кочарян. Даже те силы, которые обычно ассоциировались с олигархическим капиталом, сейчас представили списки, преимущественно состоящие из разночинцев, обычных граждан. "В чем-то ситуация напоминает выборы в Верховный Совет Армении 1990 года, когда в них могли принять участие все желающие, и наличие громадных фи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Экс-министра охраны природы Армении арестуют? Генпрокурор обратился в парламент - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181203/16001172/ehks-ministra-ohrany-prirody-armenii-arestuyut-genprokuror-obratilsya-v-parlament.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFl7Zl6Dy5mYv79K3UXKux0qGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181203/16001172/ehks-ministra-ohrany-prirody-armenii-arestuyut-genprokuror-obratilsya-v-parlament.html" target="_blank"&gt;Экс-министра охраны природы Армении арестуют? Генпрокурор обратился в парламент&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 3 дек — Sputnik. Генеральный прокурор Армении Артур Давтян обратился с ходатайством к спикеру парламента Ара Баблояну с просьбой дать согласие на арест экс-министра охраны природы Арама Арутюняна. Об этом сообщает в понедельник пресс-служба Генпрокуратуры. Глава офиса Роберта Кочаряна: на суд в Армении давят В рамках уголовного дела, возбужденного по факту получения Арутюняном взятки в особо крупном размере, было установлено, что Арутюнян будучи в 2008 году министром охраны природы, потребовал и получил от С.А. 14 миллионов долларов с целью дать лицензии на изучение и разработку мес...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Роберта Кочаряна нужно заключить под стражу – генпрокурор Армении - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181128/15912386/robert-kocharyan-nuzhno-zaklyuchit-pod-strazhu-genprokuror-armenia.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdoi5lpRx58n4MSp8Gps9YqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:40:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181128/15912386/robert-kocharyan-nuzhno-zaklyuchit-pod-strazhu-genprokuror-armenia.html" target="_blank"&gt;Роберта Кочаряна нужно заключить под стражу – генпрокурор Армении&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 28 ноя — Sputnik. Сторона обвинения считает, что мерой пресечения в отношении второго президента Армении Роберта Кочаряна должен быть избран арест. Об этом в беседе с журналистами заявил генеральный прокурор Армении Артур Давтян. Был самым активным: адвокат Кочаряна прокомментировал присутствие Генпрокурора в суде В конце июля этого года Кочарян был арестован по обвинению в свержении конституционного строя в республике в марте 2008 года. Однако Апелляционный суд в Ереване 13 августа отменил решение об аресте, освободив Кочаряна из-под стражи. Генпрокуратура обратилась в Кассационный...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Пашинян не видит смысла в создании правительства согласия - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181124/15842561/pashinyan-ne-vidit-smysla-sozdanii-pravitelstva-soglasiya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKluqqsWufsy-c-1Cpuk7jkqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 12:20:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181124/15842561/pashinyan-ne-vidit-smysla-sozdanii-pravitelstva-soglasiya.html" target="_blank"&gt;Пашинян не видит смысла в создании правительства согласия&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 24 ноя — Sputnik. И.о. премьер-министра Армении Никол Пашинян не видит смысла в том, чтобы после выборов сформировать правительство согласия. Об этом он сказал в беседе с журналистами во время шествия в субботу. "Зачем нам правительство согласия? Нужно сильное правительство, наделенное прочным мандатом от народа по итогам прозрачных и честных выборов", - сказал он, отвечая на соответствующий вопрос. Он также считает, что новый парламент будет действовать полный срок. Так Пашинян прокомментировал заявление лидера партии "Сасна црер" Жирайра Сефиляна о том, что будущий парламент долже...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>"Вас неверно информировали": телекомпания Майрапетяна ответила Пашиняну - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181120/15774285/vas-neverno-informirovali-telekompaniya-majrapetyana-otvetila-pashinyanu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlcFLLOhcuOhkQ4vk4yurcqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 13:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181120/15774285/vas-neverno-informirovali-telekompaniya-majrapetyana-otvetila-pashinyanu.html" target="_blank"&gt;"Вас неверно информировали": телекомпания Майрапетяна ответила Пашиняну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 20 ноя — Sputnik. Сотрудники телекомпании H2, представители армянской интеллигенции и журналисты, лично поручившиеся за Самвела Майрапетяна, требуют не прекращения уголовного дела, а всего лишь изменения меры пресечения. Об этом говорится в распространенном во вторник заявлении в ответ на комментарий и.о. премьер-министра Никола Пашиняна о собственнике телекомпании, бизнесмене Майрапетяне. Пашинян высказался об аресте Самвела Майрапетяна и "крупном коррупционном перекрестке" Ранее во вторник на встрече с журналистами Никол Пашинян, отвечая на вопрос об уголовном преследовании в отно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Пашинян объяснил, почему после "бархатной революции" не поймали Сержа Саргсяна - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181120/15771318/pashinyan-obyasnil-pochemu-posle-barhatnoj-revolyucii-ne-pojmali-serzh-sargsyan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvRiOn1vHqEfD9RgnARlmkqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:31:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181120/15771318/pashinyan-obyasnil-pochemu-posle-barhatnoj-revolyucii-ne-pojmali-serzh-sargsyan.html" target="_blank"&gt;Пашинян объяснил, почему после "бархатной революции" не поймали Сержа Саргсяна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 20 ноя — Sputnik. Исполняющий обязанности премьер-министра Армении Никол Пашинян заявил, что никогда не ставил задачи поймать или отпустить кого-то, и впредь не намерен вмешиваться в работу правоохранительных органов. Об этом он сказал на пресс-конференции, отвечая на вопрос: почему до сих пор следствие по делу 1 марта даже не вызвало экс-президента Сержа Саргсяна на допрос. Фейки о неграмотных министрах пишут недалекие люди - Пашинян&gt;&gt; Ранее Пашинян в бытность депутатом неоднократно говорил, что главным ответственным за трагедию 1 марта 2008 года является Серж Саргсян, так как Робе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>Суд отклонил ходатайство адвокатов: Кочарян может быть арестован? - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181115/15692244/Sud-otklonil-khodataystvo-advokatov-Kocharyan-mozhet-byt-arestovan.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHX0UIGMU10pDI_RfSGpWM0qGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:17:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181115/15692244/Sud-otklonil-khodataystvo-advokatov-Kocharyan-mozhet-byt-arestovan.html" target="_blank"&gt;Суд отклонил ходатайство адвокатов: Кочарян может быть арестован?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 15 ноя - Sputnik. Кассационный суд Армении на заседании в четверг частично удовлетворил ходатайство Генпрокуратуры, отменив решение Апелляционного суда об отмене ареста. Как пояснил адвокат Кочаряна - Айк Алумян - заседание было закрытым, чтобы не разглашать некоторые детали. Алумян негативно оценивает решение суда. В то же время он выразил надежду, что Апелляционный суд на этот раз учтет представленные адвокатами доводы, которые в прошлый раз не были учтены. "Смысл нашей жалобы (которую отклонил Кассационный суд – ред.) состоял в том, что Апелляционный суд не рассматривал некоторые...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item><item><title>За места в парламенте Армении поборются 2 блока и 9 партий - DW НА РУССКОМ</title><link>https://www.dw.com/ru/%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5-%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-2-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B9/a-46293508</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhlO43vpV5MKmtmTGCTtQoqGQgEKhAIACoHCAowwPehCTDUrpcCML_7vwM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/ru/%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5-%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-2-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B9/a-46293508" target="_blank"&gt;За места в парламенте Армении поборются 2 блока и 9 партий&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW НА РУССКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В среду, 14 ноября, истек срок подачи документов на участие в досрочных выборах в армянский парламент. За места в нем поборются 11 политических сил - 2 блока и 9 партий. Для того чтобы добиться роспуска старого парламента и провести досрочные выборы, премьер-министр Армении Никол Пашинян 16 октября подал в отставку, после чего парламент дважды не избрал премьера и, в соответствии с конституцией, был распущен. Новые выборы президент назначил на 9 декабря. Шансы и возможности Главная особенность предстоящей предвыборной кампании - беспрецедентно короткий срок. Претендентам отводится только 12...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW НА РУССКОМ</source></item><item><title>"Поддержка ЕС повысит эффективность реформ в Армении": Пашинян встретился с послами - Sputnik Армения</title><link>https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181113/15657261/podderzhka-es-povysit-ehffektivnost-reform-v-armenii-pashinyan-vstretilsya-s-poslami.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGx5CrnZPIOk9G-Pe2BSJdEqGQgEKhAIACoHCAowjMqECzCkuYEDMPWvgwY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:36:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.armeniasputnik.am/politics/20181113/15657261/podderzhka-es-povysit-ehffektivnost-reform-v-armenii-pashinyan-vstretilsya-s-poslami.html" target="_blank"&gt;"Поддержка ЕС повысит эффективность реформ в Армении": Пашинян встретился с послами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Армения&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ЕРЕВАН, 13 ноя — Sputnik. Поддержка Евросоюза поможет Армении повысить эффективность предстоящих политических и экономических реформ. Об этом исполняющий обязанности премьер-министра Никол Пашинян заявил во вторник на встрече с аккредитованными в республике послами государств-членов Европейского союза во главе с руководителем делегации ЕС, послом Петром Свитальским. По возможности поддержим Армению с внеочередными выборами – посол Евросоюза В ходе встречи Пашинян отметил, что развитие отношений с Европейским союзом - один из приоритетов внешней политики Армении. Он подчеркнул важность Согла...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.armeniasputnik.am">Sputnik Армения</source></item></channel></rss>