<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Степан Тимофеевич Полторак - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV3Wm1JMU1YZ1NBbkoxS0FBUAE?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:57:07 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>ВМС Украины продолжат пользоваться Керченским проливом, заявил Полторак - РИА Новости</title><link>https://ria.ru/20181207/1547566616.html</link><guid isPermaLink="false">52780939679221</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:46:53 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547566616.html" target="_blank"&gt;ВМС Украины продолжат пользоваться Керченским проливом, заявил Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/580394-poltorak-vms-kerchenskii-proliv" target="_blank"&gt;Эксперт оценил заявление о планах ВМС Украины пользоваться Керченским проливом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.gazeta.ru/army/2018/12/07/12086965.shtml" target="_blank"&gt;ВМС Украины продолжат использовать Керченский пролив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547594984.html" target="_blank"&gt;"Есть проблема". Политолог о словах главы МО Украины про Керченский пролив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://riafan.ru/1129377-net-soglasiya-es-ne-reshil-vopros-o-sankciyakh-protiv-rf-iz-za-incidenta-v-azove" target="_blank"&gt;«Нет согласия»: ЕС не решил вопрос о санкциях против РФ из-за инцидента в Азове&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWoxcTZTcGtJQU1FVF9xejhQbWRHVVpLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА Новости</source></item><item><title>Полторак заявил, что ВМС Украины продолжат пользоваться Керченским проливом - Life.ru</title><link>https://life.ru/1176196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBFOClpc44pPKgCaIeUGMngqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 02:29:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/1176196" target="_blank"&gt;Полторак заявил, что ВМС Украины продолжат пользоваться Керченским проливом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что ВМС страны не отказываются "от права проходить через Керченский пролив и ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Полторак: ВМС Украины продолжат пользоваться Керченским проливом | В мире | Политика - Аргументы и факты</title><link>http://www.aif.ru/politics/world/poltorak_vms_ukrainy_prodolzhat_polzovatsya_kerchenskim_prolivom</link><guid isPermaLink="false">CBMiYWh0dHA6Ly93d3cuYWlmLnJ1L3BvbGl0aWNzL3dvcmxkL3BvbHRvcmFrX3Ztc191a3JhaW55X3Byb2RvbHpoYXRfcG9sem92YXRzeWFfa2VyY2hlbnNraW1fcHJvbGl2b23SAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:56:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.aif.ru/politics/world/poltorak_vms_ukrainy_prodolzhat_polzovatsya_kerchenskim_prolivom" target="_blank"&gt;Полторак: ВМС Украины продолжат пользоваться Керченским проливом | В мире | Политика&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Аргументы и факты&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Он отметил, что украинские военные «будут совершать такие же переходы с соблюдением всех международных норм и прав»&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.aif.ru">Аргументы и факты</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/nbC-ckYeFlW2t7Sx9T_Hi4ZKYEsE70HPuKcHcgumAH709KokyFqPjCe9BaS4Ab70GiiHVQF2qViq_YUuRrYiP0OFWotOpKqAGVZMy9MRiOQB5371Pw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Полторак пообещал по 50 тысяч гривен задержанным в России морякам - РИА Новости</title><link>https://ria.ru/world/20181129/1533822187.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiLWh0dHBzOi8vcmlhLnJ1L3dvcmxkLzIwMTgxMTI5LzE1MzM4MjIxODcuaHRtbNIBamh0dHBzOi8vcmlhLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvcmlhLnJ1L2FtcC8yMDE4MTEyOS8xNTMzODIyMTg3Lmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:01:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181129/1533822187.html" target="_blank"&gt;Полторак пообещал по 50 тысяч гривен задержанным в России морякам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минобороны Украины выделит по 50 тысяч гривен (около 1,8 тысячи долларов) украинским морякам, задержанным в Керченском проливе, сообщил в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА Новости</source></item><item><title>Полторак рассказал о переговорах по поставкам для ВСУ дронов и артсистем - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/573217-ukraina-postavki-drony-artsistemy?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS</link><guid isPermaLink="false">CAIiECz1JFXY1GMqQ7_hxHVvWmsqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswm9aWBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/573217-ukraina-postavki-drony-artsistemy?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS" target="_blank"&gt;Полторак рассказал о переговорах по поставкам для ВСУ дронов и артсистем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украина планирует обеспечить масштабное перевооружение ВСУ за счёт закупок импортного вооружения, заявил министр обороны Степан Полторак.&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Киев продолжит отправлять корабли в Керченский пролив, заявил Полторак - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181207/1547602203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKz8vSzWfOgMLz4HPMyOd4qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:11:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547602203.html" target="_blank"&gt;Киев продолжит отправлять корабли в Керченский пролив, заявил Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 7 дек — РИА Новости. Министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что украинские корабли при необходимости продолжат ходить через Керченский пролив. В России отмечают, что Киеву это никто не запрещал, если он будет соблюдать установленные правила. О намерении и дальше посылать корабли в Керченский пролив Полторак говорил в эфире телеканала "Прямой". По его словам, "прямо сегодня" украинские корабли по Керченскому проливу не ходят. Он добавил, что украинские военные "будут совершать такие же переходы с соблюдением всех международных норм и прав", когда будут к этому готовы. "Никто...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Глава Минобороны Украины заявил о планах ВМС страны пользоваться Керченским проливом - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/580373-poltorak-kerchenskii-korabli</link><guid isPermaLink="false">CAIiELn5F7CwBelKsn44hxS1FhUqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/580373-poltorak-kerchenskii-korabli" target="_blank"&gt;Глава Минобороны Украины заявил о планах ВМС страны пользоваться Керченским проливом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак в эфире телеканала «Прямой» рассказал о планах Военно-морских сил страны продолжать пользоваться Керченским проливом. «Прямо сегодня никто никуда не ходит. Но мы не прекратим, значит, ротацию, усиление наших возможностей», — отметил он. По словам министра, украинские военнослужащие продолжат совершать переходы тогда, «когда будут к этому готовы». 25 ноября сообщалось, что три корабля ВМС Украины незаконно пересекли российскую границу, после чего были задержаны. Депутат Государственной думы Павел Шперов в беседе с ФАН оценил планы украинского президен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Полторак и Купер согласовали совместные действия по реализации евроатлантических стремлений Украины - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/general/551742.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6Tg-artqydiGuxgta7rgAqGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMI_thAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:37:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/general/551742.html" target="_blank"&gt;Полторак и Купер согласовали совместные действия по реализации евроатлантических стремлений Украины&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак и заместитель министра обороны США по делам РФ, Украины и Евразии Лора Купер согласовали совместные действия по реализации евроатлантических стремлений Украины. "Сегодня провел встречу с заместителем министра обороны США госпожой Лорой Купер. Проинформировал иностранную делегацию о ситуации, сложившейся в результате очередного акта открытой вооруженной агрессии со стороны России, который состоялся в Керченском проливе", - написал он на своей странице в соцсети Фейсбук по итогам встречи в пятницу в Киеве. Также, по его словам, они обсудили вопросы реал...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>​Режим военного положения отменят? (видео) - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/video/2018/310333/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaihpRVPJ2yhFALfzlT-W0qGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320wiaWbBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:32:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/video/2018/310333/" target="_blank"&gt;​Режим военного положения отменят? (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Когда и кто может отменить режим военного положения? Гройсман рассказал, что только тогда, когда не будет никаких угроз, военный режим может быть отменен. Сделать это может только Порошенко, как Главнокомандующий ВСУ. Еще смотрите "Отмазать" от мобилизации за 18 тысяч гривен (видео)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>«Будем осуществлять такие же проходы»: Минобороны Украины намерено продолжить пользоваться Керченским проливом - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/article/580581-poltorak-ukraina-kerchenskii-proliv-korabli</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3BmYNVd-oAdHQIQD9TWzcqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:26:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/article/580581-poltorak-ukraina-kerchenskii-proliv-korabli" target="_blank"&gt;«Будем осуществлять такие же проходы»: Минобороны Украины намерено продолжить пользоваться Керченским проливом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что ВМС страны продолжат использовать Керченский пролив, когда «будут к этому готовы». Кроме того глава ведомства обвинил РФ в обострении ситуации на российско-украинской границе и сообщил об «угрозе полномасштабной войны» с Москвой. По словам экспертов, в заявлениях Полторака стоит искать прежде всего политический подтекст, ведь никаких реальных преград для законного прохождения через Керченский пролив для украинских военных нет. Министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что корабли ВМС страны продолжат проходить через Керченский пролив...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Отказу украинских моряков стрелять по пограничникам ФСБ нашли объяснение - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/12/07/vot/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6Z9_xDW7ENrdrNxIn5HWMqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwiNaaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/07/vot/" target="_blank"&gt;Отказу украинских моряков стрелять по пограничникам ФСБ нашли объяснение&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Если бы корабли Военно-морских сил Украины, катера «Бердянск» и «Никополь» и буксир «Яны Капу», в ходе инцидента в Керченском проливе 25 ноября открыли ответный огонь по российским пограничникам, это бы спровоцировало Россию на широкомасштабную агрессию против Украины. Об этом в эфире телеканала «Прямой» заявил министр обороны Украины Степан Полторак, видео доступно на YouTube. Министр назвал моряков героями. «Если бы они открыли огонь, я думаю, что вряд ли у нас сегодня происходила бы эта [телевизионная] передача, все было бы по-другому. Потому что Российская Федерация ждала и готовила эту...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Минобороны ни при чем. Геращенко назвала самое гендерно консервативное ведомство Украины - Украина.ру</title><link>https://ukraina.ru/news/20181207/1022013163.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECjCB5-R8nIv2_5KB9l8PngqGQgEKhAIACoHCAowptH6CjDvvugCMOuUvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukraina.ru/news/20181207/1022013163.html" target="_blank"&gt;Минобороны ни при чем. Геращенко назвала самое гендерно консервативное ведомство Украины&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украина.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Гендерная политика на Украине: мифы, стереотипы и перспективы Об этом политик рассказала в ходе выступления на втором Украинском женском конгрессе, который проходит 7 декабря в Киеве. По словам вице-спикера Верховной Рады Ирины Геращенко, несмотря на гендерный паритет среди работников среднего звена МИДа, за рубежом украинские диппредставительства возглавляют лишь считанное число женщин. По её словам, украинский парламент тоже не может похвастаться солидным числом представительниц прекрасного пола, однако даже те 49 женщин, которые там трудятся в статусе народных депутатов, «очень активны»....&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukraina.ru">Украина.ру</source></item><item><title>«Многоножка» от КрАЗа для новых ракетных систем - Автовод</title><link>https://avtovod.com.ua/news/772105199-mnogonozhka-ot-kraza-dlya-novyh-raketnyh-sistem.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNv4ABcj-_u2cH5M5fU9wMqGQgEKhAIACoHCAow6aiICzCw_IYDMJGxmwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:39:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://avtovod.com.ua/news/772105199-mnogonozhka-ot-kraza-dlya-novyh-raketnyh-sistem.html" target="_blank"&gt;«Многоножка» от КрАЗа для новых ракетных систем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Автовод&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Многоножка» от КрАЗа для новых ракетных систем Кто носитель новых ракетных систем, в частности, ракетного комплекса «Ольха»? «С большой долей вероятности это будет украинский носитель, скорее всего — КрАЗ. На «КрАЗе» много наработок, он способен выполнить этот заказ и те задачи, которые мы ставим перед ним», — отметил в эксклюзивном интервью 5 каналу Министр обороны Украины Степан Полторак. Министр Обороны имел в виду новое перспективное полноприводное шасси 8х8 КрАЗ-7634НЕ, грузоподъемностью 27 т, спроектированное и изготовленное на Кременчугском автозаводе в 2014 году. Созданное под нужд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://avtovod.com.ua">Автовод</source></item><item><title>Атака России в Керченском проливе: Полторак рассказал, что спасло Украину от масштабной войны - InfoResist</title><link>https://inforesist.org/stepan-poltorak-plennyie-moryaki-spasli-ukrainu-ot-masshtabnoy-voynyi-novosti-ukrainyi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJR3OL_6gmMkMeTeBp1LxcgqGAgEKg8IACoHCAow9t6gCTDp1HAw2KSdBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:07:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://inforesist.org/stepan-poltorak-plennyie-moryaki-spasli-ukrainu-ot-masshtabnoy-voynyi-novosti-ukrainyi/" target="_blank"&gt;Атака России в Керченском проливе: Полторак рассказал, что спасло Украину от масштабной войны&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InfoResist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пленные украинские моряки спасли Украину от полномасштабной российской агрессии. Об этом сообщает министр обороны Степан Полторак. «Они герои. Потому что, если бы они открыли огонь, я думаю, что вряд ли у нас сегодня происходила бы эта передача, и было бы все по-другому. Потому что Российская Федерация ждала и готовила эту провокацию», — говорит он. Министр подчеркнул, что российские военные намерено вели себя нагло и оскорбляли украинских моряков, однако те не сломались. «Только выдержка спасла ситуацию от широкомасштабной агрессии», — добавил Полторак. Напомним, что 24 ноября 2018 года ро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://inforesist.org">InfoResist</source></item><item><title>Военных ярко поздравили с Днем Вооруженных сил Украины: захватывающие видеоролики - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/ukraine/voennyh-yarko-pozdravili-s-dnem-vooruzhennyh-sil-ukrainy-zahvatyvayushchie-videoroliki--1195316.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDu2cI9txeWTFoTzmlEv_K4qGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28w7PGcAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:15:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/ukraine/voennyh-yarko-pozdravili-s-dnem-vooruzhennyh-sil-ukrainy-zahvatyvayushchie-videoroliki--1195316.html" target="_blank"&gt;Военных ярко поздравили с Днем Вооруженных сил Украины: захватывающие видеоролики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сегодня украинские военнослужащие отмечают профессиональный праздник - День Вооруженных сил Украины. В Министерстве обороны подготовили яркие видеоролики, посвященные разным родам войск. Даже командующие США и Канады признают, что многому учатся у ВСУ. Сухопутные войска - главный и самый мощный вид ВС Украины. Именно пехота играет решающую роль в выполнении ВСУ боевых задач, что она демонстрируют в боевых действиях на Донбассе. Военно-морские силы предназначены для отпора вооруженной агрессии против Украины с морского направления, участия в ликвидации вооруженного конфликта во взаимодействи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Главные новости 7 декабря - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129515-glavnye-novosti-7-dekabrya</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUcuo8WoLCbPtgxFElSQi4qGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129515-glavnye-novosti-7-dekabrya" target="_blank"&gt;Главные новости 7 декабря&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Федеральное агентство новостей публикует обзор главных событий субботы, 7 декабря. В Госдуме РФ отреагировали на слова министра обороны Украины Степана Полторака о том, что украинские ВМС продолжат переходы через Керченский пролив, несмотря на инцидент 25 ноября 2018 года. Политик, а не военный: в Госдуме осудили министра обороны Украины за слова о Керченском проливе. Владимир Жириновский дал большое интервью Федеральному агентству новостей. Лидер ЛДПР поделился видением ключевых вопросов мировой политики, рассказал о судьбе Украины, страхах Европы и путях обретения господства России в мире...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>В Совфеде прокомментировали заявление о планах ВМС Украины пользоваться Керченским проливом - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/580599-ukraina-sovfed-rossiya</link><guid isPermaLink="false">CAIiELyDaCAwcx7o2S-CuEcJxH4qGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswm9aWBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/580599-ukraina-sovfed-rossiya" target="_blank"&gt;В Совфеде прокомментировали заявление о планах ВМС Украины пользоваться Керченским проливом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сенатор Совета федерации от Крыма Сергей Цеков в беседе с ФБА «Экономика сегодня» прокомментировал заявление министра обороны Украины Степана Полторака о планах Военно-морских сил страны продолжать пользоваться Керченским проливом. «Громкие заявления Киева по итогам провокации Украины в Керченском проливе — это предвыборная риторика, которая, тем не менее, адресована как внутренней, так и внешней аудитории», — сказал Цеков. По его словам, Полторак просто играет на поле украинского президента Петра Порошенко. Как считает сенатор, Киев делает всё, чтобы извлечь максимум «дивидендов» из провок...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Украинские корабли будут ходить через Керченский пролив - Полторак - МК в Крыму</title><link>https://crimea.mk.ru/social/2018/12/07/ukrainskie-korabli-budut-khodit-cherez-kerchenskiy-proliv-poltorak.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECloRFVHS5XDt5og9Iz5XsAqGQgEKhAIACoHCAow_8WJCzCfrJsDMM2zoQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:21:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://crimea.mk.ru/social/2018/12/07/ukrainskie-korabli-budut-khodit-cherez-kerchenskiy-proliv-poltorak.html" target="_blank"&gt;Украинские корабли будут ходить через Керченский пролив - Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;МК в Крыму&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Суда Военно-морских сил Украины планируют осуществить еще один переход через Керченский пролив - тогда, когда будут к этому готовы. Об этом заявил министр украинского оборонного ведомства Степан Полторак в эфире телеканала "Прямой". Он отметил, что суда ВМС Украины планируют действовать "с выполнением международных норм и прав". "К этому времени, я думаю, международное давление на Россию даст им понять, что они не выполняют международных обязательств", – сказал Полторак. Министр также добавил, что Украина будет и дальше использовать Керченский пролив в своих целях - другое решение, по мнени...&lt;/p&gt;</description><source url="https://crimea.mk.ru">МК в Крыму</source></item><item><title>Украина будет проводить военные корабли через Керченский пролив, - Полторак - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/politics/414286-ukraina-budet-provodit-voennye-korabli-cherez-kerchenskij-proliv--poltorak.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBWKuTxva8X16Bcn5gTxP4qGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMOTSmAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/politics/414286-ukraina-budet-provodit-voennye-korabli-cherez-kerchenskij-proliv--poltorak.html" target="_blank"&gt;Украина будет проводить военные корабли через Керченский пролив, - Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Степан Полторак заявил в эфире телеканала Прямой, что Украина не собирается отказываться от использования Керченского пролива в своих интересах. "Мы не нарушили ни одного пункта ни одного договора, мы действовали абсолютно так же, как и прежде. Но мы не откажемся от нашего права проходить через Керченский пролив и от нашего права присутствовать в Азовском море", - сказал глава Минобороны. - ЧИТАЙТЕ ТАКЖЕ: Керченский гамбит. К чему привел морской бой в Азовском море Полторак при этом подчеркнул, что "сегодня никто никуда не идет", но Украина возобновит пользование Керченского...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Политик, а не военный: в Госдуме осудили министра обороны Украины за слова о Керченском проливе - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129327-politik-a-ne-voennyi-v-gosdume-osudili-ministra-oborony-ukrainy-za-slova-o-kerchenskom-prolive</link><guid isPermaLink="false">CAIiECcYrDhMI5_SqU0ot5Pg7O4qGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:03:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129327-politik-a-ne-voennyi-v-gosdume-osudili-ministra-oborony-ukrainy-za-slova-o-kerchenskom-prolive" target="_blank"&gt;Политик, а не военный: в Госдуме осудили министра обороны Украины за слова о Керченском проливе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что ВМС продолжат использовать Керченский пролив, несмотря на инцидент 25 ноября, когда три украинских военных корабля были задержаны российскими пограничниками за нарушение государственной границы. «Прямо сегодня никто никуда не ходит. Но мы не прекратим, значит, ротацию, усиление наших возможностей», — заявил Степан Полторак в эфире телеканала «Прямой». При этом глава Минобороны Украины отметил, что украинские военные моряки продолжат совершать переходы через Керченский пролив, «когда будут к этому готовы». Зампредседателя комитета Госдумы п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>В Госдуме ответили на заявление Украины о планах на Керченский пролив - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/580448-gosduma-vms-ukrainy-kerchenskii-proliv</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFINmXWHl8TcxTXkVOqCRfEqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswm9aWBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/580448-gosduma-vms-ukrainy-kerchenskii-proliv" target="_blank"&gt;В Госдуме ответили на заявление Украины о планах на Керченский пролив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутат Госдумы от Севастополя Дмитрий Белик в разговоре с RT оценил заявление министра обороны Украины Степана Полторака о планах Военно-морских сил страны продолжать пользоваться Керченским проливом. «Никто в чёрные списки по поводу Керченского пролива украинские корабли не вносил. Есть правила, единые для всех. И для ВМС Украины никто исключения делать не станет. В то же время мы наблюдаем, как официальный Киев сам повесил замок на море, сам себе придумал табу. Сам создал проблему, сам собирается её решать. Не понимаю, к чему такие сложности», — сказал он. Белик также подчеркнул, что пос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Как кораблям ВМСУ пройти по Керченскому проливу: в Крыму назвали требования - РИА НОВОСТИ Крым</title><link>https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115708828.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8Ipgo7y9XLBNLPtUJv4mUqGQgEKhAIACoHCAowjOCCCzDO5o0DMKrpggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115708828.html" target="_blank"&gt;Как кораблям ВМСУ пройти по Керченскому проливу: в Крыму назвали требования&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ Крым&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Только при условии строгого соблюдения международных норм и требований российской стороны корабли ВМС Украины смогут пересекать Керченский пролив. Так глава комитета Госсовета РК по межнациональным отношениям Юрий Гемпель прокомментировал заявление украинского министра обороны Степана Полторака о планах Военно-морских сил страны продолжать пользоваться проливом. Эксперт оценил планы Киева в дальнейшем водить корабли через Керченский пролив Ранее глава Минобороны Украины сообщил, что ВМСУ на данный момент не пользуется проходом через Керченский пролив, однако планирует делать это в будущем, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://crimea.ria.ru">РИА НОВОСТИ Крым</source></item><item><title>Российскому вооружению придётся подвинуться на рынке? - LiveJournal</title><link>https://chervonec-001.livejournal.com/2594236.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtYGH7BogsYw4hrvfiyrk8qGQgEKhAIACoHCAow_eOICzC164cDMNrqnwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:10:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://chervonec-001.livejournal.com/2594236.html" target="_blank"&gt;Российскому вооружению придётся подвинуться на рынке?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LiveJournal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новость с Цензора: Степан Полторак проинформировал об успешном завершении испытаний нового берегового противокорабельного комплекса «Нептун» с крылатой ракетой дальностью до 300 км. «Испытания, которые были сегодня на юге в районе Одессы: мы испытывали нашу противокорабельную ракету «Нептун». Характеристики и задачи, которые мы ставили на этом этапе, подтверждены, и даже есть возможности их увеличить», — заявил он. Кроме того, он сообщил об успешном этапе испытаний модернизированного ЗРК С-125, который теперь может поражать не только воздушные, но и надводные цели. Министр заверил, что рабо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://chervonec-001.livejournal.com">LiveJournal</source></item><item><title>Министр обороны Украины обещает новые провокации в Керченском проливе - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/07/ministr-oborony-ukrainy-obeshchaet-novye-provokacii-v-kerchenskom-prolive.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGF2fcABwmHfCwDRpkEXKfoqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/07/ministr-oborony-ukrainy-obeshchaet-novye-provokacii-v-kerchenskom-prolive.html" target="_blank"&gt;Министр обороны Украины обещает новые провокации в Керченском проливе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Военно-морские силы Украины (ВМСУ) продолжат попытки прорваться в Азовское море, пренебрегая предусмотренной российским законодательством процедурой прохода Керченского пролива. Такой вывод следует из слов, сказанных министром обороны Украины Степаном Полтораком в эфире контролируемого Порошенко местного телеканала "Прямой". Полторак в частности заявил, что Киев не откажется от "нашего права проходить через Керченский пролив и от нашего права присутствовать в Азовском море". При этом, по словам министра, посылая 25 ноября в российские территориальные воды буксир в сопровождении двух бронека...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Противокорабельная ракета "Нептун" способна поражать цели на расстоянии 280 км от берега - Украинские Новости</title><link>https://ukranews.com/news/600234-protyvokorabelnaya-raketa-neptun-sposobna-porazhat-cely-na-rasstoyanyy-280-km-ot-berega</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWIbGnYn6F0xfpPpfJK_2wqGQgEKhAIACoHCAowkJKJCzD6j4gDMIHQnwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/news/600234-protyvokorabelnaya-raketa-neptun-sposobna-porazhat-cely-na-rasstoyanyy-280-km-ot-berega" target="_blank"&gt;Противокорабельная ракета "Нептун" способна поражать цели на расстоянии 280 км от берега&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украинские Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ракета "Нептун" прошла успешные испытания в Одесской области. Об этом министр обороны Степан Полторак сказал во время брифинга, передают Українськi Новини. "Сегодня мы были на юге, в районе Одессы, испытывали нашу противокорабельную ракету "Нептун". Характеристики и задачи, которые мы ставили на этом этапе, они подтверждены, и даже есть возможность их увеличить", - сказал он. Также Полторак сообщил, что прошли успешные испытания модернизированного зенитно-ракетного комплекса С-125. Он подчеркнул, что работа по модернизации вооружений будет продолжаться. Согласно сообщению пресс-службы Совет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Украинские Новости</source></item><item><title>Российским войскам на Украине делать нечего: эксперт ответил Полтораку, испугавшемуся «полномасшабной войны» - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129431-rossiiskim-voiskam-na-ukraine-delat-nechego-ekspert-otvetil-poltoraku-ispugavshemusya-polnomasshabnoi-voiny</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5tcv2_ZM0SoMBC9MxDtskqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:15:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129431-rossiiskim-voiskam-na-ukraine-delat-nechego-ekspert-otvetil-poltoraku-ispugavshemusya-polnomasshabnoi-voiny" target="_blank"&gt;Российским войскам на Украине делать нечего: эксперт ответил Полтораку, испугавшемуся «полномасшабной войны»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак испугался «полномасштабной войны» с Россией. По его словам, «Москва перебросила к украинской границе 100 тысяч военных». «Такая угроза [полномасштабной войны], к сожалению, существует. И одной из причин, почему необходимо было вводить военное положение, как раз была угроза открытой агрессии», — заявил Полторак. Военный обозреватель «Комсомольской правды», полковник в отставке Виктор Баранец в разговоре с корреспондентом Федерального агентства новостей отметил, что слова Полторака — это заявление не государственного чиновника, обличенного большой власт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>То есть заранее уведомив Россию: в РФ расшифровали слова Полторака о «законном» хождении ВМСУ в Азов - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129376-to-est-zaranee-uvedomiv-rossiyu-v-rf-rasshifrovali-slova-poltoraka-o-zakonnom-khozhdenii-vmsu-v-azov</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL8-eLRYWijHT74DQRZTW8qGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:12:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129376-to-est-zaranee-uvedomiv-rossiyu-v-rf-rasshifrovali-slova-poltoraka-o-zakonnom-khozhdenii-vmsu-v-azov" target="_blank"&gt;То есть заранее уведомив Россию: в РФ расшифровали слова Полторака о «законном» хождении ВМСУ в Азов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Корабли ВМС Украины при необходимости продолжат ходить через Керченский пролив, с таким заявлением выступил министр обороны Украины Степан Полторак. Подробнее — в материале Федерального агентства новостей. «Прямо сегодня никто никуда не ходит. Но мы не прекратим ротацию, усиление наших возможностей», — заявил Степан Полторак. По его словам, украинские военные корабли «будут совершать такие же переходы с соблюдением всех международных норм и прав», когда будут к этому готовы. «Они будут непременно задержаны» Политолог Максим Жаров в беседе с корреспондентом ФАН отметил, что в словах министра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Минобороны Украины: наши суда продолжат ходить через Керченский пролив - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092034</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7xxJzbzdwX4pULRHk7R38qGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw5buNAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3092034" target="_blank"&gt;Минобороны Украины: наши суда продолжат ходить через Керченский пролив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украина не намерена отказываться от своего права присутствовать в Азовском море и проходить через Керченский пролив, заявил глава Минобороны страны Степан Полторак. В противном случае, считает министр, это будет означать, что "Россия полностью оккупировала Азовское море", а Украина потеряет еще одну территорию. "Мы себе этого позволить не можем", — подчеркнул Степан Поторак. По его словам, следующий переход военных судов состоится тогда, когда Военно-Морские силы будут готовы к проведению ротации подразделений, передает "Интерфакс". 25 ноября три корабля ВМС Украины "Бердянск", "Никополь" и...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Министр обороны Украины рассказал о полномасштабной войне с Россией - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/ministr-oborony-ukrainy-rasskazal-o-polnomasshtabnoy-voyne-s-rossiey.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECfDErh6sJAXXhPkiy4vbGcqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:16:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/ministr-oborony-ukrainy-rasskazal-o-polnomasshtabnoy-voyne-s-rossiey.html" target="_blank"&gt;Министр обороны Украины рассказал о полномасштабной войне с Россией&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Российская Федерация сосредоточила рядом с украинской границей около 100 тысяч военнослужащих, прошедших обучение и боевое слаживание. С таким заявлением в эфире телеканала «Прямой» в программе «Эхо Украины» выступил министр обороны Украины Степан Полторак. "Такая угроза (полномасштабной войны. — прим. "МК»), к сожалению, существует. И одна из причин, почему необходимо было вводить военное положение, как раз была угроза открытой агрессии", - сказал глава украинского военного ведомства. Как сообщил Полторак, в настоящее время Россия на границе с Украиной сосредоточила 29 батальйонно-тактичес...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>В Киеве хотят вновь отправить корабли в Керченский пролив - НСН</title><link>http://nsn.fm/hots/v-kieve-khotyat-vnov-otpravit-korabli-v-kerchenskiy-proliv.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_BQAsmBJxyAuRWcT1M_DUqGQgEKhAIACoHCAow_OT8CjDDuYkDMI3I0AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:28:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nsn.fm/hots/v-kieve-khotyat-vnov-otpravit-korabli-v-kerchenskiy-proliv.html" target="_blank"&gt;В Киеве хотят вновь отправить корабли в Керченский пролив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;НСН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Киевский режим планирует и дальше направлять свои военные корабли для перехода через Керченский пролив. Об этом заявил министр обороны Украины Степан Полторак. Он уточнил, что суда ВМС совсем скоро будут выполнять переходы из Азовского в Черное море и обратно, отмечает «Свободная пресса». При этом Полторак подчеркнул, что украинская сторона собирается соблюдать все предусмотренные для этого процесса международные нормы. Ранее в эфире НСН бывший главнокомандующий ВМФ России, адмирал флота Феликс Громов объяснил, почему действия украинских кораблей в районе Керченского пролива не соответство...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nsn.fm">НСН</source></item><item><title>Военное положение: Стопроцентная провокация вывела нацистов на улицы Киева - Украина.ру</title><link>https://ukraina.ru/exclusive/20181207/1022018810.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJa-8XMN7yf9_09WprmURT0qGQgEKhAIACoHCAowptH6CjDvvugCMOuUvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 20:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukraina.ru/exclusive/20181207/1022018810.html" target="_blank"&gt;Военное положение: Стопроцентная провокация вывела нацистов на улицы Киева&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украина.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Военное положение: «Нацкорпус» формирует отряды неонацистов в Николаеве Ни дня на Украине не обходится без антироссийской истерии. На девятые сутки военного положения активизировались украинские националисты во главе с депутатом парламента и лидером "Национального корпуса" Андреем Билецким, устроившие акцию протеста на площади Независимости в Киеве. Тем временем несколько обострилась и внешнеполитическая ситуация вокруг Украины. Соединенные Штаты заявили, что даже не обсуждают вариант военного ответа на задержание Россией трех украинских кораблей в Керченском проливе, проявляет сдержанность...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukraina.ru">Украина.ру</source></item><item><title>В Крыму назвали условия прохода кораблей ВМС Украины в Азовское море - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181207/1547593556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELC9VL1Le2L6VzJRJTLWa3cqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:09:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547593556.html" target="_blank"&gt;В Крыму назвали условия прохода кораблей ВМС Украины в Азовское море&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;СИМФЕРОПОЛЬ, 7 дек - РИА Новости. Корабли военно-морских сил Украины могут пройти через Керченский пролив в Азовское море при условии строгого соблюдения международных норм и правил судоходства, а также требований прохода через территориальные воды России, заявил РИА Новости глава комитета по межнациональным отношениям крымского парламента Юрий Гемпель. Ранее министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что украинские корабли при необходимости продолжат ходить через Керченский пролив, так как Украина не откажется от своего права присутствовать в Азовском море. По его мнению, киевские вла...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>На границе с Украиной стоит 100-тысячная российская армия – Полторак - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/ukraine/na-granice-s-ukrainoy-stoit-100-tysyachnoe-rossiyskoe-voysko-poltorak-1195843.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENK5FEb65yXH75hOPHXW6i4qGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:37:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/ukraine/na-granice-s-ukrainoy-stoit-100-tysyachnoe-rossiyskoe-voysko-poltorak-1195843.html" target="_blank"&gt;На границе с Украиной стоит 100-тысячная российская армия – Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У границ с Украиной Россия развернула огромную армию и сохраняется вероятность полномасштабного вторжения. Об этом заявил в эфире телеканала "Прямой" министр обороны Степан Полторак. Он считает, что на сегодняшний день существует угроза масштабного вторжения России в Украину, поэтому было важно ввести военное положение. "Такая угроза, к сожалению, существует. И одна из причин, почему необходимо было вводить военное положение, как раз была угроза открытой агрессии. В чем проблема? Сегодня Россия на границе с Украиной сосредоточила 26 батальонно-тактических групп, а сейчас еще 3 - это уже 29...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>«Хоть пьяного, хоть трезвого»: пранкер Вован готов проконсультировать Порошенко по звонкам Путину - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1128692-khot-pyanogo-khot-trezvogo-pranker-vovan-gotov-prokonsultirovat-poroshenko-po-zvonkam-putinu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMOgkRCH05y8cHraJnTYfkIqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:01:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1128692-khot-pyanogo-khot-trezvogo-pranker-vovan-gotov-prokonsultirovat-poroshenko-po-zvonkam-putinu" target="_blank"&gt;«Хоть пьяного, хоть трезвого»: пранкер Вован готов проконсультировать Порошенко по звонкам Путину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 5 декабря. Президент России Владимир Путин заявил, что не реагирует на попытки украинского лидера Петра Порошенко поговорить с ним по телефону, так как не хочет участвовать в его «нехитрых комбинациях». Ранее президент Украины пожаловался, что не может дозвониться в Кремль. Пранкер Вован в разговоре с Федеральным агентством новостей в шутку заявил о готовности проконсультировать Порошенко вместе со своим коллегой Лексусом. «Пусть Петр Алексеевич нам позвонит, номер он знает. Мы ему популярно объясним, почему у него не получается. Мы его готовы выслушать хоть пьяного, хоть трезвого: ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>В Госдуме призвали Киев прекратить истерию вокруг Керченского пролива - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181207/1547606530.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9rISDH8-SYpv7nu1p9TXkqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:31:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181207/1547606530.html" target="_blank"&gt;В Госдуме призвали Киев прекратить истерию вокруг Керченского пролива&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;СИМФЕРОПОЛЬ, 7 дек - РИА Новости. Депутат Госдумы РФ от крымского региона Михаил Шеремет призвал киевские власти прекратить раскручивать истерию вокруг Керченского пролива. Ранее министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что украинские корабли при необходимости продолжат ходить через Керченский пролив. "Проход свободен для всех судов, которые действуют в рамках международных правил судоходства. Никаких проблем в этом деле не возникает. Украинские корабли, если действуют в рамках международных правила судоходства, не нарушают, не создают угрозы для перемещения остальных судов, пожалуйс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Полторак: В Харьковской, Запорожской, Днепропетровской и Одесской областях желающих служить больше, чем мы планировали - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/war/poltorak-v-harkovskoy-zaporozhskoy-dnepropetrovskoy-i-odesskoy-oblastyah-zhelayushchih-sluzhit-bolshe-chem-my-planirovali-561449.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZPNtKhmCF75Txo3465uicqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMIaUhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:50:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/war/poltorak-v-harkovskoy-zaporozhskoy-dnepropetrovskoy-i-odesskoy-oblastyah-zhelayushchih-sluzhit-bolshe-chem-my-planirovali-561449.html" target="_blank"&gt;Полторак: В Харьковской, Запорожской, Днепропетровской и Одесской областях желающих служить больше, чем мы планировали&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В восточных и южных регионах Украины число желающих пройти службу в армии в два-три раза превышает запланированное, заявил министр обороны Степан Полторак. Полторак: На случай чрезвычайной ситуации резервисты в течение двух-трех часов прибудут в воинские части Надежды властей РФ, что в восточных и южных регионах Украины будет невозможно выполнить планы по призыву в украинскую армию резервистов, полностью провалились. Об этом 6 декабря сообщил министр обороны Украины Степан Полторак в интервью телеканалу "Прямий". "Сегодня больше всего людей, которые идут по два-три комплекта, там Харьковска...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Вооруженные силы Украины получили новые самолеты, вертолеты и БПЛА - ZIK.UA НОВОСТИ</title><link>https://zik.ua/ru/news/2018/12/01/vooruzhennie_syli_ukrayni_poluchyly_novie_samoleti_vertoleti_y_bpla_1460507</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYhiXqWSeIhyzKiqiujE4MqGQgEKhAIACoHCAowoa-JCzCRhpsDMI2NoQY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zik.ua/ru/news/2018/12/01/vooruzhennie_syli_ukrayni_poluchyly_novie_samoleti_vertoleti_y_bpla_1460507" target="_blank"&gt;Вооруженные силы Украины получили новые самолеты, вертолеты и БПЛА&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZIK.UA НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Как сообщает пресс-служба СНБО, это боевые самолеты (многоцелевые истребители Миг-29, тяжелые многоцелевые високоманевровые всепогодные истребители Су-27), боевые и транспортные вертолеты, учебно-боевые самолеты Л-39 и беспилотные авиационные комплексы. На аэродроме присутствовали Секретарь Совета национальной безопасности и обороны Украины Александр Турчинов, министр обороны Украины Степан Полторак, начальник Генерального штаба ВСУ Виктор Муженко. После церемонии передачи техники в ВСУ присутствующие осмотрели новый украинский военно-транспортный самолет АН-77. По словам секретаря СНБО Укр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zik.ua">ZIK.UA НОВОСТИ</source></item><item><title>Полторак: Мы не откажемся от нашего права проходить через Керченский пролив - InfoResist</title><link>https://inforesist.org/poltorak-myi-ne-otkazhemsya-ot-nashego-prava-prohodit-cherez-kerchenskiy-proliv/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHO3UL3VrCaT1ckGogvFvNIqGAgEKg8IACoHCAow9t6gCTDp1HAw55ORAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://inforesist.org/poltorak-myi-ne-otkazhemsya-ot-nashego-prava-prohodit-cherez-kerchenskiy-proliv/" target="_blank"&gt;Полторак: Мы не откажемся от нашего права проходить через Керченский пролив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InfoResist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Движение украинских кораблей через Керченский пролив не прекратится. Об этом заявил министр обороны Украины Степан Полторак, передает ВВС . «Мы не откажемся от нашего права проходить через Керченский пролив и от нашего права присутствовать в Азовском море», — сказал он. Полторак напомнил о том, что 25 ноября, когда произошла атака ВМФ РФ на украинские суда, Украина ничего не нарушила. В настоящее время «никто никуда не идет», но украинские моряки военные не прекратят ротацию. «Когда будем готовы к проведению следующего перехода для проведения ротации наших подразделений, мы будем осуществля...&lt;/p&gt;</description><source url="https://inforesist.org">InfoResist</source></item><item><title>В Одесской области прошли успешные испытания крылатой ракеты и модернизированного ЗРК С-125 – Полторак - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/politics/v-odesskoy-oblasti-proshli-uspeshnye-ispytaniya-krylatoy-rakety-i-modernizirovannogo-zrk-s-125-poltorak-558071.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKLr7vqu3Xm2tn5cHKw4bUqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMIaUhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:58:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/politics/v-odesskoy-oblasti-proshli-uspeshnye-ispytaniya-krylatoy-rakety-i-modernizirovannogo-zrk-s-125-poltorak-558071.html" target="_blank"&gt;В Одесской области прошли успешные испытания крылатой ракеты и модернизированного ЗРК С-125 – Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Модернизированный зенитный ракетный комплекс С-125 может уничтожать как воздушные цели, так и надводные, заявил министр обороны Украины Степан Полторак. Во время испытаний в Одесской области крылатая ракета уничтожила цель на расстоянии 280 км 5 декабря на военном полигоне в Одесской области прошли испытания нового берегового противокорабельного комплекса "Нептун" и модернизированного зенитного ракетного комплекса С-125. Об этом во время брифинга в Киеве заявил министр обороны Украины Степан Полторак, сообщает "Интерфакс-Украина". "Мы продолжаем испытания наших модернизированных систем прот...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Эксперт о желании ВМСУ и дальше использовать Керченский пролив: Киев ждет корабль США - ПолитРоссия</title><link>https://politros.com/134052-ekspert-o-zhelanii-vmsu-i-dalshe-ispolzovat-kerchenskii-proliv-kiev-zhdet-korabl-ssha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-yDQQDbIVSnIephl06jjoqGQgEKhAIACoHCAowt776CjCvqOgCMJOsvQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:42:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politros.com/134052-ekspert-o-zhelanii-vmsu-i-dalshe-ispolzovat-kerchenskii-proliv-kiev-zhdet-korabl-ssha" target="_blank"&gt;Эксперт о желании ВМСУ и дальше использовать Керченский пролив: Киев ждет корабль США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ПолитРоссия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак в эфире телеканала «Прямой» заявил, что корабли украинских Военно-морских сил при необходимости будут и дальше использовать Керченский пролив. В России отмечают, что Киеву, собственно, никто этого и не запрещал, если проходы будут осуществляться согласно установленным правилам. По словам главы оборонного ведомства Украины, в настоящий момент украинские корабли не пользуются Керченским проливом. Однако когда они будут готовы, как отмечает Полторак, суда приступят к осуществлению переходов «с соблюдением всех международных норм и прав» Бывший командующи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politros.com">ПолитРоссия</source></item><item><title>В Минобороны наконец-то объяснили, почему украинские моряки не стреляли в ответ россиянам на Азове - ONLINE.UA</title><link>https://news.online.ua/803885/v-minoborony-nakonets-to-obyasnili-pochemu-ukrainskie-moryaki-ne-strelyali-v-otvet-rossiyanam-na-azove/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMtYm0Az0p1cxqCcVhX-2MqGQgEKhAIACoHCAow7NaiCTDxibgCMIOu4QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.online.ua/803885/v-minoborony-nakonets-to-obyasnili-pochemu-ukrainskie-moryaki-ne-strelyali-v-otvet-rossiyanam-na-azove/" target="_blank"&gt;В Минобороны наконец-то объяснили, почему украинские моряки не стреляли в ответ россиянам на Азове&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак заявил, что украинские моряки, которых Россия захватила в плен во время провокации в Азовском море показали себя героями, не дав повода для Москвы начать вторжение в Украину. Ведь, если бы они открыли огонь в ответ против россиян, то РФ начала бы полномасштабную войну против Украины, передает ONLINE.UA. "Побывать в состоянии, в котором были наши моряки, – вы знаете, это очень тяжелая история. Они герои. Потому что, если бы они открыли огонь, я думаю, что вряд ли у нас сегодня происходила бы эта передача, и было бы все по-другому. Потому что Российская...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.online.ua">ONLINE.UA</source></item><item><title>Много слов, мало дела. США заверили Полторака, что помогут украинскому флоту - Украина.ру</title><link>https://ukraina.ru/news/20181207/1022017733.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7tsq4PUgVAeC8s_zxcrHEqGQgEKhAIACoHCAowptH6CjDvvugCMOuUvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukraina.ru/news/20181207/1022017733.html" target="_blank"&gt;Много слов, мало дела. США заверили Полторака, что помогут украинскому флоту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украина.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Это война! Украина будет задерживать в Черном море все суда РФ и стрелять на поражение Детали разговора глава минобороны привел на своей странице в Facebook. «Обсудили перечень первоочередных потребностей Военно-морских сил Вооруженных сил Украины, а также согласовали совместные действия по реализации евроатлантических планов нашего государства», — написал Полторак. Глава оборонного ведомства также рассказал Купер о выполнении Украиной закона «О национальной безопасности» и армейских реформах. В ходе переговоров стороны определили приоритеты по усилению двустороннего сотрудничества, а также...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukraina.ru">Украина.ру</source></item><item><title>Не могут, но хотят: ВМС Украины намерены пользоваться Керченским проливом - РИА НОВОСТИ Крым</title><link>https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115706948.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyHqyjfXF-ctwaxwsVo-yQqGQgEKhAIACoHCAowjOCCCzDO5o0DMKrpggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115706948.html" target="_blank"&gt;Не могут, но хотят: ВМС Украины намерены пользоваться Керченским проливом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ Крым&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cейчас корабли ВМС Украины не пользуются Керченским проливом, однако планируют это делать в будущем. Об этом в эфире украинского телеканала "Прямой " заявил украинский министр обороны Степан Полторак. "Прямо сегодня никто никуда не ходит. Но мы не прекратим, значит, ротацию, усиление наших возможностей", — сообщил Полторак, добавив, что проход военных кораблей будет осуществляться в соответствии с международным правом. Украинский министр считает, что военные начнут совершать переходы, когда будут к этому готовы. До шести лет тюрьмы: задержанным в Крыму морякам ВМСУ предъявили обвинения 25 н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://crimea.ria.ru">РИА НОВОСТИ Крым</source></item><item><title>В случае агрессии РФ резервисты прибудут в армию за считанные часы - Полторак - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/ukraine/v-sluchae-agressii-rf-rezervisty-pribudut-v-armiyu-za-schitannye-chasy-poltorak-1195771.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN1UimmYMH5gw3F9TKpRi2kqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:43:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/ukraine/v-sluchae-agressii-rf-rezervisty-pribudut-v-armiyu-za-schitannye-chasy-poltorak-1195771.html" target="_blank"&gt;В случае агрессии РФ резервисты прибудут в армию за считанные часы - Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В каждой из десяти областей, где сейчас введено военное положение, проведут бригадные учения резервистов. Об этом в эфире "Прямого" заявил министр обороны Степан Полторак. По его словам, учения уже были проведены на Черниговщине и Харьковщине. "На случай чрезвычайной ситуации, на случай открытой агрессии России против Украины они (резервисты - ред.) в течение двух-трех часов прибывают в военную часть - на них есть оружие, техника, подготовленное, реализованное взаимодействие, боевое слаживание проведено и они готовы к боевым действиям", - подчеркнул министр. Также он отметил, что в течение ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Полторак: ВМС Украины продолжат проходить через Керченский пролив - УНН</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1766509-poltorak-vms-ukrayini-prodovzhat-prokhoditi-cherez-kerchensku-protoku</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFR1-H856Xs1T2N5vW3Td6IqGQgEKhAIACoHCAow57z6CjD6pugCMM-hvQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1766509-poltorak-vms-ukrayini-prodovzhat-prokhoditi-cherez-kerchensku-protoku" target="_blank"&gt;Полторак: ВМС Украины продолжат проходить через Керченский пролив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;УНН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинские Военно-морские силы не собираются отказываться от использования Керченского пролива и права присутствовать в Азовском море. Об этом заявил министр обороны Украины Степан Полторак в эфире одного из телеканалов, передает УНН. "Согласно Морской конвенции и всех международных прав, военные корабли вообще не осматриваются. Здесь Россия в очередной раз нарушила Морскую конвенцию. Мы не нарушили ни одного пункта ни одного договора, мы действовали абсолютно точно так же, как и прежде. Но мы не откажемся от нашего права проходить через Керченский пролив и от нашего права присутствовать в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">УНН</source></item><item><title>Порошенко передал ВС Украины новую военную технику (Фото) - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/general/549984.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2yBWNikRXoazDFrqARtfwqGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMIHrhAY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 18:00:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/general/549984.html" target="_blank"&gt;Порошенко передал ВС Украины новую военную технику (Фото)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Украины Петр Порошенко передал Вооруженным силам Украины новую военную технику, сообщила пресс-служба Совета безопасности и обороны. "Сегодня на аэродроме под Киевом президент… Петр Порошенко передал в Вооруженные силы Украины мощную военную технику. Были переданы боевые самолеты: многоцелевые истребители МиГ-29, тяжелые многоцелевые высокоманевровые всепогодные истребители Су-27, боевые и транспортные вертолеты, учебно-боевые самолеты Л-39 и беспилотные авиационные комплексы", - говорится в сообщении. Как отмечается, после передачи техники в ВСУ присутствующие на церемонии секрет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>Сами себе придумали табу - депутат ГД о заявлении Киева по Керченскому проливу - РИА НОВОСТИ Крым</title><link>https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115711507.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzMYSrdPhBK-D-SlFQ6lR4qGQgEKhAIACoHCAowjOCCCzDO5o0DMKrpggY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://crimea.ria.ru/world/20181207/1115711507.html" target="_blank"&gt;Сами себе придумали табу - депутат ГД о заявлении Киева по Керченскому проливу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ Крым&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украинские власти пытаются решать проблему, которую сами же придумали. Об этом заявил депутат Госдумы Дмитрий Белик, комментируя слова министра обороны Украины Степана Полторака о планах Военно-морских сил страны продолжать пользоваться проливом. Как кораблям ВМСУ пройти по Керченскому проливу: в Крыму назвали требования Ранее украинский чиновник заявил, что ВМСУ на данный момент не пользуется проходом через Керченский пролив, однако планирует делать это в будущем, отметив, что Киев не прекратит перемещения военных по Черному морю и будет усиливать возможности армии. "Никто в черные списки ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://crimea.ria.ru">РИА НОВОСТИ Крым</source></item><item><title>Десантно-штурмовые подразделения ВСУ перебросили на опасные участки границы с РФ - ONLINE.UA</title><link>https://news.online.ua/803888/desantno-shturmovye-podrazdeleniya-vsu-perebrosili-na-opasnye-uchastki-granitsy-s-rf/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmUZPOXkAKtgoJBxh4G1LQqGQgEKhAIACoHCAow7NaiCTDxibgCMJCq4QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.online.ua/803888/desantno-shturmovye-podrazdeleniya-vsu-perebrosili-na-opasnye-uchastki-granitsy-s-rf/" target="_blank"&gt;Десантно-штурмовые подразделения ВСУ перебросили на опасные участки границы с РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На наиболее опасные участки украинско-российской границы передислоцировались десантно-штурмовые подразделения вооруженных сил. С данным заявлением выступил президент Украины Петр Порошенко во время рабочей поездки в Житомирскую область, передает ONLINE.UA со ссылкой на пресс-службу Совета национальной безопасности и обороны Украины. Отмечается, что украинский глава вместе с секретарем Совета нацбезопасности и обороны Александром Турчиновым посетили одну из воинских частей, где произошла загрузка военных подразделений и техники десантно-штурмовых войск ВСУ в самолеты для передислокации войск...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.online.ua">ONLINE.UA</source></item><item><title>В Минобороны показали новый ритуал проводов с военной службы - Информационное агентство "УНН"</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1762870-u-minoboroni-pokazali-noviy-ritual-provodiv-z-viyskovoyi-sluzhbi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6Ieug4UJI3FjD3KFFDdm8qGQgEKhAIACoHCAowxr6ICzDVoYcDMMuHnAY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1762870-u-minoboroni-pokazali-noviy-ritual-provodiv-z-viyskovoyi-sluzhbi" target="_blank"&gt;В Минобороны показали новый ритуал проводов с военной службы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство "УНН"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Министерстве обороны Украины сегодня состоялся торжественный ритуал проводов государственного секретаря Минобороны генерал-полковника Александра Дубляна в связи с увольнением с военной службы, передает УНН со ссылкой на пресс-службу оборонного ведомства. Произошло это после того, как глава Минобороны Степан Полторак, который недавно сам ушел с военной службы и стал гражданским министром обороны, анонсировал увольнение двух своих заместителей и пообещал, что они будут уволены по новой методике с новыми ритуалами. "Государственный секретарь Министерства обороны генерал-полковник Александр Д...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">Информационное агентство "УНН"</source></item><item><title>«Стреляли из водопроводной трубы»: Баранец об испытаниях новой крылатой ракеты Украины - ПолитРоссия</title><link>https://politros.com/133874-strelyali-iz-vodoprovodnoi-truby-baranec-ob-ispytaniyakh-novoi-krylatoi-rakety-ukrainy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQyha7d_La1ieY7aJbVeMEqGQgEKhAIACoHCAowt776CjCvqOgCMJOsvQU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:22:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politros.com/133874-strelyali-iz-vodoprovodnoi-truby-baranec-ob-ispytaniyakh-novoi-krylatoi-rakety-ukrainy" target="_blank"&gt;«Стреляли из водопроводной трубы»: Баранец об испытаниях новой крылатой ракеты Украины&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ПолитРоссия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава Совета Нацбезопаносности и обороны Украины Александр Турчинов заявил сегодня, 5 декабря, об успешных испытаниях новых крылатых ракет на Черном море. Как сообщает РИА «Новости», в дальнейшем новое оружие планируется использовать для береговой охраны в Черном и Азовском морях. Как отмечается, испытания проходили на полигоне в Одесской области и, по словам Турчинова, завершились успешно: состоялось восемь пусков, во время которых было уничтожено восемь надводных целей. При этом глава СНБО уточнил, что ракеты способны поразить цель на расстоянии 280 километров. Что же касается самой устан...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politros.com">ПолитРоссия</source></item><item><title>Президент рассказал о новых зарплатах военнослужащих - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/economics/412920-prezident-rasskazal-o-novyx-zarplatax-voennosluzhashhix.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPNqXU4j2aad8Xs8tNU0JfoqGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMMCumAY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/economics/412920-prezident-rasskazal-o-novyx-zarplatax-voennosluzhashhix.html" target="_blank"&gt;Президент рассказал о новых зарплатах военнослужащих&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петр Порошенко заявил, что с 1 января 2019 года заработная плата военнослужащих будет составлять минимум 10 тысяч гривен, а на фронте - 21 тысячу гривен. Об этом глава украинского государства рассказал во время встречи со студентами в Киеве. В частности президент заявил, что сегодня, 23 ноября, в 6 утра парламент поддержал его решение, которое было вынесено на Совет национальной безопасности и обороны, чтобы повысить уровень денежного обеспечения солдат. С 1 января солдат будет получать не менее 10 тыс. гривен, а на фронте - 21 тыс. - ЧИТАЙТЕ ТАКЖЕ: В Кабмине проанонсировали средн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Взятым в плен морякам выделили по 50 тысяч гривен помощи - УНН</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1765129-polonenim-moryakam-vidilili-po-50-tisyach-griven-dopomogi</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFqHrVfBRZipMPcHmzxvUcqGQgEKhAIACoHCAow57z6CjD6pugCMM-hvQU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1765129-polonenim-moryakam-vidilili-po-50-tisyach-griven-dopomogi" target="_blank"&gt;Взятым в плен морякам выделили по 50 тысяч гривен помощи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;УНН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Министерстве обороны решили предоставить по 50 тысяч гривен помощи каждому из военнослужащих ВМС ВСУ, которых захватили вместе с военными судами в районе Керченского пролива. Об этом сообщил министр обороны Украины Степан Полторак, передает УНН. "По поручению Президента Украины Петра Порошенко только что подписал приказ о предоставлении материальной помощи в сумме 50 тысяч гривен каждому из военнослужащих ВМС Украины, которые выполняли задачи в районе Керченского пролива и были незаконно задержаны и взяты в плен 25 ноября 2018 года", - сообщил Полторак в Facebook. Министр обороны также до...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">УНН</source></item><item><title>Эксперт назвал «военным угаром» проведённые испытания комплекса «Нептун» на Украине - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/579681-poltorak-ukraina-ucheniya-raketa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDa_bzgQVvfo30vzoj7gSIUqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:50:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/579681-poltorak-ukraina-ucheniya-raketa" target="_blank"&gt;Эксперт назвал «военным угаром» проведённые испытания комплекса «Нептун» на Украине&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральный директор Центра политической информации Алексей Мухин прокомментировал RT заявление министра обороны Украины Степана Полторака об успешном завершении испытаний нового берегового противокорабельного комплекса «Нептун» с крылатой ракетой дальностью до 300 км. «Нынешняя команда президента, который не избираем на ближайших выборах, демонстрирует мускулы и находится в некотором военном угаре. Причина в том, что Пётр Порошенко пытается выполнить своё предвыборное обещание и впихнуть Украину в НАТО. Хоть тушкой, хоть чучелом, хоть как. Ему необходимы какие-то результаты в этом направле...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>На Украине испытали противокорабельный комплекс «Нептун» - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/ussr/news/579662-ukraina-ispytaniya-protivokorabelnyi-kompleks</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOUfMoX5HCCpp_K_6Wui-wqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswm9aWBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/ussr/news/579662-ukraina-ispytaniya-protivokorabelnyi-kompleks" target="_blank"&gt;На Украине испытали противокорабельный комплекс «Нептун»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторак проинформировал об успешном завершении испытаний нового берегового противокорабельного комплекса «Нептун» с крылатой ракетой дальностью до 300 км. «Испытания, которые были сегодня на юге в районе Одессы: мы испытывали нашу противокорабельную ракету «Нептун». Характеристики и задачи, которые мы ставили на этом этапе, подтверждены, и даже есть возможности их увеличить», — цитирует Полторака Интерфакс-Украина. Кроме того, он сообщил об успешном этапе испытаний модернизированного ЗРК С-125, который теперь может поражать не только воздушные, но и надводные...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Киев в два раза увеличил сумму выплат арестованным в России морякам - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c07ffbc9a79471d43d4e299</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWc6J0eAy2SM4Xo0NhSBv8qGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:49:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/rbcfreenews/5c07ffbc9a79471d43d4e299" target="_blank"&gt;Киев в два раза увеличил сумму выплат арестованным в России морякам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правительство Украины решило выплатить арестованным в России украинским морякам по 100 тыс. гривен (около 238 тыс. руб.). Об этом сообщил министр по вопросам временно оккупированных территорий и внутренне перемещенных лиц Вадим Черныш, передает УНН. «Министерство обороны передаст персональные данные всех военнопленных. После этого будет произведена выплата родственникам и близким или законным представителям», — сказал он. Черныш рассказал, что соответствующее постановление правительства уже принято, но в течение нескольких дней его доработают. Ранее министр обороны Степан Полторак утверждал...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Минобороны наладило взаимодействие с украинскими предприятиями по ускорению поставок вооружения и техники в войска - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/economic/549641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmskVBPG7MddV_avNWTvwMqGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMIHrhAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/economic/549641.html" target="_blank"&gt;Минобороны наладило взаимодействие с украинскими предприятиями по ускорению поставок вооружения и техники в войска&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министерство обороны Украины и предприятия госконцерна "Укроборонпром" и другими предприятиями в рамках введения в ряде областей страны военного положения наладили взаимодействие по ускорению поставок вооружения и техники Вооруженным силам Украины, заявляет министр обороны Степан Полторак. "На сегодня мы проводим работу по пополнению всех видов запасов тех, которые бы обеспечили выполнение боевых задач Вооруженными силами Украины, а также мы организовали взаимодействие с предприятиями "Укроборонпрома" и другими предприятиями касательно ускорения поставки вооружения и техники Вооруженным сил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>Бюджет-2019: Гройсман объяснил, сколько денег "пустят" на армию - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/economics/enews/byudzhet-2019-groysman-obyasnil-skolko-deneg-pustyat-na-armiyu-1191655.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG2oXTTlHrJ3s5VkJwwgSPYqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:37:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/economics/enews/byudzhet-2019-groysman-obyasnil-skolko-deneg-pustyat-na-armiyu-1191655.html" target="_blank"&gt;Бюджет-2019: Гройсман объяснил, сколько денег "пустят" на армию&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На сферу безопасности в принятом Верховной Радой проекте государственного бюджета Украины на 2019 год предусмотрено 5,38% ВВП. Об этом заявил премьер-министр Украины Владимир Гройсман. Глава правительства напомнил, что распределение финансирования определяет Совет национальной безопасности и обороны (СНБО). В целом расходы на повышение обороноспособности и безопасности государства на 2019 предусмотрены в сумме 211,9 млрд грн (из них государственные гарантии - 5 млрд грн). "В бюджете предусмотрено 5,38% от ВВП. Это общая цифра на безопасность и оборону. Относительно распределения: в соответ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>В Минобороны представили нового стратегического советника из США - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/ukraine/v-minoborony-predstavili-novogo-strategicheskogo-sovetnika-iz-ssha-1192764.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIg9fNd5a7fS-Kd0f8u_2G4qGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:50:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/ukraine/v-minoborony-predstavili-novogo-strategicheskogo-sovetnika-iz-ssha-1192764.html" target="_blank"&gt;В Минобороны представили нового стратегического советника из США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Киеве сегодня состоялась встреча министра обороны Степана Полторака с послом США в Украине Мари Йованович и новоназначенным стратегическим советником из США Китом Дейтоном, сообщает пресс-служба оборонного ведомства. Украинский министр проинформировал американцев о российской агрессии в Азовском море и объяснил, что введение военного положения в Украине необходимо в качестве превентивной меры на случай полномасштабного вторжения России. В то же время оно не затронет права и свободы граждан, подметил он. Полторак отметил, что сейчас принимается ряд действий по повышению готовности ВСУ к от...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Британия увеличивает военное присутствие в Украине - Полторак - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/news/2018/429772/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKR-20kXr-FnnEKXCPrwfFgqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320w-6CbBg</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/news/2018/429772/" target="_blank"&gt;Британия увеличивает военное присутствие в Украине - Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Украина и Великобритания договорились об увеличении присутствия английских инструкторов в Вооруженных силах нашей страны. Об этом сообщил министр обороны Украины Степан Полторак в интервью изданию. "Около 70 британских инструкторов сейчас находятся в Украине, готовя наших военных. Сегодня мы приняли решение о расширении этого формата. И если раньше мы готовили специалистов для разведки, логистики, медицины, то сегодняшним решением мы расширяем этот формат и инструкторы из Британии начнут готовить военно-морские силы, морскую пехоту, а также воздушные силы", - сказал Полторак. По его словам,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>До конца года все руководство Минобороны будет гражданским, - Порошенко - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/politics/412914-do-konca-goda-vse-rukovodstvo-minoborony-budet-grazhdanskim--poroshenko.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDe9JNcAcVQXehU1hF5PC4qGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMOTSmAY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 11:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/politics/412914-do-konca-goda-vse-rukovodstvo-minoborony-budet-grazhdanskim--poroshenko.html" target="_blank"&gt;До конца года все руководство Минобороны будет гражданским, - Порошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Украины Петр Порошенко, в ходе встречи со студентами Национального торгово-экономического университета в пятницу , заявил, что до конца 2018 года Министерством обороны Украины будут руководить гражданские лица. "Степан Тимофеевич Полторак, генерал армии Украины, был первым военнослужащим, который сложил погоны и стал гражданским министром. До конца года это сделает все руководство Минобороны", - сказал президент. - ЧИТАЙТЕ ТАКЖЕ: СБУ попала под прицел НАТО. Откладывать реформу Службы безопасности на далекое будущее не получится Напомним, согласно "законодательному стандарту" НАТО...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Порошенко пообещал поднять зарплату военным с января или "со дня вторжения" - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181128/1533737380.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFW-cLLEqDZk4wsTmA6cCsAqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:00:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181128/1533737380.html" target="_blank"&gt;Порошенко пообещал поднять зарплату военным с января или "со дня вторжения"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Украины Петр Порошенко заявил, что минимальную зарплату военным повысят до 360 долларов в месяц с 1 января 2019 года. Эксперты оценили состояние группировки ВС Украины у границы с Россией Ранее министр обороны Украины Степан Полторак заявлял, что минимальная зарплата военнослужащих в стране составляет 7,5 тысяч гривен (260 долларов). "Я приехал сейчас из армии и говорю — с 1 января украинский воин будет получать 10 тысяч гривен (около 360 долларов — ред.)", — заявил Порошенко в ходе визита в Черниговскую область. Его выступление транслировал телеканал "112 Украина". По словам през...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Полторак подписал приказ о выделении семьям арестованных моряков по 50 тыс. грн - Информационное агентство "УНН"</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1765235-poltorak-pidpisav-nakaz-pro-vidilennya-rodinam-areshtovanikh-moryakiv-po-50-tis-grn</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPzNDzaHIodK_R4qUBBLw4qGQgEKhAIACoHCAowxr6ICzDVoYcDMMuHnAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:35:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1765235-poltorak-pidpisav-nakaz-pro-vidilennya-rodinam-areshtovanikh-moryakiv-po-50-tis-grn" target="_blank"&gt;Полторак подписал приказ о выделении семьям арестованных моряков по 50 тыс. грн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство "УНН"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Украины Степан Полторк рассказал, что сегодня подписал приказ о выделении семьям арестованных украинских моряков по 50 тыс. грн. Об этом он сказал во время совещания по обороноспособности страны при участии Президента Украины, передает УНН. "Сегодня я подписал приказ по выделению материальной помощи каждому нашему моряку, каждый получит по 50 тыс. грн. Мы будем последовательно эту помощь проводить", - подчеркнул министр. Полторак также рассказал, что создана группа по оказанию юридической помощи нашим морякам. "Непосредственно с моряками работает группа адвокатов, оказывающи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">Информационное агентство "УНН"</source></item><item><title>Прошедшие с начала введения военного положения дни показали способность ВСУ быстро реагировать на угрозы - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/political/550918.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDRqCCy9Nn17sg-GEJXiLAqGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMJPvhAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:08:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/political/550918.html" target="_blank"&gt;Прошедшие с начала введения военного положения дни показали способность ВСУ быстро реагировать на угрозы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прошедшие дни с начала действия военного положения в ряде областей Украины показали способность Вооруженных сил быстро реагировать на угрозы, а до конца действия военного положения украинская армия должна продемонстрировать максимальную боеготовность, заявляет министр обороны Степан Полторак. "Прошло больше 10 дней, и положение, в котором мы находимся, дает возможность повышать возможность Вооруженных сил пресекать агрессию… Эти дни показали способность в первую очередь Вооруженных сил быстро реагировать на угрозы… Мы должны сделать все возможное, чтобы до конца действия военного положения ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>Порошенко: Выборы должны вызывать доверие у людей - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/politics/414173-poroshenko-predlagaet-otmenit-zapret-mestnyx-vyborov-v-usloviyax-voennogo-polozheniya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtgslfJgmNbBq2bx4Gr7e4qGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMOTSmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/politics/414173-poroshenko-predlagaet-otmenit-zapret-mestnyx-vyborov-v-usloviyax-voennogo-polozheniya.html" target="_blank"&gt;Порошенко: Выборы должны вызывать доверие у людей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Украины Петр Порошенко считает, что выборы в Объединенных территориальных общинах можно провести, несмотря на военное положение. Об этом он заявил на Форуме местного самоуправления. Изменения в закон "О правовом режиме военного положения", предложенные президентом Украины Петром Порошенко, предполагают отменить запрет на проведение местных выборов, назначенных на 23 декабря 2018 года, в условиях военного положения. "Есть, кстати, объективно все предпосылки для спокойного проведения выборов в объединенных территориальных громадах, так же как для подготовки к официальному старту пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Порошенко заверил, что введение военного положения не коснется ни одного гражданского человека - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/politics/poroshenko-zaveril-chto-vvedenie-voennoho-polozhenija-ne-kosnetsja-ni-odnoho-hrazhdanskoho-cheloveka.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkN9_cJaLFUgZq1zOqDXRMqGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMNTqvAU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:47:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/politics/poroshenko-zaveril-chto-vvedenie-voennoho-polozhenija-ne-kosnetsja-ni-odnoho-hrazhdanskoho-cheloveka.html" target="_blank"&gt;Порошенко заверил, что введение военного положения не коснется ни одного гражданского человека&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава украинского государства Петр Порошенко заверил, что введение военного положения в отдельных регионах не коснется ни одного гражданского человека. Об этом он заявил во время совещания по усилению обороноспособности, сообщает пресс-служба главы государства. По словам президента, он поручил руководителям силовых структур, министерств и ведомств определить первоочередные меры по внедрению и обеспечению режима военного положения в отдельных регионах Украины, во исполнение требований соответствующего Указа и закона. "Я собрал наше совещание для того, чтобы мы определили первоочередные меры ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>Полторак отчитался у Порошенко, как армия получает вооружение и технику - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/politics/poltorak-otchitalsya-u-poroshenko-kak-armiya-poluchaet-vooruzhenie-i-tehniku-1193748.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBVPXnxKTQKelmTU8FUkw30qGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/politics/poltorak-otchitalsya-u-poroshenko-kak-armiya-poluchaet-vooruzhenie-i-tehniku-1193748.html" target="_blank"&gt;Полторак отчитался у Порошенко, как армия получает вооружение и технику&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министерство обороны, госконцерн "Укроборонпром" и другие предприятиями наладили взаимодействие по ускорению поставок вооружения и техники Вооруженным силам Украины. Об этом 30 ноября на совещания по усилению обороноспособности страны у президента заявил министр обороны Степан Полторак. "В ближайшее время вы сможете убедиться, что предприятия "Укроборонпрома" выполняют это задание качественно", - рассказал глава военного ведомства. Он также сообщил, что на сегодня Минобороны развернуло пункты управления и Координационный центр по взаимодействию с органами государственной исполнительной влас...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Захваченные в Керченском проливе украинские моряки получат по 50 тысяч гривен – Полторак - Новое Время</title><link>https://nv.ua/ukraine/events/zakhvachennye-v-kerchenskom-prolive-ukrainskie-morjaki-poluchat-po-50-tysjach-hriven-poltorak-2510400.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3-o5mLl3JcmLa57lMJ27AqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwmZGKAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:42:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukraine/events/zakhvachennye-v-kerchenskom-prolive-ukrainskie-morjaki-poluchat-po-50-tysjach-hriven-poltorak-2510400.html" target="_blank"&gt;Захваченные в Керченском проливе украинские моряки получат по 50 тысяч гривен – Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр обороны Степан Полторак подписал указ о предоставлении украинским морякам, захваченным Россией в Керченском проливе, по 50 тысяч гривен материальной помощи. . "Подписал приказ относительно предоставления материальной помощи в сумме 50 тысяч гривен каждому из военнослужащих ВМС Украины, которые выполняли задание в районе Керченского пролива и были незаконно задержаны и взяты в плен", - написал он в своем Facebook. Полторак также сообщил, что 28 ноября в Одессе представители Командования Военно-морских сил ВСУ провели встречу с родными и близкими военнопленных относительно их прав и р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>За время военного положения на Украину не пустили более 800 россиян - Украина.ру</title><link>https://ukraina.ru/news/20181207/1022010397.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPx1pto_GYldnjBDygLbNoEqGQgEKhAIACoHCAowptH6CjDvvugCMOuUvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukraina.ru/news/20181207/1022010397.html" target="_blank"&gt;За время военного положения на Украину не пустили более 800 россиян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Украина.ру&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Полторак: Порошенко может продлить срок действия военного положения Об этом 7 декабря заявил помощник главы украинской погранслужбы Олег Слободян, сообщает сайт «Общественное телевидение». 25 ноября корабли ВМС Украины «Бердянск», «Никополь» и «Яны Капу» в нарушение статей 19 и 21 Конвенции ООН по морскому праву пересекли госграницу России. Суда вошли во временно закрытую российскую акваторию и несколько часов совершали опасные маневры, не реагируя на требования сопровождавших их российских катеров и кораблей. В конечном итоге сотрудники Погранслужбы ФСБ задержали украинские суда, а против ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukraina.ru">Украина.ру</source></item><item><title>Провели ритуал: Минобороны уволило госсекретаря - InfoResist</title><link>https://inforesist.org/proveli-ritual-minoboronyi-uvolilo-gossekretarya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJNYJQ6b6f0QuAhQDQ0kfQqGAgEKg8IACoHCAow9t6gCTDp1HAw55ORAw</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 13:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://inforesist.org/proveli-ritual-minoboronyi-uvolilo-gossekretarya/" target="_blank"&gt;Провели ритуал: Минобороны уволило госсекретаря&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InfoResist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В субботу, 17 ноября, в Министерстве обороны Украины прошел ритуал торжественного увольнения с военной службы Государственного секретаря ведомства генерал-полковника Александра Дубляны. Об этом на своей странице в Facebook сообщил министр обороны Степан Полторак. «Спасибо Александру Владимировичу за 37 лет безупречной службы в рядах ВС Украины, а его родным и близким за ежедневную поддержку, которая всегда добавляет военном уверенности и сил при принятии сложных жизненных решений», — написал глава ведомства, выразив уверенность, что Дубляна «продолжит и в дальнейшем достойно служить украинс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://inforesist.org">InfoResist</source></item></channel></rss>