<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Джулиан Ассанж - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR0kyYXpKZmVoSUNjblVvQUFQAQ?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:47:06 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Адвокат назвал условия, при которых Ассанж покинет посольство Эквадора - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/580520-advokat-assanzh-posolstvo</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBM0z_AInpsAO7VjHgO5wcqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:35:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/580520-advokat-assanzh-posolstvo" target="_blank"&gt;Адвокат назвал условия, при которых Ассанж покинет посольство Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокат Карлос Поведа, представляющий интересы Джулиана Ассанжа, в интервью RT назвал условия, при которых его клиент может покинуть ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlVdVotcWtJQU1FVmcxRjZTSE5fMklLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Глава Эквадора сообщил о наличии условий для выхода Ассанжа из посольства - РИА Новости</title><link>https://ria.ru/20181206/1547558622.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiJ2h0dHBzOi8vcmlhLnJ1LzIwMTgxMjA2LzE1NDc1NTg2MjIuaHRtbNIBamh0dHBzOi8vcmlhLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvcmlhLnJ1L2FtcC8yMDE4MTIwNi8xNTQ3NTU4NjIyLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:09:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181206/1547558622.html" target="_blank"&gt;Глава Эквадора сообщил о наличии условий для выхода Ассанжа из посольства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено заявил в четверг о якобы уже имеющихся условиях для выхода основателя портала WikiLeaks Джулиана Ассанжа ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА Новости</source></item><item><title>Глава Эквадора считает, что Ассанж может покинуть посольство в Лондоне без риска для жизни - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5882083</link><guid isPermaLink="false">CAIiECTTm9OLMuHcCzJpH8jm4MwqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:30:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5882083" target="_blank"&gt;Глава Эквадора считает, что Ассанж может покинуть посольство в Лондоне без риска для жизни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ТАСС, 6 декабря. Основатель организации WikiLeaks Джулиан Ассанж, который с 2012 года находится на территории посольства Эквадора в Лондоне, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Эквадор заявил о безопасных условиях ухода Ассанжа из посольства - Известия</title><link>https://iz.ru/821025/2018-12-06/ekvador-zaiavil-o-bezopasnykh-usloviiakh-pokidaniia-assanzhem-posolstva</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDzbOFxiD85-Oufr_TTDuloqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:25:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/821025/2018-12-06/ekvador-zaiavil-o-bezopasnykh-usloviiakh-pokidaniia-assanzhem-posolstva" target="_blank"&gt;Эквадор заявил о безопасных условиях ухода Ассанжа из посольства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено заявил, что британские власти обеспечили безопасные условия для того, чтобы основатель Wikileaks Джулиан ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Ассанж отдал кота, который жил с ним в посольстве Эквадора в Лондоне - Рамблер/Новости</title><link>https://news.rambler.ru/world/41337890-assanzh-ostalsya-bez-kota/</link><guid isPermaLink="false">CBMiQWh0dHBzOi8vbmV3cy5yYW1ibGVyLnJ1L3dvcmxkLzQxMzM3ODkwLWFzc2Fuemgtb3N0YWxzeWEtYmV6LWtvdGEv0gGNAWh0dHBzOi8vbmV3cy1yYW1ibGVyLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvbmV3cy5yYW1ibGVyLnJ1L3dvcmxkLzQxMzM3ODkwLWFzc2Fuemgtb3N0YWxzeWEtYmV6LWtvdGEvYW1wLz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://news.rambler.ru/world/41337890-assanzh-ostalsya-bez-kota/" target="_blank"&gt;Ассанж отдал кота, который жил с ним в посольстве Эквадора в Лондоне&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Рамблер/Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основатель портала WikiLeaks Джулиан Ассанж, который более шести лет скрывается в посольстве Эквадора в Лондоне, добровольно отказался от ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://news.rambler.ru">Рамблер/Новости</source></item><item><title>Генпрокуратура США предъявила обвинения Ассанжу, сообщила WikiLeaks - РИА Новости</title><link>https://ria.ru/20181116/1532912803.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiJ2h0dHBzOi8vcmlhLnJ1LzIwMTgxMTE2LzE1MzI5MTI4MDMuaHRtbNIBamh0dHBzOi8vcmlhLXJ1LmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvcmlhLnJ1L2FtcC8yMDE4MTExNi8xNTMyOTEyODAzLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181116/1532912803.html" target="_blank"&gt;Генпрокуратура США предъявила обвинения Ассанжу, сообщила WikiLeaks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА Новости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 16 ноя — РИА Новости. Генеральная прокуратура США уже предъявила обвинения Джулиану Ассанжу, сообщила WikiLeaks в Twitter.&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА Новости</source></item><item><title>Ассанж отклонил предложение Эквадора покинуть убежище — видео - Пятый канал</title><link>https://www.5-tv.ru/news/231625/assanz-otklonil-predlozenie-ekvadora-pokinut-ubezise/</link><guid isPermaLink="false">CBMiVWh0dHBzOi8vd3d3LjUtdHYucnUvbmV3cy8yMzE2MjUvYXNzYW56LW90a2xvbmlsLXByZWRsb3plbmllLWVrdmFkb3JhLXBva2ludXQtdWJlemlzZS_SAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:12:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5-tv.ru/news/231625/assanz-otklonil-predlozenie-ekvadora-pokinut-ubezise/" target="_blank"&gt;Ассанж отклонил предложение Эквадора покинуть убежище — видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Пятый канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокат Джулиана Ассанжа посоветовал ему не верить обещаниям и оставаться в посольстве Эквадора. Так защитник основателя сайта Wikileaks ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5-tv.ru">Пятый канал</source><media:content url="https://lh4.googleusercontent.com/proxy/0Wt1KBWQ8ZFMQELKcN44hg42whadyeoR7t88lNJ0n8AMu80e5Xyu8u2_5jRDvQpzK9KXRdS_lqb0ANgxr-inBQ4yr5fveUC5FWozut3U=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ассанж заявил, что власти Эквадора собираются выдать его США - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181029/1531727726.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ8RTUaKqvtWT0q-osCV_O8qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 07:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181029/1531727726.html" target="_blank"&gt;Ассанж заявил, что власти Эквадора собираются выдать его США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 29 окт — РИА Новости. Основатель портала WikiLeaks Джулиан Ассанж заявил, что власти Эквадора хотят выдворить его из посольства ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Президент Эквадора назвал условие, при котором Ассанж покинет посольство - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20180807/1526122683.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFxE019xJw61XP0RMvMXVVcqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 07:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20180807/1526122683.html" target="_blank"&gt;Президент Эквадора назвал условие, при котором Ассанж покинет посольство&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Власти страны ведут переговоры с представителями основателя WikiLeaks, чтобы он прекратил свое пребывание в дипмиссии в Великобритании без ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Ассанж должен будет покинуть посольство, заявил президент Эквадора - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20180727/1525471558.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjs-CmZEJkEnNSVpDmdxzoqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 07:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20180727/1525471558.html" target="_blank"&gt;Ассанж должен будет покинуть посольство, заявил президент Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 27 июл — РИА Новости. Президент Эквадора Ленин Морено заявил, что основателю WikiLeaks Джулиану Ассанжу рано или поздно придется ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>"На пути в США?" Странный твит Ассанжа вызвал жаркую дискуссию о его судьбе - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20180101/1512064954.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMntTCbepbg9SkSncH1j35YqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20180101/1512064954.html" target="_blank"&gt;"На пути в США?" Странный твит Ассанжа вызвал жаркую дискуссию о его судьбе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 1 янв — РИА Новости. Основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж опубликовал утром 1 января загадочный твит, который не дает покоя сотням ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Ассанж отказался покидать посольство Эквадора - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/12/07/ne_poidu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJVX3S8nrYDutnkFSCBd3gqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/07/ne_poidu/" target="_blank"&gt;Ассанж отказался покидать посольство Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж отказался от предложения эквадорского президента покинуть посольство страны в Лондоне. Об этом сообщает газета The Telegraph. Об отказе Ассанжа рассказал его адвокат Бэрри Полак. По словам юриста, предложенные условия не гарантируют безопасности его подзащитного. «Предположение, что Ассанжу не стоит бояться преследования, раз смертная казнь для него исключена, очевидно неверно», — сказал адвокат. Президент Эквадора Ленин Морено предложил Ассанжу покинуть посольство его страны. Он заявил, что получил от Великобритании гарантии того, что Ассанж не будет экс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Ассанж может покинуть посольство Эквадора - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/12/07/assange-update</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKN12Tusdas-p-Hw6nZusBoqFwgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwp7l8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:31:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/12/07/assange-update" target="_blank"&gt;Ассанж может покинуть посольство Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж может покинуть территорию посольства Эквадора в Лондоне, не опасаясь за свою безопасность.Такое заявление сделал президент южноамериканской страны Ленин Морено. По его словам, правительство Великобритании прислало официальное уведомление, в котором говорится, что конституция Соединенного Королевства не позволяет экстрадировать людей туда, где их жизни может угрожать опасность. Однако адвокат Ассанжа сообщил британским СМИ, что тот не покинет посольство Эквадора, так как ему все еще угрожает выдача и уголовное преследование в США.&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>Ассанж не пошел на уговоры Ленина Морено - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3825482</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZqvCbSF4t4IVCWOC0DFGkqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:27:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3825482" target="_blank"&gt;Ассанж не пошел на уговоры Ленина Морено&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Джулиан Ассанж отказался принять условия своего выхода из посольства Эквадора в Великобритании, согласованные властями обеих стран. Об этом лондонской The Daily Telegraph в пятницу, 7 декабря, сообщил адвокат господина Ассанжа Барри Поллак. О том, что Великобритания и Эквадор договорились об условиях, по которым господин Ассанж может покинуть посольство в Лондоне, в котором находится уже шесть лет, сообщил президент Эквадора Ленин Морено. Эквадорский президент, не скрывающий, что ему хотелось бы как можно скорее избавить посольство от загостившегося и становящегося все менее управляемым соз...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Президентом Эквадора озвучены условия выхода Ассанжа из посольства в Лондоне - Interes</title><link>https://interes.io/accidents/1363-prezidentom-ekvadora-ozvucheny-usloviya-vyhoda-assanzha-iz-posolstva-v-londone.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbzzBhMEFl1qsLvFfGUelIqGQgEKhAIACoHCAow4ruICzDMlYcDMMLEnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interes.io/accidents/1363-prezidentom-ekvadora-ozvucheny-usloviya-vyhoda-assanzha-iz-posolstva-v-londone.html" target="_blank"&gt;Президентом Эквадора озвучены условия выхода Ассанжа из посольства в Лондоне&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Interes&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено объявил об условиях для выхода основателя портала WikiLeaks Джулиана Ассанжа из здания посольства страны в Лондоне, где он скрывается от вс 2012 года, сообщает АР. По словам господина Морено, правительство Эквадора получило от властей Великобритании письменные гарантии того, что господин Ассанж может покинуть территорию эквадорского посольства. В гарантиях якобы говорится, что он не будет экстрадирован ни в одну из стран мира, где ему может грозить смертная казнь. Ленин Морено при этом не сказал, что власти Эквадора могут лишить основателя WikiLeaks убежища. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interes.io">Interes</source></item><item><title>Ассанжу дали достаточно гарантий, чтобы он покинул посольство Эквадора - Радио Свобода (RFE/RL)</title><link>https://www.svoboda.org/a/29641656.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJwMOI1qNvTGnQkD55AndUqFwgEKg8IACoHCAowg4mBAjCssxcw6cIr</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:10:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.svoboda.org/a/29641656.html" target="_blank"&gt;Ассанжу дали достаточно гарантий, чтобы он покинул посольство Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Свобода (RFE/RL)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основателя WikiLeaks не экстрадируют ни в одну из стран, где ему грозит смертная казнь Великобритания предоставила основателю WikiLeaks Джулиану Ассанжу достаточные гарантии, чтобы он мог покинуть посольство Эквадора в Лондоне. Об этом сообщил президент Эквадора Ленин Морено. Он отметил, что Ассанжа не экстрадируют ни в одну из стран, где ему грозит смертная казнь. В октябре Ассанж заявил, что Эквадор намерен выдворить его из посольства в Лондоне, а президент страны якобы принял решение о лишении основателя WikiLeaks убежища. Отношения Ассанжа с Эквадором резко ухудшились после прихода к вл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.svoboda.org">Радио Свобода (RFE/RL)</source></item><item><title>Адвокат Ассанжа: Основатель WikiLeaks не покинет посольство Эквадора - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/politics/-advokat-assanzha-osnovatel-wikileaks-ne-pokinet-posolstvo-ekvadora.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5Hfd83lfGW1EDK8a2pEz4qGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMNTqvAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:17:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/politics/-advokat-assanzha-osnovatel-wikileaks-ne-pokinet-posolstvo-ekvadora.html" target="_blank"&gt;Адвокат Ассанжа: Основатель WikiLeaks не покинет посольство Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокат основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа заявил, что его подзащитный не покинет посольство Эквадора в Лондоне. Об этом он сообщил в комментарии изданию The Telegraph. Сообщается, что в четверг, 6 декабря, президент Эквадора сделал заявление о том, что Великобритания предоставила гарантии Ассанжу про отсутствие экстрадиции и соответственно, он может покинуть посольство в Лондоне. Адвокат Ассанжа Барри Поллак утверждает, что пока ему угрожает суд в США, Эквадор обязан предоставлять ему убежище. Кроме того адвокат настаивает, что никто не должен преследоваться за то, что публикует правдив...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>Адвокат Ассанжа заявил, что его подзащитный не покинет посольство Эквадора в Лондоне - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/worldnews/advokat-assanzha-zayavil-chto-ego-podzashchitnyy-ne-pokinet-posolstvo-ekvadora-v-londone-562790.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-y2GEO3kP_vXpnbCjDUzYqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMNCPhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:33:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/worldnews/advokat-assanzha-zayavil-chto-ego-podzashchitnyy-ne-pokinet-posolstvo-ekvadora-v-londone-562790.html" target="_blank"&gt;Адвокат Ассанжа заявил, что его подзащитный не покинет посольство Эквадора в Лондоне&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;6 декабря президент Эквадора Ленин Морено заявил, что Великобритания предоставила гарантии того, что основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж может покинуть посольство в Лондоне и не будет экстрадирован. Адвокат Барри Поллак напомнил, что Ассанжу по-прежнему угрожает суд в США. Ассанж с 2012 года живет на территории посольства Эквадора в Лондоне Адвокат Барри Поллак в комментарии The Telegraph заявил, что основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж не будет покидать посольство Эквадора в Лондоне. 6 декабря президент Эквадора Ленин Морено заявил: Великобритания предоставила гарантии того, что Ассанж може...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Адвокат назвал неприемлемой "сделку" по выходу Ассанжа из посольства Эквадора - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176185/advokat_nazval_niepriiemliemoi_sdielku_po_vykhodu_assanzha_iz_posolstva_ekvadora</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMcRY6MCMgS1L4HgwylJ20IqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176185/advokat_nazval_niepriiemliemoi_sdielku_po_vykhodu_assanzha_iz_posolstva_ekvadora" target="_blank"&gt;Адвокат назвал неприемлемой "сделку" по выходу Ассанжа из посольства Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокат Джулиана Ассанжа Бэрри Поллак отверг предложение президента Эквадора Ленина Морено покинуть здание посольства страны в Лондоне при условии, что Ассанж не будет экстрадирован в страну, где существует угроза его жизни. — Предположение, что Ассанж не должен бояться судебного преследования, если ему не грозит смертная казнь, очевидным образом неправильно. Никто не должен быть обвиняемым за публикацию правдивой информации, — приводит слова Поллака газета Telegraph. По его мнению, подобная сделка является неприемлемой и, поскольку в США выдвинуты обвинения против Ассанжа, Эквадор должен п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Манафорт и президент Эквадора обсуждали выдачу Ассанжа США - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3316257/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGo8RRGM0mtznwp3od2YbWgqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:51:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3316257/" target="_blank"&gt;Манафорт и президент Эквадора обсуждали выдачу Ассанжа США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Во вторник, 4 декабря, появилась информация о том, что в 2017 году президент Эквадора Ленин Морено обсуждал с экс-руководителем предвыборного штаба Дональда Трампа Полом Манафортом возможность и условия выдачи США основателя сайта Wikileaks Джулиана Ассанжа. По некоторым данным, общение на эту тему началось после того, как Морено поинтересовался, каким образом он может снять с себя ответственность за предоставление убежища Ассанжу в посольстве Лондона. При этом Манафорт пообещал посодействовать, однако консультации закончились безрезультатно, так как спецпрокурор США Роберт Мюллер начал рас...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Президент Эквадора указал Ассанжу дорогу из посольства в Лондоне - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788679-ekvadora-assanzhu</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDT2W3fsR_660IdaJckegX0qGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0ws9abAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:51:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/07/788679-ekvadora-assanzhu" target="_blank"&gt;Президент Эквадора указал Ассанжу дорогу из посольства в Лондоне&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено получил от Великобритании достаточные гарантии, что основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа не казнят после экстрадиции, если он покинет посольство Эквадора в Лондоне, сообщил CNBC. По мнению канала, месяцы «тихой дипломатии» между странами принесли результат.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>NYT: президент Эквадора и Манафорт обсуждали варианты выдачи Ассанжа США - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5866980</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTNHQvz5xS0Fg27zMIA-RwqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:17:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5866980" target="_blank"&gt;NYT: президент Эквадора и Манафорт обсуждали варианты выдачи Ассанжа США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;НЬЮ-ЙОРК, 4 декабря. /ТАСС/. Президент Эквадора Ленин Морено и его помощники в прошлом году обсуждали с бывшим руководителем предвыборного штаба Дональда Трампа Полом Манафортом, как выдать США основателя сайта WikiLeaks Джулиана Ассанжа. Об этом сообщила в понедельник со ссылкой на три источника американская газета The New York Times. Как Россию обвиняли во вмешательстве в американские выборы. Досье По ее данным, Манафорт первоначально намеревался во время встречи с Морено в Кито обговорить проект сделки, предусматривавшей капиталовложения китайского бизнеса в энергетическую систему Эквадо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Великобритания гарантировала Ассанжу безопасный уход из посольства в Лондоне – президент Эквадора - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/worldnews/velikobritaniya-garantirovala-assanzhu-bezopasnyy-uhod-iz-posolstva-v-londone-prezident-ekvadora-561761.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIEwkvVJeit80WhU96IyX8qGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMNCPhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:00:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/worldnews/velikobritaniya-garantirovala-assanzhu-bezopasnyy-uhod-iz-posolstva-v-londone-prezident-ekvadora-561761.html" target="_blank"&gt;Великобритания гарантировала Ассанжу безопасный уход из посольства в Лондоне – президент Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правительства Великобритании дало письменные гарантии того, что основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа не экстрадируют в страну, где ему грозит смертная казнь, заявил президент Эквадора Ленин Морено. Ассанж с 2012 года живет на территории посольства Эквадора в Лондоне Великобритания предоставила гарантии того, что основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж может покинуть посольство в Лондоне и не будет экстрадирован. Об этом 6 декабря заявил президент Эквадора Ленин Морено, сообщает AP. По словам главы государства, Эквадор получили письменные гарантии от правительства Великобритании о том, что Асса...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Anonymous раскрыли детали "фейков о вмешательстве РФ" в каталонский кризис - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181203/1540160315.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZ5gRLHECuANIpRx6nmcswqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181203/1540160315.html" target="_blank"&gt;Anonymous раскрыли детали "фейков о вмешательстве РФ" в каталонский кризис&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Хакеры Anonymous опубликовали документы антироссийского британского проекта Integrity Initiative о российско-испанских отношениях, которые назвали фейковыми доказательствами вмешательства России в референдум о независимости Каталонии, распространенных в СМИ и испанскими политиками. Эксперт рассказал, какой должна быть реакция России на Integrity Initiative В ноябре хакеры впервые опубликовали документы о деятельности в рамках проекта Integrity Initiative, который Великобритания, по их предположению, могла использовать для вмешательства во внутренние дела европейских стран и для информационн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Британия предоставила достаточные гарантии Ассанжу, чтобы тот покинул посольство Эквадора - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/general/551461.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIMkQ7MLxRXIUGHIebMMs0qGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMI_thAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:35:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/general/551461.html" target="_blank"&gt;Британия предоставила достаточные гарантии Ассанжу, чтобы тот покинул посольство Эквадора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено заявил, что считает достаточными гарантии безопасности вне эквадорского посольства, которые британские власти предоставили основателю Wikileaks Джулиану Ассанжу, сообщает в четверг агентство "Ассошиэйтед пресс". По словам Л.Морено, правительство Эквадора получило письменные гарантии от Британии о том, что Дж.Ассанж может покинуть территорию эквадорского посольства. В гарантиях говорится, что он не будет экстрадирован ни в одну из стран мира, где ему может грозить смертная казнь. При этом Л.Морено не говорил о том, что эквадорские власти насильно лишат Дж.Асса...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>ABC News: соратник Трампа «провоцирует» Мюллера и обещает, что не предаст президента - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/inotv/2018-12-04/ABC-News-soratnik-Trampa-provociruet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-qiikgbQkTxCbydVN5_KAqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw1rqAAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:11:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/inotv/2018-12-04/ABC-News-soratnik-Trampa-provociruet" target="_blank"&gt;ABC News: соратник Трампа «провоцирует» Мюллера и обещает, что не предаст президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Трамп снова в Белом доме и снова вступает в схватку со спецпрокурором Робертом Мюллером. Президент вернулся из Аргентины, где проходил саммит «большой двадцатки». Его личный адвокат Руди Джулиани критикует Мюллера, обвиняя его, цитирую, в «неэтичных методах и запугивании». Внимание теперь переключилось на политика-республиканца Роджера Стоуна, который уже бросает вызов спецпрокурору. Из Белого дома передаёт корреспондент ABC News Дэвид Райт. Роджер Стоун, долгое время проработавший политическим консультантом, сегодня настаивал, что, как бы сильно на него ни давил спецпрокурор, пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Ассанж не планирует покидать здание посольства Эквадора - адвокат - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/countries/assanzh-ne-planiruet-pokidat-zdanie-posolstva-ekvadora-advokat-2511965.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwMnNsL0F0cxwqvhWKIptgqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAw-oKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/countries/assanzh-ne-planiruet-pokidat-zdanie-posolstva-ekvadora-advokat-2511965.html" target="_blank"&gt;Ассанж не планирует покидать здание посольства Эквадора - адвокат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокат основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа Барри Поллак заявил, что у его подзащитного нет планов покинуть здание посольства Эквадора в Лондоне. . Об этом он сказал в комментарии The Telegraph. "Предложение о том, что до тех пор, пока Ассанжу не грозит смертная казнь, он не должен бояться преследования, очевидно, неправильно", - сказал он. По словам адвоката, никто не должен подвергаться уголовному преследованию за публикацию правдивой информации. Он напомнил, что США выдвинули подобные обвинения Ассанжу, поэтому Эквадор должен предоставлять ему убежище. Ранее президент Эквадора Ленин Мо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Адвокат Ассанжа призвал Эквадор продолжать обеспечивать убежище голове WikiLeaks - Информационное агентство "УНН"</title><link>https://www.unn.com.ua/ru/news/1766498-advokat-assanzha-zaklikav-ekvador-prodovzhuvati-zabezpechuvati-pritulok-golovi-wikileaks</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEyThc4-OL4cF6tXI8z2Y44qGQgEKhAIACoHCAowxr6ICzDVoYcDMMuHnAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unn.com.ua/ru/news/1766498-advokat-assanzha-zaklikav-ekvador-prodovzhuvati-zabezpechuvati-pritulok-golovi-wikileaks" target="_blank"&gt;Адвокат Ассанжа призвал Эквадор продолжать обеспечивать убежище голове WikiLeaks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство "УНН"&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Эквадор продолжать предоставлять убежище основателю организации WikiLeaks Джулиану Ассанжу, который с 2012 года находится на территории посольства этой страны в Лондоне. Такое мнение высказал адвокат Ассанжа Барри Поллак, информирует УНН со ссылкой на материал издания The Telegraph. “Предположение о том, что Ассанжу не нужно опасаться преследования, если ему не грозит смертная казнь, очевидно неверное. Никто не должен сталкиваться с уголовными обвинениями за публикацию правдивой информации. Так как такие обвинения, как представляется, были выдвинуты против Ассанжа в США, Эквадор должен прод...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unn.com.ua">Информационное агентство "УНН"</source></item><item><title>Экс-советник Трампа отверг обвинения в поддержании контактов с Ассанжем - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181202/1538505412.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjxX_zkdBzytXrawdeCPpgqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 19:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181202/1538505412.html" target="_blank"&gt;Экс-советник Трампа отверг обвинения в поддержании контактов с Ассанжем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Экс-советник предвыборного штаба Дональда Трампа Роджер Стоун заявил в интервью телеканалу ABC, что он не поддерживал связь с основателем портала WikiLeaks Джулианом Ассанжем. Дональд Трамп и сдувшийся воздушный шарик спецпрокурора Мюллера "Я не поддерживал контактов с Ассанжем", — заявил Стоун. Экс-советник Трампа также сообщил, что ранее он передал комитету палаты представителей по разведке сообщение, из которого следует, что он действительно обращался к Ассанжу, однако последний "отмахнулся" от общения. По словам Стоуна, это сообщение позднее оказалось в распоряжении СМИ, которые исказил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Эквадор заявил о возможности Ассанжа без риска покинуть посольство - Известия</title><link>https://iz.ru/821083/2018-12-07/ekvador-zaiavil-o-vozmozhnosti-assanzha-bez-riska-pokinut-posolstvo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6MIT76lInX-D0Y8kmg8ekqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:24:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/821083/2018-12-07/ekvador-zaiavil-o-vozmozhnosti-assanzha-bez-riska-pokinut-posolstvo" target="_blank"&gt;Эквадор заявил о возможности Ассанжа без риска покинуть посольство&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основатель организации WikiLeaks Джулиан Ассанж может покинуть посольство и предстать перед британским судом без риска для жизни. Как заявил президент Эквадора Ленин Морено, правительство Великобритании прислало сообщение, в котором говорится, что конституция страны запрещает экстрадицию человека туда, где его жизни угрожает опасность. Морено заявил, что южноамериканская страна просила Великобританию предоставить гарантии того, что Ассанж не будет передан стране, в которой действует смертная казнь. Сообщение было получено в рамках переговоров Кито и Лондона. Таким образом, указал Морено, «п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Эквадор договорился с Британией о безопасном выходе Ассанжа из посольства - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/politics/ekvador-dogovorilsya-s-britaniey-o-bezopasnom-vykhode-assanzha-iz-posolstva.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtdhIYmzaYhjYMt2RCFU28qGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:24:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/politics/ekvador-dogovorilsya-s-britaniey-o-bezopasnom-vykhode-assanzha-iz-posolstva.html" target="_blank"&gt;Эквадор договорился с Британией о безопасном выходе Ассанжа из посольства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено заявил, что британские власти обеспечили безопасные условия для того, чтобы основатель информационного портала Wikileaks Джулиан Ассанж мог покинуть здание посольства его страны в Лондоне. Президент Эквадора Ленин Морено заявил, что британские власти обеспечили безопасные условия для того, чтобы основатель информационного портала Wikileaks Джулиан Ассанж мог покинуть здание посольства южноамериканской страны в Лондоне, сообщает в четверг Associated Press. По словам эквадорского лидера, Кито получил письменные заверения от Лондона, что активиста не будут высыл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Fox News: услышав слово «Россия», американские журналисты теряют способность мыслить критически - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/inotv/2018-11-29/Fox-News-uslishav-slovo-Rossiya</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKgzKxEKzqBlIZ-GbvBXJ8qGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw1rqAAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 03:09:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/inotv/2018-11-29/Fox-News-uslishav-slovo-Rossiya" target="_blank"&gt;Fox News: услышав слово «Россия», американские журналисты теряют способность мыслить критически&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Самое дорогостоящее и широкомасштабное расследование спецпрокурора на нашей памяти тянется уже два года, а значит, мы должны быть близки к поимке подлых секретных агентов России, «взломавших» наши президентские выборы! Но так ли это? Нет, не так. Вместо этого прокуроры Роберта Мюллера угрожают пожилым людям пожизненным заключением за мелкие преступления, не имеющие никакого отношения к шпионажу, России или чему-либо ещё, что угрожает Америке. Вся история — гротескный фарс. Впрочем, вы никогда бы этого не узнали из просмотра кабельных телеканалов. Вот вчерашний CNN, во всей своей исступлённо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Президент Эквадора: Ассанжу гарантировали безопасный уход из посольства в Лондоне - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/countries/prezident-ekvadora-assanzhu-harantirovali-bezopasnyj-ukhod-iz-posolstva-v-londone-2511923.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpgFDPw7jjBlJavDH7RmtUqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwiYSKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:41:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/countries/prezident-ekvadora-assanzhu-harantirovali-bezopasnyj-ukhod-iz-posolstva-v-londone-2511923.html" target="_blank"&gt;Президент Эквадора: Ассанжу гарантировали безопасный уход из посольства в Лондоне&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено заявил, что Великобритания предоставила гарантии для того, чтобы основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж смог покинуть посольство в Лондоне, не боясь быть экстрадированным. . По его словам, власти Эквадора получили письменные заверения от правительства Великобритании о том, что Ассанж не будет экстрадирован в страну, где ему грозит смертная казнь, передает AP. "Дорога для Ассанжа открыта, чтобы принять решение покинуть [посольство]", - заявил он. Морено добавил, что юристы Ассанжа рассматривают дальнейшие шаги. Напомним, что Великобритания проинформировала Эквадо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Соратник Трампа вел переговоры о выдаче Ассанжа США - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/12/04/dai_dai_dai/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDHnTaBJTBo96Jo1IsgS3wqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/04/dai_dai_dai/" target="_blank"&gt;Соратник Трампа вел переговоры о выдаче Ассанжа США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бывший глава предвыборного штаба президента США Дональда Трампа Пол Манафорт вел переговоры с Эквадором о возможной выдаче американской стороне основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа. Об этом пишет The New York Times. По данным газеты, в 2017 году юрист побывал в Эквадоре, где пытался предложить свои услуги Ленину Морено, выигравшему выборы главы государства. Отмечается, что соратник Трампа хотел заниматься сделкой по инвестициям Китая в эквадорскую энергосистему, но переговоры свернули к обсуждению судьбы Ассанжа. В итоге Морено говорил с Манафортом о возможности выдачи основателя WikiLeaks...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Обвинение Ассанжа в США раскрыто из-за ошибки в документе - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/11/16/786646-obvinenie-assanzha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB8RvvYwn9IOhpH8Mb-ujQAqGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0ws9abAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 07:01:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/11/16/786646-obvinenie-assanzha" target="_blank"&gt;Обвинение Ассанжа в США раскрыто из-за ошибки в документе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ошибка одного из помощников прокурора в документе для суда позволяет утверждать, что основатель Wikileaks Джулиану Ассанжу уже предъявлены обвинения в США. Об этом написала The Guardian, ссылающаяся на текст документа.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>СМИ: Манафорт обсуждал в Эквадоре выдачу Ассанжа США - Радио Свобода (RFE/RL)</title><link>https://www.svoboda.org/a/29636328.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGdaOqvTsSJRsOmyaX8RaaEqFwgEKg8IACoHCAowg4mBAjCssxcw6cIr</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:48:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.svoboda.org/a/29636328.html" target="_blank"&gt;СМИ: Манафорт обсуждал в Эквадоре выдачу Ассанжа США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Свобода (RFE/RL)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Как утверждают источники The New York Times, в обмен на "облегчение бремени задолженности" Эквадора Бывший глава избирательного штаба президента США Дональда Трампа, Пол Манафорт обсуждал с президентом Эквадора Ленином Морено возможность выдачи США основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа. Об этом сообщает The New York Times. Как утверждают источники издания, в середине мая 2017 года в Кито Манафорт по меньшей мере на двух встречах с президентом страны и его помощниками обсуждал выдачу Ассанжа в обмен на готовность Вашингтона пойти на "облегчение бремени задолженности" Эквадора. Ранее британск...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.svoboda.org">Радио Свобода (RFE/RL)</source></item><item><title>СМИ узнали, что глава Эквадора и Манафорт обсуждали сценарии выдачи Ассанжа - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1128039-smi-uznali-chto-glava-ekvadora-i-manafort-obsuzhdali-scenarii-vydachi-assanzha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-QREhSuCDF39xKmsTLyEQqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:50:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1128039-smi-uznali-chto-glava-ekvadora-i-manafort-obsuzhdali-scenarii-vydachi-assanzha" target="_blank"&gt;СМИ узнали, что глава Эквадора и Манафорт обсуждали сценарии выдачи Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кито, 4 декабря. Эквадорский президент Ленин Морено и его администрация в минувшем году обсуждали с экс-руководителем предвыборного штаба Дональда Трампа Полом Манафортом, как выдать Вашингтону основателя сайта WikiLeaks Джулиана Ассанжа. Об этом пишет издание The New York Times. Согласно имеющейся информации, Манафорт изначально планировал во время встречи с Морено в Кито обсудить проект сделки, предполагающий капиталовложения китайского предпринимательства в энергетическую систему Эквадора. Впрочем, глава этого государства и его помощники достаточно быстро перевели беседу в другое русло —...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>NYT: Манафорт обсуждал с Эквадором выдачу Ассанжа США - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/countries/nyt-manafort-obsuzhdal-s-ekvadorom-vydachu-assanzha-ssha-2511167.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE37lIOUGDd1HaZX3gZ6ezcqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAw-oKKAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/countries/nyt-manafort-obsuzhdal-s-ekvadorom-vydachu-assanzha-ssha-2511167.html" target="_blank"&gt;NYT: Манафорт обсуждал с Эквадором выдачу Ассанжа США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бывший глава предвыборного штаба Дональда Трампа Пол Манафорт обсуждал с властями Эквадора возможность выдачи США основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа, сообщает New York Times со ссылкой на источники. . По информации издания, речь идет о как минимум двух встречах, которые состоялись в мае 2017 года. Источники газеты отметили, что в обмен на выдачу Ассанжа Манафорт предлагал со стороны Вашингтона уступки, такие как частичное списание задолженности перед США В течение нескольких дней после последней встречи Манафорта в эквадорской столице Кито Роберт Мюллер был назначен специальным прокуроро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Адвокат Ассанжа обеспокоен сменой посла Эквадора в Лондоне - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3305486/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPp6Uds-4pMpe569oRc5ygqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 02:17:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3305486/" target="_blank"&gt;Адвокат Ассанжа обеспокоен сменой посла Эквадора в Лондоне&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Защита основателя портала WikiLeaks Джулиана Ассанжа беспокоится о том, что решение властей Эквадора сменить посла в Великобритании может быть как-то связано с планами по выселению австралийского журналиста из здания дипмиссии республики в Лондоне. Напомним, что ранее президент южноамериканской страны Ленин Морено подписал указ о прекращении полномочий Карлоса Абада. "Была серия систематических действий, и это смещение с должности может вписаться в политику, направленную на прекращение убежища для Джулиана Ассанжа", – заявил адвокат журналиста Карлос Поведа. Между тем, источники в министерс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Минюст США готовится предъявить обвинения Ассанжу, пишут СМИ - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181116/1532908394.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSrjTUWwYjOVAYb9iCfw4wqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181116/1532908394.html" target="_blank"&gt;Минюст США готовится предъявить обвинения Ассанжу, пишут СМИ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американский минюст готовится предъявить обвинения основателю сайта WikiLeaks Джулиану Ассанжу и рассчитывает, что его можно будет судить в США, сообщает Wall Street Journal со ссылкой на источники в Вашингтоне, знакомые с ситуацией. Генпрокурор Эквадора назвал два варианта развития ситуации с Ассанжем По данным газеты, на протяжении последнего года прокуроры обсуждали ряд возможных обвинений против Ассанжа. Источники отказались сообщить, ведутся ли переговоры с Великобританией или Эквадором о выдаче Ассанжа, однако заявили, что последние события вокруг журналиста их "радуют". Власти США ра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Власти США держат в тайне, за что хотят судить Ассанжа - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3308818/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7HmirGF_awpxx8Wzn0NpkqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:31:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3308818/" target="_blank"&gt;Власти США держат в тайне, за что хотят судить Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американские власти решили «до задержания» сохранить в тайне как суть обвинений в отношении основателя специализирующейся на громких разоблачениях организации WikiLeaks Джулиана Ассанжа, так и сам факт их предъявления. Ранее в ноябре адвокат Комитета репортеров за свободу прессы запросил от правительства США информацию о предъявленных Ассанжу обвинениях, прокуроры же через суд потребовали запретить разглашение этих данных. В их ходатайстве говорится, что и первая поправка к конституции США, и законодательство страны, «не требуют от правительства подтверждать наличие обвинений раньше задержа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>США собрались вершить суд над Ассанжем - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/11/16/assanj/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5Cfc2nwn7XQmTZ7_XkjZoqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 01:28:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/11/16/assanj/" target="_blank"&gt;США собрались вершить суд над Ассанжем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министерство юстиции США готовится предъявить обвинения основателю WikiLeaks Джулиану Ассанжу. Об этом сообщает The Wall Street Journal. По данным издания, Минюст надеется, что суд будет проходить в США. Предполагается, что его обвинят по статье о шпионаже. Также отмечается, что в течение последних лет прокуроры обсуждали обвинения, которые они потенциально могут предъявить Ассанжу. Адвокат основателя WikiLeaks Барри Поллак заявил, что у него нет сведений о работе прокуроров. «Преследование кого бы то ни было за публикацию правдивой информации может стать ужасающим и опасным прецедентом», —...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Манафорт отвергает сообщения о его встрече с Ассанжем - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/577177-manafort-assanzh-soobscheniya</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqJzN7CzencwTQL-HUYXQ8qGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 21:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/577177-manafort-assanzh-soobscheniya" target="_blank"&gt;Манафорт отвергает сообщения о его встрече с Ассанжем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Экс-руководитель предвыборного штаба Дональда Трампа Пол Манафорт отверг сообщения о том, что он якобы проводил встречу с Джулианом Ассанжем в посольстве Эквадора в Лондоне. Заявление Манафорта приводит WikiLeaks. «Эта статья является полностью ложной и намеренно клеветнической. Я никогда не встречался с Джулианом Ассанжем или с кем-либо, кто с ним связан. Со мной никогда не связывался никто, кто был бы связан прямо или косвенно с WikiLeaks», — говорится в сообщении. Отмечается, что Манафорт с адвокатами рассматривают «все юридические возможности» в отношении британского издания The Guardia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>The Guardian рассказала о встречах Ассанжа с главой штаба Трампа. WikiLeaks предложила спор на голову редактора, что этого не было - Meduza</title><link>https://meduza.io/news/2018/11/27/the-guardian-rasskazala-o-vstrechah-assanzha-s-glavoy-shtaba-trampa-wikileaks-predlozhila-spor-na-golovu-redaktora-chto-oni-nikogda-ne-vstrechalis</link><guid isPermaLink="false">CAIiEADui96JAmaTS0yJcJ_8wBoqGAgEKg8IACoHCAowyaqfCTCc-G4wwsyfAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:37:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://meduza.io/news/2018/11/27/the-guardian-rasskazala-o-vstrechah-assanzha-s-glavoy-shtaba-trampa-wikileaks-predlozhila-spor-na-golovu-redaktora-chto-oni-nikogda-ne-vstrechalis" target="_blank"&gt;The Guardian рассказала о встречах Ассанжа с главой штаба Трампа. WikiLeaks предложила спор на голову редактора, что этого не было&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meduza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж и Пол Манафорт, возглавлявший штаб Дональда Трампа на президентских выборах в США, несколько раз встречались в посольстве Эквадора в Лондоне, где с 2012 года скрывается Ассанж. Об этом написала The Guardian со ссылкой на источники. По данным издания, встречи происходили в 2013-м, 2015-м, а также в марте 2016 года. В WikiLeaks назвали публикацию The Guardian «выдумкой, которая разрушит репутацию газеты», и выразили готовность поспорить «на миллион долларов и голову редактора» издания, что Ассанж и Манафорт никогда не встречались. Remember this day when the...&lt;/p&gt;</description><source url="https://meduza.io">Meduza</source></item><item><title>WSJ: Минюст США готовится предъявить Ассанжу обвинения в шпионаже - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3298243/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILZrYBS1PhLYGExWl18WncqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 05:03:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3298243/" target="_blank"&gt;WSJ: Минюст США готовится предъявить Ассанжу обвинения в шпионаже&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американский Минюст, в США заодно выполняющий функции генеральной прокуратуры, готовится предъявить обвинения Джулиану Ассанжу – основателю скандально известной организации WikiLeaks, регулярно публикующей на своем сайте секретные документы. Об этом со ссылкой на свои источники в ведомстве сообщила газета The Wall Street Journal. По ее данным, обвинения австралийцу будут предъявлены по статье о шпионаже, причем представители министерства рассчитывают, что судить Ассанжа будут в Штатах. Отмечается, что американские прокуроры несколько лет решали, по какой статье можно предъявить обвинения вс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Daily Mail: к Ассанжу в эквадорское посольство не пустили адвокатов - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/inotv/2018-11-26/Daily-Mail-k-Assanzhu-v</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHGbC3gajZvgY08mkM3RdO0qGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw1rqAAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 22:56:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/inotv/2018-11-26/Daily-Mail-k-Assanzhu-v" target="_blank"&gt;Daily Mail: к Ассанжу в эквадорское посольство не пустили адвокатов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокатам основателя сайта WikiLeaks Джулиана Ассанжа, который с 2012 года живёт в посольстве Эквадора в Лондоне, не дают видеться с подзащитным, сообщает Daily Mail. По информации, появившейся на странице WikiLeaks в Twitter, адвокатов Айтора Мартинеса и Джен Робинсон не пустили к Ассанжу. Как добавляет издание, 47-летнему активисту, который скрывается в эквадорском посольстве от экстрадиции в США за разглашение государственных секретных данных, во вторник 27 ноября предстоит слушание в американском суде. Юристы пытались попасть к своему клиенту, чтобы подготовиться к заседанию, на котором...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Адвокаты заверили, что Ассанж не поедет в США добровольно - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1170540/advokaty_zavierili_chto_assanzh_nie_poiediet_v_ssha_dobrovolno</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDvIWYptMqwodC6nGL0mf8qGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 15:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1170540/advokaty_zavierili_chto_assanzh_nie_poiediet_v_ssha_dobrovolno" target="_blank"&gt;Адвокаты заверили, что Ассанж не поедет в США добровольно&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основатель WikiLeaks Джулиан Ассанж не собирается добровольно ехать в США, чтобы предстать перед судом по обвинениям, выдвинутым американским Министерством юстиции. Об этом сообщает АР со ссылкой на адвокатов австралийца Барри Поллака и Карлоса Поведу. Защита Ассанжа при этом не исключает, что власти Эквадора могут аннулировать решение о предоставлении ему убежища и выдворить основателя WikiLeaks из посольства в Лондоне. — На Ассанжа не следует возлагать бремя защиты самого себя от уголовных обвинений, когда его обвиняют в том, чем занимается ежедневно любой журналист на свете, — отметил По...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Адвокат Ассанжа опроверг слухи о встречах его подзащитного с Манафортом - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3310366/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdI1JDhGtmIUXgqkI0OgC4qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:25:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3310366/" target="_blank"&gt;Адвокат Ассанжа опроверг слухи о встречах его подзащитного с Манафортом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокат создателя портала WikiLeaks Джулиана Ассанжа Карлос Поведа опроверг сообщения о том, что его подзащитный встречался с Полом Манафортом, когда тот занимал должность руководителя предвыборного штаба Дональда Трампа. Напомним, что ранее соответствующий материал опубликовало британское издание Guardian. В статье говорилось о том, что Манафорт якобы не менее трех раз навещал Ассанжа в лондонском посольстве Эквадора - в 2013, 2015 и в 2016 гг. "Это абсолютная ложь, что были какие-то встречи между господином Ассанжем и господином Манафортом, или кем-то еще из окружения господина Трампа. Та...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>WikiLeaks: Джулиану Ассанжу уже предъявлены обвинения в США - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3800384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIrXqOYWsXQwWVqbQAr_K8oqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:08:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3800384" target="_blank"&gt;WikiLeaks: Джулиану Ассанжу уже предъявлены обвинения в США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Джулиану Ассанжу предъявлены обвинения в США, информация об этом упоминается в документе, который был «непреднамеренно» опубликован одним из помощников прокурора и который не связан непосредственно с делом основателя WikiLeaks (.pdf). Согласно попавшему в открытый доступ документу, помощник прокурора США Келлен С. Дуайер обратился в суд с просьбой сохранить информацию о предъявленных обвинениях в тайне «из-за сложности обвиняемого и гласности, связанной с этим делом». Он просил о том, чтобы о них не было никому известно до самого ареста основателя WikiLeaks. Представитель адвокатской контор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Глава штаба Трампа и президент Эквадора обсуждали выдачу Ассанжа - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/04/glava-shtaba-trampa-i-prezident-ekvadora-obsuzhdali-vydachu-assanzha.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcU3-v2uOTOm7S-ceoI-HsqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMMTcvAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:37:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/04/glava-shtaba-trampa-i-prezident-ekvadora-obsuzhdali-vydachu-assanzha.html" target="_blank"&gt;Глава штаба Трампа и президент Эквадора обсуждали выдачу Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено и глава предвыборного штаба Дональда Трампа Пол Манафорт обсуждали в прошлом году выдачу Джулиана Ассанжа США, заявило издание New York Times. Инициатором разговора был Морено, который хотел ослабить напряженность в отношениях с США. Но договориться не получилось из-за расследования спецпрокурора Роберта Мюллера против Манафорта. Ассанж известен как основатель Wikileaks, публикующей тайную информацию из мира политики. В частности, Wikileaks опубликовала переписку в Демпартии, что ударило по рейтингу конкурентов Трампа.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>MSNBC: американский прокурор проговорился о тайных обвинениях против Ассанжа - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/inotv/2018-11-16/MSNBC-amerikanskij-prokuror-progovorilsya-o</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8pKU5dAQlczwnoIIqW2_wqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw1rqAAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:44:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/inotv/2018-11-16/MSNBC-amerikanskij-prokuror-progovorilsya-o" target="_blank"&gt;MSNBC: американский прокурор проговорился о тайных обвинениях против Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Фрэнк Фильюцци, как говорят в новостном бизнесе, я только что получил экстренное сообщение. Здесь пометка: 23:19 по восточному времени, источник — The Washington Post, статья за авторством Запотоски и Бэрретта. Против основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа выдвинуты секретные обвинения — прокуроры непреднамеренно выдали эту информацию в недавно рассекреченных судебных документах. Это событие могло бы существенно продвинуть расследование российского вмешательства в выборы 2016 года и иметь большие последствия для тех, кто публикует государственные тайны. Повторюсь, это всплыло в документах по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>WSJ узнала о готовности США предъявить обвинения Ассанжу - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/16/11/2018/5bee004f9a79475b7b0ed10a</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzm2cmJaH9sScRTycU1IAgqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 23:44:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/16/11/2018/5bee004f9a79475b7b0ed10a" target="_blank"&gt;WSJ узнала о готовности США предъявить обвинения Ассанжу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министерство юстиции готовится предъявить обвинения основателю Wikileaks Джулиану Ассанжу, в США положительно оценивают шансы добиться его экстрадиции. Об этом пишет The Wall Street Journal со ссылкой на источники в Вашингтоне, знакомые с ситуацией. Американские прокуроры в течение последнего года обсуждали, какие обвинения предъявить основателю Wikileaks, портала, на котором публиковались секретные документы Госдепа США. Источники газеты не уточнили, велись ли переговоры с Великобританией или Эквадором, но, по их словам, они воодушевлены развитием событий. Джулиан Ассанж сейчас находится в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>The Guardian: Манафорт несколько раз встречался с Ассанжем - Радио Свобода (RFE/RL)</title><link>https://www.svoboda.org/a/29624506.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuHnBj-0fmOH8LnfaKGWSwqFwgEKg8IACoHCAowg4mBAjCssxcw6cIr</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:25:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.svoboda.org/a/29624506.html" target="_blank"&gt;The Guardian: Манафорт несколько раз встречался с Ассанжем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Свобода (RFE/RL)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бывший глава штаба Трампа это отрицает Американский политтехнолог, бывший глава избирательного штаба Дональда Трампа Пол Манафорт несколько раз встречался с основателем проекта WikiLeaks Джулианом Ассанжем - утверждает британская газета The Guardian со ссылкой на источники. Утверждается, что Манафорт как минимум трижды - в 2013, 2015 и 2016 годах - вёл тайные переговоры с Ассанжем в посольстве Эквадора в Лондоне, где Ассанж живёт уже несколько лет. Он получил политическое убежище в Эквадоре, но не может покинуть посольство из-за угрозы ареста со стороны британских властей. Что было предмето...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.svoboda.org">Радио Свобода (RFE/RL)</source></item><item><title>Ассанж отказался добровольно ехать в США - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3084367</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLKY5J7TuOwWzVdD0C3FdwqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwzISNAw</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 14:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3084367" target="_blank"&gt;Ассанж отказался добровольно ехать в США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адвокаты основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа сообщили об отказе их клиента добровольно предстать перед судом в США. Советники Барри Поллак и Карлос Поведа рассчитывают, что Эквадор, в посольстве которого в Лондоне укрывается Ассанж, по-прежнему будет предоставлять ему убежище. Ассанж скрывается от ареста с 2012 года, пишет ТАСС. Как сообщило в субботу агентство Ассошиэйтед Пресс, адвокаты австралийца не исключают, что новые власти Эквадора изменят свое решение и выдадут его США. Ранее американское Министерство юстиции предъявило Ассанжу обвинения. "На Ассанжа не следует возлагать бремя за...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Манафорт отрицает проведение тайных переговоров с Ассанжем - DW НА РУССКОМ</title><link>https://www.dw.com/ru/%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%81-%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BC/a-46480285</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1U6y4TTIVCIRbi37ByyegqGQgEKhAIACoHCAowwPehCTDUrpcCMKHKzQM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 03:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/ru/%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%81-%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BC/a-46480285" target="_blank"&gt;Манафорт отрицает проведение тайных переговоров с Ассанжем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW НА РУССКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бывший глава предвыборного штаба Дональда Трампа Пол Манафорт тайно встречался с основателем Wikileaks Джулианом Ассанжем. Об этом британская газета The Guardian пишет во вторник, 27 ноября, со ссылкой на неназванных собеседников. По их информации, Манафорт в 2013, 2015 и 2016 годах посещал посольство Эквадора в Лондоне, где Ассанж живет с 2012 года. В свою очередь, экс-глава предвыборного штаба Дональда Трампа назвал материал издания "совершенно ложным и намеренно клеветническим". "Я никогда не встречался с Ассанжем или с кем-либо из связанных с ним", - подчеркнул Манафорт. Представители W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW НА РУССКОМ</source></item><item><title>Эксперт предположил, какой может быть дальнейшая судьба Ассанжа - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/radio_brief/20181116/1532916766.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKysyXYnkSx_EAIFl2nYC4qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/radio_brief/20181116/1532916766.html" target="_blank"&gt;Эксперт предположил, какой может быть дальнейшая судьба Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральная прокуратура США уже предъявила обвинения Джулиану Ассанжу, сообщила газета The Washington Post со ссылкой на судебные документы. Издание уточняет, что обвинения "не подлежат разглашению". О них стало известно после того, как помощник генпрокурора Келлен С. Дуайер обратился в суд с заявлением, не связанным с делом Ассанжа. В документе, в частности, говорилось, что в связи со "сложной личностью обвиняемого и публичностью, которая окружает это дело, не существует другой процедуры, которая может сохранить конфиденциальным тот факт, что Ассанжу уже были предъявлены обвинения". "Ситуа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>«Фигурант №1»: как внутриполитические проблемы влияют на позицию Трампа в отношении России - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/article/578048-tramp-rossiya-putin-rassledovanie-koen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMynm67I_HimFoAo2Rx5TQgqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:49:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/article/578048-tramp-rossiya-putin-rassledovanie-koen" target="_blank"&gt;«Фигурант №1»: как внутриполитические проблемы влияют на позицию Трампа в отношении России&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Официальный представитель МИД России Мария Захарова заявила, что причиной отмены встречи Дональда Трампа с Владимиром Путиным на саммите G20 стала внутриполитическая ситуация в США. Накануне в американских СМИ прошла очередная волна обвинений президента в «связях с Россией», основанных на показаниях его бывшего юриста Майкла Коэна. В вину Трампу ставят продвижение своих интересов в РФ во время предвыборной кампании в 2016 году. Кроме того, членов команды американского лидера пытаются обвинить в контактах с основателем WikiLeaks Джулианом Ассанжем. Сам глава Белого дома отрицает все обвинени...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>В США отказались подтверждать наличие обвинений против Ассанжа - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181126/1533566631.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELxz2eYKHuy5sh_Io_hU2cEqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 19:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181126/1533566631.html" target="_blank"&gt;В США отказались подтверждать наличие обвинений против Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Власти США отказываются подтвердить наличие обвинений, якобы предъявленных основателю WikiLeaks Джулиану Ассанжу, говорится в опубликованных документах суда. Защита Ассанжа опасается решения о смене посла Эквадора в Лондоне В середине ноября адвокат Комитета репортеров за свободу прессы в штате Виргиния выдвинул ходатайство к правительству США для получения информации о предъявленных Ассанжу обвинениях. Прокуроры в свою очередь подали в суд Александрии (штат Виргиния) возражения о публикации таких данных. "Первая поправка (к конституции США), так же как и законодательство, не требуют от пра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>США готовы начать судебное преследование Ассанжа - Радио Свобода (RFE/RL)</title><link>https://www.svoboda.org/a/usa-assange/29603562.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKaAj83RHMGMRPBB62GFHmkqFwgEKg8IACoHCAowg4mBAjCssxcw6cIr</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 01:05:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.svoboda.org/a/usa-assange/29603562.html" target="_blank"&gt;США готовы начать судебное преследование Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Свобода (RFE/RL)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США рассчитывают на выдачу Джулиана Ассанжа властями Эквадора Генеральная прокуратура США готова завести уголовное дело на основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа, сообщает со ссылкой на осведомленные источники газета The Wall Street Journal. По информации, полученной газетой, вероятность передачи Ассанжа американскому правосудию увеличивается. Эквадор предоставил Ассанжу политическое убежище в 2012 году. Ассанж тогда укрылся в посольстве Эквадора в Лондоне, чтобы избежать экстрадиции в Швецию, где его преследовали по обвинению в изнасиловании, и с тех пор находится в эквадорском посольстве....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.svoboda.org">Радио Свобода (RFE/RL)</source></item><item><title>В Белом доме заявили об отсутствии какого-либо взаимодействия Трампа с Ассанжем - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/577153-tramp-assanzh-vzaimodeistvie-oproverzhenie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2iEPrdjnbjLtb0XVafb9kqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/577153-tramp-assanzh-vzaimodeistvie-oproverzhenie" target="_blank"&gt;В Белом доме заявили об отсутствии какого-либо взаимодействия Трампа с Ассанжем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пресс-секретарь Белого дома Сара Сандерс заявила, что президент США Дональд Трамп не взаимодействовал каким-либо образом с Джулианом Ассанжем. Об этом она сказала в ходе брифинга для журналистов. «Очевидно. Мы уверены, что Белый дом не был вовлечён в данные противоправные действия, это не было частью какого-либо взаимодействия», — отметила Сандерс. Отмечается, что она также посоветовала обратиться с таким вопросом к адвокатам Пола Манафорта. «Что касается Пола Манафорта, я предлагаю вам обратиться к его адвокатам», — добавила она. Ранее британское издание The Guardian, ссылаясь на неназванн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>WSJ: США готовятся предъявить обвинения основателю WikiLeaks - NEWSONE</title><link>https://newsone.ua/news/politics/wsj-ssha-hotovjatsja-predjavit-obvinenija-osnovatelju-wikileaks.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNNDRiq4i7O3ruwpkYwk3sqGQgEKhAIACoHCAowp7L6CjCwnegCMNTqvAU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:10:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://newsone.ua/news/politics/wsj-ssha-hotovjatsja-predjavit-obvinenija-osnovatelju-wikileaks.html" target="_blank"&gt;WSJ: США готовятся предъявить обвинения основателю WikiLeaks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWSONE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министерство юстиции США намерено предъявить обвинения основателю WikiLeaks Джулиану Ассанжу. Об этом сообщает The Wall Street Journal. Отмечается, что прокуроры в течение последнего года обсуждали возможные обвинения Ассанжу и теперь готовы публично их предъявить, чтобы инициировать выдворение основателя WikiLeaks из посольства Эквадора в Великобритании. Так, Ассанжу могут предъявить обвинения в нарушении закона о шпионаже, который подразумевает распространение информации, касающейся национальной безопасности. Глава подразделения минюста США по нацбезопасности Джон Демерс в ответ на просьб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://newsone.ua">NEWSONE</source></item><item><title>The Guardian сообщила о нескольких встречах Ассанжа с Манафортом. WikiLeaks предложила поспорить на голову редактора, что этого не было - ГОРДОН</title><link>https://gordonua.com/news/worldnews/the-guardian-soobshchila-o-neskolkih-vstrechah-assanzha-s-manafortom-wikileaks-predlozhila-posporit-na-golovu-redaktora-chto-etogo-ne-bylo-542480.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJOzuTUhfA7N9PpAMhAgEqYqGQgEKhAIACoHCAownPeECzCj-YEDMNCPhgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:02:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/news/worldnews/the-guardian-soobshchila-o-neskolkih-vstrechah-assanzha-s-manafortom-wikileaks-predlozhila-posporit-na-golovu-redaktora-chto-etogo-ne-bylo-542480.html" target="_blank"&gt;The Guardian сообщила о нескольких встречах Ассанжа с Манафортом. WikiLeaks предложила поспорить на голову редактора, что этого не было&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По информации британской газеты The Guardian, экс-глава предвыборного штаба Дональда Трампа Пол Манафорт встречался с основателем WikiLeaks Джулианом Ассанжем в 2013-м, 2015-м и 2016 годах. Манафорт (на фото) заявил, что никогда не встречался с Ассанжем Британская газета The Guardian сообщила 27 ноября со ссылкой на источники, что экс-глава предвыборного штаба Дональда Трампа Пол Манафорт несколько раз встречался с основателем WikiLeaks Джулианом Ассанжем в посольстве Эквадора в Лондоне. По информации издания, они виделись в 2013-м, 2015-м и 2016 годах. The Guardian не располагает информаци...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН</source></item><item><title>Президент Эквадора обсуждал с США варианты выдачи Ассанжа - Известия</title><link>https://iz.ru/819708/2018-12-04/prezident-ekvadora-obsuzhdal-s-ssha-varianty-vydachi-assanzha</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpw2WnzkmG8wdteOvxxtxsqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 02:47:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/819708/2018-12-04/prezident-ekvadora-obsuzhdal-s-ssha-varianty-vydachi-assanzha" target="_blank"&gt;Президент Эквадора обсуждал с США варианты выдачи Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Эквадора Ленин Морено обсуждал с бывшим руководителем предвыборного штаба Дональда Трампа Полом Манафортом, как выдать США Джулиана Ассанжа. Как пишет The New York Times, в частности, разговор касался того, каким образом Морено может снять с себя ответственность за предоставление убежища Ассанжу в Лондоне. Манафорт предположил, что сможет посодействовать в этом. Однако отмечается, что консультации закончились безрезультатно, так как вскоре спецпрокурор по «российскому делу» Роберт Мюллер начал расследование в отношении Манафорта. Ранее сообщалось, что WikiLeaks собирается подать в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>NYT: Манафорт обсуждал с президентом Эквадора выдачу Ассанжа США - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3819910</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhMgb8lmJQUQl4gQ1mePmoqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 06:08:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3819910" target="_blank"&gt;NYT: Манафорт обсуждал с президентом Эквадора выдачу Ассанжа США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бывший глава предвыборного штаба президента США Дональда Трампа Пол Манафорт обсуждал с президентом Эквадора Ленином Морено и его помощниками возможность выдачи США основателя WikiLeaks Джулиана Ассанжа, сообщает The New York Times со ссылкой на источники. По их словам, переговоры велись в мае 2017 года. В обмен на выдачу господина Ассанжа американские власти готовы были пойти на «облегчение бремени задолженности» Эквадора, утверждают собеседники газеты. Ранее The Guardian сообщила, что господин Манафорт навестил основателя WikiLeaks в посольстве Эквадора в Лондоне трижды: в 2013 и 2015 год...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Contra Magazin: Преследование Ассанжа демонстрирует запрет на свободу слова - ПолитРоссия</title><link>https://politros.com/132837-contra-magazin-presledovanie-assanzha-demonstriruet-zapret-na-svobodu-slova</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2EpifU6vOYe8bl1LHLRpUqGQgEKhAIACoHCAowt776CjCvqOgCMJOsvQU</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:22:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politros.com/132837-contra-magazin-presledovanie-assanzha-demonstriruet-zapret-na-svobodu-slova" target="_blank"&gt;Contra Magazin: Преследование Ассанжа демонстрирует запрет на свободу слова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ПолитРоссия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ситуация вокруг известного журналиста Джулиана Ассанжа ярко демонстрирует, что свобода слова находится в опасности, а вместе с ней и все независимые СМИ. Об этом пишет австрийское издание Contra Magazin. Перевод своим читателям предоставила «ПолитРоссия». Автор публикации задается вопросом: на что может рассчитывать журналист, который нашел провокационную информацию или уличил в незаконности что-то или кого-то и хочет об этом донести миру? И тут же отвечает: он может выиграть Пулитцеровскую премию, а может провести шесть лет в заточении посольства Эквадора в Лондоне, как Джулиан Ассанж. Дж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politros.com">ПолитРоссия</source></item><item><title>Американские прокуроры предъявили обвинение Ассанжу - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/16/11/2018/5bee59019a79476d6471f222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJ3pUVF0kOnd_XcJPTIyjgqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:49:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/16/11/2018/5bee59019a79476d6471f222" target="_blank"&gt;Американские прокуроры предъявили обвинение Ассанжу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прокуратура в США предъявила обвинения основателю WikiLeaks Джулиану Ассанжу, который в 2012 году получил политическое убежище на территории посольства Эквадора в Лондоне, где пребывает до сих пор. Об этом сообщают со ссылкой на обвинительные документы агентство Reuters и газета The Washington Post. Согласно обоюдным данным Минюст США не планировал каким-либо образом оглашать информацию об обвинениях. Ее непреднамеренно раскрыл помощник прокурора Восточного округа Вирджинии Келлен Дуайер. Осведомленный источник Reuters указывает, что документ изначально был конфиденциальным, то есть информа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>В США проговорились об обвинениях в адрес Ассанжа - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/11/16/assange/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxQFGAHMfOmeZhUFqWuPRUqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:44:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/11/16/assange/" target="_blank"&gt;В США проговорились об обвинениях в адрес Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генпрокуратура США случайно обнародовала документы, указывающие на то, что Джулиану Ассанжу уже предъявлены обвинения. Об этом сообщает The Washington Post. Обвинения планировалось держать в секрете до момента ареста Ассанжа. Об этом стало известно из материалов не связанного с ним дела. «В связи с искушенностью обвиняемого и публичностью дела, никакая другая процедура не сможет защитить конфиденциальность того факта, что Ассанжу уже предъявлены обвинения», — говорится в стенограмме выступления помощника генпрокурора Келлена С. Дуайера. В нем Дуайер, который также занимается делом Ассанжа, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>WikiLeaks не хватило страниц для возражений по иску Демократической партии США - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3805875</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORdLdJ2frhi6lOuHgL9IgwqFwgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7bET</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 06:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3805875" target="_blank"&gt;WikiLeaks не хватило страниц для возражений по иску Демократической партии США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Распространитель переписки штаба Хиллари Клинтон отделился от других ответчиков Как стало известно “Ъ”, WikiLeaks обратилась в суд Южного округа штата Нью-Йорк в Манхеттене за разрешением представить 25-страничный меморандум в поддержку ходатайства об отклонении иска Национального комитета Демократической партии (DNC) о вмешательстве в выборы президента США в пользу Дональда Трампа. На выдвинутые DNC обвинения WikiLeaks хочет ответить cамостоятельно, отказавшись от участия в подготовке совместного отзыва с другими ответчиками. Обращение WikiLeaks приобщено судом к материалам дела по иску DN...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>«Крайне опасный прецедент»: могли ли власти США скрывать официальное обвинение против Ассанжа - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/article/573954-assanzh-obvinenie-ekstradicia</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFidIbSOlewVmKnBtIECkQqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 13:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/article/573954-assanzh-obvinenie-ekstradicia" target="_blank"&gt;«Крайне опасный прецедент»: могли ли власти США скрывать официальное обвинение против Ассанжа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В США против Джулиана Ассанжа выдвинуто официальное обвинение, однако Министерство юстиции скрывало данный факт, сообщает The Washington Post. Эта информация стала достоянием общественности из-за ошибки помощника прокурора штата Вирджиния, отмечает издание. Впрочем, пока Вашингтон не подтверждает эти сведения. По мнению экспертов, власти Соединённых Штатов старались работать в «режиме секретности» в расчёте на то, что Ассанж добровольно покинет посольство Эквадора в Лондоне, где он укрывается с 2012 года. Политологи, как и адвокаты журналиста, не исключают, что в США продолжат добиваться эк...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Изменения в жизни Памелы Андерсон: от секс-символа до писателя - FB.ru</title><link>http://fb.ru/post/celebrities/2018/11/24/36027</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL30plTJLueEdgUWp9SFSq4qGQgEKhAIACoHCAowufqICzCP_YcDML7bnwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 21:28:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fb.ru/post/celebrities/2018/11/24/36027" target="_blank"&gt;Изменения в жизни Памелы Андерсон: от секс-символа до писателя&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FB.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Не пора ли нам пересмотреть свое отношение к Памеле Андерсон? Сегодня секс-символ 90-х превратилась в писательницу, прекрасную мать и эффектную женщину, которая дает советы о красоте в таком духе: «Пейте хорошее вино и не беспокойтесь по пустякам». Она также является сторонником борьбы с натуральным мехом, дизайнером и членом правления Sea Shepherd. Уже более десяти лет Памела не снимается для Playboy и Baywatch, в интервью последних лет она выражает сожаление о своих откровенных фотосессиях и вызывающем поведении, потому что многие воспринимают ее только как телесную оболочку, а не личност...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fb.ru">FB.ru</source></item></channel></rss>