<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Франсуа Фийон - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1p4Yld4dEVnSnlkU2dBUAE?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:08:06 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Париж. Два пути Макрона - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26918.5/3964510/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCx6hbwZECPSeChCHOMhk0qFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26918.5/3964510/" target="_blank"&gt;Париж. Два пути Макрона&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Я сознательно не комментировал происходящее ныне во Франции. Ибо пока не сложил уверенной позиции. А раскидываться устойчивыми для подобных случаев экспертными и журналистскими клише, - будь то «рука рассерженного Трампа» или «молодцы-французы - стоят за свои права, а мы вот так не можем», я не готов. Ответственность к своим словам ощущаю с каждым днём всё более. Но всё же постепенно начну говорить об этом, ибо похоже там всё интересно и познавательно заворачивается. Вчера вечером в полёте я перечитывал своего любимого «Государя» Никколо Макиавелли. Там легко можно найти ответы на многие во...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Обозреватель RTL: президентский срок Макрона можно считать оконченным - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/inotv/2018-12-08/Obozrevatel-RTL-prezidentskij-srok-Makrona</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbtpvql0KCTZspJ1lswQFEqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw1rqAAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:46:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/inotv/2018-12-08/Obozrevatel-RTL-prezidentskij-srok-Makrona" target="_blank"&gt;Обозреватель RTL: президентский срок Макрона можно считать оконченным&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Станет ли бунт «жёлтых жилетов» поворотным моментом для президентского срока Эммануэля Макрона?» — задаётся вопросом радиостанция RTL. Как отмечает сайт радиостанции, президент Франции предпочитает не комментировать происходящее — до сих пор его участие ограничилось подтверждением решения об отмене повышения налога на топливо на 2019 год. Накануне четвёртой по счёту протестной акции глава государства дал понять, что выскажется в начале следующей недели. «Однако выход из первого серьёзного социального кризиса его президентского срока обещает быть сложным», — отмечает RTL. По мнению извест...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Сюрреальный Париж. Жара в Катовице. Тонущий Якутск - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/12/07/sotu-macron-duda-warming</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE-FFqtJucBTFmauhp-OegAqFwgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwt7l8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:08:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/12/07/sotu-macron-duda-warming" target="_blank"&gt;Сюрреальный Париж. Жара в Катовице. Тонущий Якутск&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Обзор о «Положении Союза” ведёт в Брюсселе Штефан Гробе: "На экране - французский президент Эммануэль Макрон. Его освистывают зеваки после того, как он инспектировал ущерб от последней вспышки беспорядков в Париже. Сцена почти сюрреалистичная. Пока Макрон благодарит службы экстренной помощи, толпа быстро собирается на улице, громко выражая президенту свой гнев и прося его уйдите в отставку. Они даже не просят, они орут. Эти кадры олицетворяют собой всё президентство Макрона: охрана главы государства защищает его от собственных граждан, которые жаждут социальной справедливости и хотят больше...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>Националисты примеряют «желтые жилеты» - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821801</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIXvqE12XMRj9E1Dwefw6wqFwgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7bET</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:58:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821801" target="_blank"&gt;Националисты примеряют «желтые жилеты»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Демонстрантов призывают к борьбе против иммиграции Франция живет в ожидании четвертой субботней манифестации, которая, как опасается правительство, будет еще более яростной, чем три предыдущие, и с более радикальными требованиями. В социальных сетях участников движения «желтых жилетов» призывают бороться против иммиграции и не допустить подписания инициированного ООН глобального договора о миграции. Смещения движения вправо и эскалации насилия следовало ожидать, считает корреспондент “Ъ” во Франции Алексей Тарханов. Партийные лидеры крайне правых и крайне левых пытаются оседлать протестное ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>«Свернувшись калачиком под одеялом, Макрон успокаивает себя». Франция в состоянии гнева, растерянности и страха - BFM.RU</title><link>https://www.bfm.ru/news/401640</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFSWWL7Q-Q_f4e35bhkA80qGQgEKhAIACoHCAow97z6CjC7pugCMM6dvQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:34:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bfm.ru/news/401640" target="_blank"&gt;«Свернувшись калачиком под одеялом, Макрон успокаивает себя». Франция в состоянии гнева, растерянности и страха&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BFM.RU&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Reuters Масла в огонь субботней мобилизации протестующих, которую называют «Акт IV», явно подливает видео, появившееся в сети. На нем десятки подростков лет 17-ти во дворе школы стоят на коленях, заложив руки за голову. Вокруг них расхаживают полицейские в полной экипировке и в шлемах. Речь идет о лицее в парижском пригороде Мант-ля-Жоли, который, мягко говоря, трудно назвать спокойным районом. Сообщается, что накануне рядом с ним было сожжено несколько помоек и две машины. Французы действия силовиков против подростков осудили. Местный префект поспешил заверить, что никакие спецсредства про...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bfm.ru">BFM.RU</source></item><item><title>От дальнобойщиков до школьников: почему французы наращивают протест - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/06/12/2018/5c07cef69a79470b9a722f69</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmEYy8v0fqEezAhwo-t1FwqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:48:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/06/12/2018/5c07cef69a79470b9a722f69" target="_blank"&gt;От дальнобойщиков до школьников: почему французы наращивают протест&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чего опасаются в Елисейском дворце? Французские власти опасаются, что в субботу, 8 декабря, в республике могут произойти «жестокие беспорядки». Об этом в среду вечером агентству AFP рассказал пожелавший сохранить анонимность чиновник в Елисейском дворце. По его словам, у властей уже есть данные о планируемых масштабных манифестациях «желтых жилетов» — протестного движения, выросшего из акций автомобилистов против повышения налогов на топливо. С призывом «объединиться» и «пойти на Елисейский дворец» в прошлую субботу выступил один из неформальных лидеров «желтых жилетов» Эрик Друэ. Госсекрет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Путин лично готовит новое правительство Франции? - LiveJournal</title><link>https://rovego.livejournal.com/8449242.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_54CKeBzuL0tYSBtLfS-0qGQgEKhAIACoHCAow_eOICzC164cDMNH1ngY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rovego.livejournal.com/8449242.html" target="_blank"&gt;Путин лично готовит новое правительство Франции?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;LiveJournal&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Конечно же, это просто совпадение? Протестующих во Франции, которые громят города, не устроил мораторий на рост акцизов на топливо, и беспорядки продолжились. Теперь они требуют отставки правительства Эдуарда Филиппа. Его место может занять совсем другой человек. "Друг Путина", как его называет западная пресса. Да и в России тоже говорят о большой дружбе Путина и Француа Фийона. Дружба дружбой, но визит явно не простой. Встреча состоялась в резиденции Ново-Огарёво. Бывший премьер-министр Франции Франсуа Фийон приехал на беседу, которая, по словам пресс-секретаря, носила "исключительно частн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rovego.livejournal.com">LiveJournal</source></item><item><title>«Он не любит простых людей»: парижане рассказали о своем отношении к Макрону - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129578-on-ne-lyubit-prostykh-lyudei-parizhane-rasskazali-pochemu-ne-lyubyat-makrona</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK708O-_z8oLJskBQidKVPQqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:32:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129578-on-ne-lyubit-prostykh-lyudei-parizhane-rasskazali-pochemu-ne-lyubyat-makrona" target="_blank"&gt;«Он не любит простых людей»: парижане рассказали о своем отношении к Макрону&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Париж, 7 декабря. Парижане считают, что президент Франции Эммануэль Макрон не любит простых людей, передает из Парижа специальный корреспондент Федерального агентства новостей Владимир Тулин. «Макрон не любит простых людей вроде меня. Для нас растут налоги, тарифы и акцизы. Мы должны платить за все. Богатым это все неважно, богатых Макрон любит. Он отменил IPF, налог на богатство», — объяснил корреспонденту ФАН один из посетителей кафе возле гостиницы «Аviatika» на улице Rue de Brezin 10, где он остановился. Действительно, Макрона простые парижане в кафе публично называют так: «Официальный ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>У Макрона боятся попытки госпереворота - СМИ - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/world/europe/u-makrona-boyatsya-popytki-gosperevorota-1195638.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBYMZ7e6YEBAIEeDKV81AaUqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/world/europe/u-makrona-boyatsya-popytki-gosperevorota-1195638.html" target="_blank"&gt;У Макрона боятся попытки госпереворота - СМИ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Елисейском дворце и правительстве Франции растет обеспокоенность относительно того, что демонстранты могут взяться за оружие и предпринять попытку госпереворота, сообщает в четверг телеканал BFM TV. Опасения французских властей связаны, в частности, с запланированной на субботу акцией протеста "желтых жилетов", которые пообещали направиться к Елисейскому дворцу. По словам одного из представителей движения Эрика Друэ, цель протестной акции в субботу дойти до Елисейского дворца. "Мы все хотим пойти к Елисейскому дворцу", - сказал он. В администрации французского президента Эмманюэля Макрона...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>«Идеально, если уйдёт в отставку»: что думают французы о политике Макрона - RT на русском</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=zOkh8OqEs5M</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLyidZCGcH3N9dbub4fzosqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUswxreAAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:06:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=zOkh8OqEs5M" target="_blank"&gt;«Идеально, если уйдёт в отставку»: что думают французы о политике Макрона&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Подробнее читайте на https://ru.rt.com/cg01 Подписывайтесь на RT Russian: Telegram — https://t.me/rt_russian YouTube — http://www.youtube.com/subscription_center?add_user=rtrussian VK — http://vk.com/rt_russian Facebook — http://www.facebook.com/RTRussian Twitter — http://twitter.com/RT_russian Livejournal — http://rt-russian.livejournal.com/ OK — http://ok.ru/rtrussian Viber — https://chats.viber.com/rtrussian Periscope — http://www.periscope.tv/RT_russian/&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT на русском</source></item><item><title>Станет ли Макрон новой «Железной леди»: эксперт раскрыл всю подоплеку революции «желтых жилетов» во Франции - ПолитРоссия</title><link>https://politros.com/134018-stanet-li-makron-novoi-zheleznoi-ledi-ekspert-raskryl-vsyu-podopleku-revolyucii-zheltykh-zhiletov-vo-francii</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7zAvaEwa37F2DIsb1lU-8qGQgEKhAIACoHCAowt776CjCvqOgCMJOsvQU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politros.com/134018-stanet-li-makron-novoi-zheleznoi-ledi-ekspert-raskryl-vsyu-podopleku-revolyucii-zheltykh-zhiletov-vo-francii" target="_blank"&gt;Станет ли Макрон новой «Железной леди»: эксперт раскрыл всю подоплеку революции «желтых жилетов» во Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ПолитРоссия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Премьер-министр Франции Эдуар Филипп в эфире телеканала TF1 рассказал об усиленных мерах безопасности, введенных в стране. В преддверии новой волны протестов «желтых жилетов» на французские улицы выйдут почти 90 тысяч сотрудников правоохранительных органов. Французские власти достаточно серьезно подготовились к предстоящей манифестации. Например, в Париже мобилизованы 8 тысяч силовиков, около «дюжины» бронетранспортеров жандармерии будут использоваться завтра. Власти также приняли решение закрыть некоторые достопримечательности 8 декабря, в частности, Эйфелева башня временно перестанет прин...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politros.com">ПолитРоссия</source></item><item><title>Акции протестов во Франции: Макрон выступит с обращением к гражданам - ZIK.UA НОВОСТИ</title><link>https://zik.ua/ru/news/2018/12/07/aktsyy_protestov_vo_frantsyy_makron_vistupyt_s_obrashchenyem_k_grazhdanam_1464871</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaqTf0TYhQ_GDfMEgxHkuYqGQgEKhAIACoHCAowoa-JCzCRhpsDMIvDoAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zik.ua/ru/news/2018/12/07/aktsyy_protestov_vo_frantsyy_makron_vistupyt_s_obrashchenyem_k_grazhdanam_1464871" target="_blank"&gt;Акции протестов во Франции: Макрон выступит с обращением к гражданам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZIK.UA НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об этом сообщила министр транспорта Элизабет Борн, ссылаясь на Reuters, пишет «Новое время». «Президент выступит в начале следующей недели. Думаю, это то, чего хочет французский народ. Он хочет ответов», – уточнила она. Министр добавила, что Макрон скажет жителям Франции, что прислушивается к их мнению, и будут найдены новые решения. Справка ИAZIK. В последние недели Париж и всю Францию охватили массовые акции протеста из-за резкого повышения цен на топливо. Улицы Парижа превратились в арену уличных противостояний: участники протестов строили баррикады, жгли автомобили, били витрины, вступа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zik.ua">ZIK.UA НОВОСТИ</source></item><item><title>Путин встретился с бывшим премьер-министром Франции - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1128744-putin-vstretilsya-s-byvshim-premer-ministrom-francii</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVJhfGWN2HMOIfyNWpqCkQqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:30:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1128744-putin-vstretilsya-s-byvshim-premer-ministrom-francii" target="_blank"&gt;Путин встретился с бывшим премьер-министром Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 5 декабря. Президент России Владимир Путин встретился с бывшим премьер-министром Франции Франсуа Фийоном, сообщил журналист Дмитрий Смирнов на своей странице в Twitter. По мнению российского журналиста, визит Фийона в Москву может быть сигналом действующему президенту Франции Эммануэлю Макрону. «Макрону стоит напрячься: Путин встретился с бывшим премьер-министром Франции Франсуа Фийоном, приехавшим в Россию с частным визитом», — написал он на своей странице в соцсети и разместил фотографию рукопожатия участников встречи. Макрону стоит напрячься: Путин встретился с бывшим премьер-мин...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Эммануэль Макрон выступит с обращением к Франции на фоне протестов - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/mir/316061-emmanuel-makron-vystupit-s-obrashcheniem-k-frantsii-na-fone-protestov</link><guid isPermaLink="false">CAIiELNYF0gg0GNF2F1YI95dMcAqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:27:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/mir/316061-emmanuel-makron-vystupit-s-obrashcheniem-k-frantsii-na-fone-protestov" target="_blank"&gt;Эммануэль Макрон выступит с обращением к Франции на фоне протестов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эммануэль Макрон выступит с обращением к французскому народу. В ближайшую субботу "желтые жилеты" готовятся провести акции для демонстрации своего недовольства стоимостью жизни. "Президент выступит в начале следующей недели. Думаю, это то, чего хочет французский народ. Он хочет ответов. Президент направит французам посыл, что он прислушивается к их гневу и что будут найдены новые решения", - сказала министр транспорта Элизабет Борне. Протесты "желтых жилетов", начавшиеся в середине ноября, сначала ставили целью не допустить повышения цен на топливо. Демонстрации быстро пер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>«Макрон проиграл, на улицах молодые» : к «желтым жилетам» присоединились учащиеся - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/makron-proigral-na-ulicakh-molodye-k-zheltym-zhiletam-prisoedinilis-uchashhiesya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvU1xHN73JYbkrCLYV0C34qGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:02:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/07/makron-proigral-na-ulicakh-molodye-k-zheltym-zhiletam-prisoedinilis-uchashhiesya.html" target="_blank"&gt;«Макрон проиграл, на улицах молодые» : к «желтым жилетам» присоединились учащиеся&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Не лучшие времена настали для турпоездок в Париж. Лувр, музей д'Орсе, Парижская опера, Эйфелева башня, рестораны и увеселительные заведения в районе Елисейских полей будут закрыты в субботу. Ведь 8 декабря «Желтые жилеты» собираются поразить Париж новой волной протестов. Ни задержания, ни тюремные приговоры, ни уступки правительства, по всей видимости, протестующих не убедили. Более того, свое недовольство теперь выражают и школьники-старшеклассники, они блокируют лицеи и также выходят на улицы. Вокруг президента Франции Эммануэля Макрона тучи сгущаются с невероятной скоростью. Но он, кажет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Путин встретился со своим другом Фийоном - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/05/putin-vstretilsia-so-svoim-drugom-fijonom.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEIKuX40jSTO2BfPJFLaFwqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/05/putin-vstretilsia-so-svoim-drugom-fijonom.html" target="_blank"&gt;Путин встретился со своим другом Фийоном&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент провел частную встречу с бывшим премьер-министром Франции Франсуа Фийоном. Об этом сообщил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. Беседа прошла в Ново-Огарево за круглым столом. Также присутствовал помощник российского лидера Юрий Ушаков. "Путина и Фийона связывают давние дружеские отношения", - напомнил Песков. Когда Фийон был премьер-министром Франции, российский лидер тоже был главой правительства. "И после этого они также поддерживали контакт и продолжали общение", - заметил представитель Кремля.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Акции "желтых жилетов" нанесли урон ­столице Франции и ее символам - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/06/akcii-zheltyh-zhiletov-nanesli-uron-stolice-francii-i-ee-simvolam.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsZ4pIkWCAoJgWCMQUYbpgqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwmt8j</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/06/akcii-zheltyh-zhiletov-nanesli-uron-stolice-francii-i-ee-simvolam.html" target="_blank"&gt;Акции "желтых жилетов" нанесли урон ­столице Франции и ее символам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поработали ребята из муниципальной службы, удаляя надписи, намалеванные вандалами. Правда, скорее всего, им предстоит сюда вернуться: кое-где все же проступают контуры граффити. По крайней мере, одну удалось разглядеть. "Acab". Явно была оставлена экстремистом не то из ультралевых, не то из "черного блока", а расшифровывается это сокращение, кстати, с английского, "Все полицейские - сволочи". Обезглавленный Бонапарт То, что радикалов как местного разлива, так и приезжих, было предостаточно у Триумфальной арки среди нескольких сотен "желтых жилетов", яснее ясного. Когда доступ к архитектурно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Макрон отказался вернуть "налог для миллионеров" - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091540</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEi6M5O5pbHb7bmPPlfmjsMqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw5buNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091540" target="_blank"&gt;Макрон отказался вернуть "налог для миллионеров"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эммануэль Макрон отказался вернуть так называемый "налог для миллионеров". Об этом сообщает агентство AFP. Речь идет о дополнительном сборе с имущества стоимостью выше 1,3 миллиона евро. "Мы не станем аннулировать меры, принятые в последние 18 месяцев", — заявил французский лидер. Вернуть налог его просили участники массовых протестов. Они были недовольны тем, что миллионеров освободили от налога, в то время как тарифы для рядовых граждан продолжают расти. Массовые протесты "желтых жилетов", начавшиеся 17 ноября, сопровождались столкновениями с полицией, погромами и поджог...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>National Interest назвал создание общеевропейской армии "катастрафой" - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/07/national-interest-nazval-sozdanie-obshcheevropejskoj-armii-katastrafoj.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC7jJAoAgJ3KtQAh4OJDXfsqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/07/national-interest-nazval-sozdanie-obshcheevropejskoj-armii-katastrafoj.html" target="_blank"&gt;National Interest назвал создание общеевропейской армии "катастрафой"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американское аналитическое издание The National Interest, специализирующееся на военно-политической тематике, оценило идею президента Франции Эммануэля Макрона о создании общеевропейской армии. Реализация задумки Макрона станет "полной катастрофой", к такому выводу пришел автор статьи. Главной слабостью общеевропейской армии будет то, что Евросоюз - скорее экономический блок, чем, так называемые "Соединенные Штаты Европы". Поэтому непонятно, как будут приниматься решения о применении этих войск. Если для этого потребуется согласие всех членов союза, то его будет очень сложно добиться из-за...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>СМИ: власти Франции опасаются госпереворота. Демонстранты призвали убивать членов правительства - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/111387</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVJGCl_nAqkWhhYEFv-Rb0qGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/111387" target="_blank"&gt;СМИ: власти Франции опасаются госпереворота. Демонстранты призвали убивать членов правительства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 6 декабря - "Вести.Экономика". В Елисейском дворце и правительстве Франции растет обеспокоенность относительно того, что демонстранты могут взяться за оружие и предпринять попытку госпереворота, сообщает телеканал BFM TV. Опасения французских властей связаны, в частности, с намеченной на субботу акцией протеста "желтых жилетов", которые пообещали направиться к Елисейскому дворцу (резиденция президента Франции). По словам одного из представителей движения "желтых жилетов" Эрика Друэ, цель протестной акции в субботу - дойти до Елисейского дворца. "Мы все хотим пойти к Елисейскому двор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Макрон не будет повышать налоги и цены на топливо: какова цена уступки? - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091468</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBT-Zrwktn_GWBDeAs3Dw1AqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwno-NAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091468" target="_blank"&gt;Макрон не будет повышать налоги и цены на топливо: какова цена уступки?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правительство Франции не будет повышать тарифы на топливо весь следующий год. А рост налогов отложили на полгода. И обещают отказаться от идеи вообще, если не найдут компромиссного решения. Таким образом, протесты, идущие во Франции уже несколько недель, увенчались победой демонстрантов. Впрочем, несогласные до сих пор не отменили новую уличную акцию — она намечена на субботу, 8 декабря. Правительство Франции откажется от идеи повышения налогов на топливо и электричество, если по итогам консультаций с профсоюзами, депутатами и гражданами не будет найдено хорошее решение. Премьер-министр Фра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Обзор иностранной прессы: Какими будут последствия решения французских властей? - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3820595</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBSjISRmteTRg_wrf-nK8xMqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw8duFBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:57:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3820595" target="_blank"&gt;Обзор иностранной прессы: Какими будут последствия решения французских властей?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;5 декабря, среда Правительство Франции объявило мораторий на повышение налогов на топливо. Над последствиями решения рассуждают и во французской прессе. Там задаются вопросом, смогут ли действия властей успокоить протестующих. Как во французских, так и в мировых изданиях все чаще в связи с этой темой появляются мысли об отставке президента Эмманюэля Макрона. Подробнее об этом — в обзоре иностранной прессы на «Коммерсантъ FM». Корреспондент газеты Le Monde пообщался с протестующими. Издание пишет, что в рядах «желтых жилетов» не занимаются политикой. И хотя ее много обсуждают, говоря о стрем...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Майдан по-французски. Протесты "жилетов" могут поставить крест на реформах Макрона - ФОКУС</title><link>https://focus.ua/world/414214-majdan-pofrancuzski.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3xpss2M4ToYr-CbDHRmLYqGQgEKhAIACoHCAowhtGGCzDMyoQDMK3AmAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://focus.ua/world/414214-majdan-pofrancuzski.html" target="_blank"&gt;Майдан по-французски. Протесты "жилетов" могут поставить крест на реформах Макрона&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ФОКУС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В понедельник, 3 декабря, обложка французской газеты Libération вышла с изображением лица президента Эммануэля Макрона, залитого жёлтой краской. К нему подпись: "Затопленный", а рядом объяснение: "Исполнительная власть кажется парализованной движением "жёлтых жилетов", которое не может остановить и которое грозит выйти из берегов". В тот же день в правительстве всерьёз заговорили о возможности введения чрезвычайного положения, но уже во вторник власть сделала шаг назад. Премьер-министр Эдуард Филипп в надежде остановить жёлтую вакханалию, продолжающуюся во Франции свыше трёх недель, заявил ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://focus.ua">ФОКУС</source></item><item><title>Ле Пен посоветовала Макрону поговорить с "желтыми жилетами" - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/social/news/2018/12/05/n_12377545.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpKWLk1ZbAcJ0mZAQPIgD4qFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:22:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/social/news/2018/12/05/n_12377545.shtml" target="_blank"&gt;Ле Пен посоветовала Макрону поговорить с "желтыми жилетами"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лидер французской правой партии «Национальное объединение» Марин Ле Пен посоветовала президенту Франции Эммануэлю Макрону встретиться с представителями "желтых жилетов". Об этом сообщает РИА «Новости». По ее словам, Макрону не стоит "прятаться" от представителей "желтых жилетов" в Елисейском дворце. Он также добавила, что французы ожидают подобного шага от президента страны. Ле Пен подчеркнула, что Макрон может положительно повлиять на ситуацию. Ранее сообщалось, что Макрон попросил политические силы, профсоюзы и предпринимателей выступить c призывом к спокойствию во Франции. Автор: Газета.RU&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Рейтинг Макрона упал до 23% - Дім Новин</title><link>https://dimnovyn.com/8325-reyting-makrona-upal-do-23.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEOIup1HhsbdcMvK9K4XENoqGQgEKhAIACoHCAowvIyFCzCcoYIDMLi5jgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:23:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://dimnovyn.com/8325-reyting-makrona-upal-do-23.html" target="_blank"&gt;Рейтинг Макрона упал до 23%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Дім Новин&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рейтинг президента Франции Эммануэля Макрона снова снизился на фоне протестов «желтых жилетов». 23% - это самый низкий рейтинг президента с начала его каденции. Такой же рейтинг был на подобном этапе президентских полномочий у Франсуа Олланда, пишет Дім Новин. Об этом свидетельствуют результаты опроса Ifop—Fiducial для изданий Paris Matchи Sud Radio. Сейчас только 23% французов поддерживают политику президента. Это самый низкий рейтинг Макрона с начала его президентской каденции. Как отмечается, такой же рейтинг был на подобном этапе президентских полномочий у Франсуа Олланда, который устан...&lt;/p&gt;</description><source url="https://dimnovyn.com">Дім Новин</source></item><item><title>Ведущая атомная держава Земли начала распродажу и сходит со сцены - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181206/vedushhaja-atomnaja-derzhava-zemli-nachala-rasprodazhu-i-skhodit-so-sceny-1543699697.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCIbqB9a0XAUUXby5Jo6WoqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181206/vedushhaja-atomnaja-derzhava-zemli-nachala-rasprodazhu-i-skhodit-so-sceny-1543699697.html" target="_blank"&gt;Ведущая атомная держава Земли начала распродажу и сходит со сцены&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Он издевается". Французский журналист о настроениях "желтых жилетов" На фоне майдана жёлтых жилеток в центре Парижа практически незамеченной прошла ещё одна важная новость. А именно: заявление президента Франции о том, что его страна собирается закрыть более десятка атомных энергоблоков и сконцентрироваться на "зелёной" энергетике. Попробуем разобраться, что лежит за словами господина Макрона и как это может повлиять на Россию, которая весьма сильно завязана на европейский энергетический рынок. Французское издание Le Figaro сообщило, что 27 ноября Макрон представил обновлённую государствен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Das Erste: крошек Макрона «жёлтым жилетам» мало — они хотят багет целиком - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/inotv/2018-12-05/Das-Erste-kroshek-Makrona-zhyoltim</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOgkOvqxv2mMJWzh7NuaiUqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw1rqAAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 01:05:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/inotv/2018-12-05/Das-Erste-kroshek-Makrona-zhyoltim" target="_blank"&gt;Das Erste: крошек Макрона «жёлтым жилетам» мало — они хотят багет целиком&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Столкнётся ли Европа ещё с одним кризисом? И при этом во Франции? Пожалуй, не только французское правительство в ужасе наблюдает за беспорядками, которые устроили люди в жёлтых жилетах. Это восстание? Или вообще начало новой революции? После погромов, в ходе которых четверо погибли и сотни пострадали, правительство довольно неожиданно пошло на попятную. Желанный эконалог — запланированное повышение налога на бензин и дизель — пока вводить не будут. В результате цены на топливо выросли бы на четыре цента за литр. Однако «жёлтые жилеты», судя по всему, уже давно хотят большего. Во Франции «жё...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Макрон идёт на уступки "жёлтым жилетам" - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/12/05/france-mp-debate</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSIRFHl1_75wHbo_RmAKrkqFwgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwp7l8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:16:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/12/05/france-mp-debate" target="_blank"&gt;Макрон идёт на уступки "жёлтым жилетам"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эммануэль Макрон обещают не повышать топливный налог на протяжении всего следующего, 2019 г. Об этом решении стало известно после того как Национальное собрание проголосовало за предложенный премьер-министром Эдуаром Филиппом полугодовой мораторий на повышение топливного налога. В четверг этот законопроект должна обсуждать верхняя палата, сенат. Но в принципиальной своей части он уже устарел после решения президента. "Нужно выработать самые адекватные и эффективные меры. Если мы не найдём правильного решения, новые налоги собираться не будут", – пообещал глава правительств...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>"Желтые жилеты" заставили власти Франции дать задний ход. Что дальше? - ТАСС</title><link>https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5870276</link><guid isPermaLink="false">CAIiELsbAtSpGb0odj3LjTy_-2EqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:28:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/5870276" target="_blank"&gt;"Желтые жилеты" заставили власти Франции дать задний ход. Что дальше?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Стихийное движение "желтых жилетов", участники которого выступили в середине ноября против планируемого властями Франции повышения ряда налогов и сборов, может праздновать победу: под давлением массовых протестов, охвативших всю страну, правительство вынуждено было на время отказаться от своих планов. "Никакие налоги не стоят единства общества. Я услышал гнев французов", - заявил во вторник премьер-министр страны Эдуар Филипп, выступая в Матиньонском дворце. По его словам, властями "вводится мораторий на шесть месяцев на повышение налогов на автомобильное топливо". На те же полгода решено о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Анатомия популизма и вызов Матрице - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/opinion/576989-dugin-franciya-evropa-populizm?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgBRqcXN80ztPYPkhn7nVYqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:28:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/opinion/576989-dugin-franciya-evropa-populizm?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS" target="_blank"&gt;Анатомия популизма и вызов Матрице&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Если Меланшон и Марин Ле Пен не могут объединиться политически, будучи один слишком левым, а вторая слишком правой, то «жёлтые жилеты» делают это вместо политических лидеров, стремящихся возглавить популизм. «Жёлтые жилеты» не просто против экономической политики или иммиграции — они против Макрона как символа всей системы, против глобализма, против либерального тоталитаризма, против существующего положения вещей. «Жёлтые жилеты» и есть революция, популистская и народная. И слово «народ» (populous, le peuple) в понятии «популизм» надо понимать буквально». Протесты во Франции, символом кото...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>"Желтые жилеты": новый виток социального кризиса во Франции - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/12/05/french-u-turn</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3wJv2hfc2sll_YzzDWhxwqFwgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwp7l8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:10:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/12/05/french-u-turn" target="_blank"&gt;"Желтые жилеты": новый виток социального кризиса во Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Объявления о моратории на введение новых налогов на топливо, новых правил техосмотра автомобилей и заморозки цен на газ и электричество, сделанные главой кабинета министров Франции Эдуаром Филиппом оказались, если судить по реакции на его выступление в парламенте, недостаточными уступками со стороны власти в отношении протестующих. Эдуар Филипп выступает перед депутатами Национальной Ассамблеи Фото Рейтер Вот что он, в частности, сказал депутатам: "Если парламентское большинство оказалось не в состоянии убедить французов в правильности избранного политического курса, тогда курс должен быть ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>Правительство Франции запоздало с уступками - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3820447</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIUmLMtOLy25Zh8zrUXluMqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7pqGBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:34:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3820447" target="_blank"&gt;Правительство Франции запоздало с уступками&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Жилеты» считают, что компромиссных мер недостаточно Премьер-министр Франции Эдуар Филипп в прямом эфире обратился к населению. Сказав, что правительство пойдет навстречу «требованиям народа», он объявил о полугодовом моратории на непопулярные меры — повышение налогов на топливо и тарифов на газ и электроэнергию. Но тех, кто уже больше двух недель, надев желтые жилеты автомобилистов, протестует против политики властей, его речь не убедила. Реакция правительства явно запоздала, считает корреспондент “Ъ” во Франции Алексей Тарханов. «Никакой налог не стоит мучений народа»,— сказал премьер-мин...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Лавров и Ле Дриан обсудят ситуацию с работой российских СМИ во Франции - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/mediawars/20181126/1533559981.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_MbVJIOOOZ9A9HgU-uEMkqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/mediawars/20181126/1533559981.html" target="_blank"&gt;Лавров и Ле Дриан обсудят ситуацию с работой российских СМИ во Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Министр иностранных дел России Сергей Лавров и его французский коллега Жан-Ив Ле Дриан на предстоящих переговорах в Париже обсудят ситуацию с работой во Франции российских СМИ, говорится в комментарии МИД РФ. Переговоры состоятся 27 ноября. "Планируется … рассмотреть ситуацию, в которой работают сегодня во Франции российские СМИ", — говорится в сообщении. Французский журналист объяснил, почему перешел на RT Вопрос работы российских СМИ неоднократно затрагивался в контактах высокопоставленных представителей РФ и Франции и даже фигурировал в ходе пресс-конференций президентов Владимира Путина...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Макрон попросил политические силы Франции призвать жителей к спокойствию - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20181205/1543537461.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDdZrpeVIIk1hjJdSZ4wSsqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20181205/1543537461.html" target="_blank"&gt;Макрон попросил политические силы Франции призвать жителей к спокойствию&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эммануэль Макрон попросил политические силы, профсоюзы и предпринимателей выступить c призывом к спокойствию в стране, заявил официальный представитель французского правительства Бенжамен Гриво. "Желтые жилеты" отвергли предложенные французским премьером меры "Он (Макрон – ред.) призвал к мобилизации членов правительства. Он также призывал к ответственности стороны. Президент республики попросил политические силы, профсоюзы, предпринимателей выступить с ясным и определенным призывом к спокойствию и уважению республиканских ценностей", — сказал Гриво на брифинге в среду. Во...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Серова: Из-за протестов во Франции Макрон может включиться в украинский процесс - ZIK.UA НОВОСТИ</title><link>https://zik.ua/ru/news/2018/12/05/serova_yzza_protestov_vo_frantsyy_makron_mozhet_vklyuchytsya_v_ukraynskyy_1463425</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAe7tnce9KlMYAJUTuN97WUqGQgEKhAIACoHCAowoa-JCzCRhpsDMIvDoAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zik.ua/ru/news/2018/12/05/serova_yzza_protestov_vo_frantsyy_makron_mozhet_vklyuchytsya_v_ukraynskyy_1463425" target="_blank"&gt;Серова: Из-за протестов во Франции Макрон может включиться в украинский процесс&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZIK.UA НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Такое мнение в эфире информационно-аналитического проекта «Первые о главном. Комментарии» на телеканале ZIK выразил политический консультант Ирина Серова. «Во Франции гипертрофированные демократические традиции. Они не очень адекватны той ситуации, что происходит у них в стране из-за массовых протестов. Хотя французы всегда недовольны властью. Поэтому любой политик, который приходит руководить, начинает им не нравиться. Так произошло и с Олландом и Саркози, которые очень стремительно потеряли свои рейтинги», – сказала Серова. Она считает, что международная политика для Макрона может стать с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zik.ua">ZIK.UA НОВОСТИ</source></item><item><title>NI назвал идею созданию общеевропейской армии «полной катастрофой» - Известия</title><link>https://iz.ru/821052/2018-12-06/ni-nazval-ideiu-sozdaniiu-obshcheevropeiskoi-armii-polnoi-katastrofoi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXI_Zn5lOKV3n6L9My76YAqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:44:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/821052/2018-12-06/ni-nazval-ideiu-sozdaniiu-obshcheevropeiskoi-armii-polnoi-katastrofoi" target="_blank"&gt;NI назвал идею созданию общеевропейской армии «полной катастрофой»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Создание единой общеевропейской армии по предложению президента Франции Эммануэля Макрона станет «полной катастрофой», пишет американское издание The National Interest. В частности, у автора статьи вызывает вопросы процедура принятия решений о применении этих войск. Если для этого потребуется согласие всех членов союза, то его будет сложно добиться из-за возможных расхождений, отмечает издание. При этом, в том случае, если решение об использовании единой армии будет принимать некая специальная структура, то возникнут вопросы, почему это поручили «бюрократам, которых никто не выбирал». Издан...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Франция попала в ловушку. Какие выводы следует сделать мировым лидерам, – международный эксперт - Новое Время</title><link>https://nv.ua/opinion/makron-v-lovushke-i-vse-my-vmeste-s-nim-2511559.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfiwTbxRxXt3x3QqK3x0EEqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwiYSKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/opinion/makron-v-lovushke-i-vse-my-vmeste-s-nim-2511559.html" target="_blank"&gt;Франция попала в ловушку. Какие выводы следует сделать мировым лидерам, – международный эксперт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Митинги против повышения цен на топливо, происходящие во Франции, демонстрируют лицемерие мировых политиков и простых граждан . Эммануэль Макрон – одна из крупнейших политических сил в Европе сегодня, и сила эта в последнее время загнана, ограничена и пленена. Ураган его успеха прошлого года – поражение ультраправой Марин Ле Пен и блестящая победа его новосозданной партии «Вперед, республика» сделала его империалистом, уверенным в своих силах. И сейчас они значительно ослаблены, как и сама Европа. И хоть амбиции Макрона и подупали, а его власть подорвана, он может дать миру несколько хороши...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>В Госдуме рассказали об американском следе в протестах во Франции - ПолитРоссия</title><link>https://politros.com/133721-v-gosdume-rasskazali-ob-amerikanskom-slede-v-protestakh-vo-francii</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAqVqlGitXdLFqpvCZYESAwqGQgEKhAIACoHCAowt776CjCvqOgCMJOsvQU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:58:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://politros.com/133721-v-gosdume-rasskazali-ob-amerikanskom-slede-v-protestakh-vo-francii" target="_blank"&gt;В Госдуме рассказали об американском следе в протестах во Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ПолитРоссия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутат Госдумы, лидер ЛДПР Владимир Жириновский высказался относительно протестов во Франции. Как отметил российский государственный деятель, скорее всего, французские митинги связаны с желанием Парижа вести независимую от США политику. «Французская протестная активность – это как зеркало глобальных международных отношений и роли в них США», – написал глава ЛДПР в своем Telegram-канале. Жириновский напомнил, как в 60-х годах прошлого века, когда французский лидер Шарль де Голль попытался организовать кампанию против мировой монополии доллара, и Франция пригрозила затребовать у США обмена в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://politros.com">ПолитРоссия</source></item><item><title>Школьники на коленях и кризис идентичности – что происходит во Франции - Sputnik Беларусь</title><link>https://sputnik.by/society/20181207/1039056130/Shkolniki-na-kolenyakh-i-krizis-identichnosti--chem-zhila-Frantsiya-etu-nedelyu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7Q1ugUhp9YzhmgQGW2BHMqGQgEKhAIACoHCAow28eECzDFr4EDMPa2gwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:19:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://sputnik.by/society/20181207/1039056130/Shkolniki-na-kolenyakh-i-krizis-identichnosti--chem-zhila-Frantsiya-etu-nedelyu.html" target="_blank"&gt;Школьники на коленях и кризис идентичности – что происходит во Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Беларусь&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На этой неделе во Франции протестовали не только рабочие. Около двухсот школ и лицеев выступили против реформы системы образования. Кто во Франции все еще доволен Макроном и что не нравится остальным, разбирался Sputnik. Туристы, сдавайте билеты Музей Орсе, Гран Пале, Эйфелевая башня, два оперных театра и даже Лувр в субботу будут закрыты для посетителей. Министр культуры Франции опасается очередного выступления "желтых жилетов". Уже не сберегли от вандалов Триумфальную арку, которую во время третьей акции расписали антиправительственными лозунгами и в таком виде в воскресенье показали верн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://sputnik.by">Sputnik Беларусь</source></item><item><title>Макрон попросил премьера принять лидеров демонстрантов после «топливного майдана» - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1127543-makron-poprosil-premera-prinyat-liderov-demonstrantov-posle-toplivnogo-maidana</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuzFHfycZAd1tTtuslQy08qGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:49:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1127543-makron-poprosil-premera-prinyat-liderov-demonstrantov-posle-toplivnogo-maidana" target="_blank"&gt;Макрон попросил премьера принять лидеров демонстрантов после «топливного майдана»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Париж, 2 декабря. Президент Франции Эммануэль Макрон призвал премьер-министра Эдуара Филиппа принять лидеров демонстрантов и руководителей представленных в парламенте партий после недавних беспорядков. Об этом в воскресенье сообщает Елисейский дворец, не уточняя дату встречи. Напомним, что с 17 ноября во Франции проходят протесты, связанные с повышением цен на автомобильное топливо. Акции, которые уже прозвали «топливным майданом», быстро переросли в массовые беспорядки и столкновения с полицией. Стражи правопорядка применили против демонстрантов слезоточивый газ, резиновые пули и дубинки. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Протесты во Франции. Макрон поручил премьер-министру встретиться с представителями "желтых жилетов" - Новое Время</title><link>https://nv.ua/world/geopolitics/protesty-vo-frantsii-makron-poruchil-premer-ministru-vstretitsja-s-predstaviteljami-zheltykh-zhiletov-2510901.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlK5OPw_Cg55ELIsNsAkjQqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAw-oKKAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 20:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/world/geopolitics/protesty-vo-frantsii-makron-poruchil-premer-ministru-vstretitsja-s-predstaviteljami-zheltykh-zhiletov-2510901.html" target="_blank"&gt;Протесты во Франции. Макрон поручил премьер-министру встретиться с представителями "желтых жилетов"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эммануэль Макрон поручил премьер-министру страны Эдуару Филиппу встретиться с представителями протестантов и руководителями политических партий, представленных в парламенте. Об этом сообщает Le Monde со ссылкой на президентскую канцелярию. . Об этом стало известно в воскресенье, 2 ноября, после экстренного совещания в Елисейском дворце, посвященного протестнам. По данным французских СМИ, эти встречи начнутся в понедельник. Филипп встретится также с мэром Парижа Анн Идальго. Ранее сообщалось, что в Париже в результате беспорядков во время топливных протестов правоохранители...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Рейтинг Макрона обвалился до рекордного минимума - Новости России</title><link>http://russia2news.blogspot.com/2018/12/blog-post_808.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA46mQ8imS_EprZzxyieY_oqGQgEKhAIACoHCAowrNCACzDi9IwDMMCW-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://russia2news.blogspot.com/2018/12/blog-post_808.html" target="_blank"&gt;Рейтинг Макрона обвалился до рекордного минимума&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новости России&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рейтинги одобрения французами деятельности президента страны Эммануэля Макрона и главы французского правительства Эдуара Филиппа достигли минимальных значений. Поддерживают политику исполнительной власти 23% и 26% граждан соответственно. Такие данные следуют из опроса, проведенного агентством Ifop для издания Paris Match и радиостанции Sud Radio. Рейтинг Макрона снизился на шесть пунктов по сравнению с ноябрем, а рейтинг французского премьера упал на 10 пунктов и составил 26%. Одновременно получило большую поддержку националистическое «Национальное объединение», возглавляемое соперником Мак...&lt;/p&gt;</description><source url="http://russia2news.blogspot.com">Новости России</source></item><item><title>Путин и Макрон обсудили ситуацию в Сирии и на Украине - МИР 24</title><link>https://mir24.tv/news/16337650/putin-i-makron-obsudili-situaciyu-v-siriyu-i-na-ukraine</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWr_8wf8ams27wrIWZ7jSoqGQgEKhAIACoHCAowrLaFCzCD0YIDMKPTjAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 18:35:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://mir24.tv/news/16337650/putin-i-makron-obsudili-situaciyu-v-siriyu-i-na-ukraine" target="_blank"&gt;Путин и Макрон обсудили ситуацию в Сирии и на Украине&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;МИР 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президенты России и Франции Владимир Путин и Эмманюэль Макрон провели встречу на полях саммита «Большой двадцатки» в Буэнос-Айресе. Главы государств обсудили ряд актуальных вопросов двусторонних отношений, а также ситуацию в Сирии и на юго-востоке Украины. Кроме того, лидеры обсудили недавний инцидент с нарушением границ России украинскими кораблями в Керченском проливе. Говоря о ситуации в Сирии, Макрон отметил, что встреча помощников президентов России, Турции, Германии и Франции в Стамбуле была полезной и после нее обстановка в САР изменилась. «Естественно, нам еще есть, что обсудить и н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://mir24.tv">МИР 24</source></item><item><title>Макрон: топливный налог нужен, но подход изменим - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/11/27/macron-climate</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOO5TXUJ0DLhjurDJo4LfJEqFwgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwp7l8</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 16:02:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/11/27/macron-climate" target="_blank"&gt;Макрон: топливный налог нужен, но подход изменим&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эммануэль Макрон, выступая на первом заседании высшего совета по климату, пообещал изменить подход правительства по вопросу топливного налога, но не отказываться от самой политики. По его словам, Франция взяла на себя обязательства по борьбе с изменением климата, а налог это важный метод этой борьбы: "Нельзя выступать за экологию в понедельник и против повышения цен на топливо во вторник. Нельзя сначала поддерживать углеродный налог, а затем, спустя несколько лет, возмущаться повышением цен. Напомню, что налог был одобрен в 2009, 2014 и 2015 гг. и под этим подписались поли...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>Ле Пен потребовала распустить парламент после массовых беспорядков во Франции - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/02/le-pen-potrebovala-raspustit-parlament-posle-massovykh-besporyadkov-vo-francii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqNz5kMtzu6LlzIjkROc-0qGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMMTcvAU</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:34:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/02/le-pen-potrebovala-raspustit-parlament-posle-massovykh-besporyadkov-vo-francii.html" target="_blank"&gt;Ле Пен потребовала распустить парламент после массовых беспорядков во Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Руководитель партии «Национальное объединение» Марин Ле Пен в воскресенье, 2 декабря, потребовала распустить депутатов парламента Пятой Республики и провести досрочные выборы народных избранников, сообщает France 3. «Я считаю, что необходимо обеспечить пропорциональность и распустить Национальное собрание, чтобы провести новые пропорциональные выборы", - заявила политик после прошедших во Франции массовых беспорядков «жёлтых жилетов» из-за повышения цен на бензин. Ле Пен предполагает, что массовые протесты вызваны тем, что простое французское население недостаточно представлено в парламенте...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Конфуз с главой Франции на G20: Макрона не встретили у самолета - видео - Sputnik Казахстан</title><link>https://ru.sputniknews.kz/world/20181130/8314195/g20-makron-konfuz.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuNBqVRPyWwsArGtRGo6eEqGQgEKhAIACoHCAowq8-ECzD2s4EDMPPAgwY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.sputniknews.kz/world/20181130/8314195/g20-makron-konfuz.html" target="_blank"&gt;Конфуз с главой Франции на G20: Макрона не встретили у самолета - видео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Казахстан&lt;/font&gt;&lt;p&gt;АСТАНА, 30 ноя — Sputnik. Президента Франции Эммануэля Макрона и его супругу Брижит в аэропорту Буэнос-Айреса по недоразумению не встретили у трапа самолета официальные лица. Глава Франции прибыл в Аргентину в среду вечером для участия в саммите G20. Планировалось, что чету должна встретить у трапа вице-президент Габриэла Микетти. Но так случилось, что французского лидера официальные лица у трапа не встретили.&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.sputniknews.kz">Sputnik Казахстан</source></item><item><title>Макрон после приезда с G20 поручил премьеру встретиться с протестующими - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/02/12/2018/5c043dc19a79478e0b48fe54</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxvVNXLv6LVyXaqTGbkGkIqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 20:27:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/02/12/2018/5c043dc19a79478e0b48fe54" target="_blank"&gt;Макрон после приезда с G20 поручил премьеру встретиться с протестующими&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эмманюэль Макрон поручил премьер-министру Эдуарду Филиппу провести переговоры с лидерами политических партий и представителями протестующих. Об этом сообщает Reuters. ​Вернувшись с саммита G20 в Аргентине, президент Франции первым делом отправился в центр Парижа — к Триумфальной арке на Елисейских полях, которая стала центром притяжения протестующих. Там все еще оставались демонстранты, которые при появлении президента начали скандировать — «Макрона в отставку» и «желтые жилеты победят». Reuters со ссылкой на источник отмечает, что Макрон не будет делать обращение к францу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Sky News: это революция — «жёлтые жилеты» не думают сдаваться - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/inotv/2018-12-02/Sky-News-eto-revolyuciya-</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0s3Gw9CvwlCS899N8SQ1MqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw1rqAAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 22:31:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/inotv/2018-12-02/Sky-News-eto-revolyuciya-" target="_blank"&gt;Sky News: это революция — «жёлтые жилеты» не думают сдаваться&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;А теперь позвольте обратить ваше внимание на события в Париже, где десяток людей пострадали и, как только что сообщила полиция французской столицы, 205 человек были арестованы во время новых антиправительственных протестов с применением насилия. Отряды полиции по борьбе с уличными беспорядками использовали против тысяч протестующих, собравшихся на знаменитых Елисейских полях, слезоточивый газ, шумовые гранаты и водомёты. Наш старший корреспондент Иэн Вудс докладывает о последних событиях в Париже. Призыв звучит как: «Макрон уходи!» Протесты начались ещё за несколько часов до начала официаль...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>На Елисейских полях полиция арестовала более 80 "желтых жилетов" - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2018/12/01/na-elisejskih-poliah-policiia-arestovala-bolee-80-zheltyh-zhiletov.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMA-bsQFsvUKubUjm3qlOH0qFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwmt8j</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2018/12/01/na-elisejskih-poliah-policiia-arestovala-bolee-80-zheltyh-zhiletov.html" target="_blank"&gt;На Елисейских полях полиция арестовала более 80 "желтых жилетов"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;К 13:00 (15:00 мск), по данным столичной префектуры, были задержаны 81 манифестант. Однако, судя по всему, в ближайшие часы их число увеличится. Основные события снова разворачиваются в районе Елисейских полей. В эту субботу власти не стали запрещать "желтым жилетам" проводить свою акцию на главной магистрали Парижа. Правда, на всех улицах, которые ведут к ней, были устроены контрольно-пропускные пункты (КПП), где все желающие принять участие в манифестации должны были предъявить удостоверение личности, а также содержимое сумок и рюкзаков. Дело в том, что в прошлый раз в ряды "желтожилетных...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Макрона и его супругу не встретили в аэропорту Буэнос-Айреса - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/30/11/2018/5c010bd39a79477927ed095d</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7Gj1kqC8nGDz6Crqk8CUgqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:06:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/30/11/2018/5c010bd39a79477927ed095d" target="_blank"&gt;Макрона и его супругу не встретили в аэропорту Буэнос-Айреса&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эмманюэль Макрон и его супруга Брижит ​вечером 29 ноября прилетели в столицу Аргентины Буэнос-Айрес. Как сообщает местный телеканал Todo Noticias, по прибытии их должна была встретить вице-президент Габриэла Микетти и другие официальные лица. В разговоре с телеканалом Микетти отметила, что Макрона и его супругу не встретили на взлетно-посадочной полосе, поскольку сотрудники французского посольства не вовремя сообщили о том, что президент уже прилетел и сошел на землю. «Все было распланировано по минутам и согласовано с сотрудниками протокола (президента. — РБК) Франции, по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Макрон поручил премьеру встретиться с лидерами партий и представителями "желтых жилетов" - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/general/550072.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuer3XcNix9uDTwBxTgIHQqGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMIHrhAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 19:04:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/general/550072.html" target="_blank"&gt;Макрон поручил премьеру встретиться с лидерами партий и представителями "желтых жилетов"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Елисейский дворец сообщил о предстоящих шагах руководства страны в связи с прошедшими в Париже и по всей Франции акциями протеста движения "желтых жилетов", многие из которых переросли в беспорядки. Президент Франции Эммануэль Макрон поручил премьер-министру страны Эдуару Филиппу встретиться с руководителями политических партий, представленных в парламенте, и представителями манифестантов, объявила в воскресенье президентская канцелярия после экстренного совещания в Елисейском дворце, посвященного протестной волне. По данным французских СМИ, эти встречи начнутся в понедельник. Э.Филипп прим...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>"Желтые жилеты" встретили Макрона в Аргентине - ВЕСТИ</title><link>https://vesti-ukr.com/mir/315118-zheltye-zhilety-vstretili-makrona-v-arhentine</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOH82qXUxM9VYvHB31acCIMqGQgEKhAIACoHCAow39CACzDn-YwDMICj-wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 15:49:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vesti-ukr.com/mir/315118-zheltye-zhilety-vstretili-makrona-v-arhentine" target="_blank"&gt;"Желтые жилеты" встретили Макрона в Аргентине&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ВЕСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Забавная история приключилась с президентом Франции Эммануэлем Макроном и его супругой Брижит, прибывшими на саммит G20 в Буэнос-Айрес - у трапа их встретил человек в желтом жилете, который стал символом французских протестов против повышения цен на топливо. Об этом сообщает Le Figaro. Как выяснилось, делегация принимающей стороны немного опоздала и приехала встречать Макронов, когда те уже сели в подготовленный для них автомобиль. Зато в дверном проеме руку французскому лидеру пожал сотрудник аэропорта в жёлтом светоотражающем жилете. Только через несколько минут к самолёту подъехала арген...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vesti-ukr.com">ВЕСТИ</source></item><item><title>Соцсети блокируют фотографии с президентом Франции - Телепрограмма</title><link>https://teleprogramma.pro/news/467067/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7pwh5VP4wKQ4j5X0qLuwAqGQgEKhAIACoHCAoww-r8CjD-wIkDMLnq0AU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:36:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://teleprogramma.pro/news/467067/" target="_blank"&gt;Соцсети блокируют фотографии с президентом Франции&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телепрограмма&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Эммануэль Макрон. Фото: Global Look Press/Nicolas LandemardLe Pictorium больше по теме «Это возмутительно»: Эммануэль Макрон снялся в смелой фотосессии с темнокожими моделямиОбщественность осудила политика, отметив, что главе государства не пристало принимать участие в подобных фотосессиях. В Сети назревает очередная шумиха вокруг президента Франции. Все началось с того, что одному из пользователей модераторы Facebook сделали предупреждение, что заблокируют его профиль, если он не удалит фото с Эммануэлем Макроном (Emmanuel Macron). В качестве обоснования ему было сказано, что фото демонстр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://teleprogramma.pro">Телепрограмма</source></item><item><title>"Желтые жилеты" ждут конкретных мер - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/12/02/yellow-vests-reax</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFEtVFiQUN222GftF-gPRS8qGAgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwxpWOBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:01:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/12/02/yellow-vests-reax" target="_blank"&gt;"Желтые жилеты" ждут конкретных мер&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чрезвычайное заседание с участием президента, премьер-министра, главы МВД и силовых структур состоится в воскресенье в Елисейском дворце, сразу по возвращении Эммануэля Макрона с саммита "Большой двадцатки". В субботу во время очередных погромов были ранены 110 человек, в том числе 17 полицейских. Задержаны еще 280 человек. Министр внутренних дел Кристоф Кастанер не исключил введения "чрезвычайного положения". Участники движения "желтых жилетов" ждут от властей конкретных мер. Они требуют замораживания налога на автомобильное топливо и настаивают на приобщении их к будущим решениям о перехо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>"Он издевается". Французский журналист о настроениях "желтых жилетов" - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/radio_brief/20181204/1543457623.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiBxCntmjr6hnIOCriHEAIqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/radio_brief/20181204/1543457623.html" target="_blank"&gt;"Он издевается". Французский журналист о настроениях "желтых жилетов"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Французские власти ввели полугодовой мораторий на рост топливных налогов на фоне охвативших страну протестов "желтых жилетов". Об этом в эфире французских телеканалов заявил глава правительства Эдуар Филипп. Желтые жилеты – вестники разлуки. Макрон тушит огонь протеста бензином "Насилие должно прекратиться. Мы с президентом республики (Эммануэлем Макроном) приняли следующее решение. Три налоговых меры, которые должны были войти в силу с 1 января… После проведения консультаций сроком на шесть месяцев я замораживаю эти налоговые меры, которые не будут приняты без обсуждения со всеми сторонами...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>"Желтые жилеты": развязка близка? - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/12/04/yellow-vests-politics</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2FHOP432yxXwawl2QiFD8qFwgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwp7l8</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:53:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/12/04/yellow-vests-politics" target="_blank"&gt;"Желтые жилеты": развязка близка?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Три недели, которые потрясли Францию. Движение "желтых жилетов", пресса уже успела его сравнить с жакерией, посеявшее в самом центре Париже хаос и разрушения, поддерживают свыше 70 % французов. Как сообщает газета "Паризьен", правительство готово пойти на уступки. Вопрос о том, оставаться ли твердым и не менять курса, перед премьер-министром Эдуаром Филиппом больше не стоит, подчеркивается в публикации. Премьер-министр Франции Эдуар Филипп Фото Рейтер Вызванный парламентариями "на ковер" глава МВД Кастанер заявил, что "вандалы пришли на манифестацию в субботу, но они были в меньшинстве в ср...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>Путин и Макрон обсудили инцидент в Керченском проливе - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/11/30/putin-i-makron-obsudili-incident-v-kerchenskom-prolive.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNcUIJobChMwVqa6nefND0qGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMMTcvAU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 18:32:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/11/30/putin-i-makron-obsudili-incident-v-kerchenskom-prolive.html" target="_blank"&gt;Путин и Макрон обсудили инцидент в Керченском проливе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сайт Кремля сообщил, что президент России Владимир Путин провел в Аргентине на саммите G20 встречу с французским лидером Эммануэлем Макроном. В сообщении говорится, что Макрон высказал радость от возможности обсудить с Путиным ряд важных вопросов. В частности он отметил, что после полезной встречи в Стамбуле изменилась ситуация в Сирии. "Это также касается ситуации на Украине, особенно с учетом событий последних нескольких дней", - сказал Макрон, имея ввиду важность того, что он может обсудить инцидент в Керченском проливе с российским президентом. Кроме этого Макрон заявил, что хотел бы об...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Парижский Майдан: как подавляют попытку бунта против США - Sputnik Кыргызстан</title><link>https://ru.sputnik.kg/columnists/20181127/1042171786/parizh-podavlenie-bunt-protiv-usa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJaYa4Uw3mwpQZsZN_cgLkEqGQgEKhAIACoHCAow-s-ECzCVuYEDMOazgwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.sputnik.kg/columnists/20181127/1042171786/parizh-podavlenie-bunt-protiv-usa.html" target="_blank"&gt;Парижский Майдан: как подавляют попытку бунта против США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Кыргызстан&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Автор блога Crimson Alter — для РИА Новости Баррикады на улицах, горящие покрышки, "сакральные жертвы", координируемые через соцсети акции протеста, которые возникли как бы из ниоткуда, и, конечно же, издевательские заявления американских политиков. Все элементы классической "цветной революции" уже в наличии, но на этот раз технологию применяют не на постсоветском пространстве или Ближнем Востоке, а прямо в сердце Европы. Эммануэля Макрона пытаются затолкать в амплуа французского Януковича и демонстративно наказать за возрождение имперских амбиций в стране. Французский Майдан — впечатляющее...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.sputnik.kg">Sputnik Кыргызстан</source></item><item><title>"Желтые жилеты": кто они? - Euronews Русский</title><link>https://ru.euronews.com/2018/12/04/who-are-the-yellow-vests-ru</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnqWgIY-49dRxAWZprhdLQqFwgEKg8IACoHCAownfTcBzDztkkwp7l8</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:49:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ru.euronews.com/2018/12/04/who-are-the-yellow-vests-ru" target="_blank"&gt;"Желтые жилеты": кто они?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Русский&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Французская экономика серьёзно пострадала за три недели уличных протестов, вдохновителями которых стало движение "жёлтых жилетов" (gilets jaunes). Об этом в минувший понедельник заявил министр финансов Франции Бруно Ле Мэр. По его словам, потеря в доходах потребительских секторов экономики (розничная торговля, гостиничный бизнес, магазины и рестораны) составила от 15 до 50%. Акции "жёлтых жилетов" охватили страну 17 ноября, зародившись в социальных сетях. Этот протест стал реакцией на рост цен на бензин и дизельное топливо. За несколько недель движение стало более широким протестом против с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ru.euronews.com">Euronews Русский</source></item><item><title>"Гнев французов": Макрон проиграл "желтым жилетам" - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/business/2018/12/03/12081361.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBAEBwLJ1veS21Bmu3Hs0hoqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEw64gj</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:00:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/business/2018/12/03/12081361.shtml" target="_blank"&gt;"Гнев французов": Макрон проиграл "желтым жилетам"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Желтые жилеты» во Франции одержали первую победу. После нескольких недель протестов власти пошли на попятную и объявили о введении моратория на повышение цен на топливо на шесть месяцев. Беспорядки могут продолжится, предупреждают эксперты. Конфликт уже давно перешел из экономического в политический. Оказавшиеся на обочине новой французской реальности протестующие недовольны чиновниками и социальным неравенством. Власти Франции вводят мораторий на рост цен на бензин и дизельное топливо на шесть месяцев на фоне охвативших страну протестов.. «Насилие должно прекратиться», - заявил премьер-ми...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Внутреннее сгорание: почему «желтые жилеты» обвалили рейтинг Макрона - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/opinions/politics/26/11/2018/5bfba19b9a794770e53d3853</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_2-i0sr6YBue4KqXnZzl4qGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2WwwxPSYAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:22:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/opinions/politics/26/11/2018/5bfba19b9a794770e53d3853" target="_blank"&gt;Внутреннее сгорание: почему «желтые жилеты» обвалили рейтинг Макрона&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;​Во Франции продолжаются мощные акции протеста против повышения цен на топливо, ставшего результатом налоговой политики правительства. По данным французского МВД, 17 ноября в манифестациях участвовали в общей сложности 282 тыс. человек, 24 ноября — 106 тыс.; десятки были задержаны, сотни получили травмы. В Париже протестующие даже начали возводить баррикады и вооружились бутылками с зажигательной смесью, на что полиция ответила слезоточивым газом и водометами. Поначалу президент Эммануль Макрон пробовал делать вид, будто все эти события его не касаются. Во время беспорядков он предпочел выс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Макрон осудил происходящее на протестах в Париже - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/578332-makron-parizh-protesty</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJmHqbRQukPI7bzdQj9bx8qGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 19:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/578332-makron-parizh-protesty" target="_blank"&gt;Макрон осудил происходящее на протестах в Париже&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Франции Эммануэль Макрон раскритиковал действия протестующих в Париже, отметив, что происходящее не имеет ничего общего с мирными акциями. Об этом он сообщил в ходе пресс-конференции на саммите G20 в Аргентине. «То, что сегодня произошло в Париже, не имеет ничего общего с мирным выражением законного гнева. Никакая причина не оправдывает нападения на полицейских, разрушения магазинов, поджогов государственных или частных зданий, угрозы для прохожих или журналистов», — сказал Макрон. Он добавил, что все причастные к беспорядкам в городе будут привлечены к ответственности. Ранее сооб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Правительство Франции отложило повышение налогов на топливо на фоне массовых протестов - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/111219</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsWlE5RqjojhU7MgjMgZzQqGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/111219" target="_blank"&gt;Правительство Франции отложило повышение налогов на топливо на фоне массовых протестов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 4 декабря - "Вести.Экономика". Правительство Франции отложило на шесть месяцев повышение налогов на топливо, которое вызвало массовые протесты по всей стране. "Этот гнев, нужно быть глухим или слепым, чтобы не увидеть или не услышать его", - заявил премьер-министр Франции Эдуар Филипп, слова которого приводит Reuters. "Французы, которые надели желтые жилеты, хотят, чтобы налоги снизились... Это то, чего хотим и мы. Если мне не удалось это объяснить, если правящему большинству не удалось убедить французов, то что-то должно измениться", - сказал он. "Услышав гнев, я приостанавливаю на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Протестующие в Париже выдвинули новые требования властям - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/world/europe/protestuyushchie-v-parizhe-vydvinuli-novye-trebovanie-vlastyam-1194946.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9FvEcCRnrtsoBAcLpDDCEqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:22:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/world/europe/protestuyushchie-v-parizhe-vydvinuli-novye-trebovanie-vlastyam-1194946.html" target="_blank"&gt;Протестующие в Париже выдвинули новые требования властям&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Демонстранты во Франции недовольны решением правительства лишь приостановить повышение налогов на автомобильное топливо в стране и требуют у правительства отказаться от этой инициативы целиком. Так, издание Le Figaro приводит слова одного из лидеров движения "желтых жилетов" Бенжамина Кошиа, который назвал сегодняшнюю подачку "крошками" и заявил, что жители республики хотят изменения политического курса президента Эммануэля Макрона. В то же время, другой известный активист Эрик Друе призвал к усилению протестов и новым демонстрациям. Однако в правительстве отрицают какую-либо возможность от...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Французские протесты: кого винят в погромах и насилии - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/incident/2018/12/03/francuzskie-protesty-kogo-vinyat-v-pogromakh-i-nasilii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXAtSQ42OTHQc6dgnjoDRwqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:05:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/incident/2018/12/03/francuzskie-protesty-kogo-vinyat-v-pogromakh-i-nasilii.html" target="_blank"&gt;Французские протесты: кого винят в погромах и насилии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Третий акт» французских протестов, прошедший с большим шумом в минувшие выходные, оставил десятки раненых, сотни задержанных, разграбленные магазины и сожженные авто. На следующую субботу намечен очередной, «четвертый акт» – «желтые жилеты» призывают народ присоединяться. «Макрон погрузился в желтое», – не без ехидства, хотя и не без тревоги пишут французские СМИ. Заголовок в Le Figaro гласит: «Франция в шоке ждет ответов». А власть ищет способ обуздать худшие с «красного мая» 1968 года протестные акции. Ищут и виноватых в том, что манифестации вылились в настоящие погромы и грабежи. Наход...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Reuters: власти Франции введут мораторий на повышение налогов на топливо после протестов - Телеканал Дождь</title><guid isPermaLink="false">CAIiELTQmMAAw8FMzt3vh4r208kqGQgEKhAIACoHCAowt7H6CjDAnOgCMMO0oQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:32:20 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал Дождь&lt;/font&gt;&lt;p&gt;После нескольких недель протестов правительство Франции решило ввести мораторий на повышение налогов на топливо. Об этом решении 4 декабря должен объявить премьер-министр Эдуар Филипп, сообщает Reuters со ссылкой на правительственный источник. Мораторий введут на несколько месяцев, сообщают источники AFP. В пресс-службе правительства заявили об отмене встрече премьера с представителями протестующих, которую назначали на вечер вторника, пишет Le Figaro. Организовать такие встречи для поисков выхода из сложившегося кризиса потребовал президент Эммануэль Макрон. Однако многие участники акций п...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Почему французы вдруг возненавидели Макрона? - Вести. Экономика</title><link>https://www.vestifinance.ru/articles/111156</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFV6i58kRfUJAbzgwqcXjt0qGAgEKg8IACoHCAowiJHqBzDjikswhb-AAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vestifinance.ru/articles/111156" target="_blank"&gt;Почему французы вдруг возненавидели Макрона?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести. Экономика&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 3 декабря - "Вести.Экономика" Вот уже нескольких месяцев популярность Макрона стремительно падает: сегодня он самый непопулярный президент Франции во второй год срока в современной истории. Французы массово отворачиваются от еще недавно обожаемого лидера. Причины неприязни - налицо. Безработица во Франции не только достигла чрезвычайно высокого уровня (9,1%), но она сохраняется на этом уровне как никогда долго. Число людей, живущих за чертой бедности, также очень много: 8,8 млн человек или 14,2% населения. Экономический рост практически отсутствует: 0,4% в III квартале 2018 г. по ср...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vestifinance.ru">Вести. Экономика</source></item><item><title>Огни Парижа: «желтые жилеты» выдвигают новые требования властям - Известия</title><link>https://iz.ru/819964/ekaterina-postnikova-tatiana-baikova/ogni-parizha-zheltye-zhilety-vydvigaiut-novye-trebovaniia-vlastiam</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNLe5SFrMXl7eomBU0q2A8qGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEwxP-NAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:49:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/819964/ekaterina-postnikova-tatiana-baikova/ogni-parizha-zheltye-zhilety-vydvigaiut-novye-trebovaniia-vlastiam" target="_blank"&gt;Огни Парижа: «желтые жилеты» выдвигают новые требования властям&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спустя две недели непримиримых протестов в Париже и ряде французских провинций правительство страны все-таки решило пойти на встречу недовольным: во вторник премьер-министр Эдуар Филипп объявил о полугодовом моратории на увеличение цен на топливо. Таким образом, власти Франции взяли тайм-аут, чтобы определиться, как компенсировать издержки населения после топливной реформы, которая вызвала такую бурю негодования. Однако аппетиты "желтых жилетов" растут: они выдвигают новые социальные требования, а наиболее радикальные призывают к отставке правительства и роспуску Национального собрания. «Из...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Facebook начал блокировать «пикантные» фото Макрона - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1126238-facebook-nachal-blokirovat-pikantnye-foto-makrona</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUfXcB65SnQZzy2CRSl6JcqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:48:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1126238-facebook-nachal-blokirovat-pikantnye-foto-makrona" target="_blank"&gt;Facebook начал блокировать «пикантные» фото Макрона&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 29 ноября. Социальная сеть Facebook блокирует записи, на которых президент Франции Эммануэль Макрон предстает в «неподобающем» виде. Сразу несколько пользователей Facebook обратили внимание на то, что посты, в которых содержится фотография Макрона, где он позирует с голыми по пояс темнокожими парнями, блокируются как «контент, не соответствующий правилам социальной сети». «Моя публикация от 30 сентября с Макроном на фотографии подверглась цензуре в Facebook. Мой комментарий был таким: «Забавный способ отметить 60-ю годовщину Пятой республики». Причина блокировки: нагота. Эти люди су...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item></channel></rss>