<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Вадим Владимирович Белоусов - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTW01ZlkySmtjeElDY25Vb0FBUAE?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:16:11 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>Госдума «закрыла» вопрос о лишении соратника Юревича депутатской неприкосновенности - znak.com</title><link>https://www.znak.com/2018-12-06/gosduma_zakryla_vopros_o_lishenii_soratnika_yurevicha_deputatskoy_neprikosnovennosti</link><guid isPermaLink="false">CBMidGh0dHBzOi8vd3d3LnpuYWsuY29tLzIwMTgtMTItMDYvZ29zZHVtYV96YWtyeWxhX3ZvcHJvc19vX2xpc2hlbmlpX3NvcmF0bmlrYV95dXJldmljaGFfZGVwdXRhdHNrb3lfbmVwcmlrb3Nub3Zlbm5vc3Rp0gFkaHR0cHM6Ly93d3ctem5hay1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cuem5hay5jb20vYW1wLzE0ODM1Nj9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:33:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.znak.com/2018-12-06/gosduma_zakryla_vopros_o_lishenii_soratnika_yurevicha_deputatskoy_neprikosnovennosti" target="_blank"&gt;Госдума «закрыла» вопрос о лишении соратника Юревича депутатской неприкосновенности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;znak.com&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Государственная дума РФ рассмотрит запрос Генеральной прокуратуры о снятии депутатской неприкосновенности с депутата от фракции ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.znak.com">znak.com</source></item><item><title>Справоросс Вадим Белоусов лишился депутатского иммунитета - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821766</link><guid isPermaLink="false">52780937913332</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:05:42 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821766" target="_blank"&gt;Справоросс Вадим Белоусов лишился депутатского иммунитета&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.znak.com/2018-12-07/kommersant_uznal_podrobnosti_dela_lishennogo_neprikosnovennosti_deputata_belousova" target="_blank"&gt;«Коммерсант» узнал подробности дела лишенного неприкосновенности депутата Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;znak.com&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://ura.news/articles/1036277038" target="_blank"&gt;Госдума перекрыла челябинскому экс-губернатору связь с властью Теперь обещают прийти за бизнесом Юревича — URA.RU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821806" target="_blank"&gt;Взятки передавались в Челябинске и Москве&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.rambler.ru/politics/41372881-deputata-gosdumy-lishili-neprikosnovennosti/" target="_blank"&gt;Депутата Госдумы лишили неприкосновенности при загадочных обстоятельствах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Рамблер/Новости&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWoweDdpb2tJQU1FZnBmeG9BV3Fya05LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Госдума лишила неприкосновенности депутата от “Справедливой России” по запросу Генпрокуратуры - Радио Свобода (RFE/RL)</title><link>https://www.svoboda.org/a/29641159.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqC6I8Zbh7UpVp6BEZ48FwqFwgEKg8IACoHCAowg4mBAjCssxcw6cIr</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:46:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.svoboda.org/a/29641159.html" target="_blank"&gt;Госдума лишила неприкосновенности депутата от “Справедливой России” по запросу Генпрокуратуры&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радио Свобода (RFE/RL)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Государственной думы проголосовали за лишение неприкосновенности её члена от “Справедливой России”, совладельца производителя ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.svoboda.org">Радио Свобода (RFE/RL)</source></item><item><title>Вадима Белоусова лишили иммунитета - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821676</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrcwi5Q2BSzq9ZtdcZw1R8qGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0JWGBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 21:06:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821676" target="_blank"&gt;Вадима Белоусова лишили иммунитета&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума РФ приняла решение о снятии неприкосновенности с депутата-справоросса Государственная дума РФ лишила депутатской неприкосновенности члена фракции «Справедливая Россия» Вадима Белоусова. Соответствующий запрос от Генпрокуратуры поступил в нижнюю палату парламента 19 июня. Профильная думская комиссия рассмотрела его 4 декабря и рекомендовала дать согласие Генпрокуратуре на лишение Вадима Белоусова частичной неприкосновенности и возбуждение в отношении него уголовного дела. По предварительным данным, силовики хотят привлечь депутата к ответственности за причастность к коррупционным пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Госдума лишила неприкосновенности депутата Белоусова - Ведомости</title><link>https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/06/788609-gosduma</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKQIFDk6bUU7zVC7AWmkwIqGAgEKg8IACoHCAow1oTzAzCW1B0ws9abAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:27:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vedomosti.ru/politics/news/2018/12/06/788609-gosduma" target="_blank"&gt;Госдума лишила неприкосновенности депутата Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Ведомости&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты Госдуму на закрытом заседании в четверг проголосовали за лишение неприкосновенности парламентария («Справедливая Россия») Вадима Белоусова, передает «Интерфакс» со ссылкой на соответствующее постановление. Решение было принято в ответ на представление генпрокурора.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vedomosti.ru">Ведомости</source></item><item><title>Депутат Госдумы РФ от Удмуртии Вадим Белоусов лишился неприкосновенности - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3821504</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEsZ2RPO-OCuxgr39jH4jQqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0JWGBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:50:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3821504" target="_blank"&gt;Депутат Госдумы РФ от Удмуртии Вадим Белоусов лишился неприкосновенности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутат Госдумы РФ от Удмуртии и Кировской области от партии «Справедливая Россия», экс-директор ОАО «Макфа» Вадим Белоусов лишился неприкосновенности. Об этом сообщает «Интерфакс» 6 декабря. Данное решение приняли члены Госдумы РФ в ответ на представление генпрокурора, в котором господин Белоусов обвиняется в получении взяток. Лишение неприкосновенности позволит прокуратуре завести в отношении депутата уголовное дело. Напомним, что Вадим Белоусов был директором ОАО «Макфа» и избирался в Госдуму РФ в 2016 по спискам «Справедливой России» от Удмуртии и Кировской области. В мае 2017 года “Ъ” ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>По делу соратника челябинского экс-губернатора арестованы 50 квартир - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052362492</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_sPCgLDXn8SV6FqAwQdNUqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052362492" target="_blank"&gt;По делу соратника челябинского экс-губернатора арестованы 50 квартир&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Белоусов все обвинения отвергает Фото: скриншот видео Депутат Госдумы от «Справедливой России» Вадим Белоусов мог входить в преступную группу, участники которой получили от челябинских коммерсантов 3,2 млрд рублей взяток. В рамках расследования уже арестованы более 50 квартир обвиняемых. По версии следствия, преступная группа, включая Белоусова, действовала с 2011 по 2014 год. Она получила от крупного челябинского холдинга 3,2 млрд рублей откатов за покровительство в ведении бизнеса и содействие в заключении госконтрактов, пишет «Коммерсант». Причем взятки передавались в Москве и Челябинске...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Депутата Госдумы лишили неприкосновенности при загадочных обстоятельствах - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2018/12/06/deputat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3RFYG15RXHOmjhd9Uqut4qGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwiM-aAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2018/12/06/deputat/" target="_blank"&gt;Депутата Госдумы лишили неприкосновенности при загадочных обстоятельствах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума по запросу Генпрокуратуры лишила неприкосновенности депутата Вадима Белоусова, сообщил в Twitter другой член нижней палаты парламента Александр Хинштейн. Белоусов, представляющий «Справедливую Россию», по некоторым данным, может стать фигурантом уголовного дела о коррупции. Хинштейн подтвердил, что соответствующий вопрос рассматривался в закрытом режиме. Такой формат был избран, чтобы «не полоскать грязное белье», передает «Московский комсомолец» со ссылкой на главу думской комиссии по вопросам контроля за достоверностью сведений о доходах и вопросам депутатской этики Отари Аршба. Г...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>В Госдуме объяснили, почему лишение неприкосновенности Белоусова проходило в закрытом режиме - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129058-v-gosdume-obyasnili-pochemu-lishenie-neprikosnovennosti-belousova-prokhodilo-v-zakrytom-rezhime</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwIkZtwI4tcePKyboqeOCAqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129058-v-gosdume-obyasnili-pochemu-lishenie-neprikosnovennosti-belousova-prokhodilo-v-zakrytom-rezhime" target="_blank"&gt;В Госдуме объяснили, почему лишение неприкосновенности Белоусова проходило в закрытом режиме&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 6 декабря. Депутаты Госдумы лишили депутатской неприкосновенности коллегу из фракции «Справедливая Россия» Вадима Белоусова. Об этом журналистам сообщил председатель комиссии Госдумы по вопросам контроля за достоверностью сведений о доходах, имуществе и обязательствах имущественного характера, представляемых депутатами Думы, мандатным вопросам и вопросам депутатской этики Отари Аршба. «Сегодня не самый счастливый день в моей жизни, — признался Аршба. — Принимать подобные решения — большая ответственность, но это часть нашей работы». Решение принималось в закрытом режиме, а спикер Го...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Госдума лишила неприкосновенности депутата от «Справедливой России» - РБК</title><link>https://www.rbc.ru/politics/06/12/2018/5c0925e89a79476e30143e59</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9fAuxB_aSNabRBT4Taz6wqGAgEKg8IACoHCAowhsadCTDw2Www4OWYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:44:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ru/politics/06/12/2018/5c0925e89a79476e30143e59" target="_blank"&gt;Госдума лишила неприкосновенности депутата от «Справедливой России»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума сняла неприкосновенность с депутата «Справедливой России» Вадима Белоусова. Об этом сообщают агентства «РИА Новости» и ТАСС со ссылкой на источники, которые присутствовали на закрытом заседании. Информацию об этом также подтвердил РБК депутат фракции «Справедливая Россия» Олег Нилов. «За» проголосовали 353 депутата (в основном свое согласие дали депутаты от «Единой России» и ЛДПР), против высказался 21 парламентарий (КПРФ и «Справедливая Россия»), заявил «РИА Новостям» вице-спикер Игорь Лебедев. Источники добавили, что два депутата воздержались. В тексте постановления говорится, что...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ru">РБК</source></item><item><title>Госдума сдала соратника челябинского экс-губернатора силовикам - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052362397</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfkaCifJ5iC4WXYfS1KHmsqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052362397" target="_blank"&gt;Госдума сдала соратника челябинского экс-губернатора силовикам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Белоусова лишили депутатской неприкосновенности ФОТО: официальная страница Вадима Белоусова «ВК» На закрытом пленарном заседании Госдумы РФ 6 декабря удовлетворили ходатайство Генпрокуратуры РФ о снятии неприкосновенности с депутата Вадима Белоусова, сообщили «URA.RU» собственные источники. Сам Белоусов присутствовал на заседании и заявил, что ни в чем не виновен. Белоусов и экс-губернатор Челябинской области Михаил Юревич вместе создавали холдинг «МАКФА». При поддержке Юревича Белоусов избрался в Госдуму от региона по спискам «Единой России». После смены власти в области вышел из «ЕР» и по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Госдума одобрила лишение неприкосновенности депутата Белоусова - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/3319814/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtktnLqoR5nQF3OzK7I3cMqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:24:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/3319814/" target="_blank"&gt;Госдума одобрила лишение неприкосновенности депутата Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Государственная дума на заседании в четверг дала согласие на лишение неприкосновенности парламентария Вадима Белоусова. Такое решение в отношении члена партии «Справедливая Россия» приняли 353 депутата. Как сообщает ТАСС со ссылкой на источник, против лишения проголосовал 21 парламентарий, воздержались двое. Генеральная прокуратура еще в июне направила представление о лишении Вадима Белоусова депутатского иммунитета. Поскольку депутат до 22 ноября находился на больничном, рассмотреть этот вопрос в Государственной думе только в декабре. Решение принимали в закрытом для прессы режиме. Сторону...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Соратника челябинского экс-губернатора лишат неприкосновенности в Госдуме - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052362216</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLB3NaCx0-HsUUjuRy0-6AqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052362216" target="_blank"&gt;Соратника челябинского экс-губернатора лишат неприкосновенности в Госдуме&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутаты решат судьбу Белоусова Фото: Антон Белицкий © URA.RU Челябинец, депутат Госдумы от «Справедливой России» Вадим Белоусов, соратник экс-губернатора Михаила Юревича, может быть частично лишен депутатской неприкосновенности. Профильная комиссия Госдумы по мандатным вопросам и этике приняла решение вынести на пленарное заседание представление Генпрокуратуры РФ в отношении Белоусова. «Мы сочли возможным дать согласие Генеральной прокуратуре РФ на лишение частичной неприкосновенности нашего коллеги и возбуждение в отношении него уголовного дела», — заявил ТАСС председатель комиссии Отари ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>В ГД хотят обсуждать дела о лишении неприкосновенности в закрытом режиме - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181206/1547531859.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFtnRSRwPeOV7YOUWh1Fc8AqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:20:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181206/1547531859.html" target="_blank"&gt;В ГД хотят обсуждать дела о лишении неприкосновенности в закрытом режиме&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 6 дек - РИА Новости. Глава комиссии Госдумы по этике и контролю за доходами Отари Аршба не исключил, что в дальнейшем все дела о лишении депутатской неприкосновенности нижняя палата парламента будет рассматривать в закрытом режиме. Госдума на пленарном заседании в четверг сняла неприкосновенность с депутата "Справедливой России" Вадима Белоусова по просьбе Генпрокуратуры РФ. Обсуждение вопроса впервые проходило в закрытом режиме. Ранее решения о снятии неприкосновенности с депутатов принимались в открытом режиме. "Я предложил такую процедуру, исходя исключительно из того, что как че...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Госдума лишила депутатской неприкосновенности эсера Белоусова - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176083/ghosduma_lishila_dieputatskoi_nieprikosnoviennosti_esiera_bielousova</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEoUt-TaGS884KZf9SCIhjMqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1176083/ghosduma_lishila_dieputatskoi_nieprikosnoviennosti_esiera_bielousova" target="_blank"&gt;Госдума лишила депутатской неприкосновенности эсера Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума лишила неприкосновенности депутата фракции "Справедливая Россия" Вадима Белоусова. Это решение поддержали 353 народных избранника, сообщил ТАСС со ссылкой на источник в нижней палате парламента. Вопрос о лишении Белоусова был поднят на закрытом заседании. Снять неприкосновенность с депутата запросила Генпрокуратура ещё в июне. Его обвиняют в получении взятки в особо крупном размере. Однако Госдума смогла провести заседание только в декабре, так как до конца ноября Белоусов был на больничном.&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Госдума рассмотрит запрос Генпрокуратуры по соратнику челябинского экс-губернатора в закрытом режиме - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052362280</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhfExIaAbLqpqelF4k2YkEqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052362280" target="_blank"&gt;Госдума рассмотрит запрос Генпрокуратуры по соратнику челябинского экс-губернатора в закрытом режиме&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума решит судьбу Белоусова Фото: Владимир Андреев © URA.RU Госдума РФ на пленарном заседании 6 декабря, в четверг, рассмотрит вопрос о снятии неприкосновенности в рамках уголовного дела с депутата Вадима Белоусова в закрытом режиме. Об этом говорится в заявлении первого заместителя Госдумы Александра Жукова, выложенном на официальном сайте парламента. «В 13:00 будет рассмотрен вопрос о даче согласия о лишении неприкосновенности депутата ГД Вадима Белоусова. Обсуждение пройдет в закрытом режиме», — заявил Жуков. Соратник Белоусова по фракции, лидер Челябинского регионального отделения «С...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Впервые в истории Госдума «тайно» лишила депутата неприкосновенности - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/politics/2018/12/06/vpervye-v-istorii-gosduma-tayno-lishila-deputata-neprikosnovennosti.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECII3VVgRYF5FH0WI5_9UZcqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:48:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/politics/2018/12/06/vpervye-v-istorii-gosduma-tayno-lishila-deputata-neprikosnovennosti.html" target="_blank"&gt;Впервые в истории Госдума «тайно» лишила депутата неприкосновенности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума частично лишила депутатской неприкосновенности депутата Вадима Белоусова. Теперь против него будет возбуждено уголовное дело по коррупционной статье. Белоусов в 2016 году избирался по списку партии «Справедливая Россия», но в предыдущем созыве был в Госдуме членом фракции «ЕР». Представление из Генпрокуратуры пришло на Охотный ряд на прошлой неделе, и регламент требует в таких случаях от палаты определиться с решением в течение семи дней. Проблемы этого известного бизнесмена (его имя тесно связано с «макаронным» концерном «МАКФА») и регионального политика из Челябинской области нача...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Володин прокомментировал вопрос о снятии неприкосновенности с Белоусова - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181206/volodin-prokommentiroval-vopros-o-snjatii-neprikosnovennosti-s-belousova-1547483925.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvCh-9qSvQlWCB73PWThdAqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:29:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181206/volodin-prokommentiroval-vopros-o-snjatii-neprikosnovennosti-s-belousova-1547483925.html" target="_blank"&gt;Володин прокомментировал вопрос о снятии неприкосновенности с Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 6 дек – РИА Новости. Рассмотрение вопроса о снятии депутатской неприкосновенности с депутата "Справедливой России" Вадима Белоусова не является зрелищем, парламентариям необходимо принять правильное и обоснованное решение, в этом плане работа на видеокамеры будет мешать, заявил спикер ГД Вячеслав Володин, комментируя закрытый формат обсуждения вопроса.Госдума рассмотрит на пленарном заседании в четверг вопрос о снятии депутатской неприкосновенности с Белоусова в закрытом режиме. Соответствующее решение принял Совет ГД на заседании в среду.Депутат ГД от ЛДПР Сергей Иванов задал вопро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Госдума впервые лишила депутата неприкосновенности на закрытом голосовании - Деловой Петербург</title><link>https://www.dp.ru/a/2018/12/06/Gosduma_vpervie_lishila_de</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3Cx4g7A7gz_-QDuSn9n-8qGAgEKg8IACoHCAowmv-eCTCIz24w-uWdAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:24:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dp.ru/a/2018/12/06/Gosduma_vpervie_lishila_de" target="_blank"&gt;Госдума впервые лишила депутата неприкосновенности на закрытом голосовании&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Деловой Петербург&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума дала согласие на лишение неприкосновенности депутата фракции "Справедливая Россия" Вадима Белоусова. Как сообщает Интерфакс, "За" проголосовали фракции "Единая Россия" и ЛДПР - 353 депутата, "против" - 21, воздержались двое. Заседание по вопросу Белоусова проходило в закрытом от прессы режиме. Как отмечает ТАСС, это произошло впервые в современной истории России — раньше депутатов лишали неприкосновенности в открытом заседании. "Дать согласие на лишение неприкосновенности депутата Государственной Думы Белоусова Вадима Владимировича и возбуждение в отношении его уголовного дела по пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dp.ru">Деловой Петербург</source></item><item><title>Госдума РФ лишила неприкосновенности депутата Белоусова - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1129057-gosduma-rf-lishila-neprikosnovennosti-deputata-belousova</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG06SxSbrX3ZU19j1J5yZG8qGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:45:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1129057-gosduma-rf-lishila-neprikosnovennosti-deputata-belousova" target="_blank"&gt;Госдума РФ лишила неприкосновенности депутата Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 6 декабря. Депутаты Государственной думы проголосовали за лишение неприкосновенности депутата фракции «Справедливая Россия» Вадима Белоусова, который обвиняется в получении взятки. Вопрос был вынесен на голосование в Госдуме. Воздержались от участия в нем два человека. Против лишения неприкосновенности депутата, против которого возбуждено уголовное дело, выступили 21 парламентарий. «Это решение поддержали 353 депутата», — заявили в нижней палате парламента. В Госдуме уточнили, что лишение неприкосновенности поддержали в «Единой России» и в ЛДПР. Против лишения Белоусова этих привеле...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>ГД в четверг обсудит снятие депутатской неприкосновенности с Белоусова - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/politics/20181205/1543538133.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpuVz8OQrTBhiOQHnO9zSYqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/politics/20181205/1543538133.html" target="_blank"&gt;ГД в четверг обсудит снятие депутатской неприкосновенности с Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Госдума 6 декабря рассмотрит в закрытом режиме вопрос о снятии депутатской неприкосновенности с депутата Вадима Белоусова, заявил первый вице-спикер ГД Александр Жуков. Лукашевич потребовал обеспечить неприкосновенность российских дипмиссий "Завтра в 13 часов будет рассмотрен вопрос о даче согласия на лишение неприкосновенности депутата ГД от "Справедливой России" Вадима Владимировича Белоусова. Этот вопрос будет рассмотрен в закрытом режиме", — сказал Жуков журналистам в среду по итогам совета Госдумы. Во вторник Комиссия Госдумы по доходам депутатов, мандатным вопросам и вопросам депутатс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Комиссия ГД рекомендовала рассмотреть лишение Белоусова неприкосновенности - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/politics/20181204/1543018447.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHnafCsEISF9Y-JFdR2CYbsqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/politics/20181204/1543018447.html" target="_blank"&gt;Комиссия ГД рекомендовала рассмотреть лишение Белоусова неприкосновенности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комиссия Госдумы по доходам депутатов, мандатным вопросам и вопросам депутатской этики рекомендовала вынести на рассмотрение ГД на пленарном заседании вопрос о лишении депутатской неприкосновенности депутата Госдумы от "Справедливой России" Вадима Белоусова, заявил глава комиссии Отари Аршба. Бывшему зампрокурора Башкирии предъявили обвинение во взятке "Было обращение генерального прокурора с просьбой дать согласие на снятие неприкосновенности в отношении нашего коллеги из "Справедливой России" Белоусова Вадима Владимировича и возбуждении в отношении него уголовного дела… Сочли возможным да...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Депутата от "Справедливой России" лишили неприкосновенности - Информационное агентство «Телеграф»</title><link>https://rustelegraph.ru/news/2018-12-06/deputata-ot-spravedlivoy-rossii-lishili-neprikosnovennosti-84286</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH8OkxGASGtuLX8rQj9R1mYqGQgEKhAIACoHCAowh776CjD_p-gCMNS0vQU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:33:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rustelegraph.ru/news/2018-12-06/deputata-ot-spravedlivoy-rossii-lishili-neprikosnovennosti-84286" target="_blank"&gt;Депутата от "Справедливой России" лишили неприкосновенности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Информационное агентство «Телеграф»&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутата Госдумы от «Справедливой России», избранного в Кировской области Вадима Белоусова лишили неприкосновенности по запросу Генпрокуратуры РФ. За это решение проголосовали большинство депутатов от фракций «Единой России» и ЛДПР, пишет «Интерфакс». Правоохранительные органы обвиняют парламентария в получении взятки. Коллеги Белоусова, который присутствовал на заседании, одобрили возбуждение уголовного дела против него. Дело против Белоусова связано с расследованием в отношении бывшего губернатора Челябинской области Михаила Юревича, которого также обвиняют во взяточничестве. Он покинул Р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rustelegraph.ru">Информационное агентство «Телеграф»</source></item><item><title>Депутата Белоусова могут лишить неприкосновенности из-за дела о взятке - Московский Комсомолец</title><link>https://www.mk.ru/editions/daily/2018/12/04/deputata-belousova-mogut-lishit-neprikosnovennosti-izza-dela-o-vzyatke.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIstyqQFTb2rkUin1ojeU4sqGQgEKhAIACoHCAowu6z6CjDQmegCMP-ovAU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:40:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.mk.ru/editions/daily/2018/12/04/deputata-belousova-mogut-lishit-neprikosnovennosti-izza-dela-o-vzyatke.html" target="_blank"&gt;Депутата Белоусова могут лишить неприкосновенности из-за дела о взятке&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Московский Комсомолец&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Просьба частично лишить неприкосновенности депутата из фракции «Справедливая Россия» Вадима Белоусова приходит на Охотный Ряд не впервые. Еще летом 2018 года сообщалось, что Следственный комитет хотел возбудить уголовное дело в отношении г-на Белоусова, но тогда Госдума данное представление на пленарном заседании не рассматривала. Теперь же комиссия по мандатным вопросам и этике решила предложить палате частично своего коллегу неприкосновенности лишить. Об этом журналистам сообщил глава комиссии Отари Аршба («ЕР»). «Мы сочли возможным дать согласие на возбуждение в отношении нашего коллеги ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.mk.ru">Московский Комсомолец</source></item><item><title>Кто родился 2 октября - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/social/kto-rodilsya-2-oktyabrya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL5g3-eOPlDRjcg0pafHwvoqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 21:00:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/social/kto-rodilsya-2-oktyabrya.html" target="_blank"&gt;Кто родился 2 октября&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Белоусов Вадим Владимирович (57 лет) — член Комитета Госдумы по аграрным вопросам. Избран в составе федерального списка кандидатов, выдвинутого Политической партией «Справедливая Россия». Региональная группа № 14 (Удмуртская Республика, Кировская область). Номер в региональном списке: 2. Дата начала полномочий: 18 сентября 2016 года (седьмой созыв). Образование: Челябинский политехнический институт им. Ленинского комсомола (1987).&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Жильцы многоквартиных домов смогут сами решать, как благоустраивать прилегающие территории - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/news/zhilcy-mnogokvartinykh-domov-smogut-sami-reshat-kak-blagoustraivat-prilegayushhie-territorii.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbGHR2k2WlJgGZlGfBE3vkqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 21:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/news/zhilcy-mnogokvartinykh-domov-smogut-sami-reshat-kak-blagoustraivat-prilegayushhie-territorii.html" target="_blank"&gt;Жильцы многоквартиных домов смогут сами решать, как благоустраивать прилегающие территории&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На заседании 27 сентября Государственная Дума рассмотрит в первом чтении законопроект, разрешающий жителям многоквартирных домов самостоятельно заниматься благоустройством прилегающих территорий. Проект поправки в статью 44 Жилищного кодекса внесли в Госдуму 22 марта депутаты от «Справедливой России» Сергей Миронов, Галина Хованская и Вадим Белоусов. В настоящее время органы местного самоуправления руководствуются решением общего собрания жильцов-собственников по вопросам благоустройства лишь в случаях, когда земельный участок, на котором стоит дом, сформирован и поставлен на государственны...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item><item><title>Челябинские молодогвардейцы пошли войной на бизнес соратника Юревича. Но будут почему-то пикетировать школу - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052358296</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPHx8Id8SDm1lwIkPKkvIYqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 08:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052358296" target="_blank"&gt;Челябинские молодогвардейцы пошли войной на бизнес соратника Юревича. Но будут почему-то пикетировать школу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Максим Голощапов перепутал адрес будущего пикета Фото: Вадим Ахметов © URA.RU Представители Челябинского регионального отделения «Молодой гвардии „Единой России“» (МГЕР) анонсировали пикет у офиса управляющей компании «Ремжилзаказчик». Акцию под названием «Трубу текут, а деньги дерут!» (орфография сохранена) молодогвардейцы назначили на 8 ноября. Однако в релизе, разосланном по СМИ, указан не «Ремжилзаказчик», а обычная школа. В МГЕР ошиблись адресом. Основным собственником «Ремжилзаказчика» является Антон Белоусов, сын депутата Госдумы Вадима Белоусова, соратника экс-губернатора Михаила Юр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Челябинцы атаковали управляющую компанию депутата. «Дальше приемной нас не пустили». ФОТО - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052358458</link><guid isPermaLink="false">CAIiELze1MNAS1-HSZtTCAbGFm4qGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052358458" target="_blank"&gt;Челябинцы атаковали управляющую компанию депутата. «Дальше приемной нас не пустили». ФОТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Участников акции не пустили в здание Фото: Вадим Ахметов © URA.RU Жители дома №5 по улице Образцова вместе с активистами «Молодой гвардии „Единой России“» провели пикет против управляющей компании «Ремжилзаказчик», руководителем которой работает депутат Заксобрания Челябинской области Александр Мотовилов. Акция и флешмоб прошли на улице — дальше приемной протестующих не пустили, передает корреспондент «URA.RU». «К нам уже обращались жители этого дома. Мы проводили пикет. Руководство УК обещало отреагировать на проблемы. Сейчас жители просят отремонтировать подъезд, протечку в крыше. Но руко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Экс-губернатор Челябинской области Михаил Юревич и его партнеры вывели активы в офшоры на Кипре - Версия</title><link>https://versia.ru/yeks-gubernator-chelyabinskoj-oblasti-mixail-yurevich-i-ego-partnery-vyveli-aktivy-v-ofshory-na-kipre</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3P2FwE3CyIDtf_s5_00KIqGQgEKhAIACoHCAowlsX6CjCxregCMLfOvQU</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://versia.ru/yeks-gubernator-chelyabinskoj-oblasti-mixail-yurevich-i-ego-partnery-vyveli-aktivy-v-ofshory-na-kipre" target="_blank"&gt;Экс-губернатор Челябинской области Михаил Юревич и его партнеры вывели активы в офшоры на Кипре&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Версия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Агрофирмы в Курганской области, как и крупная коммерческая недвижимость, которая принадлежала бывшему губернатору Челябинской области Михаилу Юревичу, теперь выведена в офшоры: новыми владельцами стали фирмы, зарегистрированные на Кипре. Представители экс-губернатора утверждают, что вывод активов Юревича из страны – это превентивные меры против возможных «недружественных действий». Информацию о переводе агробизнеса и коммерческой недвижимости Михаила Юревича в оффшоры обнародовало агентство URA.Ru со ссылкой на СБИС. Также в офшоры переведены 10% активов, ранее принадлежавших Валерии Чигинц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://versia.ru">Версия</source></item><item><title>Вся недвижимость Юревича в Челябинске и агробизнес в Зауралье перешли в оффшор - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052356481</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOHpXXeY4RpmAm2Fz1lD3m8qGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 11:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052356481" target="_blank"&gt;Вся недвижимость Юревича в Челябинске и агробизнес в Зауралье перешли в оффшор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Михаил Юревич продолжает спасать свой бизнес Фото: Вадим Ахметов © URA.RU Вся крупная коммерческая недвижимость в Челябинске и агрофирмы в Курганской области, подконтрольные экс-губернатору Михаилу Юревичу, теперь принадлежат фирмам, зарегистрированным в оффшорных зонах на Кипре. Ранее в данных активах 10% принадлежали Валерии Чигинцевой, дочери депутата Госдумы Вадима Белоусова, соратника и делового партнера экс-губернатора. Теперь и эти доли перешли в иностранную компанию, передает корреспондент «URA.RU», со ссылкой на данные сервиса СБИС. Собственником долей Чигинцевой в последние две не...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Бывший топ-менеджер и фигурант дела Юревича объявлен пропавшим без вести - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052351657</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDep2f3n1BCd0GEd2BxsvgYqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 13:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052351657" target="_blank"&gt;Бывший топ-менеджер и фигурант дела Юревича объявлен пропавшим без вести&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Топ-менеджер семьи Михаила Юревича (на фото) не выходит на связь Фото: Вадим Ахметов, коллаж — Полина Крюкова © URA.RU Директор московского филиала ОАО «Макфа», фигурант уголовного дела о получении взяток Андрей Чуркин, исчез и не выходит на связь. Силовики объявили его без вести пропавшим, сообщил «URA.RU» адвокат Игорь Трунов, чья компания представляет интересы топ-менеджера. «В прошлый раз, когда его арестовали, даже позвонить не дали — оказалось, что меру пресечения выбирали в другой части России. Ждем, где на этот раз он появится под арестом», — сказал адвокат, намекая на возможную при...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>В бывшей вотчине Белых ждут соратника челябинского экс-губернатора. Вадим Белоусов возвращается в Россию - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052347517</link><guid isPermaLink="false">CAIiECU3fjwDD9vQlUTlExvthjUqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 13:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052347517" target="_blank"&gt;В бывшей вотчине Белых ждут соратника челябинского экс-губернатора. Вадим Белоусов возвращается в Россию&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Владима Белоусова нет в России, но за него голосуют Фото: Антон Белицкий © URA.RU Депутат Госдумы Вадим Белоусов собирается 9 сентября посетить Кировскую область. Об этом сообщается на сайте Кировского регионального отделения «Справедливой России». Соратник экс-губернатора Челябинской области, которого Генпрокуратура РФ пытается решить депутатской неприкосновенности, намерен оценить выборную кампанию эсеров в Кировской области. Его визит состоится в единый день голосования. «Белоусов отработал весеннюю сессию в Госдуме, в Кирове он был полтора-два месяца назад. Он держит связь с нашим регио...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Встреча Путина и Трампа, Ройзман идет в Госдуму, кого коснется повышение налогов. Главное за неделю — в подборке «URA.RU» - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052342856</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZNNax1ASc9OCcifbawDUAqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Sun, 15 Jul 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052342856" target="_blank"&gt;Встреча Путина и Трампа, Ройзман идет в Госдуму, кого коснется повышение налогов. Главное за неделю — в подборке «URA.RU»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Эксперты гадают, каких результатов стоит ждать от встречи Путина и Трампа Фото: Владимир Андреев © URA.RU Каждый день мы отбираем для вас только самые интересные новости. Подпишитесь на нашу рассылку, чтобы быть в курсе всех событий. У нас также есть телеграм-канал, где мы оперативно публикуем самое интересное каждый день. Лучшие тексты этой недели: Уже завтра, 16 июля, пройдет историческая встреча Владимира Путина и Дональда Трампа. Мир ожидает от них обсуждения самых спорных вопросов. Торг по Сирии, новые санкции, выгодный обмен Киева — рассказываем, о чем будут говорить президенты. Экс-м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Инсайд! Челябинский депутат Госдумы сбежал из России от уголовки - URA.Ru</title><link>https://ura.news/articles/1036275503</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMndAhJCOqqUOkCBf1kZ3HoqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 15:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/articles/1036275503" target="_blank"&gt;Инсайд! Челябинский депутат Госдумы сбежал из России от уголовки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;К Михаилу Юревичу, живущему за границей, может присоединиться его ближайший соратник Фото: Антон Белицкий © URA.RU Депутат Госдумы Вадим Белоусов, деловой партнер экс-губернатора Челябинской области Михаила Юревича отправился по пути своего соратника. При попытке силовиков завести на него уголовное дело он покинул Россию. Госдума не успевает рассмотреть запрос Генпрокуратуры РФ о снятии с депутата неприкосновенности. А источники сообщают: Белоусов, формально уехавший, как и Юревич, на лечение, возвращаться в Россию пока не планирует. Комитет Госдумы по контролю и регламенту должен был рассм...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Вадим Белоусов и Михаил Юревич - Новости mzk1.ru</title><link>http://www.mzk1.ru/2018/07/vadim-belousov-i-mixail-yurevich/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0UsNS03AR9E9ZwQMTKeOsqGQgEKhAIACoHCAow5576CjCriegCML7EuwU</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 07:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.mzk1.ru/2018/07/vadim-belousov-i-mixail-yurevich/" target="_blank"&gt;Вадим Белоусов и Михаил Юревич&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новости mzk1.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вадим Белоусов Очередная попытка следователей подобраться к бывшему губернатору Челябинской области Михаилу Юревичу через его конфидента Вадима Белоусова закончилась провалом. Пока сам Юревич скрывается за рубежом, Белоусов окопался намного ближе и надежней — под «крышей» Госдумы. 18 июня СМИ облетела новость, какую нечасто встретишь в российском информационном пространстве. Генеральная прокуратура обратилась в Госдуму с ходатайством о лишении справедливоросса Вадима Белоусова депутатской неприкосновенности. Просьба силовиков была совсем не праздной: Вадим Белоусов находится в активной разр...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.mzk1.ru">Новости mzk1.ru</source></item><item><title>Бизнес экс-губернатора Юревича оказался в руках молодой девушки - URA.Ru</title><link>https://ura.news/articles/1036275449</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAr5pqwS8_NGqyi_ennmG4qGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 17:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/articles/1036275449" target="_blank"&gt;Бизнес экс-губернатора Юревича оказался в руках молодой девушки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В бизнес-структурах Михаила Юревича меняют владельца Фото: Владимир Андреев © URA.RU Перед решением о снятии неприкосновенности с депутата Госдумы Вадима Белоусова его семья избавилась от активов. Бизнес, записанный на супругу парламентария Ирину Белоусову, переписан на их дочь. Интересно, что эти компании подконтрольны экс-губернатору Челябинской области Михаилу Юревичу, который находится в бегах в Лондоне. Согласно данным сервиса СБИС, в конце июня доли в целом ряде фирм, записанных на Ирину Белоусова, переоформлены на ее совершеннолетнюю дочь Валерию Чигинцеву. Речь идет об ООО «Родник»,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Депутату ищут дело на челябинских дорогах - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3662052</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGYUc2USviaAEEimcNxcYucqFwgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw7bET</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 22:59:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3662052" target="_blank"&gt;Депутату ищут дело на челябинских дорогах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Запрос Александра Бастрыкина затерялся между Генпрокуратурой и Госдумой Как стало известно “Ъ”, депутат Госдумы от «Справедливой России» Вадим Белоусов фигурирует в уголовном деле об особо крупных взятках за предоставление подрядов на дорожное строительство в Челябинской области, однако, пока не имеет в нем статуса из-за своей неприкосновенности. Глава СКР Александр Бастрыкин уже три месяца пытается получить разрешение на уголовное преследование парламентария, однако, необходимое в таких случаях согласование c участием Генпрокуратуры и Госдумы затянулось. В понедельник стало известно об «ис...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Госдума подтвердила получение представления о лишении неприкосновенности Вадима Белоусова - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3662361</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFnG9POYV3IBMNfSZqRb5gqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0JWGBg</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 12:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3662361" target="_blank"&gt;Госдума подтвердила получение представления о лишении неприкосновенности Вадима Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Госдуму РФ поступило представление из Генпрокуратуры о лишении неприкосновенности и возбуждении уголовного дела в отношении челябинского депутата Вадима Белоусова. Об этом со ссылкой на главу профильного комитета по контролю и регламенту Ольгу Савастьянову сообщает ТАСС. Вопрос пока не рассматривался комитетом, документы находятся на рассмотрении. Впервые экс-гендиректор «Макфы» Вадим Белоусов был избран депутатом Госдумы в 2011 году по федеральному списку партии «Единая Россия». В 2016 году он избирался по спискам «Справедливой России» от Кировской области и Удмуртской республики. В мае ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>Генпрокуратура лишает неприкосновенности уральца — депутата Госдумы - URA.Ru</title><link>https://ura.news/article/1036275270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGq6O9l6YYloronyLmIgQHAqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 13:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/article/1036275270" target="_blank"&gt;Генпрокуратура лишает неприкосновенности уральца — депутата Госдумы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутатов Госдумы просят лишить неприкосновенности своего коллегу Фото: Владимир Андреев © URA.RU В Госдуму пришел официальный запрос из Генпрокуратуры РФ о лишении неприкосновенности челябинского депутата Вадима Белоусова, сообщил «URA.RU» собственный источник в парламенте. Он может быть привлечен к уголовному делу о коррупции. Запрос Генпрокуратуры может быть связан с уголовным делом о мошенничестве, которое могут возбудить в отношении Вадима Белоусова по факту вывода денег со счетов ЗАО «Южуралавтобан». Это предприятие, самое крупное в сфере дорожного строительства в регионе, было выкупл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>Силовики выходят на ОПС во главе с экс-губернатором Юревичем - URA.Ru</title><link>https://ura.news/article/1036275288</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPYjK8B2e14Y7ZOC63pldUqGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 14:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/article/1036275288" target="_blank"&gt;Силовики выходят на ОПС во главе с экс-губернатором Юревичем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Времена Михаила Юревича запомнились «Дорожной революцией»: в Челябинске исчезли пробки и, по версии силовиков, бюджетные деньги Фото: Вадим Ахметов © URA.RU Силовики раскручивают уголовные дела о коррупции, связанные со временем, когда Челябинской областью руководил Михаил Юревич. Вскрывшаяся накануне информация о запросе Генпрокуратуры на лишение неприкосновенности депутата Госдумы Вадима Белоусова — их продолжение. Если данные силовиков подтвердятся, Михаил Юревич станет фигурантом нового и уникального дела — о создании организованного преступного сообщества. Ранее единственным бывшим губ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>В Госдуму поступил запрос о лишении депутата-“справоросса” неприкосновенности - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/1127170/v_ghosdumu_postupil_zapros_o_lishienii_dieputata-spravorossa_nieprikosnoviennosti</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzMqqOJlF44iJmfTJ9Gpn8qGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 15:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/1127170/v_ghosdumu_postupil_zapros_o_lishienii_dieputata-spravorossa_nieprikosnoviennosti" target="_blank"&gt;В Госдуму поступил запрос о лишении депутата-“справоросса” неприкосновенности&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По данным источника Лайфа в аппарате фракции "Справедливой россии" в Государственной думе, Генеральная прокуратура направила в нижнюю палату российского парламента материалы о лишении депутатской неприкосновенности депутата Вадима Белоусова. Сам народный избранник родом из Челябинска, хотя избирался по партийной региональной группе, включавшей Кировскую область и Республику Удмуртия. Как отмечает источник Лайфа в нижней палате, проблемы с законом у члена фракции "Справедливой России" могут быть связаны с конфликтом вокруг активов крупного отечественного производителя макаронных изделий "Мак...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>СМИ: Генпрокуратура попросила лишить неприкосновенности депутата Вадима Белоусова - Коммерсантъ</title><link>https://www.kommersant.ru/doc/3661880</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiKvyDAEf_g05NA6HboMJkqGAgEKg8IACoHCAow7cqfCDCG9AQw0pCaAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:31:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kommersant.ru/doc/3661880" target="_blank"&gt;СМИ: Генпрокуратура попросила лишить неприкосновенности депутата Вадима Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Коммерсантъ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генпрокуратура внесла в Госдуму представление о снятии неприкосновенности с депутата от «Справедливой России» Вадима Белоусова, руководство партии потребовало у него объяснений. Об этом сообщают РБК и Daily Storm со ссылкой на собственные источники. Официальных подтверждений пока нет. Ранее издание Ura.Ru сообщило, что силовые структуры готовят материалы, чтобы привлечь Вадима Белоусова к ответственности по делу о взятке экс-губернатору Челябинской области Михаилу Юревичу — бывшему бизнес-партнеру депутата. По данным издания, дело связано с выводом «нескольких бюджетных миллиардов» через ЗА...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kommersant.ru">Коммерсантъ</source></item><item><title>В Госдуме подтвердили получение от Генпрокуратуры запроса по Вадиму Белоусову - НСН</title><link>http://nsn.fm/hots/v-gosdume-podtverdili-poluchenie-ot-genprokuratury-zaprosa-po-vadimu-belousovu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkaEZxxTg2eq2ZVNw-neysqGQgEKhAIACoHCAow_OT8CjDDuYkDMI3I0AU</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 18:36:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nsn.fm/hots/v-gosdume-podtverdili-poluchenie-ot-genprokuratury-zaprosa-po-vadimu-belousovu.html" target="_blank"&gt;В Госдуме подтвердили получение от Генпрокуратуры запроса по Вадиму Белоусову&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;НСН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Государственной Думе подтвердили получение от Генеральной прокуратуры представления с просьбой лишить депутатской неприкосновенности члена фракции «Справедливая Россия» Вадима Белоусова. Ранее адвокат обвиняемого в коррупции экс-губернатора Челябинской области Михаила Юревича Игорь Трунов подтвердил направление Генпрокуратурой в Госдуму представления о снятии неприкосновенности с депутата Вадима Белоусова. Речь идет об якобы участии депутата в коррупционной схеме, связанной с дорожным строительством. Вадим Владимирович Белоусов (родился 2 октября 1960 года в Челябинске) – российский полит...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nsn.fm">НСН</source></item><item><title>Генпрокуратура просит лишить неприкосновенности депутата Белоусова - Известия</title><link>https://iz.ru/756921/2018-06-18/genprokuratura-prosit-lishit-neprikosnovennosti-deputata-belousova</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAs35VyZUZNRTc_55kxVHEqGAgEKg8IACoHCAow2IehCTDHmnEw1vqNAw</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:16:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://iz.ru/756921/2018-06-18/genprokuratura-prosit-lishit-neprikosnovennosti-deputata-belousova" target="_blank"&gt;Генпрокуратура просит лишить неприкосновенности депутата Белоусова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Известия&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральная прокуратура просит лишить неприкосновенности депутата Госдумы Вадима Белоусова. Он может быть привлечен к уголовному делу о коррупции, сообщает РЕН ТВ. Сообщается, что запрос ведомства может быть связан с уголовным делом о мошенничестве, которое могут возбудить в отношении Белоусова по факту вывода денег со счетов ЗАО «Южуралавтобан». Вадим Белоусов является деловым партнером бывшего губернатора Челябинской области Михаила Юревича. Он также был акционером агрохолдинга «Макфа», которым владеет семья экс-главы региона. В прошлый созыв Госдумы он избирался от «Единой России», в нын...&lt;/p&gt;</description><source url="https://iz.ru">Известия</source></item><item><title>Собственники помещений жилых домов смогут распоряжаться придомовой территорией - Парламентская газета</title><link>https://www.pnp.ru/social/sobstvenniki-pomeshheniy-zhilykh-domov-smogut-rasporyazhatsya-pridomovoy-territoriey.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0CJnQzylTb5-sX04n3vJIqGQgEKhAIACoHCAowreT8CjD0uIkDMJ3I0AU</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:13:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pnp.ru/social/sobstvenniki-pomeshheniy-zhilykh-domov-smogut-rasporyazhatsya-pridomovoy-territoriey.html" target="_blank"&gt;Собственники помещений жилых домов смогут распоряжаться придомовой территорией&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Парламентская газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Собственники многоквартирных домов смогут сами решать, что делать с прилегающей территорией. Соответствующий закон был одобрен Советом Федерации на пленарном заседании 15 декабря. Собственники многоквартирных домов смогут сами решать, что делать с прилегающей территорией. Соответствующий закон был одобрен Советом Федерации на пленарном заседании 15 декабря. Авторами законодательной инициативы выступили глава думской фракции «Справедливая Россия» Сергей Миронов, председатель Комитета Госдумы по жилищной политике и жилищно-коммунальному хозяйству Галина Хованская и член думского Комитета по а...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pnp.ru">Парламентская газета</source></item></channel></rss>