<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Верблюды - Последние - Google Новости</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREY0WDNZU0FuSjFLQUFQAQ?hl=ru&amp;gl=RU&amp;ceid=RU:ru</link><language>ru</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:36:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Новости</description><item><title>В Иркутске восемь часов спасали верблюда Славика, попавшего в ДТП - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1175883/v_irkutskie_vosiem_chasov_spasali_vierbliuda_slavika_popavshiegho_v_dtp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-SbydMig5y3Nir6phHlfoqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:54:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1175883/v_irkutskie_vosiem_chasov_spasali_vierbliuda_slavika_popavshiegho_v_dtp" target="_blank"&gt;В Иркутске восемь часов спасали верблюда Славика, попавшего в ДТП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Иркутской области восемь часов спасали верблюда, который попал в ДТП. Об этом сообщает сайт ГУ МВД РФ по региону.Инцидент произошёл в ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlVcU42cGtJQU1FWE9Cc1ZEOGdNTV9LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Взгляд с разных сторон в приложении "Google Новости"&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Матвиенко рассказала о регистрации брендов «Астраханская вобла» и «Астраханский верблюд» - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/1127768-matvienko-rasskazala-o-registracii-brendov-astrakhanskaya-vobla-i-astrakhanskii-verblyud</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOH0nxRLAz3p-MBFL6FiRMkqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:01:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/1127768-matvienko-rasskazala-o-registracii-brendov-astrakhanskaya-vobla-i-astrakhanskii-verblyud" target="_blank"&gt;Матвиенко рассказала о регистрации брендов «Астраханская вобла» и «Астраханский верблюд»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 3 декабря. Спикер Совета Федерации Валентина Матвиенко сообщила о регистрации региональных брендов «Астраханская вобла» и ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>5 часов на 40-градусном морозе: опасные гастроли верблюда Славика - Вести.Ru</title><link>https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091890</link><guid isPermaLink="false">CAIiECURfHhsuivjs016QOUgrOQqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwno-NAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vesti.ru/doc.html?id=3091890" target="_blank"&gt;5 часов на 40-градусном морозе: опасные гастроли верблюда Славика&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Иркутской области пострадавшим от холодов неожиданно оказался цирковой верблюд по имени Славик из Сочи. После ДТП на дороге он преодолел десятки километров на 40-градусном сибирском морозе. Сейчас он приходит в себя после перенесенных потрясений и его жизнь никогда не будет прежней. Такого длинного перехода верблюд по кличке Славик в своей цирковой жизни еще никогда совершал. За пять часов — с 2 ночи до 7 утра — "корабль пустыни" преодолел 20 километров по 40-градусному морозу. Славик и Сережа — два верблюда из сочинского цирка — ехали на север Иркутской области на гастроли. Но водитель ф...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Верблюда, попавшего в ДТП в Иркутской области, разместили в пожарной части - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181206/verbljuda-popavshego-v-dtp-v-irkutskojj-oblasti-razmestili-v-pozharnojj-chasti-1547486036.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8GJrWZQ5ylVLcOcS9x8TgqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:50:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181206/verbljuda-popavshego-v-dtp-v-irkutskojj-oblasti-razmestili-v-pozharnojj-chasti-1547486036.html" target="_blank"&gt;Верблюда, попавшего в ДТП в Иркутской области, разместили в пожарной части&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ИРКУТСК, 6 дек – РИА Новости. Верблюд, попавший в ДТП на севере Иркутской области, возобновит гастроли после того, как будет восстановлена фура - ориентировочно, в пятницу, сообщил РИА Новости руководитель пресс-службы ГУМЧС региона Андрей Шутов.Ранее цирк из города Сочи направлялся для выступлений в Железногорск-Илимский. Водитель фуры с верблюдами Славиком и Сережей, следуя из Тулуна, ошибся направлением. В 23.00 (18.00 мск), проехав 180 километров в сторону Усть-Илимска, он на скользкой дороге съехал в кювет и опрокинул автомобиль. Верблюд по кличке Сережа погиб, второе животное не постр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>В Иркутской области фура с верблюдами попала в ДТП - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/20181206/v-irkutskojj-oblasti-fura-s-verbljudami-popala-v-dtp-1543704081.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjMKZn_EQXI1Ae5VppNtDoqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:58:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/20181206/v-irkutskojj-oblasti-fura-s-verbljudami-popala-v-dtp-1543704081.html" target="_blank"&gt;В Иркутской области фура с верблюдами попала в ДТП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Фура, перевозившая верблюдов во время гастролей сочинского цирка по Иркутской области, попала в ДТП, спасательная операция длилась восемь часов, сообщает ГУМВД региона. В саратовском селе объявили карантин из-за бешеного верблюда "Восемь часов заняла операция по спасению верблюда, пострадавшего в дорожно-транспортном происшествии в Усть-Илимском районе", — говорится в сообщении. По данным ведомства, цирк из города Сочи, направлялся для выступлений в Железногорск-Илимский. Водитель фуры с верблюдами Славиком и Сережей, следуя из Тулуна, ошибся направлением. В 23.00 (18.00 мск), проехав 180 к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Выживший: верблюда Славика спасли в 45-градусный мороз пожарные и полицейские Иркутской области - Комсомольская правда</title><link>https://www.irk.kp.ru/daily/26917.4/3963267/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPS9pHHcIYfq-kXiow-o4CsqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.irk.kp.ru/daily/26917.4/3963267/" target="_blank"&gt;Выживший: верблюда Славика спасли в 45-градусный мороз пожарные и полицейские Иркутской области&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Привыкший к жаркой Африке верблюд Славик, который гастролировал с цирком из Сочи, оказался на лютом сибирском морозе прямо на трассе в Иркутской области. Грузовик, в котором животное вместе с еще одним сородичем Сережей перевозили из Тулуна в Железногорск-Илимский, попал в аварию поздним вечером, 4 декабря. Водитель не справился с управлением и автомобиль слетел в кювет в 24 километрах от поселка Эдучанка. Люди в ДТП не пострадали, а вот верблюд Сережа погиб, да и еще придавил своей тушой Славика. Серьезных проблем добавлял сильнейший холод. Температура в этом районе под вечер опустилась до...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.irk.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Два верблюда попали в смертельное ДТП под Иркутском. ВИДЕО - URA.Ru</title><link>https://ura.news/news/1052362325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIA_2lrjMsW-OoHgJ3Kje24qGQgEKhAIACoHCAowi_aECzDhgIIDMPWVhQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ura.news/news/1052362325" target="_blank"&gt;Два верблюда попали в смертельное ДТП под Иркутском. ВИДЕО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;URA.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Один из артистов аварии не пережил Фото: Вадим Ахметов © URA.RU Грузовик с цирковыми верблюдами попал в аварию в Иркутской области. Фура со Славиком и Сережей из сочинского цирка перевернулась на скользкой трассе. В Усть-Илимском районе Иркутской области произошло ДТП с двумя цирковыми верблюдами. Водитель грузовика с животными съехал со скользкой трассы в кювет, после чего автомобиль перевернулся. Верблюд по кличке Сережа погиб на месте, уточняет Nation News. Второе животное во время аварии не пострадало, но его все равно пришлось спасать. Верблюд по кличке Славик ушел с места ДТП в заснеж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ura.news">URA.Ru</source></item><item><title>В Иркутской области восемь часов спасали верблюда Славика - МК в Бурятии</title><link>https://ulan.mk.ru/incident/2018/12/06/v-irkutskoy-oblasti-vosem-chasov-spasali-verblyuda-slavika.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHj-3bylstD4dUV4e6KylY8qGQgEKhAIACoHCAowwM6JCzDB5ZsDMKLeoQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 05:59:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ulan.mk.ru/incident/2018/12/06/v-irkutskoy-oblasti-vosem-chasov-spasali-verblyuda-slavika.html" target="_blank"&gt;В Иркутской области восемь часов спасали верблюда Славика&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;МК в Бурятии&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сотрудники МЧС и ГИБДД совместно провели спсательную операцию циркового верблюда по кличке Славик, который пострадал в ДТП в Усть-Илимском районе. Как оказалось, 4 декабря около 11 часов вечера в пожарную часть Нижнеилимского филиала пожарно-спасательной службы поступило сообщение о том, что за 24 километрах от населенного пункта Эдучанка опрокинулся пятитонный грузовик, который двигался к Железногорску-Илимскому из Тулуна. Водитель совершал маневр, но не справился с управлением, и автомобиль попал в кювет. Два человека, находившихся там, не пострадали, а вот один верблюд погиб, придавив ту...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ulan.mk.ru">МК в Бурятии</source></item><item><title>Операция по спасению попавшего в ДТП в Иркутской области верблюда длилась восемь часов - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/russia/news/579844-verblyud-irkutsk-dtp</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDj3orKf5oiKwm9GVuPwWPsqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/russia/news/579844-verblyud-irkutsk-dtp" target="_blank"&gt;Операция по спасению попавшего в ДТП в Иркутской области верблюда длилась восемь часов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В ГУ МВД России по Иркутской области сообщили, что фура, перевозившая верблюдов во время гастролей сочинского цирка по региону, попала в ДТП. Спасательная операция длилась восемь часов. Об этом информирует РИА Новости со ссылкой на заявление ведомства. «Восемь часов заняла операция по спасению верблюда, пострадавшего в дорожно-транспортном происшествии в Усть-Илимском районе», — отметили полицейские. По данным МВД, водитель фуры с верблюдами — Славиком и Серёжей — ошибся направлением и съехал в кювет на скользкой дороге. В результате ЧП один верблюд погиб, второй — не пострадал. В настоящее...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Козел в тренде! 10 животных, которым идут усы и борода - FB.ru</title><link>http://fb.ru/post/nature/2018/11/19/34864</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMT3GDFvTO6bRveyRgW2Pi8qGQgEKhAIACoHCAowufqICzCP_YcDML7bnwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:34:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://fb.ru/post/nature/2018/11/19/34864" target="_blank"&gt;Козел в тренде! 10 животных, которым идут усы и борода&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FB.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сегодня иметь усы и бороду становится очень модным. Некоторые мужчины очень трепетно относятся к своему внешнему виду и даже посещает специальные барбершопы, для того чтобы привести свою растительность на лице в идеальное состояние. Многие мужчины хотят иметь такую же роскошную бороду, как у некоторых кинозвезд или моделей. Удивительно, но некоторые животные имеют настолько красивую шерсть и бороду, что им может позавидовать даже человек. Вот список из 10 самых красивых бород в животном мире. Рысь Рысь - небольшое красивое животное из семейства кошачьих. В мире существует несколько видов ры...&lt;/p&gt;</description><source url="http://fb.ru">FB.ru</source></item><item><title>Этонодиктант от «А» до «Я» - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/daily/26717/3743768/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8Zs32NNH-DJxTdocoG-AkqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/daily/26717/3743768/" target="_blank"&gt;Этонодиктант от «А» до «Я»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В прошлом году его написали почти 90 тысяч человек из всех 85 регионов России, а также Турции и Швейцарии. Мы решили заранее начать к нему подготовку и рассказать интересные факты о народах России, их обычаях, традициях Черевички Помните кожаные сапожки, которые герой повести Гоголя кузнец Вакула выпросил у царицы для своей возлюбленной Оксаны? Черевички - кожаные красивые башмачки или остроносые сапожки на каблуках украинских девушек. Богатырь Тюштя Герой мордовского эпоса, наделенный необычайной силой и способностями. В центре его лба светило солнце, а на затылке сиял месяц. Тюштя мог одн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>Саудовская Аравия депортировала в Катар 25 тысяч верблюдов и овец - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/833454-saudovskaya-araviya-deportirovala-v-katar-25-tysyach-verblyudov-i-ovec</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqrcxxbmOdeCMTfrs9cWyIqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:39:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/833454-saudovskaya-araviya-deportirovala-v-katar-25-tysyach-verblyudov-i-ovec" target="_blank"&gt;Саудовская Аравия депортировала в Катар 25 тысяч верблюдов и овец&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Эр-Рияд, 21 июня. Власти Саудовской Аравии на фоне кризиса в отношениях с Катаром заявили, что все верблюды и овцы, принадлежащие катарцам, должны покинуть пастбища королевства, передает BBC. Около 15 тысяч верблюдов и 10 тысяч овец пересекли границу Саудовской Аравии по распоряжению Эр-Рияда. Чтобы принять мигрирующих животных, в Катаре создали укрытие с водой и кормом. Отметим, что многие владельцы скота из Катара держат животных на территории Саудовской Аравии, поскольку в стране мало пастбищ. Напомним, что в начале июня десять арабских стран разорвали дипломатические отношения с Катаром...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Саудовская Аравия выслала из страны 15 тысяч верблюдов и 10 тысяч овец - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1019555/saudovskaia_araviia_vyslala_iz_strany_15_tysiach_vierbliudov_i_10_tysiach_oviets</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJoPiBBaClC4VeqyunmQUuwqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1019555/saudovskaia_araviia_vyslala_iz_strany_15_tysiach_vierbliudov_i_10_tysiach_oviets" target="_blank"&gt;Саудовская Аравия выслала из страны 15 тысяч верблюдов и 10 тысяч овец&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На фоне осложнения отношений между Саудовской Аравией и Катаром власти Эр-Рияда приняли решение депортировать около 25 тысяч голов скота, принадлежащих катарским животноводам. Как сообщает телеканал BBC, в общей сложности страну покинули 15 тысяч верблюдов и 10 тысяч овец. До начала разногласий между странами катарские животноводы арендовали пастбища Саудовской Аравии за неимением собственных. Теперь власти катара экстренно создают импровизированные укрытия с водой и кормом, чтобы спасти свой скот. Напомним, как ранее сообщал Лайф, Саудовская Аравия, Бахрейн, ОАЭ и Египет заявили о разрыве ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>В Подмосковье верблюд откусил руку мужчине - SEGODNYA</title><link>http://www.segodnya.ua/world/russia/v-podmoskove-verblyud-otkusil-ruku-muzhchine-1049384.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_wEQCtDZu6IeIQcH0ahGkqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 15:23:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.segodnya.ua/world/russia/v-podmoskove-verblyud-otkusil-ruku-muzhchine-1049384.html" target="_blank"&gt;В Подмосковье верблюд откусил руку мужчине&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верблюд откусил руку мужчине в Щелковском районе Подмосковья, сообщили РИА Новости в пресс-службе ГУМВД по Московской области. "Человек получил телесные повреждения в виде ампутации руки после того, как его укусил верблюд. По данному факту проводится проверка", — сказал собеседник агентства. О причинах и деталях произошедшего в полиции не сообщили. Ранее сообщалось, что в Индии верблюд откусил голову своему хозяину.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Верблюд откусил руку хозяину и спасителю: полиция начала проверку - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2923829</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJYG0E6DOGomwtL2yH0jqEqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw6pCNAw</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 16:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2923829" target="_blank"&gt;Верблюд откусил руку хозяину и спасителю: полиция начала проверку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Полиция начала проверку после ЧП в Щелковском районе — там верблюд откусил руку своему хозяину. Мужчина в реанимации. Животное заперто в фургоне. Впрочем, на участке свободно разгуливает еще один верблюд. За последние месяцы в Московской области это уже второе нападение: в апреле при попытке сфотографироваться с парой верблюдов пострадала жительница Мытищ. Деревня Медвежьи Озера, частный сектор. Именно здесь живут два верблюда. Дверь сейчас открыта, но дома, судя по всему, никого. Сразу бросаются в глаза следы крови на двери — и дальше, на асфальте. На стук никто не отвечает. За машиной от...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>В Казахстане внедорожник столкнулся с верблюдом, погибли пять человек - Новое Время</title><link>http://nv.ua/world/countries/v-kazahstane-vnedorozhnik-stolknulsja-s-verbljudom-pogibli-pjat-chelovek-1876475.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpTzwuLStFf4LOzdScxTgMqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwiYSKAw</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 07:02:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/world/countries/v-kazahstane-vnedorozhnik-stolknulsja-s-verbljudom-pogibli-pjat-chelovek-1876475.html" target="_blank"&gt;В Казахстане внедорожник столкнулся с верблюдом, погибли пять человек&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На юго-востоке Казахстана в Алма-Атинской области в результате столкновения автомобиля с верблюдом погибли пять человек. По информации пресс-службы областного департамента внутренних дел, на участке автодороги "Западная Европа - Западный Китай" Range rover, за рулем которого находилась 43-летняя жительница Алма-Аты, столкнулся с верблюдом и опрокинулся, сообщает Интерфакс. На месте аварии погибла женщина-водитель и трое ее пассажиров, еще один человек скончался позднее в больнице. В ДТП также погиб верблюд, владелец которого пока не установлен. В полиции отметили, что этот участок трассы ещ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Саудовская Аравия депортировала 15 тысяч катарских верблюдов - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/world/news/401976-saudovskaya-araviya-deportirovala-verblyudov</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJDQ6cAgTYgyXKJCKKKIKg0qGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw4tbQAw</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/world/news/401976-saudovskaya-araviya-deportirovala-verblyudov" target="_blank"&gt;Саудовская Аравия депортировала 15 тысяч катарских верблюдов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Саудовская Аравия на фоне кризиса в отношениях с Катаром заявила, что все верблюды и овцы, владельцами которых являются катарцы, должны покинуть пастбища на территории королевства. Об этом сообщает BBC. По данным катарских чиновников, около 15 тыс. верблюдов и 10 тыс. овец уже пересекли границу. В связи с этим в Катаре экстренно создали импровизированное укрытие с водой и кормом. Отмечается, что многие катарцы держат свой скот в Саудовской Аравии, поскольку в эмирате недостаточно пастбищ. Ранее в Госдепе США заявили о сомнениях относительно действий Саудовской Аравии и ОАЭ в отношении Катар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Питомцев нижегородского зоопарка «Лимпопо» по традиции угостили блинами - Столица Нижний</title><link>http://stnmedia.ru/?id=38811</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQmdVOxdpkM5LphWaiWTOQqGAgEKg8IACoHCAow15OhCTDmrnEwmqyOAw</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 13:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://stnmedia.ru/?id=38811" target="_blank"&gt;Питомцев нижегородского зоопарка «Лимпопо» по традиции угостили блинами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Столица Нижний&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Питомцев нижегородского зоопарка «Лимпопо» по традиции угостили блинами 22 февраля 2017 года сотрудники нижегородского зоопарка «Лимпопо» по традиции угостили питомцев масленичными блинами. Вкусным угощением полакомились верблюды, яки, зубры, японские макаки, еноты, медведи и козы. Для этих обитателей зоопарка блины безвредны. Угощение приготовлено по особому рецепту, который отличается от выпечки у себя дома. Остальные питомцы получили сладости в небольшом количестве. Масленичные гуляния в «Лимпопо» пройдут и для посетителей. Гостей ждут 26 февраля.&lt;/p&gt;</description><source url="http://stnmedia.ru">Столица Нижний</source></item><item><title>Пять человек погибли в ДТП с верблюдом в Казахстане - Комсомольская правда</title><link>https://www.kp.ru/online/news/2872782/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJW9R7sDHEJLAryLkniFXQqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 07:37:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.kp.ru/online/news/2872782/" target="_blank"&gt;Пять человек погибли в ДТП с верблюдом в Казахстане&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На юго-востоке Казахстана при столкновении внедорожника Range rover с верблюдом погибли пять человек. Ставшее участником аварии животное также не удалось спасти. Уточняется, что инцидент произошел в ночь на вторник, 19 сентября, недалеко от села Айдарлы в Алма-Атинской области. Автомобиль, за рулем которого была 43-летняя местная жительница, в какой-то момент врезался в верблюда и опрокинулся. "На месте аварии погибла женщина-водитель и трое ее пассажиров, еще один человек скончался позднее в больнице", - передает "Интерфакс" со ссылкой на пресс-службу областного департамента внутренних дел...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>На парковке в Петербурге обнаружили верблюда - Новое Время</title><link>http://nv.ua/world/countries/na-parkovke-v-peterburge-obnaruzhili-verbljuda-998521.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKPg9e3eNDjaolSj9d-OIEwqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAwiYSKAw</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 23:34:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/world/countries/na-parkovke-v-peterburge-obnaruzhili-verbljuda-998521.html" target="_blank"&gt;На парковке в Петербурге обнаружили верблюда&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Жители российского Санкт-Петербурга обнаружили на парковке возле издательства СПБДУ на шестой линии Васильевского острова верблюда. Жители города, которые опубликовали фотографию в соцсетях, допускают, что необычным "транспортом" мог воспользоваться иностранец. Также отмечается, что на парковке находился двугорбый верблюд, чья густая шерсть позволяет ему переносить мороз до -40, передает Эспрессо. Напомним, летом 2016 года около села Джанай Астраханской области РФ стадо верблюдов затоптало легковой автомобиль Toyota Auris.&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Сбежавший в Череповце конь повредил санями восемь автомобилей - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2016/12/26/koni_sani/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWBJMV7t6vk8hrxoaUki2cqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwiM-aAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 08:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2016/12/26/koni_sani/" target="_blank"&gt;Сбежавший в Череповце конь повредил санями восемь автомобилей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Череповце запряженный в сани конь сбежал с ипподрома и повредил восемь автомобилей. Об этом сообщает агентство «Вологда Регион». Заявление о поврежденных машинах, припаркованных во дворе одного из домов на улице Остинской, поступило в полицию вечером 25 декабря. На место прибыли сотрудники патрульной службы, которые установили, что виноват в произошедшем сбежавший конь. «Никто из людей во время этого ЧП, к счастью, не пострадал, а сани сами отцепились после очередного столкновения с автомобилем», — рассказали в пресс-службе управления МВД по Вологодской области. Там также отметили, что жи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Верблюд на снежной дороге: что он там делал? (видео) - FaceNews.ua</title><link>https://www.facenews.ua/video/2018/309778/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYXFEXnlYZ57BhyyNOHSGwqGAgEKg8IACoHCAowv6qeCTCh320wiaWbBg</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 18:03:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.facenews.ua/video/2018/309778/" target="_blank"&gt;Верблюд на снежной дороге: что он там делал? (видео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FaceNews.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В США на заснеженной дороге местные заметили верблюда. Сотни людей выложили видео, на котором животное стоит на обочине дороги, привязана к машине. Что теплолюбивое животное делало посреди снега? Также смотрите День черных котов: сегодня в Италии дивный праздник (видео)&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.facenews.ua">FaceNews.ua</source></item><item><title>Видеохит: прожорливый верблюд объел туристок в Техасе - SEGODNYA</title><link>http://www.segodnya.ua/life/lsociety/videohit-prozhorlivyy-verblyud-obel-turistok-v-tehase-1011908.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnfSIuB4Os7Sn6uEV_xs30qGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28w7PGcAg</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 15:21:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.segodnya.ua/life/lsociety/videohit-prozhorlivyy-verblyud-obel-turistok-v-tehase-1011908.html" target="_blank"&gt;Видеохит: прожорливый верблюд объел туристок в Техасе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американские туристки, посещавшие сафари-парк в штате Техас, сняли на видео встречу с верблюдом и страусом. Об этом сообщает UPI. Животные преградили дорогу автомобилю, в котором ехали две женщины и девочка. Верблюд просунул голову в открытое окно и сжевал бумажный пакет с едой, который лежал возле водительского сиденья. Женщины поспешили закрыть окна, чтобы не дать страусу повторить этот маневр. Как отмечает UPI, после этого птица начала клевать машину снаружи. Ранее сообщалось, что на юго-западе индийского штата Раджастхан верблюд откусил голову своему хозяину.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>На Сахалине нашли останки японского воина - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2017/07/19/reg-dfo/na-sahaline-nashli-ostanki-iaponskogo-voina.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMNhhWVBLcMqD4vbJ_GJ68EqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 06:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2017/07/19/reg-dfo/na-sahaline-nashli-ostanki-iaponskogo-voina.html" target="_blank"&gt;На Сахалине нашли останки японского воина&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Смирныховском районе Сахалинской области найдены останки воина Императорской армии Японии. Об этом сообщает на своей странице в соцсети поисковый отряд "АвиаПоиск". Это произошло в четырех километрах от села Победино на востоке горы Верблюд. При солдате были обнаружены две обоймы с патронами от винтовки "Арисака", фрагменты кошелька, курительная трубка. Останки воина передадут японской стороне. В полевых работах "Вахты памяти" также приняли участие поиковики фондов "Пионер" и "Победа 1945", военно-патриотического лагеря "Поиск".&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Солнечный Израиль: бесплатная программа для украинской молодежи - tochka.net</title><link>http://travel.tochka.net/10914-solnechnyy-izrail-besplatnaya-programma-dlya-ukrainskoy-molodezhi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPHdSOgatLye8TWDTVR_Zc8qGAgEKg8IACoHCAowh8ygCTDZvXAwru6KAw</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://travel.tochka.net/10914-solnechnyy-izrail-besplatnaya-programma-dlya-ukrainskoy-molodezhi/" target="_blank"&gt;Солнечный Израиль: бесплатная программа для украинской молодежи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;tochka.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мир подарил нам прекрасную возможность путешествовать по разным уголкам нашей планеты и открывать для себя удивительные неизведанные места. Однако самостоятельно спланировать поездку, успеть за короткий срок побывать в самых интересных местах и получить от этого удовольствие удается не всем. Мы хотим познакомить вас с необычной программой, которая позволит молодым людям ознакомиться с древними традициями и богатой культурой Израиля, погрузившись в фантастическую атмосферу Востока. Программа специально разработана для того, чтобы молодежь с еврейскими корнями могла бесплатно отправиться в ув...&lt;/p&gt;</description><source url="http://travel.tochka.net">tochka.net</source></item><item><title>Отмечающие медовый месяц американцы похитили и изнасиловали женщину - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2017/07/18/best_honeymoon_ever/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtPy6E2X9BbTT99GE9foqQqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2017/07/18/best_honeymoon_ever/" target="_blank"&gt;Отмечающие медовый месяц американцы похитили и изнасиловали женщину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американская полиция обвинила семейную пару из Флориды в похищении и изнасиловании женщины во время медового месяца. Об этом сообщает The Independent. Стражи порядка задержали 32-летнюю Рашаду Хёрли и ее 37-летнего мужа Тимоти Лоу после того, как те пришли в магазин в обнаженном виде и украли несколько банок газировки. Лишь потом они предъявили им обвинение в похищении человека и изнасиловании. По версии следствия, семейная пара напала на 27-летнюю женщину, когда та за рулем автомобиля пыталась отъехать от продуктового магазина в городе Хайалиа (штат Флорида). К ней подошла Хёрли и попросил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>В Тюмени сгорел дом, в котором жили верблюд и пони - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/876118-v-tyumeni-sgorel-dom-v-kotorom-zhili-verblyud-i-poni</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDobCvwjfWspghvE8cmFqA0qGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 06:45:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/876118-v-tyumeni-sgorel-dom-v-kotorom-zhili-verblyud-i-poni" target="_blank"&gt;В Тюмени сгорел дом, в котором жили верблюд и пони&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тюмень, 20 июля. Один человек погиб при пожаре на Улице Уральской в Тюмени. Как сообщают спасатели, звонок о возгорании поступил в 23.45. Уже спустя 7 минут пожарные бригады были на месте. Еще через 6 минут огонь был потушен. Жертвой пожара стала женщина, ее не успели вывести из полыхающего здания. Как пишет Ura.ru, в доме, где случился пожар, содержались пони и верблюд. Животных удалось спасти, их вывели соседи еще до приезда пожарных. В местном сообществе в социальных сетях обсуждают это происшествие. Пользователи пишут, что хозяева жилища водили крепкую дружбу с алкоголем. Предполагают, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>В Подмосковье верблюд откусил мужчине руку - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/social/news/2017/08/22/n_10467266.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOliRwui_WDeG7WumXpPGKAqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 12:45:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/social/news/2017/08/22/n_10467266.shtml" target="_blank"&gt;В Подмосковье верблюд откусил мужчине руку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Щелковском районе Московской области верблюд откусил руку мужчине, передает агентство городских новостей "Москва". По данному факту ГУ МВД по области проводит проверку. "Человек получил телесные повреждения в виде ампутации руки после того, как его укусил верблюд. По данному факту проводится проверка", — сообщили в полиции. О причинах произошедшего в ГУ МВД не сообщили. В пресс-службе Минздрава Подмосковья сообщили, что пострадавшего от укуса верблюда в Подмосковье мужчину прооперировали, он находится в реанимации в стабильном состоянии. Автор: Газета.Ru&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Саудовская Аравия депортировала в Катар 15 тысяч верблюдов - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2901606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLMJJLnqzq8CveHTj5eI3UqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwzISNAw</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 15:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2901606" target="_blank"&gt;Саудовская Аравия депортировала в Катар 15 тысяч верблюдов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На фоне кризиса в отношениях с Катаром Саудовская Аравия заявила, что все верблюды и овцы, владельцами которых являются катарцы, должны покинуть пастбища на территории королевства, сообщает RT. По данным катарских чиновников, около 15 тысяч верблюдов и 10 тысяч овец уже пересекли границу. В связи с этим в Катаре экстренно создали импровизированное укрытие для животных, в котором есть вода и корм. Как отмечает BBC, многие катарцы держат свой скот в Саудовской Аравии, поскольку в Катаре недостаточно пастбищ. 5 июня Саудовская Аравия, Бахрейн, ОАЭ и Египет обвинили Доху в поддержке терроризма ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>В Саудовской Аравии выберут самого красивого верблюда - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2863077</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPI-N9gTZjKaPitlbgeTj_0qGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw5buNAw</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 09:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2863077" target="_blank"&gt;В Саудовской Аравии выберут самого красивого верблюда&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Эр-Рияде пройдет ежегодный конкурс красоты среди верблюдов. Победитель соревнования получит денежный приз в размере 30 миллионов долларов. Ожидается, что в конкурсе, который носит название короля Абдулазиза и пройдет с 19 марта по 15 апреля в столице Саудовской Аравии, примут участие около 300 тысяч животных, сообщает Daily Mail. Верблюды будут соревноваться внутри пород. Их красоту планируется оценивать по нескольким критериям. В их число войдут размер головы, длина шеи, округлость и размер горба, величина глаз, удлиненность ресниц, и так далее. Особо будет оцениваться, насколько хорошо ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Пхеньян веселый и воскресный: как отдыхают жители закрытой столицы - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2885404</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4GQ4X79triP6uEqMsk204qGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwzISNAw</guid><pubDate>Sat, 06 May 2017 04:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2885404" target="_blank"&gt;Пхеньян веселый и воскресный: как отдыхают жители закрытой столицы&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Город такой же, как все! Пхеньян — самая закрытая столица. С ним связано много мифов. Но выходные жители Северной Кореи проводят так же, как и во всем мире: ходят на концерты, в парки, катаются на велосипедах. Для старшего поколения шезлонги, для молодежи – водные горки… Открыли Пхеньянский аквапарк всего три года назад. И называют его "скромно" — "лучший аквапарк в мире". "Я студентка, и мы часто сюда приходим с друзьями, — говорит одна из посетительниц. — Я бы вообще здесь каждый день плавала". Внутри – только местные. Иностранных репортеров если и пускают, то на небольшую трибуну наверху...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Тысячи верблюдов стали жертвами конфликта Катара с арабскими странами - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2017/07/11/camelsdead/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMUAfrPm4ey_nxsZoPOsscqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 12:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2017/07/11/camelsdead/" target="_blank"&gt;Тысячи верблюдов стали жертвами конфликта Катара с арабскими странами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сотни верблюдов, принадлежащих катарцам, погибли от жажды после того, как власти Саудовской Аравии потребовали убрать стада со своей территории. Об этом сообщает The Independent. «Я вернулся из Саудовской Аравии. Я видел своими глазами более 100 мертвых верблюдов, валяющихся на дороге, а также сотни сдохших овец», — рассказал владелец стада Хусейн Аль-Марри. По разным оценкам, за последние дни при возвращении в Катар погибли от 12 до 25 тысяч «кораблей пустыни». Катарские власти решили помочь фермерам и организовали возле границы специальное стойбище, в котором содержатся около восьми тысяч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Настоящий Трампослон (фото) - DW НА РУССКОМ</title><link>http://www.dw.com/ru/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/a-37654667</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIQ5cHqi4HP4OrmkUooTOAqGQgEKhAIACoHCAowwPehCTDUrpcCMKHKzQM</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/ru/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/a-37654667" target="_blank"&gt;Настоящий Трампослон (фото)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW НА РУССКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trampeltier - так по-немецки называют двугорбых верблюдов, а также неуклюжих людей и увальней. Происходит это слово от глагола trampeln - "топтать". Участники карнавала в Майнце решили превратить немецкого верблюда в американского слона, предложив свой вариант - "Trump-el-tier". Эту и другие сатирические повозки представили общественности за несколько дней до начала уличного карнавала. Смотрите также: Политическая сатира на немецком карнавале - 2016 Политическая сатира на немецком карнавале - 2015 ПО ГЕРМАНИИ • КАДР ЗА КАДРОМ • ФОТОРЕПОРТАЖИ&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW НА РУССКОМ</source></item><item><title>В конном центре "Аврора" новый питомец - карликовая ячиха Бьянка - Комиинформ</title><link>https://komiinform.ru/news/146622/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBazTqwj_kVYBpyxAI-GonsqGAgEKg8IACoHCAowmpWfCTDI4m4wgp-eAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 07:05:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://komiinform.ru/news/146622/" target="_blank"&gt;В конном центре "Аврора" новый питомец - карликовая ячиха Бьянка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комиинформ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новый питомец – двухлетняя тувинская ячиха "Бьянка" - на днях появился в сыктывкарском конном центре "Аврора". Директор конного центра Наталья Денисова рассказала "Комиинформу", что давно мечтала приобрести такое диковинное для Севера животное, чтобы разнообразить живность, обитающую в центре. "Яки – диковатые животные, у них реактивная, импульсивная психика, поэтому они могут быть непредсказуемы, - рассказала Н. Денисова. – Я два года искала именно такой карликовый вид - маленького безрогого яка, потому что с большим мы бы просто не справились. Опыт моих друзей, которые содержат карликовых...&lt;/p&gt;</description><source url="https://komiinform.ru">Комиинформ</source></item><item><title>В киевском зоопарке родился пони - Новое Время</title><link>http://nv.ua/ukraine/events/v-kievskom-zooparke-rodilsja-poni-foto-1281634.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHMir09dEjjBRillFjYEYoqGAgEKg8IACoHCAown7SgCTCxpXAw-oKKAw</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 08:59:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukraine/events/v-kievskom-zooparke-rodilsja-poni-foto-1281634.html" target="_blank"&gt;В киевском зоопарке родился пони&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В зоопарке Киева родился пони, сообщили в пресс-службе предприятия. Отмечается, что пони родился в первые дни лета. Активного малыша назвали Майбах. Ранее сообщалось, что в Харьковском зоопарке родился верблюжонок. Кроме родителей новорожденной, в вольере с ней живут еще одна самка и близкий родственник верблюдов – гуанако.&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время</source></item><item><title>Волдыри, пробки и чехлы для верблюда: как проходили съемки украинской молодежной комедии - SEGODNYA</title><link>http://www.segodnya.ua/culture/stars/voldyri-probki-i-chehly-dlya-verblyuda-kak-prohodili-semki-ukrainskoy-molodezhnoy-komedii-794225.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFe5LY4pKP_79jmAI-f_liYqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 14:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.segodnya.ua/culture/stars/voldyri-probki-i-chehly-dlya-verblyuda-kak-prohodili-semki-ukrainskoy-molodezhnoy-komedii-794225.html" target="_blank"&gt;Волдыри, пробки и чехлы для верблюда: как проходили съемки украинской молодежной комедии&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кино - это искусство, требующее не только жертв, но и богатой фантазии. Для того чтобы впечатлить зрителя, не достаточно снять красивого актера на красивой локации. Нужно проявить креатив, который обычно тянет за собой вереницу забавных моментов. Особенно, если это касается украинского кино. Сайт "Сегодня.ua" узнал у режиссеров фильма "Инфоголик" Валентина Шпакова и Владислава Климчука о самых интересных курьезных ситуациях, возникавших на съемочной площадке романтической комедии. "Убить главного героя" Одна из сцен "Инфоголика" снималась на Воздвиженке. Главный герой, которого играет Евген...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>В Московском зоопарке впервые родился детёныш альпака - RT на русском</title><link>https://russian.rt.com/nopolitics/news/374603-moskovskiy-zoopark-alpaka</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuXHCnbMt23qlGrN1ozOYsqGAgEKg8IACoHCAowqJHqBzDkjUsw5buAAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://russian.rt.com/nopolitics/news/374603-moskovskiy-zoopark-alpaka" target="_blank"&gt;В Московском зоопарке впервые родился детёныш альпака&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT на русском&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Московском зоопарке родился первый детёныш альпака — кудрявого верблюда. Об этом сообщается на сайте мэра Москвы. «В Московском зоопарке родился детёныш альпака — домашнего безгорбого верблюда. Это самка довольно редкой белой масти. Посетители уже могут увидеть малышку в «копытном ряду». Это первый альпака, родившийся на территории зоопарка, раньше они размножались только в зоопитомнике под Волоколамском», — говорится в сообщении. 🐪 Поздравляем @moscowzoo с рождением детёныша альпака!https://t.co/QI8VsrYYGB#зоопарк #альпака #деньрождения pic.twitter.com/KXYOy5Hmc8 — Москва (@moscow) 3 ап...&lt;/p&gt;</description><source url="https://russian.rt.com">RT на русском</source></item><item><title>Китай ради сохранения верблюдов закроет 145 рудников - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/911671-kitai-radi-sokhraneniya-verblyudov-zakroet-145-rudnikov</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7vWcfWHTfBJueM7hq-k8MqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 05:24:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/911671-kitai-radi-sokhraneniya-verblyudov-zakroet-145-rudnikov" target="_blank"&gt;Китай ради сохранения верблюдов закроет 145 рудников&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пекин, 11 августа. Власти Поднебесной в целях сохранения популяции двугорбых верблюдов закроют в общей сложности 145 проектов по добыче полезных ископаемых. Как передает Ura.ru, золотоносные и железные рудники прекратят работу на территории Синьцзян-Уйгурского автономного района. На сегодняшний день деятельность прекращена на 130 предприятиях, еще 15 – закроются по истечении действия лицензии. Добавив, что в течение ближайших двух лет любая хозяйственная деятельность будет прекращена в районе Лобнорского природного заповедника и охраняемой природной территории в районе гор Алтынтаг в Баян-Г...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>ДТП с верблюдом унесло жизни пяти человек в Казахстане - Российская Газета</title><link>https://rg.ru/2017/09/19/dtp-s-verbliudom-uneslo-zhizni-piati-chelovek-v-kazahstane.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYaoRbqr9hLNM3xZvGLvLwqFwgEKg8IACoHCAownbXoATDh9REwhsx8</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 05:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rg.ru/2017/09/19/dtp-s-verbliudom-uneslo-zhizni-piati-chelovek-v-kazahstane.html" target="_blank"&gt;ДТП с верблюдом унесло жизни пяти человек в Казахстане&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Российская Газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Внедорожник Range Rover столкнулся с верблюдом в Казахстане. В результате случившегося погибли пять человек, передает РИА Новости. ДТП произошло на участке автодороги "Западная Европа - Западный Китай". Строительство этого участка трассы еще не завершено, в связи с чем движение транспортных средств по автодороге запрещено. Животное, владелец которого пока не установлен, также погибло.&lt;/p&gt;</description><source url="https://rg.ru">Российская Газета</source></item><item><title>Запашный заступился за верблюда, откусившего человеку руку в Подмосковье - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/929781-zapashnyi-zastupilsya-za-verblyuda-otkusivshego-cheloveku-ruku-v-podmoskove</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBh-A0u67ettbHkJnQRDN2cqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 12:59:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/929781-zapashnyi-zastupilsya-za-verblyuda-otkusivshego-cheloveku-ruku-v-podmoskove" target="_blank"&gt;Запашный заступился за верблюда, откусившего человеку руку в Подмосковье&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 22 августа. Инцидент с верблюдом, который откусил руку мужчине в Подмосковье, произошел по вине человека, заявил известный дрессировщик Аскольд Запашный. Запашный прокомментировал инцидент в Щелковском районе, когда верблюд откусил руку по локоть своему хозяину. Он обратил внимание, что верблюд может легко нанести вред человеку. Как пояснил известный дрессировщик, эти животные часто хватают человека за голову и за шею. «Чаще всего такие случаи происходят только по одной причине, что люди недооценивают потенциал и опасность самих животных, а относятся непрофессионально и не должным о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>В Московском зоопарке впервые за 10 лет родились котята европейской рыси - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1014232/v_moskovskom_zooparkie_vpiervyie_za_10_liet_rodilis_kotiata_ievropieiskoi_rysi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAt9EBNQ8cxl7bY2zqK4JEsqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 05:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1014232/v_moskovskom_zooparkie_vpiervyie_za_10_liet_rodilis_kotiata_ievropieiskoi_rysi" target="_blank"&gt;В Московском зоопарке впервые за 10 лет родились котята европейской рыси&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Впервые за 10 лет в Московском зоопарке появились на свет три детеныша европейской рыси. Об этом сообщили в пресс-службе столичной мэрии. Малышам всего две недели, у них только начали открываться глаза. Всё время котята проводят рядом с матерью, которая кормит и вылизывает их. Зоологи стараются не тревожить новорожденных, поэтому их пол пока неизвестен. Отмечается, что это первое потомство у пары северных кошек. Они живут в зоопарке с детства, им уже по восемь лет. Через месяц-полтора малыши окрепнут и попробуют мясо. К трем месяцам они начнут проявлять интерес к окружающему миру, следуя вс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>Израильская армия заменит своих боевых лам роботами - Meduza</title><link>https://meduza.io/shapito/2017/07/11/izrailskaya-armiya-zamenit-svoih-boevyh-lam-robotami</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8agAMTpsvF7cOp-h3KItIqGAgEKg8IACoHCAowyaqfCTCc-G4wr-afAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:49:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://meduza.io/shapito/2017/07/11/izrailskaya-armiya-zamenit-svoih-boevyh-lam-robotami" target="_blank"&gt;Израильская армия заменит своих боевых лам роботами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Meduza&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Армия обороны Израиля заменит лам, которые используются военными для перевозки оборудования, амуниции и продовольствия, на роботов. Военные решили отказаться от лам из-за их медлительности — животные препятствовали оперативному передвижению солдат. IDF to use robots instead of llamas to carry equipment on battlefield via @haaretzcom #Israelhttps://t.co/EUN3fcM2rL pic.twitter.com/hhrcFgD6J0 — Tom Antonov (@Tom_Antonov) July 10, 2017 Дистанционно управляемые роботы смогут перевозить грузы весом до 500 килограммов, развивать скорость до 10 км/ч и работать 8 часов без подзарядки. Их начнут внед...&lt;/p&gt;</description><source url="https://meduza.io">Meduza</source></item><item><title>СМИ: в России введут обязательную маркировку домашних и с/х животных - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/economy/20170112/1485540009.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOh7t80HV6mQkidleQ7ousAqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:25:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/economy/20170112/1485540009.html" target="_blank"&gt;СМИ: в России введут обязательную маркировку домашних и с/х животных&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 12 янв — РИА Новости. Единую систему идентификации домашних и сельскохозяйственных животных создадут в России к 2019 году, сообщает в четверг газета "Известия" со ссылкой на поручение вице-премьера Аркадия Дворковича. Так, уникальные номера должны быть присвоены лошадям, крупному рогатому скоту, оленям, верблюдам, домашней птице, собакам и кошкам, свиньям, кроликам, пушным зверям, пчелам и рыбам. Исключение сделано для диких животных, "находящихся в состоянии естественной свободы", в том числе для природных ресурсов континентального шельфа и исключительной экономической зоны России,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>В Китае ради сохранения верблюдов закроют 145 рудников - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20170811/1500171654.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJvl-9VbFAOBvzLw3rCy-EqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 04:23:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20170811/1500171654.html" target="_blank"&gt;В Китае ради сохранения верблюдов закроют 145 рудников&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ПЕКИН, 11 авг – РИА Новости, Анна Раткогло. Китай с целью сохранения популяции исчезающего вида двугорбых верблюдов закрывает 145 золотоносных и железных рудников на территории Синьцзян-Уйгурского автономного района на северо-западе страны, сообщила в пятницу газета China Daily. К настоящему моменту 130 рудников уже прекратили свою работу, еще 15 остановят деятельность по истечении срока лицензии. Власти Китая распорядились до 2020 года прекратить любые добывающие работы в районе Лобнорского природного заповедника и охраняемой природной территории в районе гор Алтынтаг в Баян-Гол-Монгольско...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>Детеныш альпака впервые родился на территории Московского зоопарка - ТАСС</title><link>http://tass.ru/moskva/4146527</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPj7sTOlEcnLrXjKsBmn10sqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 06:22:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tass.ru/moskva/4146527" target="_blank"&gt;Детеныш альпака впервые родился на территории Московского зоопарка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 3 апреля. /ТАСС/. Детеныш альпака - домашнего безгорбого верблюда - появился на свет в Московском зоопарке, это самка довольно редкой белой масти. Об этом сообщается на сайте столичной мэрии. "Посетители уже могут увидеть малышку. Это первый альпака, родившийся на территории зоопарка, раньше они размножались только в зоопитомнике под Волоколамском", - говорится в сообщении. Детеныш появился на свет 25 марта. Девочка весила около одного килограмма, но сейчас она уже в пять раз тяжелее. Сейчас большую часть времени малыш проводит в домике. Южноамериканские родственники верблюдов перее...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Мать купила сыну верблюда и три тонны песка в честь выпускного - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2895883</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPBsCRsscI89piK-j_vodv8qGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw5buNAw</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 14:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2895883" target="_blank"&gt;Мать купила сыну верблюда и три тонны песка в честь выпускного&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Жительница американского города Филадельфия хотела организовать вечеринку в честь выпускного сына в Дубае, но вместо этого решила "привезти Дубай к нам". Любящая мать арендовала в честь торжественного вечера верблюда, три тонны песка и несколько дорогих автомобилей, сообщает Yahoo!. Сын Саудии Шулер пришел на выпускной сразу с тремя девушками. В течение вечера молодой человек трижды переодевался и щеголял в разных костюмах. All my beautiful babies look amazing thanks to @creee__ . You always go above and beyond for me. I love u to death. @nu.ski @lexyymama and tori. I love yall😘😘😘😘😘😘 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Саудовская Аравия депортировала катарских верблюдов и овец - SEGODNYA</title><link>http://www.segodnya.ua/world/saudovskaya-araviya-deportirovala-katarskih-verblyudov-i-ovec-1032021.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL6hm0SJhikYn32aY1fQ9gwqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 02:01:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.segodnya.ua/world/saudovskaya-araviya-deportirovala-katarskih-verblyudov-i-ovec-1032021.html" target="_blank"&gt;Саудовская Аравия депортировала катарских верблюдов и овец&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Саудовская Аравия заявила, что все верблюды и овцы, принадлежащие Катару, должны оставить свои пастбища между Катаром и другими государствами Персидского залива, передает ВВС. Катарские чиновники отмечают, что около 15 тыс. верблюдов и 10 тыс. овец уже перешли границу. Посол Катара Джазим Каттан заявил в понедельник, что 25 тыс. верблюдов и овец уже вернулись в Катар. В Катаре было создано временное убежище с резервуарами для воды и кормом. Зоологи, водители и другой персонал уже находятся на месте, чтобы помочь владельцам животных. Катарское министерство муниципалитета и охраны окружающей ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Звезды первыми увидели запрещенный в СССР мультсериал «Боб и Бобек» - Cosmo.ru</title><link>https://www.cosmo.ru/stars/news/31-07-2017/zvezdy-pervymi-uvideli-zapreshchennyy-v-sssr-multserial-bob-i-bobek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbFngMCDorgcXnMj3eYNmAqGAgEKg8IACoHCAowvLuUCTCw9wQwm4KYAQ</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 14:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.cosmo.ru/stars/news/31-07-2017/zvezdy-pervymi-uvideli-zapreshchennyy-v-sssr-multserial-bob-i-bobek/" target="_blank"&gt;Звезды первыми увидели запрещенный в СССР мультсериал «Боб и Бобек»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Cosmo.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;27 июля в Москве состоялась закрытая вечеринка, организованная телеканалом СТС Love совместно с чешским культурным центром по случаю запуска в эфир культового винтажного мультсериала «Боб и Бобек». Гостями вечера в отеле Four Seasons стали Александр Рогов, Петр Романов, рэпер St c супругой, а также представители чешского посольства. St и Ассоль Директор чешского культурного центра Марек А. Гавличек рассказал о значительном влиянии Боба и Бобека на чешскую мультипликацию и в целом на европейскую культуру. «Боб и Бобек» - мультсериал, популярный в Европе в конце 70-х – начале 80-х годов. Му...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.cosmo.ru">Cosmo.ru</source></item><item><title>Сбежавшие из цирка верблюды пробежались по городским улицам французского Рубе - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2017/03/13/camelswalk/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCBv5iLPyGOLFXwmNWEBhcqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2Scw-NWaAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2017/03/13/camelswalk/" target="_blank"&gt;Сбежавшие из цирка верблюды пробежались по городским улицам французского Рубе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Два верблюда, сбежавших из цирка во французском Рубе (регион Нор — Па-де-Кале) совершили пробежку по улицам города. Видео утренней прогулки публикует BFMTV. Животные попали в объектив видеорегистратора, установленного на машине одного из местных жителей. Мужчина выложил кадры в интернет, после чего администрация цирка обратила внимание на пропажу двух своих «артистов», которые были пойманы и возвращены дрессировщику. Читайте также: - Полицейские Нью-Йорка устроили погоню за сбежавшим с бойни быком - Захваченный индийцами пакистанский голубь-шпион совершил попытку побега&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Шоу «Старше всех!»: старикам тут не тесно - Телепрограмма</title><link>http://teleprogramma.pro/tele/tv-projects/277165/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJXVPrpxyvokyda6TQPzfikqGQgEKhAIACoHCAoww-r8CjD-wIkDMM_00AU</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 10:43:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://teleprogramma.pro/tele/tv-projects/277165/" target="_blank"&gt;Шоу «Старше всех!»: старикам тут не тесно&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телепрограмма&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Баба Лена в 90 лет катается на верблюде покруче любого бедуина. Фото: Максим ЛИ/Первый канал Снова Галкин. Снова уникальные люди. Только зрелого возраста. Те, кому принято уступать место в метро, являют зрителю такие умения и навыки, что становится стыдно: что мешает молодым наслаждаться жизнью так же, как эти люди? Шоу «Старше всех!» наглядно докажет всем, что после 55 лет (возрастной ценз программы) жизнь только начинается. - Естественно, наша программа перекликается с программой «Лучше всех!», - признается ведущий шоу Максим Галкин. - Только здесь чудеса показывают люди, которым существе...&lt;/p&gt;</description><source url="http://teleprogramma.pro">Телепрограмма</source></item><item><title>В Японии лев напал на людей - SEGODNYA</title><link>http://www.segodnya.ua/world/v-yaponii-lev-napal-na-lyudey-790834.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsccunGr_yGSOj0BDz3zSwqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 17:34:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.segodnya.ua/world/v-yaponii-lev-napal-na-lyudey-790834.html" target="_blank"&gt;В Японии лев напал на людей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Два человека пострадали от нападения льва в городе Нарита неподалеку от Токио, сообщило агентство Kiodo. В Нарита находится питомник компании Shonan Animal Production, специализирующейся на разведении и содержании диких животных для фото- и киносъемок. Во время чистки клетки льва хищник напал на служителей и серьезно поранил 20-летнего парня и 50-летнюю женщину - с травмами ног и головы они доставлены в больницу. В клетке находилась еще одна служительница, она не пострадала. Лев был в ошейнике на цепи и остался в клетке. О причинах агрессии животного не сообщается. Помимо больших кошек в пи...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>Тварь я дрожащая или ордер имею? - Комсомольская правда</title><link>http://www.kp.ru/daily/26672.3/3693230/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQFFuKNdRsuV7bepXmc7qcqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kp.ru/daily/26672.3/3693230/" target="_blank"&gt;Тварь я дрожащая или ордер имею?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;А говорят, что у нас медведи по улицам ходят! Вы посмотрите на хваленые США - там вообще ящерицы в полицейских участках сидят! Департамент полиции города Эйвондейл, Аризона, принял в штат нового сотрудника. Все честь по чести - довольствие, патент, грозный вид. Впервые в мире в полицейские приняли самую настоящую ящерицу - бородатую агаму. Ее зовут Айро, и стажируется она в рамках эксперимента в отделении с апреля 2016-го. Этот вид рептилий, уверяют, имеет сильное обоняние (сильнее, чем у собак) и способен находить наркотики. Полицейские не сообщают, как Айро подает колллегам знак, что что-...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>7 причин влюбиться в Шарм-эль-Шейх - tochka.net</title><link>https://travel.tochka.net/11116-prichin-vlyubitsya-v-sharm-el-sheykh/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHod_wJUNj23le278vOTxIqGAgEKg8IACoHCAowh8ygCTDZvXAw45HOAw</guid><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://travel.tochka.net/11116-prichin-vlyubitsya-v-sharm-el-sheykh/" target="_blank"&gt;7 причин влюбиться в Шарм-эль-Шейх&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;tochka.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Египет считается одним из самых популярных направлений зарубежного туризма в Украине. А о городе со звучным названием Шарм-эль-Шейх написано немало, и рассказать что-то новое об этом курорте практически невозможно. Но если вдруг ты никогда ничего не слышала о Шарме, если тут не был никто из твоих близких и если ты никогда не видела фотографий с ярчайшими видами этого городка, мы расскажем и покажем тебе, чем стоит заняться в Шарм-эль-Шейхе и как превратить свой отпуск в настоящее незабываемое приключение. Нашей редакции такую возможность предоставил туроператор Pegas Touristik. ЧИТАЙ ТАКЖЕ:...&lt;/p&gt;</description><source url="https://travel.tochka.net">tochka.net</source></item><item><title>В Японии лев напал на людей во время подготовки к съемкам - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2017/01/23/lev_napal_tokyo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJO3ZirQ15Jie2wzdKiew4qGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwyNaaAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 05:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2017/01/23/lev_napal_tokyo/" target="_blank"&gt;В Японии лев напал на людей во время подготовки к съемкам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лев напал на сотрудников питомника-студии японской компании Shonan Animal Production, серьезно ранив двух человек. Об этом в понедельник, 23 января, сообщает агентство Kyodo. Инцидент произошел в городе Нарита, расположенном недалеко от Токио. В службу спасения поступил вызов о том, что 10-летний хищник при подготовке к проведению съемок атаковал чистивших его клетку смотрителей, при этом серьезно ранив 50-летнюю женщину и 20-летнего молодого человека. Они получили серьезные травмы головы и ног. В уборке принимала участие еще одна сотрудница, она не пострадала. Сам лев сидел на цепи, поэтом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>Тигр Степан, которого изъяли у браконьеров, уедет из Подмосковья в Великий Устюг - Комсомольская правда</title><link>http://www.kp.ru/daily/26661.5/3682792/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlhjxM3feZDRgL_fcBVUugqFggEKg4IACoGCAowpq1oMIX-CjCvkSQ</guid><pubDate>Mon, 03 Apr 2017 14:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.kp.ru/daily/26661.5/3682792/" target="_blank"&gt;Тигр Степан, которого изъяли у браконьеров, уедет из Подмосковья в Великий Устюг&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Комсомольская правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Степа попал в Центр передержки животных под Яхромой зимой 2015 года, предположительно в возрасте 4 месяцев. Приехал он туда из Нижневартовска, где его забрали у браконьеров, которые хотели продать тигренка. В Москву Степа прилетел на самолете и жил в отдельном вольере. Когда тигр подрос и окреп, его решено было передать в филиал «Московского зоопарка» «Зоосад Деда Мороза» в Великом Устюге. - Это место находится в живописном сосновом бору, на берегу реки Сухона и занимает площадь 7,5 гектар, - рассказывают в пресс-службе столичного Департамента природопользования. - Для тигра подготовлен отд...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.kp.ru">Комсомольская правда</source></item><item><title>В Нигере девять человек погибли при нападении боевиков на деревню - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20170703/1497734377.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbHnWVrHL8JVtckAgjAS_YqFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwnvMj</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2017 10:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20170703/1497734377.html" target="_blank"&gt;В Нигере девять человек погибли при нападении боевиков на деревню&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 3 июл — РИА Новости. Боевики, предположительно относящиеся к исламистской группировке "Боко Харам", напали на одну из деревень на юге Нигера, убив при этом девять человек, передает агентство Рейтер со ссылкой на мэра района и местного журналиста. Сообщается, что инцидент произошел накануне вечером. Боевики на верблюдах атаковали деревню Нгалева, расположенную в 50 километрах к северу от границы с Нигерией. По словам главы местной радиостанции, они похитили около 30 человек. Как сообщил мэр района Абба Гата Исса, боевики похитили около 40 женщин и детей. "Боко Харам" — радикальная ис...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>В Казахстане в ДТП с верблюдом погибли пять человек - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/auto/news/2017/09/19/n_10585856.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzGoLI9edqTBNCLZQTfeRgqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 04:55:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/auto/news/2017/09/19/n_10585856.shtml" target="_blank"&gt;В Казахстане в ДТП с верблюдом погибли пять человек&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На юго-востоке Казахстана в Алматинской области в результате ДТП с участием автомобиля и верблюда погибли пять человек. Об этом сообщает пресс-служба местного департамента внутренних дел, передают местные СМИ. ДТП произошло в ночь на 19 сентября на участке автодороги "Западная Европа -- Западный Китай". Автомобиль Range Rover, за рулем которого находилась 43-летняя местная жительница, после столкновения с верблюдом опрокинулся. "На месте аварии погибла женщина-водитель и трое ее пассажиров, еще один человек скончался позднее в больнице", -- говорится в сообщении. В ДТП также погиб верблюд. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Столичная полиция опубликовало видео с найденными в Бирюлево львятами - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2017/02/28/leon/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUh6dAlCgZNc7b3leuWEKUqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwnZCaAg</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 15:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2017/02/28/leon/" target="_blank"&gt;Столичная полиция опубликовало видео с найденными в Бирюлево львятами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Столичный главк МВД опубликовал видео с двумя беспризорными львятами, которых нашли полицейские на территории промзоны в районе Бирюлево Западное. «В ходе проверки территории промышленной зоны, расположенной на 3-й Никопольской улице, сотрудниками полиции ОМВД России по району Бирюлево Западное в нежилых помещениях были обнаружены два львенка. Их возраст, по оценкам специалистов, составляет приблизительно 5-6 месяцев», — рассказал официальный представитель столичного главка МВД. Животных предполагается передать в специальную службу по содержанию диких животных, а затем в цирк или зоопарк. О...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>В Подмосковье верблюд откусил руку фермеру - Газета.Ru</title><link>https://www.gazeta.ru/social/news/2017/08/22/n_10469252.shtml</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBhawnPUOESx1Vj7oDn1vWYqFwgEKg8IACoHCAowkabmATCN6xEwy_Mj</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 11:48:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gazeta.ru/social/news/2017/08/22/n_10469252.shtml" target="_blank"&gt;В Подмосковье верблюд откусил руку фермеру&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Газета.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Щелковском районе Московской области на ферме в деревне Медвежьи озера верблюд откусил руку своему 42-летнему хозяину, сообщает «Татар-информ». Владелец верблюда подошел к животному в нетрезвом состоянии, а тот откусил ему руку по локоть. Пострадавший был госпитализирован, медикам не удалось пришить оторванную руку. Правоохранительные органы проводят проверку по данному факту. Дальнейшую судьбу агрессивного животного решат специалисты, но без ведома владельца животное усыплять не будут. Автор: Газета.Ru&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gazeta.ru">Газета.Ru</source></item><item><title>Стала известна причина нападения верблюда, откусившего руку хозяину в Подмосковье - Федеральное агентство новостей</title><link>https://riafan.ru/region/msk/929211-stala-izvestna-prichina-napadeniya-verblyuda-otkusivshego-ruku-khozyainu-v-podmoskove</link><guid isPermaLink="false">CAIiELm-Tm6hfo2Mmgznnvhg4xsqGQgEKhAIACoHCAow-t78CjCjsokDMLq40AU</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 10:34:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://riafan.ru/region/msk/929211-stala-izvestna-prichina-napadeniya-verblyuda-otkusivshego-ruku-khozyainu-v-podmoskove" target="_blank"&gt;Стала известна причина нападения верблюда, откусившего руку хозяину в Подмосковье&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Федеральное агентство новостей&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Москва, 22 августа. Верблюд откусил руку своему хозяину в Щелковском районе Подмосковья. О происшествии стало известно во вторник. Мужчина потерял конечность до локтя. Данных о его состоянии не приводится. Как сообщает РИАМО, животное хозяин держал у себя на участке. В настоящее время специалисты решают, насколько опасен верблюд, и что делать с ним в будущем. Специалисты объяснили, что верблюд, попробовавший человеческую кровь, становится более опасным в дальнейшем, пишет Inforeactor.&lt;/p&gt;</description><source url="https://riafan.ru">Федеральное агентство новостей</source></item><item><title>Совокупляющиеся на трассе верблюды образовали огромную пробку в ОАЭ - Lenta.ru</title><link>https://lenta.ru/news/2017/05/30/camels/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrZ5D0Ro4GkjJXo7A-o6jEqGAgEKg8IACoHCAowpuXNATCT2ScwyNaaAQ</guid><pubDate>Tue, 30 May 2017 12:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://lenta.ru/news/2017/05/30/camels/" target="_blank"&gt;Совокупляющиеся на трассе верблюды образовали огромную пробку в ОАЭ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Lenta.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верблюд и верблюдица, которые спаривались на автомагистрали между Дубаем и Рас-эль-Хаймой, стали причиной огромной пробки. Водители останавливались и снимали происходящее на камеры телефонов, сообщает во вторник, 30 мая, Daily Mail. Животные расположились на трассе примерно в 40 километрах от Дубая. Автомобилисты наперебой сигналили, но громкие звуки не испугали их. «Это одна из самых сумасшедших вещей, которые я когда-либо видел. Я прожил здесь два года, и это ненормально», — приводит издание слова одного из очевидцев. «У людей может сложиться определенное мнение о том, что такое арабские ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://lenta.ru">Lenta.ru</source></item><item><title>В японском питомнике лев напал на людей, есть пострадавшие - РИА НОВОСТИ</title><link>https://ria.ru/world/20170123/1486251479.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2Kdl9cSfIb7IyhOgZ8yK4qFwgEKg8IACoHCAow27rsATCfpBIwyvkj</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2017 04:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ria.ru/world/20170123/1486251479.html" target="_blank"&gt;В японском питомнике лев напал на людей, есть пострадавшие&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РИА НОВОСТИ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ТОКИО, 23 янв — РИА Новости, Иван Захарченко. Два человека серьезно пострадали в понедельник во время нападения льва в питомнике-студии японской компании Shonan Animal Production, разводящей различных животных для фото- и телевизионных съемок в городе Нарита, недалеко от Токио, передало информационное агентство Киодо. По его данным, на номер службы спасения 119 поступил сигнал о том, что лев напал на смотрителей за животными, в результате чего серьезные травмы головы и ног получили от укусов женщина в возрасте после 50, и мужчина в возрасте свыше 20 лет. Трагедия произошла, когда трое смотр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ria.ru">РИА НОВОСТИ</source></item><item><title>В Куркине снесли ферму "Российские альпака" - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2876457</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGorKCzI0EzPvW6QKyDa7QqGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAwno-NAw</guid><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2876457" target="_blank"&gt;В Куркине снесли ферму "Российские альпака"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Большое семейство дружелюбных альпака оказалось на улице. Их дом в Куркине признали самостроем и без лишних слов и разбирательств снесли. Кто принял решение об уничтожении фермы, и насколько это было законно? Они испуганными глазами следят, как тяжелая техника превращает их дом в обломки. Так рано утром Альпака лишились своего жилья и разбежались по двору. Хозяева 14 перуанских верблюдов таких гостей на этой территории увидеть никак не ожидали. Они были уверены: их животные могут законно находиться на этом участке до конца мая. "На все наши документы, которые мы показали — что до 29 мая у н...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Ляйсан Утяшева сделала незабываемый сюрприз Павлу Воле в день его рождения - Hello</title><link>http://ru.hellomagazine.com/zvezdy/zvezdnye-pary/19764-lyaysan-utyasheva-sdelala-nezabyvaemyy-syurpriz-pavlu-vole-v-den-ego-rozhdeniya.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGLFk7GvC5Jk9X6ITIlv73sqGAgEKg8IACoHCAow1JmeCTDmyG0wmPmaAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 09:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://ru.hellomagazine.com/zvezdy/zvezdnye-pary/19764-lyaysan-utyasheva-sdelala-nezabyvaemyy-syurpriz-pavlu-vole-v-den-ego-rozhdeniya.html" target="_blank"&gt;Ляйсан Утяшева сделала незабываемый сюрприз Павлу Воле в день его рождения&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hello&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Павел Воля и Ляйсан Утяшева в Дубае Спасибо, любимая. Ужин в пустыне - великолепная вещь. Как-то, сама собой, на фотографии проявилась вот эта световая полоса - чудо, да и только! - написал в соцсетях Воля, перед этим получив Instagram-поздравление от Утяшевой: Я могла бы написать книгу о том, как я тебя люблю (но это чуть позже...). С днем рождения, самый-самый лучший! Спасибо за ту сказку, которая происходит с нами! Огромное спасибо твоей большой и дружной семье за все... Как сказал сегодня Роберт: "Будь папа всегда". Павел Воля и Ляйсан Утяшева в ДубаеЛяйсан Утяшева Примечательно, что са...&lt;/p&gt;</description><source url="http://ru.hellomagazine.com">Hello</source></item><item><title>Запашный: обнаруженных в промзоне Москвы львят сложно пристроить в цирк из-за документов - ТАСС</title><link>http://tass.ru/obschestvo/4066210</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9slU_X-y4ah9KYR--ONIYqGQgEKhAIACoHCAowyrChCTDNwJYCMLfKkQM</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 15:22:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://tass.ru/obschestvo/4066210" target="_blank"&gt;Запашный: обнаруженных в промзоне Москвы львят сложно пристроить в цирк из-за документов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ТАСС&lt;/font&gt;&lt;p&gt;МОСКВА, 2 марта. /ТАСС/. Двух львят, обнаруженных на днях в московской промзоне, сложно пристроить в цирк из-за отсутствия необходимых документов. Как сообщил ТАСС директор Большого Московского государственного цирка Эдгард Запашный, в подобных случаях на все формальности требуется до года, что снижает шансы животного попасть на арену. "Некоторые наши дрессировщики могли бы взять одного-двух львят, - сказал Запашный. - К сожалению, процедура, по которой можно взять животное из центра передержки в цирк, очень сильно затягивается, если у львят есть хозяин, то он должен доказать природу происх...&lt;/p&gt;</description><source url="http://tass.ru">ТАСС</source></item><item><title>Катар закупает австралийских коров и выращивает овощи - Вести.Ru</title><link>http://www.vesti.ru/doc.html?id=2900405</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItoMBzYvJoUfxcWh6jYkM4qGAgEKg8IACoHCAowqu6gCTCp8XAw5buNAw</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 19:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vesti.ru/doc.html?id=2900405" target="_blank"&gt;Катар закупает австралийских коров и выращивает овощи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Вести.Ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Автор: Дмитрий Киселёв Небольшое, но влиятельное ближневосточное государство Катар оказалось в дипломатической и экономической блокаде со стороны своих соседей по региону. Саудовская Аравия, Бахрейн, Объединенные Арабские Эмираты, Египет и еще несколько государств объявили монархии бойкот. Катар обвинили в поддержке терроризма и вмешательстве в дела других государств. А поводом послужила публикация катарским агентством новостей речи эмира страны в поддержку Ирана. Катарские власти заявили, что это — фейк, размещенный хакерами. Но антикатарскую группу уже не остановить. 5 июня прервано авиас...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vesti.ru">Вести.Ru</source></item><item><title>Страсть настигла пару верблюдов посреди оживлённой трассы в Дубае - Life.ru</title><link>https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1011616/strast_nastighla_paru_vierbliudov_posriedi_ozhivlionnoi_trassy_v_dubaie</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-N3qs91oElzUbCebgucUMqGQgEKhAIACoHCAowp8uiCTDGn5gCMO_v4AM</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 18:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://life.ru/t/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/1011616/strast_nastighla_paru_vierbliudov_posriedi_ozhivlionnoi_trassy_v_dubaie" target="_blank"&gt;Страсть настигла пару верблюдов посреди оживлённой трассы в Дубае&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Life.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Дубае пара верблюдов приготовилась предаться любовным утехам, расположившись прямо посреди оживлённой проезжей части. Причём животных не смущал тот факт, что водителям из-за их игривого настроения пришлось их объезжать. Очевидцы событий поспешили выложить запись в Сеть. — Тем временем в Дубае, — пошутил один из пользователей.&lt;/p&gt;</description><source url="https://life.ru">Life.ru</source></item><item><title>«Черная книга»: истории женщин Востока - Woman.ru</title><link>http://www.woman.ru/psycho/medley6/article/189345/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaMDapJtaOf10RJr6s9So8qGAgEKg8IACoHCAown8yeCTDUiW4w3JecAQ</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 21:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.woman.ru/psycho/medley6/article/189345/" target="_blank"&gt;«Черная книга»: истории женщин Востока&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Woman.ru&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Черная книга» — бестселлер в Объединенных Арабских Эмиратах, от которого вы не сможете оторваться. Шейха Хинд Аль Кассеми — современная бизнесвумен королевского происхождения — собрала удивительные рассказы женщин Востока, показывающие, чем и как они живут. Предлагаем вам приоткрыть завесу этого таинственного общества и прочитать захватывающую историю, способную посоревноваться с сюжетом любого сериала. Проблемы героини этой главы «Черной книги» начинаются еще до ее рождения, но как ни мечтала Лулу сбежать от суровых традиций, изменить свою жизнь, выйти замуж за богатого принца, который сп...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.woman.ru">Woman.ru</source></item></channel></rss>