{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNSEp3WjJOdVpoSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Arreaza\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u3092\u8a66\u307f\u305f\u5f8c\u3001\u5f7c\u306f\u7b54\u3048\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/gobierno/arreaza-colombia-utiliza-venezuela-para-distraer-opinion-publica_261862",
            "pub_date": "2018-12-02 14:57:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Jorge Arreaza, ministro de Relaciones Exteriores, indic\u00f3 este domingo que ha intentado en reiteradas ocasiones comunicarse con el canciller colombiano, ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30a2\u30ec\u30a2\u30b6\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u540c\u50da\u3001\u30a2\u30dd\u30ec\u30a2\u306e\u8981\u8acb\u3092\u5374\u4e0b",
            "link": "https://www.aporrea.org/ddhh/n335329.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:41:55 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Arreaza\u9996\u76f8\uff1a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u968e\u7d1a\u306f\u65b0\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u653f\u5e9c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u62b5\u6297\u306e\u4e00\u4f8b -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/arreazamexico",
            "pub_date": "2018-12-02 22:10:00 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": "Con la posesi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en la presidencia \"ahora en M\u00e9xico gobierna el pueblo\", destac\u00f3 el ministro para las Relaciones Exteriores ..."
        },
        {
            "title": "\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09Arreaza\u9996\u76f8\u306fMaduro  -  Aporrea\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u9632\u9577\u5b98\u306e\u8cc7\u683c\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.aporrea.org/tiburon/n335266.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:04:11 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "04 de diciembre de 2018.- El ministro del Poder Popular para Relaciones Exteriores, Jorge Arreaza, repudi\u00f3 las recientes declaraciones del secretario de ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u56de\u7b54\u306e\u624b\u7d19 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/confidenciales/articulo/cartas-del-gobierno-venezolano-al-canciller-carlos-holmes-sin-respuesta/593959",
            "pub_date": "2018-12-08 06:14:06 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Cartas sin respuesta 2018/12/07 21:35 2018/12/07 21:45 Cartas sin respuesta Foto: Guillermo Torres // SEMANA CONFIDENCIALES Desde que - Iv\u00e1n Duque se posesion\u00f3, el canciller de Venezuela, Jorge Arreaza, le ha enviado 12 cartas a la Canciller\u00eda colombiana para abrir un canal de di\u00e1logo entre los dos gobiernos. Las primeras misivas fueron m\u00e1s cordiales que las \u00faltimas. En estas, Arreaza expresa su molestia y sorpresa al ver que luego de tantas comunicaciones oficiales nadie se haya tomado el trabajo de responderle. El presidente Duque y el canciller, Carlos Holmes Trujillo, han sido firmes en..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e59\u4eba\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba\u306e\u62d8\u7981\u306e\u305f\u3081\u306b\u7dca\u5f35\u304c\u9ad8\u307e\u308b\uff1a\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u30c1\u30e3\u30d3\u30b9\u30bf\u653f\u6a29\u306e\u60c5\u5831\u306e\u7121\u8a00\u3092\u300c\u6050\u308d\u3057\u3044\u300d\u3068\u5224\u65ad\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/06/crece-la-tension-por-la-detencion-de-54-colombianos-en-venezuela-bogota-juzgo-de-aterrador-el-silencio-del-regimen-chavista/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Iv\u00e1n Duque y Nicol\u00e1s Maduro El canciller de Colombia, Carlos Holmes Trujillo, denunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles el \"aterrador silencio\" del Gobierno de Venezuela frente al reclamo diplom\u00e1tico por la \"detenci\u00f3n arbitraria\" de 59 colombianos, presos desde 2016 sin f\u00f3rmula de juicio. \"Se han mandado 94 notas (de protesta). El silencio del Gobierno venezolano es absolutamente aterrador\", dijo este mi\u00e9rcoles el ministro de Relaciones Exteriores en un evento con empresarios en Cali. Entretanto, la canciller\u00eda inform\u00f3 el martes en un comunicado que envi\u00f3 una nota a la alta comisionada de las Naciones Unidas..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3001\u529b\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u653f\u6cbb\u60c5\u52e2\u3092\u5909\u3048\u308b\u8a66\u307f\u3092\u975e\u96e3 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_el_punto/201812051083943562-putin-habla-sobre-cambios-en-la-politica-venezolana/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El 3 de diciembre, el l\u00edder venezolano, declar\u00f3 que viajaba a Mosc\u00fa para \"una visita de trabajo necesaria\" que, asegur\u00f3, permitir\u00e1 \"cerrar el a\u00f1o 2018 con broche de oro en cuanto a las relaciones estrat\u00e9gicas que Venezuela construye con el mundo\". \"Rusia apoya sus esfuerzos destinados a lograr un entendimiento mutuo en la sociedad y con la oposici\u00f3n, dijo el mandatario ruso al dirigirse a su alto invitado. \"Por supuesto, condenamos cualquier acci\u00f3n que tenga evidente car\u00e1cter terrorista, cualquier intento de cambiar la situaci\u00f3n en Venezuela por la fuerza\", destac\u00f3 Putin. En Rusia sabemos y..."
        },
        {
            "title": "Arreaza\u9996\u76f8\u306f\u3001\u30db\u30fc\u30e0\u30ba\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u5236\u88c1\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u300c\u4e0d\u9053\u5fb3\u306a\u3082\u306e\u300d\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083942498-colombia-pide-mas-sanciones-para-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Es inmoral el Canciller Carlos Holmes al solicitar sanciones contra venezolanos, cuando la clase pol\u00edtica colombiana guarda v\u00ednculos carnales con el narcotr\u00e1fico, la violencia paramilitar y viola sistem\u00e1ticamente los derechos humanos de sus ciudadanos\", escribi\u00f3 Arreza en su cuenta de la red social Twitter. Es inmoral el Canciller @CarlosHolmesTru al solicitar sanciones contra venezolanos, cuando la clase pol\u00edtica colombiana guarda v\u00ednculos carnales con el narcotr\u00e1fico, la violencia paramilitar y viola sistem\u00e1ticamente los derechos humanos de sus ciudadanos. Lean al relator de ONU: https:/..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5f7c\u3089\u306f\u6226\u4e89\u306b\u8ced\u3051\u3066\u3044\u308b&quot;\uff1a\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5bfe\u8a71\u3078\u306e\u62d2\u5426\u3092\u5f8c\u6094\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297696-duque-jugar-guerra-canciller-venezolano-colombia",
            "pub_date": "2018-12-03 04:51:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El canciller venezolano, Jorge Arreaza, explic\u00f3 que su hom\u00f3logo colombiano no contest\u00f3 a sus llamadas para tratar de resolver los problemas en su frontera compartida mediante la coordinaci\u00f3n. El ministro de Asuntos Exteriores de Venezuela, Jorge Arreaza, cree que \"Colombia est\u00e1 apostando por la guerra\", porque desde Bogot\u00e1 no han mostrado disposici\u00f3n alguna a entablar un di\u00e1logo diplom\u00e1tico con Caracas desde que Iv\u00e1n Duque asumiera la presidencia colombiana el pasado mes de agosto, seg\u00fan lo declar\u00f3 en una entrevista con Televen emitida este domingo. \"Es una falta a toda pr\u00e1ctica diplom\u00e1tica..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4ee3\u8b70\u54e1\u304c\u5f7c\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a87\u308a\u306b\u601d\u3046 -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/?p=2015679",
            "pub_date": "2018-12-03 20:48:57 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El Presidente de Venezuela,Nicol\u00e1s Maduro, agradeci\u00f3 la solidaridad de las y los mexicanos que lo recibieron ayer durante su visita para la toma de protesta de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como Presidente y calific\u00f3 como \u201cun honor\u201d las cr\u00edticas que recibi\u00f3 de \u201cla derecha\u201d de Am\u00e9rica Latina. \u201cLa derecha dice sus cosas, la derecha malinche, \u00e9sta traidora de Am\u00e9rica Latina, que diga lo que sea, es un honor para m\u00ed que la derecha me ataque, y es un honor verdadero y sincero contar con la solidaridad de ustedes\u201d, dijo Maduro en un video difundido en la cuenta oficial de la Presidencia venezolana ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u300c\u53f3\u306e\u30de\u30eb\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\u300d\u3092\u653b\u6483\u3057\u3001\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fcAMLO\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30fc\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1102753.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:47:36 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, propuso ayer al presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, una alianza estrat\u00e9gica \u201cahora que a Donald Trump se le acab\u00f3 uno de los CEO que tiene en cada pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina para proteger los intereses de Estados Unidos. \u201cAfortunadamente se qued\u00f3 el presidente Donald Trump sin un cargo fundamental en su empresa en M\u00e9xico\u201d, escribi\u00f3 en un tuit en referencia al ahora expresidente Enrique Pe\u00f1a Nieto. En el mismo tuit, pero en referencia a L\u00f3pez Obrador, escribi\u00f3 que \u201cahora M\u00e9xico tiene un presidente independiente, tiene un presidente del p..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u81ea\u3089\u306e\u653f\u5e9c\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066AMLO\u306e\u610f\u6b32\u3092\u518d\u78ba\u8a8d -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/nicolas-maduro-andres-manuel-trabajo-gobierno/",
            "pub_date": "2018-12-02 22:54:42 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, reiter\u00f3 a su hom\u00f3logo mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, su disposici\u00f3n para trabajar con su Gobierno por \u201clos sue\u00f1os de la patria grande\u201d, en referencia a la uni\u00f3n de latinoam\u00e9rica. El Presidente @lopezobrador_ agradeci\u00f3 el abrazo de Venezuela al pueblo mexicano y le expres\u00e9 nuestra disposici\u00f3n de trabajar juntos por los sue\u00f1os de la Patria Grande. \u00a1Viva la Unidad entre los Pueblos!\u201d, dijo Maduro en Twitter junto a una fotograf\u00eda en la que se le puede observar abrazando al presidente mexicano. El jefe de Estado venezolano, que acudi\u00f3 ayer a l..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u304c\u5bfe\u8a71\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-acusa-colombia-negarse-dialogar-apostar-guerra-20181203224355.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:15:05 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "CARACAS, 3 Dic. (Notim\u00e9rica) - El ministro de Asuntos Exteriores de Venezuela, Jorge Arreaza, ha acusado a Colombia de negarse a dialogar y apostar por \"la guerra\". En concreto ha culpado a su hom\u00f3logo colombiano, Carlos Holmes Trujillo, de no contestar sus llamadas y sus cartas para resolver los problemas fronterizos entre ambos pa\u00edses. \"Es una falta de toda pr\u00e1ctica diplom\u00e1tica. Cuando la diplomacia se agota, tradicionalmente en las relaciones internacionales, \u00bfqu\u00e9 viene?: la guerra, est\u00e1n apostando por la guerra en Colombia\", ha aseverado Arreaza en una entrevista con 'Televen'. Adem\u00e1s, ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u5f8c\u306e\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u6c0f\u306e\u8a00\u8449\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u53f3\u7ffc\u304c\u79c1\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u540d\u8a89\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/es-un-honor-que-la-derecha-me-ataque-dice-maduro-tras-visita-mexico",
            "pub_date": "2018-12-02 20:32:49 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Reuni\u00f3n de representantes del gobierno de Venezuela con el Sindicato Mexicano de Electricistas. Foto: Teresa Moreno justiciaysociedad@eluniversal.com.mx El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, agradeci\u00f3 el \"amor y la solidaridad\" de los mexicanos en su visita a nuestro pa\u00eds, y consider\u00f3 \"un honor que la derecha me ataque\". En un mensaje en video que se transmiti\u00f3 esta ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de representantes de su gobierno con el Sindicato Mexicano de Electricistas, dijo que al llegar al pa\u00eds \"el pueblo me entreg\u00f3 su amor\" y llam\u00f3 \"derecha malinche y traidora\" a los legisladores que ayer ..."
        },
        {
            "title": "\u53f3\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/derecha-mexicana-malinche-maduro",
            "pub_date": "2018-12-03 08:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, envi\u00f3 un mensaje en video que se transmiti\u00f3 en la reuni\u00f3n de representantes de su gobierno con el Sindicato Mexicano de Electricistas. Foto: ESPECIAL justiciaysociedad@eluniversal.com.mx El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, agradeci\u00f3 el \"amor y la solidaridad\" de los mexicanos durante su visita a nuestro pa\u00eds, y consider\u00f3 un honor hacia su persona \"que la derecha me ataque\". En un mensaje en video transmitido ayer en la reuni\u00f3n de representantes de su gobierno con trabajadores del Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), dijo que al llega..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30b1\u5927\u7d71\u9818\u3092\u300c\u6226\u4e89\u3092\u3059\u308b\u300d\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/venezuela-acusa-presidente-colombiano-ivan-duque-jugar-guerra-noticia-583532",
            "pub_date": "2018-12-02 17:06:41 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Caracas. El gobierno de Venezuela acus\u00f3 al presidente colombiano, Iv\u00e1n Duque, de \"jugar a la guerra\" y promover un conflicto que precipite la salida del mandatario socialista Nicol\u00e1s Maduro. \"Ojal\u00e1 que el presidente Duque reflexione porque lo que est\u00e1 haciendo es jugar a la guerra irresponsablemente\", afirm\u00f3 el canciller venezolano, Jorge Arreaza, en una entrevista difundida este domingo. \"Una guerra entre nuestros dos pa\u00edses ser\u00eda de costos invalorables para los colombianos y los venezolanos\", a\u00f1adi\u00f3 a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n gubernamental. El diplom\u00e1tico reiter\u00f3 que el gobierno colombiano..."
        },
        {
            "title": "Recep Tayyip Erdogan\u306f\u3001\u521d\u3081\u3066\u306e\u516c\u5f0f\u8a2a\u554f\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u72ec\u88c1\u8005Nicol\u00e1sMaduro  -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/03/recep-tayyip-erdogan-llego-a-venezuela-en-su-primera-visita-oficial-y-se-reunira-con-el-dictador-nicolas-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:52:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Recep Tayyip Erdogan arriba a Venezuela junto a su esposa Emine (Vicepresidencia de Venezuela) Erdogan lleg\u00f3 acompa\u00f1ado de su esposa, Emine Erdogan, y fue recibido por la vicepresidenta Ejecutiva, Delcy Rodr\u00edguez; el vicepresidente econ\u00f3mico, Tareck el Aissami y el ministro de Finanzas, Sim\u00f3n Zerpa, en el Aeropuerto Internacional de Maiquet\u00eda, que sirve a Caracas. Aunque hasta el momento el Gobierno venezolano no ha revelado las actividades en las que participar\u00e1 el presidente turco, se espera que durante este lunes Erdogan participe en diferentes actos protocolarios, seg\u00fan inform\u00f3 el canal..."
        }
    ]
}