{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE42ZW5nU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306eCorrea\u306e\u914d\u7f6e\u3068\u902e\u6355\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u5426 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/interpol-rechazo-peticion-ecuador-para-localizar-arrestar-correa_262237",
            "pub_date": "2018-12-05 18:36:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u3092\u902e\u6355\u3057\u306a\u3044 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/06/interpol-no-arrestara-a-rafael-correa",
            "pub_date": "2018-12-06 11:28:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Interpol no arrestar\u00e1 al expresidente ecuatoriano Rafael Correa. El anuncio es un jarro de agua fr\u00eda para la justicia ecuatoriana, que hab\u00eda reclamado a Interpol el arresto de Correa por su presunta implicaci\u00f3n en el secuestro de un pol\u00edtico opositor en 2012. El exmandatario, que reside en B\u00e9lgica desde el a\u00f1o pasado, considera que esta decisi\u00f3n es una 'humillaci\u00f3n' para Ecuador y la prueba de que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n siendo v\u00edctimas de una 'persecuci\u00f3n' por parte del nuevo Gobierno de Len\u00edn Moreno. La notificaci\u00f3n fue anunciada por la Corte Nacional de Justicia, que alega que es a\u00fan s..."
        },
        {
            "title": "Correa\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u902e\u6355\u3057\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046Interpol\u306e\u62d2\u5426\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u300c\u5c48\u8fb1\u300d\u3060\u3068\u8a9e\u308b -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222707105.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:47 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El ex presidente de Ecuador Rafael Correa consider\u00f3 el mi\u00e9rcoles una \u201chumillaci\u00f3n\u201d para su pa\u00eds que la Interpol haya rechazado la solicitud de la Justicia ecuatoriana para emitir una alerta roja de captura por su presunta implicaci\u00f3n en un delito de secuestro. \u201cEs una humillaci\u00f3n y una verg\u00fcenza para el pa\u00eds\u201d, sentenci\u00f3 Correa en una entrevista telef\u00f3nica con Efe en la que destac\u00f3 que la decisi\u00f3n de Interpol solo es reflejo de la \u201cpersecuci\u00f3n\u201d que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n sufriendo supuestamente a manos del nuevo Gobierno de Len\u00edn Moreno. Residente desde junio de 2017 en B\u00e9lgica, de donde ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u30b3\u30ec\u30a2\u3092\u596a\u53d6\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426 -  Listin Diario",
            "link": "http://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/06/544599/interpol-rechaza-capturar-a-correa",
            "pub_date": "2018-12-06 05:20:54 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "http://www.listindiario.com",
            "desc": "La Interpol rechaz\u00f3 el pedido de difusi\u00f3n roja para la captura del expresidente de Ecuador Rafael Correa, radicado en B\u00e9lgica, por el secuestro de un opositor en 2012, inform\u00f3 ayer la Corte Nacional de Justicia. La justicia ecuatoriana hab\u00eda solicitado a Interpol la emisi\u00f3n de la difusi\u00f3n roja con fines de extradici\u00f3n contra Correa en julio pasado, luego de que \u00e9ste incumpli\u00f3 una orden judicial de presentarse peri\u00f3dicamente ante un tribunal, en el marco del proceso por secuestro en el que finalmente fue citado a juicio. \u201cLa informaci\u00f3n disponible a la Comisi\u00f3n revel\u00f3 que la retenci\u00f3n de los..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u5143\u30a8\u30b3\u30c9\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\uff08Rafael Correa\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8d64\u3044\u653e\u9001\u306e\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298032-interpol-rechaza-pedido-difusion-rafael-correa",
            "pub_date": "2018-12-05 17:24:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El exmandatario fue incluido en el proceso judicial que se lleva a cabo en Ecuador por el secuestro del pol\u00edtico Fernando Balda. Interpol rechaz\u00f3 el pedido de difusi\u00f3n roja contra el expresidente Rafael Correa, quien actualmente reside en B\u00e9lgica, seg\u00fan informe que envi\u00f3 a la Corte Nacional de Justicia, desde donde hab\u00eda salido la solicitud. La Interpol inform\u00f3 a la Justicia ecuatoriana que luego de analizar la solicitud determinaron que \"la retenci\u00f3n de los datos en el Sistema de Informaci\u00f3n de Interpol no era compatible con la obligaci\u00f3n de Interpol de asegurar la efectiva cooperaci\u00f3n ent..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\uff08DW\uff09\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u902e\u6355\u3068\u62d8\u7981\u306e\u7533\u8acb\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.dw.com/es/ecuador-interpol-rechaza-solicitud-de-arresto-y-extradici%C3%B3n-contra-rafael-correa/a-46605348",
            "pub_date": "2018-12-05 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para arrestar y extraditar al expresidente Rafael Correa por delitos de corrupci\u00f3n, as\u00ed lo hizo p\u00fablico la Corte Nacional de Justicia. \"El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35, la jueza nacional Dra. Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\", explic\u00f3 la Corte. En el comunicado oficial emitido por Interpol se indica que: \"Tras haber examinado detenidamente ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ea\u30a2\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u6b63\u7fa9\u304c\u8a50\u6b3a\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u5426\u5b9a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30a6\u30c0\u30c0\u30ce",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/mundo/correa-negativa-de-interpol-comprueba-que-justicia-ecuatoriana-es-un-fraude/12/06/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:24:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Despu\u00e9s de que la Interpol rechazara al gobierno ecuatoriano la solicitud de emitir alerta roja contra Rafael Correa para su detenci\u00f3n, el exmandatario ecuatoriano reaccion\u00f3 en su cuenta Twitter"
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4eba\u8eab\u58f2\u8cb7\u696d\u8005\u304c20\u5e74\u9593\u9003\u4ea1\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297931-traficante-polaca-arresto-argentina-20-anos",
            "pub_date": "2018-12-04 22:24:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Sylwia Sulecka, de 41 a\u00f1os, se hab\u00eda escapado de su pa\u00eds en 1998 y se cambi\u00f3 el nombre en Bolivia. Fue detenida este martes por Interpol en Buenos Aires. Corr\u00eda el a\u00f1o 1998 cuando Sylwia Suleka huy\u00f3 de su Polonia natal. Acusada de tr\u00e1fico de drogas, pas\u00f3 dos d\u00e9cadas evadiendo a la Justicia hasta que este martes fue detenida en Buenos Aires, Argentina, por agentes de la polic\u00eda local e Interpol. Sin embargo, al ser arrestada, portaba un documento de identidad que la se\u00f1alaba como M\u00f3nica Aireyu Banegas. Este fue el nombre que adopt\u00f3 en Bolivia en sus a\u00f1os de fugitiva y con el cual ingres\u00f3 a l..."
        },
        {
            "title": "Correa\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bInterpol\u3092\u62d2\u5426 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556657",
            "pub_date": "2018-12-05 18:50:10 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para localizar y arrestar al ex Presidente Rafael Correa, requerido por la justicia ecuatoriana por su presunta implicaci\u00f3n en el secuestro del pol\u00edtico opositor Fernando Balda en Colombia en 2012. \"El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35 horas (tiempo local), la jueza nacional Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\", de acuerdo con un comunicado de la C..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/interpol-rechazo-la-peticion-de-ecuador-para-arrestar-al-ex-presidente-rafael-correa/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:47 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ex presidente ecuatoriano Rafael Correa Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para localizar y arrestar al ex presidente Rafael Correa, radicado en B\u00e9lgica, requerido por la justicia ecuatoriana por su presunta implicaci\u00f3n en el secuestro del pol\u00edtico opositor Fernando Balda en Colombia en 2012. \"El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35 (15:35 hora GMT), la jueza nacional Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3059\u3079\u3066\u304c\u8a50\u6b3a\u3060\u3063\u305f\u300d\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u62d2\u5426\u3092\u53d7\u3051\u305fCorrea\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8d64\u3044\u653e\u9001\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298053-correa-negativa-alerta-interpol-justicia-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-05 19:45:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El exmandatario dijo que \"el pa\u00eds vuelve a ser humillado\". El expresidente de Ecuador Rafael Correa dijo este mi\u00e9rcoles que la negativa de la Interpol a emitir una difusi\u00f3n roja en su contra, por pedido de la Justicia ecuatoriana, demuestra que \"todo fue un gran fraude\", en referencia al proceso judicial en el que lo involucran. \"M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos\", resalt\u00f3 el exmandatario. M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos. \u00bf..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u306e\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u554f\u984c\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30ab",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/elsalvador/Analizan-tema-de-pandillas-en-region-20181204-0323.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "Autoridades de la Polic\u00eda Internacional (INTERPOL) iniciaron ayer una reuni\u00f3n de tres d\u00edas en El Salvador para tratar el tema de las pandillas criminales en el continente americano e identificar alternativas para combatirlas. La \"Conferencia de INTERPOL sobre pandillas criminales en las Am\u00e9ricas\", en la que participan jefes policiales de 25 pa\u00edses de Am\u00e9rica y del Caribe, fue inaugurada ayer en un hotel de playa de Sonsonate por el presidente de la rep\u00fablica, Salvador S\u00e1nchez Cer\u00e9n. Al mandatario le acompa\u00f1aron el ministro de Seguridad P\u00fablica, Mauricio Ram\u00edrez Landaverde; el director gener..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3053\u306e\u6226\u3044\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u7d4c\u9a13\u306f\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;\uff1a\u5730\u65b9\u53cd\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u30ab\u30f3\u30d5\u30a1\u30ec\u30f3\u30b9\u3067\u306e\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30fb\u30bb\u30ec\u30f3 - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30ab",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/elsalvador/Todas-las-experiencias-en-esta-lucha-son-bienvenidas-Sanchez-Ceren-en--conferencia-regional-antipandillas-20181204-0278.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Salvador S\u00e1nchez Cer\u00e9n, reafirm\u00f3 el compromiso del Gobierno salvadore\u00f1o de combatir a las pandillas para mejorar la situaci\u00f3n de seguridad en la regi\u00f3n centroamericana. \"Nuestros esfuerzos y resultados en el combate y prevenci\u00f3n de la delincuencia son reconocidos a nivel internacional. Esto nos compromete a trabajar con m\u00e1s empe\u00f1o y a contribuir con nuestra experiencia en esta lucha que debemos asumir en conjunto como naciones hermanas\", apunt\u00f3 el presidente salvadore\u00f1o. Cer\u00e9n particip\u00f3 este martes en la inauguraci\u00f3n de una conferencia de la Organizaci\u00f3n Inter..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u56fd\u969b\u902e\u6355\u72b6\u306b\u306f\u5bfe\u5fdc\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083940479-por-que-interpol-rechaza-arresto-internaicona-de-correa/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Tras haber examinado detenidamente todos los elementos concernientes a la situaci\u00f3n jur\u00eddica del Solicitante, la informaci\u00f3n disponible a la Comisi\u00f3n revel\u00f3 que la retenci\u00f3n de los datos en el Sistema de Informaci\u00f3n de Interpol no era compatible con la obligaci\u00f3n de Interpol de Asegurar la efectiva cooperaci\u00f3n entre autoridades policiales\", dijo la Interpol, seg\u00fan un comunicado enviado por la Corte Nacional de Justicia. El expresidente de Ecuador solicita asilo en B\u00e9lgica La Corte dijo que la decisi\u00f3n de la Interpol se recibi\u00f3 este 5 de diciembre a las 10:35 en un oficio remitido a la juez..."
        },
        {
            "title": "Reynerio L.\u306e\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u304cINTERPOL  -  La PrensaGr\u00e1fica\u306b\u914d\u9054\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/elsalvador/Pareja-de-Reynerio-L.-es-entregada-a-INTERPOL-20181204-0328.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "El lunes anterior, cerca de la medianoche, fue detenida la compa\u00f1era de vida del reconocido narcotraficante Reynerio de Jes\u00fas Flores Lazo, cuando se dispon\u00eda a salir del pa\u00eds por la frontera El Amatillo, de Pasaquina, en La Uni\u00f3n, seg\u00fan informaron ayer autoridades de la Polic\u00eda Nacional Civil (PNC). La mujer fue identificada como Deysi Araceli Fuentes Cruz, de 45 a\u00f1os, quien inicialmente fue detenida por una orden judicial de captura activa, la cual hab\u00eda sido girada por el Tribunal de Sentencia de La Uni\u00f3n desde 2008, por el delito de tenencia, portaci\u00f3n, conducci\u00f3n ilegal e irresponsable ..."
        },
        {
            "title": "Correa\u306fInterpol\u306e\u635c\u7d22\u3068\u6355\u7372\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\uff1a\u300c\u3059\u3079\u3066\u304c\u5927\u304d\u306a\u8a50\u6b3a\u3060\u3063\u305f\u300d - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-correa-negativa-busca-captura-interpol-todo-fue-gran-fraude-20181205225524.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:56:53 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "QUITO, 5 Dic. (Notim\u00e9rica) - El expresidente de Ecuador Rafael Correa ha se\u00f1alado este mi\u00e9rcoles que la negativa de la Interpol a emitir una difusi\u00f3n roja en su contra, por pedido de la Justicia ecuatoriana, demuestra que \"todo fue un gran fraude\", en referencia al proceso judicial en el que lo involucran. \"M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos humanos\", ha resaltado el exmandatario en su cuenta de Twitter. M\u00e1s claro no canta un gallo: rechazan alerta roja por no ser compatible el caso con el respeto a los derechos huma..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\uff08Rafael Correa\uff09 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-interpol-niega-emitir-orden-busca-captura-internacional-contra-rafael-correa-20181205194224.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:42:24 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 5 Dic. (EUROPA PRESS) - Interpol ha comunicado este mi\u00e9rcoles a las autoridades ecuatorianas que ha decidido no emitir una orden de busca y captura internacional contra el ex presidente Rafael Correa por el supuesto intento de secuestro del opositor Fernando Balda. La Corte Nacional de Justicia (CNJ) ha informado en un comunicado de que a las 10.35 (hora local) la jueza del caso, Daniela Camacho, ha recibido un oficio de Interpol en el que \"explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\". \"La in..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u3001\u5143\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u7d71\u9818 - \u30a6\u30ce\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/interpol-rechaza-arrestar-rafael-correa-expresidente-ecuador-238036/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:00:11 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "La Corte Nacional de Justicia (CNJ) de Ecuador inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles que la Organizaci\u00f3n Internacional de Polic\u00eda Criminal (Interpol) rechaz\u00f3 ubicar, capturar y extraditar al expresidente Rafael Correa Dom\u00ednguez (2007-2017), quien reside en B\u00e9lgica, por el presunto delito de secuestro. [Sigue el caso: Expresidente de Ecuador niega haber pedido asilo en B\u00e9lgica]. La jueza Daniella Lisette Camacho Herold, quien cit\u00f3 a Correa Dom\u00ednguez a inicios de noviembre, recibi\u00f3 el oficio de la Interpol que niega el pedido tras examinar los elementos concernientes\u201d a la \u201csituaci\u00f3n jur\u00eddica\u201d del exmandata..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u902e\u6355\u3068\u5e30\u9084\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u5426Correa  -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/interpol-rechaza-peticion-ecuador-arrestar-correa/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:41:01 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para arrestar y extraditar al expresidente Rafael Correa por delitos de corrupci\u00f3n, inform\u00f3 hoy la Corte Nacional de Justicia. \u201cEl 5 de diciembre de 2018, a las 10:35, la jueza nacional Dra. Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\u201d, explic\u00f3 la Corte. El 7 de noviembre, el expresidente de Ecuador, Rafael Correa, quien vive en B\u00e9lgica, fue llamado a juicio en..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3001\u4e16\u754c\u8150\u6557\u9632\u6b62\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u672c\u90e8 - \u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/servicios/colombia-sera-sede-de-cumbre-mundial-anticorrpcion-300640",
            "pub_date": "2018-12-03 11:44:54 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Servicios Colombia, sede de la Cumbre Mundial Anticorrupci\u00f3n Alicia Liliana M\u00e9ndez 03 de diciembre 2018 , 06:44 a.m. Director de Polic\u00eda Judicial e Interpol Jorge Luis Vargas, dice que pa\u00eds ser\u00eda base de capacitaci\u00f3n. Colombia ser\u00e1 la sede en 2019 de la Cumbre Mundial Anticorrupci\u00f3n que cada dos a\u00f1os realiza Interpol. As\u00ed lo oficializ\u00f3 el secretario general del organismo multilateral, J\u00fcrgen Stock. El anuncio lo hizo durante la asamblea general de Interpol desarrollada hace una semana en Dub\u00e1i (Emiratos \u00c1rabes Unidos). El general Jorge Luis Vargas Valencia, director de la Polic\u00eda Judicial ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u6355\u7372\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u5426",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Ecuador-Interpol-rechaza-pedido-de-captura-de-Rafael-Correa-20181205-0020.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "Interpol neg\u00f3 el pedido de la justicia ecuatoriana para ubicar y capturar al expresidente Rafael Correa por el presunto delito de secuestro, inform\u00f3 el mi\u00e9rcoles la Corte Nacional de Justicia de Ecuador. En un comunicado oficial la Corte dijo que la jueza Daniella Camacho, a cargo del caso, recibi\u00f3 un oficio de la instituci\u00f3n internacional donde se niega el pedido efectuado en julio. La solicitud de captura tiene como fin extraditar al exmandatario aunque son dos tr\u00e1mites independientes, aclar\u00f3 la Corte. El comunicado a\u00f1ade que Interpol rechaz\u00f3 la solicitud \u201ctras examinar los elementos conc..."
        }
    ]
}