{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFV3YXpnU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:17:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "2019\u5e74\u306e\u6642\u70b9\u3067\u3001WhatsApp\u306f\u4e00\u90e8\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3067\u306e\u4f5c\u696d\u3092\u3084\u3081\u307e\u3059\uff1a",
            "link": "https://www.diarioregistrado.com/ciencia-y-tec/a-partir-de-2019--whatsapp-dejara-de-funcionar-en-algunos-celulares--enterate-en-cuales_a5c09936de734eb631721d72c",
            "pub_date": "2018-12-06 21:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u767b\u9332\u8a8c",
            "source_url": "https://www.diarioregistrado.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3001\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30c7\u30fc\u30bf\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306e\u63d0\u4f9b\u958b\u59cb -  Aporrea",
            "link": "https://www.aporrea.org/internacionales/n335354.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:23:42 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3001\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30c7\u30fc\u30bf\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306e\u63d0\u4f9b\u958b\u59cb\uff037Dic  -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/07/cuba-comienza-a-brindar-servicio-de-datos-para-celulares-7dic/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "Carmen G\u00f3mez tiene 77 a\u00f1os y tres bisnietos que apenas conoci\u00f3. Ella vive en Cuba, ellos en Panam\u00e1 y este jueves logr\u00f3 algo que no era com\u00fan en la isla: ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c9\u30ed\u30b5\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u81ea\u5206\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3092\u6b8b\u3059\u305f\u3081\u306b\u8ab0\u3082\u304c\u62db\u5f85 - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "link": "http://www.eluniversal.com/entretenimiento/27409/alejandro-sanz-invita-a-todos-a-dejar-un-lado-el-celular-en-navidad",
            "pub_date": "2018-12-05 04:49:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico.- Alejandro Sanz est\u00e1 m\u00e1s que listo para reunirse con su familia en las fechas navide\u00f1as y disfrutar de una enorme cantidad de guisados ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306eAndroid\u306eAdu\u00e9\u00f1ate -  THE NORTH",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1559207&lcmd5=97350e2a99a2a11967a1243853534e5a",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Una de las caracter\u00edsticas principales de Android es su personalizaci\u00f3n: Samsung, Sony, Huawei y el resto de fabricantes venden tel\u00e9fonos con el mismo sistema operativo, pero diferencias en el dise\u00f1o de la interfaz de usuario con las que marcan su territorio. Los launchers son aplicaciones que modifican tu experiencia de Android con \u00edconos, temas y otros elementos de dise\u00f1o con los que puedes personalizar por completo tu tel\u00e9fono. Aunque son tan antiguos como Android mismo, estos son algunos de los launchers m\u00e1s populares del momento. Microsoft Launcher Desarrollador: Microsoft. Mi launcher..."
        },
        {
            "title": "HMD Global\u306fNokia 9\u306e\u5b58\u5728\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3001\u88fd\u9020\u306b\u9045\u308c\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  Teknofilo",
            "link": "https://www.teknofilo.com/hmd-global-confirma-la-existencia-del-nokia-9-y-admite-retrasos-en-su-fabricacion/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:13:12 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ce\u30d5\u30a3\u30ed",
            "source_url": "https://www.teknofilo.com",
            "desc": "HMD Global celebra su segundo aniversario desde que adquiri\u00f3 los derechos para comercializar smartphones Nokia. La compa\u00f1\u00eda ha logrado vender 70 millones de tel\u00e9fonos y ha conseguido revivir la PureView de ZEISS. Hemos escuchado muchos rumores sobre que HMD Global planea lanzar un smartphone con cinco c\u00e1maras, el rumoreado Nokia 9 PureView, e incluso hemos visto algunas im\u00e1genes filtradas. Ahora, por primera vez, un representante de Nokia ha confirmado la existencia de este smartphone y ha confirmado que ha habido algunos retrasos. Aparentemente, la compa\u00f1\u00eda a\u00fan no est\u00e1 completamente satis..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u304c\u4f55\u5e74\u306b\u306a\u308b\u306e\u304b\u3092\u77e5\u308b\u30c6\u30b9\u30c8 -  WWWhat\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "link": "https://wwwhatsnew.com/2018/12/08/el-test-para-saber-en-que-ano-fue-lanzado-un-movil/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:22 GMT",
            "source_nm": "WWW\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://wwwhatsnew.com",
            "desc": "Si te consideras un gran fan\u00e1tico o simplemente te gusta estar pendiente de todo lo relacionado con el mundo m\u00f3vil, debes tener en cuenta la fecha de lanzamiento de algunos de los smartphones m\u00e1s populares. As\u00ed que, si quieres poner a prueba tus conocimientos, aqu\u00ed tenemos el test indicado para ello. En total tenemos 10 preguntas de 4 opciones cada una. En ellas encontramos cuestiones relacionadas con la fecha de lanzamiento de alg\u00fan m\u00f3vil reconocido o simplemente de alguna versi\u00f3n o proyecto de software dentro del ecosistema Android. C\u00f3mo acceder al test de a\u00f1o de lanzamiento de m\u00f3viles Lo..."
        },
        {
            "title": "\u5145\u96fb\u4e2d\u306b\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u96fb\u8eca\u3067\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b -  La Raza Chicago",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/07/adolescente-muere-electrocutado-por-usar-el-movil-mientras-se-cargaba/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "Cuando la madre de un joven de 16 a\u00f1os entr\u00f3 en su rec\u00e1mara por la ma\u00f1ana, encontr\u00f3 a su hijo inm\u00f3vil, fr\u00edo y sangrando por la oreja izquierda. Como no obtuvo respuesta, la mujer llam\u00f3 a los servicios de emergencia que le confirmaron el macabro hecho: su hijo adolescente muri\u00f3 electrocutado por usar el m\u00f3vil mientras se cargaba. - Video: Usar el celular le paraliz\u00f3 los dedos Mohammed Aidil Azzahar Zaharin, de 16 a\u00f1os, se qued\u00f3 dormido la noche anterior a su muerte con los aud\u00edfonos puestos en su casa de Negeri Sembilan, en Malasia. El hecho no hubiera tenido consecuencias de no ser porque e..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u304c\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u30b3\u30b9\u30c8\u3067\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u5230\u7740 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/internet-para-m%C3%B3viles-llega-a-cuba-al-costo-del-salario-m%C3%ADnimo/a-46637387",
            "pub_date": "2018-12-07 21:18:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Los cubanos cuentan desde esta semana con internet de datos m\u00f3viles. Servicio que pretende ampliar las comunicaciones de la isla m\u00e1s grande de Latinoam\u00e9rica. Los paquetes van desde 600 megas, por un valor de 7 d\u00f3lares, hasta 4 gigas, por 30 d\u00f3lares. Seg\u00fan Tania Vel\u00e1squez, vicepresidenta de estrategia de negocios y tecnolog\u00eda de la empresa cubana de telecomunicaciones ETECSA, los usuarios deber\u00e1n contar con \"un celular que soporte la tecnolog\u00eda 3G\u201d. A pesar de que los costos son similares en la regi\u00f3n, no todos podr\u00e1n acceder al servicio, seg\u00fan explic\u00f3 a DW Jos\u00e9 Fernando Martirena, profesor ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30c8\u30fc\u30b9\u30c8 - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558838&lcmd5=df048e8c7f06c02b26d884e6fc6f36be",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Para que disfrutes m\u00e1s de las fiestas en este marat\u00f3n Guadalupe - Reyes, te compartimos estos gadgets y aplicaciones que mantendr\u00e1n tus botellas a la temperatura perfecta, eliminar\u00e1n impurezas, te llevar\u00e1n los ingredients necesarios a casa y, en el caso de Barbot, preparan coteles por ti. Bartender inteligente Con el soporte adaptable para 11 botellas de licores, jugos y refrescos, Barbot es compatible con dispositivos m\u00f3viles para configurar su autoservicio. Debido a que fue dise\u00f1ada para ser instalada en bares y restaurantes, la carta se puede personalizar. $38,000 mercadolibre.com.mx Sab..."
        },
        {
            "title": "Whatsapp\u304cWindows Phone\u7528\u306b\u66f4\u65b0\u3055\u308c\u3001\u79c1\u7684\u306a\u5fdc\u7b54\u304c\u53ef\u80fd -  TekCrispy",
            "link": "https://www.tekcrispy.com/2018/12/07/whatsapp-actualiza-telefonos-windows/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:19:06 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30af\u30ea\u30b9\u30d4\u30fc",
            "source_url": "https://www.tekcrispy.com",
            "desc": "La compa\u00f1\u00eda de mensajer\u00eda lanz\u00f3 hoy una actualizaci\u00f3n para Windows Phone que permitir\u00e1 a sus usuarios responder a los mensajes de manera privada. WhatsApp forma parte de las pocas aplicaciones que han mostrado apoyo a la plataforma de Windows Phone, por lo mismo se ha encargado de realizar ciertas actualizaciones peri\u00f3dicamente para mejorar el servicio de mensajer\u00eda. Con el anuncio de hoy llega la versi\u00f3n 2.18.206 de la app para los tel\u00e9fonos Windows. Curiosamente esta funci\u00f3n ha sido de las pocas que Whatsapp ha decidido poner a prueba en estos dispositivos a diferencia de los aparatos con..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306f3\u3064\u306e\u30ae\u30e3\u30e9\u30af\u30b7\u30fcS10\u3067\u3059\uff1a\u30b5\u30a4\u30ba\u3068\u753b\u9762\u306e\u8a73\u7d30 -  The Free Android",
            "link": "https://elandroidelibre.elespanol.com/2018/12/pantallas-diagonal-samsung-galaxy-s10.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u306eAndroid",
            "source_url": "https://elandroidelibre.elespanol.com",
            "desc": "una vez acabada la ronda de presentaciones de este a\u00f1o en lo que a m\u00f3viles se refiere empiezan a aumentar los rumores y filtraciones de los modelos que veremos el a\u00f1o que viene. Ayer habl\u00e1bamos del Sony Xperia XZ4 Compact y hoy es el S10 el que toma el relevo. De este modelo hemos visto muchas noticias en los \u00faltimos d\u00edas y hoy es Evan Blass es que nos habla de los tres modelos que se pondr\u00e1n a la venta. En concreto ha publicado una imagen en la que nos indica c\u00f3mo son los tres modelos (S10 Plus, S10 y S10 Lite) seg\u00fan los datos que les han llegado a los fabricantes de accesorios. Como veis ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306fAndroid\u306e\u4eca\u5e74\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc\u3067\u3059 -  Androidphoria",
            "link": "https://androidphoria.com/aplicaciones/mejores-launcher-android-2018",
            "pub_date": "2018-12-08 11:30:27 GMT",
            "source_nm": "Androidphoria",
            "source_url": "https://androidphoria.com",
            "desc": "Hace alg\u00fan tiempo instalar un launcher personalizado era casi obligatorio. Los mismos mejoraban el rendimiento del sistema operativo y permit\u00edan tener muchas m\u00e1s opciones de personalizaci\u00f3n para cambiar el aspecto de la interfaz. Hoy en d\u00eda su utilidad se ha enfocado mucho m\u00e1s a lo segundo, pues la instalaci\u00f3n de los mismos no mejora en nada el rendimiento del terminal. Lo \u00fanico que hacen es agregar un mont\u00f3n de opciones para que el usuario personalice a gusto la pantalla principal de su m\u00f3vil. Los mejores launcher del a\u00f1o para Android Si nunca has instalado un launcher y lo quieres hacer p..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u7684\uff01\u4e16\u754c\u306e\u4eba\u53e3\u306e50\uff05\u4ee5\u4e0a\u304c\u3059\u3067\u306b\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u63a5\u7d9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/historia/50-poblacion-mundial-conecta-internet-uit/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:10:16 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El 51.2% de la poblaci\u00f3n mundial, unos tres mil 900 millones de personas, ser\u00e1n usurarios de Internet a finales de 2018, frente al 48.6% de 2017, seg\u00fan las \u00faltimas estimaciones de la Uni\u00f3n Internacional de Telecomunicaciones (UIT), que destaca que por primera vez, m\u00e1s de la mitad de los ciudadanos a nivel global se conectan a Internet. En concreto, en los pa\u00edses desarrollados el n\u00famero de usuarios de Internet ha pasado del 51.3% de 2005 al 80.9% en 2018, mientras que en las econom\u00edas en desarrollo el crecimiento ha sido m\u00e1s sostenido en este periodo, desde el 7.7% hasta el 45.3%. \u00c1frica ha ..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u8d08\u308a\u7269\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b\uff1f\u6211\u3005\u306f300\u30e6\u30fc\u30ed\u672a\u6e80\u306e\u305f\u3081\u306b\u6700\u9ad8\u3092\u304a\u52e7\u3081\u3057\u307e\u3059 - \u7121\u6599\u306eAndroid",
            "link": "https://elandroidelibre.elespanol.com/2018/12/guia-regalos-tecnologicos-menos-300-euros.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:27:54 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u306eAndroid",
            "source_url": "https://elandroidelibre.elespanol.com",
            "desc": "Un a\u00f1o m\u00e1s hemos llegado a est\u00e1 \u00e9poca de festejos y regalos, unos compromisos en los que siempre viene bien un poco de ayuda. Pensando en ello, hemos realizado esta gu\u00eda de regalos tecnol\u00f3gicos, ideal para los m\u00e1s geeks. Empezamos por una selecci\u00f3n de dispositivos que se sit\u00faan por debajo de los 300\u20ac. Convirti\u00e9ndolos en opciones asequibles para casi todos los bolsillos y unos detalles que suelen gustar, a la vez que sorprender. As\u00ed que sin m\u00e1s esperas, bienvenidos a nuestra gu\u00eda de regalos tecnol\u00f3gicos. Altavoces Otro a\u00f1o m\u00e1s seguimos fieles a la filosof\u00eda de que todo con bluetooth es mejor..."
        },
        {
            "title": "Toreo Park Xiaomi Mi Store\u306b\u6280\u8853\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  onecero",
            "link": "https://www.unocero.com/gadgets/habra-servicio-de-soporte-tecnico-en-la-xiaomi-mi-store-de-parque-toreo/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:28 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30bb\u30ed",
            "source_url": "https://www.unocero.com",
            "desc": "El d\u00eda de ayer conocimos todos los detalles de la primera Mi Store que est\u00e1 ubicada en Parque Toreo en la CDMX, y la cual abre sus puertas a los usuarios el d\u00eda de ma\u00f1ana. Una de las cosas m\u00e1s llamativas de la tienda sin duda ha sido la cantidad de productos disponibles, que va desde tel\u00e9fonos hasta toallas y scooters, sin embargo, la gran pregunta es\u2026 \u00bfhay servicio de soporte t\u00e9cnico? La respuesta m\u00e1s sencilla a esta pregunta es NO, de momento no habr\u00e1 soporte t\u00e9cnico a los usuarios, sin embargo, se est\u00e1 analizando esta posibilidad, y probablemente en un futuro haya servicio para todos los..."
        },
        {
            "title": "WhatsApp\uff1a2\u3064\u306e\u7570\u306a\u308b\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30f3\u3067\u540c\u3058\u756a\u53f7\u306e\u30a2\u30d7\u30ea\u3092\u4f7f\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/epic/epic-mobile/whatsapp-asi-puedes-tener-app-dos-smartphone-distintos-fotos-noticia-588956",
            "pub_date": "2018-12-08 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "WhatsApp es la aplicaci\u00f3n que es utilizada por la mayor\u00eda de personas al momento de tener que comunicarse. Pero muchas veces se preguntan c\u00f3mo poder tener la aplicaci\u00f3n en dos dispositivos distintos si es que en uno de ellos se quedaron sin bater\u00eda, por ejemplo. El truco es bastante sencillo y solo deber\u00e1s realizar unos pasos muy simples antes de abrir WhatsApp en ambos dispositivos. Eso s\u00ed, no necesariamente se trata de instalar la aplicaci\u00f3n en s\u00ed. Para ello simplemente deber\u00e1s ingresar a Google Play y desde all\u00ed tener que digitar el siguiente programa llamado ZapClone. Inst\u00e1lala en el di..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304c\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u305fiPhone XS\u3001XS Max\u3001XR\u306e\u6bd4\u8f03 -  Digital Trends English",
            "link": "https://es.digitaltrends.com/apple/comparativa-del-iphone-xs-xs-max-y-xr/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30c8\u30ec\u30f3\u30c9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.digitaltrends.com",
            "desc": "Si eres fiel al fabricante de la manzana mordida, hay ciertos dispositivos que no pueden faltar en tu hogar: una Mac, un HomePod y por supuesto el insuperable iPhone. Sin embargo, este a\u00f1o, Apple se dio a la tarea de lanzar no uno, ni dos, sino tres tel\u00e9fonos nuevos, lo que significa m\u00e1s opciones (e indecisiones) para elegir el apropiado. Pero no te preocupes, que, para ayudarte con eso, decidimos hacer una exhaustiva comparativa del iPhone XS, XS Max y XR. Dile adi\u00f3s a las indecisiones y conoce cu\u00e1l es el iPhone que mejor se adapta a tus necesidades y requerimientos. \u00bfCU\u00c1L ES EL MEJOR? El ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30a2\u30eb\u30b3\u30e0Snapdragon 8cx\u306f\u3001\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3068\u81ea\u5f8b\u6027\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308bPC\u30d7\u30ed\u30bb\u30c3\u30b5\u30fc\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://wwwhatsnew.com/2018/12/06/qualcomm-snapdragon-8cx-el-procesador-para-pc-que-promete-mayor-rendimiento-y-autonomia/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:00:09 GMT",
            "source_nm": "WWW\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://wwwhatsnew.com",
            "desc": "Qualcomm sigue lanzando novedades. Esta vez, anuncia su nuevo procesador, Snapdragon 8cx, que se convertir\u00e1 en la competencia directa de Intel. Este procesador, est\u00e1 pensado para PC, para llevar su rendimiento a otro nivel, emulando la experiencia que los dispositivos m\u00f3viles ofrecen a los usuarios, tal como menciona Qualcomm en su comunicado: Nuestro objetivo, resolver los puntos de dolor que han plagado a los usuarios de PC durante a\u00f1os; bater\u00eda de corta duraci\u00f3n, ciclos de arranque lentos, la falta de una conexi\u00f3n segura super r\u00e1pida. La simple verdad es que queremos que nuestras PC sea..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u65b0\u3057\u3044ETECSA\u6599\u91d1\u3067100MB\u306eIMO\u306b\u3064\u3044\u3066\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u8a71\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u199291-e199291-s27061-etecsa-dice-cubanos-podran-hablar-imo-hora-100-mb",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:27 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Los cubanos, que adquieran los paquetes de datos 3G para los celulares disponibles a altos precios desde este jueves, podr\u00e1n hablar m\u00e1s de una hora en la aplicaci\u00f3n IMO por 100 megabytes (MB), seg\u00fan un funcionario del monopolio estatal ETECSA. Ante las preguntas de periodistas oficialistas el ingeniero Jorge Luis Vald\u00e9s Hern\u00e1ndez, Director de Servicios Convergentes de ETECSA, dijo que han hecho estudios de cu\u00e1ntos megas consumen las principales aplicaciones utilizadas por los cubanos entre ellas IMO, Whatsapp y Facebook. No obstante, solo ofreci\u00f3 detalles de la primera porque es la m\u00e1s util..."
        },
        {
            "title": "UNAM\u3001\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3067\u76ee\u306e\u640d\u50b7\u3092\u691c\u51fa\u3059\u308b\u30c7\u30d0\u30a4\u30b9\u3092\u4f5c\u6210 -  RMX",
            "link": "https://www.rmx.com.mx/noticias/unam-crea-dispositivo-para-detectar-dano-ocular-con-celular",
            "pub_date": "2018-12-07 21:19:45 GMT",
            "source_nm": "RMX",
            "source_url": "https://www.rmx.com.mx",
            "desc": "Crean dispositivo para detectar da\u00f1os oculares con un celular Habitantes de comunidades alejadas, con poco o nulo acceso a atenci\u00f3n profesional, podr\u00e1n recibir apoyo especializado para saber si tienen problemas oculares, gracias a un equipo compacto desarrollado en la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM). El top\u00f3grafo corneal c\u00f3nico compacto, desarrollado por el cient\u00edfico del Instituto de Ciencias Aplicadas y Tecnolog\u00eda (ICAT) de la m\u00e1xima casa de estudios, Manuel Campos Garc\u00eda, funciona con la misma precisi\u00f3n que los equipos comerciales, y en 2019 comenzar\u00e1 su proceso de patenta..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30b0\u30b8\u30e5\u30a2\u30ea\u30fc\u3068\u8eca\uff1a\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30c8\u30ec\u30f3\u30c9 -  El Androide Libre",
            "link": "https://elandroidelibre.elespanol.com/2018/12/lujo-moviles-coches-marcas.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:28:29 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u306eAndroid",
            "source_url": "https://elandroidelibre.elespanol.com",
            "desc": "El lujo ha invadido la gama alta en Android. Cada vez es m\u00e1s frecuente que se lancen ediciones especiales de los tel\u00e9fonos al mercado. Y en este sentido hay una clara tendencia, las marcas de tel\u00e9fonos se asocian con marcas de coches. Unas ediciones limitadas, con precios elevados y un dise\u00f1o que lleva la palabra lujo escrita por los cuatro costados. La \u00faltima en sumarse a esta moda ha sido OnePlus, que ha anunciado una colaboraci\u00f3n con McLaren. A continuaci\u00f3n repasamos algunas de estas colaboraciones entre marcas, que han sabido generar inter\u00e9s entre los usuarios de m\u00f3viles Android. Aunque..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30c3\u30d7\u30eb\u30a6\u30a9\u30c3\u30c1\u3067\u306eECG\u306e\u64cd\u4f5c\u306e\u30d3\u30c7\u30aa - \u79c1\u306fMac\u304b\u3089\u3067\u3059",
            "link": "https://www.soydemac.com/video-del-funcionamiento-del-ecg-en-el-apple-watch/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:41 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306fMac\u304b\u3089\u6765\u305f",
            "source_url": "https://www.soydemac.com",
            "desc": "Durante la tarde de ayer se lanz\u00f3 para los usuarios del Apple Watch la versi\u00f3n 5.,1.2 con ECG para todos aquellos que compraron el reloj en Estados Unidos y finalmente no es posible que los usuarios del resto de pa\u00edses tengan la funci\u00f3n activa con el cambio de regi\u00f3n\u2026 En cualquier caso lo aconsejable es actualizar cuanto antes para recibir el resto de mejoras como el \u201cbot\u00f3n\u201d para poder activar o desactivar la funci\u00f3n Walkie-Talkie o las nuevas esferas de color que se han a\u00f1adido. Realmente la funci\u00f3n estrella que es la posibilidad de realizar un electrocardiograma no est\u00e1 disponible para to..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044Hisense\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30f3\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u5230\u7740 - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/nuevos-smartphones-de-hisense-llegan.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] AT&T, el gigante de las telecomunicaciones, y la empresa Hisense anunciaron su alianza para ampliar su portafolio de m\u00f3viles en M\u00e9xico. As\u00ed, los dispositivos Hisense U965 y F23PLUS ser\u00e1n los primeros m\u00f3viles que lanzar\u00e1n en el mercado mexicano y AT&T M\u00e9xico ser\u00e1 el \u00fanico operador en ofrecerlos en nuestro pa\u00eds. \u201cEn AT&T nos entusiasma trabajar con una empresa como Hisense que comparte nuestra pasi\u00f3n por conectar a las personas. Sus dispositivos confiables y de uso amigable le permiten a nuestros usuarios utilizar las redes sociales, capturar experiencias \u00fanicas y conectarse..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u5e79\u90e8\u306f\u7c73\u56fd\u3067\u306e\u8a50\u6b3a\u306e\u544a\u767a\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eCNET",
            "link": "https://www.cnet.com/news/huawei-ejecutiva-arrestada-cargos-fraude-iran-estados-unidos/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:24:23 GMT",
            "source_nm": "CNET\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.cnet.com",
            "desc": "Meng Wanzhou, la directora de finanzas de Huawei. Huawei Estados Unidos quiere extraditar a una ejecutiva de la empresa china Huawei para que enfrente cargos de fraude por supuestamente tergiversar la relaci\u00f3n entre la empresa matriz y una subsidiaria acusada de haber negociado inapropiadamente con Ir\u00e1n, report\u00f3 Reuters este viernes. Meng Wanzhou, la directora de finanzas de la empresa china, fue arrestada el 1 de diciembre por oficiales canadienses que ejecutaban una orden de extradici\u00f3n a favor de EE.UU. El viernes, fiscales ante un tribunal en la ciudad de Vancouver, Canad\u00e1, presentaron ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u6765\u306f\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u3067\u3059\uff1a\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306f\u65e2\u306b\u3053\u306e\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3067\u9577\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/hacker/el-futuro-es-movil-los-usuarios-ya-estan-mas-tiempo-en-esta-plataforma/105258",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "El futuro es m\u00f3vil: los usuarios ya est\u00e1n m\u00e1s tiempo en esta plataforma . Foto: Pixabay CIUDAD DE M\u00c9XICO.- La forma de consumir Internet ha estado evolucionando con el paso del tiempo. Anteriormente era necesario estar conectado por medio de una computadora de escritorio, pero con el avance de la portabilidad pasamos r\u00e1pidamente a las laptops, y acto seguido a los m\u00f3viles. En M\u00e9xico esta evoluci\u00f3n es muy visible: casi el 80% de los minutos digitales invertidos, fueron desde un smartphone. En esta misma regi\u00f3n, las apps m\u00e1s usadas son las que se centran en mensajer\u00eda instant\u00e1nea, redes socia..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u3001\u4e0d\u660e\u306a\u756a\u53f7\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u3044\u308b\u4eba\u3092\u77e5\u3089\u305b\u308b\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30fb\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9 -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/07/call-screening-el-servicio-para-celulares-que-te-permite-saber-quien-esta-detras-de-un-numero-desconocido/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:49:40 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Suena el celular y al mirar la pantalla ves que es un n\u00famero desconocido. Es probable que sea una llamada comercial, pero a la vez temes que pueda ser algo importante. \u00bfT\u00fa tambi\u00e9n dudas en contestar? Google decidi\u00f3 recurrir a la inteligencia artificial para ayudar al usuario en estos casos. La empresa tecnol\u00f3gica lanz\u00f3 en noviembre el servicio Call Screening, una aplicaci\u00f3n que filtra las llamadas entrantes sin tener que contestar. - C\u00f3mo es Pixel 3, el nuevo celular de Google, y c\u00f3mo se compara con el iPhone XS de Apple - C\u00f3mo calibrar tu celular para optimizar el rendimiento de la bater\u00eda..."
        },
        {
            "title": "Wifi 6\u3068\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1a\u6a5f\u80fd\u3001\u901f\u5ea6\u3001\u5229\u70b9 - \u7121\u6599\u306eAndroid",
            "link": "https://elandroidelibre.elespanol.com/2018/12/que-es-wifi-6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:42 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u306eAndroid",
            "source_url": "https://elandroidelibre.elespanol.com",
            "desc": "La conexi\u00f3n de nuestros m\u00f3viles se ha convertido en una de las claves de su uso. Sin poder acceder a Internet la utilidad de estos terminales ser\u00eda infinitamente menor. En realidad lo que tenemos en la mano no es m\u00e1s que una puerta hacia muchas posibilidades, pero esa puerta tiene algunas limitaciones. Mensajes que se env\u00edan sin datos ni cobertura, as\u00ed es la tecnolog\u00eda \"Redes en malla\" El Mesh Network o Redes en malla es el futuro de las redes que conectan diferentes dispositivos. Os explicamos qu\u00e9 son y c\u00f3mo funcionan. La conectividad ha estado mejorando bastante en los \u00faltimos a\u00f1os y en 2..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u738b\u5973\u306f\u4e2d\u56fd - \u7c73\u56fd\u306e\u7af6\u4e89\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u306b\u843d\u3061\u308b -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/la-princesa-de-huawei-caida-en-la-trampa-de-la-rivalidad-china-eeuu-91753.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:03 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Empez\u00f3 como secretaria y ha llegado a ser candidata a la sucesi\u00f3n de su padre al frente del gigante chino Huawei, numero dos mundial de tel\u00e9fonos m\u00f3viles. Pero Meng Wanzhou no contaba con acabar en una prisi\u00f3n canadiense, v\u00edctima de la rivalidad entre China y Estados Unidos."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304c\u3088\u308a\u3088\u304f\u7720\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b5\u3064\u306eAndroid\u30a2\u30d7\u30ea -  Androidphoria",
            "link": "https://androidphoria.com/tutoriales/aplicaciones-android-dormir-mejor",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:45 GMT",
            "source_nm": "Androidphoria",
            "source_url": "https://androidphoria.com",
            "desc": "En Androidphoria sabemos que no siempre duermes como realmente quieres. En ocasiones las preocupaciones y el estr\u00e9s te arruinan un buen descanso. Por eso, hoy te recomendamos las 5 mejores aplicaciones para Android que te ayudar\u00e1n a dormir mejor. Es fundamental que sepas que existen muchas opciones, as\u00ed que atento a los consejos que te daremos para que disfrutes y duermas como un beb\u00e9. \u00bfTe cuesta dormir? Descansa y duerme tranquilo con estas apps Pzizz Esta es la app m\u00e1s completa que encontrar\u00e1s en GooglePlay. Posee un sinf\u00edn de mezclas musicales, audios y sonidos relajantes que te ayudar\u00e1n..."
        },
        {
            "title": "\u8aad\u8005\u306e\u7686\u3055\u3093\u30015G\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30f3\u3067\u6700\u5927300\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u652f\u6255\u3046\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  MC",
            "link": "https://www.muycomputer.com/2018/12/07/pagar-mas-smartphone-5g/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:01:31 GMT",
            "source_nm": "MC",
            "source_url": "https://www.muycomputer.com",
            "desc": "OnePlus lo confirm\u00f3 recientemente, tendremos que pagar m\u00e1s por un smartphone 5G, concretamente entre 200 y 300 d\u00f3lares m\u00e1s, cifras que en Espa\u00f1a tras aplicar impuestos y conversi\u00f3n de moneda podr\u00edan traducirse perfectamente en hasta 300 euros m\u00e1s. Son cifras muy altas, y no debemos olvidar que adem\u00e1s van asociadas al precio de smartphones que podemos considerar como topes de gama, cuyo precio ya resultaba elevado antes de la introducci\u00f3n de esta tecnolog\u00eda. Si partimos de ejemplos actuales y aplicamos ese sobrecoste podemos poner un par de ejemplos concretos de lo que costar\u00eda un smartphone..."
        },
        {
            "title": "Puerto Santa Cruz  - V\u00edaPa\u00eds\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3067\u30af\u30ec\u30fc\u30e0\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057",
            "link": "https://viapais.com.ar/rio-gallegos/745415-reiteran-reclamos-en-servicio-de-telefonia-celular-de-puerto-santa-cruz/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "Es a la empresas Claro y Movistar, a trav\u00e9s del ENACOM y al Ministerio de Modernizaci\u00f3n de la Naci\u00f3n, mediante la sanci\u00f3n de una Resoluci\u00f3n, impulsada por el diputado del FPV-PJ Oscar Lemes. Piden que se incorporen tecnolog\u00edas 3G y 4G. El Diputado por el Pueblo de Puerto Santa Cruz, Oscar Lemes, impuls\u00f3 este mi\u00e9rcoles la sanci\u00f3n de una Resoluci\u00f3n, reiterando a las autoridades del Ente Nacional de Comunicaciones y al Ministerio de Modernizaci\u00f3n de la Naci\u00f3n que \u201cse intime a las empresas proveedoras de servicio de telefon\u00eda celular en la localidad de Puerto Santa Cruz, a adoptar las medidas q..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u3092\u6563\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u904b\u8ee2\u306e\u6cbb\u7642\u6cd5\u306f\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u306a\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222719025.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:30:07 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Si usted est\u00e1 listo para admitir que su adicci\u00f3n al tel\u00e9fono celular est\u00e1 fuera de control y es s\u00f3lo cuesti\u00f3n de tiempo antes que tenga un accidente en la carretera, puede probar con una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil que promete hacerlo un conductor m\u00e1s precavido. Pero en Miami esa es una promesa enorme. En la ciudad del sol se calcula que conducir distra\u00cddamente provoca 12.2 accidentes diarios, todos evitables si los conductores se concentraran en la v\u00eda. Tratan de dejar de repente el h\u00e1bito de usar el tel\u00e9fono mientras se conduce no parece ser efectivo. \u201cPara la gente resulta muy dif\u00edcil dejar sus tel..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30e0\u30b9\u30f3\u30ae\u30e3\u30e9\u30af\u30b7\u30fcS10\u306e\u6700\u521d\u306e\u5199\u771f\uff1a\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u30ea\u30a2\u30ab\u30e1\u30e9\u3092\u78ba\u8a8d - \u7121\u6599\u306eAndroid",
            "link": "https://elandroidelibre.elespanol.com/2018/12/primeras-fotos-del-samsung-galaxy-s10-confirmada-la-triple-camara-trasera.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:10:30 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u306eAndroid",
            "source_url": "https://elandroidelibre.elespanol.com",
            "desc": "Hace unas semanas os contamos que los rumores y filtraciones hablaban de que las piezas para el Samsung Galaxy S10 hab\u00edan empezado a enviarse a los proveedores para empezar a construir las primeras unidades de esta familia. Esto implicar\u00eda que el desarrollo del terminal estar\u00eda completamente terminado y que habr\u00eda ya varios modelos finales, o prototipos que no cambiar\u00e1n, rondando por las diferentes oficinas de los responsables. As\u00ed pues, era cuesti\u00f3n de tiempo que adem\u00e1s de los renders y fundas de estos modelos aparecieran fotos normales de estas unidades. Y eso es lo que parece que se ha f..."
        },
        {
            "title": "\u8adc\u5831\u3001\u30b9\u30d1\u30a4\u3001\u79d8\u5bc6\u306e\u76d7\u96e3\uff1a\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u6700\u9ad8\u8ca1\u52d9\u8cac\u4efb\u8005\uff08infobae\uff09\u306e\u902e\u6355\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u3082\u306e",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/07/inteligencia-espionaje-y-robo-de-secretos-que-hay-detras-del-arresto-de-la-jefa-financiera-de-huawei/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:39:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Huawei est\u00e1 en la mira de Estados Unidos desde 2007 (REUTERS/Aly Song/File Photo) La jefa financiera de Huawei fue detenida esta semana en Canad\u00e1 y enfrenta una solicitud de extradici\u00f3n a Estados Unidos por la acusaci\u00f3n de que la empresa viol\u00f3 sanciones impuestas a Teher\u00e1n. Las autoridades sospechan que la firma export\u00f3 desde 2016 productos de origen norteamericano hacia Ir\u00e1n y otros pa\u00edses objeto de sanciones, violando as\u00ed las leyes estadounidenses. Sin embargo, detr\u00e1s de la detenci\u00f3n hay un conflicto mucho m\u00e1s profundo. El caso muestra un endurecimiento de Washington ante sus sospechas de..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u63a5\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eba\u306f\u3001\u3059\u3067\u306b\u4e16\u754c\u306e\u5927\u534a\u3067\u3059 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/tendencias/Las-personas-conectadas-a-internet-ya-son-mayoria-en-el-mundo-20181207-0041.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "Por primera vez desde que comenzara el desarrollo de internet hace casi medio siglo, el n\u00famero de personas conectadas a la red supera ya al de aquellas que a\u00fan no tienen acceso, seg\u00fan datos publicados hoy por la Uni\u00f3n Internacional de Telecomunicaciones (UIT). La agencia especializada de Naciones Unidas estima que actualmente unos 3.900 millones de personas (51,2 por ciento de la poblaci\u00f3n mundial) utiliza internet, lo que, en palabras del secretario general de la UIT, Houlin Zhao, \"es un importante paso hacia una sociedad de la informaci\u00f3n m\u00e1s inclusiva\". Zhao se\u00f1al\u00f3, sin embargo, que no d..."
        },
        {
            "title": "MVS\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u30d7\u30ec\u30a4\u3092\u958b\u59cb -  SiliconWeek Latam",
            "link": "https://www.siliconweek.com/networks/mvs-entra-al-triple-play-en-mexico-98557",
            "pub_date": "2018-12-07 23:13:10 GMT",
            "source_nm": "SiliconWeek Latam",
            "source_url": "https://www.siliconweek.com",
            "desc": "La compa\u00f1\u00eda, a trav\u00e9s de Dish, se une al proveedor de servicios satelitales Hispasat, para llevar banda ancha a hogares y oficinas en el pa\u00eds. La compa\u00f1\u00eda de radiodifusi\u00f3n, MVS, dio a conocer ayer que a trav\u00e9s de Dish fortalecer\u00e1 su oferta de servicios triple play mediante un nuevo servicio de banda ancha residencial v\u00eda sat\u00e9lite y de gran capacidad, que ofrecer\u00e1 gracias a una alianza con el proveedor de servicios satelitales Hispasat. Hispasat es un de las 17 compa\u00f1\u00edas con derechos de aterrizaje de se\u00f1ales satelitales en territorio nacional con posiciones extranjeras y el anuncio de la ali..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306e5\u3064\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u58c1\u7d19 -  Androidphoria",
            "link": "https://androidphoria.com/aplicaciones/mejores-fondos-de-pantalla-animados-navidad",
            "pub_date": "2018-12-07 12:45:21 GMT",
            "source_nm": "Androidphoria",
            "source_url": "https://androidphoria.com",
            "desc": "Para estas fechas, es importante que nos sintamos en ambiente navide\u00f1o, y no hay mejor forma que hacerlo con nuestros familiares, y nuestro m\u00f3vil. Hoy en d\u00eda, existen muchas aplicaciones y fondos que pueden hacernos entrar en ambiente navide\u00f1o. As\u00ed tambi\u00e9n hay fondos animados que son geniales, y que sin duda nos har\u00e1n sentir a gusto mientras que pasa el mes de diciembre. Si quieres saber cu\u00e1les son, a continuaci\u00f3n te mostraremos los 5 fmejores fondos animados para navidad. Christmas HD Es uno de los mejores por su calidad gr\u00e1fica en 3D y con ilustraciones hechas a mano. Sin duda es \u00fanica, p..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u9593\u306e\u5546\u696d\u7684\u7dca\u5f35\u306e\u72a0\u7272\u8005\uff1f - \u62e1\u5f35",
            "link": "https://expansion.mx/empresas/2018/12/07/huawei-victima-de-la-tension-comercial-entre-eu-y-china",
            "pub_date": "2018-12-07 19:56:58 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Julia Horowitz NUEVA YORK - El arresto de una alta ejecutiva de Huawei ha hecho caer a los mercados de valores a todo el mundo y amenaza con descarrilar la tenue tregua comercial entre Estados Unidos y China. Meng Wanzhou, directora financiera de la compa\u00f1\u00eda tecnol\u00f3gica china, fue detenida en Vancouver el s\u00e1bado a solicitud de las autoridades estadounidenses. Un juez acept\u00f3 la solicitud de Meng de prohibir que tanto la polic\u00eda como los fiscales divulguen informaci\u00f3n sobre el caso, por lo que la informaci\u00f3n adicional sobre por qu\u00e9 fue arrestada es limitada. Pero las consecuencias fueron inme..."
        },
        {
            "title": "Asus\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u8efd\u91cf\u30e9\u30c3\u30d7\u30c8\u30c3\u30d7\u3092\u767a\u8868 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/epic/epic-mobile/asus-lanza-laptop-mas-ligera-artistas-y-disenadores-peru-fotos-noticia-588957",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:07 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "ASUS anunci\u00f3 el lanzamiento de la nueva Zenbook Pro (UX580), un notebook que presenta, entre otras innovaciones, una ScreenPad integrada, reconocimiento facial, servicios de voz de Amazon Alexa, procesador Intel Core i7 de octava generaci\u00f3n, con 16GB de RAM DDR4 de 2400Hz de alto rendimiento y una pantalla t\u00e1ctil de 15 pulgadas. ScreenPad combina un TouchPad con una pantalla t\u00e1ctil a todo color de alta resoluci\u00f3n, ofreciendo nuevas formas de interactuar con aplicaciones de Windows. Las funciones adaptativas con herramientas contextuales mejoran el flujo de trabajo y la productividad. Adem\u00e1s..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30af\u30bb\u30eb\u30b9\u30ec\u30fc\u30c8\uff1aGoogle\u306e\u30e9\u30c3\u30d7\u30c8\u30c3\u30d7/\u30bf\u30d6\u30ec\u30c3\u30c8\u306e\u826f\u3055\u3068\u60aa\u3055 -  CNET en Espanol",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=mX1Dmr4_cgo",
            "pub_date": "2018-12-08 01:50:53 GMT",
            "source_nm": "CNET\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "La Pixel Slate marca el regreso de Google al mercado de tabletas, pero ofrece una gran flexibilidad para convertirse en una laptop. Pero no es perfecta. Google Pixel Slate: La mejor combinaci\u00f3n de Chrome OS y Android tiene un gran sonido: https://www.cnet.com/es/analisis/google-pixel-slate-opiniones/ La Pixel Slate es la tableta y laptop de Google [fotos]: https://www.cnet.com/es/imagenes/pixel-slate-tableta-laptop-google-fotos/ Visita CNET en Espa\u00f1ol: https://www.cnet.com/es/ #Google #PixelSlate #MadebyGoogle #Tecnologia"
        },
        {
            "title": "&quot;\u30cd\u30c3\u30af\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8&quot;\u75c7\u5019\u7fa4\u3001\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306e\u8aa4\u7528\u306b\u3088\u308b\u75c5\u6c17 - \u30a8\u30eb\u30b3\u30de\u30c1\u30a7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/tecnologia/ciencias/salud-sindrome-cuello-texto-enfermedad-mal-movil-noticia-482334",
            "pub_date": "2018-12-07 04:22:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Hace quince a\u00f1os que empezamos a usar de forma masiva el celular, desde entonces nos hemos vuelto cada vez m\u00e1s dependientes de este peque\u00f1o aparato. Lo llevamos a todos lados, no obstante; muchas veces lo utilizamos de forma incorrecta, de tal manera que puede incluso afectar nuestra salud al producirnos una lesi\u00f3n en el cuerpo. A la lesi\u00f3n generada por una postura incorrecta cuando utilizamos el celular se le llama s\u00edndrome de cuello texto, un t\u00e9rmino no descrito a\u00fan por la medicina, pero muy popular en los buscadores de internet. El concepto viene de una mala traducci\u00f3n al castellano de ..."
        },
        {
            "title": "WhatsApp\uff1a\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u304c\u76d7\u307e\u308c\u305f\u5834\u5408\u3001\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3092\u7121\u52b9\u306b\u3059\u308b\u306b\u306f\u3069\u3046\u3059\u308c\u3070\u3088\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/epic/epic-mobile/whatsapp-que-debo-hacer-desactivar-mi-cuenta-si-me-robaron-celular-fotos-noticia-588624",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "\u00bfTe has preguntado alguna vez qu\u00e9 pasar\u00e1 con tu WhatsApp (los mensajes, los audios, las fotos, los videos) si te roban tu smartphone? Algunos no conoces este truco, es por ello que te ense\u00f1amos c\u00f3mo desactivar tu cuenta en caso suceda el hurto de tu dispositivo m\u00f3vil. Si tienes tu celular pr\u00e1cticamente bloqueado con una clave secreta, lo m\u00e1s probable es que tus conversaciones est\u00e9n a salvo. Sin embargo, la mayor\u00eda no le coloca un patr\u00f3n para proteger sus mensajes en WhatsApp. \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 con ellos? El riesgo de que vean tu informaci\u00f3n, accedan a qui\u00e9nes escribiste, etc., puede ser bastante ..."
        },
        {
            "title": "\u5225\u306e\u30ec\u30c3\u30c9\u30d5\u30e9\u30a4\u30c7\u30fc\u3067\u9031\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u304a\u5f97\u306a\u60c5\u5831\u3092\u9003\u3057\u3066\u306f\u3044\u3051\u306a\u3044 -  MC",
            "link": "https://www.muycomputer.com/2018/12/07/red-friday-25/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:02:20 GMT",
            "source_nm": "MC",
            "source_url": "https://www.muycomputer.com",
            "desc": "Llega un nuevo Red Friday con las mejores ofertas de la semana. El primero de diciembre y como siempre con una selecci\u00f3n de productos de electr\u00f3nica y tecnolog\u00eda con descuento que te ofrecemos todos los viernes. - Port\u00e1til b\u00e1sico y econ\u00f3mico es el ASUS VivoBook D540NA-GQ059T \u2013 15.6\u2033 (Intel Celeron N3350, 4GB RAM, 500GB HDD, Windows 10 Home) chocolate negro \u2013 Teclado QWERTY Espa\u00f1ol, por 248 euros. - Otro port\u00e1til de gama media es el HP Notebook 15-db0045ns \u2013 15.6\u2033 HD (AMD Ryzen 5, 12 GB RAM, 256 GB SSD, AMD Radeon, Windows 10), Color Blanco \u2013 Teclado QWERTY Espa\u00f1ol, por 599 euros. - Un model..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u4eba\u53e3\u306e51\uff05\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e9\u30b0\u30ca\u30fb\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/famosos/51-por-ciento-de-la-poblacion-mundial-tiene-internet",
            "pub_date": "2018-12-07 20:38:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "Por primera vez desde que comenzara el desarrollo de internet hace casi medio siglo, el n\u00famero de personas conectadas a la red supera ya al de aquellas que a\u00fan no tienen acceso, seg\u00fan datos publicados por la Uni\u00f3n Internacional de Telecomunicaciones (UIT). La agencia especializada de Naciones Unidas estima que actualmente unos 3 mil 900 millones de personas (51.2 por ciento de la poblaci\u00f3n mundial) utiliza internet, lo que, en palabras del secretario general de la UIT, Houlin Zhao, \"es un importante paso hacia una sociedad de la informaci\u00f3n m\u00e1s inclusiva\". Zhao se\u00f1al\u00f3, sin embargo, que no d..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30a2\u30eb\u30b3\u30e0\u30685G  -  Vanguardia MX\u306e\u6642\u4ee3",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/qualcomm-y-la-era-del-5g",
            "pub_date": "2018-12-08 00:17:31 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo La compa\u00f1\u00eda de tecnolog\u00eda y telecomunicaciones Qualcomm present\u00f3, durante su Tech Summit 2018, la nueva generaci\u00f3n de su plataforma m\u00f3vil para smartphones: Snapdragon 855. Se trata del primer procesador de la compa\u00f1\u00eda con soporte para las redes 5G ya que esta empresa prev\u00e9 que este tipo de conectividad tendr\u00e1 una importante incursi\u00f3n en el mercado a lo largo de 2019. As\u00ed, el 855 est\u00e1 equipado con una Unidad de Procesamiento Neuronal (NPU, por sus siglas en ingl\u00e9s) adem\u00e1s de contar con optimizaci\u00f3n para juegos, inteligencia artificial y fotograf\u00eda computacional, con esta \u00faltima carac..."
        },
        {
            "title": "Google\u306f\u30a2\u30a4\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u30b5\u30f3\u30c9\u30a4\u30c3\u30c1\u306b\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u3001Google Play\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3057\u306a\u304f\u306a\u308a\u307e\u3059 -  Android",
            "link": "https://www.proandroid.com/google-dice-adios-ice-cream-sandwich-no-tendra-soporte-google-play-services/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:00:16 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30edAndroid",
            "source_url": "https://www.proandroid.com",
            "desc": "Si llevas algunos a\u00f1os en Android conocer\u00e1s Ice Cream Sandwich. Es una de las primeras versiones del sistema operativo. Unos siete a\u00f1os despu\u00e9s de lanzarse vuelve a ser noticia gracias a Google Play. Dicho sistema operativo ya no ser\u00e1 compatible con el soporte de Google Play Services. Aunque no se trata de algo dram\u00e1tico, puede que tengas alg\u00fan que otro problema a la hora de correr aplicaciones. Eso s\u00ed, ser\u00e1 algo que se experimentar\u00e1 en un futuro cercano y no inmediatamente. En estos momentos son muy pocos los m\u00f3viles que siguen en esta versi\u00f3n, aunque son m\u00e1s que los que corren Android 9.0..."
        },
        {
            "title": "ToDus\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u305f\u3081\u306b\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u199291-e199291-s27061-whatsapp-cubano-todus-esta-fuera-servicio-llegada",
            "pub_date": "2018-12-07 11:29:41 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "La aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda instant\u00e1nea y colaborativa ToDus, una alternativa sin Internet en Cuba para quienes no pueden pagar Wifi en el parque o los reci\u00e9n estrenados y caros paquetes de Internet en los celulares, est\u00e1 fuera de servicio desde este jueves. A trav\u00e9s de su p\u00e1gina oficial de Facebook, la aplicaci\u00f3n conocida como el Whatsapp cubano anunci\u00f3 que no prestar\u00e1 servicio hasta que termine la implementaci\u00f3n de la navegaci\u00f3n 3G en los celulares cubanos por el monopolio estatal de las comunicaciones ETECSA. Captura de panatalla de la nota de ToDus en Facebook. El anuncio ha suscitado ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e74\u306eAndroid\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u306e5\u3064\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6280\u8853\u9769\u65b0\u3092\u767a\u8868 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298331-cinco-novedades-tecnologicas-android-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:55 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Se espera que estas mejoras est\u00e9n incluidas en tel\u00e9fonos de alta gama, desde el Samsung Galaxy S10 hasta el OnePlus 7. Como cada a\u00f1o, las empresas que producen tel\u00e9fonos m\u00f3viles prev\u00e9n introducir en el 2019 nuevas tecnolog\u00edas en sus modelos para que estos resulten m\u00e1s interesantes para los usuarios gracias a un mejor rendimiento junto con atractivas funcionalidades. El portal especializado Techradar prepar\u00f3 una lista con las cinco principales novedades que, en opini\u00f3n de los expertos de ese medio, aparecer\u00e1n el a\u00f1o siguiente en los dispositivos Android de alta gama de la mano del flamante m..."
        },
        {
            "title": "\u5831\u544a\u66f8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u65e5\u672c\u653f\u5e9c\u306fHuawei\u3068ZTE\u3092\u653f\u5e9c\u306e\u5408\u610f\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f -  TekCrispy",
            "link": "https://www.tekcrispy.com/2018/12/07/japon-prohibe-huawei-zte/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:07:12 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30af\u30af\u30ea\u30b9\u30d4\u30fc",
            "source_url": "https://www.tekcrispy.com",
            "desc": "Una vez m\u00e1s las empresas de telefon\u00eda chinas Huawei y ZTE se encuentran en la mira del gobierno de algunos pa\u00edses y en esta ocasi\u00f3n es Jap\u00f3n quien pretende excluir estas marcas de sus acuerdos gubernamentales. Seg\u00fan el diario Yomiuri, el gobierno japon\u00e9s planea excluir a Huawei y ZTE de los acuerdos gubernamentales y evitar que los empleados adquieran estos equipos. Seg\u00fan una persona cercana al gobierno, Jap\u00f3n revisar\u00e1 sus normas internas de adquisici\u00f3n de productos el pr\u00f3ximo lunes. Las empresas chinas no estar\u00e1n en el acuerdo por temor a un supuesto espionaje y cyberataques mediante sus e..."
        },
        {
            "title": "\u6bce\u56deiPhone\u306e\u4f7f\u7528\u6642\u9593\u3092\u6e2c\u5b9a\u3059\u308b\u30a2\u30d7\u30ea\u306f\u3001App Store\u3067\u3082\u3063\u3068\u96e3\u3057\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Applesfera",
            "link": "https://www.applesfera.com/aplicaciones-ios-1/apps-que-miden-tiempo-uso-iphone-cada-vez-tienen-dificil-app-store",
            "pub_date": "2018-12-08 12:01:35 GMT",
            "source_nm": "Applesfera",
            "source_url": "https://www.applesfera.com",
            "desc": "Con la llegada de iOS 12 Apple introdujo 'Tiempo de uso', una nueva funcionalidad para que los usuarios del iPhone y el iPad supiesen cu\u00e1nto tiempo usan el dispositivo y en qu\u00e9 lo utilizan. As\u00ed mismo, para que los padres controlen mejor el uso de los dispositivos por parte de los menores. Pero, \u00bfqu\u00e9 pasa ahora con todas esas apps de la App Store que hac\u00edan algo similar? En Applesfera Gu\u00eda completa para dominar la secci\u00f3n 'Tiempo de uso' de iOS 12 Antes de iOS 12 los usuarios de iOS contaban con diversas apps en la App Store que tambi\u00e9n pueden contar el tiempo de uso del tel\u00e9fono o la tablet..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306eAndroid\u3092\u304a\u6301\u3061\u306e\u5834\u5408\u3001\u30a2\u30d7\u30ea\u306f\u66f4\u65b0\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/epic/epic-mobile/si-tienes-esta-version-android-tus-apps-no-se-actualizaran-nunca-fotos-noticia-588971",
            "pub_date": "2018-12-07 16:16:47 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "No solo algunos tel\u00e9fonos est\u00e1n a punto de quedarse sin WhatsApp, sino tambi\u00e9n otras aplicaciones. \u00bfTe imaginas tu smartphone sin Instagram, Facebook, Messenger, Twitter, entre otros? Pues esto es lo que tienes que tomar en cuenta. Si eres de las personas que cuenta con un dispositivo m\u00f3vil y tiene la versi\u00f3n de Android Ice Cream Sandwich 4.0, pues tu terminal corre peligro de quedarse sin las aplicaciones m\u00e1s importantes y m\u00e1s descargadas del mundo. \u00bfPor qu\u00e9? Pues algunos comandos y piezas claves que se encuentran inmersos en la aplicaci\u00f3n son compatibles con una serie de equipos conforme ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30a2\u30eb\u30b3\u30e0\u306f\u30012019\u5e74\u306b\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u306eAndroid\u7aef\u672b\u304c5G\u3068\u4e92\u63db\u6027\u304c\u3042\u308b\u3068\u63a8\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30c3\u30d7\u30eb\u3001\u6226\u3044\u304b\u3089\u9060\u3044 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "link": "http://www.rcinet.ca/es/2018/12/08/qualcomm-estima-que-la-mayoria-de-los-telefonos-android-seran-compatibles-con-5g-en-2019-apple-lejos-de-la-batalla/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:01:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "http://www.rcinet.ca",
            "desc": "La multinacional estadounidense Qualcomm, empresa especializada en semiconductores, chips y equipos de telecomunicaciones, realiz\u00f3 estimaciones basada en el desarrollo que las grandes Huawei y Samsung realizan actualmente con vistas al paso gradual a las redes 5G. Qualcomm se mostr\u00f3 optimista considerando que la red estar\u00e1 disponible para todos los fabricantes de Android para el pr\u00f3ximo a\u00f1o, a trav\u00e9s de al menos un modelo por empresa. Los especialistas indican que este tipo de predicciones resultan muy optimistas hoy en d\u00eda; al mismo tiempo, deja entrever el deseo de la industria de teleco..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u306e\u91d1\u878d\u76e3\u7763\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u8981\u8acb\u306b\u3088\u308a\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u62d8\u7559\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/06/544660/detienen-en-canada-a-la-directora-financiera-de-huawei-a-peticion-de-ee-uu-",
            "pub_date": "2018-12-07 05:56:27 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "La directora financiera del gigante electr\u00f3nico chino Huawei, Wanzhou Meng, fue arrestada por las autoridades canadienses para ser extraditada a Estados Unidos por la supuesta violaci\u00f3n de las sanciones impuestas por Washington contra Ir\u00e1n, anunci\u00f3 el Gobierno de Canad\u00e1. El Ministerio canadiense de Justicia inform\u00f3 en un comunicado que Wanzhou Meng, de 46 a\u00f1os de edad, fue detenida en Vancouver el s\u00e1bado pasado y que los detalles de su caso se mantienen en secreto por orden judicial. El viernes se celebrar\u00e1 una vista para determinar si la ejecutiva de Huawei, que es hija del fundador de la ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u30d0\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\u3092iPhone\u306e\u3088\u3046\u306b\u4f7f\u3046\u30a2\u30d7\u30ea\u3001\u6700\u65b0\u306eAndroid\u30de\u30eb\u30a6\u30a7\u30a2 - \u7121\u6599\u306eAndroid",
            "link": "https://elandroidelibre.elespanol.com/2018/12/aplicaciones-gastan-bateria-simula-iphone-malware-de-android.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:33 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u306eAndroid",
            "source_url": "https://elandroidelibre.elespanol.com",
            "desc": "Un reciente estudio detalla como aplicaciones maliciosas estaban instalando malware en nuestro m\u00f3vil que hac\u00eda que se hiciese pasar por iPhone y que mostrase publicidad invisible de forma continua. Google ya ha eliminado estas aplicaciones, pero si las instalaste en su d\u00eda, siguen haciendo estragos. Estas aplicaciones simulan que tu m\u00f3vil esa un iPhone y muestran publicidad invisible Que en Google Play existen aplicaciones maliciosas no es algo que deber\u00eda sorprendernos. A pesar del gran trabajo que hace Google Play Protect, siempre existen desarrolladores que evitan los cada vez m\u00e1s riguro..."
        },
        {
            "title": "Galaxy A8s\uff1a\u753b\u9762\u306b\u7a74\u304c\u958b\u3044\u305f\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30f3\u306e\u753b\u50cf\u3068\u6b63\u5f0f\u306a\u60c5\u5831\u3092\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0\u3059\u308b -  unocero",
            "link": "https://www.unocero.com/smartphones/galaxy-a8s-filtran-imagenes-e-informacion-oficial-del-smartphone-con-agujero-en-pantalla/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:47 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30bb\u30ed",
            "source_url": "https://www.unocero.com",
            "desc": "El d\u00eda de hoy se filtraron un par de im\u00e1genes del nuevo Galaxy S10 Plus que se presentar\u00eda en el Mobile World Congress de Barcelona, sin embargo, tambi\u00e9n se ha filtrado informaci\u00f3n e im\u00e1genes oficiales del Galaxy A8s, el primer smarpthone con agujero en pantalla, el cual se presentar\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes 10 de diciembre en China. Debido a que el lanzamiento ser\u00e1 en el pa\u00eds asi\u00e1tico, TENAA, que es como el IFT o la FCC en China, ya ha mostrado informaci\u00f3n sobre el Galaxy A8s despu\u00e9s de haber homologado el equipo para las redes de aquel pa\u00eds. Filtran las primeras fotograf\u00edas \u201creales\u201d del Samsung ..."
        },
        {
            "title": "Snapdragon 855\u3001\u8d85\u9ad8\u901f\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3078\u306e\u6249\u3092\u958b\u304f5G\u30d7\u30ed\u30bb\u30c3\u30b5 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/tecnologia/moviles/moviles-snapdragon-855-procesador-5g-abrira-puerta-celulares-superveloces-noticia-585361",
            "pub_date": "2018-12-08 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "\"La compatibilidad con las redes 5G ser\u00e1 lo que defina si un smartphone es premium o no en 2019\". La frase, pronunciada por el director general de Qualcomm, Cristiano Amon, puede leerse en m\u00e1s de un sentido. Las redes de quinta generaci\u00f3n de uso comercial ser\u00e1n una realidad en 2019; al menos en los mercados m\u00e1s desarrollados del mundo (para Am\u00e9rica latina habr\u00e1 que esperar un par de a\u00f1os). 2019 ser\u00e1 el a\u00f1o en el que los primeros tel\u00e9fonos compatibles con esta tecnolog\u00eda comiencen a ser despachados de manera masiva, aunque para el com\u00fan de los usuarios se subir\u00e1 a esta tecnolog\u00eda un a\u00f1o desp..."
        },
        {
            "title": "\u96fb\u8a71\u6a5f\u3092\u4ea4\u63db\u3059\u308b\u6642\u9593\uff01 Google Play\u3001Android 4.0\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u653e\u68c4 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/tecnologia/2018/12/07/hora-de-cambiar-de-telefono-google-play-abandona-soporte-para-android-40",
            "pub_date": "2018-12-07 19:55:14 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Dejar\u00e1n de ofrecer actualizaciones para los dispositivos que a\u00fan funcionen con esa versi\u00f3n del sistema. La compa\u00f1\u00eda estadounidense Google anunci\u00f3 esta semana que su plataforma para descargar aplicaciones, Google Play Services, abandonar\u00e1 el soporte en dispositivos que funcionen con el sistema Android 4.0 Ice Cream Sandwich. De acuerdo al portal 9to5google, la mayor\u00eda de los 2 mil millones de usuarios activos mensuales de Android utilizan la versi\u00f3n 7.0 Nougat actualmente, seguidos por 6.0 Marshmallow y 8.0 Oreo, por lo que los a\u00fan usuarios de 4.0 Ice Cream Sandwich han dejado de sumar un n\u00fa..."
        },
        {
            "title": "iPhone XR\u306eApple\u306e\u900f\u660e\u30ab\u30d0\u30fc\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  CNET en Espanol",
            "link": "https://www.cnet.com/news/iphone-xr-cubierta-case-transparente-oficial-precio-comprar/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:08:41 GMT",
            "source_nm": "CNET\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.cnet.com",
            "desc": "No importa el color de tu iPhone XR \u2014 lucir\u00e1 igual de radiante con la funda de Apple, pero ahora estar\u00e1 protegido Apple Apple comenz\u00f3 este mi\u00e9rcoles la venta de la carcasa oficial para el iPhone XR. La carcasa ya est\u00e1 a la venta en algunos pa\u00edses a trav\u00e9s de la p\u00e1gina oficial de Apple y a un precio de US$39. Esta carcasa se caracteriza por ser transparente, proteger el iPhone XR y al mismo tiempo dejar ver cualquiera de los seis colores que elegiste para tu celular. Art\u00edculos relacionados Apple normalmente vende carcasas de silicona o cuero, pero esta es la primera vez que el iPhone tiene u..."
        },
        {
            "title": "Huawei\uff1a\u306a\u305c\u4e2d\u56fd\u4f01\u696d\u306f\u8ad6\u4e89\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/negocios/huawei-firma-china-envuelta-controversia-noticia-nndc-585084",
            "pub_date": "2018-12-06 22:35:07 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El arresto en Canad\u00e1 de Meng Wanzhou, una de las principales ejecutivas del gigante tecnol\u00f3gico chino Huawei Technologies Co Ltd e hija del fundador de la firma, sacudi\u00f3 a la comunidad empresarial global el jueves y despert\u00f3 el temor de que la tregua en la guerra comercial entre Estados Unidos y China pueda llegar a un r\u00e1pido final. Meng fue arrestada en Canad\u00e1 por pedido de las autoridades de Estados Unidos y su detenci\u00f3n est\u00e1 vinculada a una investigaci\u00f3n sobre las presuntas violaciones de las sanciones comerciales de Washington, dijo a Reuters una persona familiarizada con el asunto. El ..."
        },
        {
            "title": "Expansi\u00f3n.mx - Expansi\u00f3n\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092Google\u306b\u8aad\u307e\u305b\u3066",
            "link": "https://expansion.mx/tecnologia/2018/12/07/deja-que-google-te-lea-las-noticias-de-expansion-mx",
            "pub_date": "2018-12-07 23:08:14 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Si la din\u00e1mica del d\u00eda no te permite tener el tiempo para leer las noticias y entender los acontecimientos m\u00e1s importantes en el mundo de los negocios, los mercados y la innovaci\u00f3n, Google Assistant en menos de cinco minutos te puede decir, literalmente las noticias m\u00e1s relevantes de Expansi\u00f3n.mx Aqu\u00ed te decimos c\u00f3mo configurarlo. Para usuarios de smartphones. - En tu iPhone o equipo con Android ve a la tienda de aplicaciones y descarga Google Assistant (Ojo en algunos equipos con Android ya viene pre instalada). - Una vez con la aplicaci\u00f3n configurada debes navegar al men\u00fa de opciones \u2013el ..."
        },
        {
            "title": "Android\u7528\u306e22\u7a2e\u985e\u306e\u30a2\u30d7\u30ea\u306fiPhone\u3092\u901a\u3057\u3066\u304a\u91d1\u3092\u7a3c\u3050",
            "link": "https://www.unocero.com/software/apps/estas-22-apps-para-android-hacen-dinero-con-tu-telefono-haciendolo-pasar-por-un-iphone/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:58 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30bb\u30ed",
            "source_url": "https://www.unocero.com",
            "desc": "El malware en Android es un problema que est\u00e1 presente desde hace muchos a\u00f1os, sin embargo, es una realidad que Google ha puesto muchos esfuerzos en erradicarlo, incluso Google Play Protect hace un excelente trabajo, y ha logrado cifras que seg\u00fan Google permiten que Android sea mucho m\u00e1s seguro que nunca hoy en d\u00eda, pero todav\u00eda hay desarrolladores que logran insertar malware en las aplicaciones de la PlayStore. El \u00faltimo caso publicado ha sido revelado por la firma de ciberseguridad, Sophos, que descubri\u00f3 22 aplicaciones en Android que instalaban malware en tu tel\u00e9fono y hac\u00edan dinero con ..."
        },
        {
            "title": "Google Play\u30b9\u30c8\u30a2\u3067\u643a\u5e2f\u7aef\u672b\u306e\u30e1\u30e2\u30ea\u306e\u554f\u984c\u3092\u89e3\u6c7a\u3057\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.unocero.com/smartphones/google-play-store-memoria/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:27 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30bb\u30ed",
            "source_url": "https://www.unocero.com",
            "desc": "Uno de los mayores problemas que sufren las personas es que no cuentan con la suficiente memoria en su celular para tener todas las apps y archivos multimedia que deseen, y no saben qu\u00e9 hacer al respecto. La primera soluci\u00f3n que llega a la mente es en extender la capacidad de \u00e9sta, sin embargo, eso no es algo que convenza a muchos, as\u00ed que para ellos que quieren alguna otra opci\u00f3n esta la misma Google Play Store. Es raro que la tienda virtual ayude si su funci\u00f3n es descargar apps y ocupar todo el espacio necesario, pero es verdad, la nueva actualizaci\u00f3n indicar\u00e1 cu\u00e1nto espacio se est\u00e1 utili..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306fNUU Mobile\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u3001G3  -  WWWhat\u306e\u65b0\u6a5f\u80fd\u3067\u3059",
            "link": "https://wwwhatsnew.com/2018/12/07/asi-es-el-nuevo-movil-de-nuu-mobile-el-g3/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:30 GMT",
            "source_nm": "WWW\u306e\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://wwwhatsnew.com",
            "desc": "Desde NUU Mobile nos presentan su nuevo m\u00f3vil, el G3, un terminal bastante asequible (cuesta solo $199), con dual-sim, 5.7\u201d HD+ 1440 x 720 (18:9) y actualizado con Android 8.0 Oreo. Buscando siempre la mejor relaci\u00f3n entre calidad y precio, no descansaremos hasta encontrar el mejor del a\u00f1o, y el G3 tiene muchos puntos para conseguir estar en el podium. Con un dise\u00f1o realmente atractivo, cuenta con caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas atractivas. Llama la atenci\u00f3n su brillante color azul zafiro, con un cuerpo de vidrio que permite una mejor detecci\u00f3n y salida de la se\u00f1al. La c\u00e1mara frontal del G3 y la l..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u592722\u6642\u9593\uff1a\u6700\u9ad8\u306e\u30d0\u30c3\u30c6\u30ea\u30fc\u30675\u3064\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3092\u77e5\u308b - \u60c5\u5831\u901a\u4fe1",
            "link": "https://www.infobae.com/america/tecno/2018/12/07/hasta-22-horas-encendido-conoce-los-cinco-telefonos-moviles-con-mejor-bateria/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:29:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Cu\u00e1ntas veces nos habremos llevado un susto letal al tomar nuestro celular y descubrir en la pantalla esa pila que con su color rojo te indica que el m\u00f3vil est\u00e1 a un 10% de apagarse. Cada vez requerimos del celular en m\u00e1s situaciones, y uno no puede permitirse separarse de su cargador, cable USB, o bater\u00eda port\u00e1til. Adem\u00e1s de las utilidades m\u00e1s t\u00edpicas, como leer el peri\u00f3dico digital o consultar el instagram, el tel\u00e9fono ha pasado a ocupar un lugar central en nuestras rutinas: realizamos pagos en los comercios, consultamos la banca online, leemos QR, agendamos clases del gimnasio y descarga..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30e0\u30b9\u30f3\u30ae\u30e3\u30e9\u30af\u30b7\u30fcS10\u30d7\u30e9\u30b9 - \u30aa\u30f3\u30bb\u30ed\u306e\u6700\u521d\u306e &quot;\u672c\u5f53\u306e&quot;\u5199\u771f\u3092\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0",
            "link": "https://www.unocero.com/smartphones/filtran-las-primeras-fotografias-reales-del-samsung-galaxy-s10-plus/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:40:33 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30bb\u30ed",
            "source_url": "https://www.unocero.com",
            "desc": "Faltan pocas semanas para conocer el nuevo y m\u00e1s poderoso smartphone de Samsung como es el Galaxy S10 Plus, un tel\u00e9fono que se dice ser\u00e1 presentado en el Mobile World Congress de Barcelona en el mes de febrero. Sin embargo, a semanas de su presentaci\u00f3n ya se han filtrado las primeras fotograf\u00edas \u201creales\u201d de este tel\u00e9fono, confirmando varias de las caracter\u00edsticas filtradas anteriormente. Las dos fotograf\u00edas filtradas vienen de China, que es donde se han estado haciendo pruebas con la red 5G para este tel\u00e9fono, y aunque vamos a notar una peque\u00f1a diferencia en el m\u00f3dulo de la c\u00e1mara entre amb..."
        }
    ]
}