{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREYyYm5rM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:59:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306fIACHR\u306e\u524d\u306b\u5931\u8e2a\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u5168\u56fd\u7684\u306a\u76e3\u8996\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/seguridad/mexico-reconoce-desapariciones-ante-la-cidh-ofrece-escrutinio-nacional",
            "pub_date": "2018-12-07 23:13:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Alejandro Encinas, subsecretario de Derechos Humanos, Migraci\u00f3n y Poblaci\u00f3n de Segob. Foto: Archivo/EL UNIVERSAL Ciudad de M\u00e9xico.- El Estado mexicano reconoci\u00f3 retos en materia de derechos humanos, sobre todo en el tema de desapariciones y refrend\u00f3 el compromiso con el Sistema Interamericano de Derechos Humanos y se\u00f1alaron que el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tendr\u00e1 puertas abiertas para el escrutinio nacional. El Estado mexicano particip\u00f3 en el CLXX Periodo Ordinario de Sesiones de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, con sede en Washington D. C., Estados Unidos, en e..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306fDH  -  EL NORTE\u306e\u8ab2\u984c\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558856&lcmd5=8fde29b43a364081c1b8e395d8f12ace",
            "pub_date": "2018-12-08 00:12:39 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Al participar en el 170\u00b0 Periodo Ordinario de Sesiones de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, en Washington D. C., el Gobierno Mexicano reconoci\u00f3 que existen retos en materia de derechos humanos, inform\u00f3 la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores (SRE). En un comunicado, la Canciller\u00eda indic\u00f3 que la delegaci\u00f3n mexicana que particip\u00f3 en los trabajos manifest\u00f3 la voluntad de la actual Administraci\u00f3n de abrirse al escrutinio internacional . \"Durante la audiencia p\u00fablica relativa a las Desapariciones Forzadas en Nuevo Laredo, Tamaulipas, la delegaci\u00f3n de alto nivel que represent\u00f3 al Est..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u3001\u8a3c\u4eba\u3092\u64cd\u4f5c\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5143\u5927\u7d71\u9818\u30a6\u30ea\u30d9\u3068\u30bb\u30da\u30c0\u306e\u4e8b\u4f8b\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/cidh-estudiara-caso-de-expresidente-uribe-y-cepeda-por-manipulacion-de-testigos-articulo-827861",
            "pub_date": "2018-12-07 17:31:38 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "CIDH estudiar\u00e1 caso de expresidente Uribe y Cepeda por manipulaci\u00f3n de testigos Submitted by jjaimes_250826 on Fri, 12/07/2018 - 12:31 El senador del Polo Democr\u00e1tico solicit\u00f3 a la presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos Margarette May Macaulay que revise el proceso que se adelanta contra el expresidente Uribe en la Corte Suprema de Justicia por supuesta manipulaci\u00f3n testigos. El senador Iv\u00e1n Cepeda junto con su abogado Reynaldo Villalba Vargas, tuvieron una reuni\u00f3n con la presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) Margarette May Macaulay, para ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u88c1\u5224\u6240\u306e\u91cd\u8981\u6027 - \u65e5\u8a18\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/columnasdeopinion/Importancia-de-la-Corte-Interamericana-20181207-0066.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "El sistema interamericano de protecci\u00f3n de derechos humanos (DDHH) est\u00e1 compuesto por dos \u00f3rganos b\u00e1sicos que interact\u00faan para cumplir acabadamente su mandato, a\u00fan cuando en ocasiones hayan surgido cortocircuitos entre ellos: I) la Comisi\u00f3n Interamericana (Comisi\u00f3n IDH), que es un \u00f3rgano principal y aut\u00f3nomo de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos, localizado en Washington, y que funciona como v\u00e1lvula de apertura para el ingreso de denuncias por violaci\u00f3n a los derechos fundamentales; y II) la Corte Interamericana (Corte IDH), localizada en San Jos\u00e9 de Costa Rica, que es una instituci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "ACLU\u306fIACHR\u306b\u3001\u5357\u90e8\u56fd\u5883\u306e\u62e1\u5927\u3059\u308b\u8ecd\u4e8b\u5316 - \u30e9\u30fb\u30aa\u30d4\u30aa\u30f3\u30f3",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/aclu-pide-ante-cidh-investigar-creciente-militarizacion-de-la-frontera-sur/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:15:21 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "WASHINGTON \u2014 La Uni\u00f3n de Libertades Civiles de EEUU (ACLU) inst\u00f3 este jueves a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) a que investigue la situaci\u00f3n en la frontera sur, donde miles de migrantes afrontan no s\u00f3lo una creciente militarizaci\u00f3n sino tambi\u00e9n trabas para acceder al asilo en este pa\u00eds. Cynthia Pompa, del Centro de Derechos de la Frontera de ACLU, viaj\u00f3 a Washington desde El Paso (Texas) para participar en una audiencia de la CIDH sobre la \u201cmilitarizaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica\u201d en las Am\u00e9ricas, que abord\u00f3 tambi\u00e9n la crisis en la frontera entre EEUU y M\u00e9xico. La audie..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u7684\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5211\u4e8b\u7f70\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/cidh-recibe-denuncias-sobre-impunidad-en-asesinatos-de-lideres-sociales/593736",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:56 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "CIDH recibe denuncias sobre impunidad en asesinatos de l\u00edderes sociales Las organizaciones demandar\u00e1n del Estado colombiano protecci\u00f3n para los defensores de derechos humanos en la audiencia que se realiza en Washington. 2018/12/06 17:23 2018/12/07 11:25 Seg\u00fan Indepaz, entre el 1 de enero y el 17 de noviembre de 2018, 226 personas l\u00edderes o defensores de derechos humanos fueron asesinados en Colombia. Foto: Archivo particular DERECHOS Diversas ONG colombianas reclamar\u00e1n resultados en las investigaciones que la justicia de su pa\u00eds adelanta por los ataques y asesinatos a - defensores de derec..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30bf\u30fb\u30ab\u30bb\u30ec\u30b9\u306e\u5a18\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6b63\u7fa9\u306e\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u3092\u3084\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083999243-estamos-haciendo-todo-para-que-haya-justicia/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Estamos haciendo todos los esfuerzos para que haya justicia, esta lucha que lleva casi tres a\u00f1os ha sido con la plena convicci\u00f3n de que vamos a lograr justicia, que va a ser dif\u00edcil y que probablemente sea largo porque el Estado de Honduras no quiere hacer justicia\", dijo Z\u00fa\u00f1iga. Familia de Berta C\u00e1ceres considera que sentencia de tribunal hondure\u00f1o no hace justicia El juicio por el asesinato de la activista hondure\u00f1a, que la semana pasada termin\u00f3 con una condena a sus autores materiales, fue abordado el jueves en el 170 per\u00edodo de sesiones de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306f\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u306e\u653f\u5e9c\u304c\u30b9\u30ef\u30c3\u30d7\u30fb\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a4\u30ba\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u300c\u30b0\u30a2\u30c1\u30e7\u300d\u304c\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8a18\u8005\u3092\u51e6\u5211\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/colombia-aseguro-que-guacho-ejecuto-a-los-reporteros-ecuatorianos-porque-el-gobierno-de-lenin-moreno-se-nego-a-un-canje/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:55:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Familiares de las v\u00edctimas del equipo period\u00edstico ecuatoriano. (Reuters) El Gobierno colombiano asegur\u00f3 este jueves que el equipo period\u00edstico del diario ecuatoriano El Comercio fue asesinado por un grupo disidente de las FARC porque el Ejecutivo ecuatoriano se neg\u00f3 a canjear a los reporteros por tres personas que ten\u00eda bajo su custodia. La directora nacional contra el crimen organizado de la Fiscal\u00eda General, Claudia Carrasquilla, anunci\u00f3 ese hallazgo durante una audiencia de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), que celebra en Washington su 170 periodo de sesiones. Carra..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u7c73\u4eba\u6a29\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u524d\u306b\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u653f\u5e9c\u304c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/america_del_norte/201812081084002516-gobierno-de-obrador-debuta-ante-cidh/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:20:25 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La delegaci\u00f3n de alto nivel que represent\u00f3 al Estado mexicano reconoci\u00f3 retos en materia de derechos humanos, especialmente en el tema de desapariciones\", inform\u00f3 en un comunicado el despacho de la secretaria federal de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero. Familias de 43 desaparecidos esperan construir confianza con L\u00f3pez Obrador en M\u00e9xico La comparecencia se desarroll\u00f3 en una audiencia p\u00fablica y cuatro reuniones de trabajo, del 170 periodo ordinario de sesiones, relativa a desapariciones forzadas en la ciudad Nuevo Laredo, Tamaulipas, estado fronterizo con EEUU en el noreste, considerado en..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9\u306bBertaC\u00e1ceres\u6bba\u4eba\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b\u8b72\u6b69\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3059\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/la-presidenta-de-la-cidh-insto-a-honduras-a-revocar-la-concesion-que-motivo-el-asesinato-de-berta-caceres/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:03:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(AFP) La presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), Margarette May Macaulay, inst\u00f3 el jueves a Honduras a revocar la concesi\u00f3n de una obra para construir una represa en tierras ancestrales ind\u00edgenas, que motiv\u00f3 el asesinato de la ambientalista Berta C\u00e1ceres. En una audiencia p\u00fablica durante el 170 periodo de sesiones de la CIDH en Washington, Macaulay cuestion\u00f3 el permiso otorgado por el Estado hondure\u00f1o a la empresa Desarrollo Energ\u00e9ticos S.A. (DESA) para la construcci\u00f3n de una represa hidroel\u00e9ctrica en el r\u00edo Gualcarque, a la cual se opon\u00eda C\u00e1ceres. \"Es mi humild..."
        },
        {
            "title": "Cepeda\u306f\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306e\u30a6\u30ea\u30d9\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u30a2\u30c3\u30d7\u306b\u3064\u3044\u3066IACHR\u306b\u5c0b\u306d\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/eeuu-y-canada/cepeda-pide-a-la-cidh-garantias-por-caso-de-falsos-testigos-y-uribe-302330",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:02 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "EEUU y Canad\u00e1 Cepeda pide a la CIDH seguimiento a caso de Uribe en la Corte Suprema Sergio G\u00f3mez Maseri 06 de diciembre 2018 , 03:09 p.m. El Senador est\u00e1 en Washington, donde pedir\u00e1 mantener apoyo a la implementaci\u00f3n del acuerdo de paz. El senador Iv\u00e1n Cepeda pidi\u00f3 este jueves a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, CIDH, que le d\u00e9 seguimiento y exija garant\u00edas frente al proceso que adelante la Corte Suprema de Justicia por el caso de los llamados 'falsos testigos' en el que tambi\u00e9n est\u00e1 involucrado el ex presidente \u00c1lvaro Uribe V\u00e9lez. Cepeda se reuni\u00f3 en horas de la ma\u00f1ana con la..."
        },
        {
            "title": "Uribe\u3092\u542b\u3080\u507d\u306e\u8a3c\u4eba\u306e\u5834\u5408\u306e\u5727\u529b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eCepeda\u306fIACHR\u306b\u77e5\u3089\u305b\u308b - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/cepeda-informa-a-la-cidh-sobre-presiones-en-caso-de-falsos-testigos-contra-uribe/594084",
            "pub_date": "2018-12-07 18:13:38 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Cepeda informa a la CIDH sobre presiones en caso de falsos testigos que involucra a Uribe El senador se reuni\u00f3 en Washington con la presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana para darle a conocer los riesgos de seguridad y las supuestas presiones, incluso contra magistrados, derivadas de la apertura del expediente contra el l\u00edder del Centro Democr\u00e1tico. 2018/12/07 11:03 2018/12/07 12:02 Cepeda informa a la CIDH sobre presiones en caso de falsos testigos que involucra a Uribe JUSTICIA El senador - Iv\u00e1n Cepeda viaj\u00f3 a Washington para cumplir una cita con Margarette May Macaulay, presidenta de l..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f4\u30a1\u30e9\u4e0a\u9662\u3001\u88c1\u5224\u524d\u52fe\u7559\u5ef6\u9577 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHrA",
            "pub_date": "2018-12-07 01:16:27 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El pleno del Senado aprob\u00f3 en lo general y en lo particular la reforma al art\u00edculo 19 para que seis delitos m\u00e1s sean susceptibles de ser cubiertos con la prisi\u00f3n preventiva oficiosa. Con 88 votos a favor, 16 en contra y cero abstenciones pasaron las reservas promovidas por los legisladores en la iniciativa. El abuso sexual contra menores, el uso de programas sociales con fines electorales, el hucachicoleo, el robo de transportes, los delitos en materia de desaparici\u00f3n forzada de personas y desaparici\u00f3n cometida por particulares, los delitos en materia de armas de fuego y explosivos, de uso..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u975e\u6b66\u88c5\u5316\u306f\u30012019\u5e74\u306eIACHR\u306e\u512a\u5148\u4e8b\u9805\u3068\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046 -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/desmilitarizacion-latinoamerica-sera-prioridad-para-cidh-2019/24096150",
            "pub_date": "2018-12-07 02:52:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) anunci\u00f3 hoy que implementar\u00e1 un \"plan de acci\u00f3n prioritario\" en 2019 para trabajar con los Gobiernos de Latinoam\u00e9rica en una progresiva desmilitarizaci\u00f3n de sus territorios. El secretario ejecutivo de la CIDH, Paulo Abr\u00e3o, explic\u00f3 a Efe que ese \"plan de actuaci\u00f3n concreto\" est\u00e1 a\u00fan en ciernes pero se concretar\u00e1 en sucesivas reuniones. Este programa se avanz\u00f3 durante una audiencia de la CIDH que la comisionada Fl\u00e1via Piovesan calific\u00f3 de \"hist\u00f3rica\" porque abord\u00f3 la militarizaci\u00f3n, uno de los \"mayores problemas\" de Latinoam\u00e9rica que es he..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304c\u300c\u30c6\u30ed\u306e\u30e1\u30ab\u30cb\u30ba\u30e0\u300d\u3092\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3078\u3068\u8f38\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/oea-celebra-conferencia-sobre-derechos-humanos-en-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:56:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Asistentes a la conferencia sobre Derechos Humanos en Cuba en la sede de la OEA el 7 de diciembre de 2018. La Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) acoge este viernes una conferencia sobre los derechos humanos en Cuba. El secretario general de la OEA, Luis Almagro, dijo que este evento marca el inicio de un proceso firme y continuo para denunciar al r\u00e9gimen cubano. Aqu\u00ed mi discurso al inaugurar la 1ra de varias conferencias que tendremos en la #OEA sobre la situaci\u00f3n en #Cuba, abordando abiertamente y sin miedo, los cr\u00edmenes de lesa humanidad y dando un paso fundamental para hablar del R..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30bb\u30da\u30c0\u306f\u3001Uribe  -  Noticias RCN\u306b\u3088\u308b\u8a3c\u4eba\u306e\u64cd\u4f5c\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u30a2\u30c3\u30d7\u306b\u3064\u3044\u3066IACHR\u306b\u5c0b\u306d\u308b",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/ivan-cepeda-pide-cidh-seguimiento-presunta-manipulacion-testigos-parte-uribe",
            "pub_date": "2018-12-07 05:07:55 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "El senador del Polo Democr\u00e1tico, Iv\u00e1n Cepeda, y su abogado pidieron este jueves en Washington a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) que hagan seguimiento al proceso que se adelanta contra el senador \u00c1lvaro Uribe por una presunta manipulaci\u00f3n de testigos. \"Hemos solicitado que se mantenga una obtenci\u00f3n y una observaci\u00f3n sobre el curso de los procesos con el \u00e1nimo de garantizar el debido proceso, con el \u00e1nimo de que la imparcialidad e independencia judicial sea una realidad\", manifest\u00f3 Reynaldo Villalba, abogado del senador. La Corte Suprema de Justicia ha citado a Uribe en ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u4eba\u6a29\u88c1\u5224\u6240\u304c\u88c1\u5224\u6240\u306e\u4f53\u91cd\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/rechazan-que-corte-interamericana-de-derechos-humanos-tenga-algun-peso-resolucion-del-tribunal-puebla-elecciones-2769394.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "La Corte Interamericana de Derechos Humanos no es autoridad competente en materia electoral por lo que su opini\u00f3n no influir\u00eda en la resoluci\u00f3n del Tribunal Electoral del Poder Judicial de Federaci\u00f3n (TEPJF) sobre la impugnaci\u00f3n por la gubernatura de Puebla, asever\u00f3 el presidente ejecutivo de la Escuela Libre de Derecho de Puebla (ELDP), Gerardo Tejeda Foncerrada. Aunque coincidi\u00f3 con Roberto Mendoza Z\u00e1rate, director de la licenciatura de Derecho, en que los derechos pol\u00edticos son garant\u00edas fundamentales cuyas violaciones pueden ser denunciadas ante el organismo internacional, asegur\u00f3 que l..."
        },
        {
            "title": "Iachr\u306fAyotzinapa\u306e\u5834\u5408\u306b\u771f\u5b9f\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bAMLO\u306e\u8077\u696d\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059 -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103088.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:10:27 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) afirm\u00f3 hoy que la decisi\u00f3n del nuevo gobierno de M\u00e9xico de crear la Comisi\u00f3n Especial del Caso Ayotzinapa constituye una buena pr\u00e1ctica en este \u00e1mbito que deber\u00eda ser replicada por otros gobiernos en la regi\u00f3n. El comisionado Luis Ernesto Vargas, relator de la CIDH para el caso, dijo que la manera como inici\u00f3 el nuevo gobierno frente a este tema \u201ces sin duda un cambio sideral en la concreci\u00f3n de lo que ven\u00edamos trabajando\u201d. \u201cA m\u00ed me agradar\u00eda much\u00edsimo que los gobiernos de la regi\u00f3n se comprometieran de la manera tan franca, tan honesta,..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8a18\u8005\u305f\u3061\u306f\u3001\u30b0\u30a2\u30c1\u30e7\u6c0f\u306f\u3001\u4ea4\u63db\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u6bba\u5bb3\u3057\u305f\u3002\u691c\u5bdf\u5e81 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/guacho-mato-a-reporteros-ecuatorianos-porque-no-hubo-canje-fiscalia-302556",
            "pub_date": "2018-12-07 05:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Conflicto y Narcotr\u00e1fico 'Guacho' mat\u00f3 a reporteros ecuatorianos porque no hubo canje: Fiscal\u00eda EFE 07 de diciembre 2018 , 12:53 a.m. Ente investigador hizo la declaraci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n Interamericana de DD. HH. en Washington El equipo period\u00edstico del diario ecuatoriano El Comercio fue asesinado por un grupo disidente de las Farc porque el gobierno ecuatoriano se neg\u00f3 a canjear a los reporteros por tres personas que estaban presas. As\u00ed lo dijo la directora nacional contra el crimen organizado de la Fiscal\u00eda colombiana, Claudia Carrasquilla, durante una audiencia de la Comisi\u00f3n Interamer..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u304c\u30b9\u30ef\u30c3\u30d7\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30a8\u30eb\u30b3\u30de\u30c1\u30e7\u306e\u8a18\u8005\u304c\u6bba\u3055\u308c\u305f -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/por-asesinaron-periodistas-ecuatorianos-colombia-PP605123",
            "pub_date": "2018-12-07 01:14:36 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "\u201cNosotros concluimos que el homicidio no ocurre por su funci\u00f3n como periodistas\u201d, revel\u00f3 Carrasquilla, durante una audiencia de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), que celebra en Washington su 170\u00ba periodo de sesiones. \u201cEn los interrogatorios que ya recibimos de los integrantes de la organizaci\u00f3n delincuencial, claramente han manifestado que la muerte sobreviene en raz\u00f3n a la negativa del Gobierno ecuatoriano de canjear tres presos que ten\u00edan por los atentados de Lorenzo con los periodistas secuestrados\u201d, dijo. \u201cY esa -continu\u00f3- es la raz\u00f3n por la cual \u2018Guacho\u2019 dio la ord..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u3001\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2 - \u30a8\u30eb\u30b3\u30e1\u30ea\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u6291\u5727\u306e\u300c\u5f37\u5316\u300d\u3092\u8b66\u544a",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/nicaragua-cidh-alerta-intensificacion-represion-noticia-nndc-585245",
            "pub_date": "2018-12-07 05:33:49 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Washington. La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) alert\u00f3 este jueves de una \"intensificaci\u00f3n\" de la \"represi\u00f3n\" en Nicaragua contra las \"voces disidentes\", en el marco de la crisis que ha dejado cientos de muertos y presos en protestas contra el presidente nicarag\u00fcense, Daniel Ortega. La comisionada Antonia Urrejola, relatora para Nicaragua, expres\u00f3 esa preocupaci\u00f3n durante una audiencia durante el 170 periodo de sesiones del organismo, celebrado en la capital estadounidense. \"En las \u00faltimas semanas, ha habido una intensificaci\u00f3n de la represi\u00f3n, de las hostilidades y del ho..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b0\u30a2\u30e9\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u5834\u5408\u306b\u306fIACHR\u306e\u300c\u5909\u9769\u300d\u3092\u53c2\u7167",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/ve-cidh-cambio-sideral-en-caso-iguala",
            "pub_date": "2018-12-06 08:02:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El subsecretario de Derechos Humanos de la Segob, Alejandro Encinas, asisti\u00f3 ayer en Washington al 170 periodo de sesiones de la CIDH (TOMADA DE TWITTER) elmundo@eluniversal.com.mx Washington.\u2014 La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) ve en la llegada del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un \"cambio sideral\" de la postura de M\u00e9xico con respecto a la b\u00fasqueda de la verdad en el caso de los 43 normalistas de Ayotzinapa desaparecidos en Iguala, Guerrero, la noche del 26 y la madrugada del 27 de septiembre de 2014. \"Estoy absolutamente convencido de que s\u00ed hay un cambio de ac..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u6b7b\u3092\u6b62\u3081\u308b\u305f\u3081\u306e\u63d0\u6848\u3092IACHR\u306b\u63d0\u51fa\u3059\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/acciones-para-enfrentar-la-situacion-de-lideres-sociales-en-el-pais-302202",
            "pub_date": "2018-12-06 20:57:07 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Conflicto y Narcotr\u00e1fico Gobierno expondr\u00e1 ante CIDH propuesta para frenar muertes de l\u00edderes Justicia 06 de diciembre 2018 , 03:57 p.m. Consejero para los Derechos Humanos dijo que ya trabajan en la creaci\u00f3n de una pol\u00edtica p\u00fablica Presencia en los territorios y articulaci\u00f3n de las entidades encargadas de la protecci\u00f3n de los derechos humanos, son las estrategias del Gobierno del presidente Iv\u00e1n Duque para frenar los homicidios de l\u00edderes sociales en el pa\u00eds. El alto consejero para los Derechos Humanos y Asuntos Internacionales , Francisco Barbosa, quien participar\u00e1 este jueves en una audi..."
        },
        {
            "title": "OAS\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u958b\u304f -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/derechos-humanos/1544226150_43435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:42:30 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "La primera de varias conferencias que se celebrar\u00e1n en la sede de la OEA a lo largo del pr\u00f3ximo a\u00f1o y que abordar\u00e1n la situaci\u00f3n de los derechos humanos en Cuba cont\u00f3 este viernes con la presencia de una nutrida representaci\u00f3n de las organizaciones que denuncian las violaciones del r\u00e9gimen cubano. Defensores de los derechos humanos en Cuba, entre ellos Rosa Mar\u00eda Pay\u00e1, hija del fallecido activista Oswaldo Pay\u00e1, participaron en la conferencia organizada por la OEA y la Comisi\u00f3n Internacional Justicia Cuba, creada en marzo de 2017 en Miami para apoyar la causa de los opositores cubana. Esta e..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u653f\u5e9c\u306f\u3001IACHR\u306e\u524d\u306b\u3001\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5fa9\u8077\u3092\u5b88\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083948367-gobierno-de-bolivia-respalda-repostulacion-de-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Expusimos con claridad y contundencia, los argumentos del Estado boliviano, en la Audiencia P\u00fablica de la CIDH sobre la Sentencia 0084 del TCP (Tribunal Constitucional Plurinacional), frente a los argumentos difusos y distorsionados de la oposici\u00f3n boliviana\", escribi\u00f3 el canciller Diego Pary en la red social Twitter, al dar cuenta de la presentaci\u00f3n del Gobierno ante el organismo continental. La audiencia informativa en la sede de la CIDH en Washington, transmitida por la televisi\u00f3n estatal boliviana, se realiz\u00f3 en atenci\u00f3n a una denuncia presentada por dos grupos privados \u2014la Fundaci\u00f3n O..."
        },
        {
            "title": "\u7121\u8a08\u753b\u3001\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u306fIACHR\u306b\u983c\u308b\u3053\u3068\u306b\u8105\u5a01\u3092\u4e0e\u3048\u308b\uff1aBarbosa  -  El Sol de Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/infundada-amenaza-de-alonso-de-recurrir-a-cidh-barbosa-puebla-2760435.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:42:07 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Luis Miguel Barbosa Huerta, excandidato a la gubernatura del estado por la coalici\u00f3n Juntos Haremos Historia, calific\u00f3 como una medida desesperada e infundada, la amenaza de la gobernadora electa, Martha Erika Alonso, de recurrir a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) en caso de que el Tribunal Electoral del Poder Judicial Federaci\u00f3n (TEPJF) anule su triunfo. Mientras que Yeidckol Polenvsky, presidenta nacional del partido Movimiento de Regeneraci\u00f3n Nacional (Morena), acus\u00f3 al PAN y los partidos con los que integra la alianza Por Puebla al Frente, de intentar desprestigiar ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30e9\u30ec\u30c9\uff08Nuevo Laredo\uff09\u306e\u5f37\u5236\u7684\u306a\u5931\u8e2a\u4e8b\u4ef6\u306e\u305f\u3081\u306eIACHR\u6a5f\u69cb\u3078\u306e\u6249\u3092\u958b\u304f - \u653f\u6cbb\u7684\u52d5\u7269",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/cidh-desapariciones-forzadas-nuevo-laredo/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:19:40 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "El gobierno de Mexico ofreci\u00f3 este mi\u00e9rcoles ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) crear una mecanismo de seguimiento para el caso de la presunta participaci\u00f3n de marinos en la desaparici\u00f3n de al menos 28 personas en Nuevo Laredo, Tamaulipas. El subsecretario de Gobernaci\u00f3n para Derechos Humanos y Migraci\u00f3n, Alejandro Encinas, enmarc\u00f3 el ofrecimiento en lo que, dijo, es una nueva pol\u00edtica de apertura del gobierno al escrutinio internacional. \u201cSi es necesario que la Comisi\u00f3n Interamericana establezca un mecanismo de seguimiento, estamos en la disposici\u00f3n de discutir los ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306b\u6b63\u7fa9\u3092\u898b\u51fa\u3059\u305f\u3081\u306e\u5e0c\u671b\u3068\u52b1\u307e\u3057\u3092\u4e0e\u3048\u307e\u3057\u305f\uff1a43  -  Vanguardia MX\u306e\u4e21\u89aa",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-nos-dio-esperanza-y-aliento-para-encontrar-justicia-padres-de-los-43",
            "pub_date": "2018-12-04 11:10:09 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente de M\u00e9xico, acompa\u00f1ado por Padres de los normalistas desaparecidos / Foto: Cuartoscuro Felipe de la Cruz, padre de uno de los 43 normalistas de Ayotzinapa, dijo que la reuni\u00f3n con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les dio esperanza y aliento para encontrar justicia en el caso de la desaparici\u00f3n de sus hijos. \"Para los padres de familia y los normalistas, fue algo alentador, nos llen\u00f3 de esperanza, de la voluntad del cumplimiento de compromiso se haya dado en este primer d\u00eda. Nos habla de una panorama mayor para lograr nuestro objetivo de verdad..."
        },
        {
            "title": "Viuda\u306fFernandoAlb\u00e1n -  El Nuevo Herald\u306e\u6b7b\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046ICCR\u306b\u8981\u8acb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/estados-unidos/article222684440.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:32:07 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "La viuda de Fernando Alb\u00e1n pidi\u00f3 el mi\u00e9rcoles a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) que interceda ante el Estado venezolano para que entregue los restos del pol\u00edtico opositor a su familia en Estados Unidos. Meudy Os\u00edo pidi\u00f3 tambi\u00e9n a la CIDH la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n \u201cindependiente y aut\u00f3noma\u201d para que investigue \u201clas violaciones de derechos humanos de las que fue v\u00edctima mi esposo. Solicitamos justicia\u201d. La muerte de Alb\u00e1n en octubre conmocion\u00f3 a muchos venezolanos que dudan de la versi\u00f3n oficial, seg\u00fan la cual el concejal capitalino se suicid\u00f3 tres d\u00edas despu\u00e9s que ser..."
        },
        {
            "title": "Wiwa Indians\u306fIACHR\u5224\u6c7a\u306e\u5c65\u884c\u3092\u6c42\u3081\u308b -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/indigenas-wiwa-reclaman-cumplimiento-de-fallo-de-cidh-por-su-proteccion",
            "pub_date": "2018-12-06 13:39:52 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor ajmoron Voceros de la etnia wiwa hicieron un llamado a las autoridades nacionales para que se cumpla el fallo que emiti\u00f3 la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, para que se proteja a sus miembros de los grupos armados ilegales. Esta comunidad, una de las cuatro que forman el pueblo ind\u00edgena de la Sierra Nevada de Santa Marta, record\u00f3 que en el marco de la sesi\u00f3n de trabajo n\u00famero 170 de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), se reiteraron las medidas cautelares impuestas al Estado Colombiano para proteger al pueblo Wiwa en los departamentos de Magdalena, La Guajira y Ces..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306fIAHR\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u3001\u5931\u8e2a\u624b\u6570\u6599\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/05/mexico-se-compromete-con-cidh-a-crear-comision-sobre-desapariciones/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:05:02 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Washington.- El nuevo Gobierno mexicano se comprometi\u00f3 hoy con la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) a crear una Comisi\u00f3n de Seguimiento para investigar los casos de personas desaparecidas, en un gesto que contrasta con las posiciones del anterior Ejecutivo. El compromiso lo expres\u00f3 hoy el subsecretario de Derechos Humanos, Migraci\u00f3n y Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico, Alejandro Encinas, durante una audiencia sobre personas desaparecidas en la ciudad de Nuevo Laredo (Tamaulipas) en el marco del 170 periodo de sesiones de la CIDH. \u201cEste -asegur\u00f3 Encinas- ser\u00e1 un Gobierno de puertas abiert..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3068\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u4e21\u5203\u306e\u5263\u3001\u5c02\u9580\u5bb6\u304c\u540c\u610f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/redes-sociales-e-internet-arma-de-doble-filo-coinciden-expertos",
            "pub_date": "2018-12-05 00:33:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Canc\u00fan.- La Red Mundial de Justicia Electoral (RMJE) reconoci\u00f3 que la naturaleza trasnacional de las redes sociales ha puesto en jaque los marcos jur\u00eddicos y en riesgo a las elecciones libres, transparentes, por lo que urge establecer nuevos est\u00e1ndares del derecho internacional que las incluyan y frenen sus efectos nocivos. Los participantes de la Red, que integran 44 miembros, entre ellos 29 autoridades electorales nacionales de 4 continentes y 15 organizaciones internacionales y acad\u00e9micas, reconocieron la trascendencia de las redes pues han potencializado la deliberaci\u00f3n pol\u00edtica, el p..."
        },
        {
            "title": "PAN\u306f\u3001\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u3067\u306e\u52dd\u5229\u3092\u5b88\u308b\u3053\u3068\u3092IACHR  - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://adnpolitico.com/estados/2018/12/04/el-pan-advierte-que-defendera-su-triunfo-en-puebla-ante-la-cidh",
            "pub_date": "2018-12-05 00:05:16 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://adnpolitico.com",
            "desc": "CIUDAD DE M\u00c9XICO (ADNPol\u00edtico).- A dos d\u00edas de que el magistrado Jos\u00e9 Luis Vargas hiciera p\u00fablico un proyecto en el que plantea la anulaci\u00f3n de la elecci\u00f3n en Puebla, la a\u00fan gobernadora electa, Martha Erika Alonso, anunci\u00f3 que de ser necesario defender\u00e1 su triunfo ante instancias internacionales. En conferencia de prensa, la panista asegur\u00f3 este martes que la de Puebla ha sido la contienda m\u00e1s revisada en la historia del pa\u00eds, pues tuvo varios conteos \u2014incluso uno ordenado por el Tribunal Electoral federal (TEPJF)\u2014, e insisti\u00f3 en que en todos los procedimientos los resultados le dan la vent..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306fIAHR\u306b24\u6642\u9593\u306e\u5931\u8e2a\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30a9\u30ed\u30fc\u30a2\u30c3\u30d7\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u8a2d\u3051\u308b\u3088\u3046\u63d0\u6848\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/05/mexico-ofrece-a-cidh-crear-comision-de-seguimiento-para-desapariciones/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:30:04 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "WASHINGTON.- El gobierno de M\u00e9xico ofreci\u00f3 hoy ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) crear una Comisi\u00f3n de Seguimiento para los casos de personas desaparecidas, al reafirmar su disposici\u00f3n a que organismos internacionales coadyuven en los esfuerzos para su esclarecimiento. El subsecretario de Gobernaci\u00f3n para Derechos Humanos y Migraci\u00f3n, Alejandro Encinas, enmarc\u00f3 el ofrecimiento en las nuevas pol\u00edticas de apertura del gobierno al escrutinio internacional en la materia y para el dise\u00f1o de las mismas. \u201cS\u00ed es necesario que la Comisi\u00f3n Interamericana establezca un mecanis..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\uff1a\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u3092\u8986\u3059\u3053\u3068\u306f\u3001\u7c73\u5dde\u9593\u306e\u8b70\u984c - \u30b8\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/derechos-humanos/1544199032_43425.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:32 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, llam\u00f3 este viernes a \"visibilizar la dictadura de Cuba\" que \"se esconde tras las crisis de otros\", a que \"se haga justicia\" y que los responsables \"rindan cuentas por los posibles cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos\" por el r\u00e9gimen. Almagro inaugur\u00f3 esta ma\u00f1ana en Washington la primera de varias conferencias que se celebrar\u00e1n en la sede de la OEA a lo largo del pr\u00f3ximo a\u00f1o y que abordar\u00e1n la situaci\u00f3n de los derechos humanos en Cuba. \"La sentencia de desinformaci\u00f3n que han sufrido los cubanos (\u2026) debe de ac..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u6df1\u523b\u306a\u4eba\u9053\u5371\u6a5f\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30a8\u30f3\u30b7\u30ca\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/mexico/politica/mexico-atraviesa-por-una-grave-crisis-humanitaria-alejandro-encinas-2761351.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:43:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Con informaci\u00f3n de Manrique Gandaria | El Sol de M\u00e9xico y EFE El subsecretario de Derechos Humanos, Migraci\u00f3n y Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico, Alejandro Encinas Rodr\u00edguez, reconoci\u00f3 hoy que el nuevo Gobierno de su pa\u00eds deber\u00e1 afrontar una \"grave crisis humanitaria\", que acumula serios problemas de desapariciones forzadas. Hay una profunda crisis humanitaria \"M\u00e9xico pasa por una profunda crisis humanitaria y de violaciones de derechos humanos, con graves problemas de desapariciones forzadas\", admiti\u00f3 Encinas Rodr\u00edguez en su intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), que c..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306e\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30de\u30eb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c9\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/argentina-santiago-maldonado-familia-repudia-juez-cierre-investigacion-muerte-activista-noticia-nndc-583922",
            "pub_date": "2018-12-03 21:46:50 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Buenos Aires. La familia del activista Santiago Maldonado, cuyo cad\u00e1ver fue hallado en un r\u00edo en octubre de 2017 tras estar 78 d\u00edas desaparecido, repudi\u00f3 que la Justicia de Argentina haya sobrese\u00eddo al gendarme Emmanuel Echaz\u00fa, \u00fanico imputado en el caso, y asegur\u00f3 que apelar\u00e1n hasta llegar a la Corte Interamericana. \"No hay nada que indique que tendr\u00eda que haber cerrado la causa. Vamos a apelar. No es un cierre definitivo, sino que pasamos a otra instancia\", expres\u00f3 Sergio Maldonado, hermano de la v\u00edctima, en una entrevista en una radio local. Para la familia, el juez encargado de la invest..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u4eba\u6a29\u306e\u65e5\u306b\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308bOAS\u4f1a\u8b70 -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/conferencias-de-la-oea-en-el-dia-internacional-de-los-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:02:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) y la Corte Interamericana de Derechos Humanos (Corte IDH) celebrar\u00e1n el 10 de diciembre en Bogot\u00e1 la Segunda Edici\u00f3n del Foro del Sistema Interamericano de Derechos Humanos. \"En el marco del II Foro se suma el festejo por el aniversario de los 70 a\u00f1os desde la adopci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n Americana de Derechos y Deberes del Hombre, los 40 a\u00f1os de entrada en vigor de la Convenci\u00f3n Americana sobre Derechos Humanos y por el D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos\", indic\u00f3 la OEA en un comunicado de prensa. El organismo hemisf\u00e9rico precis\u00f3 q..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u3001Evo Morales  -  infobae\u306e\u518d\u9078\u306b\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u308b\u300c\u6642\u9593\u300d\u3092\u6c42\u3081\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/la-cidh-pidio-tiempo-para-posicionarse-sobre-la-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:54:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Evo Morales, presidente de Bolivia La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidi\u00f3 este mi\u00e9rcoles m\u00e1s \"tiempo\" para posicionarse sobre si el presidente de Bolivia, Evo Morales, puede presentarse a la reelecci\u00f3n en 2019 ampar\u00e1ndose en un tratado internacional y superando el l\u00edmite de mandatos que fija la Constituci\u00f3n. Uno de los temas estrella del 170 periodo de sesiones de la CIDH fue la pol\u00e9mica en torno a Morales, que quiere postularse como candidato a los comicios para ser reelegido por cuarta vez. Un refer\u00e9ndum en 2016 neg\u00f3 a Morales la posibilidad de reformar la Constituci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u3001Ayotzinapa\u306e\u305f\u3081\u306e\u771f\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u62cd\u624b\u559d\u91c7 - \u96c6\u56e3\u6587\u5316",
            "link": "https://news.culturacolectiva.com/mundo/onu-aplaude-creacion-de-comision-de-la-verdad-para-ayotzinapa/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:24:15 GMT",
            "source_nm": "\u96c6\u5408\u7684\u306a\u6587\u5316",
            "source_url": "https://news.culturacolectiva.com",
            "desc": "La Alta Comisionada de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU) para Derechos Humanos, Michelle Bachelet, celebr\u00f3 la creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de la Verdad de Ayotzinapa decretada por el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Aplausos en el mundo para AMLO \u201cLo que tengo que decir de M\u00e9xico es muy importante, tengo aqu\u00ed el decreto firmado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el que le confiere la tarea al sistema judicial y al gobierno de establecer la verdad y justicia de las v\u00edctimas del caso Ayotzinapa\u201d, dijo Bachelet a pregunta expresa del semanario Proceso dura..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u3001\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u8005\u3092\u63a2\u3059\u305f\u3081\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306b\u652f\u63f4\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/cidh-ofrece-ayuda-colombia-para-busqueda-de-desaparecidos",
            "pub_date": "2018-12-05 21:06:28 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor slvalbuena La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) se ofreci\u00f3 a ayudar a los Gobiernos del continente americano en la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas como consecuencia del crimen organizado, de conflictos armados y de fen\u00f3menos migratorios. El secretario ejecutivo de la CIDH, Paulo Abr\u00e3o, dijo que el organismo est\u00e1 valorando la posibilidad de formar un grupo de expertos para asesorar a la Comisi\u00f3n y luego ayudar a los Estados para que puedan encontrar sus propias \"soluciones\" a un problema que se extiende por todo el continente. Abr\u00e3o, adem\u00e1s, apunt\u00f3 que no hay \"u..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u306f26,000\u4ee5\u4e0a\u306e\u672a\u77e5\u306e\u907a\u4f53\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\uff1aIACHR\u306eEncinas  -  Multimedios Laguna",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/nacional/hay-mas-de-26-mil-cadaveres-sin-identificar-en-mexico-encinas-en-la-cidh",
            "pub_date": "2018-12-05 20:40:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "En los servicios forenses de los estados hay m\u00e1s de 26 mil cuerpos sin identificar, afirm\u00f3 el subsecretario de Derechos Humanos de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, Alejandro Encinas, en la Comisi\u00f3n Interamericana de los Derechos Humanos, en Washington. El funcionario se\u00f1al\u00f3 que M\u00e9xico \u201catraviesa una profunda crisis humanitaria, una crisis de violaci\u00f3n a los derechos humanos\u201d, donde la desaparici\u00f3n forzada alcanza \u201ccifras indignantes\u201d. Al acudir a la Comisi\u00f3n Interamericana de los Derechos Humanos, en Washington, donde se realiz\u00f3 un audiencia con motivo de la desaparici\u00f3n de 37 personas, presun..."
        },
        {
            "title": "Ayotzinapa\u306e\u5834\u5408\u306b\u771f\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u767a\u884c\u3055\u308c\u305f\u6cd5\u4ee4 -  Diario del Sur",
            "link": "https://www.diariodelsur.com.mx/mexico/sociedad/decreto-comision-especial-de-la-verdad-caso-ayotzinapa-diario-oficial-2757031.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:47:33 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30eb\u30b9\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.diariodelsur.com.mx",
            "desc": "A m\u00e1s tardar en un mes, las secretar\u00edas de Gobernaci\u00f3n y de Relaciones Exteriores deber\u00e1n integrar la comisi\u00f3n especial de atenci\u00f3n al caso Ayotzinapa con atribuciones para integrar la comisi\u00f3n especial con familiares de los 43 estudiantes desaparecidos, y reconducir las investigaciones que se realizaron en la pasada administraci\u00f3n. El decreto fue publicado ayer en el Diario Oficial de la Federaci\u00f3n (DOF) y firmado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en donde instruye establecer condiciones materiales, jur\u00eddicas y humanas efectivas, para fortalecer los derechos humanos de los fam..."
        },
        {
            "title": "\u4fb5\u7565\u5f8c29\u5e74\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30bd\u30eb\u304c\u6b7b\u306c - \u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "link": "http://laestrella.com.pa/panama/nacional/29-anos-invasion-fallece-george-bush-padre/24095318",
            "pub_date": "2018-12-02 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Con 94 a\u00f1os, falleci\u00f3 este viernes, el expresidente estadounidense, George H. W. Bush. Con diferentes cargos en su carrera pol\u00edtica, fue embajador en la ONU, empresario petrolero, congresista, director de la CIA y vicepresidente de Ronald Reagan de 1981 a 1989. En noviembre de ese a\u00f1o, ganar\u00eda la presidencia del pa\u00eds y poco m\u00e1s de un mes despu\u00e9s, ordenar\u00eda la Invasi\u00f3n a Panam\u00e1 el 20 de diciembre de 1989. Dentro de los Estados Unidos, la mayor parte del espectro pol\u00edtico bipartidista han alabado el legado del mandatario, cuya gesti\u00f3n tuvo lugar durante la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y el fin..."
        },
        {
            "title": "Bucaramanga\u5e02\u9577\u306f\u3001\u4e2d\u65ad\u5f8c\u3001\u4eba\u6a29\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7c73\u5dde\u9593\u4eba\u6a29\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002 -  El Espectador",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/nacional/alcalde-de-bucaramanga-acudira-la-comision-interamericana-de-derechos-humanos-tras-suspension-articulo-827540",
            "pub_date": "2018-12-05 21:58:28 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Alcalde de Bucaramanga acudir\u00e1 a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos tras suspensi\u00f3n Submitted by mahernandez_262000 on Wed, 12/05/2018 - 16:58 Rodolfo Hern\u00e1ndez asegur\u00f3 que la sanci\u00f3n impuesta por la Procuradur\u00eda no es justa. Y por esto, realizar\u00e1 el mismo procedimiento que Gustavo Petro. Inclusive, tendr\u00e1n el mismo abogado, Julio C\u00e9sar Guti\u00e9rrez. El suspendido alcalde de Bucaramanga, Rodolfo Hern\u00e1ndez, inform\u00f3 el mi\u00e9rcoles 5 de diciembre, que acudir\u00e1 a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos. En una carta cuestionar\u00e1 la decisi\u00f3n de la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n t..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u6df1\u523b\u306a\u4eba\u9053\u5371\u6a5f\u3068\u4eba\u6a29\u4fb5\u5bb3\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aEncinas  -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103064.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:51:35 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El subsecretario de Derechos Humanos, Migraci\u00f3n y Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico, Alejandro Encinas Rodr\u00edguez, reconoci\u00f3 hoy que el nuevo Gobierno de su pa\u00eds deber\u00e1 afrontar una \"grave crisis humanitaria\", que acumula serios problemas de desapariciones forzadas. \"M\u00e9xico pasa por una profunda crisis humanitaria y de violaciones de derechos humanos, con graves problemas de desapariciones forzadas\", admiti\u00f3 Encinas Rodr\u00edguez en su intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), que celebra su 170 periodo de sesiones en Washington. El nuevo subsecretario, que acudi\u00f3 a la cita cuat..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306fAyotzinapa\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u771f\u5b9f\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bAMLO\u306e\u8077\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059 -  El Sol de Irapuato",
            "link": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx/mexico/politica/cidh-reconoce-vocacion-de-amlo-para-hallar-la-verdad-en-caso-ayotzinapa-2760998.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e9\u30d7\u30a2\u30c8\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) afirm\u00f3 hoy que la decisi\u00f3n del nuevo gobierno de Mexico de crear la Comisi\u00f3n Especial del Caso Ayotzinapa constituye una buena pr\u00e1ctica en este \u00e1mbito que deber\u00eda ser replicada por otros gobiernos en la regi\u00f3n. El comisionado Luis Ernesto Vargas, relator de la CIDH para el caso, dijo que la manera como inici\u00f3 el nuevo gobierno frente a este tema \u201ces sin duda un cambio sideral en la concreci\u00f3n de lo que ven\u00edamos trabajando\u201d. \"Me agradar\u00eda que gobiernos se comprometieran\" \u201cA mi me agradar\u00eda much\u00edsimo que los gobiernos de la regi\u00f3n se compr..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u79fb\u4f4f\u8005\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u306e\u516c\u8074\u4f1a\u3067170\u56de\u76ee\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u795d\u3046 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083919854-situacion-humanitaria-caravanas-migrantes-centroamerica/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:24:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "La CIDH decidi\u00f3 organizar la audiencia p\u00fablica regional \"Situaci\u00f3n de derechos humanos de las personas que integran la Caravana de Migrantes\" de oficio e invit\u00f3 a todas las organizaciones interesadas a participar. Caravana de migrantes: dolor, esperanza y desesperaci\u00f3n, en im\u00e1genes de Sputnik Uno de esos grupos es la Red Jesuita con Migrantes Centroam\u00e9rica. Adem\u00e1s, en las sesiones p\u00fablicas repartidas en dos d\u00edas, este mi\u00e9rcoles y el jueves, la CIDH abordar\u00e1 otros asuntos graves de derechos humanos en Am\u00e9rica. Las audiencias comenzar\u00e1n este mi\u00e9rcoles a las 09:00 hora local (14:00 GMT) con un..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\uff1aAMLO\u653f\u5e9c\u3001\u5f37\u5236\u5931\u8e2a\u306b\u3088\u308b\u4eba\u9053\u5371\u6a5f\u3092\u60f3\u5b9a - \u30a8\u30eb\u30b3\u30e1\u30ea\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/mexico/andres-manuel-lopez-obrador-amlo-gobierno-mexico-asume-crisis-humanitaria-desapariciones-forzadas-noticia-584646",
            "pub_date": "2018-12-05 20:08:30 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Washington. El subsecretario de Derechos Humanos, Migraci\u00f3n y Poblaci\u00f3n de M\u00e9xico, Alejandro Encinas Rodr\u00edguez, reconoci\u00f3 hoy que el nuevo gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) deber\u00e1 afrontar una \"grave crisis humanitaria\", que acumula serios problemas de desapariciones forzadas. \"M\u00e9xico pasa por una profunda crisis humanitaria y de violaciones de derechos humanos, con graves problemas de desapariciones forzadas\", admiti\u00f3 Encinas Rodr\u00edguez en su intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), que celebra su 170 periodo de sesiones en Washington. El nuevo s..."
        },
        {
            "title": "\u66b4\u529b\u306e\u5371\u6a5f\u3092\u62b1\u3048\u308b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\uff1aEncinas  -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/06/mexico-con-crisis-de-violencia-encinas/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:55:09 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "Washington.- El subsecretario de Derechos Humanos, Migraci\u00f3n y Poblaci\u00f3n, Alejandro Encinas Rodr\u00edguez, reconoci\u00f3 que el pa\u00eds atraviesa por una profunda crisis humanitaria y de violaciones de derechos humanos, con graves problemas de desapariciones forzadas. En su intervenci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), que celebra su 170 periodo de sesiones en Washington, el funcionario dijo que no se tienen capacidades institucionales para identificar a todos los desaparecidos, hay m\u00e1s de 26 mil cuerpos sin identificar. Seg\u00fan c\u00e1lculos de las autoridades mexicanas, en la act..."
        },
        {
            "title": "OAS\u306f\u3001\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a0070\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-ddhh-oea-conmemora-70-aniversario-declaracion-universal-derechos-humanos-20181205054035.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:12:04 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 5 Dic. (EUROPA PRESS) - El Consejo Permanente de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA) ha conmemorado este martes el 70\u00ba aniversario de la Declaraci\u00f3n Americana de los Derechos y Deberes del Hombre y la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos en una sesi\u00f3n especial durante la cual los estados miembro han destacado la importancia de los Derechos Humanos para la dignidad humana, la democracia, la libertad y la igualdad. La presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), Margarette Macaulay, ha manifestado que \"la naturaleza misma de los Derechos Hu..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u4eba\u9593\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u7015\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1aAlejandro Encinas  -  El Heraldo deM\u00e9xico",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/pais/mexico-vive-crisis-humana-alejandro-encinas/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "Por primera vez, el gobierno mexicano reconoci\u00f3 ante la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) la crisis que el pa\u00eds atraviesa en esa materia. Alejandro Encinas, subsecretario de Derechos Humanos del gobierno federal, dijo que la crisis se intensific\u00f3 por el debilitamiento del Estado. \u201cLas cosas ya cambiaron en nuestro pa\u00eds y el primer paso es acabar con la simulaci\u00f3n y tenemos que asumir que M\u00e9xico atraviesa por una profunda crisis humanitaria y una crisis de violaci\u00f3n de derechos humanos y tenemos que encarar en muchos de los \u00e1mbitos de la vida nacional\u201d, afirm\u00f3. Durante una a..."
        }
    ]
}