{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSEwyMHZNR3BrWkJJR1pYTXROREU1S0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:27:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u52e2\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308214\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u304c\u6bba\u3055\u308c\u305f - \u30c6\u30ecTV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/afganistan-ataque-taliban-muerte-militares-secuestro-20181207-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:03:02 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecTV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u3001\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u9996\u76f8\u306b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306e\u548c\u5e73\u4ea4\u6e09\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u8981\u8acb - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u901a\u4fe1",
            "link": "https://lta.reuters.com/articulo/eeuu-pakistan-afganistan-idLTAKBN1O21J5-OUSLT",
            "pub_date": "2018-12-03 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://lta.reuters.com",
            "desc": "Pakist\u00e1n revel\u00f3 el lunes que el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, solicit\u00f3 su ayuda para apoyar las vacilantes conversaciones de paz afganas a ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u5317\u90e8\u3067\u8a98\u62d0\u3055\u308c\u305f60\u4eba\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b -  ElCarabobe\u00f1o",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/secuestran-a-60-camioneros-en-el-norte-de-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:31:00 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": "Un grupo de insurgentes no identificados secuestr\u00f3 hoy a 60 camioneros que conduc\u00edan veh\u00edculos cargados de carb\u00f3n en la provincia de Samangan, en el ..."
        },
        {
            "title": "Messi  -  elsalvador.com\u3092\u77e5\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5c11\u5e74\u306b\u751f\u304d\u308b\u30c9\u30e9\u30de",
            "link": "https://www.elsalvador.com/deportes/futbol/546967/el-drama-que-vive-el-nino-afgano-que-llego-a-conocer-a-messi/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:00 GMT",
            "source_nm": "elsalvador.com",
            "source_url": "https://www.elsalvador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5973\u6027\u200b\u200b\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3059\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb - \u30a8\u30eb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/afganistan-futbol-femenino-vergonzoso-escandalo-sexual-noticia-584456",
            "pub_date": "2018-12-05 13:34:56 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u524d\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5927\u5c09\u306f\u6027\u7684\u66b4\u529b\u3068\u6b7b\u306e\u8105\u8feb\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30e0\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc",
            "link": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/internacional/20181205/453372755731/la-ex-capitana-de-afganistan-denuncia-violencia-sexual-y-amenazas-de-muerte.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:34 GMT",
            "source_nm": "\u30e0\u30f3\u30c9\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc",
            "source_url": "https://www.mundodeportivo.com",
            "desc": "Consternaci\u00f3n en el f\u00fatbol afgano. La excapitana de la selecci\u00f3n, Khalida Popal, que tuvo que huir del pa\u00eds en 2016, ha denunciado que en la sede de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30f3\u30bf\u30b4\u30f3\u306f\u3001\u7c73\u5175\u306e\u6b7b\u3092\u5831\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3 - \u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20181203/453314958715/el-pentagono-informa-de-la-muerte-de-un-soldado-de-eeuu-en-afganistan.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:57:37 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Washington, 3 dic (EFE).- El Departamento de Defensa de Estados Unidos inform\u00f3 de la muerte hoy de un soldado debido a las heridas ocasionadas por la ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u9ebb\u85ac\u5bc6\u8f38\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3067\u3042\u308bHelmand\u306e\u300c\u77e5\u4e8b\u300d\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.elpais.cr/2018/12/02/muere-en-un-ataque-aereo-gobernador-taliban-de-helmand-epicentro-del-narcotrafico-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:30:07 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e\u79c1\u305f\u3061\u306e\u56fd",
            "source_url": "https://www.elpais.cr",
            "desc": "Madrid, 3 Dic. (EUROPA PRESS).- El m\u00e1ximo responsable de los talib\u00e1n en la provincia de Helmand, el mul\u00e1 Abdul Manan, ha muerto el s\u00e1bado por la noche ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30a2\u30b7\u30e5\u30e9\u30d5\u30ac\u30cb\u306f\u3001\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u306e\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u4e8b\u4f8b\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u983c\u3080 - \u30d1\u30d6\u30ea\u30b7\u30c6\u30a3",
            "link": "https://www.publinews.gt/gt/deportes/2018/12/04/presidente-afganistan-investigar-abuso-sexual.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30a2\u30c6\u30de\u30e9\u306e\u51fa\u7248\u7269",
            "source_url": "https://www.publinews.gt",
            "desc": "El peri\u00f3dico The Guardian revel\u00f3 este viernes un posible abuso sexual contra futbolistas y el presidente de Afganist\u00e1n pidi\u00f3 investigar el caso."
        },
        {
            "title": "Bacanas Women\uff1a\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u3001Khalida Popal  -  Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/tendencias/mujeres-bacanas-khalida-popal-futbolista-afganistan",
            "pub_date": "2018-12-02 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Desde peque\u00f1a se apasion\u00f3 por el deporte y lleg\u00f3 a ser su ni\u00f1a s\u00edmbolo en Afganist\u00e1n, convirti\u00e9ndose en la capitana del equipo de f\u00fatbol femenino del pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u9078\u624b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u6279\u5224\u3092Fifa\u304c\u7814\u7a76 -  Prensa Libre",
            "link": "https://www.prensalibre.com/deportes/futbol-internacional/la-fifa-estudia-acusaciones-de-abuso-sexual-a-jugadoras-de-la-seleccion-de-afganistan",
            "pub_date": "2018-12-01 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensalibre.com",
            "desc": "La Federaci\u00f3n afgana de futbol ha negado las acusaciones de abuso sexual en su selecci\u00f3n femenina. (Foto Prensa Libre: Hemeroteca PL). Estas acusaciones ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u300c\u4ed6\u306e\u4eba\u3005\u306e\u6226\u4e89\u300d - \u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181207/453411335868/pakistan-dice-que-no-va-a-librar-la-guerra-de-otros-en-afganistan.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:57:57 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Islamabad, 7 dic (EFE).- El primer ministro paquistan\u00ed, Imran Khan, afirm\u00f3 hoy que su pa\u00eds no va a luchar la 'guerra de otros' en Afganist\u00e1n, en aparente ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5973\u6027\u200b\u200b\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c0\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "https://laverdadonline.com/denuncian-abuso-sexual-en-futbol-femenino-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:41:42 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebJun\u00edn",
            "source_url": "https://laverdadonline.com",
            "desc": "Kabul (AFP-NA) El presidente afgano, Ashraf Ghani, pidi\u00f3 a la justicia de su pa\u00eds que investigara las acusaciones de abuso sexual contra las jugadoras de la ..."
        },
        {
            "title": "\u6226\u4e89\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u30e1\u30c3\u30b7\u30fb\u30b7\u30e3\u30c4\u3067\u6709\u540d\u306a\u7537\u306e\u5b50\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u304b\u3089\u9003\u3052\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/por-guerra-nino-famoso-por-su-camiseta-de-messi-huye-de-afganistan",
            "pub_date": "2018-12-03 17:46:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El ni\u00f1o afgano Murtaza, que se hizo famoso por su camiseta improvisada de Leo Messi y que lleg\u00f3 a conocer a su \u00eddolo en persona, se ha visto obligado a huir ..."
        },
        {
            "title": "Robles\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u914d\u5099\u3055\u308c\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8ecd\u968a\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001NATO\u306e\u4efb\u52d9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/vida/20181204/453347428003/robles-visita-a-los-militares-espanoles-desplegados-en-afganistan-que-participan-en-la-mision-de-la-otan.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:28:20 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "MADRID, 4 (EUROPA PRESS)La ministra de Defensa, Margarita Robles, ha llegado este martes a Kabul (Afganist\u00e1n) para iniciar una visita de dos d\u00edas al ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u304c\u8650\u5f85\u306e\u53d6\u7de0\u5f79\u3092\u975e\u96e3 -  Sipse.com",
            "link": "https://sipse.com/deportes/futbolistas-afganistan-sufrieron-abuso-por-parte-directivos-entrenadores-investigacion-318558.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sipse.com",
            "source_url": "https://sipse.com",
            "desc": "El presidente de Afganist\u00e1n se\u00f1al\u00f3 que se realizar\u00e1 una investigaci\u00f3n por la denuncia."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u3092\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5354\u529b\u3092\u8981\u8acb - \u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181203/453307867726/trump-pide-a-pakistan-su-colaboracion-para-negociar-la-paz-en-afganistan.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:17:39 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Islamabad, 3 dic (EFE).- El Gobierno de Pakist\u00e1n inform\u00f3 hoy de que el presidente estadounidense, Donald Trump, ha pedido en una carta al primer ministro ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3001\u30e1\u30b7\u3092\u611b\u3059\u308b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5c11\u5e74\u3092\u8105\u304b\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/afganistan-murtaza-ahmadi-taliban-amenaza-nino-afgano-aficionado-messi-noticia-nndc-585604",
            "pub_date": "2018-12-08 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Kabul. Un ni\u00f1o afgano que salt\u00f3 a la fama despu\u00e9s de ser fotografiado portando una camiseta de Lionel Messi hecha con bolsas de pl\u00e1stico, se vio obligado a huir con su familia de la capital de Afganist\u00e1n despu\u00e9s de que el Talib\u00e1n y otros grupos criminales amenazaron con asesinarlo o secuestrarlo, inform\u00f3 este viernes la madre del menor. Desde que se convirti\u00f3 en una sensaci\u00f3n de internet, Murtaza \u2014ahora de siete a\u00f1os y seguidor del astro argentino del Barcelona\u2014 no ha podido asistir a la escuela y ahora vive junto con su familia en una habitaci\u00f3n sin calefacci\u00f3n en Kabul, relat\u00f3 la madre de..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u9023\u6c7a\u8b70\u306e\u8349\u6848\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812071083998948-rusia-critica-borrador-resolucion-onu-sobre-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "En la sesi\u00f3n plenaria de la Asamblea General de la ONU fue examinado el proyecto de resoluci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n preparado por la delegaci\u00f3n alemana. La ONU espera que Afganist\u00e1n celebre sus elecciones presidenciales en abril pr\u00f3ximo \"El documento final no ten\u00eda en cuenta las tendencias regionales, incluida la continua degradaci\u00f3n de la situaci\u00f3n pol\u00edtico-militar en Afganist\u00e1n y el aumento de la actividad del Estado Isl\u00e1mico (prohibido en Rusia) y grupos aliados en el norte del pa\u00eds, lo que representa una grave amenaza a sus vecinos, incluidos los pa\u00edses de Asia Central\", dic..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u6027\u7684\u8650\u5f85\u9023\u5408\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298166-escandalo-jugadoras-afganas-abuso-futbol",
            "pub_date": "2018-12-06 17:10:53 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Las deportistas denuncian numerosos abusos, violaciones y amenazas por parte del presidente de la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Afganist\u00e1n y de otros empleados de la entidad. Este 4 de diciembre, el mismo presidente de Afganist\u00e1n, Ashraf Ghani, anunci\u00f3 una investigaci\u00f3n sobre las denuncias de varias jugadoras de la selecci\u00f3n nacional de f\u00fatbol femenino que aseguran que fueron abusadas sexualmente por parte de entrenadores y directivos de la Federaci\u00f3n nacional (AFF), informa TOLO News. El jefe del Estado afgano hizo el anuncio a ra\u00edz de un reportaje de The Guardian sobre las supuestas agresiones...."
        },
        {
            "title": "\u300c\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u306e\u5730\u653f\u5b66\u7684\u5229\u76ca\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u554f\u984c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u5354\u529b\u3092\u59a8\u3052\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812071083990720-como-occidente-impide-que-rusia-ayude-a-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Existen ciertos intereses geopol\u00edticos m\u00e1s serios, como consideran nuestros colegas, que les impiden cooperar con nosotros para solucionar una u otra situaci\u00f3n, incluyendo la situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n\", dijo el diplom\u00e1tico ruso. EEUU ha alcanzado en Siria \"el punto m\u00e1ximo de su locura e histeria\" Rogachov subray\u00f3 que desconoce en qu\u00e9 consisten concretamente esos intereses. Asimismo, exhort\u00f3 que EEUU no lucha contra el terrorismo en Siria, sino solo contra el ISIS (Estado Isl\u00e1mico, proscrito en Rusia y otros pa\u00edses). \"Honestamente dijeron [los estadounidenses] que luchan solo contra ISIS y as..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u6700\u5927\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u9003\u3052\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/el-mayor-fan-de-messi-en-afganistan-tiene-que-huir-con-su-familia_a_23612202/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El ni\u00f1o afgano Murtaza, que se hizo famoso por su camiseta improvisada de Leo Messi y que lleg\u00f3 a conocer a su \u00eddolo en persona , se ha visto obligado a huir de su hogar en el sur de Afganist\u00e1n por una ofensiva de los talibanes. El peque\u00f1o de siete a\u00f1os alcanz\u00f3 la fama mundial en 2016 cuando una fotograf\u00eda en la que se le ve\u00eda ataviado con una bolsa de pl\u00e1stico, de franjas azules y blancas y con un \"Messi 10\" pintado en la espalda, se hizo viral. Murtaza resid\u00eda junto a su familia en el distrito de Jaghori de la provincia sure\u00f1a de Ghazni, considerada el \u00e1rea m\u00e1s segura y pac\u00edfica en los \u00fal..."
        },
        {
            "title": "\u60aa\u5922\u3068\u306a\u3063\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5922 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7isCtW9srLU",
            "pub_date": "2018-12-07 04:05:25 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "La historia de Murtaza Ahmadi, el ni\u00f1o con una camiseta de Messi hecha con bolsas de pl\u00e1stico, cautiv\u00f3 al mundo. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, su fama internacional se ha vuelto en su contra en un Afganist\u00e1n devastado por la guerra."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u516c\u5f0f\uff1a\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3001\u897f\u306b14\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u3092\u6bba\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222777575.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:46:27 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Catorce soldados afganos murieron y 21 m\u00e1s fueron apresados en un ataque talib\u00e1n nocturno contra dos puestos del ej\u00e9rcito en la provincia de Herat, en el oeste de Afganist\u00e1n, dijo un funcionario el viernes. Fue el \u00faltimo en una serie de ataques insurgentes diarios a las asediadas fuerzas de seguridad nacionales. El asalto comenz\u00f3 el jueves en la noche en el distrito de Shindand, explic\u00f3 Najibullah Mohebi, miembro del consejo provincial de Herat. Los combates se prolongaron durante seis horas hasta que llegaron los refuerzos y expulsaron a los insurgentes, que antes capturaron a 21 soldados...."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30fc\u30f3\u653b\u6483\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u30c0\u30fc\u30b9\u8ecd\u306e\u5831\u544a - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812071083976096-ataque-de-taliban-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El medio, que cita al portavoz del gobierno provincial, Jailan Farhad, se\u00f1ala que el enfrentamiento tuvo lugar en la noche del 6 de diciembre en el distrito de Shindand, donde los insurgentes atacaron una base militar. Descubre c\u00f3mo EEUU podr\u00eda sacar mejor provecho del dinero gastado en la guerra afgana Fuentes citadas por la agencia Pajhwok tambi\u00e9n mencionan la cifra de 14 v\u00edctimas mortales, as\u00ed como de 20 a 22 prisioneros, aunque el portavoz del Ministerio de Defensa afgano, Javid Ghafor, solo ha confirmado 10 bajas entre muertos y heridos. En la base, seg\u00fan algunos vecinos locales, hab\u00eda..."
        },
        {
            "title": "\u5922\u304b\u3089\u60aa\u5922\u3078\uff1a\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u30b7\u30e3\u30c4\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5c11\u5e74\u306f\u3001\u3082\u3046\u4e00\u5ea6\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u9003\u3052\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/gente/articulo/murtaza-ahmadi-el-messi-afgano-tuvo-que-huir-por-amenazas-una-vez-mas/593698",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:35 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Del sue\u00f1o a la pesadilla: el ni\u00f1o afgano que recibi\u00f3 la camiseta de Messi, una vez m\u00e1s, debi\u00f3 huir con su familia Murtaza Ahmadi, el peque\u00f1o que conmocion\u00f3 las redes sociales por una foto en la que vest\u00eda una camiseta de Messi hecha con una bolsa de pl\u00e1stico y marcador y que logr\u00f3 conocer a su \u00eddolo, tuvo que huir con su familia de la guerra de nuevo. Esta es su historia. 2018/12/06 15:18 2018/12/07 06:47 \"Lo que quiero es estar cerca de \u00e9l, que me ayude a salir de este lugar\", a\u00f1ade. \"Cuando sea grande quiero ser como Messi\", afirma. HISTORIA \u201ccuando sea grande\u201d. Hace un par de a\u00f1os, cuand..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u7c73\u56fd\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u7559\u307e\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u304b\u3001\u65b0\u3057\u304411-S\u306b\u76f4\u9762\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298236-eeuu-permanecer-afganistan-enfrentasre-11s",
            "pub_date": "2018-12-07 05:20:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El presidente del Estado Mayor Conjunto de EE.UU. destac\u00f3 que su principal prioridad no es garantizar la seguridad y la estabilidad en Afganist\u00e1n, sino \"proteger al pueblo estadounidense, la patria y los aliados\" de Washington. Las fuerzas estadounidenses deben permanecer en la campa\u00f1a de Afganist\u00e1n para contener a los terroristas, de lo contrario estos podr\u00edan activarse y lanzar otro ataque de la magnitud del del 11 de septiembre para vengarse del pueblo estadounidense, ha afirmado el presidente del Estado Mayor Conjunto de EE.UU., el general Joseph Dunford. \"Si no ejerci\u00e9ramos presi\u00f3n a A..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30d6\u30fc\u30eb\u9078\u6319\u306f\u7121\u52b9\u306b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557366&lcmd5=de21ec972884ea58c80514bbd28ae085",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:05 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Independiente de Quejas Electorales de Afganist\u00e1n (IECC) anunci\u00f3 este jueves la invalidaci\u00f3n del 100 por ciento de los votos depositados en la provincia de Kabul durante las elecciones parlamentarias del pasado 20 de octubre debido a casos generalizados de fraude e irregularidades. La decisi\u00f3n de invalidar los votos de Kabul se tom\u00f3 despu\u00e9s de que se evaluaran todas las quejas relacionadas con la votaci\u00f3n, y que los problemas y desaf\u00edos en el proceso fueran revisados y analizados uno a uno por la Comisi\u00f3n, indic\u00f3 en una rueda de prensa en la capital el presidente de IECC, Abdul ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5b50\u4f9b -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/calcio/2018/12/06/nino-afgano-amenazado-por-grupo-taliban_a3339d42-9433-4e87-bdd0-90f550c351c5.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:56:59 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - LONDRES, 6 DIC - Murtaza Ahmadi, el ni\u00f1o afgano que cobr\u00f3 fama mundial por lucir una camiseta del astro argentino Lionel Messi fabricada con una bolsa de pl\u00e1stico, debi\u00f3 abandonar su hogar junto a su familia por amenazas. Ahmadi, ahora de siete a\u00f1os y quien conoci\u00f3 a Messi en Qatar, se hizo conocido mundialmente cuando se hizo viral una fotograf\u00eda suya luciendo una camiseta de la selecci\u00f3n argentina con el n\u00famero 10 que en realidad era una bolsa de pl\u00e1stico. La familia del ni\u00f1o, quien declar\u00f3 extra\u00f1ar a Messi, relat\u00f3 a la cadena brit\u00e1nica BBC que debieron partir hacia Kabul d..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u653b\u6483\u3067\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u61a7\u308c\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u81ea\u5b85\u3092\u96e2\u308c\u307e\u3059\uff08+\u5199\u771f\uff09 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/06/ataque-taliban-obliga-a-nino-admirador-de-messi-a-dejar-su-hogar-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:54:40 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El ni\u00f1o afgano Murtaza, que se hizo famoso por su camiseta improvisada de Leo Messi y que lleg\u00f3 a conocer a su \u00eddolo en persona, se ha visto obligado a huir de su hogar en el sur de Afganist\u00e1n por una ofensiva de los talibanes. El peque\u00f1o de siete a\u00f1os alcanz\u00f3 la fama mundial en 2016 cuando una fotograf\u00eda en la que se le ve\u00eda ataviado con una bolsa de pl\u00e1stico, de franjas azules y blancas y con un \u201cMessi 10\u201d pintado en la espalda, se hizo viral. Afghan boy Murtaza meets Messi in Doha pic.twitter.com/6zyLXAZE5O \u2014 #MessiFC (@forca_fcb) 13 de diciembre de 2016 Murtaza resid\u00eda junto a su famili..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u3055\u306a\u300c\u30e1\u30c3\u30b7\u30fb\u30a2\u30d5\u30ac\u30f3\u300d\u306f\u3001\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\uff08DEBATE\uff09\u306b\u4f1a\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u81ea\u5206\u306e\u8089\u4f53\u306b\u6050\u6016\u3092\u62b1\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.debate.com.mx/nino-messi-afgano-fotos-lionel-messi-guerra-kabul-terrorismo-l201812060001.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Kabul, (AFP) - La historia de Murtaza Ahmadi, el \"peque\u00f1o Messi afgano\" emocion\u00f3 a todo el mundo en 2016. Pero tras el sue\u00f1o de haber conocido a Lionel Messi, el ni\u00f1o comparte hoy la pesadilla de los innumerables desplazados por el conflicto con los talibanes y de los terroristas en Kabul, una ciudad marcada por la guerra. Murtaza Ahmadi sentado junto a su madre dentro de su casa en Kabul. Foto: AFP Su camiseta conmocion\u00f3 al mundo La imagen inund\u00f3 los medios y las redes sociales. Murtaza, de 6 a\u00f1os, portaba una camiseta de f\u00fatbol hecho de bolsas de pl\u00e1stico con rayas celestes y blancas, los..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u6226\u4e89\u3067\u8cbb\u3084\u3055\u308c\u305f\u8cc7\u91d1\u3092\u7c73\u56fd\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6d3b\u7528\u3067\u304d\u308b\u304b\u3092\u63a2\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/america_del_norte/201812071083971196-dinero-gastado-en-la-guerra-afgana/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Seg\u00fan los informes oficiales, a lo largo de 17 a\u00f1os de conflicto, Estados Unidos gast\u00f3 un total de 1,07 billones de d\u00f3lares. \u00bfPor qu\u00e9 EEUU necesita aliados regionales para la soluci\u00f3n del conflicto afgano? Sin embargo, la campa\u00f1a todav\u00eda est\u00e1 lejos de considerarse fruct\u00edfera. Sputnik convers\u00f3 con varios analistas que explicaron qu\u00e9 mejores opciones podr\u00eda haber encontrado Washington para gastar esta suma. Si EEUU gastara 175.000 millones de d\u00f3lares anuales, le bastar\u00edan 20 a\u00f1os para acabar con la pobreza en el mundo. Es decir, una suma solo 3.5 veces mayor que el presupuesto de la campa\u00f1a a..."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u3001\u30b3\u30bd\u30dc\u304c\u9678\u8ecd\u3092\u5275\u9020\u3059\u308b\u8a08\u753b\u3092\u300c\u4e0d\u90fd\u5408\u306a\u3082\u306e\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/europa/201812051083935339-otan-contra-creacion-de-ejercito-en-kosovo/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El 3 de diciembre, el presidente del Parlamento kosovar, Kadri Veseli, anunci\u00f3 que el Ej\u00e9rcito de Kosovo ser\u00eda creado oficialmente el 14 de diciembre. \"Es una decisi\u00f3n inoportuna (\u2026) El cambio del mandato de la Fuerza de Seguridad debe efectuarse de acuerdo a la Constituci\u00f3n, ese no es un proceso inclusivo y se deber\u00eda consultarlo a los pa\u00edses de la OTAN\", dijo Stoltenberg. \"Sin posibilidad de un final feliz\": presidente serbio advierte sobre la formaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito de Kosovo Se\u00f1al\u00f3 adem\u00e1s que los planes de Kosovo de crear su Ej\u00e9rcito \"pueden tener serias consecuencias para la futura inte..."
        },
        {
            "title": "FIFA\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u9078\u624b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u7591\u3044\u306e\u3042\u308b\u4e8b\u4f8b\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b - \u30ce\u30c1\u30b7\u30a2\u30b9RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/deportes-futbol/fifa-estudiara-presuntos-casos-abuso-sexual-contra-jugadoras-seleccion-afgana",
            "pub_date": "2018-12-05 23:28:01 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "La FIFA adelanta su investigaci\u00f3n para estudiar las acusaciones que se hicieron p\u00fablicas el 30 de noviembre. En ellas, Khalida Popal, ex-capitana del equipo, se encarg\u00f3 de ser la vocera de sus compa\u00f1eras y denunciar los presuntos abusos f\u00edsicos y sexuales perpetrados por dirigentes de la AFF. Los testimonios incluyen amenazas de muerte y violaciones que se habr\u00edan cometido en la sede de la federaci\u00f3n, as\u00ed como en las instalaciones de un campo de entrenamiento en Jordania. El caso se dio a conocer cuando el peri\u00f3dico brit\u00e1nico The Guardian report\u00f3 las afirmaciones que vienen de algunas jugad..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u5973\u5b50\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3092\u632f\u308b\u3046\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u300c\u7f8e\u3057\u3044\u5973\u306e\u5b50\u3060\u3051\u304c\u30c1\u30fc\u30e0\u306b\u306a\u308b\u306e\u3067\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u3069\u308c\u304f\u3089\u3044\u7f8e\u3057\u3044\u304b\u6559\u3048\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\u300d -  La PrensaGr\u00e1fica",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/deportes/El-vergonzoso-escandalo-sexual-que-sacude-el-futbol-femenino-en-AfganistanMuestrame-que-tan-bella-eres-porque-solo-las-chicas-bonitas-quedaran-en-el-equipo-20181205-0156.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "El f\u00fatbol femenino en Afganist\u00e1n se hab\u00eda convertido en un s\u00edmbolo internacional de una nueva era de libertades para las mujeres tras de la ca\u00edda del Talib\u00e1n en 2001. Sin embargo, el Comit\u00e9 Ol\u00edmpico afgano destap\u00f3 la verdad esta semana sobre lo que parec\u00eda un triunfo social y deportivo: admiti\u00f3 que algunas futbolistas \u2014quienes hab\u00edan logrado practicar el deporte pese a las restricciones en el pa\u00eds\u2014 fueron v\u00edctimas de abuso sexual. - El esc\u00e1ndalo por las denuncias de abuso sexual de menores que sacude al mundo del f\u00fatbol en Argentina Y no solo en el campo de f\u00fatbol. Seg\u00fan el comit\u00e9, el probl..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u4e2d\u5c06\u8b70\u4f1a\u3078\uff1a\u300c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6226\u4e89\u306f\u6b62\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298043-general-eeuu-congreso-guerra-afganistan-punto-muerto",
            "pub_date": "2018-12-05 18:19:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "EE.UU. intenta sin \u00e9xito desde hace 17 a\u00f1os vencer al movimiento talib\u00e1n y entrenar a las fuerzas gubernamentales afganas a defender a su propio pa\u00eds. La lucha contra los talibanes en Afganist\u00e1n est\u00e1 en un punto muerto con un n\u00famero significativo de bajas entre el Ej\u00e9rcito afgano, declar\u00f3 este 4 de diciembre ante el Congreso de EE.UU. el teniente general de la Infanter\u00eda de Marina estadounidense, Kenneth McKenzie, designado a comandar las fuerzas del pa\u00eds norteamericano en Oriente Medio. Sus declaraciones se producen en medio de la creciente frustraci\u00f3n entre los legisladores estadounidense..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u306f\u9023\u90a6\u8b70\u9577\u306e\u6027\u7684\u8650\u5f85\u3092\u544a\u767a -  The New York Times in Spanish",
            "link": "https://www.nytimes.com/es/2018/12/05/futbol-abuso-sexual-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:26:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "https://www.nytimes.com",
            "desc": "Continue reading the main story Foto Un torneo de f\u00fatbol en Kabul, Afganist\u00e1n, en 2013 para seleccionar a jugadoras para la selecci\u00f3n nacional femenil. Directivos de la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Afganist\u00e1n han sido acusados de abusar de jugadoras del equipo. Credit Aref Karimi/Agence France-Presse \u2014 Getty Images KABUL, Afganist\u00e1n \u2014 El gobierno afgano investiga acusaciones de que jugadoras de la selecci\u00f3n nacional femenil de f\u00fatbol fueron sexual y f\u00edsicamente abusadas por entrenadores y directivos, incluido el presidente de la federaci\u00f3n de f\u00fatbol afgana, dijeron funcionarios el 4 de diciembre..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u304b\u3089\u306e\u8105\u5a01\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30e0\u30eb\u30bf\u30b6\u30fb\u30a2\u30d5\u30de\u30c7\u30a3\u304c\u751f\u5b58\u3059\u308b\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u3001\u300c\u5c0f\u3055\u306a\u30e1\u30c3\u30b7\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/el-calvario-que-vive-murtaza-ahmadi-el-pequeno-messi-por-amenazas-del-taliban-en-afganistan-20181279283",
            "pub_date": "2018-12-07 12:28:03 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "La imagen de Murtaza Ahmadi con una bolsa de pl\u00e1stico celeste y blanca con el nombre de Messi y el n\u00famero 10 en la espalda tuvo tanto impacto en internet que el entonces ni\u00f1o de cinco a\u00f1os pudo conocer al astro argentino. Fue una historia que conmovi\u00f3 al mundo, pero que ahora est\u00e1 teniendo consecuencias en su vida. - El final feliz de la historia de Murtaza, el ni\u00f1o que us\u00f3 una bolsa pl\u00e1stica para hacerse una camiseta de Messi Murtaza, de 7 a\u00f1os, se vio forzado a abandonar su casa en el sureste de Afganist\u00e1n y trasladarse a Kabul tras recibir amenazas del Talib\u00e1n, seg\u00fan inform\u00f3 su familia. ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3 - \u30ed\u30d6\u30ec\u30b9\uff1a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u3068\u5b89\u5b9a\u3078\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b - \u4eca\u65e5\u306e\u5831\u9053",
            "link": "http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/espana-afganistan-robles-espana.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://boletindehoy.blogspot.com",
            "desc": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, ha confirmado hoy el compromiso de Espa\u00f1a con la seguridad y la reconstrucci\u00f3n de Afganist\u00e1n y asegurado la contribuci\u00f3n de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas para la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los militares afganos. \"Espa\u00f1a va a mantener el compromiso de las Fuerzas Armadas Espa\u00f1olas, como lo hace en otras partes del mundo, para luchar por la paz y la seguridad y apoyar a las fuerzas armadas afganas\", ha asegurado en declaraciones tras entrevistarse con el presidente de Afganist\u00e1n, Mohamed Ashraf Ghani. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edici\u00f3n Espa\u00f1a"
        },
        {
            "title": "\u9678\u8ecd\u306f\u6226\u4e89\u306e\u30d2\u30ed\u30a4\u30f3\u305f\u3061\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059 - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\uff09",
            "link": "https://es.blastingnews.com/politica/2018/12/el-ejercito-de-tierra-homenajea-a-sus-heroinas-de-guerra-002787301.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:59:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\uff09",
            "source_url": "https://es.blastingnews.com",
            "desc": "En los 30 a\u00f1os que la mujer lleva incorporada a las FAS, son muchas las militares que han partido en misi\u00f3n y junto a sus compa\u00f1eros varones han sufrido la misma fatiga, realizado los mismos esfuerzos, afrontado los mismos peligros y entrado en combate contra el enemigo recibiendo fuego y respondiendo bala por bala a los disparos del adversario, especialmente en las intervenciones en Iraq y Afganist\u00e1n. Y es rendir homenaje a estas \"guerreras\" que han demostrado valor en combate que el calendario de 2019 del Ej\u00e9rcito de Tierra, ET, est\u00e9 dedicado a ellas y glose sus acciones de combate frente..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u9632\u76f8 - \u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u548c\u5e73\u52aa\u529b\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b - \u4eca\u65e5\u306e\u5831\u9053",
            "link": "http://boletindehoy.blogspot.com/2018/12/afganistan-espana-ministra-espanola-de.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ec\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://boletindehoy.blogspot.com",
            "desc": "La ministra espa\u00f1ola de Defensa, Margarita Robles, traslad\u00f3 hoy su apoyo a las iniciativas de paz del Gobierno afgano durante una reuni\u00f3n en Kabul con el presidente del pa\u00eds asi\u00e1tico, Ashraf Ghani. En un encuentro en el Palacio Presidencial, en presencia del embajador espa\u00f1ol en Kabul, Gabriel Ferr\u00e1n Carri\u00f3n, Robles se\u00f1al\u00f3 como \"clave\" el mensaje de Ghani sobre unas posibles conversaciones de paz con los talibanes en la conferencia internacional convocada por la ONU la semana pasada en Ginebra. by via Agencia EFE | www.efe.com | Edici\u00f3n Espa\u00f1a"
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u304c\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u4e21\u89aa\u306f\u7537\u6027\u3092\u4ea4\u63db\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u52e7\u3081\u3089\u308c\u305f\u300d - \u30e9\u30fb\u30e9\u30b6\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/03/cuando-naci-le-recomendaron-a-mis-padres-intercambiarme-por-un-varon/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:12:55 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "Cuando Nargis Taraki se convirti\u00f3 en la quinta ni\u00f1a de un matrimonio en Afganist\u00e1n, a sus padres les aconsejaron que la intercambiaran por un beb\u00e9 var\u00f3n en la aldea donde viv\u00edan. Ahora con 21 a\u00f1os, Taraki ha convertido en la ambici\u00f3n de su vida el demostrar que sus padres acertaron al no seguir esos consejos. La joven afgana actualmente hace campa\u00f1a por la educaci\u00f3n y el empoderamiento de las mujeres en su pa\u00eds de origen y por eso ha sido escogida como una de las #100Mujeres destacadas de la BBC en 2018. En 1997 abr\u00ed mis ojos al mundo como la quinta hija de mis padres, la quinta ni\u00f1a. La he..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3001\u5973\u6027\u30a2\u30b9\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u547d\u3058\u308b -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Deportes/04122018/1392365-Afganistan-manda-investigar-abuso-sexual-contra-mujeres-deportistas.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:54:52 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "El presidente de Afganist\u00e1n, Ashraf Ghani, orden\u00f3 este martes a la fiscal\u00eda que investigue las denuncias de presuntos abusos sexuales a mujeres deportistas. Cualquier conducta indebida hacia los deportistas, sean hombres o mujeres, es inaceptable, dijo Ghani seg\u00fan fue citado en la declaraci\u00f3n emitida este martes por el palacio presidencial. El anuncio se produjo luego de que el diario The Guardian report\u00f3 el viernes casos de abuso sexual a jugadoras de futbol afganas. LE PUEDE INTERESAR: Destapan en Whatsapp testimonio de abuso sexual en cantera de Tiburones Rojos Las denuncias fueron \u201cimpa..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30ea\u30c8\u30eb\u30e1\u30c3\u30b7\u300d\u306f\u5f7c\u306e\u56fd\u3068\u5f7c\u306e\u8cb4\u91cd\u306a\u8d08\u308a\u7269\u3092\u5931\u3063\u3066\u5f7c\u306e\u4eba\u751f\u3092\u6551\u3046 -  CNET en Espanol",
            "link": "https://www.cnet.com/news/balon-camisa-messi-playeras-murtaza-ahmadi-afghanistan/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "CNET\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.cnet.com",
            "desc": "Cuando el ni\u00f1o afgano Murtaza Ahmadi adopt\u00f3 una bolsa de pl\u00e1stico como una playera, con el n\u00famero y el nombre de Lionel Messi en la espalda, su vida ya no ser\u00eda la misma. En enero de 2016, la foto de Murtaza apareci\u00f3 en Facebook primero. La subi\u00f3 su hermano mayor, Hamayon, y se viraliz\u00f3. Messi se solidariz\u00f3 con el ni\u00f1o de 5 a\u00f1os y le envi\u00f3 dos camisetas, una de la selecci\u00f3n de Argentina y otra del Barcelona, adem\u00e1s de un bal\u00f3n firmado. Art\u00edculos relacionados El Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia, UNICEF, colabor\u00f3 para que las prendas y la esf\u00e9rica llegaran a manos del ni\u00f1o. En el..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1554700&lcmd5=654e0f6ce00a9ff41020360e5acc30ef",
            "pub_date": "2018-12-03 15:47:52 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Pakist\u00e1n revel\u00f3 este lunes que el Presidente de Estados Unidos, Donald Trump, solicit\u00f3 su ayuda para apoyar las conversaciones de paz afganas a trav\u00e9s de una carta al Primer Ministro, Imran Khan, como parte de los esfuerzos del Mandatario estadounidense de poner fin a una de las guerras m\u00e1s largas en las que ha estado involucrado su pa\u00eds. El republicano pidi\u00f3 el apoyo y la asesor\u00eda de Pakist\u00e1n para negociar el fin de la guerra y ofreci\u00f3 mejorar la tensa relaci\u00f3n entre Washington e Islamabad, indic\u00f3 el Ministerio de Relaciones Exteriores de Pakist\u00e1n. El intento por acercarse a Khan represent..."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u56fd\u6c11\u306e\u8981\u8acb\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5175\u58eb\u3092\u64a4\u9000\u3055\u305b\u308b\u610f\u601d\u3092\u78ba\u7d04\u3057\u305f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/politica/201812051083921897-proceso-de-paz-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Se los preguntamos y nos respondieron: 'Decidan ustedes'. Declaramos que cualquier asunto vinculado a las conversaciones de paz debe ser resuelto por los propios afganos y nos respondieron: 'No tenemos ning\u00fan problema, ser\u00e1 como lo decidan los afganos\", indic\u00f3. Seg\u00fan el funcionario, \"esto es Afganist\u00e1n, y corresponde a los afganos tomar la decisi\u00f3n al respecto\". \u00bfAcaba de utilizar EEUU un arma nunca antes vista en Afganist\u00e1n? (v\u00eddeo) Taheri se\u00f1al\u00f3 que la situaci\u00f3n imperante en materia de seguridad en Afganist\u00e1n no permite actualmente al pa\u00eds rechazar la ayuda externa. Sin embargo, cuando e..."
        }
    ]
}