{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE5xWjNCM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u30e1\u30c8\u30ed\u904b\u8cc3\u306f\u6708\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u5897\u52a0\u3059\u308b -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sociedad/tarifa-del-metro-caracas-aumentara-partir-del-lunes_262406",
            "pub_date": "2018-12-06 21:29:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u5730\u4e0b\u9244\u306b\u306f\u5927\u304d\u306a\u9045\u308c\u304c\u3042\u308a\u307e\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/servicios/registro-fuerte-retraso-metro-caracas_261915",
            "pub_date": "2018-12-03 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "La ma\u00f1ana de este lunes se present\u00f3 un fuerte retraso en el Metro de Caracas. Desde tempranas horas los usuarios del sistema tuvieron que esperar por lo ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30c7\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u306f\u30d1\u30eb\u30b1\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u3068\u30be\u30fc\u30ca\u30ec\u30f3\u30bf\u30eb\u306e\u9593\u306e\u30e1\u30f3\u30c6\u30ca\u30f3\u30b9\u3092\u884c\u3063\u305f -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/metro-de-caracas-realizo-mantenimiento-entre-parque-central-y-zona-rental",
            "pub_date": "2018-12-01 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": "\"En los trabajos realizados se sustituyeron 118 mts de rieles en la curva 90 que ya cumplieron su vida \u00fatil\", inform\u00f3 la compa\u00f1\u00eda."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u5730\u4e0b\u9244\uff1a\u65b9\u5411\u306e\u306a\u3044\u8f38\u9001\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sociedad/metro-caracas-sistema-transporte-sin-rumbo_260946",
            "pub_date": "2018-12-01 18:41:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "A las 6:30 am un r\u00edo de personas se dirig\u00eda hacia las estaciones del Metro de Caracas como parte de su rutina diaria. Todos tienen un mismo fin: llegar a su ..."
        }
    ]
}