{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRGQ1YkdvU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:27:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Maduro\u3068PSUV-Aporrea\u306e\u653f\u5e9c\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u8a55\u8b70\u54e1\u306e\u308f\u305a\u304b\u306a\u9078\u6319",
            "link": "https://www.aporrea.org/actualidad/a272763.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:36:40 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u653f\u6a29\u306e20\u5e74\u5f8c\u306e\u5d16\u306e\u7aef\u306b -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/gobierno/venezuela-borde-del-precipicio-luego-anos-gobierno-chavista_262400",
            "pub_date": "2018-12-06 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5e74\u91d1\u53d7\u7d66\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u306e\u7b2c3\u6708\u304c\u30da\u30c8\u30ed\u30b9\u306b\u5230\u7740 - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/slider/tercer-mes-de-aguinaldo-a-pensionados-llego-en-petros/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ultimasnoticias.com.ve",
            "desc": "\u00daN.- Los pensionados recibieron su tercer mes de aguinaldo a trav\u00e9s de la plataforma Patria en petros, por Bs.S 1800, los cuales pueden cambiar a bol\u00edvares o ..."
        },
        {
            "title": "GNB\u306f\u30b0\u30a2\u30ea\u30b3\u306e\u96a3\u4eba\u3092\u8972\u3063\u305f\u304c\u3001\u811a\u306e\u904b\u642c\u306b\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a2\u30dd\u30ec\u30a2",
            "link": "https://www.aporrea.org/ddhh/n335393.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:41 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "07-12-18.-Funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), agredieron a perdigonazos este viernes a los vecinos del sector Comoruco, ubicado en el ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u30672\u4eba\u306e\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u6bba\u3055\u308c\u305f\uff1a8\u4eba\u306ePNB\u304c\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u6bce\u65e5\u306e\u66f4\u65b0",
            "link": "https://noticiaaldia.com/2018/12/dos-adolescentes-fueron-asesinados-en-caracas-hay-8-pnb-detenidos/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:55 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiaaldia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Telef\u00e9ricode Caracas\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u4fa1\u683c\u3092\u767a\u8868 -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/teleferico-de-caracas-anuncia-nuevos-precios-de-boletos",
            "pub_date": "2018-12-06 21:04:00 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PEB\u306e\u516c\u5f0f\u304c\u5341\u4ee3\u306e\u4eba\u306e\u6bba\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sucesos/funcionario-peb-fue-arrestado-por-homicidio-adolescente_262517",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Un agente de la Polic\u00eda del Estado Bol\u00edvar (PEB) fue detenido este viernes por el presunto homicidio de un adolescente de 14 a\u00f1os."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u306e\u5730\u4e0b\u9244\u3067\u76d7\u96e3\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u4e8c\u4eba\u3092\u6355\u307e\u3048\u308b - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/sin-categoria/capturan-a-dos-personas-dedicadas-al-hurto-en-el-metro-de-caracas/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ultimasnoticias.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u8056\u516c\u4f1a\u306f9D\u306e\u9078\u6319\u306b\u3064\u3044\u3066\u767a\u8868\u3057\u305f -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/politicayeconomia/Conferencia-Episcopal-Venezolana-emitio-comunicado-sobre-las-elecciones-del-9D-20181207-0100.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:36:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Michelle Bachellet\u304cLorent Saleh\u3068\u4f1a\u3044\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72b6\u6cc1\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/lorent-saleh-y-michelle-bachellet-se-reunieron-para-evaluar-situacion-en-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-06 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30b0\u30a2| Faes\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a98\u62d0\u3055\u308c\u305f4\u4eba\u306e\u88ab\u7206\u8005 -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/aragua-fallecidos-cuatro-sujetos-tras-secuestro-frustrado-por-el-faes",
            "pub_date": "2018-12-06 22:49:00 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": "Fallecieron cuatro sujetos tras enfrentarse a funcionarios de las Fuerzas de Acciones Especiales (Faes) del Cuerpo de Polic\u00eda Nacional Bolivariana (Cpnb), ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c7\u30d0\u30f3\u306f\u6d77\u5916\u304b\u3089\u306e\u96fb\u5b50\u30d0\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u5229\u7528\u306b\u3064\u3044\u3066\u660e\u78ba\u5316\u3092\u767a\u8868 -  ElCarabobe\u00f1o",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/sudeban-emitio-aclaratoria-sobre-uso-de-banca-electronica-desde-el-exterior/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:25 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "50\u7a2e\u985e\u306e\u30db\u30e9\u30fc\u30ab\u30b9\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3069\u308c\u3060\u3051\u306e\u8cbb\u7528\u304c\u304b\u304b\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1fLa Prensa de Lara",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/conoce-cuanto-se-necesita-para-preparar-50-hallacas/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:41:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": "La Prensa de Lara | Agencias.- El Centro de Documentaci\u00f3n y An\u00e1lisis para los Trabajadores (CENDA) revel\u00f3 a trav\u00e9s de su \u00faltimo reporte que preparar 50 ..."
        },
        {
            "title": "Sim\u00f3nRodriduez  -  El Nacional.com\u306e2\u3064\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u9593\u3067\u5404\u811a\u3092\u5171\u6709\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sociedad/vecinos-deberan-compartir-entre-dos-familias-cada-pernil-simon-rodriguez_262396",
            "pub_date": "2018-12-06 19:57:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Juan Requesens\u306e\u4eca\u9031\u91d1\u66dc\u65e5\u306e4\u30f6\u6708\u9593\u306e\u62d8\u7981 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/presos-politicos/cumplieron-cuatro-meses-detencion-juan-requesens-este-viernes_262514",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Juan Requesens cumpli\u00f3 cuatro meses encarcelado en la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin) en El Helicoide, Caracas, este viernes ..."
        },
        {
            "title": "Dollar Dicom\u306f\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u3001\u7b2c35\u56de\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067212.69 BSIS\u3067\u7d42\u4e86\u3057\u307e\u3057\u305f -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/dolar-dicom-cerro-este-viernes-en-bs-s-212-69-en-su-trigesima-quinta-subasta",
            "pub_date": "2018-12-07 23:37:00 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": "Los resultados de la que tambi\u00e9n ser\u00eda la septuag\u00e9sima subasta del Dicom, indicaron que la cotizaci\u00f3n del yuan chino qued\u00f3 en Bs.S 30,94, la lira turca en ..."
        },
        {
            "title": "TSJ\u306fConstructora Odebrecht\u3068SegurosCaron\u00ed -  Panorama.com.ve\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e88\u9632\u7684\u62c5\u4fdd\u6a29\u3092\u5ba3\u8a00",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/TSJ-declara-procedente-embargo-preventivo-contra-Constructora-Odebrecht-y-Seguros-Caroni-20181206-0092.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:20:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "La Sala Pol\u00edtico Administrativa del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), declar\u00f3 procedente la solicitud de medida cautelar de embargo preventivo requerida por ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b3\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30c9\uff1a\u3053\u306e\u753a\u306f\u3001\u539f\u5247\u306e\u306a\u3044\u653f\u6cbb\u5bb6\u3092\u5897\u3084\u3059\u3064\u3082\u308a\u306f\u306a\u3044\uff036Dic  -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/06/maria-corina-machado-este-pueblo-no-se-va-a-calar-mas-politicos-sin-principios-6dic/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7956\u56fd\u3001Psuv\u3001Clap\u3001Mission Housing\uff037Dic  -  El Impulso\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u30d9\u30fc\u30b9\u304c\u30cf\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/07/fue-hackeada-la-base-de-datos-del-carnet-de-la-patria-psuv-clap-y-mision-vivienda-7dic/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30b9\u306e\u30d9\u30fc\u30ab\u30ea\u30fc\u306e\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sucesos/asesinaron-socio-una-panaderia-marques_262447",
            "pub_date": "2018-12-07 05:15:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u304b\u3089\u306e\u79fb\u8ee2\u3092\u8a66\u307f\u305f\u3068\u304d\u306b\u5831\u544a\u3055\u308c\u305f\u5931\u6557 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sociedad/reportaron-fallas-intentar-realizar-transferencias-desde-venezuela_262348",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ba\u30ea\u30a2| Corpoelec\u306fMaracaibo  -  globovision.com\u306e\u5206\u91ce\u306b\u304a\u3051\u308b\u96fb\u6c17\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306e\u5207\u65ad\u3092\u767a\u8868",
            "link": "http://globovision.com/article/corpoelec-anuncio-el-corte-del-servicio-electrico-en-sectores-de-maracaibo",
            "pub_date": "2018-12-07 15:47:00 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3042\u306a\u305f\u304cCLAP\u811a\u306e\u305f\u3081\u306b\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3082\u306e\u3067\u3059 -  La Prensa de Lara",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/esto-es-lo-que-podrias-pagar-por-el-pernil-clap/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:06 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": "La Prensa de Lara | Agencias.- La periodista Rayl\u00ed Luj\u00e1n, inform\u00f3 el tama\u00f1o del pernil, lo que debes pagar y adem\u00e1s la colaboraci\u00f3n que debes dar para recibir ..."
        },
        {
            "title": "Rep\u00fablica\u8a08\u753b\u306e\u5175\u58eb\u306f\u3001\u60f3\u5b9a\u3055\u308c\u308b\u8a66\u5408\u3067\u6b66\u5668\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u6b7b\u4ea1 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sucesos/murio-soldado-plan-republica-presunto-juego-con-armas-reglamento_262520",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "De acuerdo con la informaci\u00f3n, hubo manipulaci\u00f3n presuntamente indebida de las armas."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u3001\u8d85\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u306e\u539f\u56e0\u3068\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u306bBCV\u3092\u8c61\u5fb4\u7684\u306b\u9589\u9396\u3057\u305f -  ElCarabobe\u00f1o",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/diputados-clausuraron-simbolicamente-el-bcv-por-ser-causante-de-hiperinflacion/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:55 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ab\u30cb\u30c3\u30af\u306f\u76d7\u96e3\u306b\u62b5\u6297\u3057\u3066\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f--Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/Mecanico-fue-asesinado-a-tiros-por-resistirse-al-robo-20181207-0103.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "A las 8:30 de ma\u00f1ana del jueves, Douglas Antonio Jim\u00e9nez (32) de ocupaci\u00f3n mec\u00e1nico, fue asesinado de un disparo en el cuello luego de que se negara a ..."
        },
        {
            "title": "\u6253\u6483\u306f\u6b6f\u79d1\u306e\u5b66\u751f\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u7d42\u3048\u305f -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/A-tiros-acabaron-con-la-vida-de-estudiante-de-odontologia-20181207-0101.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:46:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alcald\u00eda\u306fMaracaibo  -  Panorama.com.ve\u306e\u897f\u306b\u767d\u3044\u6c34\u9053\u7ba1\u3092\u4fee\u7406\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u59cb\u3081\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/ciudad/Alcaldia-inicio-reparacion-de-tuberia-de-aguas-blancas-al-oeste-de-Maracaibo-20181206-0096.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:44:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "M\u00e1s de mil 500 familias de las parroquias Francisco Eugenio Bustamante y Ra\u00fal Leoni, ser\u00e1n beneficiadas este fin de semana con los trabajos de correcci\u00f3n y ..."
        },
        {
            "title": "Traki  -  La Lara Press\u306e\u4e00\u968e\u304b\u30895\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u304c\u843d\u3061\u308b",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/nina-de-5-anos-cae-del-primer-piso-de-un-traki/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:47:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f|\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u5168\u56fd\u6b69\u884c\u5ba4\u4f1a\u8b70\u3092\u958b\u50ac - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/economia/fotos-vicepresidenta-rodriguez-sostuvo-encuentro-con-camara-nacional-de-calzado/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ultimasnoticias.com.ve",
            "desc": "\u00daN.- Este viernes la vicepresidenta Ejecutiva de la Rep\u00fablica, Delcy Rodr\u00edguez, junto al ministro del Poder Popular para el Comercio, William Contreras, ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u5b98\u306e\u5f37\u76d7\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f2\u4eba\u306e\u5973\u6027\u72af\u7f6a\u8005 -  ElCarabobe\u00f1o",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/detenidas-dos-mujeres-delincuentes-por-robo-a-funcionaria-policial/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u516c\u5171\u7701\u3001\u30c8\u30eb\u30d2\u30e7\u306eVirgen de La Paz\u8a18\u5ff5\u7891 -  Panorama.com.ve\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4fdd\u8b77\u63aa\u7f6e\u3092\u8981\u8acb",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/ciudad/Ministerio-Publico-solicito-medidas-de-proteccion-para-el-Monumento-Virgen-de-La-Paz-en-Trujillo-20181207-0081.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:42:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El Ministerio P\u00fablico requiri\u00f3 ante el Circuito Judicial Penal del estado Trujillo un conjunto de medidas de protecci\u00f3n para el Monumento Virgen de La Paz, ..."
        },
        {
            "title": "\u4f1a\u8a08\u5b66\u751f\u306fAmparo  -  Panorama.com.ve\u3067\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3067\u6b7b\u3093\u3060",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/Estudiante-de-contaduria-murio-en-choque-en-Amparo-20181206-0062.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "Alejandra Mar\u00eda Montiel Rangel (23), hija del jue. z Alejandro Montiel, titular del Juzgado Primero de Ejecuci\u00f3n del Estado Zulia, perdi\u00f3 la vida a la 1:30 de la ..."
        },
        {
            "title": "Maracaibo\u5e02\u9577\u304c\u30ac\u30d9\u30fc\u30b8\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b10\u53f0\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/ciudad/Alcaldia-de-Maracaibo-entrego-10-unidades-nuevas-para-la-recoleccion-de-basura-20181207-0076.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:36:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Corpoelec\u304cMaracaibo\u3068Caracas  -  Panorama.com.ve\u3067\u88ab\u5bb3\u3092\u8a18\u9332",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/ciudad/Corpoelec-registro-averia-en-Maracaibo-y-Caracas-20181207-0041.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:04:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "Corpoelec Zulia inform\u00f3, a trav\u00e9s de su cuenta Twitter, que su personal se encuentra atendiendo una aver\u00eda en las subestaciones de Veritas, Tarabas, Bella ..."
        },
        {
            "title": "Ruletaron\u3068Instituto Autonomo de MinasBol\u00edvar\u306e\u793e\u9577\u3092\u596a\u3063\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sucesos/ruletaron-robaron-presidente-del-instituto-autonomo-minas-bolivar_262488",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Jos\u00e9 Rafael Palermo Requena, de 45 a\u00f1os de edad, actual presidente del Instituto Aut\u00f3nomo Minas Bolivar, fue interceptado la noche de este jueves cuando ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306fMaracaibo\u3068San Francisco  -  Panorama.com.ve\u3067\u554f\u984c\u306a\u304f\u8fc5\u901f\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/ciudad/Rapido-y-sin-problemas-se-instalaron-las-mesas-electorales-en-Maracaibo-y-San-Francisco-20181207-0034.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "La instalaci\u00f3n de las mesas este viernes 07 de diciembre en los centros electorales ubicados en los municipios Maracaibo y San Francisco de Zulia fue r\u00e1pida ..."
        },
        {
            "title": "\u77e5\u4e8b\u306fMaracaibo\u6e56 -  Panorama.com.ve\u306e\u7dad\u6301\u7ba1\u7406\u3068\u6d5a\u6e2b\u306e\u305f\u3081\u306b\u6c11\u9593\u90e8\u9580\u3068\u306e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3060",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/ciudad/Gobernador-firmo-acuerdo-con-sector-privado-para-el-mantenimiento-y-dragado-en-el-Lago-de-Maracaibo-20181207-0063.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El gobernador del Zulia, Omar Prieto, firm\u00f3 un acuerdo con el Instituto Nacional de Canalizaciones y la empresa de Servicios Mine 3, con el prop\u00f3sito de hacer ..."
        },
        {
            "title": "\u6697\u6bba\u3055\u308c\u305f\u5f7c\u306e\u53cb\u4eba -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/Asesino-a-su-amigo-a-punaladas-20181207-0060.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:24:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "A Johan Manuel Rojas Ferrer (42) no le tembl\u00f3 el pulso y sin contemplaci\u00f3n alguna asesin\u00f3 a su amigo Evelio Segundo Vera Atencio (37) de varias pu\u00f1aladas."
        },
        {
            "title": "\u9ebb\u85ac\u53d6\u5f15\u306b\u95a2\u4e0e\u3059\u308b3\u4eba\u306e\u9ad8\u5b98 - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30e9",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/tres-funcionarios-de-alto-mando-implicados-en-trafico-de-drogas/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:55:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": "La Prensa de Lara | Agencias.- Tres funcionarios de alto pertenecientes a la armada venezolana fueros acusados por el Ministerio P\u00fablico por su presunto ..."
        },
        {
            "title": "19\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u5f7c\u306f4\u3064\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b32\u3057\u304b\u3063\u305f--Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/A-los-19-anos-era-buscado-por-cuatro-homicidios-20181206-0006.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:47:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "Juan Carlos Espinoza fue se\u00f1alado por funcionarios del Cuerpo de Investigaciones Cient\u00edficas, Penales y Criminal\u00edsticas (Cicpc) de ser un delincuente de alta ..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u3001\u30b9\u30af\u30ec\u30672\u3064\u306e\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u306b\u5165\u308b - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/politica/oposicion-ira-en-dos-bloques-en-sucre/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ultimasnoticias.com.ve",
            "desc": "Javier Ramos/El\u00edzabeth Cohen.- En el estado Sucre sufragar\u00e1n 675 mil 500 electores, en los 678 centros de votaciones dispuestos en los 15 municipios de la ..."
        },
        {
            "title": "AN\u306f\u8150\u6557\u4e8b\u4ef6\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u4eba\u3005\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/elaborara-una-lista-involucrados-casos-corrupcion_262431",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "La comisi\u00f3n especial de la Asamblea Nacional para seguir los casos de corrupci\u00f3n y desfalco a la naci\u00f3n abiertos en el exterior realizar\u00e1 un inventario ..."
        },
        {
            "title": "\u6295\u7968 -  By\uff1aRoberto Malaver @robertomalaver  - \u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://www.aporrea.org/oposicion/a272755.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:18:55 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "Votar o no votar! Esa es la cuesti\u00f3n. La dictadura nos llama otra vez a votar y a elegir, y nosotros no sabemos a qui\u00e9n carajo hacerle caso. Ya por all\u00ed el Pedro ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5b66\u6821\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u50e7\u4fb6\u306e\u79fb\u9001\u306b\u3064\u3044\u3066\u4e0d\u5e73\u3092\u8a00\u3063\u305f -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/En-colegio-espanol-se-quejaron-por-el-traslado-del-fraile-20181206-0021.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:52:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El repudio y la indignaci\u00f3n causados por la detenci\u00f3n del sacerdote Iv\u00e1n Merino Padial siguen creciendo en Maracaibo. Merino \u2014 de la orden de los Agustinos ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30ea\u30a8\u30c8\uff1a\u300c\u8ab0\u3082\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u6295\u7968\u305b\u305a\u306b\u6b8b\u3055\u306a\u3044\u300d - \u30d1\u30ce\u30e9\u30de.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/ciudad/Omar-Prieto-Que-nadie-se-quede-sin-votar-el-domingo-20181206-0102.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:29:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "Invitando a las 4:00 de la ma\u00f1ana, este domingo 9 de diciembre para ir a votar cerraron, este jueves, su campa\u00f1a los candidatos a concejales por el Partido ..."
        },
        {
            "title": "\u72af\u7f6a\u8005\u306b\u3088\u3063\u3066\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u6b7b\u4f53\u3092\u7206\u767a\u3055\u305b\u305f -  ElCarabobe\u00f1o",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/exhumaron-el-cadaver-de-un-obrero-que-fue-sepultado-por-delincuentes/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:34:25 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": "Antonio Ram\u00f3n Mater\u00e1n Hern\u00e1ndez, de 40 a\u00f1os de edad, quien era obrero de oficio y al parecer estaba residenciado en una vivienda del sector El Manguito ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306f\u5408\u610f\u3055\u308c\u305f\u4fa1\u683c\u3067\u3042\u306a\u305f\u3092\u6b62\u3081\u306a\u3044 - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/economia/comercios-no-le-paran-a-precios-acordados/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ultimasnoticias.com.ve",
            "desc": "Karla Ron.- Conseguir productos regulados en los supermercados y comercios de Caracas es una tarea complicada, pues no est\u00e1n en los anaqueles y los que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ec\u30f3\u30c6Amplio\u306f\u516c\u6b63\u306a\u9078\u6319\u306e\u305f\u3081\u306e\u5727\u529b\u306b\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u3092\u30d7\u30c3\u30b7\u30e5 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/frente-amplio-impulsa-presion-maduro-para-realizar-elecciones-justas_262415",
            "pub_date": "2018-12-06 22:13:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Corpozulia\u306f\u30af\u30ec\u30aa\u30fc\u30eb\u30ec\u30e2\u30f3\u306e\u30ec\u30fc\u30b9\u3092\u4fdd\u5b58\u3057\u3001\u62e1\u5927\u3059\u308b\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868 -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/politicayeconomia/Corpozulia-lanzo-plan-para-salvar-y-expandir-la-raza-criollo-limonero-20181206-0106.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:10:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El presidente de Corpozulia acompa\u00f1ado de representantes de los sectores agropecuarios y productivos de la regi\u00f3n, oficializ\u00f3 el Plan de Rescate, ..."
        },
        {
            "title": "Trujillo\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306f4\u30f6\u6708\u9593\u30ac\u30b9\u4e0d\u8db3\u306b\u6297\u8b70 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/protestas/comunidades-trujillo-protestan-por-falta-gas-desde-hace-cuatro-meses_262344",
            "pub_date": "2018-12-06 15:14:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Las comunidades de Santa Isabel, Los Pantanitos y Primera Sabana de la parroquia El Carmen, estado Trujillo, protestan este jueves por falta de gas desde ..."
        },
        {
            "title": "\u5f53\u5c40\u306f\u30c4\u30ea\u30a2\u306e2\u3064\u306e\u88ab\u9a13\u8005\u306b300\u30ea\u30c3\u30c8\u30eb\u306e\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u3092\u62bc\u53ce -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sucesos/autoridades-incautaron-300-litros-gasolina-dos-sujetos-zulia_262405",
            "pub_date": "2018-12-06 21:16:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana detuvieron este jueves a dos personas que vend\u00edan gasolina en envases a sobreprecio durante un operativo ..."
        },
        {
            "title": "El Tigre  -  Mundoriental.com\u3067\u8907\u6570\u306e\u99ac\u3092\u72a0\u7272\u306b\u3057\u3066\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f3\u4eba\u306e\u88ab\u9a13\u8005\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f",
            "link": "http://www.mundo-oriental.com.ve/det.aspx?id=86905",
            "pub_date": "2018-12-06 15:59:38 GMT",
            "source_nm": "Mundoriental.com",
            "source_url": "http://www.mundo-oriental.com.ve",
            "desc": "Jes\u00fas Rinc\u00f3n. El Tigre. Efectivos de la polic\u00eda regional practicaron la captura de tres sujetos acusados de sacrificar varios caballos que hab\u00edan sido hurtados de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5f7c\u306e\u3044\u3068\u3053\u306e\u5f7c\u6c0f\u3092\u6bba\u3057\u305f -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/Mato-al-novio-de-su-prima--20181206-0064.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:02:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "Edixon Enrique Mart\u00ednez Quintero (21) fue empujado por el primo de su novia desde una altura de dos metros y esto le provoc\u00f3 la muerte. El hecho ocurri\u00f3 en ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ed\u30f3\u30c0\u30a4\u5ddd\u306e\u307b\u3068\u308a\u3067\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u5973\u6027\u306e\u6b7b\u4f53\u3092\u898b\u3064\u3051\u307e\u3057\u305f -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/sucesos/A-orillas-del-rio-Torondoy-hallaron-cadaver-de-una-mujer-20181206-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u5929\u7136\u8cc7\u6e90\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u5f37\u5316 - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/politica/venezuela-y-rusia-estrechan-lazos-con-recursos-naturales/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ultimasnoticias.com.ve",
            "desc": "El acuerdo prev\u00e9 impulsar una miner\u00eda responsable y fortalecer la geolog\u00eda regional. Para ello, se enfocar\u00e1n en estudios de bases mineral\u00f3gicas, ..."
        },
        {
            "title": "\u672a\u4f7f\u7528\u306e488\u30c8\u30e9\u30c3\u30af9\u5e74\u9593 - \u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/sucesos/inutilizadas-488-pistas-durante-nueve-anos/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.ultimasnoticias.com.ve",
            "desc": "Juan Pedro Grillo Gonz\u00e1lez, inform\u00f3 que desde el a\u00f1o 2008, se han destruido 488 pistas clandestinas que eran utilizadas para el tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas en ..."
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u306f\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u30fb\u30b4\u30f3\u30b5\u30ec\u30b9\u3068\u306e\u9023\u5e2f\u3092\u8868\u660e - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/bloque-constitucional-expreso-solidaridad-con-ruben-gonzalez_262391",
            "pub_date": "2018-12-06 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "El Bloque Constitucional expres\u00f3 este jueves su solidaridad hacia Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez, secretario general de Sintraferrominera, familiares y compa\u00f1eros, luego de ..."
        }
    ]
}