{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4Y0Raa2JIY1NCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:27:43 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304c\u300c\u30c6\u30ed\u306e\u30e1\u30ab\u30cb\u30ba\u30e0\u300d\u3092\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u8f38\u51fa\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f|\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0 -  2001.com.ve",
            "link": "http://www.2001.com.ve/en-la-agenda/197999/luis-almagro-acuso-a-cuba-de-exportar--mecanismos-de-terror--a-venezuela.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:49:12 GMT",
            "source_nm": "2001.com.ve",
            "source_url": "http://www.2001.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "OAS\uff1a\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u62f7\u554f -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/08/oea-cubanos-torturan-en-venezuela-y-nicaragua/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:07:48 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "El Secretario General de la OEA, Luis Almagro, denunci\u00f3 ayer la presunta participaci\u00f3n de ciudadanos cubanos en la violaci\u00f3n de derechos humanos en Venezuela y Nicaragua. Almagro, ex Canciller de Uruguay (2010-2015), prometi\u00f3 que \u201char\u00e1 justicia\u201d en esos pa\u00edses, donde nacionales cubanos presuntamente han dirigido \u201ctorturas\u201d. As\u00ed lo afirm\u00f3 en el discurso inaugural de una conferencia sobre derechos humanos en la isla, realizada en la sede de la OEA, en Washington; encuentro que defini\u00f3 como una reuni\u00f3n para hablar sobre los \u201ccr\u00edmenes de lesa humanidad en Cuba\u201d. Almagro, quien el jueves anunci\u00f3..."
        },
        {
            "title": "MINREX\u306f\u3001\u300cOAS\u306b\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067\u4f55\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u5224\u65ad\u3059\u308b\u6a29\u9650\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/cuba/1544271682_43441.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:21:22 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "El Ministerio de Relaciones Exteriores (MINREX) calific\u00f3 la conferencia sobre derechos humanos en Cuba, celebrada el viernes en la sede de la OEA en Washington, de \"farsa montada\" por el secretario general de la organizaci\u00f3n, Luis Almagro, bajo \"orden\" de EEUU \"contra la Revoluci\u00f3n cubana y sus principales l\u00edderes\". La Habana no reconoce \"autoridad alguna ni a la OEA ni a su secretario general, ni a sus verdaderos manipuladores, para juzgar lo que los cubanos hacemos, de manera abnegada, altruista y solidaria, por crecer y desarrollarnos libres e independientes\", dijo el director general de..."
        },
        {
            "title": "Almagro\u306f\u3001OAS  -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u518d\u9078\u306e\u305f\u3081\u306b\u8d08\u3089\u308c\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.dw.com/es/almagro-se-presenta-a-la-reelecci%C3%B3n-como-secretario-general-de-la-oea/a-46622125",
            "pub_date": "2018-12-06 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro (foto), anunci\u00f3 hoy (06.12.2018) que se presentar\u00e1 en 2020 a la reelecci\u00f3n a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que est\u00e1n Colombia y Estados Unidos. Seg\u00fan indic\u00f3 el pol\u00edtico uruguayo en su cuenta de Twitter, los embajadores de Colombia y Estados Unidos ante la OEA le han transmitido el \"apoyo\" a su candidatura para la reelecci\u00f3n. \"He decidido aceptar dicha responsabilidad\", escribi\u00f3 en la red social. El mandato de un secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA) es de cinco a\u00f1os co..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001OAS\u306e\u60c5\u5831\u901a\u4fe1\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u3068\u3057\u3066\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/luis-almagro-buscara-la-reeleccion-como-secretario-general-de-la-oea/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:18:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El secretario general de la OEA particip\u00f3 de la convocatoria de EEUU en la ONU para denunciar la situaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos en la isla El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 hoy que se presentar\u00e1 a la reelecci\u00f3n en su cargo a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que se incluye Colombia y Estados Unidos. \"Embajadores de #Colombia y #EUA (siglas de Estados Unidos de Am\u00e9rica) me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido ac..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001OAS\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u307e\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Luis-Almagro-buscara-reeleccion-como-secretario-general-de-la-OEA-20181206-0081.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El uruguayo Luis Almagro anunci\u00f3 el jueves su intenci\u00f3n de buscar la reelecci\u00f3n como Secretario General de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), cargo que asumi\u00f3 en 2015 por un lustro. \u201cEmbajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA\u201d, escribi\u00f3 Almagro en Twitter. \u201cHe decidido aceptar dicha responsabilidad.\u201d Embajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario Gen..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3084\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306a\u3069\u306e\u56fd\u3005\u306b\u300c\u30c6\u30ed\u306e\u4ed5\u7d44\u307f\u300d\u3092\u8f38\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-venezuela-nicaragua-almagro-acusa-cuba-exportar-mecanismos-terror-paises-venezuela-nicaragua-20181208062725.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:10:38 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 8 Dic. (EUROPA PRESS) - El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, ha acusado este viernes al Gobierno de Cuba de exportar \"mecanismos de terror\" a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, como Venezuela y Nicaragua, donde ciudadanos cubanos habr\u00edan participado en \"torturas\". \"Se estima que la presencia cubana en Venezuela es de 46.000 personas, una fuerza de ocupaci\u00f3n que ense\u00f1a a torturar, a reprimir, que hace tareas de inteligencia, de documentaci\u00f3n civil, de migraci\u00f3n; en Nicaragua tambi\u00e9n hemos escuchado el testimonio de v\u00edctimas de tortura que asegur..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u5bfe\u3059\u308bOAS\u306e\u653b\u6483\u3068\u3001\u305d\u306e\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b &quot;\u6709\u5bb3\u306a\u5f71\u97ff&quot;  -  EL INFORMADOR",
            "link": "https://www.informador.mx/internacional/Almagro-lanza-ofensiva-en-la-OEA-contra-Cuba-y-su-efecto-nocivo-en-la-region-20181207-0113.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, lanz\u00f3 el viernes una ofensiva contra el gobierno de Cuba, \"la dictadura m\u00e1s antigua\" de Am\u00e9rica, acus\u00e1ndola de \"cr\u00edmenes de lesa humanidad\" y de exportar \"violencia\" a Venezuela y Nicaragua. Almagro dijo que lleg\u00f3 la hora de descorrer el velo de la comunidad internacional sobre el \"r\u00e9gimen cubano\" y su \"efecto nocivo\" en la regi\u00f3n, al abrir en la sede de la OEA la primera de una serie de conferencias que el organismo prev\u00e9 acoger en los pr\u00f3ximos meses sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos en la isla..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6291\u5727\u3001\u72af\u7f6a\u3001\u5211\u7f70",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/represion-crimenes-e-impunidad-en-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:32:49 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Luis Almagro, secretario general de la OEA La Secretar\u00eda General de la OEA y la Comisi\u00f3n Internacional Justicia Cuba celebran este viernes en Washington una conferencia sobre los derechos humanos en Cuba. Estas sesiones son una extensi\u00f3n de lo abordado en el per\u00edodo 169 de la Comisi\u00f3n Interamericana de los Derechos Humanos. Los cinco temas a debatir son la situaci\u00f3n general de los derechos humanos en Cuba, la impunidad de los represores, la criminalizaci\u00f3n de la libertad de expresi\u00f3n, las restricciones en torno a defensa de los derechos humanos y la situaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos. Vierne..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306fOAS\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30fc\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103177.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:56:34 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El Secretario General de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 hoy que buscar\u00e1 reelegirse al cargo por cuatro a\u00f1os m\u00e1s, despu\u00e9s de que los gobiernos de Colombia y Estados Unidos le ofrecieron su respaldo. \u201cEmbajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\u201d, dijo Almagro en un mensaje en su cuenta de Twitter. El excanciller de Uruguay fue electo por abrumadora mayor\u00eda como Secretario General de la..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001OAS\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:23:55 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Su mandato terminar\u00e1 en mayo de 2020 y hasta ahora ning\u00fan l\u00edder de Latinoam\u00e9rica ha presentado su candidatura. El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 hoy que se presentar\u00e1 en 2020 a la reelecci\u00f3n a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que est\u00e1n Colombia y Estados Unidos. \"Embajadores de #Colombia y #EUA (siglas de Estados Unidos de Am\u00e9rica) me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\", anunci\u00f3 ho..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u3001\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u3001OEA\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u540d\u518d\u4efb\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/luis-almagro-anuncia-buscara-reeleccion-frente-oea-noticia-585149",
            "pub_date": "2018-12-06 23:41:40 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 este jueves que buscar\u00e1 la reelecci\u00f3n al frente del organismo alentado por un grupo de pa\u00edses, entre ellos Colombia y Estados Unidos, tras una gesti\u00f3n marcada por sus cr\u00edticas al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro. Almagro, de 55 a\u00f1os, asumi\u00f3 el 26 de mayo del 2015 como secretario general de la OEA sucediendo al chileno Jos\u00e9 Miguel Insulza, luego de haber sido canciller de Uruguay durante el gobierno de Jos\u00e9 Mujica (2010-2015). Durante su mandato ha sido un duro cr\u00edtico del gobierno de Venezuela y ha cal..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001OAS\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u518d\u9078\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222719940.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:29:40 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 este jueves que se presentar\u00e1 a la reelecci\u00f3n en su cargo a petici\u00f3n de una serie de pa\u00edses, entre los que se incluye Colombia y Estados Unidos. \u201cEmbajadores de #Colombia y #EUA (siglas de Estados Unidos de Am\u00e9rica) me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\u201d, anunci\u00f3 hoy en Twitter Almagro. Almagro asumi\u00f3 la Secretar\u00eda General de la OEA en 2015 con un mandato de..."
        },
        {
            "title": "Mujica\u3068Cosse\u306fAlmagro\u304cFrente Amplio  -  El Observador\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3079\u304d\u3060\u3068\u65ad\u8a00\u3059\u308b",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/mujica-y-cosse-afirmaron-que-almagro-deberia-dejar-el-frente-amplio-2018126222238",
            "pub_date": "2018-12-07 00:54:33 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El expresidente y l\u00edder del MPP, Jos\u00e9 Mujica, volvi\u00f3 a criticar este jueves al secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro. En un acto de la precandidata a la presidencia por el Frente Amplio, Carolina Cosse, en el Cerro de Montevideo, el exmandatario que tuvo a Almagro como canciller durante su per\u00edodo de gobierno (2010-2015) asegur\u00f3 que el titular de la OEA deber\u00eda renunciar al Frente Amplio por sus dichos acerca de no poder \"descartar\" una intervenci\u00f3n militar en Venezuela. Durante una conferencia de prensa, a Mujica le consultaron si Almagro deber\u00eda r..."
        },
        {
            "title": "OAS\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u62f7\u554f\u3067\u5354\u529b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083997786-acusaciones-de-almagro-contra-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Se estima que la presencia cubana en Venezuela es de 46.000 personas, una fuerza de ocupaci\u00f3n que ense\u00f1a a torturar, a reprimir, que hace tareas de inteligencia, de documentaci\u00f3n civil, de migraci\u00f3n; en Nicaragua tambi\u00e9n hemos escuchado el testimonio de v\u00edctimas de tortura que aseguran que cubanos estuvieron presentes mientras los torturaron\", afirm\u00f3 Almagro en su discurso. El diario Granma: secretario general de la OEA no es bienvenido en Cuba A\u00f1adi\u00f3 que \"Cuba es enemigo de la democracia y los derechos humanos en cualquier parte del continente, mucha de la polarizaci\u00f3n que sufren nuestras..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001OAS\u306e\u982d\u3068\u3057\u3066\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u308b\u3060\u308d\u3046 -  Cambio BC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/06/luis-almagro-buscara-reeleccion-al-frente-de-oea/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:22:04 GMT",
            "source_nm": "BC\u306e\u5909\u66f4",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "El uruguayo Luis Almagro anunci\u00f3 el jueves su intenci\u00f3n de buscar la reelecci\u00f3n como Secretario General de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), cargo que asumi\u00f3 en 2015 por un lustro. \u201dEmbajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA\u201d, escribi\u00f3 Almagro en Twitter. \u201dHe decidido aceptar dicha responsabilidad\u201d. El anuncio lleg\u00f3 de manera sorpresiva porque al asumir el cargo hab\u00eda dicho p\u00fablicamente que no buscar\u00eda la reelecci\u00f3n y en abril de este a\u00f1o public\u00f3 un vid..."
        },
        {
            "title": "Almagro\u306f\u3001OAS\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f -  Montevideo Portal",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Almagro-anuncio-que-buscara-la-reeleccion-como-secretario-general-de-la-OEA-uc704064",
            "pub_date": "2018-12-06 17:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Motivado por representantes de Colombia y Estados Unidos, Almagro acept\u00f3 la \u201cresponsabilidad\u201d. El secretario general de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, anunci\u00f3 este jueves que buscar\u00e1 la reelecci\u00f3n alentado por un grupo de pa\u00edses, entre ellos Colombia y Estados Unidos. \"Embajadores de Colombia y EUA me han transmitido un planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\", dijo en Twitter el diplom\u00e1tico uruguayo. Almagro, de 55 a\u00f1os y que termina su ..."
        },
        {
            "title": "Almagro\u306fOAS\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u518d\u9078\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083970200-almagro-quiere-ser-reelecto-secretario-de-oea/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Embajadores de Colombia y EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad\", escribi\u00f3 Almagro en su cuenta de la red social Twitter. Almagro asumi\u00f3 su cargo en la OEA en 2015 tras desempe\u00f1arse como canciller de Uruguay durante el Gobierno de Jos\u00e9 Mujica (2010-2015). El funcionario ha acaparado los titulares por sus duras cr\u00edticas con el Gobierno de Nicol\u00e1s Maduro en Venezuela y por afirmar que no descartar\u00eda una intervenci\u00f3n militar en ese pa\u00eds. Embajador..."
        },
        {
            "title": "Frente Amplio\u5916\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3001Almagro\u306fOAS\u306e\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u3068\u3057\u3066\u518d\u9078\u306b\u884c\u304f - \u30a8\u30eb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/casi-afuera-del-frente-amplio-almagro-va-por-la-reeleccion-como-secretario-general-de-la-oea-2018126154012",
            "pub_date": "2018-12-06 18:40:12 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, lanz\u00f3 su candidatura a la reelecci\u00f3n en su cargo tras recibir el apoyo de \"un conjunto de pa\u00edses\" mediante los embajadores de Colombia y Estados Unidos, seg\u00fan inform\u00f3 en su cuenta de Twitter. \"He decidido aceptar dicha responsabilidad\", escribi\u00f3. Embajadores de #Colombia y #EUA me han transmitido planteo conjunto de grupo de pa\u00edses expresando apoyo a mi candidatura para reelecci\u00f3n como Secretario General de la #OEA. He decidido aceptar dicha responsabilidad. \u2014 Luis Almagro (@Almagro_OEA2015) December 6, 2018..."
        },
        {
            "title": "OAS\u306eLuis Almagro\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u304cFA\u306e\u539f\u5247\u306b\u53cd\u3059\u308b - \u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/El-secretario-general-de-la-OEA-Luis-Almagro-violo-principios-del-FA-uc703753",
            "pub_date": "2018-12-04 10:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "Seg\u00fan el fallo del Tribunal de Conducta Pol\u00edtica del FA incurri\u00f3 en una violaci\u00f3n grave de los principios del Frente Amplio cuando dijo que no hab\u00eda que descartar ninguna opci\u00f3n para Venezuela, al ser consultado sobre la posibilidad de una intervenci\u00f3n militar. Entre los 37 fallos que el Plenario Nacional del 15 de diciembre deber\u00e1 resolver est\u00e1 el del secretario general de la OEA Luis Almagro quien fue cuestionado por su pol\u00edtica con Venezuela desde la conducci\u00f3n del organismo regional. Para la fuerza pol\u00edtica, m\u00e1s all\u00e1 de que Almagro no est\u00e9 actuando en el pa\u00eds no existe impedimento para ..."
        },
        {
            "title": "\u502b\u7406\u88c1\u5224\u6240\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001Almagro\u306fFA  -  El Observador\u306e &quot;\u539f\u5247&quot;\u306b\u9055\u53cd\u3057\u305f",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/tcp-entiende-que-almagro-incurrio-en-la-violacion-mas-grave-de-los-principios-del-fa-2018123205616",
            "pub_date": "2018-12-03 23:57:13 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "El Tribunal de Conducta Pol\u00edtica (TCP) decidi\u00f3 en setiembre actuar de oficio cuando Luis Almagro, actual secretario general de la OEA, dijo que no pod\u00eda \u201cdescartar\u201d una intervenci\u00f3n militar en Venezuela. Tras analizar la conducta de Almagro, el tribunal concluy\u00f3 que sus actos \u201cpueden considerarse la violaci\u00f3n m\u00e1s grave\u201d de los \u201cprincipios\u201d del Frente Amplio \u201cque cabe imaginar en el ejercicio de la alt\u00edsima funci\u00f3n que tiene a su cargo\u201d. Adem\u00e1s, el TCP indic\u00f3 que \u201cno existe impedimento para que el Frente Amplio se pronuncie sobre la conducta de Luis Almagro y su relaci\u00f3n con las normas y pri..."
        },
        {
            "title": "OAS\u306f\u3001\u4e16\u754c\u4eba\u6a29\u5ba3\u8a0070\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-ddhh-oea-conmemora-70-aniversario-declaracion-universal-derechos-humanos-20181205054035.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:12:04 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 5 Dic. (EUROPA PRESS) - El Consejo Permanente de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA) ha conmemorado este martes el 70\u00ba aniversario de la Declaraci\u00f3n Americana de los Derechos y Deberes del Hombre y la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos en una sesi\u00f3n especial durante la cual los estados miembro han destacado la importancia de los Derechos Humanos para la dignidad humana, la democracia, la libertad y la igualdad. La presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), Margarette Macaulay, ha manifestado que \"la naturaleza misma de los Derechos Hu..."
        }
    ]
}