{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR2czYUdJMEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u3001\u30aa\u30a4\u30eb\u30d0\u30ec\u30eb\u306e\u751f\u7523\u3092120\u4e07\u4eba\u306b\u6e1b\u3089\u3059\u3053\u3068\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/maduro-acordo-reducir-produccion-barriles-petroleros-millones_262539",
            "pub_date": "2018-12-07 22:11:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e4\u30e9\u30af\u30a4\u77e5\u4e8b\uff1a\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u9078\u624b\u306e\u907a\u7269\u30674\u4eba\u3092\u62d8\u675f -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/beisbol/Gobernador-de-Yaracuy-Detenidas-4-personas-con-pertenencias-de-peloteros-fallecidos--20181207-0068.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30eb\u30d3\u30aa\uff1a\u4e2d\u56fd\u306f\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u306e\u653f\u5e9c\u306b\u304a\u91d1\u3092\u6551\u304a\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/mundo/marco-rubio-china-quiere-salvar-gobierno-maduro-por-dinero_262495",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Marco Rubio, senador del estado de Florida en Estado Unidos, asegur\u00f3 que el gobierno de China trata de salvar al gobierno del presidente Nicol\u00e1s Maduro por ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u5927\u7d71\u9818\u304c\u627f\u8a8d\u3059\u308c\u3070\u3001\u7c73\u56fd\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u533b\u85ac\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u306e\u306b\u300c\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b\u300d -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/eeuu-esta-listo-para-ayudar-a-venezuela-con-medicinas-si-presidente-maduro-lo-acepta",
            "pub_date": "2018-12-01 23:53:01 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": "\"Estados Unidos est\u00e1 listo para ofrecer asistencia de emergencia en alimentos y medicinas al pueblo de Venezuela\", inform\u00f3 la embajada de Estados Unidos ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u306e\u653f\u6a29\u306f &quot;\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9&quot;\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u305f\u3081\u306bveQR\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u6d3b\u6027\u5316\u3057\u305f\uff033Dic  - \u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/03/regimen-de-maduro-activo-codigo-veqr-para-otorgar-bono-navideno-3dic/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "Seg\u00fan inform\u00f3 Nicol\u00e1s Maduro, a partir de este lunes 3 de diciembre se activar\u00e1 el c\u00f3digo veQR, el cual se utilizar\u00e1 para que los ciudadanos que posean el ..."
        },
        {
            "title": "Maduro\u3068PSUV-Aporrea\u306e\u653f\u5e9c\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u8a55\u8b70\u54e1\u306e\u308f\u305a\u304b\u306a\u9078\u6319",
            "link": "https://www.aporrea.org/actualidad/a272763.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:36:40 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30b3\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30c9\u3068\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30e9\u30e2\u30b9\u304c\u30d0\u30eb\u30d9\u30c1\u30e1\u30fc\u30c8\u3067\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\uff035Dic\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u884c\u9032 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9\u30be",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/05/maria-corina-machado-y-alfredo-ramos-marchan-en-barquisimeto-en-contra-de-maduro-5dic/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Pdte\u3002\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\uff1a20\u5e74\u524d\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306f\u65b0\u4e16\u7d00\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u6253\u3061\u7834\u3063\u305f - \u30c6\u30ecTV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/Pdte.-Maduro-Hace-20-anos-Chavez-derroto-el-modelo-neoliberal--20181206-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:42:47 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecTV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "Ch\u00e1vez gan\u00f3 su primera contienda electoral con 2.794 062 votos y desde entonces busc\u00f3 romper con el modelo neoliberal en la naci\u00f3n suramericana."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306f\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u8a2a\u554f\u4e2d\u306b\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u652f\u63f4\u3092\u8868\u660e\u3059\u308b\uff08+\u5199\u771f\u3068\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Correo del Orinoco",
            "link": "http://www.correodelorinoco.gob.ve/pueblo-de-mexico-expresa-apoyo-a-maduro-en-su-visita-al-pais-fotos-y-video/",
            "pub_date": "2018-12-01 23:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30ec\u30aa\u30c7\u30eb\u30aa\u30ea\u30ce\u30b3",
            "source_url": "http://www.correodelorinoco.gob.ve",
            "desc": "El pueblo de M\u00e9xico y organizaciones sociales de ese pa\u00eds expresaron por var\u00edas v\u00edas su apoyo al presidente venezolano Nicol\u00e1s Maduro, quien lleg\u00f3 a la ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e1ncillerdePer\u00fa\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3068\u306e\u95a2\u200b\u200b\u4fc2\u3092\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/canciller-peru-estamos-evaluando-nuestras-relaciones-con-maduro_262548",
            "pub_date": "2018-12-07 23:22:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Nestor Popolizio, canciller de Per\u00fa, asegur\u00f3 este viernes que el gobierno de su pa\u00eds est\u00e1 evaluando sus relaciones con el gobierno de Nicol\u00e1s Maduro luego ..."
        },
        {
            "title": "Cendas\uff1aNicol\u00e1sMaduro\u306b\u3088\u3063\u3066\u5ba3\u8a00\u3055\u308c\u305f\u7d4c\u6e08\u544a\u77e5\u306f\u9a5a\u304d\uff031Dic  -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/01/cendas-anuncios-economicos-decretados-por-nicolas-maduro-no-genero-sorpresa-1dic/",
            "pub_date": "2018-12-01 13:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "El Centro de Documentaci\u00f3n y An\u00e1lisis Social de la Federaci\u00f3n Venezolana de Maestros (Cendas-FVM) se\u00f1al\u00f3 que los anuncios econ\u00f3micos decretados por ..."
        },
        {
            "title": "Maduro\u306f\u30df\u30e9\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\u5bae\u6bbf\u3067Shlomo Moshe Amar Shelita\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  MinCI",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/maduro-recibe-a-shlomo-moshe-amar-shelita-en-el-palacio-de-miraflores/",
            "pub_date": "2018-12-03 00:56:16 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "Palacio de Miraflores, Caracas.- En el marco del di\u00e1logo de paz y la consolidaci\u00f3n del mundo pluripolar y multic\u00e9ntrico, el presidente de la Rep\u00fablica ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u304c\u60b2\u5287\u306b\u7015\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u3001\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u4f53\u5236\u304c\u5f37\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  ElCarabobe\u00f1o",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/regimen-de-maduro-se-enriquece-mientras-los-venezolanos-viven-una-tragedia/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:59 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": "El expresidente de la Asamblea Nacional, Julio Borges, se manifest\u00f3 para agradecer el apoyo del pol\u00edtico brit\u00e1nico, Andrew Lewer, el cual envi\u00f3 una carta a las ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72b6\u6cc1\u3092\u5909\u3048\u308b\u3044\u304b\u306a\u308b\u8a66\u307f\u3082\u62d2\u5426\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/mundo/putin-rechazo-cualquier-intento-cambiar-situacion-venezuela_262243",
            "pub_date": "2018-12-05 20:15:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mar\u00edaCorina Machado\u3068Alfredo Ramos\u306fMaduro\uff033Dic\u306b\u5bfe\u3057\u3066Barquisimeto\u30673\u6708\u306b\u96fb\u8a71\u3092\u3059\u308b -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/03/maria-corina-machado-y-alfredo-ramos-convocan-marcha-en-barquisimeto-contra-maduro-3dic/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "La dirigente pol\u00edtico de Vente Venezuela, Mar\u00eda Corina Machado, convoc\u00f3 a una marcha \u201ccontra el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro\u201d el pr\u00f3ximo 5 de diciembre en ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u885b\u661f\u6e2c\u4f4d\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u30b0\u30ed\u30ca\u30b9\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30e9\u30dc\u30d9\u30fc\u30cb\u30e7\u3067\u50cd\u304f",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/maduro-en-moscu-el-sistema-de-localizacion-satelital-ruso-glonass-funcionara-en-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:18:48 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, dijo en Mosc\u00fa que, como parte de los acuerdos firmados durante su visita a Rusia, el sistema de localizaci\u00f3n y ..."
        },
        {
            "title": "Nicol\u00e1sMaduro\u3068Vladimir Putin\u306f\u3001Caracas  -  Panorama.com.ve\u306e\u8ca1\u653f\u63f4\u52a9\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u5408\u3046\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/politicayeconomia/Nicolas-Maduro-y-Vladimir-Putin-discutiran-ayuda-financiera-para-Caracas-20181204-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:36:01 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El Kremlin dijo el martes que el presidente ruso, Vladimir Putin, y su par venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, conversar\u00e1n sobre ayuda financiera para Caracas ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\u304c\u5354\u529b\u95a2\u4fc2\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u6765\u305f -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/politicayeconomia/Presidente-Maduro-llego-a-Rusia-para-fortalecer-lazos-de-cooperacion-20181204-0025.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:34:01 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El jefe de Estado, Nicol\u00e1s Maduro, arrib\u00f3 este martes a Mosc\u00fa para mantener un importante encuentro de trabajo con su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin en aras ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\uff1a\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u5927\u81e3\u3068\u3057\u306612\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u79c1\u3092\u8ffd\u3044\u304b\u3051\u3066\u8ffd\u653e\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/ramirez-tras-anos-como-ministro-chavez-maduro-persigue-exilia_262330",
            "pub_date": "2018-12-06 13:31:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "El ex presidente de Petr\u00f3leos de Venezuela, que cumpli\u00f3 un a\u00f1o en el exilio, asegur\u00f3 que el gobierno de Nicol\u00e1s Maduro \u201ces el peor de la historia..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u5bae\u6bbf\u306e\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u53d7\u3051\u53d6\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 -  MinCI",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/amlo-recibio-a-presidente-maduro-en-el-palacio-nacional/",
            "pub_date": "2018-12-01 23:56:56 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico-M\u00e9xico.- El presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO), recibi\u00f3 este s\u00e1bado al Jefe de Estado venezolano, Nicol\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\uff1a\u30da\u30c8\u30ed\u306f\u3001\u5e1d\u56fd\u4e3b\u7fa9\u306b\u3088\u3063\u3066\u8ab2\u3055\u308c\u305f\u7d4c\u6e08\u7684\u5305\u56f2\u3092\u5ec3\u6b62\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Aporrea",
            "link": "https://www.aporrea.org/tiburon/n335323.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:18:52 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "5 Dic. 2018 - El Jefe de Estado indic\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta en la red social Twitter (@NicolasMaduro) que la criptomoneda El Petro anular\u00e1 el cerco econ\u00f3mico ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30af\u306f\u3001\u56fd\u9023\u304c\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u653f\u5e9c\u306b\u5236\u88c1\u3092\u79d1\u3059\u3079\u304d\u3060\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/duque-considera-que-onu-debe-imponer-sanciones-gobierno-maduro_262347",
            "pub_date": "2018-12-06 15:25:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ed\u3068\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9Erdogan\uff1a &quot;\u79c1\u306b\u91d1\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u79c1\u306f\u3042\u306a\u305f\u306b\u30ec\u30f3\u30ba\u8c46\u3092\u9001\u308a\u307e\u3059&quot;\uff1a - \u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://www.aporrea.org/internacionales/a272640.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:09:25 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "El madurismo m\u00e1s que en sistema pol\u00edtico aberrante se ha convertido en una especie de secta sat\u00e1nica, que no solamente destruye a su antojo la ..."
        },
        {
            "title": "\u52b4\u50cd\u8005\u968e\u7d1acarabobe\u00f1a\u306fNicol\u00e1sMaduro  -  ElCarabobe\u00f1o\u306b\u3088\u3063\u3066\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u7d4c\u6e08\u63aa\u7f6e\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b",
            "link": "https://www.el-carabobeno.com/clase-obrera-carabobena-respalda-medidas-economicas-anunciadas-por-nicolas-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:44:01 GMT",
            "source_nm": "TheCarabobe\u00f1o",
            "source_url": "https://www.el-carabobeno.com",
            "desc": "En respaldo a las recientes medidas econ\u00f3micas anunciadas por el presidente de la Rep\u00fablica, Nicol\u00e1s Maduro, este martes el Estado Mayor de la Clase ..."
        },
        {
            "title": "Maduro\u5927\u7d71\u9818\u306fAmbrosio Plaza  -  MinCI\u306e\u8a95\u751f\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u305f",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/presidente-maduro-recordo-el-natalicio-de-ambrosio-plaza/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:58 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "Presidente Maduro record\u00f3 el natalicio del pr\u00f3cer venezolano Ambrosio Plaza, quien se destac\u00f3 en la lucha de Independencia."
        },
        {
            "title": "Jes\u00fasOsorio\u3001\u79c1\u9054\u306b\u6559\u3048\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\u3001Maduro\u304c\u5fdc\u3048\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  By\uff1aAmaranta Rojas @La_DagaRoja  -  Aporrea",
            "link": "https://www.aporrea.org/desalambrar/a272704.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:15:14 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "Como peque\u00f1a productora del campo, desear\u00eda que Jes\u00fas Osorio nos contara sobre los resultados de lo conversado y acordado con Maduro y Diosdado."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306fMaduro\u306b\u3088\u3063\u3066\u5408\u610f\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30a4\u30c6\u30e0\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4fa1\u683c\u3067\u3059 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/economia/estos-son-los-nuevos-precios-para-los-rubros-acordados-por-maduro_262007",
            "pub_date": "2018-12-04 01:37:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Este lunes se public\u00f3 en la Gaceta Oficial los nuevos precios acordados, por el presidente Nicol\u00e1s Maduro durante una transmisi\u00f3n en cadena nacional, para ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ec\u30ed\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u3001\u60aa\u3044\u793e\u4f1a\u7684\u5f71\u97ff\u3067\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u5927\u8650\u6bba\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b\uff036Dic  -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/06/valero-maduro-potencia-un-holocausto-economico-de-consecuencias-sociales-atroces-6dic/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "Para el diputado Carlos Valero (Unidad-T\u00e1chira) el gobierno debe ajustar consecutivamente el salario m\u00ednimo debido a que es el \u201cs\u00edntoma m\u00e1s evidente del ..."
        },
        {
            "title": "\u6210\u719f\u3057\u305f\u72ec\u88c1\u8005\uff01 -  By\uff1aManolo Silva  - \u30af\u30e9\u30d6",
            "link": "https://www.aporrea.org/venezuelaexterior/a272593.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:16:48 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "No puedo, \u00a1verga no puedo!, se necesita tener sangre de horchata y no reaccionar ante el triste espect\u00e1culo que los diputados panistas y algunos \"invitados\" ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\u306f\u4e16\u754c\u907a\u7523\u3068\u3057\u3066\u306e\u8e0a\u308b\u60aa\u9b54\u5ba3\u8a00\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u305f -  MinCI",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/presidente-maduro-recordo-declaratoria-de-los-diablos-danzantes-como-patrimonio-de-la-humanidad/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:52 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "Maduro record\u00f3 la declaraci\u00f3n de los Diablos Danzantes de Yare, como patrimonio inmaterial de la Humanidad."
        },
        {
            "title": "CAF\u306f\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u653f\u5e9c\u306b5\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u30ed\u30fc\u30f3\u3092\u300c\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u300d\u3068\u3057\u3066\u62d2\u5426\u3057\u305f -  Mundoriental.com",
            "link": "http://www.mundo-oriental.com.ve/det.aspx?id=86895",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:19 GMT",
            "source_nm": "Mundoriental.com",
            "source_url": "http://www.mundo-oriental.com.ve",
            "desc": "El Impulso. MONTEVIDEO. La Corporaci\u00f3n Andina de Fomento (CAF) neg\u00f3 al r\u00e9gimen de Maduro un pr\u00e9stamo solicitado de 500 millones de d\u00f3lares."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30b5\u30ec\uff1a\u300c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306f\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306b\u5727\u529b\u3092\u304b\u3051\u308b\u306b\u306f\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u614e\u91cd\u3060\u300d - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30e9",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/lorent-saleh-espana-es-demasiado-prudente-en-presionar-a-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:01:08 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": "La Prensa de Lara | EFE.- El activista venezolano de derechos humanos Lorent Saleh, exiliado en Madrid, inst\u00f3 al Gobierno espa\u00f1ol a liderar la presi\u00f3n de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u3046\u305f\u3081\u306b\u6b8b\u3057\u305f - \u526f\u5927\u7d71\u9818",
            "link": "http://www.vicepresidencia.gob.ve/index.php/2018/12/04/presidente-maduro-partio-a-moscu-a-reunirse-con-su-homologo-ruso-vladimir-putin/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u526f\u793e\u9577",
            "source_url": "http://www.vicepresidencia.gob.ve",
            "desc": "Comparte y difunde. Facebook \u00b7 Twitter \u00b7 Google+. El presidente de la Rep\u00fablica, Nicol\u00e1s Maduro, parti\u00f3 este lunes en horas de la noche hacia Mosc\u00fa, Rusia, ..."
        },
        {
            "title": "@ Luisach55\uff1a &quot;\u30de\u30c9\u30ed\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u3067\u4f55\u3092\u3057\u305f\u306e\u304b\u306f\u3001\u7956\u56fd\u3078\u306e\u53cd\u9006\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b&quot;  -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/reporte/luisach55-que-hizo-maduro-con-turquia-llama-traicion-patria_262063",
            "pub_date": "2018-12-04 13:55:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "El presidente de Turqu\u00eda, Recep Tayyip Erdogan, se fue con las manos llenas, luego de abandonar este lunes 3 de diciembre a Venezuela, despu\u00e9s de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\uff1a\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u3092\u596a\u3044\u53d6\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\uff034Dic  -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/04/leopoldo-lopez-nicolas-maduro-es-un-usurpador-de-la-presidencia-de-venezuela-4nov/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "A trav\u00e9s de una carta publicada por el portal web El Espa\u00f1ol, el dirigente del Partido Voluntad Popular y preso pol\u00edtico, Leopoldo L\u00f3pez, exhort\u00f3 a la ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30c7\u30e9\u306e\u64ad\u7a2e\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u95d8\u4e89\u306e\u907a\u7523\u3092\u79f0\u8cdb\u3057\u305f -  MinCI",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/presidente-maduro-recordo-la-siembra-de-nelson-mandela-y-exalto-su-legado-de-lucha/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:35:41 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "El Presidente Nicol\u00e1s Maduro record\u00f3 la siembra del l\u00edder sudafricano Nelson Mandela y exalt\u00f3 su legado de lucha por la libertad de los pueblos; as\u00ed lo ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30e9\u3092\u6e80\u305f\u3059\u305f\u3081\u306b\u51fa\u767a",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/maduro-partio-a-rusia-para-reunirse-con-putin/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:55:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": "La Prensa de Lara | Agencias.- Desde el Aeropuerto Internacional de Maiquet\u00eda, estado Vargas, el presidente de la Rep\u00fablica, Nicol\u00e1s Maduro, inform\u00f3 que ..."
        },
        {
            "title": "AN\u306f\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u304c\u767a\u8868\u3057\u305f\u7d4c\u6e08\u5fa9\u8208\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u62d2\u5426 -  FinanzasDigital",
            "link": "https://www.finanzasdigital.com/2018/12/an-rechazo-programa-de-recuperacion-economica-anunciado-por-nicolas-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:38:01 GMT",
            "source_nm": "FinanceDigital",
            "source_url": "https://www.finanzasdigital.com",
            "desc": "La Asamblea Nacional aprob\u00f3 este martes, en sesi\u00f3n ordinaria, el Acuerdo en Rechazo al programa de Recuperaci\u00f3n Econ\u00f3mica y a las medidas dictadas por ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30e9\u3092\u8a8d\u3081\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u983c\u3080",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/piden-no-reconocer-a-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:48:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": "La Prensa de Lara | Agencias.- Opositores venezolanos llamaron este lunes a la unidad, negaron legitimidad al presidente Nicol\u00e1s Maduro e instaron a Espa\u00f1a ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u63aa\u7f6e -  FinanzasDigital",
            "link": "http://www.finanzasdigital.com/2018/12/las-medidas-de-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-02 05:33:47 GMT",
            "source_nm": "FinanceDigital",
            "source_url": "http://www.finanzasdigital.com",
            "desc": "Jos\u00e9 Guerra.- El gobierno anunci\u00f3 el 29 de noviembre un conjunto de medidas las cuales pueden clasificarse en tres grupos: el aumento salarial, ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30dc\u30ea\u30d0\u30eb\u9769\u547d\u306e\u969c\u5bb3\u8005\u3078\u306e\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3092\u518d\u78ba\u8a8d\u3057\u307e\u3057\u305f -  MinCI",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/presidente-maduro-reafirmo-el-compromiso-de-la-revolucion-bolivariana-con-las-personas-con-discapacidad/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:23:22 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "El Presidente Nicol\u00e1s Maduro reafirm\u00f3 el compromiso de la Revoluci\u00f3n Bolivariana con las personas con alguna discapacidad, en ocasi\u00f3n de celebrarse el D\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\uff1a\u56fd\u969b\u793e\u4f1a\u306f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3092\u7121\u8996\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/lopez-comunidad-internacional-debe-desconocer-maduro-como-presidente_262230",
            "pub_date": "2018-12-05 17:48:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\uff034Dic\u3068\u4f1a\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9\u30be",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/04/nicolas-maduro-llega-a-rusia-para-reunirse-con-el-presidente-putin-4dic/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "Nicol\u00e1s Maduro lleg\u00f3 el martes a Rusia, en una visita dirigida a conseguir apoyo en medio de una profunda crisis econ\u00f3mica en el pa\u00eds. Maduro va a reunirse ..."
        },
        {
            "title": "Nicol\u00e1sMaduro\u306b\u3088\u308bFunesto Plan Antiobrero  -  By\uff1aRobertoL\u00f3pezS\u00e1nchez@ cruzcarrillo09  -  Aporrea",
            "link": "https://www.aporrea.org/trabajadores/a272805.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:06:28 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "En las \u00faltimas semanas de agosto y las primeras de septiembre, Nicol\u00e1s Maduro hizo \u00e9nfasis diario en el pretendido plan econ\u00f3mico \"redondito\" que resolver\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u3068AMLO\u306f\u4f1a\u3063\u305f -  La Prensa de Lara",
            "link": "https://www.laprensalara.com.ve/2018/12/maduro-y-amlo-sostuvieron-encuentro/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:47:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30e9\u306e\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensalara.com.ve",
            "desc": "La Prensa de Lara | Agencias.- El presidente de la Rep\u00fablica, Nicol\u00e1s Maduro, sostuvo un encuentro con su hom\u00f3logo mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u79c1\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u8857\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u611b\u3068\u56e3\u7d50\u3092\u611f\u3058\u305f -  MinCI",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/presidente-maduro-senti-el-amor-y-la-solidaridad-a-venezuela-en-las-calles-de-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:22:49 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico.- La tarde de este domingo la clase obrera mexicana expres\u00f3 su apoyo y respaldo durante un acto en solidaridad con la Rep\u00fablica ..."
        },
        {
            "title": "De Grazia\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u304cMaduro\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/grazia-aseguro-que-nueva-directiva-debe-desconocer-maduro_262256",
            "pub_date": "2018-12-05 21:16:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "El parlamentario destac\u00f3 que es necesario para salir del gobierno con una huelga general y junta de transici\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\uff031Nov  -  El Impulso\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\u3067\u51fa\u5e2d\u3092\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/01/nicolas-maduro-cancelo-su-asistencia-a-la-ceremonia-de-asuncion-de-lopez-obrador-1nov/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "En medio de protestas en su contra dentro y fuera del Congreso de la Uni\u00f3n, donde se realizar\u00e1 la asunci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\uff1a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4eba\u3005\u304cNicol\u00e1sMaduro\u5927\u7d71\u9818 -  MinCI",
            "link": "http://www.minci.gob.ve/jorge-rodriguez-pueblo-de-mexico-expreso-su-apoyo-al-presidente-nicolas-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:52:22 GMT",
            "source_nm": "MinCI",
            "source_url": "http://www.minci.gob.ve",
            "desc": "El vicepresidente de Comunicaci\u00f3n, Cultura y Turismo, Jorge Rodr\u00edguez, destac\u00f3 la receptividad afectuosa del pueblo mexicano hacia el Presidente ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ec\u30f3\u30c6Amplio\u306f\u516c\u6b63\u306a\u9078\u6319\u306e\u305f\u3081\u306e\u5727\u529b\u306b\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u3092\u30d7\u30c3\u30b7\u30e5 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/frente-amplio-impulsa-presion-maduro-para-realizar-elecciones-justas_262415",
            "pub_date": "2018-12-06 22:13:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "El Frente Amplio Venezuela Libre propuso iniciar una medida que presione al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro para concretar un acuerdo que permita la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30b1\uff1a\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u72ec\u88c1\u8005\u3092\u5916\u4ea4\u7684\u306b\u30b3\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\uff033Dic  -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/03/ivan-duque-es-necesario-acorralar-diplomaticamente-a-la-dictadura-de-maduro-3dic/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "Este lunes 3 de noviembre el presidente de Colombia, Iv\u00e1n Duque, inform\u00f3 El Espectador que \u201ces necesario seguir presionando al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306fSim\u00f3nBol\u00edvar\u306e\u5263\u306e\u30ec\u30d7\u30ea\u30ab\u3092Turkey\uff033Dic\u306e\u793e\u9577\u306b\u6e21\u3057\u305f -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/03/maduro-entrega-replica-de-la-espada-de-simon-bolivar-al-presidente-de-turquia-3dic/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "Nicol\u00e1s Maduro entreg\u00f3 este lunes la Orden Libertadores y Libertadoras de Venezuela en su primera clase y una r\u00e9plica de la espada del Libertador, Sim\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u306e\u65e5\u4ed8\u3068\u7591\u60d1 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/columnista/fechas-sospechas_262438",
            "pub_date": "2018-12-08 04:09:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "En algunos \u00e1mbitos pol\u00edticos distintos al oficialismo se viene planteando que Maduro perder\u00e1 su legitimidad como presidente el pr\u00f3ximo 10 de enero, fecha en ..."
        },
        {
            "title": "@ ber72\uff1a &quot;\u305d\u3057\u3066\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u6642\u306e\u30da\u30eb\u30cb\u30fc\u30eb\u30d1\uff1f&quot; -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/reporte/ber72-pernil-cuando-nicolas-maduro_262097",
            "pub_date": "2018-12-04 17:44:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Hasta la fecha de redactar esta nota 4 de diciembre, se han registrado varias manifestaciones en algunas zonas populares de Caracas y en otras ciudades del ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306f2019\u5e741\u670810\u65e5\u4ee5\u964d\u306e\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u4f53\u5236\u3092\u7121\u8996\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u30ea\u30de\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u4f9d\u983c\u3059\u308b\u3002\uff037Dic  -  El Impulso",
            "link": "https://www.elimpulso.com/2018/12/07/peru-solicitara-al-grupo-de-lima-desconocer-al-regimen-de-maduro-luego-del-10-de-enero-de-2019-7dic/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.elimpulso.com",
            "desc": "El canciller peruano, N\u00e9stor Popolizo, inform\u00f3 este viernes en rueda de prensa que el gobierno que representa est\u00e1 evaluando las relaciones con Venezuela ..."
        }
    ]
}