{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR1J4TTJNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:45:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Lenin Moreno\u306f2\u5e74\u3082\u7d4c\u305f\u306a\u3044\u3046\u3061\u306b\u5f7c\u306e\u7b2c2\u526f\u793e\u9577\u3092\u5931\u3063\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/bbc-mundo/lenin-moreno-perdio-segundo-vicepresidente-menos-dos-anos_262191",
            "pub_date": "2018-12-05 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Psuv Omar Prieto\u306e\u526f\u793e\u9577\u304c9-D\u3088\u308a\u3082\u524d\u306b\u515a\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u6226\u7565\u3092\u6d17\u7df4\u3059\u308b -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/politicayeconomia/Vicepresidente-del-Psuv-Omar-Prieto-afina-estrategias-con-direccion-del-partido-de-cara-al-9-D-20181204-0031.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El vicepresidente territorial del Partido Socialista Unido de Venezuela en la regi\u00f3n zuliana, Omar Prieto, particip\u00f3 en una reuni\u00f3n organizada por la direcci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Len\u00ednMoreno\u306f\u3001\u56fd\u306e\u526f\u793e\u9577\u3092\u4efb\u52d9\u304b\u3089\u64a4\u5ec3\u3057\u307e\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/lenin-moreno-removio-vicepresidente-del-pais-sus-funciones_261999",
            "pub_date": "2018-12-03 21:43:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Len\u00edn Moreno, presidente de Ecuador, removi\u00f3 de sus funciones a la vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a para que enfrente a la justicia, luego de las ..."
        },
        {
            "title": "DelcyRodr\u00edguez\u526f\u793e\u9577\u304cNational Football of Footwear  - \u526f\u793e\u9577\u3068\u306e\u4f1a\u5408\u3092\u958b\u50ac",
            "link": "http://www.vicepresidencia.gob.ve/index.php/2018/12/07/vicepresidente-delcy-rodriguez-sostuvo-reunion-con-camara-nacional-del-calzado/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u526f\u793e\u9577",
            "source_url": "http://www.vicepresidencia.gob.ve",
            "desc": "Comparte y difunde. Facebook \u00b7 Twitter \u00b7 Google+. Este viernes, la vicepresidenta ejecutiva de la Rep\u00fablica, Delcy Rodr\u00edguez, junto al ministro del Poder ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u653f\u5e9c\u306f\u81ea\u3089\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1aBetancur\u306f\u307e\u3060\u751f\u304d\u3066\u3044\u308b&quot;\uff1a\u4e16\u754c\u306e\u5831\u9053 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/los-medios-internacionales-tambien-le-creyeron-a-marta-lucia-ramirez/593767",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:40 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "\"El Gobierno de Colombia se desmiente a s\u00ed mismo: Betancur sigue vivo\": la prensa del mundo El Pa\u00eds de Espa\u00f1a, NTN24, RT, ABC y agencias como AP tomaron como fuente a la vicepresidenta de Colombia, Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, para dar la noticia sobre la muerte del expresidente Belisario Betancur. 2018/12/06 19:53 2018/12/07 07:56 \"El Gobierno de Colombia se desmiente a s\u00ed mismo: Betancur sigue vivo\": la prensa del mundo NACI\u00d3N Un trino le sali\u00f3 caro a la vicepresidenta Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, quien en la noche de este jueves public\u00f3 un sentido p\u00e9same por la muerte de Belisario Betancur. De inmediato..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5236\u9650\u4ed8\u304d\u306e\u4eba\u3005\u3078\u306e\u901a\u308a\u3078\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u6539\u5584\u3059\u308b -  Listin Diario",
            "link": "https://www.listindiario.com/la-republica/2018/12/08/544889/mejoraran-acceso-a-las-calles-a-personas-con-limitaciones",
            "pub_date": "2018-12-08 04:56:22 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://www.listindiario.com",
            "desc": "M\u00e1s de 130 mil personas con discapacidad, o envejecientes, han sido incluidos en los programas sociales que dirige la vicepresidenta de la Rep\u00fablica, Margarita Cede\u00f1o, con el objetivo de enfrentar la pobreza y la exclusi\u00f3n. Entre ellas, 58 mil 561 familias son integrantes que tienen alguna discapacidad y reciben transferencias monetarias condicionadas del programa Progresando con Solidaridad (Prosoli); 34 mil 36 de estas tienen acceso a los alimentos b\u00e1sicos a trav\u00e9s de Comer es Primero; 36 mil 371 reciben el subsidio Bonog\u00e1s Hogar y 22 mil 872 el Bonoluz. Los datos salieron a relucir duran..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306f\u9593\u9055\u3063\u3066\u524d\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u306e\u6b7b\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u6574\u6d41\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/06/la-vicepresidenta-de-colombia-dio-por-muerto-al-ex-presidente-belisario-betancur-por-error-y-luego-rectifico/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:43:40 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez y Belisario Betancur. La vicepresidenta de Colombia, Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, rectific\u00f3 este jueves un tuit en el que anunci\u00f3 por error la muerte del ex presidente conservador Belisario Betancur (1982-1986), de 95 a\u00f1os y hospitalizado en Bogot\u00e1. \"Lamento mucho haber recibido una informaci\u00f3n equivocada que dio lugar a m\u00ed nota de p\u00e9same.. Me alegra saber que el presidente Belisario Betancourt (sic) sigue vivo\", escribi\u00f3 Ram\u00edrez en Twitter. La vicepresidenta hab\u00eda anunciado minutos antes la muerte del exmandatario y enviado condolencias a su familia. Lamento mucho haber recibid..."
        },
        {
            "title": "Rosell\u00f3\u3001Sukerman\u3001Poy\u304c\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u524d\u3067\u518d\u9078\u3055\u308c\u305f -  ROSARIO3",
            "link": "http://www.rosario3.com/noticias/Rosello-Sukerman-y-Poy-fueron-reelectos-al-frente-del-Concejo-20181206-0076.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30b5\u30ea\u30aa3",
            "source_url": "http://www.rosario3.com",
            "desc": "El Concejo municipal renov\u00f3 autoridades para el per\u00edodo legislativo 2108-2019. Lo hizo por unanimidad y resultaron electos los concejales Alejandro Rossell\u00f3, como presidente del cuerpo, como vicepresidente primero Roberto Sukerman y Aldo Pedro Poy como vicepresidente segundo. En el caso del presidente, fue apoyado por 23 concejales, con las abstenciones de los ediles de los bloques de Ciudad Futura y del Frente Social y Popular. En tanto, en los casos de las vicepresidencias, fue con 24 votos afirmativos con la abstenci\u00f3n de los cuatro integrantes de Ciudad Futura. Mar\u00eda Julia Bonifacio fue..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u5fd7\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/agustin-alban-se-perfila-para-la-vicepresidencia-de-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Agust\u00edn Alb\u00e1n se perfila para la vicepresidencia de Ecuador Luego de que Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a fuera separada del cargo de vicepresidenta de la Rep\u00fablica al ser se\u00f1alada por actos de soborno y corrupci\u00f3n, el presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dio a conocer la terna de candidatos para ocupar dicho cargo. Entre los aspirantes a desempe\u00f1ar la segunda magistratura del pa\u00eds, se encuentra Agust\u00edn Alb\u00e1n Maldonado, un empresario nacido en Ecuador hace 51 a\u00f1os, pero que ha hecho gran parte de su carrera en M\u00e9xico. Graduado con honores en Brown University de Providence, Rhode Island..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u76f8\u306f\u6765\u9031\u4e2d\u56fd\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001\u305d\u306e\u56fd\u3068\u306e\u300c\u95a2\u4fc2\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u300d - \u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:10:46 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Esto con el objetivo de fortalecer sus relaciones bilaterales y regionales. China anunci\u00f3 la visita oficial del ministro de Relaciones Exteriores, Carlos Holmes Trujillo, al pa\u00eds asi\u00e1tico del pr\u00f3ximo 12 al 15 de diciembre con el objetivo de fortalecer sus relaciones bilaterales y regionales. \"Colombia es un estado importante en Latinoam\u00e9rica. Mantenemos intercambios de valor con ellos. En los \u00faltimos a\u00f1os, hemos presenciado un desarrollo de nuestras relaciones como evidencia de la creciente confianza pol\u00edtica mutua\", asegur\u00f3 el portavoz del Ministerio de Asuntos Exteriores de China Geng Shu..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306fEU\u304c &quot;Huawei  -  Noticias deEspa\u00f1a",
            "link": "http://breaking-news.space/2018/12/07/bruselas-asegura-que-la-ue-debe-tener-miedo-de-empresas-chinas-como-huawei/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:48:03 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://breaking-news.space",
            "desc": "\u00daltima Hora Bruselas asegura que la UE \u00abdebe tener miedo\u00bb de empresas chinas como Huawei Al d\u00eda siguiente de conocerse la detenci\u00f3n en Canad\u00e1 de la vicepresidenta de Huawei Meng Wahnnzhou, el vicepresidente de la Comisi\u00f3n Europea (CE) para el Mercado \u00danico Digital, Andrus Ansip, asegur\u00f3 este viernes que la Uni\u00f3n Europea (UE) \u00abdebe estar preocupada\u00bb y \u00abtener miedo\u00bb por esta empresa tecnol\u00f3gica y otras compa\u00f1\u00edas chinas debido a las supuestas brechas de seguridad. \u00abTenemos que estar preocupados por estas compa\u00f1\u00edas\u00bb, dijo el comisario europeo en rueda de prensa, preguntado por el riesgo para la..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306fHuawei\u3068\u4ed6\u306e\u4e2d\u56fd\u306e\u6280\u8853\u3067\u8b66\u5831\u3092\u767a\u3059\u308b - \u30a8\u30b3\u30fc",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/bruselas-enciende-las-alarmas-sobre.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "No es la primera vez que las empresas tecnol\u00f3gicas chinas levantan suspicacias en Europa. Pek\u00edn obliga a que cooperen con sus servicios de Inteligencia y esa es una puerta de atr\u00e1s que inquieta. No hay garant\u00edas de privacidad y s\u00ed un claro riesgo de exposici\u00f3n de los datos de millones de usuarios. La detenci\u00f3n en Canad\u00e1 de Meng Wanzhou, vicepresidenta y eventual heredera de Huawei, una de las firmas que m\u00e1s se ha popularizado en el Viejo Continente en los \u00faltimos a\u00f1os, no ha hecho m\u00e1s que reavivar ese miedo. En un tono inusualmente duro, el vicepresidente y comisario europeo de Mercado \u00danic..."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u4ef6Ciccone\uff1aLijo\u306fAFIP Ricardo Echegaray\u3068\u9280\u884c\u5bb6Jorge Brito\u306e\u5143\u9996\u76f8\u3092\u6311\u6226\u3057\u305f -  BigBangNews",
            "link": "https://www.bigbangnews.com/politica/Caso-Ciccone-Lijo-proceso-al-ex-titular-de-la-AFIP-Ricardo-Echegaray-y-al-banquero-Jorge-Brito-20181207-0023.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:00 GMT",
            "source_nm": "BigBangNews",
            "source_url": "https://www.bigbangnews.com",
            "desc": "El ex jefe de la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP)Ricardo Echegaray, la ex titular de la Casa de la Moneda KatyaDaura y el banquero Jorge Brito fueron procesados por el juez federalAriel Lijo en el marco de la causa conocida como \"Ciccone 2 \", por la cual fue condenado a cinco a\u00f1os y ocho meses de prisi\u00f3n el ex vicepresidente, Amado Boudou. Jorge Brito junto al condenado ex vicepresidente. De esta manera, el magistrado valid\u00f3 la confesi\u00f3n de Alejandro Vandenbroele \u2013quien meses atr\u00e1s hab\u00eda asegurado que Brito estaba detr\u00e1s de la maniobra de venta de la imprenta ex Ciccone C..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u306f\u653f\u5e9c\u3067\u6570\u3048\u3089\u308c\u305f\u65e5\u6570\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Vicuna-tiene-los-dias-contados-en-el-gobierno-20181205-0134.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Quito. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, mantendr\u00e1 el cargo hasta que la Asamblea Nacional decida si acepta o no la renuncia que present\u00f3 en medio de una indagaci\u00f3n fiscal por supuesta corrupci\u00f3n y un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. \u201cLa vicepresidencia hoy d\u00eda est\u00e1 todav\u00eda en manos\u201d de Vicu\u00f1a, dijo Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, secretario particular del presidente Len\u00edn Moreno. El Congreso, con 137 esca\u00f1os y en el que el oficialismo perdi\u00f3 en el 2017 la mayor\u00eda, resolvi\u00f3 el pasado jueves exigir con 77 votos la renuncia de Vicu\u00f1a. A\u00fan no fij\u00f3 fecha para tratar la dimisi\u00f3n. En caso de ser ac..."
        },
        {
            "title": "Agust\u00ednLozano\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9023\u76df -  DeportesPer\u00fa\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5c31\u4efb",
            "link": "http://deportes.deperu.com/2018/12/agustin-lozano-asume-presidencia-de-la.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "http://deportes.deperu.com",
            "desc": "El vicepresidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Agust\u00edn Lozano, asumi\u00f3 la titularidad de dicha instituci\u00f3n tras la detenci\u00f3n preliminar de Edwin Oviedo. Fuente: Andina."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\uff1a4\u4eba\u306e\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u5199\u771f\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\u7dca\u5f35 -  La Raza Chicago",
            "link": "https://laraza.com/2018/12/06/funeral-de-george-h-w-bush-las-tensiones-detras-de-la-historica-foto-de-cuatro-presidentes-de-eeuu-juntos/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:34:40 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30ab\u30b4\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://laraza.com",
            "desc": "Entre ellos han pasado unos 22 a\u00f1os viviendo en la Casa Blanca y ahora han compartido un banco de madera en la Catedral Nacional de Estados Unidos durante el funeral del expresidente George H. W. Bush. No es muy frecuente que tantos comandantes en jefe, del pasado y del presente de EE.UU., se re\u00fanan en un mismo lugar. Es algo que puede ocurrir de forma muy ocasional durante, por ejemplo, el funeral de un exmandatario o la apertura de una biblioteca presidencial. - Qu\u00e9 legado dej\u00f3 George H. W. Bush a Estados Unidos y al resto del mundo - C\u00f3mo lleg\u00f3 al poder el clan Bush, la segunda dinast\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "PRI\u306f\u8150\u6557\u3092\u51e6\u7f70\u3057\u305f\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u672c\u5f53\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/players/mmplayer.aspx?idm=109253&te=100",
            "pub_date": "2018-12-07 03:48:45 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Claudia Ruiz Massieu, presidenta del tricolor, opina sobre la decisi\u00f3n de AMLO de perdonar corrupci\u00f3n del pasado en este adelanto de su entrevista."
        },
        {
            "title": "DeLe\u00f3n -  El Observador\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u306e\u5d29\u58ca",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/la-caida-del-senador-de-leon-201812814132",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:58 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Cual corte de \u00faltima instancia, el Tribunal de Conducta Pol\u00edtica (TCP) del Frente Amplio conden\u00f3 esta semana al senador Leonardo de Le\u00f3n, exdirector de Alcoholes del Uruguay (ALUR), una subsidiaria de Ancap. De Le\u00f3n cometi\u00f3 \u201cm\u00faltiples actos indebidos\u201d en perjuicio de la empresa y \u201cdel inter\u00e9s y patrimonio p\u00fablicos\u201d, al usar con ligereza una tarjeta de cr\u00e9dito corporativa, concluy\u00f3. El TCP ya ha cumplido papeles decisivos, como en los casos de Mario Are\u00e1n, exsecretario privado del intendente Mariano Arana y lobista empresarial; de Juan Carlos Bengoa, el exdirector de Casinos municipales enca..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u8b70\u4f1a\u306f\u8150\u6557\u306e\u305f\u3081\u306b\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083968897-ecuador-acepta-renuncia-de-vicepresidenta-por-corrupcion/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Una vez aceptada la renuncia, el pleno debe escoger al nuevo vicepresidente de entre una terna que envi\u00f3 el Poder Ejecutivo. La Procuradur\u00eda de Ecuador acusa de hurto de bienes p\u00fablicos a siete exfuncionarios de Correa La terna la encabeza Otto Sonnenholzner, de 35 a\u00f1os y conocido empresario y radiodifusor de Guayaquil (oeste). Los otros dos nominados por el presidente Len\u00edn Moreno son Nancy Vasco, vinculada al trabajo social, particularmente con ni\u00f1os con discapacidad, y Agust\u00edn Alb\u00e1n, relacionado con el sector educativo. Asamble\u00edstas consultados no descartaron que la elecci\u00f3n para cubrir ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u65b0\u4efb\u526f\u793e\u9577\u3092\u9078\u51fa\u3059\u308b3\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Ecuador-anuncian-terna-para-escoger-a-nuevo-vicepresidente-20181206-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El presidente ecuatoriano Len\u00edn Moreno anunci\u00f3 el jueves una terna presidida por un economista y propietario de una estaci\u00f3n de radio para escoger a un nuevo vicepresidente en reemplazo de Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, removida de su cargo bajo sospechas de corrupci\u00f3n. En rueda de prensa con la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n, Moreno present\u00f3 a grupo de candidatos liderado por Otto Sonnenholzner y que tambi\u00e9n integran Nancy Vasco de Maldonado, conocida por su trabajo en el \u00e1rea social, y Agust\u00edn Alb\u00e1n, residente en M\u00e9xico y experto en el \u00e1rea educativa. Ninguno de los tres pertenece al pa..."
        },
        {
            "title": "Belisario Betancur\uff1a\u5f7c\u306e\u91cd\u5927\u306a\u5065\u5eb7\u72b6\u614b\u3068MartaLuc\u00eda\u306e\u30c8\u30ea\u30eb -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/belisario-betancur-su-grave-estado-de-salud-el-trino-de-marta-lucia",
            "pub_date": "2018-12-06 23:43:29 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor ggomezm El expresidente Belisario Betancur contin\u00faa internado en delicado estado de salud aquejado por problemas renales en la Fundaci\u00f3n Santa Fe, de Bogot\u00e1. Un trino de la vicepresidenta Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez confundi\u00f3 la informaci\u00f3n sobre su hospitalizaci\u00f3n e hizo temer sobre la condici\u00f3n del exmandatario. \"Su vida, su obra, su amor por Colombia , su curiosidad intelectual insaciable, su grandeza como hombre p\u00fablico y en el retiro , constituyen un ejemplo sobre el deber ser. Fortaleza para Dalita y toda su familia\", escribi\u00f3 Ram\u00edrez en Twitter. Tuit de Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez Tuit de Mar..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u8e0f\u307f\u8fbc\u3093\u3067\u3001\u30a4\u30fc\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u306e\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u901a\u308a\u306b\u884c\u304f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/los-bolivianos-hacen-una-huelga-y-salen-a-las-calles-en-protesta-por-la-candidatura-del-presidente-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Los sectores que rechazan la reelecci\u00f3n del presidente de Bolivia, Evo Morales, advirtieron de que intensificar\u00e1n sus movilizaciones tras la decisi\u00f3n del \u00f3rgano electoral de habilitar la candidatura del mandatario para las primarias previas a las elecciones de 2019. Los comit\u00e9s c\u00edvicos de ocho de las nueve regiones bolivianas ratificaron la convocatoria a una huelga este jueves -que ya se est\u00e1 desarrollando- cuando tambi\u00e9n se prev\u00e9 el arribo a La Paz de colectivos ciudadanos que partieron en una marcha el fin de semana desde varios puntos para reclamar que se respete el l\u00edmite constituciona..."
        },
        {
            "title": "MartaLuc\u00edaRam\u00edrez\u306fBelisario Betancur  -  Semana\u306e\u6b7b\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u305f",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/marta-lucia-ramirez-se-retracto-por-su-trino-anunciando-la-muerte-de-belisario-betancur/593763",
            "pub_date": "2018-12-07 06:13:24 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez se retract\u00f3 por su trino anunciando la muerte de Belisario Betancur La vicepresidenta corrigi\u00f3 un trino en el que hab\u00eda anunciado la muerte del expresidente. La familia la desminti\u00f3. 2018/12/06 19:11 2018/12/06 19:43 Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez se retract\u00f3 por su trino anunciando la muerte de Belisario Betancur Foto: Fotomontaje SEMANA NACI\u00d3N Este jueves Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez anunci\u00f3 por medio de su cuenta de Twitter que el expresidente Belisario Betancur hab\u00eda muerto. Sin embargo, la vicepresidenta despu\u00e9s se retract\u00f3 de su trino y manifest\u00f3: \"haber recibido una informaci\u00f3n equiv..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u8b70\u4f1a\u306f2019\u5e74\u306b\u5f53\u5c40\u3092\u518d\u9078 - \u30d3\u30a2\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/rosario/745068-el-concejo-municipal-reeligio-a-sus-autoridades-para-el-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:30:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "En el marco de la sesi\u00f3n preparatoria, el Concejo Municipal de Rosario reeligi\u00f3 a sus autoridades para el per\u00edodo 2018 \u2013 2019. Por unanimidad se defini\u00f3 que el edil de Cambiemos, Alejandro Rosell\u00f3, contin\u00fae como presidente del cuerpo, mientras que como vicepresidente primero seguir\u00e1 Roberto Sukerman y Aldo Poy como vice segundo. En el caso del presidente, fue apoyado por 23 concejales, con las abstenciones de los ediles de los bloques de Ciudad Futura y del Frente Social y Popular. En tanto en los casos de las vicepresidencias, fue con 24 votos afirmativos con la abstenci\u00f3n de los cuatro in..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u305f\u3081\u306bterna\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u540d\u524d\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083966476-quien-sera-nuevo-vicepresidente-de-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "La terna est\u00e1 conformada por Otto Sonneholzner, Nancy Vasco y Agust\u00edn Alb\u00e1n. Durante un conversatorio con miembros de la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n Moreno dijo que los integrantes de la terna tienen un pasado transparente, de trabajo y no son militantes de ning\u00fan partido pol\u00edtico. Funcionario ecuatoriano: legislativo debe reconocer renuncia de vicepresidenta Sonneholzner, de 35 a\u00f1os, es un conocido radiodifusor de Guayaquil (costa pac\u00edfica), directivo de Radio Tropicana; Nancy Vasco est\u00e1 vinculada al trabajo social, particularmente con ni\u00f1os con discapacidad; Alb\u00e1n est\u00e1 vincula..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u526f\u793e\u9577\u3001\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3092\u6bba\u3059 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/vicepresidenta-de-colombia-mata-en-redes-a-expresidente/1283249",
            "pub_date": "2018-12-07 01:37:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Vicepresidenta de Colombia 'mata' en redes a expresidente COLOMBIA. Esta tarde la vicepresidenta de Colombia, Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, public\u00f3 un tuit en el que anunci\u00f3 por error la muerte del expresidente conservador Belisario Betancur (1982-1986), de 95 a\u00f1os y hospitalizado en Bogot\u00e1. QEPD el ex presidente Belisario Betancur. Su vida, su obra, su amor por Colombia, su curiosidad intelectual insaciable, su grandeza como hombre p\u00fablico y en el retiro, constituyen un ejemplo sobre el deber ser. Fortaleza para Dalita y toda su familia\", dijo en Twitter. Al momento su mensaje fue replicado por var..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u304c3\u5ea6\u76ee\u306e\u518d\u9078\u3092\u9078\u3076\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103100.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:14:06 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral de Bolivia habilit\u00f3 este martes en la noche la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales, para las primarias previas a las elecciones de 2019. De esta manera, el mandatario salva un escollo frente al intento de la oposici\u00f3n de invalidarle para concurrir a un cuarto mandato consecutivo. El \u00f3rgano electoral adelant\u00f3 la decisi\u00f3n de autorizar a Morales y a su vicepresidente, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera, a presentarse a las primarias este pr\u00f3ximo enero en una reuni\u00f3n de emergencia, celebrada a \u00faltima hora del d\u00eda, aunque ten\u00eda plazo hasta el s\u00e1bado. El tribunal elec..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306f\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\uff1aFPF\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u306e\u306f\u8ab0\u3060\u308d\u3046\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/seleccion/fpf-edwin-oviedo-detenido-asumira-presidencia-federacion-peruana-futbol-noticia-nndc-584888",
            "pub_date": "2018-12-06 14:16:12 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol, fue detenido preliminarmente por la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP) en su vivienda en San Borja por orden de la fiscalia. El dirigente es investigado por estar presuntamente vinculado a la organizaci\u00f3n criminal conocida como Los Cuellos Blancos del Puerto. Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00e1 con la FPF mientras el directivo resuelva estos problemas judiciales? El propio Oviedo Picchotito asegur\u00f3 el \u00faltimo martes en una entrevista en Latina que ser\u00e1 el vicepresidente, Agust\u00edn Lozano, quien asuma su cargo. \"Si sucediera esa situaci\u00f3n (ser detenid..."
        },
        {
            "title": "Manes\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u8150\u6557\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  La PrensaGr\u00e1fica",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/elsalvador/Manes-nuevo-fiscal-debe-seguir-lucha-contra-la-corrupcion-20181205-0379.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "La embajadora de Estados Unidos en El Salvador, Jean Manes, enfatiz\u00f3 que es importante que la Asamblea Legislativa elija un nuevo fiscal general con la \"valent\u00eda\" para levantar los casos contra la corrupci\u00f3n y las pandillas, y que haga un bueno uso de los fondos p\u00fablicos. Manes explic\u00f3 que Estados Unidos es un socio del El Salvador en el combate a la criminalidad y que en los \u00faltimos a\u00f1os se han dado avances, por lo que hoy es importante mostrar que \"sigue el inter\u00e9s por combatir la corrupci\u00f3n\". Luis Antonio Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez se convirti\u00f3 el martes en el primer ex fiscal general de El Salva..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306f\u5143\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur  -  Listin Diario\u306e\u6b7b\u3092\u5426\u5b9a",
            "link": "https://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544758/vicepresidenta-desmiente-muerte-de-expresidente-colombiano-belisario-betancur",
            "pub_date": "2018-12-07 05:41:38 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://www.listindiario.com",
            "desc": "La vicepresidenta colombiana, Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, afirm\u00f3 anoche que el expresidente colombiano Belisario Betancur (1982-1986) no ha fallecido, como ella misma inform\u00f3 minutos antes en Twitter. \"Lamento mucho haber recibido una informaci\u00f3n equivocada que dio lugar a mi nota de p\u00e9same. Me alegra saber que el presidente Belisario Betancur sigue vivo\", escribi\u00f3 Ram\u00edrez. Poco antes la vicepresidenta hab\u00eda informado que Betancur, de 95 a\u00f1os, hab\u00eda fallecido. \"QEPD (que en paz descanse) el expresidente Belisario Betancur. Su vida, su obra, su amor por Colombia, su curiosidad intelectual insaciabl..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u8f9e\u4efb\u3057\u3001\u8150\u6557\u306e\u7591\u3044\u3067\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3092\u53d7\u3051\u305f -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/vicepresidenta-ecuador-dimite-acosada-denuncia-supuesta-corrupcion/24095677",
            "pub_date": "2018-12-05 01:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, dimiti\u00f3 hoy de su cargo, acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n relacionada con el cobro ilegal de donaciones a un exasesor suyo, cuando era legisladora entre 2011 y 2013. Vicu\u00f1a, en su cuenta de Twitter, asegur\u00f3 que no se prestar\u00e1 para que las presunciones en su contra sean utilizadas para crear un ambiente de inestabilidad en el Gobierno o de rumores que apuntan hasta la posibilidad de que renuncie el propio presidente del pa\u00eds, Len\u00edn Moreno. \"El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como..."
        },
        {
            "title": "EvoMorales\u306e\u7acb\u5019\u88dc\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u8ad6\u4e89\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u5224\u6c7a\u306e\u5f8c\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc\u3092\u544a\u767a\u3057\u305f -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/05/tras-el-polemico-fallo-que-habilito-la-candidatura-de-evo-morales-denuncian-un-golpe-de-estado-en-bolivia/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:05:52 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Evo Morales, presidente de Bolivia El tribunal electoral boliviano (TSE) dio este martes luz verde a una nueva postulaci\u00f3n del presidente Evo Morales a un cuarto mandato y desat\u00f3 un esc\u00e1ndalo nacional e internacional. El fallo, que se apoya en uno previo del Tribunal Constitucional que declar\u00f3 inaplicable el art\u00edculo de la Constituci\u00f3n que fija un l\u00edmite a la reelecci\u00f3n presidencial, es considerado ilegal por buena parte de los analistas. Algunos ya hablan de golpe de Estado. \"Este es un golpe mortal a nuestra democracia, porque se ha habilitado al hombre que tiene todos los poderes en su m..."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u4ef6\u5f8c\u306e\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8f9e\u4efb - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555800",
            "pub_date": "2018-12-04 21:30:37 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 este martes al cargo en medio de duros cuestionamientos de varios sectores por supuestos cobros a empleados y luego de que el Mandatario, Len\u00edn Moreno, le retir\u00f3 sus funciones. Vicu\u00f1a, quien asumi\u00f3 el cargo oficialmente en enero, enfrenta una investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda por haber recibido transferencias de dinero a su cuenta personal entre el 2011 y 2013, cuando ocupaba una curul de legisladora de Alianza Pa\u00eds (AP), el movimiento fundado por el ex Presidente Rafael Correa. \"Presento la renuncia a mi cargo, pues prefiero que \u00e9l ..."
        },
        {
            "title": "\u8150\u6557\u306e\u544a\u767a\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u8f9e\u4efb",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/04/acusada-de-corrupcion-renuncio-la-vicepresidente-de-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:42:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a (EFE) \"El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta\", escribi\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, un d\u00eda despu\u00e9s de que el mandatario Len\u00edn Moreno le retirara las funciones encomendadas a ra\u00edz de la investigaci\u00f3n. El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta, no me voy a prestar a que se abone a rumores de muerte cruzada, de renuncia del Presidente o de grave conmoci\u00f3n interna. \u00a1Toda acci\u00f3n es en beneficio de los ciudadanos! https://t.co/WlWYjJhQAg \u2014 Ma. Alejandr..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30ec\u30e4\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u8f9e\u4efb\uff1aLen\u00ednMoreno\u306f2\u5e74\u3082\u7d4c\u305f\u306a\u3044\u3046\u3061\u306b\u5f7c\u306e\u7b2c2\u306e\u300c\u526f\u6a29\u300d\u3092\u5931\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/renuncia-la-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-lenin-moreno-pierde-su-segundo-vice-en-menos-de-dos-anos-201812503439",
            "pub_date": "2018-12-05 03:34:39 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "EPA Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a enfrenta una investigaci\u00f3n por corrupci\u00f3n. Hubo un tiempo en Ecuador que ser presidente no era rentable y que su segundo en el cargo ten\u00eda m\u00e1s posibilidades de sobrevivir en el poder que el primer mandatario; ahora la maldici\u00f3n parece haberse ensa\u00f1ado con el n\u00famero dos. En las \u00faltimas horas del martes, la vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 a su cargo en medio de una investigaci\u00f3n por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. - Las acusaciones contra la vicepresidenta de Ecuador por las que fue \"liberada de sus funciones\" Es el segund..."
        },
        {
            "title": "Miguel\u00c1ngelPichetto\u306f\u3001\u60c5\u5831\u8a8c\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4efb\u52d9\u3092\u7d71\u62ec\u3059\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/05/miguel-angel-pichetto-presidira-una-comision-clave-del-consejo-de-la-magistratura/",
            "pub_date": "2018-12-06 03:25:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El senador Miguel \u00c1ngel Pichetto El senador peronista Miguel \u00c1ngel Pichetto estar\u00e1 al frente de la comisi\u00f3n del Consejo de la Magistratura de la Naci\u00f3n que investiga a los jueces nacionales y federales. Es uno de los lugares de mayor relevancia del organismo y Pichetto ser\u00e1 designado hoy en ese lugar por decisi\u00f3n del macrismo y tras la \"rosca pol\u00edtica\" por el reparto de los cargos. Ma\u00f1ana a las 10 horas ser\u00e1 el primer plenario de la nueva integraci\u00f3n del Consejo, cuyos miembros juraron hace dos semanas. Se trata de una nueva etapa con un fuerte peso pol\u00edtico. Adem\u00e1s de Pichetto estar\u00e1n los ..."
        },
        {
            "title": "Roberto Junguito Pombo\u306f\u30b3\u30ed\u30ca\u7d44\u7e54\u306e\u65b0\u793e\u9577 -  Dinero\u3067\u3059",
            "link": "https://www.dinero.com/empresas/articulo/roberto-junguito-pombo-presidente-de-la-organizacion-corona/264994",
            "pub_date": "2018-12-05 00:18:28 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Roberto Junguito Pombo es el nuevo presidente de la Organizaci\u00f3n Corona Este es el empresario que desde enero estar\u00e1 a cargo de la Organizaci\u00f3n Corona en el pa\u00eds. 2018/12/04 16:41 2018/12/04 18:22 Roberto Junguito Pombo. Foto: Dinero NOMBRAMIENTOS La Organizaci\u00f3n Corona, empresa matriz de Corona Industrial y de Sodimac Colombia, y propietaria de participaciones accionarias en Falabella de Colombia y Banco Falabella, inform\u00f3 este martes que design\u00f3 a Roberto Junguito Pombo como nuevo presidente de la firma. Junguito Pombo empezar\u00e1 las funciones como nuevo l\u00edder de la compa\u00f1\u00eda a partir del 15..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30eb\uff1a\u653f\u5e9c\u3001\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u304b\u3089\u5bc4\u8d08\u3055\u308c\u305f\u7c73\u3092\u63d0\u4f9b -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/el-salvador/gobierno-realiza-entrega-de-arroz-donado-por-rep-blica-popular-china",
            "pub_date": "2018-12-04 20:57:44 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: Government of El Salvador Country: China, El Salvador **San Miguel, 03 de diciembre de 2018.- M\u00e1s de 3 mil personas fueron testigos de la entrega de donaci\u00f3n de arroz por parte de la Rep\u00fablica Popular China, para atender a las familias afectadas por las condiciones clim\u00e1ticas que impactaron el territorio nacional durante este 2018, entre \u00e9stas una sequ\u00eda e inundaciones. Presidieron este evento de entrega el Vicepresidente de la Rep\u00fablica y Secretario T\u00e9cnico y de Planificaci\u00f3n de la Presidencia, \u00d3scar Ortiz; la Honorable Embajadora de la Rep\u00fablica Popular de China, se\u00f1ora Ou Jianhon..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u30df\u30e9\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\u3067\u30a8\u30eb\u30c9\u30ac\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/politica/2018/12/03/maduro-recibe-a-erdogan-en-miraflores_4c039804-6022-4054-95d4-5b33fb6de857.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:08:04 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - CARACAS, 3 DIC \u2013 El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, recibi\u00f3 hoy a su hom\u00f3logo de Turqu\u00eda, Recep Tayyip Erdogan, en el Palacio de Miraflores, sede del poder Ejecutivo, en su primera visita oficial a esta naci\u00f3n sudamericana. Est\u00e1 previsto que ambos mandatarios revisen la alianza estrat\u00e9gica que mantienen sendos pa\u00edses y suscriban nuevos acuerdos con miras a fortalecer la cooperaci\u00f3n bilateral. M\u00e1s temprano ambos Jefes de Estados lideraron un encuentro con empresarios turcos y venezolanos donde destacaron la necesidad de \"fortalecer las relaciones\" y \"diversificar la c..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001Twitter  - Notim\u00e9rica\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3067\u3001\u5143\u5927\u7d71\u9818Belisario Betancur\u306b\u6b7b\u3092\u4e0e\u3048\u308b",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-vicepresidenta-colombia-da-muerto-expresidente-belisario-betancur-mensaje-twitter-20181207130801.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:11:42 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "BOGOT\u00c1, 7 Dic. (Notim\u00e9rica) - La vicepresidenta de Colombia, Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, hac\u00eda p\u00fablico este jueves un mensaje a trav\u00e9s de las redes sociales en el que daba por muerto al expresidente colombiano Belisario Betancur, quien se encuentra hospitalizado. Otras figuras pol\u00edticas del pa\u00eds han dado por buena la informaci\u00f3n del deceso, mostrando sus condolencias a trav\u00e9s de las redes sociales. \"QEPC [Que en paz descanse] el expresidente Belisario Betancur. Su vida, su obra, su amor por Colombia, su curiosidad intelectual insaciable, su grandeza como hombre p\u00fablico y en el retiro, constituyen ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u91d1\u3092\u300c\u76d7\u3080\u300d\u3053\u3068\u3092\u8a31\u3055\u306a\u3044\uff1a\u9280\u884c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u53cd\u5bfe\u306e\u73cd\u3057\u3044\u8981\u6c42 - \u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.univision.com/geografia/venezuela/no-permitan-que-el-gobierno-se-robe-el-oro-del-pais-el-pedido-que-la-oposicion-venezolana-le-hace-al-banco-de-inglaterra",
            "pub_date": "2018-12-03 22:37:54 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "L\u00edderes de la oposici\u00f3n venezolana en el exilio han pedido al Banco de Inglaterra que no entregue 14 toneladas de lingotes de oro en sus b\u00f3vedas al presidente venezolano Nicol\u00e1s Maduro debido a la evidencia de corrupci\u00f3n desenfrenada en la naci\u00f3n sudamericana. En una carta enviada el viernes, el expresidente de la Asamblea Nacional, Julio Borges, y el coordinador del partido Voluntad Popular, Carlos Vecchio, le pidieron al gobernador del banco, Mark Carney, que rechace la solicitud de Venezuela de entregar el oro, valorado en 550 millones de d\u00f3lares. Le recordaron al banco que Estados Unido..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u907a\u8de1\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u846c\u5100\u306e\u524d\u306b\u6700\u5f8c\u306e\u4efb\u52d9\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u5230\u7740 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/restos-de-george-h-w-bush-llegan-washington-para-su-ultima-mision-antes-de-su-funeral",
            "pub_date": "2018-12-04 21:33:39 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El ex presidente de los Estados Unidos, George W. Bush (i), su esposa Laura (c) y Jeb Bush asisten al funeral del expresidente de los Estados Unidos, George H.W. Bush en el Capitolio estadounidense, en Washington. Foto: EFE Los restos del expresidente de Estados Unidos George H. W. Bush (1989-1993) llegaron a bordo del Air Force One a Washington, donde se instal\u00f3 en el Congreso su capilla ardiente que permanecer\u00e1 abierta hasta el mi\u00e9rcoles, cuando tendr\u00e1 lugar su funeral de Estado. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anunci\u00f3 el fin de semana que ceder\u00eda el avi\u00f3n presidencial para..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30d0\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306b\u306a\u308b\u610f\u5411\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/destapa-joe-biden-sus-intenciones-de-ser-presidente-de-estados-unidos",
            "pub_date": "2018-12-05 01:08:28 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Joe Biden, exvicepresidente de Estados Unidos / Foto: Especial El ex vicepresidente de Estados Unidos, Joe Biden, sostuvo que es la persona \"mejor cualificada\" para dirigir el pa\u00eds y anunci\u00f3 que en un plazo m\u00e1ximo de dos meses decidir\u00e1 si se postula a la presidencia en las pr\u00f3ximas elecciones, que tendr\u00e1n lugar en 2020, informaron hoy medios locales. \"Creo que soy la persona mejor cualificada del pa\u00eds para ser presidente\", declar\u00f3 Biden a los periodistas tras participar en un evento celebrado en la Universidad de Montana. El dem\u00f3crata, que ostent\u00f3 la vice presidencia del pa\u00eds durante los do..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u6253\u6483\uff1a\u305d\u306e\u526f\u793e\u9577\u8f9e\u4efb -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-1-57-34-otro-golpe-para-ecuador-renuncio-su-vicepresidenta-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-05 17:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 al cargo para enfrentar acusaciones de corrupci\u00f3n y evitarle al pa\u00eds una situaci\u00f3n de \u201cinestabilidad\u201d, seg\u00fan anunci\u00f3 ella misma. Vicu\u00f1a, psic\u00f3loga de 40 a\u00f1os, ocupaba la vicepresidencia desde octubre de 2017, primero en forma provisoria y a partir de enero de este a\u00f1o ratificada por la Asamblea Nacional (parlamento). Sucedi\u00f3 a Jorge Glas, quien fue destituido y posteriormente encarcelado tras hall\u00e1rselo culpable de haber recibido sobornos de la constructora brasile\u00f1a Odebrecht. El presidente Len\u00edn Moreno hab\u00eda resuelto \u201cliberar ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30c8\u30ec\u30f3\u30c8\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u6b27\u5dde\u8b70\u4f1a\u526f\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/internacional/2018/12/04/roger-torrent-reune-vicepresidente-del-parlamento-europeo-bruselas-3425968",
            "pub_date": "2018-12-04 10:43:33 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El presidente del Parlamento catal\u00e1n, Roger Torrent, se ha reunido este martes con uno de los vicepresidentes del Parlamento Europeo, Dimitrios Papadimoulis, en Bruselas. En un tuit recogido por Europa Press, Torrent ha expresado su satisfacci\u00f3n por este encuentro y ha explicado que Papadimoulis le ha informado que \u201csigue con inter\u00e9s la situaci\u00f3n en Catalu\u00f1a y se ha mostrado partidario de una soluci\u00f3n democr\u00e1tica en el conflicto pol\u00edtico\u201d. Esta reuni\u00f3n se enmarca en el viaje de Torrent a Bruselas, en el que el lunes visit\u00f3 el Parlamento de Flandes y a su presidente, Jan Peumans, y a la dele..."
        },
        {
            "title": "&#39;Cubadebate&#39;\u306f\u3001\u6e29\u304b\u304f\u4eba\u9593\u7684\u3067\u5275\u9020\u7684\u306a\u3064\u3076\u3084\u304d -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/cuba/1544048034_43390.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:13:54 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "El gobernante cubano, Miguel D\u00edaz-Canel, ha hecho de la informatizaci\u00f3n una de sus banderas y ha impulsado a los miembros de su Gobierno a seguirle los pasos. El pasado 10 de octubre, seis meses despu\u00e9s de asumir la presidencia, D\u00edaz-Canel estren\u00f3 su cuenta en Twitter, siguiendo una promesa hecha en julio durante el congreso de la oficialista Uni\u00f3n de Periodistas de Cuba (UPEC). Hasta el 4 de diciembre de 2018 hab\u00eda tuiteado 224 veces y contaba con 53 mil seguidores. Como parte de esa agenda, el mandatario \"tambi\u00e9n ret\u00f3 a los ministros a adentrarse en el peque\u00f1o ecosistema digital cubano y ..."
        },
        {
            "title": "Erdogan\u306fJamal Khashoggi\u304c\u30d3\u30cb\u30fc\u30eb\u888b\u3067\u7a92\u606f\u6b7b\u3057\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/erdogan-asegura-jamal-khashoggi-asfixiado-bolsa-plastico/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:57:42 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El presidente turco, Recep Tayyip Erdogan, asegura que el periodista opositor saud\u00ed Jamal Khashoggi muri\u00f3 asfixiado con una bolsa de pl\u00e1stico al tiempo que destac\u00f3 la necesidad de una investigaci\u00f3n internacional del caso, informa hoy el rotativo H\u00fcrriyet. \u201cLa bolsa que se coloc\u00f3 en la cabeza\u2026. su sufrimiento posterior. Ya lo saben. Dejamos que todos escucharan esto\u201d, dijo Erdogan, en alusi\u00f3n a las grabaciones de audio del asesinato del reportero en el consulado saud\u00ed de Estambul que las autoridades turcas han compartido con varios gobiernos. El mandatario turco hizo estas declaraciones a un..."
        },
        {
            "title": "Duque\u306fOdebrecht\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6700\u5927\u306e\u7d4c\u6e08\u5236\u88c1\u3092\u8ab2\u3059\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/duque-pide-imponer-maxima-sancion-economica-contra-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-03 14:35:51 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlbarragan El presidente Iv\u00e1n Duque solicit\u00f3 a las autoridades que profieran la sanci\u00f3n econ\u00f3mica m\u00e1s alta en contra de la multinacional Odebrecht, se\u00f1alada de ofrecer sobornos para obtener licitaciones de proyectos de infraestructura en Colombia. El mandatario ratific\u00f3 que el objetivo del Gobierno Nacional es cerrarle la puerta comercial a las empresas que se demuestre su responsabilidad en hechos de corrupci\u00f3n y record\u00f3 que son medidas que en su momento debe emprender la Superintendencia de Industria y Comercio. \u201cEmpresa que corrompa a un funcionario para ganar un contrato no solame..."
        },
        {
            "title": "Ivanka\u3068Pence\u306fEU  -  EL NORTE\u306b\u51fa\u767a\u3059\u308b",
            "link": "https://refor.ma/bagGml",
            "pub_date": "2018-12-01 21:19:14 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "La hija y asesora del Presidente estadounidense Donald Trump, Ivanka, y el Vicepresidente, Mike Pence, partieron a Estados Unidos luego de asistir a la ceremonia de investidura de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en San L\u00e1zaro. De acuerdo con fuentes diplom\u00e1ticas, Mike Pence e Ivanka Trump se fueron por cuestiones de agenda, sin embargo, el resto de la delegaci\u00f3n continuar\u00e1 participando en los actos de investidura. Entre ellos est\u00e1n Kirstjen Nielsen, Secretaria del Departamento de Seguridad Nacional; Rick Perry, Secretario del Departamento de Energ\u00eda; John Creamer, encargado de Negocios de la Em..."
        },
        {
            "title": "Recep Tayyip Erdogan\u306f\u3001\u521d\u3081\u3066\u306e\u516c\u5f0f\u8a2a\u554f\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u72ec\u88c1\u8005Nicol\u00e1sMaduro  -  infobae",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/03/recep-tayyip-erdogan-llego-a-venezuela-en-su-primera-visita-oficial-y-se-reunira-con-el-dictador-nicolas-maduro/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:52:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Recep Tayyip Erdogan arriba a Venezuela junto a su esposa Emine (Vicepresidencia de Venezuela) Erdogan lleg\u00f3 acompa\u00f1ado de su esposa, Emine Erdogan, y fue recibido por la vicepresidenta Ejecutiva, Delcy Rodr\u00edguez; el vicepresidente econ\u00f3mico, Tareck el Aissami y el ministro de Finanzas, Sim\u00f3n Zerpa, en el Aeropuerto Internacional de Maiquet\u00eda, que sirve a Caracas. Aunque hasta el momento el Gobierno venezolano no ha revelado las actividades en las que participar\u00e1 el presidente turco, se espera que durante este lunes Erdogan participe en diferentes actos protocolarios, seg\u00fan inform\u00f3 el canal..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30aa\u30eb\u30c6\u30ac\u3001CiberCuba\u306b\u4ea4\u6e09\u3059\u308b",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-02-u141144-e199352-s27061-sancion-eeuu-contra-vicepresidenta-nicaragua-obliga",
            "pub_date": "2018-12-02 20:11:22 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Managua, 2 dic (ACAN-EFE).- La sanci\u00f3n que Estados Unidos impuso a la influyente vicepresidenta y primera dama de Nicaragua, Rosario Murillo, no solo pone un tap\u00f3n a sus aspiraciones presidenciales, sino que obliga al Gobierno del presidente Daniel Ortega a abrir un canal de comunicaci\u00f3n con la comunidad internacional para evitar una escalada mayor, seg\u00fan analistas consultados por Acan-Efe. Sin embargo Ortega, un antiguo guerrillero marxista seguidor del fallecido l\u00edder cubano Fidel Castro y en el poder desde 2007, tras encabezar el primer r\u00e9gimen sandinista (1979-1990), tambi\u00e9n se puede ve..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u6c5a\u8077\u4e8b\u4ef6\u3067\u8f9e\u4efb -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297915-renuncia-vicepresidenta-ecuador-escandalos-corrupcion",
            "pub_date": "2018-12-04 20:39:18 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Este lunes, el presidente, Len\u00edn Moreno, hab\u00eda aceptado un pedido de licencia de Vicu\u00f1a. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, present\u00f3 este martes la renuncia a su cargo, en medio del esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n que la involucra. \"El pa\u00eds no merece esta inestabilidad\", dijo Vicu\u00f1a y se\u00f1al\u00f3 que se aparta del cargo para no prestarse \"a que se abone a rumores de muerte cruzada, de renuncia del Presidente o de grave conmoci\u00f3n interna\". El pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta, no me voy a prestar a que se abone a rumores de..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b\u8150\u6557\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c2\u5ea6\u76ee\u306e\u4efb\u547d\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e1\u30ce\u30cd\u30ed\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/la-corrupcion-tira-al-segundo-vicepresidente-ano-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:05:08 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ca\u30cd\u30ed",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "La vicepresidenta Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, indagada por cobros indebidos de dinero, renunci\u00f3 el martes a su cargo, con lo que en casi un a\u00f1o Ecuador perdi\u00f3 a dos funcionarios de ese nivel en medio de esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n. \u201cEl pa\u00eds no merece esta inestabilidad por lo que presento la renuncia a mi cargo como Vicepresidenta\u201d, escribi\u00f3 Vicu\u00f1a en su cuenta de Twitter, un d\u00eda despu\u00e9s de que el mandatario Len\u00edn Moreno le retirara sus funciones a ra\u00edz de una indagaci\u00f3n fiscal en su contra por presuntos cobros indebidos cuando era legisladora. En una carta divulgada luego por la Vicepresidencia, ..."
        },
        {
            "title": "MartaLuc\u00edaRam\u00edrez\u3068Catalina Ruiz Navarro\u306e\u9593\u306erifirrafe\u306fTwitter\u4e0a\u3067 - \u9031\u9593",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/el-rifirrafe-entre-marta-lucia-ramirez-y-catalina-ruiz-navarro-en-twitter/593289",
            "pub_date": "2018-12-03 00:13:27 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "El rifirrafe entre Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez y Catalina Ruiz Navarro en Twitter Un texto de la columnista en el que critica las posturas de Iv\u00e1n Duque con respecto a la mujer, desataron reacciones, entre ellas, la de la vicepresidenta. \"Que Dios nos libre de caer alguna vez en el odio y la amargura\", le dijo Ram\u00edrez desatando otra cascada de comentarios. 2018/12/02 16:43 2018/12/02 18:12 El rifirrafe entre Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez y Catalina Ruiz Navarro en Twitter NACI\u00d3N En su m\u00e1s reciente columna en el diario El Espectador, Catalina Ru\u00edz Navarro dedic\u00f3 su texto titulado \u201cGracias por nada, presidente..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u6c7a\u5b9a\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Listin Diario",
            "link": "https://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/05/544458/parlamento-debe-decidir-si-acepta-la-renuncia-de-la-vicepresidenta-de-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-05 05:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://www.listindiario.com",
            "desc": "La Presidencia de Ecuador confirm\u00f3 ayer la renuncia de la vicepresidenta, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n, pero destac\u00f3 que es a la Asamblea Nacional (Parlamento) a la que le corresponde aceptarla. \"(Al presidente) no le corresponde aceptar la renuncia, es a la Asamblea Nacional como ente nominador y es ella la que debe tomar una decisi\u00f3n al respecto\", dijo el consejero de la Presidencia, Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, en una rueda de prensa. El consejero confirm\u00f3 que la renuncia se hab\u00eda recibido hoy y que a lo largo de la jornada el presidente Len\u00edn Moreno ..."
        },
        {
            "title": "\u300cBush Sr.\u306f\u3068\u3066\u3082\u8b19\u865a\u3067\u3001\u5f7c\u306e\u4f1d\u8a18\u306f\u66f8\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d\uff1aMike Pence  -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/bush-padre-fue-tan-modesto-que-no-escribio-su-biografia-mike-pence/1282404",
            "pub_date": "2018-12-04 00:44:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "'Bush padre fue tan modesto que no escribi\u00f3 su biograf\u00eda': Mike Pence ESTADOS UNIDOS. El vicepresidente estadounidense, Mike Pence, honr\u00f3 hoy al fallecido expresidente de Estados Unidos George H. W. Bush (1989-1993), al que describi\u00f3 como un hombre tan \"modesto\" que nunca escribi\u00f3 una biograf\u00eda, pero que dej\u00f3 su \"huella\" en cartas y notas manuscritas. El presidente Bush fue un gran l\u00edder que tuvo un gran impacto en la vida de esta naci\u00f3n. No solo era un buen hombre, sino que estaba dedicado a su esposa, su familia y sus amigos\", record\u00f3 Pence. El f\u00e9retro con los restos del expresidente, que..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u304c\u300c\u5f7c\u5973\u306e\u4efb\u52d9\u304b\u3089\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f\u300d\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u975e\u96e3 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/las-acusaciones-contra-la-vicepresidenta-de-ecuador-maria-alejandra-vicuna-por-las-que-fue-liberada-de-sus-funciones--201812421751",
            "pub_date": "2018-12-04 05:17:51 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Getty Images Vicu\u00f1a niega las acusaciones en su contra. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, fue \"liberada de sus funciones\" este lunes en medio de una investigaci\u00f3n por presuntos cobros irregulares a excolaboradores. La medida, dada a conocer por el presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, desde el palacio de gobierno, tiene como fin que la funcionaria pueda preparar su defensa contra las acusaciones, seg\u00fan el mandatario. Ella niega las acusaciones. \"He decidido liberar de sus funciones a la se\u00f1ora vicepresidenta para que pueda ejercer sin interferencias de ning\u00fan tipo su der..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u306e\u8105\u5a01\u3092\u300c\u8105\u3057\u300d\u3068\u8868\u73fe\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30b9\u30c8\u30ec\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30ca\u30de",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/morales-califica-chantaje-amenaza-sanciones-eeuu/24095352",
            "pub_date": "2018-12-02 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "El presidente de Bolivia, Evo Morales, calific\u00f3 hoy de \"chantaje\" y \"amedrentamiento\" las amenazas de sanciones de parte de Estados Unidos por un informe sobre el trabajo que hace el pa\u00eds en la lucha contra la trata y tr\u00e1fico de personas. \"Estados Unidos nos advierte que ahora organismos internacionales nos van a cortar financiamiento. Es otro amedrentamiento, otro chantaje por temas que como Estado no hemos abandonado\", escribi\u00f3 el mandatario boliviano en su cuenta de Twitter. \"Estamos preparados para enfrentar las mentiras y derrotar las pol\u00edticas del imperio para saquear nuestros recurso..."
        },
        {
            "title": "Pence\u3068Ivanka Trump\u304c\u6297\u8b70\u3092\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/pence-e-ivanka-trump-regresan-a-eu-tras-toma-de-protesta/1282049",
            "pub_date": "2018-12-01 23:10:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Pence e Ivanka Trump regresan a EU tras toma de protesta ESTADOS UNIDOS. Luego de presenciar la toma de protesta de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como presidente constitucional de M\u00e9xico, el vicepresidente de Estados Unidos, Michael Pence, y la asesora y consejera del presidente norteamericano, Ivanka Trump, se retiraron de M\u00e9xico. Aproximadamente a las 13:15 horas, la delegaci\u00f3n estadounidense entre los que se encontraban la esposa del vicepresidente, Karen Pence; as\u00ed como el secretario del Departamento de Energ\u00eda, Rick Perry; y la secretaria del Departamento de Estado, Kirstjen M. Nielsen, ..."
        },
        {
            "title": "Mike Pence\u3068Ivanka Trump\u304c\u7c73\u56fd\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059\u3002 Maduro\u3068\u6c7a\u3057\u3066\u4e00\u81f4\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/01/mike-pence-e-ivanka-trump-regresan-a-eu-nunca-coincidieron-con-maduro",
            "pub_date": "2018-12-02 01:02:58 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "Los estadounidense partieron luego de la ceremonia de transici\u00f3n de poderes, mientras que el venezolano lleg\u00f3 directo a la recepci\u00f3n en Palacio Nacional. M\u00e9xico.- El vicepresidente estadounidense, Mike Pence, y la asesora de la Casa Blanca, Ivanka Trump, regresaron a su pa\u00eds luego de asistir a la toma de protesta de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador como presidente de M\u00e9xico, pero no asistieron a la recepci\u00f3n oficial organizada posteriormente en Palacio Nacional. De acuerdo con el diario Reforma, el vicepresidente y la hija del presidente Donald Trump acortaron su presencia en el pa\u00eds debido a su..."
        },
        {
            "title": "\u9996\u8133\u3068\u5143\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/lideres-y-ex-presidentes-de-eu-acuden.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Estados Unidos se despide este mi\u00e9rcoles del expresidente George Bush padre con un d\u00eda de duelo nacional y un funeral de Estado en Washington, al que asisten l\u00edderes presentes y pasados para honrar a quien es considerado ejemplo de unidad en un pa\u00eds hoy dividido. El ata\u00fad de George H.W. Bush, fallecido el viernes a los 94 a\u00f1os, lleg\u00f3 a la Catedral Nacional en Washington poco despu\u00e9s de las 16:00 GMT, desde el Congreso donde fue velado las \u00faltimas 36 horas. La familia de Bush, incluido su hijo mayor y presidente n\u00famero 43 de Estados Unidos, George W. Bush, acompa\u00f1\u00f3 el f\u00e9retro cubierto por la..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u5143\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://m.excelsior.com.mx/global/trump-rinde-homenaje-al-expresidente-george-hw-bush-en-washington/1282424",
            "pub_date": "2018-12-04 02:17:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://m.excelsior.com.mx",
            "desc": "Trump rinde homenaje al expresidente George H.W. Bush en Washington ESTADOS UNIDOS. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, y la primera dama, Melania Trump, rindieron homenaje el lunes por la noche al fallecido expresidente George H.W. Bush en Washington. La pareja presidencial realiz\u00f3 una corta visita a la Rotonda del Capitolio de Estados Unidos, donde fue trasladado el f\u00e9retro de Bush como parte de los actos de homenaje que durante cuatro d\u00edas se har\u00e1n en honor del 41\u00b0 presidente estadounidense. Diversas personalidades pol\u00edticas de nivel internacional se han pronunciado por el fal..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u304c\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3064\u3044\u3066\u77e5\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f8\u3064\u306e\u4e8b\u5b9f - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/internacional/datos-probablemente-no-sabias-sobre-george-h-w-bush/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:31:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "George H. W. Bush naci\u00f3 el 12 de junio de 1924 en Massachusetts. Su nombre completo es George Herbert Walker Bush. Este viernes 30 de noviembre, falleci\u00f3 a la edad de 94 a\u00f1os a causa de p\u00e1rkinson. Durante su mandato, de 1989 a 1993, vivi\u00f3 la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, la Guerra del Golfo y el t\u00e9rmino de la Guerra Fr\u00eda. Antes de convertirse en el 41\u00ba presidente de Estados Unidos, pele\u00f3 en la Segunda Guerra Mundial, fue embajador de las Naciones Unidas y, junto con su sucesor, Bill Clinton, cre\u00f3 el Bush-Clinton Katrina Fund. Para recordarlo, te dejamos ocho datos interesantes que probablemente..."
        }
    ]
}