{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZqWTJ3ekVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:24:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u606f\u5b50\u306f\u6eba\u6b7b\u3057\u3001SLP\u306eSCT\u306e\u67fb\u5bdf\u5b98\u306f\u5f7c\u3092\u902e\u6355\u3057\u3001\u5f7c\u3092\u5012\u3057\u305f -  La Orquesta",
            "link": "http://laorquesta.mx/inspectores-de-la-sct-lo-golpearon/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:53:35 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "El conductor particular agredido por inspectores de la SCT acudi\u00f3 ante la Fiscal\u00eda General del Estado a denunciar los hechos; asegur\u00f3 que su hijo estaba ..."
        },
        {
            "title": "Lomas\u30c9\u30c3\u30af\u306e\u85ac\u5c40 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/atracan-hampones-farmacia-en-lomas/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Sometieron al personal para llevarse las ventas del d\u00eda. Seguridad s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Redacci\u00f3n / Pulso. Share on Facebook \u00b7 Share on Google+ ..."
        },
        {
            "title": "\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u8b66\u5bdf\u306f\u3001SLP\u3067\u7537\u3092\u66b4\u884c\u3057\u3001\u6bb4\u3063\u3066\u653e\u68c4\u3059\u308b -  La Orquesta",
            "link": "http://laorquesta.mx/policias-roban-municipales-slp/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:08 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "Un video en poder de La Orquesta muestra c\u00f3mo polic\u00edas roban y despu\u00e9s abandonan a un conductor que se qued\u00f3 dormido en su coche. Un hombre fue ..."
        },
        {
            "title": "Carlos Rebolledo\u3001SLP\u306eProfeco\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4ee3\u8b70\u54e1 -  San Luis\u306e\u30d1\u30eb\u30b9",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/carlos-rebolledo-nuevo-delegado-de-la-profeco-en-slp/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Durante la cuarta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Consultivo del Consumo en el estado, realizada en las instalaciones de la C\u00e1mara Nacional de Comercio, ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u306e\u5bd2\u3044\u5929\u6c17\u4e88\u5831\u3068\u5348\u5f8c\u306e\u96e8 - \u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "link": "http://planoinformativo.com/628498/-pronostican-ambiente-gelido-y-lluvias-por-la-tarde-en-slp",
            "pub_date": "2018-12-07 14:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "source_url": "http://planoinformativo.com",
            "desc": "El frente fr\u00edo n\u00famero 15, la segunda tormenta invernal y el frente 16 ocasionar\u00e1n temperaturas menores a los 0 grados en zonas altas de 16 estados, nevadas ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Ciudad Maderas&quot;  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/se-agudiza-el-caso-con-ciudad-maderas-2772561.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:33:18 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "El conflicto entre propietarios ejidales y la empresa fraccionadora \u201cCiudad Maderas\u201d, se agudiz\u00f3; nuevamente fracas\u00f3 la asamblea que por tercera ocasi\u00f3n, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u306e\u5ddd\u6cbf\u3044\u306b\u9ed2\u3044\u6c34\u304c\u964d\u308a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/descargaran-aguas-negras-en-bulevar-del-rio-santiago/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "La pasada administraci\u00f3n autoriz\u00f3 nuevo fraccionamiento sin drenaje. SLP s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Mart\u00edn Rodr\u00edguez / Pulso. Share on Facebook \u00b7 Share on ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u3001\u5bd2\u3055\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3067\u306e\u5f71\u97ff\u306a\u3057 -  El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/slp-sin-afectaciones-en-el-campo-por-el-frio-2772586.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:21:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "San Luis Potos\u00ed cuenta con programas de apoyo y subsidio a productores que pudieran verse afectados."
        },
        {
            "title": "Vera  -  La Orquesta\u306f10\u306e\u9023\u90a6\u4ee3\u8868\u56e3\u304cSLP\u306b\u5b58\u7d9a\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://laorquesta.mx/delegaciones-federales-podrian-seguir-en-slp/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:59:17 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "El diputado \u00d3scar Vera dijo que delegaciones de dependencias como el IMSS y la PGR podr\u00edan subsistir durante el mandato de AMLO, pues son necesarias."
        },
        {
            "title": "\u96e8\u306fSLP  -  ElExpr\u00e9s\u3067\u7d9a\u304d\u307e\u3059",
            "link": "http://elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184786",
            "pub_date": "2018-12-08 02:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://elexpres.com",
            "desc": "El Frente Fr\u00edo N\u00famero 16 y la Segunda Tormenta Invernal ocasionar\u00e1n, durante lanoche de hoy y la madrugada del s\u00e1bado,tormentas fuertes. El Frente Fr\u00edo ..."
        },
        {
            "title": "\u690d\u6c11\u5730\u3067\u5225\u306e\u4eba\u3092\u6bba\u3057\u3066\u713c\u5374\u3057\u305f\u3053\u3068\u306e\u3042\u308b\u4eba\u7269Felipe\u00c1ngeles -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/a-proceso-sujeto-que-habria-asesinado-y-quemado-a-otro-en-colonia-felipe-angeles/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "SLP. \u2013 Tras presuntamente asesinar y quemar el cuerpo de su rival, un sujeto fue vinculado a proceso luego que los litigadores de la Unidad de Homicidios y ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u3001\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u7f6e\u3044\u305f\u81ea\u6cbb\u4f53 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/slp-municipio-con-atencion-prioritaria-en-seguridad-2772583.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:13:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "Ha sido catalogada con nivel alto en cuanto a incidencia delictiva junto con Soledad de Graciano S\u00e1nchez."
        },
        {
            "title": "ICAT\u306f\u52b4\u50cd\u691c\u67fb\u306e\u9632\u6b62\u3068\u51fa\u5e2d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f1a\u8b70\u3092\u958b\u50ac\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Expres",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184734",
            "pub_date": "2018-12-07 20:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "Debido a la gran participaci\u00f3n que se tuvo para esta charla, se realizar\u00e1 una conferencia con el mismo t\u00edtulo el pr\u00f3ximo 13 de diciembre. Con la participaci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fSLP\u306e\u90fd\u5e02\u4ea4\u901a\u904b\u8cc3\u306750\u30bb\u30f3\u30c8\u306e\u5897\u52a0\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  La Orquesta",
            "link": "http://laorquesta.mx/buscan-aumento-de-50%C2%A2-en-tarifa-de-transporte-urbano-en-slp/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:21:04 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "La diputada Alejandra Valdez dijo \u201cno podemos ahorita pegarle a la ciudadan\u00eda con un alza cuando no estamos ofreciendo un buen servicio\u201d de transporte."
        },
        {
            "title": "CROM\u306e\u4f1a\u8b70\u3067\u3001Carreras\u306fSLP\u306e\u4ed5\u4e8b\u306e\u5b89\u5b9a\u6027\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b -   -  La Jornada San Luis",
            "link": "http://lajornadasanluis.com.mx/boletin/en-reunion-de-la-crom-destaca-carreras-la-estabilidad-laboral-en-slp/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:20:03 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u65c5",
            "source_url": "http://lajornadasanluis.com.mx",
            "desc": "Al asistir a la reuni\u00f3n navide\u00f1a de la Confederaci\u00f3n Revolucionaria de Obreros Mexicanos (CROM), el Gobernador del Estado, Juan Manuel Carreras L\u00f3pez, ..."
        },
        {
            "title": "\u6c5a\u8077\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u5e02\u753a\u6751\u3001\u88c1\u5224\u6240\u307e\u305f\u306f\u88c1\u5224\u6240\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u4f1a\u8a08\u76e3\u67fb\u4eba -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/corrupcion-es-principalmente-en-municipios-juzgados-o-tribunales-contralor/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Gobierno del Estado solicit\u00f3 que revisen sus acciones de prevenci\u00f3n y combate a esta pr\u00e1ctica. SLP vie 7 diciembre 2018 15:55. Pulso. Share on Facebook ..."
        },
        {
            "title": "\u5354\u4f1a\u306f\u7a7a\u6c17\u306e\u6b63\u78ba\u306a\u76e3\u8996\u3092\u8981\u6c42 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/asociacion-demanda-monitoreo-correcto-al-aire-2772560.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:06:14 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "Hay una obligaci\u00f3n por parte del Estado para que nos diga si la calidad del aire es buena, regular o mala, eso ni t\u00fa ni yo lo sabemos en este momento: Luis ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u3067\u50cd\u304f\u30a6\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30bb\u30fc\u30d5 - \u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184714",
            "pub_date": "2018-12-07 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "Corporaciones policiacas y cuerpos de emergencia fortalecer\u00e1n la seguridad para proteger a los potosinos y a quienes pasen por la entidad. En el operativo ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u767b\u5834\u5f8c\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u610f\u6b32\u3092Garza\u306b\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  The Orchestra",
            "link": "http://laorquesta.mx/esperan-mas-voluntad-de-garza-que-de-carreras-tras-comparecencia/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:55 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "El diputado Edgardo Hern\u00e1ndez Contreras dijo: \u201clo \u00fanico que yo espero es que (Federico Garza) informe al menos a la sociedad cu\u00e1l ha sido el trabajo m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u306b\u306f\u5b8c\u5168\u81ea\u6cbb\u3092\u6301\u3064\u691c\u5bdf\u5e81\u304c\u3042\u308b\uff1aGarza Herrera  - \u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "link": "http://planoinformativo.com/628447/slp-cuenta-con-una-fiscalia-con-autonomia-plena-garza-herrera",
            "pub_date": "2018-12-07 01:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "source_url": "http://planoinformativo.com",
            "desc": "San Luis Potos\u00ed, SLP.- Es necesario dotar al organismo de la fiscal\u00eda general con los elementos necesarios para garantizar la eficiencia de resultados de cara a ..."
        },
        {
            "title": "Cabildo de Soledad\u304c\u56fd\u5bb6\u5e73\u548c\u8a08\u753b\u306e\u5354\u529b\u5354\u5b9a\u306b\u52a0\u308f\u308a\u307e\u3057\u305f -   -  La Jornada San Luis",
            "link": "http://lajornadasanluis.com.mx/boletin/cabildo-de-soledad-se-suma-al-acuerdo-de-colaboracion-del-plan-nacional-de-paz/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:26:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u65c5",
            "source_url": "http://lajornadasanluis.com.mx",
            "desc": "En sesi\u00f3n ordinaria, el Cabildo del Ayuntamiento de Soledad de Graciano S\u00e1nchez aprob\u00f3 por unanimidad firmar el Acuerdo de Colaboraci\u00f3n derivado del ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u6821\u306f\u5b66\u751f\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u3055\u305b\u3066\u306f\u3044\u3051\u307e\u305b\u3093\u3002CEDH  -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/escuelas-no-deben-obligar-a-alumnos-a-participar-en-eventos-navidenos-cedh/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "De cara a las celebraciones navide\u00f1as, la CEDH de San Luis Potos\u00ed inst\u00f3 a las autoridades escolares a ser respetuosas de la libertad religiosa de los ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30e1\u30c0 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u9ad8\u67b6\u9053\u8def\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u518d\u6d3b\u6027\u5316\u3059\u308b",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/reactivan-proyecto-de-pasos-a-desnivel-en-alameda-2772588.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:55:33 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "El a\u00f1ejo proyecto de construir pasos a desnivel en las inmediaciones de la alameda Juan Sarabia, podr\u00eda finalmente ser una realidad para la capital de San ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u3092\u901a\u3063\u3066\u56fd\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u304c\u3042\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - \u30a8\u30ebexpres",
            "link": "http://elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184726",
            "pub_date": "2018-12-07 20:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://elexpres.com",
            "desc": "El operativo de seguridad por \u00e9poca decembrina, habr\u00e1 de asegurar que el tr\u00e1fico carretero sea fluido y sin peligro, inform\u00f3 el mandatario estatal Juan Manuel ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a3\u30a8\u30e9\u30d6\u30e9\u30f3\u30ab\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u5834\u3067\u5b9f\u884c - \u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "link": "http://planoinformativo.com/628546/ejecutado-en-campo-de-futbol-de-tierra-blanca-seguridad",
            "pub_date": "2018-12-07 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "source_url": "http://planoinformativo.com",
            "desc": "En el lugar se encontr\u00f3 hace un mes los cuerpos de dos hombres. Plano Informativo, \u00fanico peri\u00f3dico de San Luis Potos\u00ed que actualiza las noticias m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u30c9\u30eb\u306e\u4fa1\u683c\u304cSLP\u306712\u67087\u65e5\u306b\u59cb\u307e\u308b\u3068\u3053\u308d\u3067\u3059 -  La Orquesta",
            "link": "http://laorquesta.mx/asi-amanece-el-precio-del-dolar-hoy-7-de-diciembre-en-slp/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:30 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "Para el d\u00eda de hoy, el precio del d\u00f3lar estadounidense cotiz\u00f3 en 20.55 pesos a la venta y en 19.70 pesos a la compra en los principales centros bancarios del ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u307e\u3067\u306bSLP\u306716\u56de\u306e\u30ea\u30f3\u30c1\u8a66\u5408\u304c\u4eca\u5e74\u884c\u308f\u308c\u307e\u3057\u305f\uff1aSSPE  -  Pulse of San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/se-han-registrado-16-intentos-de-linchamiento-en-slp-en-lo-que-va-del-ano-sspe/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "El enfado de los ciudadanos ante las diferentes situaciones de delitos cometidos por presuntos delincuentes, han generado al menos 16 intentos de ..."
        },
        {
            "title": "Traviata  -  El Expres\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308bUASLP\u306eCC200",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184752",
            "pub_date": "2018-12-07 22:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "Es una \u00f3pera en tres actos con m\u00fasica de Giuseppe Verdi y libreto en italiano de Francesco Maria Piave, basado en la novela de Alexandre Dumas (hijo) La ..."
        },
        {
            "title": "\u611f\u60c5\u5fc3\u7406\u5b66\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3092UASLP\u3067\u5b9f\u65bd\u3059\u308b - \u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "link": "http://planoinformativo.com/628652/imparten-taller-de-psicologia-emocional-en-la-uaslpslp",
            "pub_date": "2018-12-08 01:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "source_url": "http://planoinformativo.com",
            "desc": "Con la finalidad de informar, orientar y generar algunas estrategias de intervenci\u00f3n en relaci\u00f3n a la inteligencia emocional. Plano Informativo, \u00fanico peri\u00f3dico ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30dd\u30c8\u30b7\u306e\u5973\u306e\u5b50\u306e\u8a98\u62d0\u3068\u6bba\u4eba - \u30e9\u30fb\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30bf",
            "link": "http://laorquesta.mx/aumentan-secuestros-y-asesinatos-de-ninas-en-san-luis-potosi121/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:45:40 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "En solo 10 meses en el estado se han presentados m\u00e1s feminicidios de menores que en los tres a\u00f1os anteriores. Adicionalmente, de enero a octubre de 2018, ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u3068\u72af\u7f6a\u306e\u767a\u751f\u7387\u306e\u9ad8\u3044\u5dde\u3068\u306e\u9593\u3067\u30d1\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/reforzaran-patrullajes-en-limites-entre-slp-y-estados-con-alta-incidencia-delictiva/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Uno de los principales componentes de la nueva estrategia de seguridad que se desplegar\u00e1 en territorio potosino, considera el reforzamiento de los patrullajes ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u706b\u5de5\u54c1\u306e\u30d9\u30f3\u30c0\u30fc\u3092\u8a13\u7df4\u3057\u307e\u3059 -  El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/capacitaran-a-vendedores-de-pirotecnia-2771856.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:53:33 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "La Unidad de Protecci\u00f3n Civil Municipal iniciar\u00e1 la capacitaci\u00f3n para vendedores de pirotecnia, aunque hasta el momento se ignora el n\u00famero de mercaderes ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30b7\u30eb\u30d0\u535a\u7269\u9928\u3067\u306e\u51ac\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3001\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30d7\u30c1\u30e5\u30a2 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30ad\u30b9",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184740",
            "pub_date": "2018-12-07 21:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Cultura invita al \"Recital de Invierno\" interpretado con la escuela de M\u00fasica Sat\u00e9lite\", a cargo de la Lic. en Educaci\u00f3n Musical, Claudia Lizzeth ..."
        },
        {
            "title": "Cayeyo Jr\u304c2017\u5e745\u67085\u65e5\u306b\u30ad\u30e3\u30c3\u30b7\u30e5\u3057\u305f4\u4eba\u306e\u547d -  La Orquesta",
            "link": "http://laorquesta.mx/las-4-vidas-que-cayeyo-jr-cobro-el-5-de-mayo-de-2017/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:22:37 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "Cayeyo Jr asesin\u00f3 a tiros a Eugenio Casta\u00f1\u00f3n el 5 de mayo de 2017 y 19 meses m\u00e1s tarde no ha sido sentenciado por el crimen. Este jueves, durante una ..."
        },
        {
            "title": "Carranza\u306e\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u304c5\u4eba\u306e\u8ca0\u50b7\u3092\u6b8b\u3059 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/choque-en-carranza-deja-cinco-lesionados/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Un choque ocurrido la ma\u00f1ana del jueves, en el cruce de la avenida Venustiano Carranza y la calle de Juan de O\u00f1ate, en la colonia Del Valle, dej\u00f3 un saldo de ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u306e\u5317\u90e8\u5730\u57df\u306e\u305f\u3081\u306e\u9053\u8def\u5de5\u4e8b\u306e50 mp  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/50-mdp-en-obras-viales-para-zona-norte-de-slp-2771827.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:08 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "El director de Obras P\u00fablicas del Ayuntamiento capitalino, Marco Antonio Uribe \u00c1vila adelant\u00f3 que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o se proyecta una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 50 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fJuan Gabriel\u306e\u5bb6\u3092Riviera Maya\u306b\u5909\u3048\u3066\u8c6a\u83ef\u306a\u30db\u30c6\u30eb\u306b\u3059\u308b - \u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "link": "http://planoinformativo.com/628677/convertiran-casa-de-juan-gabriel-en-la-riviera-maya-en-lujoso-hotelespectaculos",
            "pub_date": "2018-12-08 03:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "source_url": "http://planoinformativo.com",
            "desc": "A dos a\u00f1os de la muerte del cantautor mexicano Juan Gabriel, la que fue su casa de retiro e inspiraci\u00f3n en la Riviera Maya fue transformada en hotel de lujo y ..."
        },
        {
            "title": "Soledad\u306b\u65b0\u3057\u3044UBR\u3092\u5efa\u8a2d\u3057\u30015000\u4eba\u306e\u60a3\u8005\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  La Orquesta",
            "link": "http://laorquesta.mx/nueva-ubr-en-soledad/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:35:54 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "Este viernes se coloc\u00f3 la primera piedra de la UBR de la Zona Oriente, que estar\u00e1 ubicada en el fraccionamiento Villa Jard\u00edn de Soledad. Por: Redacci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6c34\u306b\u5927\u304d\u304f\u5897\u52a0\u3059\u308b - \u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u30d1\u30eb\u30b9",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/meten-en-un-brete-aumento-al-agua/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Tras dar 2 montos del alza, ahora diputados dicen que a\u00fan no se define; la CEA desestima a la ASE. SLP vie 7 diciembre 2018 3:00. Patricia Ruiz / Pulso."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306f\u6b63\u76f4\u306b\u8a71\u3057\u3001\u7d50\u679c\u3092\u5e02\u6c11\u306b\u4f1d\u3048\u308b\u3079\u304d\u3067\u3059\uff1a\u4ee3\u7406\u4eba - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/fiscal-general-debera-hablar-con-la-verdad-y-entregar-resultados-a-los-ciudadanos-2771643.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:40:30 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "La impunidad y la corrupci\u00f3n son los flagelos que padece la ciudadan\u00eda, porque las corporaciones est\u00e1n infiltradas y los perfiles de quienes las dirigen no son ..."
        },
        {
            "title": "\u5bfe\u8a71\u8868\u300c\u73fe\u4ee3\u306e\u5f6b\u523b\u300d\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30ad\u30b9",
            "link": "http://elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184735",
            "pub_date": "2018-12-07 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://elexpres.com",
            "desc": "\"La escultura desde sus inicios es abstracta por m\u00e1s figurativa que parezca\" asegur\u00f3, Serge Fauchereau, cr\u00edtico y curador de arte franc\u00e9s, en la mesa de ..."
        },
        {
            "title": "Carretera a Rioverde\u306e\u95a3\u50da\u30d1\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3067\u5fa9\u5e30 - \u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "link": "http://planoinformativo.com/628685/vuelca-en-patrulla-de-la-ministerial-en-carretera-a-rioverdeseguridad",
            "pub_date": "2018-12-08 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u8a08\u753b",
            "source_url": "http://planoinformativo.com",
            "desc": "Testigos del accidente dieron aviso a trav\u00e9s del 911 de atenci\u00f3n a emergencias a los servicios param\u00e9dicos. Plano Informativo, \u00fanico peri\u00f3dico de San Luis ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30cb\u30b3\u306eSLP  -  La Orquesta\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30d3\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0",
            "link": "http://laorquesta.mx/cierran-edificio-de-seguridad-por-detencion-de-el-nicho-en-slp/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:24:36 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9",
            "source_url": "http://laorquesta.mx",
            "desc": "El sujeto se trasladaba en un Ford Focus color azul y portaba marihuana, cristal, y un arma de fuego. Por: Redacci\u00f3n. Hoy por la madrugada, alrededor de las ..."
        },
        {
            "title": "\u6697\u95c7\u306e\u4e2d\u306e\u30b8\u30e3\u30ab\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306f\u30c7\u30b9\u30de\u30f3\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/jacarandas-a-oscuras-camion-causa-desman/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "La unidad derrib\u00f3 postes, \u00e1rbol y cables; autoridades ignoran reportes. SLP vie 7 diciembre 2018 3:00. Mart\u00edn Rodr\u00edguez / Pulso. Share on Facebook Share on ..."
        },
        {
            "title": "SLP\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306eTurnat 2019\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u307e\u3059 -  El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/slp-participara-en-el-turnat-2019-en-cuba-2771397.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:34:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "San Luis Potos\u00ed ser\u00e1 uno de los invitados a participar en la XII edici\u00f3n de la Feria de Turismo de Naturaleza \u201cTurnat 2019\u201d que se llevar\u00e1 a cabo en Cuba del 24 ..."
        },
        {
            "title": "\u738b\u7acb\u30ef\u30b7\u306e\u4fdd\u8b77\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306fSL  -  Pulso de San Luis\u306b\u5230\u7740",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/llega-a-sl-proyecto-de-proteccion-al-aguila-real/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Sam Carrera, fot\u00f3grafo e integrante de Bwild M\u00e9xico present\u00f3 su exposici\u00f3n de doce fotograf\u00edas, las cuales est\u00e1n a la venta a fin de conseguir los recursos para ..."
        },
        {
            "title": "JMCL\u306fSLP\u3067\u8ecd\u3068\u9023\u90a6\u8b66\u5bdf\u306e\u914d\u5099\u3092\u78ba\u8a8d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/confirma-jmcl-despliegue-de-policia-militar-y-federal-en-slp-2770854.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "Encabeza Gobernador arranque de operativo \"Invierno Seguro 2018\u201d"
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u958b\u767a\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u826f\u306e\u30c4\u30fc\u30eb\uff1aJM Carreras  -  El Expres",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184785",
            "pub_date": "2018-12-08 01:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "Entrega obras de infraestructura educativa y para el desarrollo agr\u00edcola en Cerritos y Guadalc\u00e1zar por 21.5 MDP. \"La educaci\u00f3n es una herramienta elemental ..."
        },
        {
            "title": "\u5348\u524d3\u664200\u5206\u3001\u9769\u547d\u306e\u6b89\u6559\u8005\u306b\u30e4\u30f3\u30b0\u304c\u6483\u305f\u308c\u308b - \u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/joven-es-baleado-en-la-martires-de-la-revolucion/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Maleantes le dispararon desde un carro y se dieron a la fuga. Seguridad vie 7 diciembre 2018 3:00. Redacci\u00f3n / Pulso. Share on Facebook \u00b7 Share on Google+ ..."
        },
        {
            "title": "\u6025\u901f\u306b\u6210\u9577\u3057\u3066\u3044\u308b\u7d4c\u6e08\u306e\u30c8\u30c3\u30d75\u306eSLP  -  El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/slp-en-el-top-5-de-las-economias-que-mas-rapido-crecen-2767508.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:44 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "San Luis Potos\u00ed es la segunda econom\u00eda que m\u00e1s crece en todo el pa\u00eds, despu\u00e9s de Baja California es el estado que m\u00e1s r\u00e1pido se ha desarrollado en M\u00e9xico ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u6a5f\u95a2\u306f\u5b66\u751f\u306b\u5b97\u6559\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3088\u3046\u5f37\u5236\u3057\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044 -  El Expres",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184771",
            "pub_date": "2018-12-08 00:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "S\u00ed bien no se han emitido recomendaciones por este tema, s\u00ed se han dictado medidas cautelares que han sido aceptadas por la SEGE y el Cobach."
        },
        {
            "title": "&quot;mota&quot;\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3067\u88ab\u5199\u4f53\u3092\u30ad\u30e3\u30d7\u30c1\u30e3 -  San Luis\u306e\u30d1\u30eb\u30b9",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/capturan-a-sujeto-con-paquetes-de-mota/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "En la colonia Nueva Progreso, se llev\u00f3 a cabo la detenci\u00f3n de un hombre al encontrarle en posesi\u00f3n de droga, portaci\u00f3n de arma de fuego y de arma blanca."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u3001IPBA\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u4f5c\u3063\u305f\u77ed\u7de8\u6620\u753b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/cultura/cine/hoy-presentan-cortometrajes-realizados-por-ninos-y-ninas-en-ipba-2769487.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "Se llevar\u00e1 a cabo un Foro did\u00e1ctico y presentaci\u00f3n de cortometrajes realizados por ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes \u201cEl cine, cien a\u00f1os de juventud\u201d / \u201cLe cin\u00e9ma ..."
        },
        {
            "title": "UASLP\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u66b4\u529b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70\u306f\u72af\u7f6a\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Expres",
            "link": "http://elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184764",
            "pub_date": "2018-12-07 23:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://elexpres.com",
            "desc": "Adem\u00e1s piden que se respeten las formas de expresi\u00f3n y libre asociaci\u00f3n en la universidad; un alto a la criminalizaci\u00f3n, acoso y hostigamiento de colectivas y ..."
        },
        {
            "title": "FUP\u306f\u3001\u516c\u5171\u4ea4\u901a\u904b\u8cc3\u306e\u5897\u52a0\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/la-fup-rechaza-alza-en-tarifa-del-transporte-publico/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "L\u00edder estudiantil pide que se regularicen las tarjetas de prepago. SLP vie 7 diciembre 2018 3:00. Rub\u00e9n Pacheco / Pulso. Share on Facebook Share on ..."
        },
        {
            "title": "\u6c34\u529b\u30a4\u30f3\u30d5\u30e9\u306b\u304a\u3051\u308b\u6c34\u9053\u7ba1\u7406\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8 -  El Expres",
            "link": "http://www.elexpres.com/2015/nota.php?story_id=184756",
            "pub_date": "2018-12-07 22:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "http://www.elexpres.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n del Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento del Cabildo capitalino destac\u00f3 las acciones realizadas de manera coordinada entre personal del ..."
        },
        {
            "title": "UASLP\u306f\u5927\u5b66\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u300c\u6db2\u4f53\u9678\u300d\u306e\u672c\u3092\u767a\u8868 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/cultura/literatura/uaslp-presento-libro-tierras-liquidas-en-la-libreria-universitaria-2769509.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "La Direcci\u00f3n de Fomento Editorial y Publicaciones de la Universidad Aut\u00f3noma de San Luis Potos\u00ed (UASLP), llev\u00f3 a cabo la presentaci\u00f3n del libro \u201cTierras ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a9\u30e9\u30ea\u30b9\u306fInterjet  -  Pulso de San Luis\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u305f\u4fbf\u3092\u4f9b\u7d66\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/07/volaris-suplira-vuelos-que-cancelo-interjet/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Desarrollo Econ\u00f3mico (Sedeco) del Gobierno estatal consider\u00f3 que con los dos vuelos semanales a la Ciudad de M\u00e9xico anunciados por ..."
        },
        {
            "title": "Enamored Rhino\u3001\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u7d42\u4e86 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/cultura/teatro/el-rinoceronte-enamorado-cierra-temporada-2769469.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:10 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "El ciclo de \u201cLas Invitadas del Rino\u201d de \u201cEl Rinoceronte Enamorado\u201d cierra temporada con la compa\u00f1\u00eda potosina Three Monkeys Teatro, quienes estrenar\u00e1n su ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5b66\u6821\u306b\u5f37\u5236\u7684\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u304a\u795d\u3044\u3092\u3057\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/piden-a-escuelas-no-hacer-obligatorios-festejos-navidenos/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Por profesar otra religi\u00f3n, se han recibido cuatro quejas: CEDH. SLP s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Rub\u00e9n Pacheco / Pulso. Share on Facebook \u00b7 Share on ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u3001PLANEA\u3067\u6700\u60aa\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u4f01\u696d\u306e1\u30642018  -  El Sol de San Luis",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/san-luis-potos-planea-2018-evaluacin-planea-plan-nacional-para-la-evaluacion-de-los-aprendizajes-2018-2767310.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "En lenguaje y comunicaci\u00f3n los ni\u00f1os de sexto grado de primaria del Estado de San Luis Potos\u00ed, obtuvieron 11 puntos menos en los resultados del Plan ..."
        },
        {
            "title": "\u89aa\u306f\u5e7c\u7a1a\u5712\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/padres-piden-cesar-a-directora-de-kinder/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Ante el SEER, la acusan de regresar alumnos y exigir cuotas. SLP s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Redacci\u00f3n / Pulso. Share on Facebook \u00b7 Share on Google+ ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30fc\u30e9\u30fc -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/opinion/el-sembrador/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "En 1953 fue publicado un folleto biogr\u00e1fico sobre el doctor Juan H. [Her\u00f3n]. S\u00e1nchez (1882-1946), de la autor\u00eda del doctor Francisco Padr\u00f3n Puyou ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0HC\u306e\u5efa\u8a2d\u306b24\uff05\u306e\u9032\u6b69 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/avance-del-24-en-construccion-del-nuevo-hc/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Se busca tener casi concluido el inmueble principal para 2019, para trasladar los servicios m\u00e9dicos. SLP s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Rub\u00e9n Pacheco / Pulso."
        },
        {
            "title": "Feminicides\u306f\u6628\u5e74\u306e\u30de\u30fc\u30af\u3092\u8d85\u3048\u308b - \u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u30d1\u30eb\u30b9",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/feminicidios-rebasan-marca-del-ano-pasado/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "A dos meses de acabar 2018, ya se registraron m\u00e1s asesinatos de mujeres que en todo el 2017. SLP s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Jaime Hern\u00e1ndez / Pulso."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fGuadalupano\u306e\u304a\u795d\u3044\u306e\u4ee3\u308f\u308a\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u6709\u52b9\u306b\u3057\u307e\u3059 -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/habilitaran-vias-alternas-por-festejo-guadalupano/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "La alcald\u00eda capitalina establecer\u00e1 v\u00edas alternas para circular, por la restricci\u00f3n a la circulaci\u00f3n vehicular sobre Avenida Ju\u00e1rez, ante los festejos por el D\u00eda de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u66b4\u529b\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6297\u8b70\u3059\u308b\u5211\u4e8b\u72af\u7f6a\u3092\u72af\u3055\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3067\u3044\u308b -  Pulse of San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/feministas-piden-no-criminalizar-protestas-contra-la-violencia/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Estudiantes universitarias e integrantes de colectivos feministas, demandaron ayer no criminalizar las manifestaciones en contra de la violencia de g\u00e9nero en la ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u3067\u6700\u3082\u8150\u6557\u3057\u3066\u3044\u308b5\u4eba\u306e\u4e2d\u306eSLP\uff1aInegi  -  Pulse of San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/slp-entre-los-5-mas-corruptos-en-el-pais-inegi/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Se requiri\u00f3 aplicar la \u201cmordida\u201d principalmente para tr\u00e1mites ante el Ministerio P\u00fablico. SLP s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Rub\u00e9n Pacheco / Pulso. Share on ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fPuro Potosino  -  Pulso de San Luis\u3067\u304a\u91d1\u306e\u7565\u596a\u304c\u3042\u3063\u305f\u304b\u3069\u3046\u304b\u8abf\u3079\u308b",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/investigan-si-hubo-saqueo-de-dinero-en-puro-potosino/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "El alcalde capitalino Xavier Nava Palacios anunci\u00f3 que hay una revisi\u00f3n exhaustiva al uso de los recursos del programa Puro Potosino, para determinar si las ..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u30ea\u30cf\u30d3\u30ea -  Pulso de San Luis",
            "link": "http://pulsoslp.com.mx/2018/12/08/rehabilitaran-el-edificio-del-congreso/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u8108\u52d5",
            "source_url": "http://pulsoslp.com.mx",
            "desc": "Se aprob\u00f3 presupuesto de $600 mil para obras de mantenimiento. SLP s\u00e1b 8 diciembre 2018 3:00. Patricia Ruiz / Pulso. Share on Facebook \u00b7 Share on ..."
        }
    ]
}