{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREUwWTI1akVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=VE&ceid=VE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:01:04 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Cananea  -  El Universal\u3067\u306e\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u6027\u7684\u66b4\u884c\u4ef2\u9593",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/estudiantes-de-secundaria-agreden-sexualmente-companero-en-cananea",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Protestas por caso de abuso sexual. Foto: Cortes\u00eda de Miriam Villavicencio Cananea, Son.- Un estudiante de primer grado, turno matutino, de la Escuela Secundaria, T\u00e9cnica No. 9 Ricardo Flores Mag\u00f3n, fue agredido sexualmente por al menos tres compa\u00f1eros, en el interior del plantel educativo, denunciaron padres de familia que se manifestaron este d\u00eda fuera de la escuela. Por redes sociales, los estudiantes de secundaria y preparatoria convocaron a una manifestaci\u00f3n en contra de las autoridades escolares, ante el caso del menor de once a\u00f1os que el lunes 3 de diciembre, fue arrollado por un veh..."
        },
        {
            "title": "Semillero Tecno\uff1a21\u6b73\u3067\u3001\u52c9\u5f37\u672c\u3084\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u306e\u7121\u6599\u30a2\u30d7\u30ea\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/tecno/f5/semillero-tecno-tiene-21-anos-y-creo-una-app-gratuita-para-conseguir-libros-de-estudio-y-hasta_922331",
            "pub_date": "2018-12-08 09:51:57 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "En ocasiones, la mejor forma para remediar un problema es ser parte de \u00e9l. Este es el caso de Ver\u00f3nica Silva, la mente detr\u00e1s de Apprendo, una plataforma que propone soluciones para una dificultad de muchos alumnos: encontrar (\u00a1y sobre todo poder pagar!) los libros de estudio. Le\u00e9 tambi\u00e9n Semillero Tecno: Mateo Salvatto tiene 19 a\u00f1os y cre\u00f3 \u00a1H\u00e1blalo!, una app para discapacitados que usan en 45 pa\u00edses En di\u00e1logo con TN Tecno, la estudiante de Administraci\u00f3n de Empresas y Marketing, de 21 a\u00f1os, recuerda que su idea naci\u00f3 de una necesidad propia. Busc\u00f3 en Internet una p\u00e1gina para comprar libro..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u53cd\u6483\u884c\u70ba\u306e\u65b9\u6cd5\u3067\u3042\u308b\u300cKiVa\u300d\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff1a\u300c\u30ad\u30fc\u306f\u5acc\u304c\u3089\u305b\u8005\u3067\u3082\u5acc\u304c\u3089\u305b\u8005\u3067\u3082\u306a\u304f\u3001\u76ee\u6483\u8005\u306b\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/educacion/2018/12/08/creo-kiva-el-metodo-anti-bullying-de-finlandia-la-clave-no-esta-ni-en-el-acosador-ni-en-el-acosado-esta-en-los-testigos/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:31:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Christina Salmivalli, cofundadora del programa KiVA Hoy es un m\u00e9todo reconocido a nivel mundial. Lo aplican en escuelas de 19 pa\u00edses: en parte de Europa, en Nueva Zelanda, Chile, M\u00e9xico e incluso Argentina. Pero su inicio se remonta a una d\u00e9cada atr\u00e1s, cuando Finlandia, ya laureada por sus avances en las pruebas PISA, atravesaba una epidemia de acoso escolar. De bullying. El ministerio de educaci\u00f3n finland\u00e9s le encomend\u00f3 una misi\u00f3n a un grupo de expertos de la Universidad de Turku, con Christina Salmivalli a la cabeza: elaborar un programa que solucione paulatinamente los problemas entre lo..."
        },
        {
            "title": "\u672c\u306e\u305f\u3081\u306e\u611b\u306f\u76db\u3093\u3067\u3059 -  10\u65e5\u76ee",
            "link": "http://decimodia-mx.blogspot.com/2018/12/florece-el-amor-los-libros.html",
            "pub_date": "2018-12-08 13:24:00 GMT",
            "source_nm": "10\u65e5\u76ee",
            "source_url": "http://decimodia-mx.blogspot.com",
            "desc": "En el presente ciclo escolar, una comunidad de ciento veintisiete mil seiscientos cincuenta estudiantes de preescolar, primaria y secundaria del sector p\u00fablico leen en promedio un libro por mes y esto significa que desarrollan habilidades que utilizar\u00e1n a lo largo de su vida y en la actividad de su preferencia, asever\u00f3 el director del IEA, Ra\u00fal Silva Perezchica. \u201cAl final de este a\u00f1o escolar, por cada estudiante habr\u00e1n le\u00eddo un promedio de diez libros con contenido informativo y recreativo\u201d, inform\u00f3. Durante el Encuentro Pedag\u00f3gico de Pr\u00e1cticas Exitosas de Lectura en Aguascalientes, la dire..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u306f\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5b66\u751f\u306e\u9aea\u3092\u5207\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/maestra-entra-en-shock-y-corta-el-cabello-de-sus-alumnos/1283410",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Arrestan a maestra por rapar a su alumno como castigo ESTADOS UNIDOS. Una maestra de preparatoria en Visalia, California, est\u00e1 en la c\u00e1rcel luego de cortar por la fuerza el cabello de un alumno en clase. En el video aparece la maestra Margaret Gieszinger, de 52 a\u00f1os, persiguiendo a estudiantes con tijeras entre escritorios mientras cantaba \"The Star Spangled Banner\" en University Preparatory High School. Foto: latimes.com Los estudiantes relataron a las autoridades y padres de familia que la maestra entr\u00f3 en clase con un par de tijeras mientras dec\u00eda que era el d\u00eda del corte de pelo. Creemo..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u3044\u751f\u5f92\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30c1\u30a7\u30f3\u30b8 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30d0\u30b8\u30e7",
            "link": "https://www.elsoldelbajio.com.mx/local/promueven-intercambios-de-jovenes-estudiantes-proyecto-promedio-instituto-cultura-2773232.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30b8\u30aa\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldelbajio.com.mx",
            "desc": "CELAYA, Gto. (OEM-Informex).- Para el pr\u00f3ximo ciclo escolar, se tiene intenci\u00f3n de realizar intercambios de j\u00f3venes estudiantes del Tecnol\u00f3gico Nacional de Celaya, con una universidad ubicada en Carolina del Norte Estados Unidos, as\u00ed lo anunci\u00f3 la presidente de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Rebeca Lomel\u00edn Velasco, indicando que en estos momentos se encuentran gestionando y ultimando detalles para que se lleve a cabo, adem\u00e1s de que se tienen intenciones de incluir al Centro de Estudios Tecnol\u00f3gicos Industrial y de Servicios (Cetmeja); y el Instituto Tecnol\u00f3gico de Roque (ITR). Se pretende que lo..."
        },
        {
            "title": "\u5352\u696d\u751f\u306e\u6570\u3092\u5897\u3084\u3059\u305f\u3081\u306bBUFF\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5b66\u4f4d\u5236\u5ea6\u3092\u691c\u7d22\u3059\u308b -  El Sol de Puebla",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/busca-buap-nuevos-esquemas-de-titulacion-para-elevar-el-numero-de-egresados-2773166.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:21 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "El Rector Alfonso Esparza Ortiz convoc\u00f3 a concentrar esfuerzos para elevar la eficiencia terminal y consolidar nuevos esquemas de titulaci\u00f3n, como las pr\u00e1cticas profesionales. En el caso de la Facultad de Administraci\u00f3n, una de las de mayor matr\u00edcula de la Instituci\u00f3n, se pronunci\u00f3 porque estas estrategias permitan incrementar el n\u00famero de egresados con obtenci\u00f3n del grado. En el Primer Informe de Labores de Jos\u00e9 Aurelio Cruz de los \u00c1ngeles, director de la Facultad de Administraci\u00f3n, reconoci\u00f3 el trabajo que ha desarrollado al coordinar las actividades de una de las unidades acad\u00e9micas m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "Arturito  -  Vanguardia MX\u3092\u8972\u3063\u305f\u5b66\u6821 &#39;Pablo L. Sidar&#39;\u306b\u306f5\u4eba\u306e\u6559\u5e2b\u304c\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/son-cinco-las-maestras-de-la-escuela-pablo-l-sidar-que-agredieron-arturito",
            "pub_date": "2018-12-08 11:49:13 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Denuncia. Un ni\u00f1o con padecimiento de Mielomeningocele fue agredido por cinco maestras de la escuela Pablo L. Sidar. Foto: Especial No fue una maestra, sino cinco las que hicieron bullying a un alumno de primaria en 2014, asegura Brenda Zavala de la Pe\u00f1a, madre de Arturito, ni\u00f1o que tras a\u00f1os de terapia y clases particulares no se recupera del maltrato que le aplic\u00f3 la maestra de grupo y otras docentes de la escuela Pablo L. Sidar. En entrevista para VANGUARDIA, la madre de familia narr\u00f3 que los hechos iniciaron en 2013 cuando su hijo de apenas 6 a\u00f1os de edad y quien padece una enfermedad l..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30c3\u30af\u306e\u53cd\u5c04\u7a7a\u9593\u3092\u767a\u8868 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHvt",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El Tec de Monterrey anunci\u00f3 ayer la construcci\u00f3n de Espacio de Reflexi\u00f3n, sitio que responder\u00e1 a las necesidades de silencio e introspecci\u00f3n de estudiantes y colaboradores. El proyecto busca atender una dimensi\u00f3n humana que ha sido olvidada por las universidades, dijo Martha Sa\u00f1udo, profesora impulsora del proyecto. \u201c(Es) darnos cuenta que s\u00ed: La formaci\u00f3n humana, que deber\u00edan de estar todas las universidades haciendo, se hab\u00eda un poco tecnificado, cientificado\u201d, expres\u00f3 la catedr\u00e1tica de filosof\u00eda con especialidad en \u00c9tica de los Negocios y de las Virtudes. \u201cDe manera tal que se estaba olv..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u6559\u80b2\u76f8\u8ac7\u306e\u7d50\u679c\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bBUAP\u306e\u9577\u5b98\u306b\u53c2\u52a0 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/participa-rector-de-la-buap-en-presentacion-de-resultados-de-consulta-nacional-de-educacion-2770806.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "El rector Alfonso Esparza Ortiz particip\u00f3 en la presentaci\u00f3n de resultados de la Consulta Nacional por una Educaci\u00f3n de Calidad con Equidad, en la Ciudad de M\u00e9xico, donde el titular de la SEP, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, agradeci\u00f3 el trabajo que desempe\u00f1aron en sus estados los rectores de las universidades p\u00fablicas, para hacer posible este di\u00e1logo a partir del cual se dise\u00f1ar\u00e1 el Acuerdo Educativo Nacional. \u201cMi profundo agradecimiento a todos los rectores de las universidades aut\u00f3nomas, quienes de manera eficaz nos apoyaron en la organizaci\u00f3n de los foros\u201d, expres\u00f3 Moctezuma Barrag\u00e1n. En el..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u76e3\u8996\u306e\u305f\u3081\u306b\u5168\u56fd\u306e\u5b66\u6821\u306e\u30ab\u30fc\u30c9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-8-1-41-9-todos-los-alumnos-tendran-una-cedula-escolar-nacional-para-su-monitoreo-la-ciudad",
            "pub_date": "2018-12-08 13:40:48 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "Los n\u00fameros describen un panorama alarmante en materia educativa. S\u00f3lo el 45% de los alumnos terminan el secundario en tiempo y forma. Y a nivel nacional, se estima que mil adolescentes por d\u00eda dejan la escuela medida en el pa\u00eds. Para revertir esas cifras, avanza un proyecto para crear una c\u00e9dula escolar que registrar\u00e1 la historia de cada alumno en todo el pa\u00eds, con el objetivo de combatir la deserci\u00f3n. La iniativa dio un paso adelante esta semana, cuando la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 y envi\u00f3 en segunda revisi\u00f3n al Senado el proyecto de creaci\u00f3n de la denominada C\u00e9dula Escolar Nacional, que..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c4\u6b21\u7523\u696d\u9769\u547d\u306b\u304a\u3051\u308b\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2 - \u6559\u80b2\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5c55\u671b\u53f0",
            "link": "https://observatorio.itesm.mx/edu-bits-blog/educacion-superior-en-la-cuarta-revolucion-industrial",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:40 GMT",
            "source_nm": "\u6559\u80b2\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u89b3\u6e2c\u6240",
            "source_url": "https://observatorio.itesm.mx",
            "desc": "Vivimos tiempos en que los j\u00f3venes deber\u00e1n tener la capacidad de renovarse constantemente de ser y capaces de tomar las riendas de su aprendizaje. Foto: Bigstock Los avances tecnol\u00f3gicos est\u00e1n superando nuestra capacidad para medir su eficacia en t\u00e9rminos educativos. Modelos como el aprendizaje lateral y el aprendizaje entre pares tratan de cerrar la brecha al involucrar a m\u00e1s stakeholders (las partes interesadas)e incrementar sus interacciones durante el proceso de aprendizaje, pero la evidencia de su \u00e9xito es escasa o inclusive contraria al efecto deseado; vivimos tiempos en que la educac..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u63d0\u6848\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u304c\u3001\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b -  Caracol News",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/colombia/estudiantes-rechazan-propuesta-del-gobierno-pero-anuncian-que-hay-acercamientos",
            "pub_date": "2018-12-08 04:16:07 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "jlomboEstudiantes rechazan propuesta del gobierno, pero anuncian que hay acercamientosHace 1 hora Tras una nueva jornada de negociaciones, representantes aseguraron que el Gobierno ha cedido frente a su posici\u00f3n inicial. A pocos d\u00edas de que se cumplan 60 d\u00edas del paro de estudiantes de universidades p\u00fablicas, parece que las posiciones entre las partes comienzan a acercarse. Tras un nuevo ciclo de negociaciones que se cumpli\u00f3 este viernes, el Ministerio de Educaci\u00f3n present\u00f3 una propuesta de recursos que no est\u00e1 tan lejos de lo exigido por los estudiantes. La proposici\u00f3n fue rechazada por lo..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30e0\u306f\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u306e\u5b66\u6821\u3067\u6df7\u4e71\u3092\u62db\u304f\uff1a\u8ab0\u3082\u305d\u308c\u304c\u77ac\u9593\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u8ab0\u3082\u77e5\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/tiroteos/alarma-de-tiroteo-crea-caos-en-un-colegio-de-florida-nadie-sabia-que-era-un-simulacro",
            "pub_date": "2018-12-08 02:56:06 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El jueves a las 10:30 de la ma\u00f1ana la calma de la escuela Lake Brantley en Altamonte Springs, Florida, se vio interrumpida por una alarma de c\u00f3digo rojo, la alarma que todos los estudiantes est\u00e1n entrenados para identificar que en el colegio est\u00e1 ocurriendo un tiroteo. Por las bocinas del colegio se especific\u00f3 que el c\u00f3digo rojo era real y que no se trataba de un simulacro, al igual que los mensajes de texto que recibieron los profesores, pero la verdad es que s\u00ed lo era. La alarma hab\u00eda sido creada para verificar las formas c\u00f3mo los alumnos y en general todo el colegio reaccionar\u00eda ante una..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30df\u30b9\u30fb\u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u306e\u9078\u624b\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u5b66\u751f\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u5f7c\u5973\u306e\u300c\u30d1\u30c3\u30af\u300d\u3092\u9001\u308b\u3053\u3068\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/ex-concursante-de-miss-kentucky-queda-detenida-por-enviar-su-pack-uno-de-sus-alumnos",
            "pub_date": "2018-12-08 11:50:26 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: AP Una ex concursante de Miss Am\u00e9rica fue arrestada el viernes, luego de que las autoridades de Virginia Occidental dijeran que envi\u00f3 fotos obscenas a un estudiante de 15 a\u00f1os al que una vez le dio clases. Ramsey Bearse, de 28 a\u00f1os, fue acusada de cuatro cargos de delito mayor por distribuir o mostrar material obsceno a un menor. Seg\u00fan una denuncia penal, la profesora de ciencias envi\u00f3 fotos lascivas a trav\u00e9s de Snapchat a un adolescente mientras estudiaba en la escuela secundaria Andrew Jackson en Cross Lanes, W.Va. Un padre de la v\u00edctima, no identificada, alert\u00f3 a las autoridades so..."
        },
        {
            "title": "Tec\u306f\u30ad\u30e3\u30f3\u30d1\u30b9\u5185\u306e\u53cd\u5c04\u7a7a\u9593\u3092\u69cb\u7bc9\u3059\u308bMonterrey  -  Tec Review",
            "link": "https://tecreview.tec.mx/73928-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:19:04 GMT",
            "source_nm": "Tec\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "source_url": "https://tecreview.tec.mx",
            "desc": "Por: Gabriel P\u00e9rez D\u00edaz Tras el \u00e9xito obtenido con el proyecto \u2018Punto Blanco\u2019, un espacio ubicado en el Tecnol\u00f3gico de Monterrey con la intenci\u00f3n de brindar meditaci\u00f3n e introspecci\u00f3n a docentes y alumnos y el cual se ha convertido en uno de los lugares favoritos dentro del campus, la instituci\u00f3n crear\u00e1 \u2018Espacio de Reflexi\u00f3n\u2019, un recinto pensado para ayudar a eliminar el estr\u00e9s y brindar descanso a las largas jornadas diarias de los estudiantes. El dise\u00f1o corre a cargo de Alberto Kalach, un reconocido arquitecto mexicano, que entre sus trabajos est\u00e1 la Biblioteca Jos\u00e9 Vasconcelos, en la Ciu..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306eUDCI\u7814\u7a76\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b -  Diario Tijuana",
            "link": "http://www.diariotijuana.info/fomenta-udci-investigacion-en-alumnos/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:30:30 GMT",
            "source_nm": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30c6\u30a3\u30d5\u30a2\u30ca",
            "source_url": "http://www.diariotijuana.info",
            "desc": "TIJUANA, DICIEMBRE 07, 2018.- Estudiantes de las Carreras de Comercio Internacional y Administraci\u00f3n de Empresas de la Universidad de las Californias Internacional (UDCI), participaron en el 5to. Coloquio Internacional de Protocolos de Investigaci\u00f3n, actividad realizada en las instalaciones de esta instituci\u00f3n educativa. La maestra Alma Ponce Quintana, directora de las carreras Econ\u00f3mico-Administrativas, explic\u00f3 que el objetivo de este evento, es fomentar las habilidades investigativas en el futuro profesionista, ayudando con ello al fortalecimiento de su formaci\u00f3n. \u201cEstamos convencidos que..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u826f\u306e\u30c4\u30fc\u30eb\uff1aJMCL  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.elsoldesanluis.com.mx/local/educacion-la-mejor-herramienta-para-el-desarrollo-jmcl-2772423.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:31:32 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanluis.com.mx",
            "desc": "\u201cLa educaci\u00f3n es una herramienta elemental para el desarrollo de San Luis Potos\u00ed\u201d, recalc\u00f3 el Gobernador del Estado, Juan Manuel Carreras L\u00f3pez, al entregar obras de infraestructura educativa y apoyos a productores agricolas en Cerritos y Guadalc\u00e1zar, por 22.5 millones de pesos, esto como resultado de las acciones para el beneficio de j\u00f3venes y crecimiento de las comunidades de la Zona Media. Al iniciar su gira de trabajo por el municipio de Cerritos, el mandatario estatal inaugur\u00f3 las instalaciones de la Universidad Intercultural, en donde invirtieron recursos por 10 millones de pesos, con..."
        },
        {
            "title": "\u5c55\u793a\u5ba4\u5b66\u751f\u304c\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3057\u305f\u30bb\u30af\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30e0 -  El Sol de Tlaxcala",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/exhibe-secture-vestuarios-disenados-por-estudiantes-2769573.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:58 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "Las instalaciones de la Secretar\u00eda de Turismo del Estado (Secture) son un espacio que muestra la diversidad cultural, hist\u00f3rica, artesanal y la creatividad de los estudiantes de nivel superior, por eso esta vez muestra los vestuarios que elaboraron alumnos de la Universidad Aut\u00f3noma de Tlaxcala (UAT), se\u00f1al\u00f3 el titular de la dependencia, Roberto N\u00fa\u00f1ez Bale\u00f3n. Busca UAT elevar la calidad en Enfermer\u00eda Ayer, al lado de directivos y catedr\u00e1ticos de la Facultad de Dise\u00f1o Textil, Arte y Arquitectura de la m\u00e1xima Casa de Estudios el funcionario inaugur\u00f3 en el lobby de la Secture la exposici\u00f3n tit..."
        },
        {
            "title": "\u7d44\u7e54\u5316\u3055\u308c\u305f\u72af\u7f6a\u304c\u30d9\u30e9\u30af\u30eb\u30b9\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u8105\u304b\u3059 - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=KFmAWX7oNGY",
            "pub_date": "2018-12-08 04:45:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Maestros de Veracruz han reportado extorsi\u00f3n por parte del crimen organizado, quienes les exigen un porcentaje de su aguinaldo. 07 diciembre de 2018 COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https://twitter.com/Excelsior_Mex Sitio: http://www.excelsior.com.mx/tv Suscr\u00edbete a nuestro canal: https://www.youtube.com/channel/UClqo4ZAAZ01HQdCTlovCgkA"
        },
        {
            "title": "\u529b\u3067\u5b66\u751f\u306e\u9aea\u3092\u5207\u65ad\u3057\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u6559\u5e2b\uff08+\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e129488-s27061-arrestan-maestra-california-cortar-pelo-estudiante-fuerza",
            "pub_date": "2018-12-07 16:33:36 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Una maestra de secundaria ha sido arrestada en California el pasado mi\u00e9rcoles bajo sospecha de poner en peligro a unos de sus estudiantes, tras cortarle el pelo a la fuerza. La mujer, de 52 a\u00f1os y profesora de ciencias, realiz\u00f3 el corte de cabello mientras simult\u00e1neamente ella cantaba nada menos que el himno nacional norteamericano. Un breve v\u00eddeo, de poco m\u00e1s de 23 segundos de duraci\u00f3n, se ha viralizado en las redes sociales y muestra la ins\u00f3lita escena. En las im\u00e1genes se ve c\u00f3mo la profesora orden\u00f3 a uno de sus estudiantes sentarse en una silla y procedi\u00f3 a cortarle un mech\u00f3n de cabello ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30bc\u30ed\u306e\u884c\u70ba\u300d\u3001\u6559\u5e2b\u304b\u3089\u306e\u82e6\u60c5\u306b\u5bfe\u51e6\u3059\u308b\u884c\uff1aSEP  -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/cero-en-conducta-linea-para-atender-denuncias-de-maestros-sep/1283194",
            "pub_date": "2018-12-06 21:40:52 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la l\u00ednea telef\u00f3nica \"Cero en conducta\u201d para recibir de manera directa las denuncias del magisterio \u2013 Foto: Cuartoscuro CIUDAD DE M\u00c9XICO. En el marco del Nuevo Acuerdo sobre la Educaci\u00f3n, el secretario de Educaci\u00f3n P\u00fablica, Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la l\u00ednea telef\u00f3nica \"Cero en conducta\u201d para recibir de manera directa las denuncias del magisterio. Durante los a\u00f1os de implementaci\u00f3n de la nueva escuela mexicana habr\u00e1 un sistema de comunicaci\u00f3n directa entre los maestros y la autoridad educativa\", sostuvo. El titular de..."
        },
        {
            "title": "UPIG\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001Sunedu  -  El Comercio  -  Peru\u306e\u524d\u3067\u5ea7\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/estudiantes-upig-realizaron-planton-frontis-sunedu-noticia-585524",
            "pub_date": "2018-12-07 23:10:53 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Alumnos y egresados de la Universidad Peruana de Integraci\u00f3n Global (UPIG) llegaron hasta la sede de la Superintendencia Nacional de Educaci\u00f3n Superior (Sunedu), en Surco, para protestar en contra del cierre de la mencionada casa de estudios. Los manifestantes se\u00f1alaron que son cerca de 1.200 personas las que se ven afectadas por la medida. \u201cLa educaci\u00f3n no tiene due\u00f1o\u201d, \u201caprueben nuestra reconsideraci\u00f3n\u201d y \u201cno al cierre de la UPIG\u201d, fueron algunos de los mensajes que dejaron los alumnos. En noviembre, la Sunedu inform\u00f3 que deneg\u00f3 el licenciamiento de la UPIG porque no cumpl\u00eda con ninguna d..."
        },
        {
            "title": "CDMX  -  Uno TV\u306b\u4f4f\u3080\u3053\u3068\u306e10\u306e\u5229\u70b9",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/estados/distrito-federal/detalle/los-beneficios-que-promete-el-gobierno-de-la-cdmx-para-los-capitalinos-251174/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:02:43 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "Claudia Sheinbaum encabeza el nuevo Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico (CDMX). Gobernar\u00e1 de 2018 a 2024 y en este periodo ha planteado una serie de beneficios que incidir\u00e1n directamente en la vida de los capitalinos. Te presentamos el listado con las principales 10 propuestas de bienestar social que ha prometido el nuevo Gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico: 1. Becas para los estudiantes de todos los niveles Con el objetivo de terminar con la deserci\u00f3n escolar y fortalecer el desarrollo humano de los j\u00f3venes, la CDMX podr\u00e1 recibir una beca, siempre y cuando sean alumnos de escuelas p\u00fablicas y demue..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6559\u5e2b\u306e\u5c02\u9580\u6027\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558970",
            "pub_date": "2018-12-08 02:04:12 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Luego que el Secretario de Educaci\u00f3n, Esteban Moctezuma, anunci\u00f3 que las evaluaciones docentes ser\u00e1n diagn\u00f3sticas, legisladores y especialistas exigieron no bajar la guardia en la profesionalizaci\u00f3n y crear mecanismos para garantizarla. En entrevista, Marco Fern\u00e1ndez, coordinador de Anticorrupci\u00f3n y Educaci\u00f3n de M\u00e9xico Eval\u00faa, indic\u00f3 que hay dudas que deben aclararse. \"Lo que me preocupa es \u00bfcu\u00e1les son las opciones para que la formaci\u00f3n s\u00ed sea formaci\u00f3n de calidad?, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer cuando los docentes no quieran evaluarse?, \u00bfde qu\u00e9 manera vamos entonces realmente a poder incentivar a mej..."
        },
        {
            "title": "Ceneval\u8a66\u9a13\u306fUACH\u306e\u5fd7\u9858\u8005\u306b\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30c1\u30ef\u30ef",
            "link": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/comienzan-examen-del-ceneval-aspirantes-de-la-uach-2770073.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:57:48 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ef\u30ef\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx",
            "desc": "Cientos de aspirantes a ingresar a la Universidad Aut\u00f3noma de Chihuahua comenzaron con su examen de ingreso Ceneval en las diferentes facultades. Los estudiantes tendr\u00e1n 4.5 horas para finalizar todos los ejercicios que vienen en el cuadernillo con las preguntas del Ceneval. Con este examen se dar\u00e1n a conocer los resultados en las pr\u00f3ximas semanas para que los pasantes puedan ingresar a la UACH en el pr\u00f3ximo ciclo escolar que comienza a finales de enero."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e3\u3064\u306e\u5b66\u6821\u306f\u3059\u3067\u306b\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u53cd\u6297\u7684\u306a\u65b9\u6cd5\u3067\u3042\u308bKiVa\u3092\u5b9f\u65bd\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u305d\u308c\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3001\u305d\u306e\u7d50\u679c\u306f\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.infobae.com/educacion/2017/10/24/tres-colegios-argentinos-ya-implementaron-kiva-el-metodo-anti-bullying-de-finlandia-como-es-y-sus-resultados/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Colegio Santa Mar\u00eda, el Belgrano y el Noordwijk Montessori, los tres exponentes en Argentina Un d\u00eda le falt\u00f3 su lapicera, otro d\u00eda se qued\u00f3 sin su marcador, al siguiente ya no ten\u00eda cartuchera. El chico lo sab\u00eda. Sus mismos compa\u00f1eros de clases eran quienes les escond\u00edan sus pertenencias, quienes se burlaban de \u00e9l, pero no lograba resolver el conflicto por sus propios medios. Entonces, recurri\u00f3 al equipo de especialistas de su colegio, el Santa Mar\u00eda de Salta, quienes ya hab\u00edan implementado KiVa. \"A trav\u00e9s del programa, con una intervenci\u00f3n permanente y con asesoramiento de Finlandia, lo..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30fc\u30c8\u6559\u80b2 -  El Sol de Tlaxcala\u306e\u6559\u80b2\u5b9f\u8df5\u3092\u66f4\u65b0\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/actualizan-practica-docente-en-educacion-artistica-2769494.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:48 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "A partir de la adecuaci\u00f3n del plan de estudios con la implementaci\u00f3n del Modelo Educativo, docentes quienes imparten Educaci\u00f3n Art\u00edstica participaron en la \u201cJornada Educaci\u00f3n Art\u00edstica de Arte y Cultura\u201d. Busca UAT elevar la calidad en Enfermer\u00eda Isaac Nava Castro, coordinador del \u00e1rea, se\u00f1al\u00f3 que es necesario reposicionar la pr\u00e1ctica educativa con un enfoque actual, a partir de metodolog\u00edas y t\u00e9cnicas para generar aprendizajes significativos en la comunidad escolar de 150 instituciones, en donde hay presencia del servicio educativo. Nos hace falta reforzar la capacitaci\u00f3n para estar en con..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u3044\u3058\u3081\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u884c\u52d5\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u304a\u7236\u3055\u3093\u306f\u3001\u5bd2\u3044\u3046\u3061\u306b\u5b66\u6821\u306b\u884c\u304f\u305f\u3081\u306b1\u65e55\u30de\u30a4\u30eb\u6b69\u304f\u3088\u3046\u306b\u5f37\u5236\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/bullying/por-comportarse-como-bully-su-papa-la-obligo-a-caminar-5-millas-diarias-en-medio-del-frio-para-ir-a-la-escuela",
            "pub_date": "2018-12-06 19:15:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Matt Cox es un padre de Ohio que el viernes pasado recibi\u00f3 una desalentadora noticia de parte de su hija de 10 a\u00f1os: de nuevo le hab\u00edan prohibido utilizar el autob\u00fas del colegio por acosar y hacerle bullying a un compa\u00f1ero. Era la segunda vez que algo as\u00ed ocurr\u00eda en el a\u00f1o. De modo que cuando el padre oy\u00f3 que la ni\u00f1a le dec\u00eda que, a ra\u00edz de la suspensi\u00f3n, \u00e9l tendr\u00eda que llevarla al colegio en auto porque ya no pod\u00eda usar el bus escolar, se le ocurri\u00f3 una manera de darle una lecci\u00f3n para que no olvidara que \u201cen su casa el bullying es inadmisible\u201d. Todo qued\u00f3 registrado en un video viral que ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306fBrooklyn  -  El Diario NY\u306e\u5f7c\u306e\u5b66\u6821\u306b\u8377\u7269\u3092\u7a4d\u3093\u3060",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/07/alumno-llevo-arma-cargada-a-su-escuela-en-brooklyn/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:59:05 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "Un arma cargada fue decomisada ayer en una escuela en Brooklyn, tras ser encontrada en la mochila de un estudiante de 14 a\u00f1os. La polic\u00eda confirm\u00f3 que se encontr\u00f3 un arma en un alumno de I.S. 271 en Herkimer St, seg\u00fan Pix11. La pistola estaba cargada y fue encontrada despu\u00e9s de que otro estudiante le cont\u00f3 al director sobre el arma. Las autoridades llamaron a los oficiales de seguridad escolar alrededor de la 1:40 p.m. Al principio del a\u00f1o escolar, el 5 de septiembre, en un mismo d\u00eda fueron decomisadas 12 armas de distinto tipo en escuelas p\u00fablicas de Nueva York. Suscr\u00edbete para recibir nue..."
        },
        {
            "title": "UNAM\u306e\u305f\u3081\u306e\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u4e88\u7b97\u306f\u53f8\u4ee4\u5b98\u30b0\u30ec\u30a8\u306b\u5c0b\u306d\u308b -  Diario del Sur",
            "link": "https://www.diariodelsur.com.mx/mexico/sociedad/mas-presupuesto-para-unam-pide-rector-graue-2773492.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30eb\u30b9\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.diariodelsur.com.mx",
            "desc": "Para aumentar el n\u00famero de estudiantes en el nivel superior de la educaci\u00f3n en M\u00e9xico, se requiere del presupuesto suficiente, asegur\u00f3 el rector de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM), Enrique Graue. \u201cIndudablemente necesitamos incrementar la matr\u00edcula, pues apenas un 37 o 38 por ciento de la poblaci\u00f3n en edad de cursar este nivel de estudios es atendida. Ese incremento debe acompa\u00f1arse de los recursos suficientes, tanto en lo federal como en lo estatal\u201d, dijo durante la entrega de las escrituras de un predio en Oaxaca donde se instalar\u00e1 la Unidad Multidisciplinaria de Investi..."
        },
        {
            "title": "\u30b2\u30ec\u30ed\u30fb\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e\u306e\u6b66\u88c5\u52e2\u529b\u306b\u3088\u308b\u6388\u696d\u505c\u6b62",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/suspenden-clases-por-presencia-de-hombres-armados-en-guerrero/1283436",
            "pub_date": "2018-12-07 21:42:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Suspenden clases por presencia de hombres armados en Guerrero GUERRERO Maestros de tres escuelas ubicadas en la colonia Xocomulco de Chilpancingo suspendieron clases este viernes tras la presunta presencia de hombres armados en los alrededores y amenazas de extorsi\u00f3n a docentes. - Matan a balazos a trabajadora de Fiscal\u00eda de Guerrero De acuerdo con reportes policiacos, a las 10 de la ma\u00f1ana se report\u00f3 la presencia de hombres armados en la Secundaria T\u00e9cnica 150, Rafael Ram\u00edrez Casta\u00f1eda. Por esta raz\u00f3n, los maestros tomaron la decisi\u00f3n de suspeder clases despu\u00e9s de la hora de recreo. Polic\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6b4c\u3092\u6b4c\u3044\u306a\u304c\u3089\u751f\u5f92\u306e\u9aea\u3092\u5207\u3063\u3066\u5148\u751f\u3092\u902e\u6355 -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/mundo/profesora-corta-pelo-sus-estudiantes-es-arrestada-PP605342",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:12 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "Kevin Mizner, jefe de la polic\u00eda de la Universidad de Sequoia, dijo en Visalia Delta Times que atendieron el llamado despu\u00e9s de varios informes de que ni\u00f1os corr\u00edan peligro en un acto irresponsable que involucraba a una maestra y unas tijeras. En las im\u00e1genes, difundidas por redes sociales, se ve a Mizner obligando a un joven a sentarse en una silla al frente de todo el sal\u00f3n. Luego, le empieza a cortar el cabello mientras canta el himno de Estados Unidos. Despu\u00e9s amenaza con hacer lo mismo a otros estudiantes, que deciden salir corriendo del aula. Students in Visalia, CA say their teacher ..."
        },
        {
            "title": "\u30b2\u30ec\u30ed\u306e\u8105\u5a01\u306e\u305f\u3081\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u5b66\u751f -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558690&lcmd5=63bb4fbfb56bbb3fcbafb1f11dddca16",
            "pub_date": "2018-12-07 20:07:47 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Alumnos de una secundaria y un k\u00ednder fueron desalojados luego que sus directivos recibieron supuestas amenazas en esta capital. De acuerdo con los reportes, esta ma\u00f1ana vecinos de la Colonia SUSPEG se percataron de la presencia de hombres armados en las inmediaciones de la secundaria t\u00e9cnica industrial y denunciaron supuestos amagos que iban a ingresar al plantel. Los maestros retiraron a los alumnos y cerraron la escuela. En el jard\u00edn de ni\u00f1os Ana Freud, ubicado en la Calle Chiapas, en la Colonia Xocomulco, docentes recibieron amenazas de extorsi\u00f3n v\u00eda Whatsapp. Ante ello, el personal doc..."
        },
        {
            "title": "Coahuila  -  Vanguardia MX\u3067\u5b66\u751f\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u3044\u3058\u3081\u3092\u72af\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f3\u4eba\u306e\u6559\u5e2b\u304c\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/investigan-en-coahuila-a-tres-profesores-acusados-de-cometer-bullying-en-contra-de-sus-alumnos",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:29 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Escenario. En esta escuela ubicada en la calle Guillermo Prieto de la zona centro, da clases la maestra acusada de bullying. Foto: Archivo Tres maestros de educaci\u00f3n B\u00e1sica enfrentan procesos legales en Coahuila por cometer bullying y otras acciones en contra de sus alumnos, inform\u00f3 el Secretario de Educaci\u00f3n en Coahuila, quien destac\u00f3 que los mismos padres de los estudiantes han denunciado el abuso ante las autoridades competentes. El caso m\u00e1s reciente sali\u00f3 a la luz en Saltillo fue por la problem\u00e1tica de acoso escolar de una maestra de Primaria hacia un estudiante, y aunque la denuncia se..."
        },
        {
            "title": "\u884c\u9032\u306f\u9759\u304b\u3067\u3001\u8c4a\u304b\u3055\u306f\u4f4e\u304b\u3063\u305f -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/vida/educacion/en-calma-y-con-baja-afluencia-transcurrieron-las-marchas-302530",
            "pub_date": "2018-12-07 07:35:54 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Educaci\u00f3n En calma y con baja afluencia transcurrieron las marchas EL TIEMPO 07 de diciembre 2018 , 02:35 a.m. Se prev\u00e9 que para el pr\u00f3ximo jueves, 13 de diciembre, haya nuevas movilizaciones. En una jornada con poca afluencia, estudiantes y profesores salieron nuevamente a las calles para exigirle al Gobierno una propuesta que permita fortalecer la base presupuestal de las universidades p\u00fablicas del pa\u00eds. Esto, pese a que horas antes las plenarias de Senado y C\u00e1mara aprobaron la totalidad de los 65 art\u00edculos del proyecto de Presupuesto General de Regal\u00edas para los a\u00f1os 2019 y 2020, iniciat..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6765\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306b\u3055\u3089\u306b\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6e96\u5099\u3057\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a4\u30e9\u30d7\u30a2\u30c8",
            "link": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx/local/preparan-mas-becas-para-el-proximo-ano-2772794.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:55:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e9\u30d7\u30a2\u30c8\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeirapuato.com.mx",
            "desc": "Mar\u00eda del Refugio Godoy Alvarado, directora de Educaci\u00f3n de Irapuato, dijo que tienen proyectado poder otorgar el pr\u00f3ximo a\u00f1o entre siete mil 500 hasta ocho mil becas econ\u00f3micas a los estudiantes, lo que requerir\u00e1 un recursos de hasta m\u00e1s de 20 millones de pesos. El Dato...La convocatoria de becas 2019 ser\u00e1 publicada en la tercera semana de enero La directora de Educaci\u00f3n mencion\u00f3 que ha sido bastante la demanda de becas municipales, ya que durante la convocatoria de este a\u00f1o, llegaron hasta m\u00e1s de 12 mil solicitudes, donde \u00fanicamente pudieron darle el apoyo a siete mil 200 beneficiados de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5b66\u751f\u3092\u97ad\u6253\u3063\u305f\u5148\u751f\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/pierde-el-trabajo-definitivamente-el-maestro-que-azoto-a-su-alumno/1283403",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "suspenden, suspendido, definitivamente, nigromante, aracely, mancera, directora, profesor, golpea, alumno, colegio, azota, el igrimante, nigromanre, celaya, guanajuato, seg, secretaria, educacion,guanajuato, noticias, noticias de hoy, flipboard, mexico LE\u00d3N, GTO. El profesor que aparece en un video golpeando a un alumno en la preparatoria \u201cEl Nigromante\u201d, en Celaya, Guanajuato, fue separado definitivamente del cargo. Los sucesos ocurrieron a finales del mes de noviembre cuando el profesor le pidi\u00f3 a un alumno que guardara su celular. Las primeras investigaciones indican que el alumno se mol..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u7236\u306f\u5225\u306e\u5973\u306e\u5b50\u3092\u8105\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u5a18\u304c\u5bd2\u3044\u4e2d\u30675\u30de\u30a4\u30eb\u6b69\u304f\u3088\u3046\u306b\u5f37\u5236\u3059\u308b -  La Prensa Orlando",
            "link": "https://laprensafl.com/2018/12/06/video-padre-obliga-a-su-hija-a-caminar-5-millas-en-el-frio-luego-de-enterarse-que-ella-intimido-a-otra-nina/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:08:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://laprensafl.com",
            "desc": "La lecci\u00f3n sobre el acoso escolar de un padre de Ohio a su hija ha recibido la atenci\u00f3n de las redes sociales, despu\u00e9s de que compartiera un video de su hija caminando a la escuela como castigo por intimidar a una compa\u00f1ara. Matt Cox coment\u00f3 en el video que subi\u00f3 a Facebook que su hija Kirsten, de 10 a\u00f1os, hab\u00eda sido expulsada del autob\u00fas escolar dos veces por acosar a otro estudiante. Por lo tanto, Cox tendr\u00eda que llevar a Kirsten a la escuela. En cambio, aprovech\u00f3 la oportunidad para ense\u00f1arle una lecci\u00f3n a su hija. \u201cPerm\u00edtame dejarlo muy claro, el acoso escolar es inaceptable, especialme..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30fc\u30cb\u30d0\u30eb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u300116\u306e\u7f8e\u8853\u79d1\u76ee\u3067400\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u3092\u8a13\u7df4\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/escuela-de-carnaval-capacito-a-400-alumnos-en-16-materias-artisticas-2018127212857",
            "pub_date": "2018-12-08 00:31:43 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Cuatrocientas personas, en 16 alternativas art\u00edsticas, fueron capacitadas este a\u00f1o en la Escuela de Carnaval Juan Antonio Iglesias, centro educativo que concluy\u00f3 su segundo a\u00f1o de gesti\u00f3n y que est\u00e1 a cargo de la gremial Directores Asociados de Espect\u00e1culos Carnavalescos y Populares del Uruguay (Daecpu) y el Instituto Nacional de Empleo y Formaci\u00f3n Profesional (Inefop). Este viernes, en un escenario montado sobre la avenida Joaqu\u00edn Su\u00e1rez entre la nueva sede de Daecpu y la vieja casona que era la sede y ahora es donde funciona la escuela, en la denominada \u201cmuestra final\u201d se entregaron recon..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u306e\u592a\u967d - \u30f4\u30a7\u30b1\u30ea\u30a2\u306e\u5b66\u6821\u3067\u6559\u5e2b\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx/local/exigen-maestros-en-escuela-de-vaquerias-2768264.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "San Juan delR\u00edo\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx",
            "desc": "La falta de maestros que atiendan de forma \u00f3ptima el grupo de cuatro grado de la escuela primaria \u201cBenito Ju\u00e1rez\u201d, ubicada en la comunidad de Laguna de Vaquer\u00edas, propici\u00f3 que los padres de familia este jueves cerraran la instituci\u00f3n para solicitar a la Unidad de Servicios para la Educaci\u00f3n B\u00e1sica del Estado de Quer\u00e9taro (USEBEQ), m\u00e1s personal docente. Poco antes de las 8:30 am de este jueves, padres de familia de estudiantes del cuarto grado comenzaron a llegar a la instituci\u00f3n para impedir el paso de los ni\u00f1os. al mismo tiempo de solicitar el apoyo de todos los tutores para optimizar el s..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c8\u30ea\u30a2\u30eb\u30af\u30a8\u30f3\u30ab\u5927\u5b66\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u7269\u6d41\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u7de8\u6210\u3059\u308b - \u30a8\u30b3\u30fc",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/zlc-colaborara-con-la-universidad.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "La directora de ZCL, Susana Val, y el decano Facultad de Ciencias Econ\u00f3micade la Universidad de Cuenca, Rodrigo Mendieta.DGA Zaragoza Logistics Center (ZLC) ha firmado un convenio de colaboraci\u00f3n con la Universidad de Cuenca, de Ecuador, con el objetivo de explorar posibles v\u00edas de colaboraci\u00f3n acad\u00e9mica de cara a la realizaci\u00f3n de m\u00e1steres de Log\u00edstica como los que ya se imparten en el centro zaragozano. Este acuerdo, que entra en vigor a partir de este viernes y que tiene una duraci\u00f3n de dos a\u00f1os prorrogables cada a\u00f1o, ha sido suscrito por la directora de Zaragoza Logistics Center, Susana..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u3068\u8b66\u5bdf\u304cPasto\u5e02\u3067\u885d\u7a81 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/pacifico/estudiantes-y-policia-se-enfrentaron-en-la-ciudad-de-pasto",
            "pub_date": "2018-12-07 01:12:49 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor orosero Una grave alteraci\u00f3n de orden p\u00fablico fue protagonizada por estudiantes de universidades p\u00fablicas y las autoridades en la Plaza de Nari\u00f1o de Pasto. Los hechos se presentaron cuando los j\u00f3venes universitarios, que protestaban durante la jornada de este jueves, llegaron hasta un campamento para mostrar su respaldo a algunos de sus compa\u00f1eros que acampan en el lugar desde hace varios d\u00edas de manera autorizada. Sin embrago, la protesta que se convoc\u00f3 de manera pac\u00edfica, cambi\u00f3 cuando los estudiantes activaron las llamadas papas explosivas, por lo que el ESMAD de la polic\u00eda dispers..."
        },
        {
            "title": "UES\u306b1\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u4e0d\u6b63\u6d41\u51fa\u304c\u5831\u544a\u3055\u308c\u305f -  La PrensaGr\u00e1fica",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/elsalvador/Denuncian-malversacion-de-1-millon-en-la-UES-20181207-0334.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "Por medio de cinco transferencias presupuestarias para la Universidad en L\u00ednea-Educaci\u00f3n a Distancia de la Universidad de El Salvador (UES), la Facultad de Ciencias Naturales y Matem\u00e1tica ha recibido entre abril y septiembre un total de $881,023; y un grupo de docentes universitarios se ha mostrado preocupado por la forma en la que se est\u00e1n utilizando esos fondos por parte de la junta directiva de la referida facultad. Los docentes alegan que dos de los siete votos con los que toman las decisiones est\u00e1n desacreditados. La principal de sus denuncias obedece a la creaci\u00f3n de tres nuevas unida..."
        },
        {
            "title": "\u6050\u559d\u306e\u8105\u5a01\u306e\u7591\u3044\u306e\u3042\u308b\u5e7c\u7a1a\u5712\u306e\u6388\u696d\u4e2d\u65ad -  El Sol de Acapulco",
            "link": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx/policiaca/suspenden-clases-en-preescolar-por-presunta-amenaza-de-extorsion-2771938.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:12:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx",
            "desc": "Las clases de un preescolar de la ciudad de Chilpancingo fueron suspendidas debido a que presuntamente recibieron una amenaza telef\u00f3nica de presuntos integrantes del crimen organizado que provoc\u00f3 p\u00e1nico. En el jard\u00edn de Ni\u00f1os Anna Freud, ubicado en la calle Chiapas, de la colonia Lomas de Xocomulco, al poniente de Chilpancingo, a las 11:20 horas fue que el personal docente de dicha instituci\u00f3n educativa recibi\u00f3 una llamada de extorsi\u00f3n. Los informantes se\u00f1alaron que, en la llamada an\u00f3nima, con palabras altisonantes, les advirtieron que estaban por llegar sujetos armados y que iban por la cu..."
        },
        {
            "title": "\u6297\u8b70\u3068\u63d0\u6848\u3067\u3001\u5b66\u751f\u306f\u3042\u304d\u3089\u3081\u306a\u3044 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/educacion/articulo/la-manifestacion-de-los-estudiantes-en-bogota-paso-casi-en-limpio/593769",
            "pub_date": "2018-12-07 06:13:15 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Con protestas y propuestas, los estudiantes no se rinden Sin importar las cartas en su contra, los j\u00f3venes universitarios realizaron una marcha m\u00e1s. Pese a los fat\u00eddicos pron\u00f3sticos que auguraban una manifestaci\u00f3n fallida, salieron a las calles y le comunicaron a la ciudadan\u00eda que al movimiento estudiantil a\u00fan le queda combustible para rato. 2018/12/06 20:12 2018/12/06 20:52 Con protestas y propuestas, los estudiantes no se rinden Foto: Le\u00f3n Dar\u00edo Pel\u00e1ez. PARO ESTUDIANTIL La expectativa era poca. A las 10 de la ma\u00f1ana un m\u00ednimo de personas estaban reunidas en la Plaza Che, al interior de la..."
        },
        {
            "title": "\u5148\u751f\u3001\u6388\u696d\u3067\u5b66\u751f\u306e\u9aea\u3092\u5f37\u5236\u7684\u306b\u5207\u65ad\u3059\u308b\u5211\u52d9\u6240\u306b",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/una-profesora-la-carcel-por-cortar-la.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u5206",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Una profesora del instituto University Preparatory High School de Visalia (California, EE UU) est\u00e1 detenida y en la c\u00e1rcel a la espera del juicio despu\u00e9s de haberle cortado el pelo a la fuerza a uno de sus alumnos en clase. La maestra se llama Margaret Gieszinger y apareci\u00f3 en el aula, seg\u00fan el relato de los estudiantes, con unas tijeras en la mano anunciando que ese d\u00eda era el \"d\u00eda de cortarse el pelo\". En el v\u00eddeo que ha publicado ABC News se observa a la docente se\u00f1alando la silla que ha puesto frente a toda la clase y ordenando a un estudiante a sentarse en ella. A continuaci\u00f3n, Gieszin..."
        },
        {
            "title": "\u79d1\u5b66\u306e\u5148\u751f\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u5b66\u751f\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u306b\u61f2\u5f7915\u5e74\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/06/profesor-de-ciencias-enfrenta-hasta-15-anos-de-prision-por-sostener-relaciones-con-su-estudiante/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:19:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Tyler Millward (Foto: Trace Christenson, The Enquirer) Una estudiante estadounidense de 17 a\u00f1os se\u00f1al\u00f3 a su ex maestro de ciencias de 30 a\u00f1os como el padre de su beb\u00e9, producto de la relaci\u00f3n que sostuvieron cuando ella ten\u00eda 16. Esto ocurri\u00f3 en el condado de Michigan donde testific\u00f3 ante la corte sobre los hechos que acontecieron cuando estaba en la secundaria. El mes pasado la adolescente cuya identidad ha sido reservada neg\u00f3 la relaci\u00f3n, pero no fue sino hasta que testific\u00f3 durante 30 minutos en el Tribunal de Distrito del Condado de Calhoun, que lo acept\u00f3. El profesor Tyler Millward ya ..."
        },
        {
            "title": "UANL\u306b\u306f\u79fb\u52d5\u8a08\u753b\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1558230",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La transformaci\u00f3n de Ciudad Universitaria en un campus con movilidad sustentable, anunciada hace un a\u00f1o, y que contemplaba una ciclov\u00eda de 3.2 kil\u00f3metros y parques con wifi y conexi\u00f3n el\u00e9ctrica, es una materia pendiente. El 12 de diciembre del 2017, el Gobernador Jaime Rodr\u00edguez y el Rector Rogelio Garza presumieron el proyecto \u201cConecta UANL\u201d en la Facultad de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica y El\u00e9ctrica, y aseguraron estar\u00eda terminado en junio del 2018. Ese d\u00eda dijeron que invertir\u00edan 85 millones 500 mil pesos, de los que 30 millones eran aportaci\u00f3n de la Universidad y el resto del Estado. En recorrido..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306e\u5229\u76ca\u306e\u305f\u3081\u306e\u6c11\u9593\u306e\u4fdd\u8b77\u3068\u96c7\u7528\u5951\u7d04\u306e\u7f72\u540d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/local/firman-proteccion-civil-y-cossies-convenio-en-beneficio-de-estudiantes-2765684.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "Las coordinaciones Estatal de Protecci\u00f3n Civil (CEPC) y de Servicio Social de Instituciones de Educaci\u00f3n Superior (Cossies) firmaron un convenio de colaboraci\u00f3n en favor de los estudiantes del nivel medio superior y superior del estado. Vincula Cossies a estudiantes hacia la competitividad Jos\u00e9 Antonio Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez, titular de la CEPC, destac\u00f3 que a trav\u00e9s del documento se beneficiar\u00e1 a alumnos de diversas instituciones educativas, quienes podr\u00e1n realizar su servicio social en la dependencia estatal. Refuerzan difusi\u00f3n de los derechos de menores Ram\u00edrez Hern\u00e1ndez detall\u00f3 que la depende..."
        },
        {
            "title": "SEP\u3001\u6559\u80b2\u6539\u9769\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/SEP-prepara-iniciativa-de-Reforma-Educativa-20181206-0077.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n inform\u00f3 que con los resultados que se obtuvieron durante los foros de la \u201cConsulta Nacional por una Educaci\u00f3n de Calidad con Equidad\u201d, est\u00e1n trabajando en una iniciativa de Reforma Educativa que presentar\u00e1 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ante el Congreso de la Uni\u00f3n, la pr\u00f3xima semana. En el sal\u00f3n Iberoamericano de la SEP, ante la presencia de rectores de universidades estatales, brigadistas y alumnos, el secretario sostuvo que con la informaci\u00f3n obtenida de los 31 foros educativos estatales, es nec..."
        },
        {
            "title": "\u7236\u89aa\u306f\u5bd2\u3055\u306e\u4e2d\u306710\u30ad\u30ed\u3092\u6b69\u3044\u3066\u5a18\u306b\u7279\u5225\u306a\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u6307\u793a\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/06/un-padre-obligo-a-su-hija-a-caminar-10-kilometros-en-medio-del-frio-para-darle-una-particular-leccion/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Castigo ejemplar Un padre de familia que vive en los Estados Unidos utiliz\u00f3 un m\u00e9todo poco com\u00fan para castigar a su hija de 10 a\u00f1os. Despu\u00e9s de que la ni\u00f1a fue suspendida del transporte escolar por hacerle bullying a uno de sus compa\u00f1eros, el pap\u00e1 la oblig\u00f3 a caminar 10 kil\u00f3metros en medio del fr\u00edo mientras la grab\u00f3 con su celular. Matt Cox, el padre de la peque\u00f1a, afirm\u00f3 que hizo esto para darle una lecci\u00f3n a su hija, quien fue acusada por maltratar a uno de sus compa\u00f1eros; sin embargo, el hombre nunca imagin\u00f3 que su video iba ser compartido 200.000 veces en las redes sociales. Matt Cox me..."
        },
        {
            "title": "Cananea\u306e\u540c\u7d1a\u751f\u304c\u9ad8\u6821\u751f\u3092\u6027\u7684\u306b\u66b4\u884c\u3057\u305f -  ELIMPARCIAL.COM",
            "link": "https://www.elimparcial.com/EdicionEnLinea/Notas/Sonora/07122018/1393194-Estudiante-de-secundaria-es-agredido-sexualmente-por-companeros-en-Cananea.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:04:52 GMT",
            "source_nm": "ELIMPARCIAL.COM",
            "source_url": "https://www.elimparcial.com",
            "desc": "Un menor estudiante de una secundaria de Cananea fue agredido sexualmente por un compa\u00f1ero de la misma instituci\u00f3n y dos m\u00e1s fueron testigos de lo ocurrido. Tras ser atacado y salir del plantel, mientras el menor hu\u00eda de sus agresores que le lanzaban piedras, un automovilista lo atropell\u00f3. En apoyo al joven y a su familia, este viernes padres se manifestaron frente a la instituci\u00f3n para exigir que se investigue y que se garantice la seguridad de los estudiantes en el interior de la escuela. Foto: Especial El delegado de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n y Cultura (SEC) en Cananea, Arturo Campoy Le..."
        },
        {
            "title": "Oswaldo Molina  -  El Comercio  -  Peru\u306b\u3088\u308b\u300c\u6559\u5e2b\u3001\u6307\u5c0e\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u8a69\u4eba\u300d",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/opinion/maestros-coaching-poeta-chino-oswaldo-molina-noticia-585574",
            "pub_date": "2018-12-08 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "\u201cSi tus planes son para un a\u00f1o, siembra trigo / Si son para diez a\u00f1os, planta un \u00e1rbol / Si son para cien a\u00f1os, instruye al pueblo\u201d. Con estos versos de un antiguo poeta chino impresos en un papel pegado en la puerta de su oficina, un profesor universitario recib\u00eda a sus alumnos. \u00c9l no solo se esforzaba por ense\u00f1ar historia, sino que buscaba ser mentor de aquellos muchachos con problemas. Alguno incluso me cont\u00f3 que a los de mayores dificultades econ\u00f3micas les compraba hasta vitaminas. Cuando me toca empezar a dictar un nuevo curso, pienso en su ejemplo y en el de otros tantos maestros que ..."
        },
        {
            "title": "UAQ\u306f200\u4eba\u306b\u5fc3\u7406\u7684\u306a\u6ce8\u610f\u3092\u6255\u3046 -  Diario deQuer\u00e9taro",
            "link": "https://www.diariodequeretaro.com.mx/local/uaq-da-atencion-psicologica-a-200-personas-2769636.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b1\u30ec\u30bf\u30ed\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.diariodequeretaro.com.mx",
            "desc": "La Unidad de Atenci\u00f3n Psicoanal\u00edtica Interdisciplinaria de la Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro atiende semanalmente a m\u00e1s de 200 personas, entre miembros de la comunidad universitaria y externos, afirm\u00f3 la coordinadora del centro, Genoveva Meneses Salinas al encabezar la segunda Jornada de actividades de la Facultad de Psicolog\u00eda. Tras afirmar que estas actividades se llevan a cabo para reflexionar sobre la pertinencia de aspectos metodol\u00f3gico y operativos del psicoan\u00e1lisis en el interior de las instituciones, Meneses Salinas afirm\u00f3 que tanto la comunidad universitaria como personas extern..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u6559\u80b2\u306f\u30018\u3064\u306e\u56fd\u5bb6\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u8cde\u306e\u3046\u3061\u306e3\u3064\u3092\u9054\u6210\u3057\u307e\u3057\u305f - \u4eba\u3005\u306e\u610f\u898b",
            "link": "http://laopiniondelagente-es.blogspot.com/2018/12/la-ensenanza-valenciana-logra-tres-de.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u610f\u898b",
            "source_url": "http://laopiniondelagente-es.blogspot.com",
            "desc": "La Comunitat Valenciana copa os premios nacionales a la innovaci\u00f3n educativa que concede el Ministerio de Educaci\u00f3n a los proyectos m\u00e1s innovadores por la mejora de la calidad educativa con tres de los ocho galardones, casi la mitad. Los colegios El Fabraquer de El Campello y Vienta Ruso de Santa Pola, junto al Instituto Cavanilles de Alicante sit\u00faan a la Comunitat en el top de la calidad educativa en la XXXIII edici\u00f3n de los prestigiosos galardones Francisco Giner de los R\u00edos. Sus proyectos abordan respectivamente el enriquecimiento de las altas capacidades, para contribuir a que los alumn..."
        },
        {
            "title": "PUCP\u306e\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\uff1a\u300c\u79c1\u9054\u306f\u6cd5\u5f8b\u306b\u5f93\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u898b\u305f\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/rector-pucp-marcial-rubio-vimos-imposibilidad-cumplir-ley-noticia-585494",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:41 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Marcial Rubio Correa, rector de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa (PUCP), reconoci\u00f3 que la administraci\u00f3n de dicha casa de estudios no cumpli\u00f3 la ley con el cobro de moras a estudiantes por retrasos en el pago de pensiones.En una entrevista con el programa Sin Pauta, Rubio asegur\u00f3 que se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n debido al problema econ\u00f3mico que atraves\u00f3 la universidad tras las disputas legales con el Arzobispado de Lima. \u201cLa universidad, frente a la posibilidad de no pagar la planilla, se vio en la imposibilidad de cumplir la ley y sigui\u00f3 aplicando la multa de medio cr\u00e9dito por la mora en el pago\u201d,..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u8fb2\u6751\u90e8\u306e\u5b66\u6821\u3001Lago Escondido  - V\u00edaPa\u00eds",
            "link": "https://viapais.com.ar/ushuaia/745921-el-parlamento-reconocio-a-alumnos-de-la-escuela-rural-n-6-de-lago-escondido/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:49:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La legisladora Cristina Boyadjian (MPF), reconoci\u00f3 a los alumnos y docentes de la escuela rural N\u00b0 6 Entre R\u00edos del lago Escondido y el anexo de Puerto Almanza, 44 h\u00e9roes del ARA San Juan El 27 de octubre pasado, la Legislatura provincial, declar\u00f3 de inter\u00e9s educativo y cultural, el proyecto institucional denominado \u201cSemillas Fueguinas\u201d en el que los alumnos y docentes de esa escuela, realizaron un viaje de estudio a la Paran\u00e1, provincia de Entre R\u00edos, con el objetivo de promocionar los atractivos naturales de la provincia de Tierra del Fuego y difundir la defensa de la soberan\u00eda de las Isl..."
        },
        {
            "title": "\u5fc3\u7406\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306f\u3001\u5b66\u751f\u306b\u5f7c\u3089\u3092\u8650\u5f85\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7121\u6599\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/policiales/Profe-de-psicologia-ofrecia-sesiones-gratuitas-a-alumnas-para-abusarlas-20181207-0031.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "Cuatro mujeres denunciaron por abuso sexual a un profesor de psicolog\u00eda de la Universidad de Mor\u00f3n, que ya fue separado de su cargo, pero la causa quedar\u00e1 virtualmente paralizada hasta abril del pr\u00f3ximo a\u00f1o por falta de peritos profesionales en la justicia. El profesor de 62 a\u00f1os, identificado como H.L, fue separado de toda actividad acad\u00e9mica el \u00faltimo 20 de noviembre por decisi\u00f3n del rectorado de la casa de estudios de la zona oeste del conurbano, tras recibir la denuncia de una estudiante. Se trata de una joven de 19 a\u00f1os que el 16 de noviembre concurri\u00f3 a la comisar\u00eda de la Mujer de Mor..."
        },
        {
            "title": "\u5968\u5b66\u91d118\uff1a\u4eca\u65e5\u3001\u30d7\u30ec\u30bb\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u8a66\u9a13\u306b\u767b\u9332\u3059\u308b\u7de0\u3081\u5207\u308a\u65e5 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/beca-18-hoy-vence-plazo-inscribirse-examen-pre-seleccion-noticia-584321",
            "pub_date": "2018-12-08 00:25:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Hoy vence el plazo para que los estudiantes interesados a postula inscribirse al Examen Nacional de Pre selecci\u00f3n (ENP) de Beca 18. Los interesados pueden inscribirse de manera gratuita y por internet. El Programa Nacional de Becas y Cr\u00e9dito Educativo (Pronabec) precis\u00f3 que los postulantes deben contar con un correo electr\u00f3nico para realizar su inscripci\u00f3n virtual. El 18 de diciembre se publicar\u00e1 la relaci\u00f3n de inscritos aptos para rendir el ENP el pr\u00f3ximo 30 del mismo mes. Los tres principales requisitos para inscribirse al ENP es tener menos de 22 a\u00f1os, registrar alto rendimiento escolar ..."
        },
        {
            "title": "Escuela\u306f10\u5e74\u9593\u3092\u795d\u3046 -  La Pampa La Arena",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-escuela-cumple-10-anos-2026547-163.html",
            "pub_date": "2018-12-08 04:47:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "(Casa de Piedra) \u2013 La escuela del pueblo m\u00e1s nuevo de La Pampa cumpli\u00f3 diez a\u00f1os de su inauguraci\u00f3n. Hoy presta, adem\u00e1s del servicio educativo, otros relacionados con la comunidad. Por resoluci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n fue bautizada con el nombre de Ruca Cur\u00e1\u201d, expresi\u00f3n mapuche cuyo significado es precisamente \u201ccasa de piedra\u201d. El acontecimiento fue celebrado d\u00edas atr\u00e1s con actividades diversas a la que asistieron autoridades educativas, el delegado comunal Alberto Campo, estudiantes y familias de la localidad. El evento se desarroll\u00f3 en el Sal\u00f3n de Usos M\u00faltiples del establecimiento ..."
        },
        {
            "title": "\u7363\u533b\u5b66\u306b\u304a\u3051\u308b2019\u5e74\u306e\u6e96\u5099 - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-preparativos-para-el-2019-en-veterinarias-2026357-163.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:25:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Con la organizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda Acad\u00e9mica de la Facultad de Ciencias Veterinarias, el lunes 10 de diciembre se efectuar\u00e1 el Taller ABP (Aprendizaje Basado en Problemas) destinada a docentes y estudiantes de la Facultad, que deseen participar del Curso de Adaptaci\u00f3n e Introducci\u00f3n a la vida universitaria 2019. Contar\u00e1 con la coordinaci\u00f3n de la m\u00e8dico veterinaria Fernanda Galeano y la ingeniera Sandra Zoraida Cura, docentes se desempe\u00f1an en Educaci\u00f3n Superior, trabajando en el dictado de la asignatura Qu\u00edmica Inorg\u00e1nica y Org\u00e1nica y en la coordinaci\u00f3n de los Cursos de Adaptaci\u00f3n e Introd..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u770c\u3067\u65e9\u671f\u9000\u5b66\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/educacion/2018/12/07/avanza-un-programa-para-reducir-el-abandono-escolar-en-la-provincia-de-buenos-aires/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:46:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Primaria N\u00b065 de Almirante Brown, una de las escuelas que integran la red Desde este a\u00f1o, 2 mil escuelas integran un programa que busca mejorar los bajos indicadores de aprendizaje y reducir la alta deserci\u00f3n que se presenta en la provincia de Buenos Aires. Son instituciones de los tres niveles obligatorios -inicial, primario y secundario- a las que tambi\u00e9n se las dota de cierta autonom\u00eda. Cada una recibe 100 mil pesos. La Red de Escuelas de Aprendizaje funcionar\u00e1 por per\u00edodos de dos a\u00f1os. Todas las escuelas que participan se postularon por su cuenta. De la primera selecci\u00f3n quedaron afu..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u5b66\u751f\u3068\u653f\u5e9c\u306e\u4ea4\u6e09\u304c\u9032\u5c55\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/asi-avanzan-las-conversaciones-entre-los-estudiantes-y-el-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-06 19:07:51 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "Tras m\u00e1s de 12 sesiones de la mesa de di\u00e1logo entre estudiantes de educaci\u00f3n superior y el Gobierno hay avances en los temas de presupuesto para la ciencia e inversi\u00f3n en educaci\u00f3n superior. \u201cTenemos un consenso frente a que el Gobierno devolver\u00e1 a los profesores la situaci\u00f3n tributaria que ten\u00edan antes del 2016\u201d, se\u00f1al\u00f3 el representante estudiantil Alex Fl\u00f3rez. Mientras tanto, en el Congreso fue aprobado el presupuesto bienal de regal\u00edas que ser\u00e1 de 24.2 billones de pesos, de los cuales 2 billones se destinar\u00e1n a la educaci\u00f3n p\u00fablica. \u201cEs un espaldarazo a un sinn\u00famero de medidas que hemos ..."
        },
        {
            "title": "\u7dcf\u7406\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u8a3a\u65ad\u7684\u306a\u3082\u306e\u306b\u904e\u304e\u306a\u3044\u3001\u3068Esteban Moctezuma  -  LaCr\u00f3nicade Hoy\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103184.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:03:18 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica (SEP), Esteban Moctezuma Barrag\u00e1n, anunci\u00f3 que continuar\u00e1n las estrategias de medici\u00f3n del desempe\u00f1o magisterial, aunque aclar\u00f3 que ser\u00e1n \u00fanicamente de diagn\u00f3stico, diferenciadas por regiones y no punitivas. Durante la presentaci\u00f3n de los resultados de la consulta educativa para la elaboraci\u00f3n del Nuevo Acuerdo sobre la Educaci\u00f3n, asever\u00f3 que las nuevas mediciones que se hagan no estar\u00e1n ligadas al tema laboral, sino a la capacitaci\u00f3n permanente y a la formaci\u00f3n continua de los maestros del pa\u00eds. El funcionario federal confirm\u00f3 que la pr\u00f3xima..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u30d1\u30bf\u30b4\u30cd\u30b9\u8650\u6bba\u306e\u5b66\u6821\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u305f\u3081\u306b\u975e\u96e3\u3057\u305f - \u30e9\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-14-15-0-denunciaron-por-abuso-sexual-a-un-profesor-de-la-escuela-de-la-masacre-de-patagones",
            "pub_date": "2018-12-07 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "La joven tiene 17 a\u00f1os y habr\u00eda sufrido acoso por parte del maestro. Fri, 07 Dec 2018 17:15:00 GMT Fri, 07 Dec 2018 17:05:00 GMT Denunciaron por abuso sexual a un profesor de la escuela de la Masacre de Patagones El padre de una joven de 17 a\u00f1os denunci\u00f3 por abuso sexual a un profesor de colegio Islas Malvinas, donde se produjo Masacre de Patagones. Seg\u00fan el portal Noticias Net, el docente est\u00e1 a cargo de la c\u00e1tedra de \u00c9tica y le habr\u00eda pedido fotos semidesnuda a la joven, aunque no ser\u00eda el \u00fanico episodio. La denuncia fue radicada en la Jefatura Distrital de Escuelas y en la Ayudant\u00eda Fisc..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306f\u9589\u9396\u3057\u3001\u5b66\u751f\u306f\u30ea\u30e0\u30dc\u30a6\u306b\u9589\u3058\u8fbc\u3081\u308b -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/brightwood-college-cierra-sus-puertas-y-deja-a-estudiantes-en-limbo/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:51:24 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "Igual de fr\u00eda que la tormenta que azot\u00f3 el Sur de California, as\u00ed fue como cay\u00f3 la noticia en los estudiantes de Brightwood College despu\u00e9s que la instituci\u00f3n anunci\u00f3 su cierre abruptamente. \u201cEstoy muy decepcionado y triste. Es una gran desilusi\u00f3n para m\u00ed y mi familia\u201d, admiti\u00f3 Jesse Bautista, alumno en el campus de Van Nuys de esta cadena de colegios privados. Bautista ten\u00eda m\u00e1s de un a\u00f1o estudiando radiolog\u00eda y hab\u00eda invertido alrededor de $10,000 d\u00f3lares de su bolsillo en la carrera. \u201cEsos son 10,000 d\u00f3lares que quiz\u00e1 no voy a recuperar\u201d, dijo. \u201cEstamos esperando lo mejor. Voy a hablar c..."
        }
    ]
}