{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREl6ZW1RM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:08:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u96e2\u5a5a\u3001\u98db\u884c\u3068\u51fa\u56fd\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ea4\u63db\u8eca - \u30ed\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30dd\u30b9",
            "link": "http://www.lostiempos.com/deportes/futbol-int/20181208/divorcios-coche-cambio-vuelo-entrada",
            "pub_date": "2018-12-08 04:17:35 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "http://www.lostiempos.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u5b66\u5bfe\u30dc\u30ab\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\uff1a\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30ec\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u3067\u4f1d\u8aac\u306e\u6c7a\u95d8\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u308b",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/universitario-vs-boca-juniors-duelo-leyendas-estadio-nacional-noticia-585175",
            "pub_date": "2018-12-07 18:38:22 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Las leyendas de Universitario de Deportes y Boca Juniors se medir\u00e1n en un duelo amistoso en el Estadio Nacional. Este viernes 7 de diciembre se realizar\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fcvs.\u30dc\u30ab\uff1a\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9 -  americatv.com.pe\u3067\u30d0\u30fc\u3067\u6226\u3063\u305f\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u5104\u4e07\u9577\u8005\u3068xeneizes",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/futbol-mundial/river-vs-boca-hinchas-millonarios-y-xeneizes-se-pelearon-bar-madrid-n350183",
            "pub_date": "2018-12-08 01:20:04 GMT",
            "source_nm": "americatv.com.pe",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Este domingo 9 de diciembre en el Bernab\u00e9u se ver\u00e1n las caras River y Boca."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u7206\u7834\u3057\u305f\u30c7\u30a3\u30fb\u30bc\u30aa\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eDar\u00edoBenedetto\u306e\u8ad6\u4e89\u306e\u7684\u306a\u58f0\u660e -  90\u5206",
            "link": "https://www.90min.com/es/posts/6240723-la-polemica-declaracion-de-dario-benedetto-sobre-di-zeo-que-hizo-estallar-las-redes",
            "pub_date": "2018-12-06 19:24:29 GMT",
            "source_nm": "90\u5206",
            "source_url": "https://www.90min.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u25b7\u5ddd\u3092\u898b\u308b\u30dc\u30ab\u30fb\u30e9\u30a4\u30d6\u3068\u30e9\u30a4\u30d6\uff1aCopa Libertadores 2018\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u30ca\u30eb\u3092\u3001\u3044\u3064\u3001\u3069\u3053\u3067\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u308b\u304b -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-internacional/river-vs-boca-vivo-online-gratis-copa-libertadores-2018-fecha-hora-canal-via-fox-sports-santiago-bernabeu-nnda-nnlt-96207",
            "pub_date": "2018-12-06 15:25:08 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30aa\u30fb\u30d0\u30c8\u30ed\u30f3\u306e\u5a18\u306f\u7236\u89aa\u306b\u5ddd\u30dc\u30ab\u306e\u5165\u308a\u53e3\u3092\u5c0b\u306d\u307e\u3057\u305f\u3002\u3042\u306a\u305f\u306f\u305d\u308c\u3092\u8cfc\u5165\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u30ea\u30d9\u30ed",
            "link": "https://libero.pe/ocio/1370151-river-plate-vs-boca-juniors-hija-leao-butron-le-pidio-entrada-padre-final-copa-libertadores-twitter",
            "pub_date": "2018-12-05 15:45:58 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30ed",
            "source_url": "https://libero.pe",
            "desc": "La encantadora Daniela Butr\u00f3n radica en Madrid desde hace algunos meses y al enterarse que la final de la Copa Libertadores se jugar\u00eda en el Santiago ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fcvs.\u30dc\u30ab\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30ca\u30a6\u30c9\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30682018\u5e74\u306e\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u6c7a\u52dd\u3067\u4e00\u81f4\u3057\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/river-vs-boca-cristiano-ronaldo-coincidira-messi-final-copa-libertadores-noticia-584450",
            "pub_date": "2018-12-05 19:17:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u30ed\u30ed\u30cd\u30b9\u300d\uff1a\u30d0\u30a6\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u306f2005\u5e74\u306e\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u3067\u4e8b\u4ef6\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u3001\u30dc\u30ab\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3092\u7834\u58ca\u3057\u305f",
            "link": "https://depor.com/futbol-internacional/copa-libertadores/river-vs-boca-bofo-bautista-llamo-llorones-xeneizez-declaro-hincha-millonario-96598",
            "pub_date": "2018-12-07 18:05:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Si hay una voz autorizada para hablar de violencia por parte de los aficionados en un partido de Copa Libertadores ese es Adolfo Bautista, el exfutbolista que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30aa\u30b9\u3092\u898b\u305f\u3044 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/08/5c0ab8fe268e3e3d5a8b45bb.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "Exequiel Palacios jugar\u00e1 antes de lo que se imaginaba en el Santiago Bernab\u00e9u. Con su fichaje pr\u00e1cticamente cerrado por el Real Madrid, ya sea para..."
        },
        {
            "title": "\u9589\u9396\u6050\u6016\u75c7\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30f3 -  ELPA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/deportes/2018/12/07/actualidad/1544211972_609435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "La opulencia en la n\u00f3mina de atacantes de Boca Juniors se corresponde con el estatuto de un club bendecido por la riqueza, la popularidad m\u00e1xima y el poder ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c6\u30d9\u30b9\u304c\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306b\u52dd\u5229\u3057\u305f\u5834\u5408\u306e\u7d04\u675f -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/deportes-2/2018/12/08/la-promesa-que-hizo-carlos-tevez-si-gana-la-copa-libertadores/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:01:26 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fCopa Libertadores Superfinal\u306b\u884c\u3063\u305f\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0ac515ca47419e048b4570.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:10:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "Espa\u00f1a deport\u00f3 este viernes a Christian Ghisletti, el barra de River que viaj\u00f3 para presenciar la hist\u00f3rica definici\u00f3n de la Copa Libertadores..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u306e\u30d7\u30e9\u30a4\u30c9\uff1a\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306e\u30c8\u30c3\u30d720\u3001 &#39;U&#39;\u3001\u30dc\u30ab\u3068\u30ea\u30d0\u30fc[\u5199\u771f]  -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-internacional/copa-libertadores/copa-libertadores-2019-top-20-tabla-historica-boca-juniors-river-plate-universitario-96323",
            "pub_date": "2018-12-05 16:42:05 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "A poco del inicio de la Copa Libertadores 2019, aqu\u00ed repasamos c\u00f3mo la clasificaci\u00f3n hist\u00f3rica con clubes como Universitario, River y Nacional de Uruguay."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30c3\u30c9\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\uff1a100\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308bBarrio\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb -  ELPA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/deportes/2018/12/07/actualidad/1544203880_216604.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Recorrido sonoro a trav\u00e9s de los acontecimientos m\u00e1s destacados de la historia de enfrentamientos entre River Plate y Boca Juniors."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u5dddvs\u30dc\u30ab -  MARCA.com\u306e\u305f\u3081\u306e400\u3068500\u306e\u9593\u306e\u66b4\u529b\u7684\u306a\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u5230\u7740\u3092\u671f\u5f85\u3059\u308b",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a5bd3468aeb50388b468e.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u304c\u6ce3\u304f\u307e\u3067[\u8ad6\u70b9]  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/bernabeu-llora-opinion-river-boca-libertadores-final-santiago-bernabeu-noticia-584928",
            "pub_date": "2018-12-06 15:20:59 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La Libertadores reconvertir\u00e1 este domingo el drama en negocio. Show globalizado, pero sin piedras, claro\u201d"
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\uff1a\u300c\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306f\u540c\u3058\u65e5\u306b\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d -  Elonce.com",
            "link": "http://superdeportivo.elonce.com/notas/menotti-quotel-superclnasico-se-debin-jugar-el-mismo-dnaquot.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 01:53:12 GMT",
            "source_nm": "Elonce.com",
            "source_url": "http://superdeportivo.elonce.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30da\u30a4\u30b9\u306f\u3001\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u6c7a\u52dd\u6226\u306b\u5411\u3051\u3066\u5e45\u5e83\u3044\u5831\u9053\u3092\u6e96\u5099\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ELPA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/deportes/2018/12/07/actualidad/1544181756_759181.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "EL PA\u00cdS ofrecer\u00e1 un amplio despliegue informativo este fin de semana con motivo del partido de vuelta de la final de la Copa Libertadores que se disputar\u00e1 en ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3067\u3059\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u706b\u661f\u4eba\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0a9396ca47413a3d8b45c6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "No se confundan. El argentino es el que has tratado toda la vida. El mismo del restaurante que frecuentas, que se desvive por un equipo de f\u00fatbol..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30ab\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30f3\u3001\u30dc\u30c6\u30ed\u30b9\u306a\u3069\u306e\u8208\u5473\u6df1\u3044\u8a00\u8449\u30dc\u30ab\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/diccionario-final-boca-juniors-river-plate-hinchas-digital-spark/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:38 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "La rivalidad entre Boca y River tiene muchos a\u00f1os y mucha historia, al punto de que existen muchas palabras con historias detr\u00e1s que s\u00f3lo los hinchas ..."
        },
        {
            "title": "Ruggeri\uff1a\u300c\u30dc\u30ab\u3092\u53bb\u3063\u3066\u5ddd\u306e\u4e2d\u306b\u5165\u308b\u3068\u3001\u79c1\u306e\u4e21\u89aa\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u79c1\u306e\u5bb6\u3092\u713c\u304d\u307e\u3057\u305f\u300d -  AS",
            "link": "https://as.com/futbol/2018/12/05/internacional/1543989367_914375.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:01:00 GMT",
            "source_nm": "AS",
            "source_url": "https://as.com",
            "desc": "\u00d3scar Ruggeri cont\u00f3 c\u00f3mo los Barras Bravas amenzaban a los jugadores y explic\u00f3 como quemaron su casa con sus padres dentro al irse de Boca a River ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u3001\u4e16\u754c\u306e\u96a3\u4eba -  EL PAICS",
            "link": "https://elpais.com/deportes/2018/12/05/actualidad/1544036066_962243.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Fundado por un grupo de inmigrantes italianos, el club 'xeineze' se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo argentino."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\u3068\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u305f\u3061\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u898b\u308b\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u3092\u6b8b\u3057\u305f -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/fans-de-river-boca-viajan-a-espana-final-copa-libertadores-pkg-grimaldi/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:49:10 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Los pocos fan\u00e1ticos que se quedaron con las 10.000 entradas asignadas para residentes argentinos ya viajan a Espa\u00f1a. Ignacio Grimaldi nos muestra la ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c3\u30b7\u30fc\u306f\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u306e\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u3067\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u5dddvs\u30dc\u30ab\u3092\u898b\u307e\u3059 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0a89be468aeb936c8b469f.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "La Confederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol ha cursado una invitaci\u00f3n a todos los jugadores sudamericanos que militan en clubes de la Liga espa\u00f1ola..."
        },
        {
            "title": "TAS\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306fRiver-Boca\u3067\u8d77\u3053\u308a\u3046\u308b\u3053\u3068\u3092\u4e88\u671f -  Mar del Plata\u306e\u9996\u90fd",
            "link": "https://www.lacapitalmdp.com/un-miembro-del-tas-anticipo-lo-que-puede-pasar-en-river-boca/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:39:42 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30fc\u30eb\u30c7\u30eb\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u9996\u90fd",
            "source_url": "https://www.lacapitalmdp.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30dc\u30ab\u5ddd\u306e\u524d\u3067\u306e\u5225\u306e\u6065\u305a\u304b\u3057\u3055\uff1a\u30d5\u30a1\u30f3\u3067\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u6226\u3044 -  FutbolRed",
            "link": "https://www.futbolred.com/copa-libertadores/pelea-entre-hinchas-de-boca-y-river-en-bar-de-madrid-vergueenza-91114",
            "pub_date": "2018-12-07 14:53:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "https://www.futbolred.com",
            "desc": "Circulan las im\u00e1genes de una gresca que armaron seguidores de ambos equipos antes de la final. | Copa Libertadores | futbolred.com."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30d5\uff1a\u3053\u308c\u306fRiver-Boca-AS\u306e\u5b89\u5168\u88c5\u7f6e\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://as.com/futbol/2018/12/06/portada/1544118099_198842.html",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "AS",
            "source_url": "https://as.com",
            "desc": "El River-Boca de la Copa Libertadores exigir\u00e1 el mayor despliegue de seguridad de un evento deportivo en Espa\u00f1a. Se ha preparado un dispositivo en el que ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u306e\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u304c\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u76ee\u6483\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u652f\u6255\u3046\u3070\u304b\u3070\u304b\u3057\u3044\u984d -  Marca Claro Argentina",
            "link": "http://ar.marca.com/claro/futbol/copa-libertadores/final/2018/12/07/5c0aefc3268e3e93798b45ca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30af\u30e9\u30ed\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3",
            "source_url": "http://ar.marca.com",
            "desc": "La expectativa por la final de la Copa Libertadores no tiene l\u00edmite. A pesar de que Madrid le gan\u00f3 la pulseada a Qatar para albergar la esperada definici\u00f3n, un ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u305d\u308c\u306f\u60b2\u5287\u3067\u3042\u3063\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u300d\u30dc\u30ab\u306e\u526f\u5b98\u306f\u3001\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483\u304c\u5185\u90e8\u304b\u3089\u3069\u3046\u306a\u3063\u305f\u304b\u3092\u8a9e\u3063\u305f - \u30dc\u30e9\u30dc",
            "link": "https://bolavip.com/america/Pudo-haber-sido-una-tragedia-el-vice-de-Boca-relato-como-fue-desde-adentro-la-agresion-al-micro-20181207-0067.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Horacio Paolini, vicepresidente de Boca, relat\u00f3 c\u00f3mo fue la agresi\u00f3n al micro cuando lleg\u00f3 al Monumental en la final de la Libertadores: \"Si no agarraba el ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednFirpo\u304c\u30dc\u30ab\u306e\u653b\u6483\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b\uff1a\u300c\u885d\u52d5\u3092\u5236\u5fa1\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u77e5\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d -  PASSION FOOTBALL",
            "link": "https://www.pasionfutbol.com/copa-libertadores/Martin-Firpo-habla-de-los-ataques-a-Boca-No-supe-controlar-un-impulso-20181207-0012.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:26:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.pasionfutbol.com",
            "desc": "El \u00fanico hincha identificado por las agresiones al equipo Xeneize reconoci\u00f3 su error y dijo estar arrepentido."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8 - \u30dc\u30ab\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\uff1a\u30bf\u30a4\u30e0\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u3068\u30b3\u30d1\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b92018\u306e\u6700\u7d42\u6c7a\u5b9a\u5834\u6240 -  EL PAICS",
            "link": "https://elpais.com/deportes/2018/12/07/actualidad/1544180962_174942.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:51:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "El partido de vuelta de la final de la Copa Libertadores 2018 se celebra este fin de semana entre el River Plate y el Boca Juniors, los dos grandes del f\u00fatbol ..."
        },
        {
            "title": "Gallardo\u304c\u8a66\u307f\u305f2\u3064\u306e\u7de8\u6210\u306f\u3001Boca\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6c7a\u52dd\u6226\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u308b -  BOLAVIP",
            "link": "https://bolavip.com/america/Las-dos-formaciones-que-probo-Gallardo-pensando-en-la-final-ante-Boca-20181207-0097.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306e2\u3064\u306e\u826f\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3001\u30ae\u30b8\u30a7\u30eb\u30e2\u306e\u554f\u984c -  BeSoccer",
            "link": "https://es.besoccer.com/noticia/dos-buenas-noticias-para-boca-un-problemon-para-guillermo-549562-549564",
            "pub_date": "2018-12-06 03:34:44 GMT",
            "source_nm": "BeSoccer",
            "source_url": "https://es.besoccer.com",
            "desc": "Qu\u00e9 cosas tiene el f\u00fatbol! Boca Juniors recibi\u00f3 dos buenas noticias d\u00edas antes de la 'Superfinal' y, parad\u00f3jicamente, se han vuelto un problem\u00f3n para su ..."
        },
        {
            "title": "\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u305d\u308c\u304c\u8d77\u3053\u308a\u3001\u305d\u308c\u304c\u3046\u307e\u304f\u3044\u3063\u3066\u3001\u305d\u308c\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306b\u306f\u8d77\u3053\u3089\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u3067\u3059 -  MARCA.com",
            "link": "https://www.marca.com/futbol/copa-libertadores/final/opinion/2018/12/07/5c0aa41ae5fdea9e4f8b4626.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:03:01 GMT",
            "source_nm": "MARCA.com",
            "source_url": "https://www.marca.com",
            "desc": "En otras circunstancias ser\u00eda para reventar de gozo con un partido entre River y Boca en el Bernab\u00e9u o cualquier otro lugar de Espa\u00f1a pero, dados..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c3\u30b7\u3068\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30d9\u30a6\u3067\u5ddd - \u30dc\u30ab -  BeSoccer\u3092\u898b\u308b",
            "link": "https://es.besoccer.com/noticia/messi-y-cristiano-al-bernabeu-a-ver-el-river-boca-548876",
            "pub_date": "2018-12-04 16:14:48 GMT",
            "source_nm": "BeSoccer",
            "source_url": "https://es.besoccer.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "8,000 km\u8d70\u884c\u5f8c\u306b\u30dc\u30ab\u306e\u3053\u306e\u6247\u98a8\u6a5f\u3092\u7720\u3089\u3055\u306a\u3044\u6b74\u53f2\uff1a\u9ad8\u53f0\u306e\u6700\u9ad8 -  AS",
            "link": "https://as.com/futbol/2018/12/07/videos/1544210937_998400.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:28:59 GMT",
            "source_nm": "AS",
            "source_url": "https://as.com",
            "desc": "Este aficionado de Boca ha llegado a Madrid procedente de Texas con la intenci\u00f3n de alojarse en el hotel de Boca...y el resultado fue el contrario."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u306f\u3001\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306e\u795d\u5178\u306e\u5834\u3068\u529f\u7e3e\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u3001\u78ba\u8a8d\u3057\u305f -  Registered Journal",
            "link": "https://www.diarioregistrado.com/deportes/santilli-revelo-y-confirmo-el-lugar-y-el-operativo-para-los-festejos-del-campeon_a5c0ad4e1e734eb6317220bca",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u767b\u9332\u8a8c",
            "source_url": "https://www.diarioregistrado.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u3068\u5ddd\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u3001\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d5\u30a3\u30ca\u30eb\u3092\u898b\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u884c\u304d\u307e\u3059 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/boca-juniors-river-plate-madrid-final-copa-libertadores-vuelos-hinchas-pkg-hugo-correa/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:23 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Aficionados de Boca Juniors y River Plate est\u00e1n listos para salir del aeropuerto de Buenos Aires rumbo a Madrid para apoyar a sus respectivos equipos que ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ab\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u3059\u3067\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u9a12\u304e\u3092\u7652\u3059\u305f\u3081\u306b\u6c17\u3065\u3044\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://as.com/futbol/2018/12/07/videos/1544204173_936170.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:14 GMT",
            "source_nm": "AS",
            "source_url": "https://as.com",
            "desc": "Los primeros aficionados ya han llegado a Madrid para ver la final. En este v\u00eddeo se puede ver a varios fans de Boca cantando cerca de la Plaza Mayor."
        },
        {
            "title": "&quot;\u5229\u7528\u53ef\u80fd\u306a\u5ea7\u5e2d\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;\uff1a\u5ddd\u3068\u30dc\u30ab\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u706b\u3092\u653e\u3064\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 -  Salta",
            "link": "http://informatesalta.com.ar/noticia/176514/no-hay-localidades-disponibles-el-mensaje-que-hizo-arder-a-los-hinchas-de-river-",
            "pub_date": "2018-12-02 22:05:51 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30eb\u30bf\u306b\u77e5\u3089\u305b\u308b",
            "source_url": "http://informatesalta.com.ar",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30fc\u30cb\u306f\u30dc\u30ab\u304c\u6c7a\u52dd\u6226\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u3057\u3066\u30d7\u30ec\u30fc\u3059\u308b\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ad6\u4e89\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u30ea\u30d0\u30fc\u304c\u305d\u308c\u3092\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u884c\u3046\u306e\u304b\u3092\u8ad6\u3058\u305f\u3002\u30dc\u30e9\u30dc",
            "link": "https://bolavip.com/america/Armani-tiro-una-polemica-frase-de-como-va-a-jugar-Boca-la-final-y-saco-chapa-de-como-lo-hara-River-20181206-0097.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30e9\u30d3\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://bolavip.com",
            "desc": "Franco Armani opin\u00f3 acerca del desarrollo del partido en la final de vuelta de la Copa Libertadores y sorprendi\u00f3 con sus declaraciones."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u751f\u304d\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u30d7\u30ec\u30a4\u3059\u308b -  ELPA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/deportes/2018/12/06/actualidad/1544125397_586910.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Los argentinos somos demasiado fren\u00e9ticos como para corregir errores, demasiado impacientes como para empezar de cero, demasiado ego\u00edstas como para ..."
        }
    ]
}