{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4ZW5aaU5qSVNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:48:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u4f4f\u5b85\u306e\u88dc\u52a9\u91d1\u3068\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "link": "https://peru21.pe/economia/consiste-subsidio-vivienda-verde-445240",
            "pub_date": "2018-12-06 23:47:13 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4f4f\u5b85\u7701\uff1aElNi\u00f1o\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f4800\u4ee5\u4e0a\u306e\u5bb6\u65cf\u304c\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/ministerio-vivienda-mas-4800-familias-afectadas-nino-recibieron-bono-n349548?ref=",
            "pub_date": "2018-12-03 22:25:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Las familias beneficiarias con el Bono 500 tienen viviendas colapsadas e inhabitables."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f4f\u5b85\u306b\u98db\u884c\u6a5f\u304c\u843d\u3061\u308b\u3068\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30824\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/mundo/mexico-cuatro-muertos-caer-avioneta-vivienda-culiacan-nndc-444505",
            "pub_date": "2018-12-04 03:57:53 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "Culiac\u00e1n. Cuatro personas murieron y dos m\u00e1s quedaron heridas al caer una avioneta sobre una vivienda en la ciudad de M\u00e9xico de Culiac\u00e1n, en el ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u304d\u306b\u8003\u616e\u3059\u3079\u304d\u8981\u7d20 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/personal/factores-cuenta-momento-buscar-vivienda-noticia-584655",
            "pub_date": "2018-12-05 20:44:41 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Los \u00faltimos meses del a\u00f1o son uno de los escenarios m\u00e1s id\u00f3neos para comprar una casa propia. Por ello, OLX Per\u00fa y Properati brindan cinco ..."
        },
        {
            "title": "Cusco\uff1aLutto  - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u305f\u4eee\u8a2d\u4f4f\u5b85\u30e2\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1368585-instalan-modulos-vivienda-temporal-lutto",
            "pub_date": "2018-12-03 12:54:11 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas llegar\u00e1n m\u00e1s tr\u00e1ileres con m\u00f3dulos de vivienda para las familias damnificadas. Grietas en la tierra destruyeron en los \u00faltimos meses la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30a6\uff1a\u30c6\u30a3\u30c3\u30d1\u30fc\u306f\u4f4f\u5b85\u306b\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3057\u3001\u6b7b\u3093\u3060\u4eba\u3092\u6b8b\u3059 -  El\u4eba\u6c17",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-02-ventanilla-volquete-estrella-vivienda-deja-persona-muerta",
            "pub_date": "2018-12-02 16:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. El chofer perdi\u00f3 el control del pesado veh\u00edculo y termin\u00f3 chocando contra una viviendo. Este tr\u00e1gico hecho se registr\u00f3 en Ventanilla."
        },
        {
            "title": "Cusco  -  DiarioPer\u00fa21\u306b2,600\u4ef6\u4ee5\u4e0a\u306e\u4e0d\u52d5\u7523\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u4f4f\u5b85\u7701",
            "link": "https://peru21.pe/economia/ministerio-vivienda-entrega-2621-titulos-propiedad-cusco-445506",
            "pub_date": "2018-12-08 01:45:13 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "M\u00e1s de 4500 familias de Cusco recibieron sus t\u00edtulos de propiedad."
        },
        {
            "title": "Marisol Layseca\uff1a\u4e0d\u5341\u5206\u306a\u7d4c\u6e08\u7684\u8cc7\u6e90\u3092\u6301\u3064\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u3088\u308b\u81ea\u5bb6\u4f4f\u5b85\u306e\u8106\u5f31\u6027\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7d71\u5408\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3001Mutuo\u306e\u5171\u540c\u5275\u8a2d\u8005 -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/innova/marisol-layseca-co-fundadora-de-mutuo-plataforma-de-integracion-que-busca-eliminar-la-vulnerabilidad-de-la-vivienda-autoconstruida-por-familias-peruanas-de-escasos-recursos-economicos-noticia-1167505",
            "pub_date": "2018-12-05 15:38:32 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Marisol Layseca, una de las diez ganadoras de la octava edici\u00f3n del Programa Protagonistas del Cambio UPC, nos cuenta c\u00f3mo creo Mutuo, emprendimiento ..."
        },
        {
            "title": "\u8106\u5f31\u306a\u5730\u57df\u306b\u4f4f\u3080\u305f\u3081\u306e\u5343\u306e\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u6539\u5584 -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/bariloche/mil-mejoramientos-sustentables-para-viviendas-en-barrios-vulnerables-MH6108482",
            "pub_date": "2018-12-08 12:58:35 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "El secretario de Vivienda de la Naci\u00f3n Iv\u00e1n Kerr firm\u00f3 un convenio con el intendente Gustavo Gennuso para ejecutar 1.000 mejoramientos de viviendas \u201ctipo sustentable\u201d en barrios vulnerables de Bariloche. \u201cEl objetivo del proyecto, anunciaron, es atacar el d\u00e9ficit cualitativo de vivienda, mejorando las condiciones de salubridad en casas ya construidas, mediante la colocaci\u00f3n de materiales sustentables y de bajo costo en techos o paredes, mejorando la aislaci\u00f3n y envolvente t\u00e9rmicas. Tambi\u00e9n se reparan fisuras. De esta forma, con peque\u00f1as modificaciones, se ahorra energ\u00eda y se logra mayor con..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u4f4f\u5b85\u8ca9\u58f2\u306f2019\u5e74\u306b3.7\uff05\u5897\u52a0\u3059\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/sectores/ventas-de-vivienda-en-colombia-en-2019-302820",
            "pub_date": "2018-12-07 23:23:54 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Sectores Ventas de vivienda en Colombia aumentar\u00e1n 3,7 % en el 2019 Vivienda 07 de diciembre 2018 , 06:23 p.m. El segundo semestre ser\u00e1 el del repunte para el sector edificador. En el 2019, la recuperaci\u00f3n del sector edificador en Colombia estar\u00e1 representada en la comercializaci\u00f3n de 175.600 casas y apartamentos nuevos. As\u00ed lo revel\u00f3 la presidenta de la C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n (Camacol), Sandra Forero, durante la presentaci\u00f3n del informe \u2018Tendencias de la construcci\u00f3n\u2019, que prev\u00e9 un incremento de 3,7 por ciento, respecto a este a\u00f1o. Seg\u00fan Forero, para la compra de estas unidad..."
        },
        {
            "title": "\u6c34\u5e73\u4f4f\u5b85\u898f\u5236\u3001\u89b3\u5149\u4f4f\u5b85\u306e\u9375 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/sectores/la-vivienda-turistica-en-colombia-debe-seguir-lineamientos-del-regimen-de-propiedad-horizontal-302828",
            "pub_date": "2018-12-07 23:32:43 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Sectores Reglamento de propiedad horizontal, clave para la vivienda tur\u00edstica Nora Pab\u00f3n G* 07 de diciembre 2018 , 06:32 p.m. Adem\u00e1s, quienes ofrezcan estos servicios deben inscribirse en el Registro Nacional de Turismo. El decreto 2590 del 2009, compilado en el decreto \u00fanico reglamentario de los sectores de comercio, industria y turismo (1074 del 2015), regul\u00f3 por primera vez la vivienda tur\u00edstica. Estas normas definieron al prestador de servicios de esta como \u201ccualquier persona natural o jur\u00eddica que entregue la tenencia de un bien inmueble para uso y goce de una o m\u00e1s personas a t\u00edtulo o..."
        },
        {
            "title": "Camacol Antioquia\u306f\u30012019\u5e74\u306b21,000\u301c23,000\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5bb6\u5c4b\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u4e88\u6e2c\u3057\u307e\u3057\u305f -  Dinero",
            "link": "https://www.dinero.com/empresas/confidencias-on-line/articulo/cuantas-viviendas-se-venderan-en-antioquia-segun-camacol/265114",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:27 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Camacol Antioquia prev\u00e9 ventas entre 21.000 y 23.000 viviendas nuevas en 2019 La C\u00e1mara Colombiana de la Construcci\u00f3n (Camacol), regional Antioquia, anunci\u00f3 que durante este a\u00f1o se vender\u00e1n en el departamento cerca de 20.300 inmuebles nuevos, con un volumen de ventas de $4,3 billones. As\u00ed mismo, el gremio proyect\u00f3 una recuperaci\u00f3n para el 2019 de entre 7% y 10%, lo que equivale a 21.000 y 23.000 unidades. De acuerdo con la agremiaci\u00f3n, el PIB del departamento podr\u00eda registrar un crecimiento de 3% en 2018 frente al dato de 2017 cuando entonces solo creci\u00f3 al 1,7%. Seg\u00fan Camacol, durante este..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306b\u3088\u3063\u3066\u5bb6\u5c4b\u304c\u88ab\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u305f",
            "link": "https://www.elsoldepuebla.com.mx/local/estado/reciben-viviendas-familias-damnificadas-por-earl-2770395.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:18 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldepuebla.com.mx",
            "desc": "Por falta de voluntad de la pasada administraci\u00f3n que encabez\u00f3 el panista Juan Carlos Valderr\u00e1bano V\u00e1zquez, no se hab\u00edan entregado 30 viviendas que se terminaron desde la segunda mitad de 2017 y que est\u00e1n destinadas para damnificados de la tormenta tropical Earl, coincidieron, la actual presidenta municipal Laura Guadalupe Vargas y el secretario de Desarrollo Social (Sedeso) Roberto Villarreal Vayl\u00f3n. Durante la entrega de las viviendas a damnificados de la Tormenta Tropical Earl que azot\u00f3 en la Sierra Norte el pasado 6 y 7 de agosto del a\u00f1o 2016, la alcaldesa de Xicotepec, de extracci\u00f3n pr..."
        },
        {
            "title": "PSOE\u306f\u9ad8\u4fa1\u3059\u304e\u308b\u305f\u3081ZEC\u306e\u4f4f\u5b85\u8a08\u753b\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30a8\u30b3\u30fc",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/el-psoe-rechaza-la-aprobacion-del-plan.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "La concejal del PSOE Lola Campos ha informado de que este lunes se va a dar cuenta en el consejo de la sociedad municipal Zaragoza Vivienda de que el Banco Europeo de Inversiones (BEI) ya ha dado su visto bueno a la concesi\u00f3n de un pr\u00e9stamo por el 50% del proyecto (el resto sale del presupuesto). Pero ha expresado numerosas \u201cdudas\u201d sobre el proyecto, que ha calificado de \u201cdesproporcionado\u201d si se tiene en cuenta la rentabilidad y el coste. Seg\u00fan Campos, el modelo constructivo al que obliga el BEI es \u201cextremadamente caro\u201d para una vivienda social. Ha afirmado que cada una de las 228 vivienda..."
        },
        {
            "title": "10\u6708\u306b\u4f4f\u5b85\u88dc\u52a9\u91d1\u304c\u58f2\u308a\u5207\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/Subsidio-a-vivienda-se-agoto-en-octubre-en-ultimos-anos-ha-caido-20181206-0126.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Aunque en la administraci\u00f3n gubernamental de Enrique Pe\u00f1a Nieto hubo a\u00f1os en donde los recursos para los subsidios a la vivienda fueron sustanciosos, en la parte final de dicho gobierno los montos destinados a estos apoyos disminuyeron de manera importante, al grado de que este a\u00f1o se termin\u00f3 el presupuesto para este fin desde octubre. En este contexto, Carlos Medina Rodr\u00edguez, presidente de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de Desarrollo y Promoci\u00f3n de Vivienda (Canadevi), advirti\u00f3 que esto no debe suceder en el gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, por lo que es necesario un programa ..."
        },
        {
            "title": "\u7121\u6599\u4f4f\u5b85\u306e\u4fa1\u683c\u306f\u3001\u7b2c3\u56db\u534a\u671f\u306b7.2\uff05\u4e0a\u6607 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/vivienda/2018/12/07/precio-vivienda-libre-sube-72-3438075",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:40 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "El precio medio de la vivienda libre subi\u00f3 un 7,2% en el tercer trimestre en tasa interanual, cuatro d\u00e9cimas m\u00e1s que en el trimestre anterior, seg\u00fan el \u00cdndice de Precios de Vivienda (IPV) del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) publicado este viernes. Con este incremento, el m\u00e1s acusado desde el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o pasado, ya son 18 los trimestres consecutivos en los que los precios de la vivienda presentan tasas interanuales positivas. Por tipo de vivienda, el precio medio de las de segunda mano aument\u00f3 un 7,3% interanual en el tercer trimestre, tres d\u00e9cimas m\u00e1s que en el trimestr..."
        },
        {
            "title": "Valle de los Nueve\u306e\u501f\u308a\u5165\u308c\u4f4f\u5b85\u306b12\u5bb6\u65cf\u304c\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 - \u4e00\u822c\u7684\u306a\u72b6\u6cc1",
            "link": "http://situaciongeneral.blogspot.com/2018/12/doce-familias-residen-en-viviendas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e00\u822c\u7684\u306a\u72b6\u6cc1",
            "source_url": "http://situaciongeneral.blogspot.com",
            "desc": "Veinte adultos, 16 ni\u00f1os y un beb\u00e9 en camino son los componentes de las 12 familias que residen en dos edificios de Valle de los Nueve desde junio del a\u00f1o pasado como precaristas [prestatarios] gracias a la generosidad de su propietario, aunque el proximo lunes tendr\u00e1n que comparecer ante el Juzgado de Instancia n\u00famero 4 para explicar en calidad de qu\u00e9 se encuentran en ambos inmuebles. Acudir\u00e1n con una bater\u00eda de recursos que les est\u00e1n elaborando y tendr\u00e1n que declarar, pero conf\u00edan en que les permita seguir en los que son ahora sus hogares y mantener la unidad familiar, evitar traumas a lo..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u53e4\u4f4f\u5b85\u306f11\u5e74\u9593\u3067\u6700\u5927\u306e\u5897\u52a0\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "http://enelobjetivo-es.blogspot.com/2018/12/la-vivienda-de-segunda-mano-registra-su.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u76ee\u7684",
            "source_url": "http://enelobjetivo-es.blogspot.com",
            "desc": "Este crecimiento supone cuatro d\u00e9cimas m\u00e1s que el registrado en el trimestre precedente e iguala la \u00faltima mayor subida anotada en el cuarto trimestre de 2017. Por tipo de vivienda, el alza interanual de los precios de vivienda nueva fue del 6,1%, cuatro d\u00e9cimas superior a la del trimestre anterior, y la de segunda mano aument\u00f3 tres d\u00e9cimas, hasta el 7,3%. La mayor\u00eda de comunidades aut\u00f3nomas elevaron su tasa anual del precio de la vivienda. Los mayores incrementos se producen en La Rioja, Castilla y Le\u00f3n y Castilla-La Mancha, con subidas de 2,4, 1,9 y 1,7 puntos, respectivamente. Por su par..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u306e\u30d2\u30c3\u30c1\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3\u3001aguinaldo\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/finanzaspersonales/Invertir-el-aguinaldo-opcion-para-el-enganche-de-un-inmueble-20181206-0114.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Adquirir un inmueble puede ser una buena opci\u00f3n a largo plazo, dado que puede dar mejores rendimientos que una inversi\u00f3n bancaria, inform\u00f3 Tu Cant\u00f3n. El portal enfocado en el mercado de viviendas expuso que durante este \u00faltimo mes del a\u00f1o la mayor\u00eda de los trabajadores mexicanos recibe el aguinaldo, el cual podr\u00eda ser empleado para reunir el enganche para un bien inmueble. \u201cEse dinero extra puede ser un buen pretexto para pensar en el futuro y comenzar a invertir en una vivienda. Adquirir una casa o departamento es m\u00e1s f\u00e1cil de lo que se cree, ya que cada vez es m\u00e1s sencillo obtener un pr\u00e9s..."
        },
        {
            "title": "MVCS\u306f\u3001\u793e\u4f1a\u4f4f\u5b85\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b\u624b\u7d9a\u304d\u306e50\uff05\u306e\u30b3\u30b9\u30c8\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30b3\u30de\u30c1\u30e7\u30a6 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/ejecutivo-reducira-50-costos-tramites-relacionados-viviendas-sociales-noticia-nndc-585104",
            "pub_date": "2018-12-06 22:24:23 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Mediante la aprobaci\u00f3n de un decreto supremo, el Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento (MVCS) anunci\u00f3 que se reducir\u00e1 en 50% los costos en registros p\u00fablicos para los tr\u00e1mites relacionados a las viviendas sociales. El titular del sector, Javier Piqu\u00e9, se\u00f1al\u00f3 que la reducci\u00f3n de costos se aplicar\u00e1 a gastos relacionados con la hipoteca, la compra y venta, el t\u00edtulo de la vivienda, entre otros. \u201cEstos gastos equivalen casi a una cuota mensual, por eso el gobierno ha decidido reducir los costos registrales a la mitad. Hay muchas personas que hacen un esfuerzo para comprar su vivien..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u306f\u592a\u967d\u96fb\u6c60\u3067\u5bb6\u3092\u5efa\u3066\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/california-exige-construir-viviendas-con-celdas-solares--20181206-0169.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Los \u00c1ngeles.- California se convirti\u00f3 en el primer estado de Estados Unidos que exigir\u00e1 que las viviendas construidas a partir del 2020 tengan sistemas fotovoltaicos, despu\u00e9s de una votaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Est\u00e1ndares de Construcci\u00f3n el mi\u00e9rcoles. El voto un\u00e1nime ratifica una votaci\u00f3n previa de la Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y cumple con el objetivo de hace una d\u00e9cada de que el estado use m\u00e1s energ\u00edas limpias. \u201cEstas cl\u00e1usulas realmente son hist\u00f3ricas y ser\u00e1n un ejemplo para el resto del pa\u00eds\u201d, dijo Kent Sasaki, un ingeniero estructural y uno de los seis comisionados de los est\u00e1ndares de construc..."
        },
        {
            "title": "\u9244\u9053\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u306e\u8131\u7dda\u3068\u5bb6\u5ead\u3078\u306e\u5f71\u97ff -  El Sol de Tampico",
            "link": "https://www.elsoldetampico.com.mx/policiaca/se-descarrila-plataforma-del-ferrocarril-y-se-impacta-en-la-vivienda-de-una-familia-2769892.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:47 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30f3\u30d4\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetampico.com.mx",
            "desc": "NUEVO LAREDO, Tamaulipas (OEM-Informex).- Integrantes de una familia de la colonia Matamoros se llevaron el susto de sus vidas al descarrilarse la plataforma de un ferrocarril y estrellarse en contra de la pared de su vivienda. Los hechos ocurrieron en el domicilio ubicado en avenida Art\u00edculo 123 de la referida colonia de esta ciudad fronteriza, lugar a donde se trasladaron diversas corporaciones de emergencia al activarse el c\u00f3digo amarillo, despu\u00e9s de varios llamados al 911. De acuerdo con lo informado por la Unidad de Protecci\u00f3n Civil Estatal, el incidente se debi\u00f3 al descarrilamiento de..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30d1\u30c6\u30a3\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u8caf\u84c4\u306e\u63a8\u5968\u4e8b\u9805 - \u30a8\u30ebComercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/personal/recomendaciones-ahorro-adquirir-inmueble-noticia-584809",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Tener una casa propia es uno de los principales sue\u00f1os de las familias peruanas. Y para lograrlo, es tarea de cada uno realizar un auto-examen financiero e informarse acerca del mercado inmobiliario para poder elegir la opci\u00f3n de financiamiento m\u00e1s adecuada. En este sentido, Miguel Deustua, gerente general de Granadero Inmobiliaria, indica tres puntos claves que deben tomarse en cuenta antes de elegir el tipo de vivienda ideal y el tipo de financiamiento que mejor convenga para cumplir con el respectivo pago. 1) Al adquirir una vivienda en etapa de planos, se puede conseguir un ahorro de ha..."
        },
        {
            "title": "Monte\uff1a2\u5e74\u4ee5\u4e0a\u9023\u7d9a\u3057\u3066\u8cc3\u8cb8\u3055\u308c\u308b\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u6599\u91d1\u3092\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u308b -  La Nueva",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-6-10-35-0-monte-hermoso-reduciran-las-tasas-a-las-propiedades-que-se-alquilen-por-dos-anos-seguidos-o-mas",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Lo anunci\u00f3 el intendente Marcos Fern\u00e1ndez. Se apunta a evitar una pr\u00e1ctica muy com\u00fan en el balneario: que las familias que rentan una casa tengan que abandonarla, entre diciembre y febrero de cada temporada, para que el due\u00f1o la alquile a turistas. Tambi\u00e9n se lanzar\u00e1 un programa de adjudicaci\u00f3n de lotes para viviendas. Thu, 06 Dec 2018 13:35:00 GMT Thu, 06 Dec 2018 13:31:07 GMT Monte: reducir\u00e1n las tasas a las propiedades que se alquilen por 2 a\u00f1os seguidos o m\u00e1s Juan Ignacio Schwerdt / jschwerdt@lanueva.com El intendente de Monte Hermoso, Marcos Fern\u00e1ndez, anunci\u00f3 que reducir\u00e1 las tasas a..."
        },
        {
            "title": "\u6ce5\u68d2\u3092\u6483\u3063\u305f\u7121\u6599\u306e\u4f4f\u5b85\u6240\u6709\u8005 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30c1\u30ef\u30ef",
            "link": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx/local/delicias/en-libertad-dueno-de-vivienda-que-disparo-a-ladron-2765452.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:16:23 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30ef\u30ef\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elheraldodechihuahua.com.mx",
            "desc": "Delicias.- Debido a que el C\u00f3digo Penal contempla como legitimo el uso de armas de fuego para la protecci\u00f3n del hogar, en ning\u00fan momento fue detenido por la polic\u00eda el due\u00f1o de la casa donde se bale\u00f3 a un joven que ingres\u00f3 para robar la madrugada del lunes, quien tras ser dado de alta en el Hospital Regional fue trasladado a la penitenciar\u00eda ubicada en la ciudad de Chihuahua. As\u00ed lo aclar\u00f3 a esta redacci\u00f3n una fuente cercana a la familia afectada por el allanamiento de morada e intento de robo, incidente que se divulg\u00f3 en video por medio de las redes sociales y que se ha vuelto viral inclus..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u90fd\u5e02\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u90fd\u5e02\u304c\u5909\u308f\u308b\u3053\u3068\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e10\u306e\u30ad\u30fc - \u60c5\u5831\u901a\u4fe1",
            "link": "https://www.infobae.com/sociedad/2018/12/05/10-claves-para-entender-que-cambiara-en-la-ciudad-con-el-nuevo-codigo-urbanistico/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Legislatura de la Ciudad de Buenos Aires tratar\u00e1 durante la jornada del jueves los nuevos c\u00f3digos Urban\u00edstico y de Edificaci\u00f3n. Se trata de dos de los marcos normativos m\u00e1s importantes de la Ciudad, en donde el primero regula d\u00f3nde, cu\u00e1nto y con qu\u00e9 criterios se debe construir; mientras que el segundo establece c\u00f3mo y con qu\u00e9 materiales. En caso de aprobarse, ambos actualizar\u00e1n una serie de normas que llevan varios a\u00f1os en vigencia: el C\u00f3digo de Edificaci\u00f3n se confeccion\u00f3 en 1943, mientras que el Urban\u00edstico fue modificado en 1977 por \u00faltima vez. Si el proyecto obtiene la sanci\u00f3n definit..."
        },
        {
            "title": "Aome Mun Palace  -  DEBATE\u3067\u30b9\u30af\u30ef\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/losmochis/precaristas-manifiestan-palacio-municipal-ahome-viviendas-20181206-0037.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Solicitan al alcalde una reuni\u00f3n para tratar el tema de las viviendas"
        },
        {
            "title": "\u5546\u4eba\u306f\u5bb6\u3092\u5efa\u3066\u305f\u3044 - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/la_pampa-mercantiles-quieren-construir-viviendas-2026105-163.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:42:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "La mutual del Centro de Empleados de Comercio de la ciudad de Santa Rosa, Amusin, est\u00e1 buscando el financiamiento para la construcci\u00f3n de un barrio de viviendas en esta capital, la ciudad de General Pico y en Toay. As\u00ed lo revel\u00f3 anoche, en La Parte y el Todo, por CPEtv, el secretario adjunto del CEC, Rodrigo Genoni. El gremio viene de inaugurar el hotel Unit, un emprendimiento millonario que le signific\u00f3 a Santa Rosa la revitalizaci\u00f3n de la esquina de Luro y Argentino Valle, que durante d\u00e9cadas permaneci\u00f3 abandonada. Adem\u00e1s, abri\u00f3 una nueva sucursal de la Farmacia Sindical, la cuarta que po..."
        },
        {
            "title": "\u61b2\u6cd5\u7b2c47\u6761\uff1a\u5c0f\u5b66\u751f\u306b\u8aac\u660e\u3055\u308c\u305f\u4f4f\u5b85\u306e\u6a29\u5229 - \u4f1a\u8a71 - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3",
            "link": "http://theconversation.com/el-articulo-47-de-la-constitucion-el-derecho-a-la-vivienda-explicado-a-un-nino-de-primaria-108109",
            "pub_date": "2018-12-04 21:19:53 GMT",
            "source_nm": "\u4f1a\u8a71 - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://theconversation.com",
            "desc": "Una persona duerme en una calle de Barcelona. Shutterstock / Lestertair Estando cerca el aniversario de la Constituci\u00f3n, y propiciado por un estudio que seguramente han hecho en el aula del colegio, me planteaba uno de mis hijos c\u00f3mo era posible que hubiera gente durmiendo en la calle, cuando la Constituci\u00f3n dec\u00eda textualmente (se lo hab\u00eda aprendido muy bien) que todos los espa\u00f1oles tienen derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada. Me cost\u00f3 alg\u00fan tiempo de reflexi\u00f3n, segundos pero intensos, contestar a su pregunta. Ten\u00eda un deber como madre, que era transmitirle la importancia de..."
        },
        {
            "title": "Apodaca\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u306f\u6240\u6709\u8005\u306b\u901a\u77e5\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u8ca1\u7523\u3092\u62bc\u53ce -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/estados/municipio-de-apodaca-embarga-propiedad-sin-notificar-sus-duenos",
            "pub_date": "2018-12-05 10:39:40 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Contexto. La casa se ubica en la colonia Ex Hacienda San Francisco, donde han sido desalojadas 40% de las mil 800 familias que hace 13 a\u00f1os adquirieron viviendas. (ESPECIAL) estados@eluniversal.com.mx Monterrey.\u2014 Sin notificar a sus propietarios, el municipio de Apodaca embarg\u00f3 la casa de la familia Hern\u00e1ndez Andrade para cobrar un adeudo de 2 mil 781 pesos de predial. A partir de ese hecho y en un a\u00f1o dos meses, se realizaron movimientos para el despojo de la propiedad, sin que los due\u00f1os tuvieran conocimiento. Cuatro meses despu\u00e9s de iniciado el juicio administrativo de ejecuci\u00f3n, el ayun..."
        },
        {
            "title": "\u4ee3\u7406\u4eba\u306f\u500b\u4eba\u8cc7\u7523\u306e\u6539\u9769\u3092\u8a8d\u3081\u3001\u552f\u4e00\u306e\u4f4f\u5b85\u306f\u5ec3\u6b62\u3055\u308c\u308b -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/politica/diputados-sanciono-la-reforma-de-bienes-personales-y-quedaran-afuera-las-viviendas-unicas_922366",
            "pub_date": "2018-12-05 20:24:13 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "La C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 la reforma al impuesto de Bienes Personales, que entre otras cosas sostiene que los inmuebles utilizados como vivienda \u00fanica tasados en hasta 18 millones de pesos estar\u00e1n eximidos del pago de este tributo. Con 125 a favor, 65 en contra y 27 abstenciones, se logr\u00f3 la sanci\u00f3n definitiva, al tiempo que Cambiemos cumpli\u00f3 con el compromiso que hab\u00eda asumido con el sector del PJ dialoguista que encabeza Miguel Pichetto, que le hab\u00eda dado los votos para la aprobaci\u00f3n del Presupuesto en el Senado a cambio de una serie de concesiones. Le\u00e9 tambi\u00e9n El Gobierno acord\u00f3 con ..."
        },
        {
            "title": "Frigerio\u306f\u3001\u30b3\u30ea\u30a8\u30f3\u30c6\u30b9\u5dde\u77e5\u4e8bVald\u00e9s - V\u00edaPa\u00eds\u306b350\u8ed2\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f4f\u5b85\u3092\u5c31\u4efb",
            "link": "https://viapais.com.ar/corrientes/743737-frigerio-inauguro-mas-de-350-casas-en-corrientes-junto-al-gobernador-valdes/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:37:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El ministro del Interior, Obras Publicas y Vivienda, Rogelio Frigerio, inaugur\u00f3 este mi\u00e9rcoles en Corrientes junto al gobernador Gustavo Vald\u00e9s, m\u00e1s de 300 casas de Plan Urban\u00edstico ProCreAr Santa Catalina, 50 viviendas sociales y obras de infraestructura. En ese sentido, destac\u00f3 que todo implic\u00f3 una inversi\u00f3n nacional cercana a los 1200 millones de pesos. En el barrio Virgen de los Dolores, donde se ejecutaron medio centenar de viviendas sociales y obras de infraestructura a trav\u00e9s del Plan H\u00e1bitat, Frigerio afirm\u00f3 que \u201cestamos ac\u00e1 para que la gente pueda vivir mejor y tener una mejor cali..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30de\u30f3\u306f\u30e6\u30cb\u30bf\u30ea\u30fc\u30cf\u30a6\u30b8\u30f3\u30b0\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u4e0d\u6cd5\u6ede\u5728\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/losmochis/Billy-Chapman-precaristas-de-la-Central-Unitaria-de-Vivienda-20181206-0071.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "C\u00e9sar del Pardo y Juan Soltero, agradecieron las atenciones del alcalde y dijeron confiar en su palabra de que apoyar\u00e1 a sus agremiados"
        },
        {
            "title": "Metrovacesa\u306fBenimaclet\u306e\u7dd1\u5730\u3092\u89e3\u653e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b30\u306e\u9ad8\u3055\u306e2\u3064\u306e\u5854\u3092\u5efa\u3066\u308b\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848 - \u4eba\u3005\u306e\u610f\u898b",
            "link": "http://laopiniondelagente-es.blogspot.com/2018/12/metrovacesa-plantea-construir-dos.html",
            "pub_date": "2018-12-05 06:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u610f\u898b",
            "source_url": "http://laopiniondelagente-es.blogspot.com",
            "desc": "La promotora Metrovacesa present\u00f3 ayer en el Ayuntamiento de Val\u00e8ncia su propuesta para el PAI de Benimaclet, que incluye dos torres de hasta 30 alturas para concentrar la edificabilidad y liberar suelo para huertos urbanos y jardines. Cada torre podr\u00e1 albergar doscientas viviendas y est\u00e1n proyectadas en los dos extremos del PAI (junto a las rotondas de la Ronda Norte). Metrovacesa ha rechazado disminuir las 1.345 viviendas previstas como reclaman parte de los vecinos del barrio y conf\u00eda en que el nuevo PAI est\u00e9 parcelado en tres a\u00f1os. El PAI de Benimaclet es una de las \u00faltimas grandes bols..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30e0\u30dc\u30fc\u306e\u61b2\u6cd5 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b3\u30f3\u30d7\u30ec\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "http://complejodenoticias.blogspot.com/2018/12/los-articulos-de-la-constitucion-en-el.html",
            "pub_date": "2018-12-06 01:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b3\u30f3\u30d7\u30ec\u30c3\u30af\u30b9",
            "source_url": "http://complejodenoticias.blogspot.com",
            "desc": "Por mucho que lo consagre la Constituci\u00f3n, la realidad no tiene por qu\u00e9 ajustarse a un texto que elaboraron un grupo de personas de diferentes ideolog\u00edas hace cuatro d\u00e9cadas por muy buenas intenciones que tuvieran o pactaran. Asuntos vitales, como la vivienda, el empleo, el medio ambiente o las pensiones figuran como derechos en la Carta Magna, pero se han olvidado en los \u00faltimos 40 a\u00f1os de forma sistem\u00e1tica. Art\u00edculo 35. Derecho al trabajo \u00abTodos los espa\u00f1oles tienen el deber de trabajar y el derecho al trabajo, a la libre elecci\u00f3n de profesi\u00f3n u oficio, a la promoci\u00f3n a trav\u00e9s del trabajo..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u307e\u3060229\u5bb6\u65cf\u304c\u30dc\u30ea\u30d0\u30fc\u306e\u30c6\u30f3\u30c8\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  ReliefWeb",
            "link": "https://reliefweb.int/report/ecuador/229-familias-n-viven-en-carpas-en-bol-var",
            "pub_date": "2018-12-06 16:56:58 GMT",
            "source_nm": "ReliefWeb",
            "source_url": "https://reliefweb.int",
            "desc": "Source: El Comercio Country: Ecuador A tres meses del temblor en Cumand\u00e1 (Chimborazo), la ayuda no llega a los cantones afectados en Bol\u00edvar. Los cuatro hijos de Dolores Quinatoa improvisaron un cuarto y cocina en lo que fue el patio de su casa, ubicada en el c\u00e9ntrico barrio Santa Rita, de Chillanes. Utilizaron ocho maderos viejos como pilares. Los pl\u00e1sticos, costales y una carpa donada por la Cruz Roja sirven como paredes y techo de la cocina. Este espacio fue construido a un lado de los escombros de su casa, afectada por el temblor de 6.5 grados, que ocurri\u00f3 el 6 de septiembre en Cumand\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u3067\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u308b\u7269\u4ef6\u306e40\uff05\u306f\u4e00\u6642\u30ec\u30f3\u30bf\u30eb\u7528\u3067\u3059 -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/economia/el-40-de-los-inmuebles-que-se-ofrecen-por-internet-son-para-alquiler-temporario_922428",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:20 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "Cuatro de cada diez departamentos ofrecidos por Internet para vivienda son para alquiler temporario. De acuerdo a un relevamiento hecho por la Defensor\u00eda del Pueblo de la Ciudad de Buenos Aires, bajo esta condici\u00f3n los inmuebles tienen un precio mensual un 32% m\u00e1s alto respecto al alquiler tradicional. En los \u00faltimos meses la oferta de departamentos para ser alquilados por un lapso de tiempo menor al de los contratos de locaci\u00f3n habitual, por dos a\u00f1os, aument\u00f3 no solo en los barrios t\u00edpicos en que se realizan ese tipo de operaciones sino que muestran una expansi\u00f3n en otras locaciones dentro..."
        }
    ]
}