{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRE5vTUhadU9CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:02:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PNP\u306e2\u4eba\u306e\u5c06\u8ecd\u304c\u300cThe Untouchables Ediles\u300d\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://rpp.pe/lima/actualidad/dos-generales-de-la-pnp-fueron-detenidos-acusados-de-pertenecer-a-los-intocables-ediles-noticia-1167590",
            "pub_date": "2018-12-05 20:37:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001Chorrillos  -  El\u4eba\u6c17\u306e\u5211\u4e8b\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u6b7b\u3092\u8105\u304b\u3059\u305f\u3081\u306e\u4e3b\u8981\u306aNPP\u3092\u8abf\u67fb",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-07-ministerio-publico-investiga-mayor-pnp-amenazar-muerte-jueza-penal-chorrillos",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. El mayor PNP, Franci Escobar Prado, es investigado por el Ministerio P\u00fablico por amenazar de muerte a una jueza de Chorrillos y ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30ea\u30f3\u30c0\u30fc\u306e\u6b7b\u4f53\u306ePNP\uff1a\u300c\u72af\u7f6a\u7d44\u7e54\u306e\u524d\u306b\u3044\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/policiales/pnp-caso-cadaver-hallado-interior-cilindro-estariamos-frente-organizacion-criminal-noticia-nndc-584063",
            "pub_date": "2018-12-04 12:52:50 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PNP\u306f\u4e8b\u4ef6 &#39;\u30a8\u30b9\u30ad\u30df\u30aa\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306e\u4e8b\u4ef6&#39;\u3092\u30ed\u30b9\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30ba\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\u30b9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8 - \u30ad\u30e3\u30ca\u30ebN",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/edwin-oviedo-pnp-detuvo-al-empresario-caso-cuellos-blancos-n349917",
            "pub_date": "2018-12-06 12:57:44 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "El tambi\u00e9n presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol fue capturado en San Borja. La detenci\u00f3n preliminar ser\u00e1 por 15 d\u00edas."
        },
        {
            "title": "Trujillo\uff1aPNP\u304c\u9055\u6cd5\u58f2\u6625\u3092\u3059\u308b14\u4eba\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u306b\u4ecb\u5165 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370226-trujillo-pnp-interviene-14-extranjeras-ejerciendo-prostitucion-ilegal",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:30 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Agentes policiales deber\u00e1n determinar la situaci\u00f3n de las extranjeras, quienes habr\u00edan ingresado ilegalmente al pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u8b66\u5bdf\u306e\u65e5\uff1a\u3053\u306e\u6a5f\u95a2\u306f\u5275\u7acb30\u5468\u5e74\u3092\u8fce\u3048\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/dia-policia-nacional-institucion-celebra-30-aniversario-06-diciembre-noticia-nndc-584959",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:48 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "PNP | La Polic\u00eda Nacional recibe saludos de diversas instituciones en reconocimiento a su labor en todo el territorio patrio. El 24% de la poblaci\u00f3n conf\u00eda en ..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306fPNP\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u6c5a\u3057\u305f\u4eba\u305f\u3061\u306b\u67d4\u8edf\u6027\u304c\u306a\u3044\u300d - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1369464-martin-vizcarra-participa-ceremonia-aniversario-pnp-escuela-oficiales",
            "pub_date": "2018-12-04 16:07:31 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, particip\u00f3 de la ceremonia por el 30\u00b0 Aniversario de Creaci\u00f3n Institucional de la PNP, en la Escuela de oficial de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b9\u5e83\u5834\uff1aPNP\u304c30\u5e74\u9593\u306e\u8a13\u7df4\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u795d\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u5199\u771f -  El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/celebro-pnp-30-anos-formacion-plaza-armas-fotos-noticia-583637",
            "pub_date": "2018-12-02 23:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Todas las delegaciones de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP) se congregaron esta ma\u00f1ana en la Plaza de Armas para participar en una parada policial y misa ..."
        },
        {
            "title": "PNP\u306fPuente Piedra  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u571f\u5730\u306e\u4ea4\u901a\u306b\u7279\u5316\u3057\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u89e3\u4f53\u3059\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371452-puente-piedra-pnp-desarticula-banda-capitana-dedicada-trafico-terrenos",
            "pub_date": "2018-12-07 13:57:18 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Entre los integrantes de la organizaci\u00f3n criminal denominada 'La Capitana', que operaba en Puente Piedra, se encontraban dos polic\u00edas y funcionarios ..."
        },
        {
            "title": "PNP\uff1a\u5275\u7acb30\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066[\u5199\u771f]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1368408-pnp-conmemoro-30deg-aniversario-creacion-institucional-fotos",
            "pub_date": "2018-12-02 18:49:15 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Significativa ceremonia la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa conmemor\u00f3 su 30\u00b0 Aniversario sirviendo a todo el pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "PNP\u306f\u507d\u306e\u7d19\u5e63\u3068\u786c\u8ca8\u306e\u507d\u9020\u8005\u306e\u72af\u7f6a\u96c6\u56e3\u3092\u6355\u7372 - \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30ebN",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/policia-captura-banda-criminal-falsificadores-billetes-y-monedas-falsas-n349425",
            "pub_date": "2018-12-03 02:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Se estima que esta organizaci\u00f3n produc\u00eda un mill\u00f3n de soles falsos al mes y los introduc\u00eda al sistema."
        },
        {
            "title": "PNP\u306f\u3001Cajamarca  - LaRep\u00fablica.pe\u3067\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u5e02\u9577\u3092\u6bba\u5bb3\u3057\u305f\u6697\u6bba\u8005\u306e1\u4eba\u3092\u7279\u5b9a\u3059\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369412-pnp-identifica-sicarios-asesino-alcalde-electo-cajamarca",
            "pub_date": "2018-12-04 07:35:59 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP) inform\u00f3 que ya ha identificado a uno de los dos sicarios que participaron en el asesinato de Manuel Vigo Mu\u00f1oz, alcalde ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5b98\u3068PNP\u306fAmazonas\u306e\u9055\u6cd5\u9271\u696d\u306b\u6fc0\u3057\u3044\u6253\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371715-ministerio-publico-pnp-dan-duro-golpe-mineria-ilegal-amazonas",
            "pub_date": "2018-12-07 21:41:28 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Para este operativo se desplazaron desde Chachapoyas, Bagua y Bongar\u00e1, los fiscales de la Coordinaci\u00f3n Nacional de la Fiscal\u00eda Especializada en Materia ..."
        },
        {
            "title": "AlanGarc\u00eda\uff1a\u5f7c\u3089\u306f &quot;chupone&quot;\u3068\u7cfe\u5f3e\u3059\u308b\u304c\u3001PNP\u306fAPRA\u306e\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b[VIDEOS]  -  El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-05-alan-garcia-simpatizantes-apra-denuncian-chuponeos-video",
            "pub_date": "2018-12-06 00:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. Simpatizantes del Alan Garc\u00eda denunciaron y atacaron a un veh\u00edculo por presunto chuponeo. ponen en duda que haya chuponeo y todo ..."
        },
        {
            "title": "Fernando Rospigliosi  -  El Comercio  -  Peru\u306b\u3088\u308b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e2\u30e9\u30f3\u306e\u5618",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/mentiras-carlos-moran-fernando-rospigliosi-noticia-585511",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La historia que ha contado el ministro del Interior, el general PNP (r) Carlos Mor\u00e1n, es poco cre\u00edble. Cuando la polic\u00eda va a resguardar a alguien \u2013sobre todo en un caso tan sensible como el de Alan Garc\u00eda\u2013, lo primero que hacen es advertir a la persona que van a proteger que est\u00e1n all\u00ed, se identifican (por lo menos el jefe) y establecen el contacto para cualquier eventualidad. En este caso no hicieron nada de eso. Adem\u00e1s, Mor\u00e1n tiene antecedentes de mentir para tratar de ocultar el espionaje ilegal por parte de la polic\u00eda. Lo s\u00e9 por experiencia. Es inescrupuloso y capaz de cualquier cosa (..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u653f\u5e9c\u304c\u9055\u6cd5\u306a\u76d7\u8074\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092 &quot;\u65ad\u7136&quot;\u5426\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/vizcarra-niega-tajantemente-gobierno-haga-escuchas-ilegales/24096044",
            "pub_date": "2018-12-07 02:53:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "El presidente de Per\u00fa, Mart\u00edn Vizcarra, afirm\u00f3 hoy que su Gobierno niega \"tajantemente\" que haga interceptaciones telef\u00f3nicas ilegales, luego de que el exmandatario Alan Garc\u00eda denunciara este mi\u00e9rcoles presuntas escuchas en las inmediaciones de su casa. Despu\u00e9s de que Garc\u00eda lo responsabiliz\u00f3 por este tema, Vizcarra coment\u00f3 que la denuncia se hizo mientras el Congreso aprobaba un proyecto de ley que supuestamente favorece a pol\u00edticos investigados por la presunta financiaci\u00f3n ilegal de sus campa\u00f1as electorales. \"Qu\u00e9 coincidencia (que esta norma) fue aprobada mientras se denunciaba una supue..."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306ePNP\u5c06\u8ecd\u304c &quot;The Unterouchables Ediles&quot;\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/policiales/detienen-dos-generales-pnp-acusados-pertenecer-intocables-ediles-noticia-584653",
            "pub_date": "2018-12-05 20:28:10 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El Ministerio del Interior (Mininter) inform\u00f3 que esta tarde han sido detenidos dos generales de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa por presuntamente pertenecer a la organizaci\u00f3n criminal \u201cLos Intocables Ediles\u201d, acusada de cobrar cupos en La Victoria.Se trata de los generales Jos\u00e9 Figueroa Gonz\u00e1les y Dwingt V\u00e1squez, inform\u00f3 el Mininter en su cuenta de Twitter. El primero se desempe\u00f1aba como director nacional de Orden y Seguridad. \"Nuestro compromiso en la lucha contra la corrupci\u00f3n no conoce de esp\u00edritu de cuerpo\", agreg\u00f3 la cartera del ministro Carlos Mor\u00e1n. En octubre pasado, el fiscal anticor..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b3\u30fc\u30eb2\u5211\u52d9\u6240\u3067\u53d7\u5211\u8005\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3068\u306eINPE\u306e\u767a\u97f3 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/inpe-pronuncia-fallecimiento-interna-penal-ancon-ii-nndc-noticia-588909",
            "pub_date": "2018-12-07 03:01:53 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El \u201cInstituto Nacional Penitenciario (INPE)\u201d: se pronunci\u00f3, mediante un comunicado v\u00eda Twitter, sobre el deceso de una interna del Establecimiento Penitenciario Anc\u00f3n II. El fallecimiento se registr\u00f3 el \u00faltimo martes 4 de diciembre. De acuerdo al comunicado el INPE inform\u00f3 que ese d\u00eda Amelia Garc\u00eda Pacheco (63) fue hallada en su celda en estado de inconsciencia y presentaba disminuci\u00f3n de funciones vitales. Los agentes de seguridad y salud del establecimiento la trasladaron al Hospital Carlos Lanfranco La Hoz de Puente Piedra y fue atendida a las 08:15 horas. Sin embargo, ya hab\u00eda llegado c..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u56fd\u5bb6\u8b66\u5bdf\u306e\u65e5\u304c12\u67086\u65e5\u306b\u795d\u308f\u308c\u305f\u306e\u306f\u306a\u305c\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Notimer",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-diciembre-celebra-dia-policia-nacional-peru-20181206005931.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:59:31 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "LIMA, 6 Dic. (Notim\u00e9rica) - Banderas, himnos y uniformes desfilan hoy, 6 de diciembre, por las calles de Per\u00fa para celebrar el D\u00eda de la Polic\u00eda Nacional, un organismo dependiente del Ministerio de Interior encargado de velar por el orden en el pa\u00eds. Hoy Per\u00fa conmemora el d\u00eda en el que, en 1988 la Guardia Civil, la Polic\u00eda de Investigaciones y la Guardia Republicana se agruparon bajo una misma instituci\u00f3n: la Polic\u00eda Nacional. Actualmente, el rango m\u00e1s alto lo constituye Rodrigo Su\u00e1rez, Comandante General de Polic\u00eda. Debajo de \u00e9l, Tenientes Coronel, Mayores y alumnos de la Escuela de Estado..."
        },
        {
            "title": "12\u670806\u65e5 - \u30da\u30eb\u30fc\u56fd\u5bb6\u8b66\u5bdf\u306e\u65e5 - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://www.deperu.com/calendario/1301/dia-de-la-policia-nacional-del-peru",
            "pub_date": "2018-12-05 10:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Cada 06 de diciembre se celebra el 'D\u00eda de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa', una instituci\u00f3n creada para garantizar el orden interno, el libre ejercicio de los derechos fundamentales de las personas y el normal desarrollo de las actividades ciudadanas. Sus integrantes representan l..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e2\u30e9\u30f3\u5927\u81e3\u306f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306b\u300c\u72a0\u7272\u3092\u6255\u3046\u614b\u5ea6\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\u8cea\u554f\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/ministro-carlos-moran-cuestiona-alan-garcia-actitud-victimizarse-noticia-584834",
            "pub_date": "2018-12-06 03:43:36 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El ministro del Interior, Carlos Mor\u00e1n, reiter\u00f3 la noche de este mi\u00e9rcoles que el veh\u00edculo de su sector en exteriores de la casa de Alan Garc\u00eda no responde a una actividad de \u2018chuponeo\u2019 o interceptaci\u00f3n telef\u00f3nica, como han se\u00f1alado el ex presidente y simpatizantes del Apra. Seg\u00fan explic\u00f3 en conferencia de prensa, la presencia del veh\u00edculo responde a un procedimiento legal relacionado a un plan de operaci\u00f3n de seguridad para Garc\u00eda P\u00e9rez por pedido de su secretario Ricardo Pineo y congresistas apristas, luego de que Uruguay le negara el asilo. \u201cNo tenemos nada que ocultar. Me sigue sorprend..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\uff1aMininter\u3001Fiscal\u00eda\u306b\u8b66\u5bdf\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4fb5\u7565\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/alan-garcia-mininter-pide-fiscalia-investigar-agresion-apristas-policias-nndc-noticia-588895",
            "pub_date": "2018-12-07 01:08:03 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La Procuradur\u00eda P\u00fablica del \u201cMinisterio del Interior\u201d: solicit\u00f3 al Ministerio P\u00fablico iniciar una investigaci\u00f3n preliminar por actos de violencia contra los agentes del orden en los exteriores de la casa del expresidente Alan Garc\u00eda \u201cLos actos de violencia contra la Polic\u00eda no quedar\u00e1n impunes. Procuradur\u00eda P\u00fablica del Mininter solicit\u00f3 al MP investigaci\u00f3n preliminar por actos de violencia contra agentes en los exteriores de la casa del expresidente Garc\u00eda\u201d, escribi\u00f3 el Ministerio del Interior en su cuenta oficial en Twitter. Los actos de violencia contra la @PoliciaPeru no quedar\u00e1n impunes..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\uff1a &quot;\u6cd5\u5916\u306b\u884c\u52d5\u3059\u308b\u4eba\u306b\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u8b72\u6b69&quot;  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/martin-vizcarra-ni-minimo-concesion-quienes-actuan-al-margen-ley-noticia-588465",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:52 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, asegur\u00f3 que el Gobierno apoyar\u00e1 a la polic\u00eda y la lucha contra la criminalidad durante su discurso por el 30 Aniversario de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa. \u201cTenemos que actuar con firmeza usando las armas de la ley para acabar con la delincuencia y la criminalidad en todas sus formas\u201d, se\u00f1al\u00f3 el presidente ante las fuerzas del orden. \u201cNi un m\u00ednimo de concesi\u00f3n a quienes act\u00faan al margen de la ley, ni un m\u00ednimo de espacio a quienes afectan la tranquilidad de los ciudadanos\u201d, a\u00f1adi\u00f3. Mart\u00edn Vizcarra garantiz\u00f3 el respaldo del Ejecutivo a la PNP par..."
        }
    ]
}