{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1J0TjNkMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:26:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u7968|\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306f\u4eca\u9031\u306e9\u65e5\u306b\u3069\u3053\u3067\u6295\u7968\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u304b\uff1f\u3042\u306a\u305f\u306e\u6295\u7968\u6240\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/onpe-referendum-2018-local-votacion-votar-segunda-vuelta-domingo-peru-noticia-579690",
            "pub_date": "2018-12-07 21:09:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Refer\u00e9ndum 2018 | ONPE pone a disposici\u00f3n de los electores el aplicativo para conocer los locales de votaci\u00f3n para el refer\u00e9ndum 2018 y segunda vuelta."
        },
        {
            "title": "ONPE\uff1a\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3068\u7b2c2\u56de\u5730\u57df\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/onpe-referendum-2018-revisa-local-votacion-9-diciembre-votar-dni-reniec-onpe-jne-lima-peru-nndc-251717",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Los 24 millones de peruanos convocados a las urnas para este domingo 9 de diciembre pueden ubicar f\u00e1cilmente sus mesas de sufragio a trav\u00e9s de este ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 |\u4eca\u9031\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u8cea\u554f\u304c\u4f55\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u63d0\u6848\u304c\u4f55\u3092\u5909\u3048\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u3092\u8abf\u3079\u308b -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/elecciones/referendum-2018-conoce-a-que-se-refieren-las-preguntas-de-este-domingo-y-que-cambios-propone-cada-una-noticia-1167536",
            "pub_date": "2018-12-07 20:47:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u7981\u6b62\u6cd5\u304cONPE | 2018\u5e74\u306e\u9078\u6319|\u793e\u4f1a - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369811-referendum-2018-comienza-ley-seca-jne-jurado-nacional-elecciones",
            "pub_date": "2018-12-07 04:38:01 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El Refer\u00e9ndum 2018 se realizar\u00e1 este domingo 9 de diciembre y como en toda jornada electoral se ha confirmado que habr\u00e1 'ley seca."
        },
        {
            "title": "\u671f\u9650\u5207\u308c\u306b\u306a\u3063\u305fDNI\u306e\u5e02\u6c11\u3001\u307e\u305f\u306f\u671f\u9650\u304c\u5207\u308c\u305f\u56fd\u6c11\u304c\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u6295\u7968\u3067\u304d\u308b -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/ciudadanos-dni-vencidos-caducar-podran-votar-referendum-segunda-vuelta-nndc-252159",
            "pub_date": "2018-12-07 15:34:37 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fPuno-LaRep\u00fablica.pe\u306eONPE\u30ed\u30b4\u3067YES\u3001YES\u3001YES\u3001NO\u3092\u5ba3\u4f1d\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371860-puno-promueven-logotipo-onpe",
            "pub_date": "2018-12-08 01:48:17 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Militantes del partido Peruanos Por el Kambio en Puno repartieron afiches en contra de la bicameralidad. Sin embargo, a pesar de estar prohibido, impresiones ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3068\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\uff1a\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u5834\u6240\u306f\uff1f\u3042\u306a\u305f\u306e\u6295\u7968\u6240\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/onpe-referendum-2018-local-votacion-votar-segunda-vuelta-consulta-noticia-579690",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Refer\u00e9ndum 2018 | ONPE pone a disposici\u00f3n de los electores el aplicativo para conocer los locales de votaci\u00f3n para el refer\u00e9ndum 2018 y segunda vuelta."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 | ONPE\uff1a\u7406\u4e8b\u4f1a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u5834\u5408\u3001\u3042\u306a\u305f\u306eID\u3067\u3053\u3053\u306b\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044| 2018\u5e74\u306e\u9078\u6319|\u7b2c2\u5730\u57df\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/elecciones/referendum-2018-onpe-revisa-aqui-con-tu-dni-si-fuiste-elegido-miembro-de-mesa-noticia-1166475",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 | 12\u67089\u65e5\uff08\u65e5\uff09\u306e\u6295\u7968\u6240\u306e\u5834\u6240\u3092\u77e5\u308b -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/peru/referendum-2018-conoce-local-votacion-domingo-9-diciembre-444385",
            "pub_date": "2018-12-06 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "Este domingo 9 de diciembre se realizar\u00e1 el Refer\u00e9ndum 2018."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 | ONPE\uff1a\u6295\u7968\u3057\u306a\u3044\u5e02\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306e\u7f70\u91d1\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-multa-ciudadanos-voten-noticia-578943",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Refer\u00e9ndum 2018 | La ONPE indic\u00f3 que el voto es obligatorio para todos los ciudadanos peruanos residentes - a partir de los 18 a\u00f1os- en los lugares donde se ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 | 16\u30ab\u56fd\u304b\u3089\u306e\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc\u304c\u4e00\u822c\u7684\u306a\u5354\u8b70\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/elecciones/referendum-2018-observadores-de-16-paises-participaran-de-consulta-popular-noticia-1166933",
            "pub_date": "2018-12-02 22:05:59 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Seg\u00fan el Jurado Nacional de Elecciones se trata de participantes de 17 entidades electorales de organizaciones no gubernamentales que observar\u00e1n la ..."
        },
        {
            "title": "ONPE\uff1a\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\u3067\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u306e\u304b\u5206\u304b\u308a\u307e\u305b\u3093\u304b\uff1f\u3042\u306a\u305f\u306f\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u8a13\u7df4\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/referendum-onpe-miembro-mesa-referendum-ingresa-capacitarte-virtualmente-noticia-581363",
            "pub_date": "2018-12-08 10:15:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "12\u67089\u65e5\uff08\u65e5\uff09\u306e2018\u5e74\u306e\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u3001\u3069\u3053\u3067\u6295\u7968\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f\u3042\u306a\u305f\u304c\u884c\u304f\u306f\u305a\u306e\u5834\u6240\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30c8\u30ed\u30e0\u65b0\u805e",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/onpe-votar-referendum-2018-revisa-local-votacion-elecciones-93154",
            "pub_date": "2018-12-07 00:28:22 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Para averiguar d\u00f3nde tienes que sufragar para la consulta popular y segunda vuelta de las Elecciones Regionales 2018 que se llevar\u00e1 a cabo este fin de ..."
        },
        {
            "title": "ONPE\u306fArequipa\u306e\u65b0\u6295\u7968\u6240\u3067\u3042\u308bLaRep\u00fablica.pe\u306b20\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6295\u7968\u6240\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1369904-onpe-abrira-arequipa-20-nuevas-mesas-sufragio-nuevos-electores",
            "pub_date": "2018-12-05 12:58:29 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "M\u00e1s de 3000 electores fueron a\u00f1adidos en los \u00faltimos dos meses. Nuevos electores son j\u00f3venes que cumplen 18 a\u00f1os hasta el 9 de diciembre. Coordinador ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 | ONPE\uff1a\u4eca\u56de\u306e12\u67089\u65e5\u306e\u6295\u7968\u6240\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b|\u3042\u306a\u305f\u304c\u7406\u4e8b\u4f1a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044| 2018\u5e74\u306e\u9078\u6319|\u7b2c2\u5730\u57df\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/actualidad/referendum-2018-onpe-conoce-tu-lugar-de-votacion-usando-tu-dni-noticia-1161992",
            "pub_date": "2018-12-05 04:55:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ONPE\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u306e\u7406\u4e8b\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-onpe-miembro-mesa-consulta-fuiste-elegido-noticia-577513",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "ONPE | Refer\u00e9ndum 2018 | Los j\u00f3venes que cumplan 18 a\u00f1os hasta el 9 de diciembre estar\u00e1n habilitados para votar en el pr\u00f3ximo refer\u00e9ndum del 9 de ..."
        },
        {
            "title": "ONPE\uff1a\u5931\u696d\u8005\u3084\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u3044\u306a\u3044\u5834\u5408\u3001\u6709\u6a29\u8005\u306f\u5f37\u5236\u7684\u306b\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u306a\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/onpe-referendum-2018-segunda-vuelta-faltan-titulares-suplentes-obligado-miembro-mesa-votar-onpe-noticia-564912",
            "pub_date": "2018-12-07 21:10:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "ONPE | D\u00f3nde votar | ONPE precis\u00f3 que no necesariamente debe ejercer este cargo el primero de la fila, ya que es facultad del presidente de mesa esta ..."
        },
        {
            "title": "ONPE |\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u6d77\u5916\u306b\u3044\u308c\u3070\u3042\u306a\u305f\u306e\u6295\u7968\u6240\u3092\u3053\u3053\u306b\u7f6e\u304f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/referendum-2018-onpe-extranjero-ubica-mesa-local-votacion-noticia-nndc-583911",
            "pub_date": "2018-12-07 21:02:58 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Un total de 907 mil 839 peruanos residentes en 56 pa\u00edses del mundo est\u00e1n habilitados para acudir el pr\u00f3ximo domingo 9 de diciembre a una de las 3 mil 151 mesas de sufragio que se instalar\u00e1n fuera del pa\u00eds para participar en el Refer\u00e9ndum 2018. El jefe de la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE), Manuel Cox, inform\u00f3 que Estados Unidos y Argentina son los pa\u00edses que concentran la mayor cantidad de compatriotas en el exterior, lo que representa un reto para el organismo electoral y la Canciller\u00eda. Seg\u00fan el padr\u00f3n electoral, los peruanos h\u00e1biles para sufragar en Estados Unidos suman 2..."
        },
        {
            "title": "ONPE\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c12\u67089\u65e5\u306e\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u306e\u305f\u3081\u306eMESA\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308c\u3070\u3053\u3053\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/onpe-consulta-aqui-si-eres-miembro-mesa-elecciones-2018-noticia-571724",
            "pub_date": "2018-12-08 03:37:28 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Lima. La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) comunic\u00f3 que las personas que fueron MIEMBROS DE MESA en las Elecciones Regionales y Municipales 2018, celebradas el pasado 7 de octubre, repetir\u00e1n esa labor el pr\u00f3ximo domingo 9 de diciembre en el REFER\u00c9NDUM convocado por el presidente Mart\u00edn Vizcarra sobre la reforma pol\u00edtica y judicial en el Per\u00fa. \u201cPor un tema de tiempo, por los dos meses que tenemos para organizar la nueva elecci\u00f3n, se mantienen los mismos miembros de mesa de las elecciones regionales y municipales\u201d, declar\u00f3 Pilar Biggio, gerente de Informaci\u00f3n y Educaci\u00f3n Elector..."
        },
        {
            "title": "ONPE\uff1a\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u3042\u306a\u305f\u306e\u6295\u7968\u6240\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b2018  -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/onpe-aqui-puedes-conocer-donde-te-toca-votar-elecciones-2018-noticia-573490",
            "pub_date": "2018-12-08 03:36:48 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "D\u00f3nde votar en el refer\u00e9ndum del 9 de diciembre en Per\u00fa. Pilar Biggio, gerente de Informaci\u00f3n y Educaci\u00f3n Electoral de la ONPE, inform\u00f3 que los locales de votaci\u00f3n para el refer\u00e9ndum 2018 ser\u00e1n los mismos que fueron designados para las Elecciones Regionales y Municipales del pasado 7 de octubre. Dijo tambi\u00e9n que los miembros de mesa para la jornada de diciembre ser\u00e1n los mismos que realizaron esa funci\u00f3n en los comicios del 7 de octubre. \u201cPor un tema de tiempo, por los dos meses que tenemos para organizar la nueva elecci\u00f3n, se mantienen los mismos miembros de mesa de las elecciones regional..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u7559\u610f\u3059\u3079\u304d9\u70b9|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-9-puntos-debes-cuenta-domingo-fotos-noticia-nndc-584386",
            "pub_date": "2018-12-08 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este 9 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo el Refer\u00e9ndum 2018, que podr\u00e1 a consulta de la ciudadan\u00eda las cuatro reformas constitucionales presentadas por el Poder Ejecutivo al Congreso. Al mismo tiempo, se realizar\u00e1 la segunda vuelta en 15 regiones del pa\u00eds para elegir a gobernantes y vicegobernantes. Seg\u00fan la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE), estos son los 10 puntos que debes tener en cuenta para este domingo. 1.- Acudir es obligatorio para quienes est\u00e1n incluidos en el padr\u00f3n electoral. Solo est\u00e1n exceptuadas aquellas personas que tengan m\u00e1s de 70 a\u00f1os. 2.- Se mantendr\u00e1n los mie..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u63192018\uff1a\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u304c\u884c\u308f\u308c\u308b15\u306e\u5730\u57df - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/elecciones-2018-onpe-15-regiones-habra-segunda-vuelta-domingo-9-diciembre-onpe-votar-noticia-577259",
            "pub_date": "2018-12-08 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Son 15 las regiones del pa\u00eds que elegir\u00e1n este domingo 9 de diciembre a la f\u00f3rmula de gobernador y vicegobernador regional en la segunda vuelta de las Elecciones Regionales. Este mismo d\u00eda se realizar\u00e1 el refer\u00e9ndum 2018, en el que se plantear\u00e1n cuatro preguntas sobre las reformas presentadas por el Ejecutivo. Seg\u00fan la Ley de Elecciones Regionales, el gobernador y vicegobernador regional son elegidos conjuntamente por sufragio directo para un per\u00edodo de cuatro a\u00f1os. Para ser elegidos se requiere que la formula respectiva haya obtenido no menos del 30% de los votos v\u00e1lidos. Asimismo, se esta..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u3068\u6708\u66dc\u65e510\u3001\u5b66\u6821\u306b\u306f\u6295\u7968\u3059\u308b\u5834\u6240\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-viernes-lunes-10-habra-clases-colegios-votara-onpe-segunda-vuelta-noticia-584875",
            "pub_date": "2018-12-07 15:37:56 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Educaci\u00f3n (Minedu), dispuso hoy la suspensi\u00f3n de las labores acad\u00e9micas y administrativas, del viernes 7 al lunes 10 de diciembre, en las instituciones educativas que ser\u00e1n locales de votaci\u00f3n durante el refer\u00e9ndum 2018 y la segunda vuelta regional de las elecciones de este domingo 9 de diciembre. La resoluci\u00f3n ministerial N\u00b0 670-2018-Minedu, publicada hoy en el diario oficial El Peruano, lleva la firma del titular del sector, Daniel Alfaro. El dispositivo legal dispone, excepcionalmente, suspender las labores acad\u00e9micas y administrativas del viernes ..."
        },
        {
            "title": "\u7d046\u4e07\u4eba\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3068\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3067\u5b89\u5168\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b - \u30da\u30eb\u30fc\u30fb\u30c9\u30c3\u30c8\u30b3\u30e0",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/cerca-60-mil-policias-brindaran-seguridad-referendum-segunda-vuelta-nndc-noticia-588952",
            "pub_date": "2018-12-07 21:32:34 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El general PNP V\u00edctor Rucoba inform\u00f3 que cerca de 60 mil polic\u00edas brindar\u00e1n seguridad durante el Refer\u00e9ndum 2018 y la segunda vuelta en 15 regiones del pa\u00eds, para la custodia y patrullaje de los locales de votaci\u00f3n, as\u00ed como el libre tr\u00e1nsito y seguridad de los votantes. Detall\u00f3 que desde d\u00edas previos, los polic\u00edas vienen siendo derivados a diversos lugares del pa\u00eds en los que brindar\u00e1n resguardo, as\u00ed como otros miembros del orden fueron designados para apoyar con el traslado del material electoral. \u201cNosotros estamos desplegando alrededor de 60 mil polic\u00edas a lo largo y ancho del territorio..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306e\u5730\u57df\u306f12\u67089\u65e5\u306b\u65b0\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u3092\u9078\u51fa -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/segunda-vuelta-regiones-elegiran-nuevo-gobernador-9-diciembre-fotos-nndc-noticia-588468",
            "pub_date": "2018-12-04 16:20:45 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "En quince regiones del pa\u00eds se llevar\u00e1 a cabo la segunda vuelta de las Elecciones Regionales 2018 este domingo 9 de diciembre, d\u00eda en que tambi\u00e9n se realizar\u00e1 el Refer\u00e9ndum 2018. Se trata de Amazonas, \u00c1ncash, Apur\u00edmac, Arequipa, Ayacucho, Cajamarca, Cusco, Hu\u00e1nuco, Lima provincias, Madre de Dios, Pasco, Piura, San Mart\u00edn, Tacna, Tumbes. En estas regiones, los ciudadanos elegir\u00e1n a sus gobernadores y vicegobernadores. En estas 15 regiones, ninguno de los candidatos al gobierno regional obtuvo m\u00e1s del 30% de los votos v\u00e1lidos (el porcentaje m\u00ednimo requerido por ley). Por tal motivo, los que q..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u7406\u4e8b\u4f1a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306f12\u670810\u65e5\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u50cd\u304f\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/referendum-2018-miembros-mesa-no-iran-lunes-10-diciembre-nndc-noticia-588828",
            "pub_date": "2018-12-06 17:34:25 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Los miembros de mesa que participen de manera efectiva durante el Refer\u00e9ndum Nacional 2018, este domingo 9 de diciembre, no tendr\u00e1n que ir a trabajar el lunes 10. As\u00ed lo establece un Decreto Supremo del Ministerio de Trabajo, publicado en el diario oficial El Peruano, que declara d\u00eda no laborable, de naturaleza compensable, el lunes 10 de diciembre, para lo cual los empleadores de los sectores p\u00fablico y privado deber\u00e1n adoptar las medidas correspondientes para el cumplimiento de esta medida. La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) otorgar\u00e1 un certificado de participaci\u00f3n para los..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u8003\u616e\u3059\u308b10\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/nacionales/referendum-2018-10-puntos-debes-cuenta-este-domingo-fotos-nndc-noticia-588593",
            "pub_date": "2018-12-05 16:14:09 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Este 9 de diciembre se llevar\u00e1 a cabo el Refer\u00e9ndum 2018, a fin de aprobar las cuatro reformas constitucionales que present\u00f3 el Poder Ejecutivo al Congreso de la Rep\u00fablica. Al mismo tiempo, se realizar\u00e1 la segunda vuelta electoral en 15 regiones del pa\u00eds para elegir a gobernantes y vicegobernantes. Seg\u00fan la ONPE estos son los 10 puntos que debes tener en cuenta para este domingo. 1.- Acudir es obligatorio para quienes est\u00e1n incluidos en el padr\u00f3n electoral, salvo que tengan m\u00e1s de 70 a\u00f1os. 2.- Se mantendr\u00e1n los miembros de mesa sorteados para las Elecciones Regionales y Municipales (ERM). 3..."
        },
        {
            "title": "\u73fe\u8077\u8005\u3084\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u3044\u306a\u304f\u3066\u3082\u3001\u6709\u6a29\u8005\u306f\u5f37\u5236\u7684\u306b\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u306a\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/referendum-2018-segunda-vuelta-faltan-titulares-suplentes-obligado-miembro-mesa-votar-onpe-noticia-564912",
            "pub_date": "2018-12-04 17:35:26 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este domingo 9 de diciembre, d\u00eda del refer\u00e9ndum 2018 y segunda vuelta regional, los miembros de mesa del pa\u00eds, tanto titulares como suplentes, est\u00e1n convocados a las 7:30 a.m. en sus respectivos locales de votaci\u00f3n para la instalaci\u00f3n de mesas de sufragio. Para ello, todos los miembros de mesa deben prever con anticipaci\u00f3n su local electoral. Juan Carlos Medina, especialista de Capacitaci\u00f3n Electoral de la ONPE, coment\u00f3 que es importante cumplir con la hora para abrir las mesas a partir de las 8 a.m. En todo caso, los miembros de mesa tienen un plazo de tolerancia para llegar hasta las 8:30..."
        },
        {
            "title": "ONPE\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u304c\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u6295\u7968\u3092\u8a98\u5c0e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30ed\u30b4\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u544a\u767a - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/onpe-denuncia-usando-logo-inducir-voto-referendum-noticia-588503",
            "pub_date": "2018-12-04 18:03:34 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Per\u00fa. La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) alert\u00f3 que se est\u00e1 usando su logo oficial en afiches que buscan direccionar el voto de los ciudadanos en el refer\u00e9ndum de las cuatro reformas constitucionales que se llevar\u00e1 a cabo este domingo 9 de diciembre. \u201cLa ONPE informa a la opini\u00f3n p\u00fablica que, ante la aparici\u00f3n de afiches con la imagen de la c\u00e9dula de sufragio del refer\u00e9ndum con el logo institucional de la ONPE marcadas e induciendo al voto, se est\u00e1 trabajando conjuntamente con los fiscalizadores del JNE para realizar las acciones legales y administrativas correspondientes\u201d, ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u7968\uff1aONPE\u304c\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u3092\u4e2d\u7acb\u6027\u3092\u4fb5\u5bb3\u3057\u3066\u5206\u3051\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/referendum-onpe-separa-capacitadora-violar-principio-neutralidad-noticia-583662",
            "pub_date": "2018-12-03 08:53:09 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) separ\u00f3 de sus funciones a una capacitadora que infringi\u00f3 el principio de neutralidad de esta instituci\u00f3n en el marco del proceso para el refer\u00e9ndum de este 9 de diciembre. La decisi\u00f3n se tom\u00f3, precisa la ONPE en un comunicado, en relaci\u00f3n a un video difundido en redes sociales, donde se observa a la capacitadora expresar su opini\u00f3n sobre las consultas del refer\u00e9ndum, excediendo sus funciones. En relaci\u00f3n a este hecho, la Gerente de Organizaci\u00f3n Electoral y Coordinaci\u00f3n Regional, Malena Tillit, dijo que se verific\u00f3 que en la localidad de Jul..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\u5e74\uff1a\u30c8\u30eb\u30d2\u30fc\u30e8\u306b12\u30c8\u30f3\u4ee5\u4e0a\u306e\u9078\u6319\u533a\u306e\u6750\u6599\u304c\u5230\u7740 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/la-libertad/referendum-2018-12-toneladas-material-electoral-llegaron-trujillo-noticia-584398",
            "pub_date": "2018-12-05 02:52:12 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Un total de 12.165,85 kilos de material electoral lleg\u00f3 a Trujillo para el Refer\u00e9ndum Nacional 2018 que se desarrollar\u00e1 este domingo, inform\u00f3 la Oficina Descentralizada de Procesos Electorales (ODPE) Trujillo. \u201cSe trata de cabinas de votaci\u00f3n, \u00e1nforas plegadas, c\u00e9dulas y actas de sufragio, se\u00f1ales y r\u00f3tulos para los locales de votaci\u00f3n, equipos inform\u00e1ticos SEA (Sistema de Escrutinio Automatizado), entre otros elementos para la jornada electoral\u201d, precis\u00f3 la ODPE Trujillo. El despliegue del material electoral para los 28 distritos y 9 centros poblados que pertenecen a las provincias de Truj..."
        }
    ]
}