{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRGQ1YkdvU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:28:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306f\u30ea\u30de\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u58ca\u3059\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/peru-planteara-grupo-lima-romper-relaciones-venezuela-noticia-585603",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f6\u5104\u30c9\u30eb\u3092\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u6295\u8cc7\u3059\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1371230-nicolas-maduro-anuncio-regimen-vladimir-putin-invertira-seis-mil-millones-dolares-pais-rusia-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-07 01:48:18 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304c20\u5e74\u524d\u306b\u52dd\u5229\u3057\u305f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff08\u305d\u3057\u3066\u305d\u308c\u304c\u73fe\u5728\u306e\u3082\u306e\u306b\u4f3c\u3066\u3044\u308b\uff09 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/triunfo-hugo-chavez-1998-venezuela-triunfo-chavez-20-anos-parece-actual-noticia-584866",
            "pub_date": "2018-12-07 11:23:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30cf\u30a4\u30d1\u30fc\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u3067\u5e02\u6c11\u304c\u89aa\u5bc6\u306a\u670d\u3092\u8cb7\u3046\u306e\u3092\u9632\u3050[\u5199\u771f]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/economia/1370472-hiperinflacion-venezuela-impide-ciudadanos-compren-ropa-intima-nicolas-maduro-venezolanos-chihuan",
            "pub_date": "2018-12-05 23:58:46 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Las noticias de Venezuela parecen sacadas de un portal de humor negro, pero lo cierto es que la realidad los golpea en la cara a diario. Lo que deber\u00eda ser ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306b\u8cdb\u6210\u3057\u305f\u5f8c\u306e\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6050\u308c - \u30b8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b2\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30aa\u30f3",
            "link": "https://gestion.pe/mundo/temor-nueva-venezuela-bolivia-fallo-favor-evo-morales-251988",
            "pub_date": "2018-12-06 00:14:34 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Los principales l\u00edderes de la oposici\u00f3n expresaron de manera coincidente su preocupaci\u00f3n sobre los derroteros de la democracia boliviana, sobre todo, porque ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a2\u4eba\u306e\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u304c\u3001\u9053\u306b\u969c\u5bb3\u7269\u3092\u7f6e\u304f - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30c9\u30fb\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9",
            "link": "https://www.laprensa.hn/mundo/1240237-410/venezuela-dos-peloteros-mueren-luego-que-asaltantes-colocaran-obst%C3%A1culos-en-la-carretera",
            "pub_date": "2018-12-07 23:58:45 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensa.hn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5371\u6a5f\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1369286-crisis-venezuela-erdogan-presidente-turquia-aseguro-cubrira-necesidades-pais-caribeno-nicolas-maduro",
            "pub_date": "2018-12-04 04:05:17 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Recep Tayyip Erdogan dijo que estaba dispuesto a colaborar en las distintas \u00e1reas de la econom\u00eda de Venezuela."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f1\u6708\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u3064\u3044\u3066\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/mundo/eeuu/estados-unidos-decidir-enero-venezuela-lista-terrorista-251772",
            "pub_date": "2018-12-04 10:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La decisi\u00f3n podr\u00eda tomarse para el 10 de enero, d\u00eda en que expira el actual mandato de seis a\u00f1os del presidente Nicol\u00e1s Maduro, dijo el cargo."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u3068\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5dde\u3067\u30de\u30b0\u30cb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c94.6\u306e\u5730\u9707\u304c\u611f\u3058\u3089\u308c\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/venezuela-sismo-magnitud-4-6-sintio-caracas-estados-noticia-nndc-584435",
            "pub_date": "2018-12-05 11:16:05 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Un sismo de magnitud 4,6 se registr\u00f3 este mi\u00e9rcoles en la localidad de San Felipe, estado Yaracuy (norte), alcanzando Caracas y varios estados de Venezuela, ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u306e\u5b50\u3092\u8650\u5f85\u3057\u305f\u53f8\u796d\u306e\u5bb9\u8d66\u306a\u3044\u58f0\u660e\uff1a\u300c\u5f7c\u5973\u306f\u79c1\u3092\u597d\u304d\u306b\u306a\u3063\u305f\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/mundo/venezuela/la-indignante-declaracion-de-un-cura-que-abuso-de-una-nina-ella-se-encarino-conmigo-noticia-1166819",
            "pub_date": "2018-12-01 18:50:27 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El sacerdote de origen espa\u00f1ol Iv\u00e1n Merino Pedial, detenido en flagrancia por las autoridades de Venezuela, ten\u00eda antecedentes en su pa\u00eds de origen."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u6307\u5c0e\u8005\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u3092\u902e\u6355 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1369008-venezuela-gobierno-encarcela-lider-sindical-opositor-ruben-gonzalez-nicolas-maduro-crisis-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-03 19:53:20 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez fue encarcelado por el r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro tras luego de una manifestaci\u00f3n en la que exig\u00edan al gobierno mejoras laborales."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u5f93\u696d\u54e1\u306b\u8f9e\u8077\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/mundo/ford-venezuela-ofrece-paquetes-renuncia-trabajadores-252189",
            "pub_date": "2018-12-08 06:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Ford, uno de los pocos fabricantes de autom\u00f3viles que a\u00fan producen veh\u00edculos en Venezuela, comenz\u00f3 a ofrecer paquetes de indemnizaci\u00f3n por despido a ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30a8\u30eb\u30b3\u30e1\u30ea\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u5bfe\u51e6\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b2280\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u914d\u5206",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/venezuela/venezuela-union-europea-destina-20-millones-euros-enfrentar-crisis-noticia-584071",
            "pub_date": "2018-12-04 17:06:23 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Bruselas. La Comisi\u00f3n Europea anunci\u00f3 este martes la asignaci\u00f3n de 20 millones de euros (22,8 millones de d\u00f3lares) para atender a los migrantes que huyen ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca1\u653f\u7684\u306b\u6eba\u6b7b\u3057\u305fMaduro\u653f\u6a29\u306f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u958b\u767a\u9280\u884c\u306b\u7c73\u56fd\u304b\u3089\u306e\u878d\u8cc7\u3092\u8981\u6c42\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/07/el-banco-de-desarrollo-de-america-latina-considera-un-prestamo-de-usd-500-millones-a-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:36:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Banco de Desarrollo de Am\u00e9rica Latina (antigua Corporaci\u00f3n Andina de Fomento, CAF) estar\u00eda a punto de aprobar un controversial pr\u00e9stamo a Venezuela."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u3001\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d0\u30b7\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3078\u306e\u8a2a\u554f\u306b\u306f\u660e\u78ba\u306a\u6761\u4ef6\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3042\u308b\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/07/la-onu-advierte-que-la-visita-de-michelle-bachelet-a-venezuela-debe-tener-condiciones-claras/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:19:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5bfe\u8a71\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/mundo/discutira-sobre-creacion-grupo-que-apoye-dialogo-venezuela_262522",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Los ministros de Exteriores de la Uni\u00f3n Europea (UE) abordar\u00e1n el pr\u00f3ximo lunes la creaci\u00f3n de un grupo de contacto que apoye el di\u00e1logo pol\u00edtico en ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\uff1a\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/mexico/amlo-impactar-llegada-mexico-crisis-venezuela-noticia-584099",
            "pub_date": "2018-12-04 15:13:49 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La invitaci\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) a Nicol\u00e1s Maduro a su acto de toma de posesi\u00f3n, marca un cambio de orientaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u653f\u6a29\u72a0\u7272\u8005\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b63\u7fa9\u3092\u7d04\u675f\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/almagro-prometio-justicia-para-las-victimas-del-regimen-cubanos-en-nicaragua-y-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:20 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u9078\u6319\u306f\u3001\u56fd\u6c11\u306e\u9593\u3067\u4e0d\u4fe1\u611f\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/venezuela-elecciones-desconfianza-voto-pkg-osmary-hernandez/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:35:21 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Venezuela se prepara para realizar elecciones municipales en medio del complicado panorama pol\u00edtico que atraviesa el pa\u00eds. Sin embargo, el escepticismo y ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u56fd\u306e\u8eab\u5206\u8a3c\u660e\u66f8\u304cFacebook\u3088\u308a\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3057\u305f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1368005-crisis-venezuela-gobierno-nicolas-maduro-aseguro-carnet-patria-famoso-facebook",
            "pub_date": "2018-12-02 00:58:34 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Sin embargo, la oposici\u00f3n de Venezuela asegura que el carnet de la patria es un mecanismo de control social."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5bfe\u8a71\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/mundo/discutiran-sobre-creacion-grupo-que-apoye-dialogo-venezuela_262522",
            "pub_date": "2018-12-07 20:16:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Los ministros de Exteriores de la organizaci\u00f3n se\u00f1alaron que su labor consistir\u00e1 en \u201cacercar posturas\u201d y no en ser \u201cmediadores\u201d"
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306759\u4eba\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u7dca\u5f35\u304c\u9ad8\u307e\u308b\uff1a\u30dc\u30b4\u30bf\u306f\u75c5\u9662\u306e\u6c88\u9ed9\u3092\u6050\u308d\u3057\u304f\u5224\u65ad\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/06/crece-la-tension-por-la-detencion-de-54-colombianos-en-venezuela-bogota-juzgo-de-aterrador-el-silencio-del-regimen-chavista/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:21:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El canciller de Colombia, Carlos Holmes Trujillo, denunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles el \"aterrador silencio\" del Gobierno de Venezuela frente al reclamo diplom\u00e1tico por la ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u306a\u3044\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/toma-protesta-amlo-nicolas-maduro-bienvenido-protesta-presidente-venezuela-mexico-noticia-583279",
            "pub_date": "2018-12-01 16:18:22 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico. A\u00fan no est\u00e1 confirmada su presencia en la ceremonia de toma de protesta del nuevo presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b9\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306fOsmel\u306e\u306a\u3044\u65b0\u3057\u3044\u6642\u4ee3\u306e\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/entretenimiento/miss-venezuela-esta-listo-para-una-nueva-era-sin-osmel_262294",
            "pub_date": "2018-12-06 05:15:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u8a55\u8b70\u54e1\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306f\u91ce\u515a\u304c\u5931\u683c\u3068\u306a\u308a\u3001\u9078\u6319\u74b0\u5883\u304c\u4f4e\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u7d42\u4e86\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/07/culmino-la-campana-de-concejales-en-venezuela-con-la-oposicion-inhabilitada-y-un-bajo-ambiente-electoral/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:06:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La rectora del Consejo Nacional Electoral, Socorro Hern\u00e1ndez, dijo que \"el cronograma electoral ha avanzado como estaba programado\", por lo que todo est\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u7dad\u6301\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u56fd\uff1f -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/venezuela-crisis-hiperinflacion-remesas-sector-privado-empleo-economia-alejandro-grisanti-dinero-entrevista-rodriguez/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:35:34 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "La consultora Ecoanal\u00edtica dice que un 30% de los venezolanos vive de las remesas, entre un 50 y 60% vive del Estado y apenas entre el 10 y el 20% vive de ..."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u306e\u4ee3\u66ff\u54c1\u3067\u3042\u308b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6620\u753b\u696d\u754c\uff1f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/firmas/201812041083915146-petroleo-y-el-cine-en-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La guerra se libra por la mente de la humanidad\" nos advierte el intelectual venezolano Luis Britto Garc\u00eda, en su libro 'El imperio contracultural'. Sin embargo ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u91d1\u3092\u300c\u76d7\u3080\u300d\u3053\u3068\u3092\u8a31\u3055\u306a\u3044\uff1a\u9280\u884c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u53cd\u5bfe\u306e\u73cd\u3057\u3044\u8981\u6c42 - \u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.univision.com/geografia/venezuela/no-permitan-que-el-gobierno-se-robe-el-oro-del-pais-el-pedido-que-la-oposicion-venezolana-le-hace-al-banco-de-inglaterra",
            "pub_date": "2018-12-03 22:37:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "L\u00edderes de la oposici\u00f3n venezolana en el exilio han pedido al Banco de Inglaterra que no entregue 14 toneladas de lingotes de oro en sus b\u00f3vedas al ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5916\u76f8\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/mundo/canciller-colombiano-pidio-intensificar-sanciones-dirigentes-venezuela_262132",
            "pub_date": "2018-12-04 22:30:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Carlos Holmes Trujillo, ministro de Relaciones Exteriores de Colombia, pidi\u00f3 a la comunidad internacional intensificar las sanciones y coordinar sus esfuerzos ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u63d0\u6848\u3001\u5358\u306a\u308b\u5076\u7136\uff1f -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/mexico-amlo-venezuela-emilio-diego-arria-conclusiones-fernando-rincon/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:50:21 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El discurso de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el Congreso mexicano no ha dejado indiferente a nadie, y tampoco la presencia del presidente de Venezuela, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30b1\u5927\u7d71\u9818\u3068\u6226\u4e89\u3092\u975e\u96e3 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/venezuela-acusa-presidente-colombiano-ivan-duque-jugar-guerra-noticia-583532",
            "pub_date": "2018-12-02 16:49:42 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Venezuela | El canciller chavista Jorge Arreaza dijo adem\u00e1s que \"una guerra entre nuestros dos pa\u00edses ser\u00eda de costos invalorables para los colombianos y los ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u5211\u4e8b\u88c1\u5224\u6240\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u3001\u3042\u308b\u671f\u9593\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6291\u5727\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b\u3068\u7d04\u675f\u3057\u305f -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/venezuela/2018/12/05/la-fiscalia-de-la-corte-penal-internacional-prometio-analizar-la-represion-en-venezuela-en-un-periodo-de-tiempo-razonable/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:50:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Fiscal\u00eda de la Corte Penal Internacional (CPI) dijo este mi\u00e9rcoles que el examen preliminar sobre Venezuela por supuestos cr\u00edmenes de lesa humanidad \"se ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u4e16\u754c\u306e\u30c8\u30c3\u30d720\u306e\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b\u306e\u4e2d\u304b\u3089 -  globovision.com",
            "link": "http://globovision.com/article/venezuela-entre-las-mejores-20-selecciones-de-baloncesto-del-mundo",
            "pub_date": "2018-12-06 20:38:01 GMT",
            "source_nm": "globovision.com",
            "source_url": "http://globovision.com",
            "desc": "La selecci\u00f3n venezolana de baloncesto se ubica en el puesto n\u00famero 16 en la lista del r\u00e1nking FIBA."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30d3\u30a2\u30fb\u30ac\u30ea\u30a2\u30b9\uff1a\u300cAMLO\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30d1\u30bf\u30fc\u30f3\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3059\u300d -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/mexico-amlo-venezuela-milicias-sylvia-garfias-cedillo-conclusiones-fernando-rincon/",
            "pub_date": "2018-12-04 04:50:15 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "La propuesta de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de reclutar a 50.000 j\u00f3venes para crear una milicia civil dentro de la guardia nacional, tambi\u00e9n propuesta por el ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30ed\u30cf\u30b9\u3001\u30b6\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3078\u306e\u8ca2\u732e -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/futbol/Gustavo-Rojas-el-aporte-zuliano-al-Zamora-campeon-de-Venezuela-20181207-0072.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:21:01 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": "El denominado Equipo de la D\u00e9cada, con cuatro t\u00edtulos en los \u00faltimos diez a\u00f1os, tiene su aporte zuliano. Gustavo Rojas fue uno de los h\u00e9roes del Zamora ..."
        },
        {
            "title": "\u30b6\u30e2\u30e9\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u7d76\u5bfe\u7684\u306a\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3092\u51a0\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "link": "http://www.eluniversal.com/deportes/27557/zamora-se-corona-campeon-absoluto-de-venezuela",
            "pub_date": "2018-12-06 14:16:32 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com",
            "desc": "Caracas.- El Zamora FC, con un hat-trick de Antonio Romero, aplast\u00f3 este mi\u00e9rcoles 4-0 al Deportivo Lara en el partido de vuelta de la final del f\u00fatbol ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067AMLO\u3092\u6240\u6709\u3059\u308b\u884c\u70ba\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u5b22 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/mundo/miss-venezuela-que-asistio-acto-posesion-amlo-mexico_261890",
            "pub_date": "2018-12-02 20:51:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Irene Esser, Miss Venezuela 2011, acudi\u00f3 a la toma de posesi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acompa\u00f1ado de su esposo quien es hijo del presidente ..."
        },
        {
            "title": "Alicia Machado\u304cOsmel Sousa\u306e\u30ea\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3\u30b7\u30e7\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u623b\u308b -  Panorama.com.ve",
            "link": "https://www.panorama.com.ve/espectaculos/Alicia-Machado-regresa-a-Venezuela-para-participar-en-reality-show-de-Osmel-Sousa-20181207-0046.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:17:01 GMT",
            "source_nm": "Panorama.com.ve",
            "source_url": "https://www.panorama.com.ve",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alejandro Finocchiaro\uff1a\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u3001\u5e02\u6c11\u304c\u6a29\u5229\u3092\u884c\u4f7f\u3067\u304d\u306a\u3044\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u3067\u3042\u308b -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/04/alejandro-finocchiaro-venezuela-es-una-dictadura-que-no-le-permite-a-sus-ciudadanos-el-ejercicio-de-sus-derechos-civiles-y-politicos/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:06 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El ministro de Educaci\u00f3n fustig\u00f3 duramente la situaci\u00f3n de los derechos humanos en el gobierno de Maduro. Lo hizo durante su paso por B\u00e9lgica, donde se ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306e\u7d4c\u6e08\u5371\u6a5f\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u304c\u53cb\u597d\u7684\u306b\u306a\u308b\u306e\u3092\u9632\u3050 -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/deportes/futbol-internacional/seleccion-de-venezuela-no-volveria-jugar-amistosos-de-local",
            "pub_date": "2018-12-05 00:09:48 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Venezolana de F\u00fatbol asegur\u00f3 que necesita medio mill\u00f3n de d\u00f3lares para traer una \"seleccioncita\"."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff1a\u30c6\u30de\u30fc\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u3068\u306e\u56fd\u5883\u3067\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/brasil-roraima-michel-temer-anuncia-intervencion-fronterizo-venezuela-noticia-585533",
            "pub_date": "2018-12-08 03:54:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u304b\u3089\u306e\u79fb\u8ee2\u3092\u8a66\u307f\u305f\u3068\u304d\u306b\u5831\u544a\u3055\u308c\u305f\u5931\u6557 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/sociedad/reportaron-fallas-intentar-realizar-transferencias-desde-venezuela_262348",
            "pub_date": "2018-12-06 16:26:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Varias personas reportaron este mi\u00e9rcoles que no han podido realizar transferencias bancarias, desde Venezuela, porque el sistema asegura que se ..."
        },
        {
            "title": "Gabriela Montero\uff1a\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u85ac\u7269\u30ab\u30eb\u30c6\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a98\u62d0\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/politica/gabriela-montero-venezuela-esta-secuestrada-por-cartel-drogas_262464",
            "pub_date": "2018-12-07 02:07:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Gabriela Montero, pianista venezolana, expres\u00f3 este jueves que, a su juicio, la situaci\u00f3n de Venezuela no se debe a un problema ideol\u00f3gico de izquierda o ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u56fd\u5883\u306b\u3042\u308b3\u4eba\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u3092\u6bba\u5bb3\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/asesinaron-tres-venezolanos-frontera-colombia-con-venezuela_262435",
            "pub_date": "2018-12-06 23:42:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "La polic\u00eda colombiana inform\u00f3 este jueves que tres ciudadanos venezolanos fueron asesinados en un vivienda del municipio de Puerto Santander, en el ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u516c\u7684\u884c\u4f7f\u306e\u502b\u7406\u7684\u518d\u751f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/papel-literario/regeneracion-etica-del-ejercicio-funcion-publica-venezuela_262586",
            "pub_date": "2018-12-08 03:46:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Devolverle la respetabilidad a la pol\u00edtica y a los pol\u00edticos es una condici\u00f3n de obligatorio cumplimiento en la edificaci\u00f3n de una nueva..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\uff1a\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u304c\u52b4\u50cd\u8005\u306b\u9000\u8077\u8a08\u753b\u3092\u63d0\u793a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/economia/reuters-ford-venezuela-ofrecio-planes-retiro-sus-trabajadores_262303",
            "pub_date": "2018-12-06 02:46:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "La compa\u00f1\u00eda asegur\u00f3 el pasado martes, en un comunicado, que continuar\u00e1 en el pa\u00eds a pesar de la disminuci\u00f3n de la demanda."
        },
        {
            "title": "\u4f4e\u6240\u5f97\u8005\u5411\u3051\u306b\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30d7\u30e9\u30b6\u3067\u6297\u8b70\u3057\u305fSeniat\u306e\u9000\u8077\u8005 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/protestas/jubilados-del-seniat-protestaron-plaza-venezuela-por-bajos-ingresos_262205",
            "pub_date": "2018-12-05 14:14:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "#5Dic #ProtestaJubiladosSeniat #Protesta Trabajadores jubilados y activos del #Seniat realizan una protesta en Plaza Venezuela, para rechazar los bajos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u305d\u306e\u5730\u57df\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u82e5\u8005\u306e\u610f\u898b\u3092\u77e5\u308a\u305f\u3044 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/gda/queremos-saber-opinion-los-jovenes-sobre-venezuela-region_262125",
            "pub_date": "2018-12-04 21:17:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "El Nacional se uni\u00f3 a la iniciativa del Grupo de Diarios de Am\u00e9rica (GDA) para conocer la opini\u00f3n de los j\u00f3venes venezolanos y dem\u00e1s pa\u00edses de ..."
        },
        {
            "title": "Consecomercio\uff1a2018\u5e74\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u4f01\u696d\u306e40\uff05\u8fd1\u304f\u9589\u9396 -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/economia/consecomercio-cerca-negocios-venezuela-cerraron-durante-2018_262108",
            "pub_date": "2018-12-04 19:14:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "El Consejo Nacional del Comercio y los Servicios de Venezuela (Consecomercio) dijo este martes que cerca de 40 % de los negocios en Venezuela cerraron ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30b1\uff1a\u300c\u72ec\u88c1\u8005\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3053\u3068\u306f\u91cd\u8981\u3060\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30ca\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/latinoamerica/ivan-duque-sobre-venezuela-importante-acorralar-dictadura_262014",
            "pub_date": "2018-12-03 23:11:00 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "Iv\u00e1n Duque, presidente de Colombia, pidi\u00f3 este lunes a los ciudadanos evitar la xenofobia en contra de los venezolanos que han tenido que migrar al pa\u00eds por ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f\u30d0\u30fc\u30b8\u30f3\u8af8\u5cf6\u3092\u7834\u308a\u3001\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3092\u6279\u51c6\u3057\u307e\u3057\u305f -  El Nacional.com",
            "link": "http://www.el-nacional.com/noticias/baloncesto/venezuela-derroto-islas-virgenes-ratifico-pase-mundial_262046",
            "pub_date": "2018-12-04 01:00:01 GMT",
            "source_nm": "Nacional.com",
            "source_url": "http://www.el-nacional.com",
            "desc": "La selecci\u00f3n veezolana de baloncesto celebr\u00f3 su pase al mundial de China 2019 con victoria (76-77) sobre Islas V\u00edrgenes en Saint Thomas."
        }
    ]
}