{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR05tTldoNEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Fujimori Keiko\uff1a\u88c1\u5224\u5b98Concepci\u00f3n -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u88c1\u5224\u6240\u306e\u624b\u7d9a\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/keiko-fujimori-juzgado-admite-habeas-corpus-keiko-fujimori-juez-richard-concepcion-noticia-585434",
            "pub_date": "2018-12-07 20:34:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30eb\u30c7\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8\uff1a\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u3068\u30d5\u30b8\u30e2\u30ea\u304c\u6210\u529f\u3059\u308c\u3070\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5bb6\u3092\u6383\u9664\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u5931\u3046\u3060\u308d\u3046 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371536-cesar-hildebrandt-alan-garcia-keiko-fujimori-triunfan-perderemos-oportunidad-limpiar-casa",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:01 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Concepci\u00f3n\u306b\u8fd4\u3055\u308c\u305f\u90e8\u5c4b\u306f\u3001\u4e88\u9632\u7684\u5211\u52d9\u6240\u3001El Comercio  -  Peru\u306b\u5bfe\u3059\u308bFujimori Keiko\u306e\u8a34\u3048",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/sala-devolvio-concepcion-apelacion-keiko-fujimori-prision-preventiva-noticia-584385",
            "pub_date": "2018-12-05 12:30:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La abogada de Keiko Fujimori, Giulliana Loza, indic\u00f3 este martes que se sigue perjudicando a su defendida en torno a la apelaci\u00f3n presentada contra la orden ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cd\u30fc\u30ed\u30f3\u30c0\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u8cdb\u6210\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u306b\u6295\u7968\u3057\u305f66\u4eba\u306e\u8b70\u54e1\u3092\u898b\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371634-congresistas-votaron-ley-favor-lavado-activos-alan-garcia-keiko-fujimori-kuczynski",
            "pub_date": "2018-12-07 18:59:23 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Fueron 49 votos de Fuerza Popular, 4 del Apra, 7 de Peruanos por el Kambio, 5 de los no agrupados, adem\u00e1s del voto del sentenciado por corrupci\u00f3n Edwin ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001\u30da\u30a4\u30ec\u30b9\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\u3068\u30d5\u30a2\u30ec\u30b9\u30fb\u30a2\u30c8\u30b7\u30a7\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u85e4\u68ee\u6075\u5b50\u306e\u5834\u5408\u3001RPP\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u61f2\u6212\u624b\u7d9a\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "https://rpp.pe/politica/judiciales/keiko-fujimori-abren-proceso-disciplinario-a-fiscales-jose-domingo-perez-y-german-juarez-atoche-noticia-1167356",
            "pub_date": "2018-12-04 21:20:20 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El documento se\u00f1ala que los fiscales no respetaron los plazos fijados en su investigaci\u00f3n por presunto lavado de activos contra la lideresa de Fuerza Popular y ..."
        },
        {
            "title": "Concepci\u00f3nCarhuancho\u306f\u3001\u85e4\u68ee\u6075\u5b50 -  La Ley  - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30a2\u30d4\u30fc\u30eb\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u3092\u652f\u6301\u3057\u305f",
            "link": "https://laley.pe/art/6698/sala-de-apelaciones-devuelve-a-concepcion-carhuancho-apelacion-de-keiko-fujimori-por-estar-incompleta",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Fuerza Popular\u3068Aprista Party\u304c\u3001Keiko\u3068Alan  - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u6709\u5229\u306a\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370699-fuerza-popular-partido-aprista-aprueban-norma-favorece-keiko-alan",
            "pub_date": "2018-12-06 07:35:34 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La bancada de Fuerza Popular, con el respaldo de los legisladores apristas, impuso otra vez su mayor\u00eda y aprob\u00f3 una ley que, si es promulgada, permitir\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fAlberto Fujimori  -  El Comercio\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u65b0\u3057\u3044\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u306b\u7591\u554f\u3092\u6295\u3052\u304b\u3051\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/alberto-fujimori-cuestionan-nueva-iniciativa-beneficia-ex-presidente-noticia-584910",
            "pub_date": "2018-12-06 16:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Fuerza Popular present\u00f3 nuevo texto ante observaciones del Poder Ejecutivo."
        },
        {
            "title": "Keiko [VIDEO]  - LaRep\u00fablica.pe\u3092\u635c\u67fb\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u88ab\u544a\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5225\u306e\u61f2\u6212\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u958b\u304f",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1369588-keiko-fujimori-abren-procedimiento-disciplinario-fiscal-jose-domingo-perez-caso-cocteles",
            "pub_date": "2018-12-04 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Caso Cocteles. El Ministerio P\u00fablico abri\u00f3 procedimiento disciplinario contra el fiscal Germ\u00e1n Ju\u00e1rez Atoche y Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez por presunta infracci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u85e4\u68ee\u6176\u5b50\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30b9\u30b3\u30b7\u30a2\u30d0\u30f3\u30af\u304cOdebrecht  - LaRep\u00fablica.pe\u304b\u3089\u9055\u6cd5\u306a\u8cc7\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1368741-caso-keiko-fujimori-scotiabank-recibio-dinero-ilegal-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-03 07:34:21 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Dineroleaks. Fiscal\u00eda concluy\u00f3 que el dinero que Odebrecht destin\u00f3 a la campa\u00f1a de Keiko Fujimori el 2011 fue ingresado a trav\u00e9s del 'pitufeo' al Scotiabank."
        },
        {
            "title": "Fuerza Keiko Fujimori\u306f\u3001Fuerza Popular  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u8e0f\u307f\u53f0\u3092\u6b62\u3081\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1368165-keiko-fujimori-detener-estampida-fuerza-popular",
            "pub_date": "2018-12-02 07:34:03 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Desde la c\u00e1rcel, excandidata hace un llamado a la unidad, reconoce errores y anuncia mayor apertura, seg\u00fan diversas fuentes. En tanto, congresistas de ..."
        },
        {
            "title": "\u5409\u5c71\u306e\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306e\u30e9\u30b9\u30e0\u30b9 - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306e\u8ca2\u732e\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1368587-keiko-fujimori-caso-cocteles-odebrecht-cae-version-jaime-yoshiyama-aportes-empresario-millonario-rasssmuss-fuerza-poppular",
            "pub_date": "2018-12-03 01:08:16 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "INCOHERENCIAS. Entre el lanzamiento de la candidatura de Keiko Fujimori y la derrota de la segunda vuelta, Juan Rassmuss solo vino en 3 ocasiones a Lima ..."
        },
        {
            "title": "Fujimori Keiko\u3068AlanGarc\u00eda\uff1aMarissa Glave\u306f\u3001Fuerza Popular\u3068Apra-LaRep\u00fablica.pe\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u6cd5\u306b\u3064\u3044\u3066\u8cea\u554f\u3057\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370833-keiko-fujimori-alan-garcia-marissa-glave-cuestiona-ley-financiamiento-beneficia-fuerza-popular-apra",
            "pub_date": "2018-12-06 16:08:04 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Congresista de Nuevo Per\u00fa afirm\u00f3 que la nueva norma aprobada en el Pleno el d\u00eda de ayer es \u201cuna nueva forma de lavar activos\u201d"
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30ca\u30fb\u30aa\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u984c\u540d\u306e\u5973\u6027\u3068\u5197\u8ac7\u3092\u8a9e\u308b\u85e4\u68ee\u6075\u5b50[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/espectaculos/1368471-juliana-oxenford-ironiza-famoso-senora-k-keiko-fujimori-twitter-milovan-radovi-latina-90-central-viral",
            "pub_date": "2018-12-02 22:08:17 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Juliana Oxenford y Milovan Radovi tuvieron una boda rom\u00e1ntica el \u00faltimo s\u00e1bado en Pachac\u00e1mac, pero antes de llegar al altar ironiz\u00f3 con su estado civil."
        },
        {
            "title": "&quot;Crispaci\u00f3n\u3001conspiraciones y ajenidad&quot;\u3001Mart\u00ednTanaka  -  El Comercio  - Per\u00fa\u306b\u3088\u308b\u30b3\u30e9\u30e0",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/crispacion-conspiraciones-ajenidad-columna-martin-tanaka-noticia-585580",
            "pub_date": "2018-12-08 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Que el ambiente pol\u00edtico en el Per\u00fa est\u00e1 crecientemente crispado parece una constataci\u00f3n obvia. Muestras de intolerancia por doquier, acusaciones cruzadas, indignaci\u00f3n, desconfianza, proliferaci\u00f3n de teor\u00edas conspirativas. \u201cNada es casual en pol\u00edtica\u201d, \u201cen pol\u00edtica no se puede ser ingenuo\u201d, \u201cpiensa mal y acertar\u00e1s\u201d. En medio de todo esto, conviene no perder la perspectiva, intentar entender lo que estamos viviendo y c\u00f3mo llegamos a esto. Para empezar, este clima es relativamente nuevo. Hasta no hace mucho, lo que nos llamaba la atenci\u00f3n es c\u00f3mo primaba la continuidad del modelo econ\u00f3mico in..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\uff1aPedro Tenorio  -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u3088\u308bVizcarra\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/rincon-del-autor/congreso-papa-noel-vizcarra-pedro-tenorio-noticia-585153",
            "pub_date": "2018-12-08 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Sab\u00edamos que este Congreso era especialista en autogoles, pero no que tambi\u00e9n lo fuera regal\u00e1ndole la pelota al presidente para que les metiera un golazo. Porque eso es lo que har\u00e1 Mart\u00edn Vizcarra cuando cumpla con observar la ley que aprob\u00f3 el Parlamento esta semana que crea el delito de financiamiento ilegal de campa\u00f1as pol\u00edticas con el fin de aliviar el futuro judicial de todos los ex candidatos acusados de haber recibido dinero de empresas (no solo de Odebrecht, ojo) o de origen il\u00edcito (contrabando, miner\u00eda ilegal o narcotr\u00e1fico, por citar los m\u00e1s frecuentes) y no haberlo declarado com..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\uff1a\u300c\u30de\u30d5\u30a3\u30a2\u306f\u8b70\u4f1a\u3092\u6355\u3089\u3048\u305f\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_voces_del_mundo/201812081084005669-peru-plebiscito-congreso/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:46:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Este domingo 9 de diciembre los peruanos est\u00e1n llamados a un plebiscito para aprobar la reestructuraci\u00f3n del \u00f3rgano que nombra y destituye a los jueces y fiscales, prohibir la reelecci\u00f3n de diputados, modificar el financiamiento de los partidos pol\u00edticos y cambiar el actual Congreso unicameral por uno bicameral. \"No hay gran expectativa, m\u00e1s bien hay indiferencia. La gente ir\u00e1 a votar por la f\u00f3rmula 's\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, no', m\u00e1s bien como un rechazo al Congreso de mayor\u00eda fuji-aprista, porque se ha distorsionado la propia forma de plantear la bicameralidad, que ser\u00eda blanquear el Senado con un espa..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u56fd\u6c11\u6295\u7968\uff1a\u6d44\u5316\u306e\u300c\u30cf\u30fc\u30c9\u30c7\u30ea\u30d0\u30ea\u30fc\u300d -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/refer%C3%A9ndum-en-per%C3%BA-el-duro-parto-de-la-depuraci%C3%B3n/a-46568846",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La presidencia no les ha sentado bien a los \u00faltimos gobernantes del Per\u00fa. Kuczynski la abandon\u00f3 precipitadamente y sus antecesores han estado o est\u00e1n en la mira de la Justicia. Tanto m\u00e1s notable resulta la ola de popularidad sobre la que cabalga Mart\u00edn Vizcarra, que el \u00faltimo sondeo de Pulso Per\u00fa sit\u00faa en un 62 por ciento a comienzos de este mes de diciembre. Una popularidad que ha ido en ascenso desde que anunci\u00f3, el 28 de julio pasado, sus proyectos de reforma constitucional, despu\u00e9s de salieran a la luz p\u00fablica unas grabaciones que revelaron graves hechos de corrupci\u00f3n en el sistema judi..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08El Nuevo Herald\uff09\u300130\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308b\u8150\u6557\u306b\u3088\u308b\u91cd\u8981\u306a\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u6295\u7968",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222690465.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Uno est\u00e1 tratando de huir del pa\u00eds, el otro acaba de salir de la c\u00e1rcel y un tercero est\u00e1 en la calle. Pero todos tienen una cosa en com\u00fan: fueron presidentes peruanos. La naci\u00f3n sudamericana se dirige a las urnas el domingo para votar en un refer\u00e9ndum constitucional que se considera una reacci\u00f3n a las acusaciones de corrupci\u00f3n que han diezmado a la clase gobernante en el pa\u00eds. Cuatro de los \u00faltimos cinco presidentes peruanos est\u00e1n siendo investigados por aceptar sobornos del gigante brasile\u00f1o de la construcci\u00f3n Odebrecht o de otras firmas, algo que ha puesto un manto de ignominia sobre alg..."
        },
        {
            "title": "\u5f53\u4e8b\u8005\u306e\u4e0d\u5f53\u306a\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\uff1a\u9069\u5207\u306a\u540d\u524d\u306e\u30eb\u30fc\u30eb -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/financiamiento-ilegal-partidos-norma-nombres-propios-noticia-585222",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En su \u00faltima sesi\u00f3n ordinaria de la legislatura, el pleno del Congreso de la Rep\u00fablica aprob\u00f3 una norma a la cual, de ser promulgada, podr\u00e1n acogerse \u2013a trav\u00e9s de la retroactividad penal benigna\u2013 los actuales pol\u00edticos investigados por la fiscal\u00eda por haber recibido aportes a sus campa\u00f1as electorales (2006 y 2011). As\u00ed lo advirtieron tres penalistas, quienes aseguraron que el Congreso ha establecido una modalidad con menores penas que el lavado de activos. \u201cEllos podr\u00edan alegar que la financiaci\u00f3n ilegal no era delito hasta el 2018 y, aun si fuera delito en el pasado, se aplicar\u00eda la nueva ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u30014\u3064\u306e\u61b2\u6cd5\u8150\u6557\u9632\u6b62\u6539\u9769\u306b\u6295\u7968\u3059\u308b\u6e96\u5099\u3092\u3059\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084005349-votacion-sobre-reformas-anticorrupcion-en-peru/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Cada uno de los cuatro puntos del refer\u00e9ndum constitucional, propuesto por el presidente Mart\u00edn Vizcarra y aprobado por el Congreso, debe ser refrendado en las urnas por unos 24 millones de personas habilitadas para votar. Presidente de Per\u00fa resalta lucha anticorrupci\u00f3n de su pa\u00eds ante la ONU Se trata de la reforma al Consejo Nacional de la Magistratura (CNM), la fiscalizaci\u00f3n del financiamiento de los partidos pol\u00edticos, la prohibici\u00f3n de la reelecci\u00f3n inmediata de los congresistas y la creaci\u00f3n de un Poder Legislativo con dos c\u00e1maras (de senadores y diputados), abandonando el Congreso uni..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u56fd\u6c11\u6295\u7968\uff1a\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30ab\u30e9\u5927\u7d71\u9818\u304c\u6539\u9769\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u7406\u7531 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/referendum-en-peru-por-que-el-presidente-martin-vizcarra-rechaza-una-reforma-que-el-mismo-propuso-201812710300",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Getty Images El presidente Mart\u00edn Vizcarra cree que el congreso ha \"desnaturalizado\" su proyecto sobre el bicameralismo. El presidente Mart\u00edn Vizcarra presion\u00f3 al Congreso de Per\u00fa para que aprobara cuatro reformas constitucionales y las llevara a refer\u00e9ndum, y ahora, rechaza una de ellas. Los cuatro proyectos se someten a consulta popular este domingo y buscan combatir la corrupci\u00f3n, que parece tocar a casi toda la clase pol\u00edtica peruana. - Las 4 reformas que quiere aprobar el presidente de Per\u00fa y que le motivaron a pedir la cuesti\u00f3n de confianza Las propuestas incluyen reestructurar el \u00f3rg..."
        },
        {
            "title": "\u7de8\u96c6\uff1a\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u306b\u3088\u308b\u6cd5\u5f8b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30ec\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/editorial/editorial-legislar-trampa-noticia-584833",
            "pub_date": "2018-12-07 04:35:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Anoche, el Congreso de la Rep\u00fablica aprob\u00f3 la ley que incorpora el delito de financiamiento il\u00edcito de los partidos pol\u00edticos en el C\u00f3digo Penal. En realidad, lo que se vot\u00f3 \u2013al caballazo y de forma prepotente\u2013 no fue un documento alcanzado tras horas de debate entre las fuerzas pol\u00edticas presentes en el hemiciclo, sino un texto sustitutorio, ingresado de contrabando por Fuerza Popular (FP) minutos antes de que termine la sesi\u00f3n, y exonerado del tr\u00e1mite de la segunda votaci\u00f3n. En otras palabras, mediante una votaci\u00f3n que fue, no solamente expr\u00e9s, sino tambi\u00e9n deshonesta con los congresistas..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u4e0d\u6cd5\u515a\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8b70\u4f1a\u306e\u6cd5\u5f8b\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083968515-vizcarra-objeta-ley-sobre-financiamiento-ilicito-de-partidos/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Adelanto que, como presidente, como responsable del Poder Ejecutivo, observar\u00e9 esta ley cuando sea remitida a mi despacho\", expres\u00f3 el mandatario en un acto p\u00fablico en la ciudad de Lima. En la noche del 5 de diciembre, el Congreso, con el apoyo de las bancadas de Fuerza Popular (fujimorismo, derecha) y el Partido Aprista Peruano (centroizquierda), aprob\u00f3 un proyecto de ley que inclu\u00eda el delito de financiamiento il\u00edcito en el C\u00f3digo Penal. Sin embargo, las penas fijadas por ese proyecto son privaci\u00f3n de la libertad por un lapso no menor a 3 a\u00f1os ni mayor a 10; menos severas que las que se ..."
        },
        {
            "title": "Fujimori Keiko\uff1a\u4e0d\u670d\u7533\u3057\u7acb\u3066\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u306e\u4e0d\u670d\u7533\u7acb -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/keiko-fujimori-devuelven-expediente-apelacion-incompleto-nndc-noticia-588590",
            "pub_date": "2018-12-05 01:38:36 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Giuliana Loza, abogada de Keiko Fujimori, denunci\u00f3 que la Sala de Apelaciones devolvi\u00f3 el expediente que busca revocar la prisi\u00f3n preventiva dictada contra la lideresa de Fuerza Popular por el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho. En su cuenta de Twitter, Loza denunci\u00f3 \u201cabuso y arbitrariedad\u201d contra Fujimori Higushi y reiter\u00f3 que se busca afectar el proceso de apelaci\u00f3n de su defendida. Acus\u00f3 a Concepci\u00f3n Carhuancho de cometer \u201cun descuido\u201d. \u201cUn Juez con experiencia no comete estos descuidos. ESTO ES ABUSO Y ARBITRARIEDAD. Basta de afectar el #DebidoProceso\u201d, escribi\u00f3 la abogada en la red soc..."
        }
    ]
}