{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE0xTlRsa0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:22:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "OscarAlarc\u00f3n\u306fLa Libertad  -  La Industria.pe\u306e\u512a\u308c\u305f\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u65b0\u793e\u9577\u3067\u3059",
            "link": "http://laindustria.pe/nota/2985-oscar-alarcn-es-el-nuevo-presidente-de-la-corte-superior-de-justicia-de-la-libertad",
            "pub_date": "2018-12-06 22:58:45 GMT",
            "source_nm": "Industry.pe",
            "source_url": "http://laindustria.pe",
            "desc": "El magistrado Oscar Alarc\u00f3n Montoya, integrante de la Sala Mixta Permanente, fue elegido presidente de la Corte Superior de Justicia de La Libertad (CSJLL) ..."
        },
        {
            "title": "\u706b\u306f\u3001Li Libertad\u306eHuasochugo\u8003\u53e4\u5b66\u7684\u4e2d\u5fc3\u306b\u8a18\u9332\u3055\u308c\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/peru/libertad-incendio-consume-centro-arqueologico-huasochugo-444945",
            "pub_date": "2018-12-05 23:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "Vecinos denunciaron que el incendio se origin\u00f3 en un cerro aleda\u00f1o al sitio y se propag\u00f3 por los fuertes vientos. Direcci\u00f3n Desconcentrada de Cultura ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u7531\uff1a\u5973\u6027\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u4eba\u751f\u3092\u5931\u3063\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30d3\u3067\u8e0f\u307f\u3068\u3069\u3081\u305f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369931-libertad-mujer-perdio-vida-atropellada-combi",
            "pub_date": "2018-12-05 02:10:52 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Lindaura Chumacero de C\u00f3rdova fue v\u00edctima m\u00e1s de los accidentes de tr\u00e1nsito. Conductor de combi la atropell\u00f3, origin\u00e1ndole la muerte de forma inmediata."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30d2\u30fc\u30ea\u30e7\uff1a9\u30ab\u6708\u9593\u306e\u4e88\u9632\u7684\u62d8\u7559\u304c\u3001\u300c\u30b0\u30ea\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u3067\u78ba\u8a8d\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/la-libertad/trujillo-confirman-nueve-meses-prision-preventiva-gringasho-noticia-583197",
            "pub_date": "2018-12-01 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La Segunda Sala Penal de Apelaciones de la Corte de La Libertad confirm\u00f3 los nueve meses de prisi\u00f3n preventiva que en primera instancia se orden\u00f3 para ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c3\u30c9\uff1aVirgen de Guadalupe  - LaRep\u00fablica.pe\u3092\u656c\u3046\u60b2\u5287\u7684\u306a\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1368637-libertad-tragedia-enluta-fiesta-honor-virgen-guadalupe",
            "pub_date": "2018-12-03 01:51:59 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Un muerto y un herido de gravedad en un accidente durante el evento de carrera de autos. Organizadores suspendieron la actividad ante la falta de medidas ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c3\u30c9\uff1a\u7523\u79d1\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f15,000\u4ee5\u4e0a\u306e\u6ce8\u610f -  La Industria.pe",
            "link": "http://www.laindustria.pe/nota/2888-la-libertad-ms-de-15000-atenciones-suspendidas-por-huelga-de-obstetras",
            "pub_date": "2018-12-04 19:21:00 GMT",
            "source_nm": "Industry.pe",
            "source_url": "http://www.laindustria.pe",
            "desc": "La huelga de las obstetras comienza a tener un impacto negativo en la regi\u00f3n La Libertad, ante la falta de atenci\u00f3n a gestantes. Hoy realizaron un plant\u00f3n en ..."
        },
        {
            "title": "La Libertad  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u56fd\u306e\u9280\u884c\u306e\u4ee3\u7406\u5e97\u3067\u306e\u66b4\u884c",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1368027-asaltan-agencia-banco-nacion-libertad",
            "pub_date": "2018-12-02 01:18:43 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Dos sujetos despojaron de 66 mil soles a trabajador de empresa distribuidora de conocida gaseosa."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c3\u30c9\uff08La Libertad\uff09\uff1a\u30b5\u30e9\u30f4\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30fb\u30a4\u30f3\u30c0\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff08Saldustry\uff09\u306e\u30ed\u30c3\u30c6\u306e\u571f\u5730\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b",
            "link": "http://laindustria.pe/nota/2816-la-libertad-acusan-a-regin-de-lotizar-terrenos-en-salaverry",
            "pub_date": "2018-12-02 14:52:13 GMT",
            "source_nm": "Industry.pe",
            "source_url": "http://laindustria.pe",
            "desc": "Una grave denuncia fue realizada por la Asociaci\u00f3n Nacional Pro Marina del Per\u00fa, filial Trujillo. Su presidente, Jos\u00e9 Ferradas Caballero, advirti\u00f3 que el ..."
        },
        {
            "title": "La Libertad\uff1a\u6697\u6bba\u8005\u306e\u653b\u6483\u306f\u88ab\u9a13\u8005\u306e\u547d\u3092\u544a\u767a\u3057\u30013\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7\u3059\u308b\u3002 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1368516-libertad-ataque-sicarios-cobra-vida-sujeto-deja-herido-tres-personas",
            "pub_date": "2018-12-02 23:17:54 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Efectivos investigan si asesinato se trat\u00f3 de un ajuste de cuentas. Sicarios atacaron veh\u00edculo donde se trasladaban las v\u00edctimas."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a1766\u4eba\u306e\u65b0\u6295\u7968\u8005\u304c\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c9\uff08El Liercad\uff09 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa\uff08El Comercio\uff09 - \u30da\u30eb\u30fc\u3067\u6295\u7968\u3059\u308b",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/la-libertad/referendum-2018-1-766-nuevos-electores-sufragaran-domingo-libertad-noticia-585495",
            "pub_date": "2018-12-07 21:59:36 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La poblaci\u00f3n electoral en La Libertad creci\u00f3 de 1'372.611 a 1'374.377 votantes para el refer\u00e9ndum 2018 de este domingo 9 de diciembre, con relaci\u00f3n a los ..."
        },
        {
            "title": "La Libertad\uff1a\u6709\u6bd2\u306a\u722c\u866b\u985e\u3092\u4fdd\u8b77\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a4\u30ca\u30b4\u306e\u6728\u3092\u80b2\u3066\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1367987-libertad-cultivaran-algarrobo-proteger-reptil-virunero",
            "pub_date": "2018-12-02 00:28:25 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La Subgerencia de Desarrollo Agr\u00edcola del Proyecto Especial Chavimochic (Pech) iniciar\u00e1 la cultivaci\u00f3n de \u00e1rboles de algarrobo con el prop\u00f3sito de preservar y ..."
        },
        {
            "title": "Molotov\u30dd\u30f3\u30d7\u304cLa Libertad  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u30ac\u30b9\u8ca9\u58f2\u5e97\u306b\u7740\u624b",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371924-lanzan-bomba-molotov-distribuidora-gas-libertad",
            "pub_date": "2018-12-08 02:54:00 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Extorsionadores llegaron en una moto lineal. Familiares y vecinos lograron apagar fuego antes que llegue a balones."
        },
        {
            "title": "La Libertad  - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u523a\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u4e8c\u4eba\u306e\u7537\u304c\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3046",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371844-hombres-quedan-graves-luego-acuchillados-libertad",
            "pub_date": "2018-12-08 01:31:11 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Pedro R\u00edos y Juver Esquivel fueron derivados a hospitales de Trujillo para poder salvarles la vida, tras terrible ataque de delincuentes."
        },
        {
            "title": "La Libertad\uff1a\u300cLa Esperanza\u306e\u30cb\u30c3\u30c1\u300d\u304c\u5b8c\u5168\u66b4\u529b\u306b\u4ecb\u5165\u3057\u3066\u3044\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371769-libertad-niches-esperanza-son-intervenidos-pleno-asalto",
            "pub_date": "2018-12-07 22:59:54 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Con tenaz persecuci\u00f3n y balacera fueron capturados tras despojar de m\u00e1s de once mil soles a comerciante. Sujetos pertenecer\u00edan a banda delincuencias."
        },
        {
            "title": "La Libertad  - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u3042\u308b\u5b66\u6821\u306e\u5c4b\u6839\u304b\u3089\u843d\u3061\u3066\u6b7b\u3093\u3067\u304b\u3089\u6551\u308f\u308c\u305f\u5b50\u4f9b\u305f\u3061",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371574-ninos-salvan-morir-caida-techo-colegio-libertad",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:08 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Lluvia y fuertes vientos habr\u00edan originado el desprendimiento de la estructura."
        },
        {
            "title": "La Libertad\uff1a\u76e3\u67fb\u5b98\u306e\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u306f\u3001\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30e0\u306e\u843d\u5c51\u306b\u5bfe\u5fdc\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u76e3\u67fb\u3092\u5b9f\u884c\u3057\u307e\u3059 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371737-libertad-contraloria-ejecuta-auditoria-servicio-descolmatacion-quebradas",
            "pub_date": "2018-12-07 22:13:35 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Servicio de control se realiza a seis quebradas del distrito de Laredo en el marco de la Reconstrucci\u00f3n con Cambios."
        },
        {
            "title": "La Libertad\uff1aEl Milagro\u5211\u52d9\u6240\u306e\u56da\u4eba\u304c\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3067\u53d7\u8cde - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371200-libertad-reos-penal-milagro-premiados-concurso-relatos",
            "pub_date": "2018-12-07 01:25:19 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Luis Urbina D\u00e1valos y \u00c1ngel Santos Vera son los reclusos del penal El Milagro que lograron ganar el concurso de relatos con las historias \u201cHasta el fin de mis ..."
        },
        {
            "title": "La Libertad\uff1aSunafil\u306f\u6559\u80b2\u306e\u975e\u516c\u5f0f\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u3092300\u4eba\u4ee5\u4e0a\u691c\u51fa\u3057\u307e\u3059 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370891-libertad-sunafil-detecta-300-trabajadores-informales-educacion",
            "pub_date": "2018-12-06 17:46:03 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Operativo de fiscalizaci\u00f3n se desarroll\u00f3 en cinco distritos de la provincia de Trujillo. El objetivo es promover el ingreso de trabajadores a las planillas ..."
        },
        {
            "title": "La Libertad\u306f\u3001RCC  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u958b\u50ac\u30d5\u30a7\u30fc\u30ba\u3067200\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u958b\u50ac\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://larepublica.pe/economia/1369872-libertad-200-proyectos-fase-convocatoria-rcc",
            "pub_date": "2018-12-05 13:01:00 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Trujillo. El director nacional de la Reconstrucci\u00f3n con Cambios (RCC), Edgar Quispe Rem\u00f3n, se\u00f1al\u00f3 que actualmente La Libertad tiene 200 proyectos en fase ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c3\u30c9\uff1a\u5973\u6027\u306f\u571f\u5730\u58f2\u308a\u624b\u306b\u8972\u308f\u308c\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369207-libertad-mujer-atacada-traficantes-terrenos",
            "pub_date": "2018-12-04 00:24:07 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La v\u00edctima se encontraba acompa\u00f1ando a sus familiares. Todos buscaban desalojar a los invasores, quienes dispararon a quema ropa."
        },
        {
            "title": "Cerro\u706b\u5c71\u8003\u53e4\u5b66\u907a\u8de1\u306e\u77f3\u69cb\u9020\u306b\u706b\u707d\u306f\u5f71\u97ff\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  El Comercio  -  Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/la-libertad/incendio-afecto-estructuras-piedra-sitio-arqueologico-cerro-huasochugo-noticia-584759",
            "pub_date": "2018-12-05 23:17:21 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La directora de la Direcci\u00f3n Desconcentrada de Cultura de La Libertad (DDC-La Libertad), Mar\u00eda Elena C\u00f3rdova Burga, inform\u00f3 que el incendio ocurrido en el sitio arqueol\u00f3gico Cerro Huasochugo, en la provincia de Julc\u00e1n, regi\u00f3n La Libertad, no afect\u00f3 las estructuras de piedra del sitio patrimonial. Seg\u00fan el reporte de la DDC, las estructuras arqueol\u00f3gicas estuvieron cubiertas por l\u00edquenes, paja y arbustos secos, los cuales fueron consumidos por el fuego y protegieron las antiguas estructuras de piedra. Los muros est\u00e1n obscurecidos por el tizne pero no se observa derrumbes o fracturas, afirm\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c3\u30c9\uff1a\u706b\u7167\u4e18\u306e\u907a\u8de1\u306b\u68ee\u6797\u706b\u707d\u3092\u5831\u544a|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/la-libertad/libertad-reportan-incendio-forestal-sitio-arqueologico-huasochugo-noticia-584688",
            "pub_date": "2018-12-05 21:11:16 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Vecinos del distrito de Huaso, en la provincia de Julc\u00e1n (La Libertad), reportaron un incendio forestal en el sitio arqueol\u00f3gico de Huasochugo. Las im\u00e1genes, adem\u00e1s, han sido publicadas en Facebook. Seg\u00fan el video, las llamas han alcanzado los muros de piedra del complejo arqueol\u00f3gico, ubicado a 3.787 m.s.n.m., en una extensi\u00f3n de cinco kil\u00f3metros. \u201cEn cenizas va quedando Huasochugo\u201d, titula el medio \u2018La noticia y usted\u2019, v\u00eda la referida red social. El lugar, incluso, es conocido como el \u2018Machu Picchu de La Libertad\u2019, por la belleza de su arquitectura, compuesta tambi\u00e9n por patios y pasadiz..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306e\u5730\u57df\u306f12\u67089\u65e5\u306b\u65b0\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u3092\u9078\u51fa -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/mi-ciudad/segunda-vuelta-regiones-elegiran-nuevo-gobernador-9-diciembre-fotos-nndc-noticia-588468",
            "pub_date": "2018-12-04 16:20:45 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "En quince regiones del pa\u00eds se llevar\u00e1 a cabo la segunda vuelta de las Elecciones Regionales 2018 este domingo 9 de diciembre, d\u00eda en que tambi\u00e9n se realizar\u00e1 el Refer\u00e9ndum 2018. Se trata de Amazonas, \u00c1ncash, Apur\u00edmac, Arequipa, Ayacucho, Cajamarca, Cusco, Hu\u00e1nuco, Lima provincias, Madre de Dios, Pasco, Piura, San Mart\u00edn, Tacna, Tumbes. En estas regiones, los ciudadanos elegir\u00e1n a sus gobernadores y vicegobernadores. En estas 15 regiones, ninguno de los candidatos al gobierno regional obtuvo m\u00e1s del 30% de los votos v\u00e1lidos (el porcentaje m\u00ednimo requerido por ley). Por tal motivo, los que q..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30eb\u30bf\u30c3\u30c9\uff1a1\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u30011\u4eba\u304c\u3051\u304c\u3092\u3057\u305f -  Caracio  -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/la-libertad/despiste-carrera-autos-dejo-muerto-herido-libertad-noticia-nndc-583839",
            "pub_date": "2018-12-03 19:33:25 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Un accidente en una carrera de autos, durante la feria de Guadalupe, en La Libertad, caus\u00f3 la muerte de una persona. La v\u00edctima fue identificada como Juan Alberto Chicoma Mart\u00ednez. Los competidores se encontraban realizando el reconocimiento de la pista, cuando de pronto, el veh\u00edculo n\u00famero 223 perdi\u00f3 el control, atropell\u00f3 a dos personas e impact\u00f3 luego contra un poste de alumbrado. En las im\u00e1genes se puede observar que tras el accidente el auto qued\u00f3 con la parte delantera destrozada. En tanto, Edmundo Argomedo Le\u00f3n result\u00f3 herido y fue trasladado al hospital m\u00e1s cercano. A pocos minutos d..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fDaniel Salaverry\u306b\u4ee3\u7406\u65c5\u884c\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u307f\u307e\u3059 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/piden-daniel-salaverry-explique-viajes-representacion-noticia-583705",
            "pub_date": "2018-12-03 05:33:11 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Representantes de diversas bancadas consideraron que el presidente del Congreso, Daniel Salaverry, debe explicar por qu\u00e9 sus informes en los que sustenta sus actividades en semanas de representaci\u00f3n en La Libertad incluyen fotos que corresponden a otras fechas. Un reportaje de \u201cPanorama\u201d revel\u00f3 anoche que ello habr\u00eda ocurrido con al menos ocho actividades reportadas en informes correspondientes al 2017 y 2018. Por ejemplo, en un reporte sobre una actividad del 21 de febrero del 2017, dio cuenta de una visita al distrito de La Esperanza para abordar la problem\u00e1tica de escasez de servicios b\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u5317\u90e8\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304410\u306e\u7d4c\u9a13 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/vamos/peru/diez-experiencias-debes-vivir-norte-peruano-noticia-583913",
            "pub_date": "2018-12-03 20:50:37 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Viajar al norte de nuestro pa\u00eds no es solo pensar en las playas, el sol y las fiestas. Adem\u00e1s de eso, el norte peruano tiene divertidas y hermosas atracciones para poder disfrutar de un momento especial. Existen muchas formas de conocer Amazonas, Cajamarca y San Mart\u00edn . Aqu\u00ed, una selecci\u00f3n de las diez m\u00e1s tentadoras: 1. Descubre la belleza del r\u00edo m\u00e1s largo del mundo: El Amazonas, que resguarda comunidades nativas, riqueza animal, y belleza natural en sus profundidades y orillas. 2. Sorpr\u00e9ndete con la flora y fauna que encontrar\u00e1s en la Reserva Nacional Pacaya Samiria, ubicada en el depart..."
        }
    ]
}