{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNR2cyTkhScWRoSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\uff1a\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304c\u7121\u4f5c\u70ba\u306eRPP",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/seleccion-peruana/seleccion-peruana-christian-cueva-nego-haber-cometido-acto-de-indisciplina-noticia-1168054",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:14 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u30af\u30a8\u30d0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u81ea\u4fe1\u306e\u6295\u7968&quot; |\u610f\u898b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/seleccion/voto-confianza-cueva-pedro-canelo-noticia-584105",
            "pub_date": "2018-12-04 14:50:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Ricardo Gareca les dijo a Cueva y Farf\u00e1n que los necesita el pr\u00f3ximo a\u00f1o y que espera contar con ellos en un elevado nivel de rendimiento."
        },
        {
            "title": "Christian Cueva\u304cKrasnodar  -  RPP\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30ad\u30c3\u30af\u3067\u898b\u4e8b",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/peruanos-en-el-mundo/christian-cueva-se-lucio-con-un-golazo-de-tiro-libre-para-el-krasnodar-noticia-1167554",
            "pub_date": "2018-12-05 17:25:21 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f\uff1aKrasnodar\u3068\u306eCueva\u306e\u6700\u521d\u306e\u76ee\u6a19\u3067\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u30ca\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-internacional/resto-del-mundo/cueva-krasnodar-intensa-narracion-primer-espectacular-gol-rusia-rostov-video-96338",
            "pub_date": "2018-12-05 21:11:14 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Christian Cueva marc\u00f3 este mi\u00e9rcoles su primer gol con el Krasnodar y as\u00ed se narr\u00f3 en la televisi\u00f3n rusa."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u30d5\u30ea\u30fc\u30ad\u30c3\u30af\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u5fae\u5999[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1370215-youtube-viral-christian-cueva-demostro-calidad-sensacional-golazo-tiro-libre-krasnodar-video",
            "pub_date": "2018-12-05 17:32:08 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Se estren\u00f3 en las redes. Christian Cueva hizo gala de su enorme calidad con una sublime ejecuci\u00f3n de tiro libre en el Krasnodar vs Rostov por la Copa de ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30e9\u30b8\u30f3\u300d\u306b\u623b\u308a\u307e\u3057\u3087\u3046\uff01\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3068\u5f7c\u304c\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30c0\u30fc\u30eb\u306e\u8a66\u5408\u3067\u6b8b\u3057\u305f\u8c6a\u83ef\u306a\u904a\u3073[\u30d3\u30c7\u30aa]  - \u30ea\u30d9\u30ed",
            "link": "https://libero.pe/futbol-internacional/1368785-christian-cueva-jugada-lujo-dejo-partido-krasnodar",
            "pub_date": "2018-12-03 12:54:04 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30ed",
            "source_url": "https://libero.pe",
            "desc": "Christian Cueva tuvo gran participaci\u00f3n en victoria de FC Krasnodar en la liga rusa."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304c\u3053\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30d5\u30ea\u30fc\u30ad\u30c3\u30af\u3067\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30c0\u30fc\u30eb\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u516c\u5f0f\u30b4\u30fc\u30eb\u3092\u6c7a\u3081\u305f|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/peruanos-en-el-mundo/christian-cueva-anoto-primer-gol-oficial-krasnodar-video-noticia-584567",
            "pub_date": "2018-12-05 23:19:14 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Christian Cueva se estren\u00f3 oficialmente como goleador del Krasnodar. Su primera conquista fue de saque de falta ante el Rostov, por la ida de los cuartos de final de la Copa de Rusia. Sobre los 31' minutos de la primera etapa, Christian Cueva se encarg\u00f3 de ejecutar un tiro libre cerca al \u00e1rea de Rostov. Decidi\u00f3 pegarle en primera y su esfuerzo acab\u00f3 en un golazo; el primero en su cuenta personal desde que lleg\u00f3 a Rusia. En la \u00faltima jornada de la Liga de Rusia, Christian Cueva hizo su ingreso desde la banca de suplentes por la lesi\u00f3n de Wanderson. Su actuaci\u00f3n deslumbr\u00f3 y le signific\u00f3 la ti..."
        },
        {
            "title": "Cueva\u306f\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30c0\u30fc\u30eb\u306e\u826f\u3044\u77ac\u9593\u3092\u4fe1\u983c\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u9ad8\u304f\u3057\u305f\u3044\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/peruanos-en-el-mundo/cueva-confia-buen-momento-krasnodar-queremos-escalar-alto-posible-noticia-584516",
            "pub_date": "2018-12-05 15:50:53 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Christian Cueva asegur\u00f3 sentirse listo para ser titular a pesar de que el comando t\u00e9cnico del Krasnodar lo mantenga usualmente entre las piezas de recambio. \"Un jugador de f\u00fatbol debe estar preparado para ingresar al campo en cualquier momento\", indic\u00f3 Christian Cueva, quien vivi\u00f3 dicha experiencia en el duelo entre Krasnodar y Rostov. Antes de los 30' minutos, Wanderson tuvo que salir de la cancha por lesi\u00f3n y su lugar fue ocupado por Christian Cueva, que realiz\u00f3 un rendimiento totalmente aceptable. Ahora espera que en Krasnodar conf\u00eden en sus capacidades para que pueda aportar con el obje..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30c0\u30fc\u30eb\u3067\u6700\u521d\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/futbol/peruanos-en-el-extranjero/christian-cueva-anoto-golazo-tiro-libre-krasnodar-copa-rusia-video-nndc-noticia-588667",
            "pub_date": "2018-12-05 17:47:40 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Poco a poco, Christian Cueva va encontrando su lugar en el Krasnodar FC ruso; sin embargo, esta vez el peruano destac\u00f3 por el golazo de tiro libre que anot\u00f3 para su equipo que enfrenta al Rostov por los cuartos de final de la Copa de Rusia. El tanto de \u2018Aladino\u2019 fue el segundo en lo va del cotejo que se encuentra en los primeros minutos de la segunda mitad. El peruano se cuadr\u00f3 frente a la pelota y a su lado estuvo Daniil Utkin. Al sonido del pito, el mediocampista toc\u00f3 suavemente la pelota y la elev\u00f3 por encima de la barrera que coloc\u00f3 el cuadro visitante. El portero Sergey Pesjakov del Ro..."
        },
        {
            "title": "Miguel Trauco\u304cMLS\u306b\u884c\u304f\uff1a\u30da\u30eb\u30fc\u306fFlamengo\u3092Ruid\u00edaz -  El Comercio  -  Peru\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c0\u3067\u904a\u3076\u305f\u3081\u306b\u6b8b\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/peruanos-en-el-mundo/miguel-trauco-iria-mls-peruano-dejaria-flamengo-jugar-seattle-sounders-ruidiaz-noticia-585118",
            "pub_date": "2018-12-06 22:28:21 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este a\u00f1o Miguel Trauco no tuvo continuidad querida con Flamengo. El lateral solo jug\u00f3 10 partidos con el \u2018Mengao\u2019 y no fue considerado poco por su t\u00e9cnico. Para que no se repita la misma historia, el seleccionado peruano busca cambiar de aires y la MLS parece ser su pr\u00f3ximo destino. De acuerdo a Niko Moreno, periodista del portal en espa\u00f1ol de la Major League Soccer, Seattle Sounders estar\u00eda interesado en Miguel Trauco. El equipo de Ra\u00fal Ruid\u00edaz est\u00e1 en busca de un lateral y el ex Universitario es del agrado de la directiva. En Brasil informan que las negociaciones estar\u00edan muy avanzadas y ..."
        },
        {
            "title": "Siboldi\u306f\u6e2f\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001Gallese\u306fVeracruz  -  Vanguardia MX\u3067\u8b72\u6e21\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u308b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/siboldi-llego-puerto-y-gallese-encabeza-lista-de-transferibles-en-veracruz",
            "pub_date": "2018-12-06 01:49:59 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Tomada de Twitter En el mismo d\u00eda que se confirm\u00f3 a Robert Dante Siboldi como entrenador, el Veracruz dio a conocer la lista de transferibles para el mercado invernal y destaca el portero peruano Pedro Gallese. Esta es nuestra lista de transferibles \ud83d\udccb \ud83d\udcdd https://t.co/2eXDd81k7q#VibraEnMiSer \ud83d\udd35\ud83d\udd34\ud83e\udd88 pic.twitter.com/Pk5vP4Lgj4 \u2014 Tiburones Rojos \ud83e\udd88 (@ClubTiburones) 5 de diciembre de 2018 A trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, Tiburones comparti\u00f3 a los jugadores con los que ya no cuenta de cara a la siguiente campa\u00f1a y adem\u00e1s de Gallese, portero que ha sido deseado por clubes sudamericanos como Boca..."
        },
        {
            "title": "Da Silva\uff1a\u300c\u30da\u30eb\u30fc\u306b\u5e30\u308c\u3070\u3001\u79c1\u306e\u6700\u521d\u306e\u9078\u629e\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u300d -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/futbol/peruanos-en-el-extranjero/da-silva-si-vuelvo-peru-mi-primera-opcion-seria-cristal-noticia-588714",
            "pub_date": "2018-12-05 21:12:58 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "En su momento, Beto Da Silva fue uno de los jugadores peruanos con mayor proyecci\u00f3n, sin embargo, la falta de continuidad y las lesiones han truncado al que, por un momento, se pens\u00f3 pod\u00eda ser el reemplazo de Paolo Guerrero en la delantera de la Selecci\u00f3n Peruana. Jugador del Tigres UANL de M\u00e9xico, Da Silva confiesa que sue\u00f1a con regresar a la convocatoria de la \u2018bicolor\u2019 y que no tendr\u00eda problemas de retornar al f\u00fatbol peruano. En di\u00e1logo con Radio Ovaci\u00f3n, Da Silva habl\u00f3 sobre la posibilidad de volver a militar en el torneo peruano: \u201cSiempre existe esa posibilidad de venir al Per\u00fa, fui mu..."
        },
        {
            "title": "Cueva\u306fKrasnodar\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u5e78\u798f\u3092\u5f7c\u306e\u76ee\u6a19\u3067\u89e3\u304d\u653e\u3064|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/peruanos-en-el-mundo/youtube-christian-cueva-desato-euforia-hinchas-krasnodar-golazo-video-noticia-584598",
            "pub_date": "2018-12-05 23:18:38 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El primer gol de Christian Cueva con la camiseta del Krasnodar fue celebrado, por todo lo alto, por los hinchas del cuadro ruso, tal como muestra el video de YouTube. Una vez que la pelota propulsada por Christian Cueva, mediante un tiro libre, cruz\u00f3 la l\u00ednea de meta del Rostov, los fan\u00e1ticos del Krasnodar emitieron un estruendoso grito de gol que fue registrado por un periodista de Sport Express. A trav\u00e9s de la pantalla gigante del estadio de Krasnodar, por otro lado, se visualiz\u00f3 la imagen de Christian Cueva y luego la repetici\u00f3n de su golazo que caus\u00f3 furor entre los hinchas. Es m\u00e1s, el ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fSiboldi\u306b\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u6b66\u88c5\u89e3\u9664\u3059\u308b\u3002 Veracruz\u3068\u306eGallese TRANSFER  - \u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2Laguna",
            "link": "https://laguna.multimedios.com/deportes/liga-mx/le-desarman-el-equipo-siboldi-gallese-transferible-con-veracruz",
            "pub_date": "2018-12-06 04:18:06 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b0\u30ca\u30de\u30eb\u30c1\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://laguna.multimedios.com",
            "desc": "Foto: Twitter De cara al Clausura 2019, los Tiburones Rojos del Veracruz dieron a conocer su lista de transferibles, la cual es encabezada por el portero, Pedro Gallese, quien disput\u00f3 el pasado Mundial de Rusia 2018 con la Selecci\u00f3n Nacional de Per\u00fa. A trav\u00e9s de sus redes sociales, los jarochos dieron a conocer los nombres de los futbolistas que ya no entran en planes para el pr\u00f3ximo torneo, por lo que el t\u00e9cnico, Robert Dante Siboldi tendr\u00e1 que esperar a que le traigan refuerzos que cubran las bajas que sufrir\u00e1 el equipo en el mercado invernal de traspasos. Ac\u00e1 la lista de transferibles: 1..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\uff1aRicardo Gareca\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306eLuisAdv\u00edncula\u3068\u51fa\u4f1a\u3046 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/futbol/seleccion/seleccion-peruana-luis-advincula-recibio-ricardo-gareca-madrid-nndc-noticia-588342",
            "pub_date": "2018-12-03 15:54:44 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El entrenador de la Selecci\u00f3n Peruana, Ricardo Gareca, sigue su recorrido por Europa para reunirse con los jugadores de la \u2018bicolor\u2019 que militan en las ligas de Viejo Continente; esta vez, el tercero en ser visitado fue el lateral Luis Adv\u00edncula, quien viste la casaquilla del Rayo Vallecano de LaLiga Santander espa\u00f1ola. El objetivo de la reuni\u00f3n fue mostrar el plan de trabajo de cara a la Copa Am\u00e9rica Brasil 2019. El calendario puede decir que no hay m\u00e1s amistosos internacionales hasta marzo del 2019, pero Ricardo Gareca no se detiene y viaj\u00f3 a Europa a juntarse con los jugadores peruanos q..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\uff1aRicardo Gareca\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067LuisAdv\u00edncula\u306b\u4f1a\u3063\u305f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/seleccion/seleccion-peruana-ricardo-gareca-reunio-luis-advincula-madrid-noticia-nndc-583751",
            "pub_date": "2018-12-03 17:04:17 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El tercero en la lista. Ricardo Gareca sigue con su plan de reuniones con los jugadores de la selecci\u00f3n peruana que militan en el extranjero. Esta vez fue el turno de visitar a Luis Adv\u00edncula, jugador de Rayo Vallecano con el que se junt\u00f3 en Madrid para charlar del plan de trabajo de cara a la Copa Am\u00e9rica. El calendario puede decir que no hay m\u00e1s amistosos internacionales hasta marzo del 2019, pero Ricardo Gareca no se detiene y viaj\u00f3 a Europa a juntarse con los jugadores peruanos que convoca con regularidad para explicar el plan de trabajo del pr\u00f3ximo a\u00f1o que ser\u00e1 importante para la Bicol..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3068\u30e9\u30a6\u30fc\u30eb\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30b9\u3001\u5730\u5143\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30ab\u30d0\u30fc\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/futbol/local/christian-cueva-y-raul-ruidiaz-acaparan-portadas-deportivas-locales-noticia-588173",
            "pub_date": "2018-12-01 15:31:38 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El entrenador Ricardo Gareca no pierde el tiempo y se reuni\u00f3 con Christian Cueva como parte de su gira en Europa, enfocado en lo que ser\u00e1 la participaci\u00f3n de la Selecci\u00f3n Peruana en la Copa Am\u00e9rica de Brasil 2019. La visita del seleccionador no fue en solitario, su asistente t\u00e9cnico Sergio Sant\u00edn lo acompa\u00f1\u00f3 a Rusia para estudiar el presente del centrocampista en el Krasnodar FC. \u201cRicardo Gareca y Sergio Sant\u00edn, Director T\u00e9cnico y Asistente T\u00e9cnico de la #SeleccionMayor se reunieron con Jefferson Farf\u00e1n y Christian Cueva en Rusia\u201d, public\u00f3 el Twitter de la selecci\u00f3n. Ricardo Gareca y Sergio..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ac\u30ec\u30ab\u304c\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b\u305f\u3081\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3092\u8a2a\u554f - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/futbol/seleccion/ricardo-gareca-visito-christian-cueva-hablar-sobre-seleccion-peruana-noticia-588159",
            "pub_date": "2018-12-01 13:40:46 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El entrenador Ricardo Gareca no pierde el tiempo y se reuni\u00f3 con Christian Cueva como parte de su gira en Europa, enfocado en lo que ser\u00e1 la participaci\u00f3n de la Selecci\u00f3n Peruana en la Copa Am\u00e9rica de Brasil 2019. La visita del seleccionador no fue en solitario, su asistente t\u00e9cnico Sergio Sant\u00edn lo acompa\u00f1\u00f3 a Rusia para estudiar el presente del centrocampista en el Krasnodar FC. \u201cRicardo Gareca y Sergio Sant\u00edn, Director T\u00e9cnico y Asistente T\u00e9cnico de la #SeleccionMayor se reunieron con Jefferson Farf\u00e1n y Christian Cueva en Rusia\u201d, public\u00f3 el Twitter de la selecci\u00f3n. Y para no perder la cos..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ac\u30ec\u30ab\u304c\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u4f1a\u3063\u3066\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u308b - \u30da\u30eb\u30fc\u30fb\u30c9\u30c3\u30c8\u30b3\u30e0",
            "link": "https://peru.com/futbol/seleccion/ricardo-gareca-se-reunio-jefferson-farfan-conversar-sobre-seleccion-peruana-noticia-588160",
            "pub_date": "2018-12-01 14:09:48 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El atacante Jefferson Farf\u00e1n fue sorprendido por el entrenador Ricardo Gareca, quien lleg\u00f3 a la ciudad de Mosc\u00fa como parte de su gira en Europa con miras a la participaci\u00f3n de la Selecci\u00f3n Peruana en la Copa Am\u00e9rica de Brasil 2019. La visita del seleccionador no fue en solitario, su asistente t\u00e9cnico Sergio Sant\u00edn lo acompa\u00f1\u00f3 a Rusia para analizar la actualidad del delantero en el Lokomotiv Mosc\u00fa. \u201cRicardo Gareca y Sergio Sant\u00edn, Director T\u00e9cnico y Asistente T\u00e9cnico de la #SeleccionMayor se reunieron con Jefferson Farf\u00e1n y Christian Cueva en Rusia\u201d, public\u00f3 el Twitter de la selecci\u00f3n. Y par..."
        }
    ]
}