{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTm1Sc2JEZ3paQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:23:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\u7a7a\u6e2f\uff1aVizcarra\u5927\u7d71\u9818\u3068\u30a8\u30eb\u30b3\u30de\u30c1\u30e7\u30a6 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/presidente-vizcarra-firmo-contrato-iniciar-obras-aeropuerto-chinchero-noticia-585282",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:48 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u306fChinchero\u7a7a\u6e2f\u5951\u7d04\u7de0\u7d50\u306e\u305f\u3081\u306b\u30af\u30b9\u30b3\u306b\u3044\u305f[\u5199\u771f]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371696-martin-vizcarra-estuvo-cusco-firma-contrato-aeropuerto-chinchero-fotos",
            "pub_date": "2018-12-07 21:03:29 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, presenci\u00f3 hoy la suscripci\u00f3n del contrato de movimiento de tierras que dar\u00e1 inicio al megaproyecto del ..."
        },
        {
            "title": "MTC\u306fChinchero\u7a7a\u6e2f\u306e\u5efa\u8a2d\u306b\u3088\u308a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u4e0d\u52d5\u7523 - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u652f\u6255\u3046\u91d1\u984d\u3092\u8a2d\u5b9a\u3059\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/economia/1367716-mtc-establece-montos-pagar-inmuebles-afectados-construccion-aeropuerto-chinchero",
            "pub_date": "2018-12-01 15:32:54 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Adem\u00e1s del monto a pagar, el MTC estableci\u00f3 c\u00f3mo se debe llevar a cabo el proceso, seg\u00fan la legislaci\u00f3n nacional."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\uff1a\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u8a66\u307f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/chinchero-segundo-martin-vizcarra-noticia-585569",
            "pub_date": "2018-12-08 12:08:17 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Tras el anuncio en CADE Ejecutivos la semana pasada, Mart\u00edn Vizcarra, presidente de la Rep\u00fablica, anunci\u00f3 ayer en Cusco la firma del contrato para empezar con la remoci\u00f3n de tierras del proyecto del aeropuerto internacional de Chinchero. \u201cTodas las autoridades de Cusco y la poblaci\u00f3n son testigos del esfuerzo que pusimos para sacar adelante [el aeropuerto]; esfuerzo que finalmente nos cost\u00f3 no solo el cargo de ministro, sino incluso una denuncia del procurador para que se analice, a trav\u00e9s del Ministerio P\u00fablico, la situaci\u00f3n de Chinchero\u201d, se\u00f1al\u00f3 el mandatario, refiri\u00e9ndose a los problemas..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u30af\u30b9\u30b3\u56fd\u969b\u7a7a\u6e2f\u306e\u305f\u3081\u306e\u5916\u56fd\u306e\u5229\u5bb3\u95a2\u4fc2\u8005\u304c\u3044\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084002573-hay-interesados-extranjeros-aeropuerto-cusco/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:29:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Canad\u00e1, Espa\u00f1a, Reino Unido, Francia y Corea, potencias del primer mundo con alta tecnolog\u00eda est\u00e1n interesadas en la construcci\u00f3n de este aeropuerto\", dijo Vizcarra durante su discurso en los terrenos del pr\u00f3ximo Aeropuerto Internacional de Chinchero. Per\u00fa construir\u00e1 aeropuerto internacional en Cusco Cusco es el principal destino tur\u00edstico del pa\u00eds andino con cerca de 3,5 millones de visitantes anuales, pero cuenta solamente con un aeropuerto local, lo que obliga a que todos los turistas extranjeros o nacionales pasen primero por Lima. La construcci\u00f3n del aeropuerto, que ser\u00e1 levantado en ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u597d\u304d\u306a\u3060\u3051\u4f55\u5ea6\u3082\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u300dChinchero\u30b1\u30fc\u30b9 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/martin-vizcarra-investiguen-veces-quieran-caso-chinchero-nndc-noticia-588942",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:54 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, indic\u00f3 que est\u00e1 dispuesto a ser investigado todas las veces que sea necesario por la firma de la adenda del contrato para el aeropuerto de Chinchero, que fue anulada y que le cost\u00f3 el puesto de ministro de Transportes y Comunicaciones en 2017. \u201cTodas las autoridades de Cusco y la poblaci\u00f3n son testigos del esfuerzo que pusimos para sacar adelante (Chinchero), esfuerzo que finalmente nos cost\u00f3, no solo el cargo de ministro, sino nos cost\u00f3 incluso una denuncia del procurador para que se analice, a trav\u00e9s del Ministerio P\u00fablico, la situaci\u00f3n de C..."
        }
    ]
}