{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqTUhKeVpEWnRaeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:19:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Chinchero\uff1aThorne\u304c\u8981\u6c42\u3057\u305f\u4fdd\u8b77\u8005\u306e\u8074\u805e\u4f1a\u304c\u4eca\u9031\u306e\u6708\u66dc\u65e5 -  El Comercio  -  Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/caso-chinchero-audiencia-tutela-derecho-sera-10-diciembre-noticia-nndc-584564",
            "pub_date": "2018-12-05 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u4ef6Chinchero\uff1aThorne\u304c\u8981\u6c42\u3057\u305f\u8996\u8074\u8005\u306f12\u670810\u65e5\u306b\u306a\u308b - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/caso-chinchero-audiencia-solicitada-thorne-10-diciembre-n349800?ref=",
            "pub_date": "2018-12-05 16:50:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "La audiencia de tutela que pidi\u00f3 el exministro de Econom\u00eda fue anunciada por el Poder Judicial."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\uff1a\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u8a66\u307f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/chinchero-segundo-martin-vizcarra-noticia-585569",
            "pub_date": "2018-12-08 12:08:17 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Tras el anuncio en CADE Ejecutivos la semana pasada, Mart\u00edn Vizcarra, presidente de la Rep\u00fablica, anunci\u00f3 ayer en Cusco la firma del contrato para empezar con la remoci\u00f3n de tierras del proyecto del aeropuerto internacional de Chinchero. \u201cTodas las autoridades de Cusco y la poblaci\u00f3n son testigos del esfuerzo que pusimos para sacar adelante [el aeropuerto]; esfuerzo que finalmente nos cost\u00f3 no solo el cargo de ministro, sino incluso una denuncia del procurador para que se analice, a trav\u00e9s del Ministerio P\u00fablico, la situaci\u00f3n de Chinchero\u201d, se\u00f1al\u00f3 el mandatario, refiri\u00e9ndose a los problemas..."
        }
    ]
}