{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZuWjNNMGEzTTFheElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5c0f\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u4f1a\u3063\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u30de\u30de\u30cb\u3068\u30c1\u30e3\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u304c\u5e83\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371650-congreso-subcomision-sesiono-dilatan-casos-moises-mamani-pedro-chavarry",
            "pub_date": "2018-12-07 19:39:47 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30de\u30cb\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30a8\u30e9\u30b9\uff08MiguelEl\u00edas\uff09\u304c\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u306b\u6709\u5229\u306a\u7acb\u5834\u3092\u524d\u9032 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30c1\u30a7\u30ea\u30aa",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/moises-mamani-miguel-elias-adelanta-postura-favor-sancion-noticia-nndc-585522",
            "pub_date": "2018-12-08 00:49:34 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e9\u30b0\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u502b\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u4e57\u52d9\u54e1\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u305f\uff1a\u300c\u305d\u308c\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u8a8d\u8b58\u3067\u3042\u308b\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/congreso/moises-mamani-milagros-salazar-nego-haber-atacado-a-aeromoza-en-comision-de-etica-esa-es-su-percepcion-noticia-1166976",
            "pub_date": "2018-12-03 13:05:41 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "La congresista de Fuerza Popular se\u00f1al\u00f3 que durante la sesi\u00f3n le realiz\u00f3 preguntas a la agredida \"como corresponde\", sin embargo, dijo que no las recuerda."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30de\u30cb\u4e8b\u4ef6\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306f\u30df\u30e9\u30b0\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u306e\u8cea\u554f\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a8\u30a2\u30ed\u30e2\u30b6 - \u904b\u6cb3N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/estas-fueron-preguntas-milagros-salazar-que-ofendieron-aeromoza-n349963",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:46 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\u3092\u975e\u96e3\u3057\u305fAeromoza\u306f\u3001\u8b70\u4f1a\u502b\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u3067\u3042\u308bRPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/congreso/moises-mamani-aeromoza-que-lo-denuncio-dijo-que-se-sintio-atacada-en-la-comision-de-etica-del-congreso-noticia-1166967",
            "pub_date": "2018-12-03 05:18:39 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Lana Campos cont\u00f3 su versi\u00f3n sobre aquel incidente que tuvo con el congresista de Fuerza Popular en un vuelo de Latam Airlines de Juliaca a Lima."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30a2\u30bb\u30b9\u30fb\u30de\u30de\u30cb\u306e\u514d\u75ab\u529b\u306b\u8cdb\u6210\u3059\u308b\u30da\u30eb\u30fc\u4eba\u306e83\uff05 -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/politica/moises-mamani-83-peruanos-favor-desafuero-congresista-444500",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "Seg\u00fan la encuesta de Datum, el 73% de encuestados est\u00e1 de acuerdo con quitar la inmunidad a los congresistas de la Rep\u00fablica."
        },
        {
            "title": "Vizcarra\uff1a &quot;Mois\u00e9sMamani\u3068Ch\u00e1varry\u306e\u4e8b\u4f8b\u3092\u7fcc\u5e74\u306b\u51fa\u3059\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093&quot; [\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371535-martin-vizcarra-proximo-ano-caso-moises-mamani-pedro-chavarry-video-cusco",
            "pub_date": "2018-12-07 16:21:35 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, sostuvo que el Estado no est\u00e1 de acuerdo con las \u00faltimas decisiones que ha tomado el Congreso. Cuestion\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b6\u30a4\u30af\u30fb\u30de\u30de\u30cb\u306e\u5834\u5408\u4e2d\u5d0e\uff1a\u300c\u552f\u4e00\u306e\u3053\u3068\u306f\u6012\u308a\u3067\u3059\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/actualidad/nakazaki-sobre-caso-moises-mamani-lo-unico-que-corresponde-es-el-desafuero-noticia-1167189",
            "pub_date": "2018-12-04 03:50:27 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "En una entrevista con el programa '\u00bfQui\u00e9n tiene la raz\u00f3n?' de RPP, el abogado C\u00e9sar Nakazaki dijo que \"los delitos sexuales no est\u00e1n protegidos por el ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30de\u30cb\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u79c1\u306e\u982d\u3092\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u5207\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u3067\u3059 - \u904b\u6cb3N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/moises-mamani-me-quieren-cortar-cabeza-lo-mas-rapido-posible-n349643",
            "pub_date": "2018-12-04 17:14:21 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Congresista de Fuerza Popular, Mois\u00e9s Mamani, cuestion\u00f3 que caso por tocamientos indebidos haya sido revisado con celeridad."
        },
        {
            "title": "Facebook\uff1a\u82e5\u3044\u7537\u306fMois\u00e9sMamani\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u3001\u5f7c\u306e\u79d8\u5bc6\u306e\u53cb\u4eba\u3001LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1367688-facebook-joven-imagen-congresista-moises-mamani-coquetear-amiga-secreta-leyla-chihuan-fuerza-popular-fp-keiko-fujimori-congreso-politica-diciembre-navidad",
            "pub_date": "2018-12-01 14:19:23 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Se arm\u00f3 la pol\u00e9mica en Facebook. Un joven us\u00f3 la foto del congresista Mois\u00e9s Mamani para coquetear con su amiga secreta; sin embargo, los usuarios lo ..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1a\u502b\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u4e8b\u524d\u5831\u544a\u66f8\u306f\u3001120\u65e5\u9593\u505c\u6b62\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u63a8\u5968\u3057\u307e\u3059 -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/moises-mamani-preinforme-de-la-comision-de-etica-recomienda-suspenderlo-por-120-dias-noticia-1166874",
            "pub_date": "2018-12-02 13:50:42 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El grupo de trabajo del Congreso se reunir\u00e1 este lunes a las 5 de la tarde para debatir el informe t\u00e9cnico contra el parlamentario fujimorista. Mamani fue ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30de\u30cb\u4e8b\u4ef6\uff1a\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u4f1a\u8b70\u306e\u62db\u96c6\u8005\u304c\u8b70\u984c\u306b\u542b\u3081\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/caso-mamani-convocan-junta-portavoces-ver-si-lo-incluyen-agenda-n349771?ref=",
            "pub_date": "2018-12-05 14:46:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Daniel Salaverry dej\u00f3 abierta la posibilidad de que se convoque a una sesi\u00f3n extraordinaria el caso del congresista Mois\u00e9s Mamani."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\uff1a\u30de\u30de\u30cb\u4e8b\u4ef6\u306f\u3053\u306e\u6c34\u66dc\u65e5\u306e\u8b70\u984c\u306b\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/caso-mamani-no-fue-puesto-agenda-congreso-este-miercoles-n349702",
            "pub_date": "2018-12-04 23:12:20 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "La presidenta de la comisi\u00f3n de \u00c9tica del Congreso, Janet S\u00e1nchez, inform\u00f3 que la Mesa Directiva no consider\u00f3 en la agenda del Pleno de este mi\u00e9rcoles la ..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1a\u30da\u30eb\u30fc\u4eba\u306e80\uff05\u4ee5\u4e0a\u304c\u8b70\u4f1a\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-04-moises-mamani-80-peruanos-quiere-congreso",
            "pub_date": "2018-12-04 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. La reciente encuesta de Datum indic\u00f3 que el 89% de peruanos est\u00e1 seguro que Mois\u00e9s Mamani incurri\u00f3 en el delito de acoso sexual."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\u306f\u3001Fiscal\u00edadel Callao  - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n\u306b\u53ec\u559a\u3055\u308c\u305f\u3088\u3046\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/moises-mamani-no-se-presento-citaciones-fiscalia-callao-n349617",
            "pub_date": "2018-12-04 15:18:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "El congresista Mois\u00e9s Mamani ha sido convocado hasta en dos ocasiones por la Fiscal\u00eda del Callao, la cual lo investiga por el presunto delito de tocamientos ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30ab\u30eb\u30e1\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u6700\u8fd1\u306e\u5973\u6027\u3089\u3057\u3055\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u30e2\u30a4\u30bb\u30fb\u30de\u30de\u30cb\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/espectaculos/1370248-twitter-karina-calmet-arremete-congresista-moises-mamani-reciente-feminicidio-fuerza-popular-actriz",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:21 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La actriz Karina Calmet no pudo con su indignaci\u00f3n por las v\u00edctimas de feminicidio y arremeti\u00f3 contra el congresista Mois\u00e9s Mamani."
        },
        {
            "title": "\u6700\u7d42\u7684\u306a\u502b\u7406\u5831\u544a\u66f8\u3067\u3001\u30e2\u30a2\u30bb\u30b9\u30fb\u30de\u30de\u30cb\uff1a\u79c1\u306e\u982d\u3092\u5207\u3063\u3066\u307f\u305f\u3044 -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/politica/moises-mamani-me-parece-me-quieren-cortar-cabeza-rapido-posible-nndc-444562",
            "pub_date": "2018-12-04 15:48:30 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "El congresista de Fuerza Popular calific\u00f3 la decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica como \"apresurada\""
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1a\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u306fFiscal\u00edadel Callao  -  Canal N\u306e\u53ec\u559a\u72b6\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/moises-mamani-no-se-presento-citaciones-fiscalia-callao-n349618",
            "pub_date": "2018-12-04 15:30:24 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "El congresista fujimorista acusado de tocamientos indebidos pidi\u00f3 que su caso se derive a la Fiscal\u00eda de Juliaca."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u79c1\u306e\u982d\u3092\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u5207\u3063\u3066\u307b\u3057\u3044\u300d|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  PublimetroPer\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/actualidad/noticia-moises-mamani-me-parece-me-quieren-cortar-cabeza-mas-rapido-posible-nndc-89565",
            "pub_date": "2018-12-04 15:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30e1\u30ed\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "El congresista de Fuerza Popular calific\u00f3 la decisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica como 'apresurada'"
        },
        {
            "title": "Facebook Viral\uff1aMoises Mamani\u3068LeilaChihu\u00e1n[VIDEO]  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u72ec\u7279\u306e\u6599\u7406\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3 &#39;trolea&#39;",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1369011-facebook-video-viral-restaurante-piurano-lanza-menu-inspirado-congresista-leyla-chihuan-moises-mamani-face-fb-chihuan-keiko-fujimori-fuerza-popular-piura-redes-sociales",
            "pub_date": "2018-12-04 11:45:51 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Congresistas de Fuerza Popular fueron v\u00edctimas de \u00e9pico troleo por parte de un restaurante piurano que se ha vuelto viral tras presentar unos curiosos platillos ..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\u306f\u3001\u502b\u7406\u306b\u53f8\u6cd5\u4e0a\u306e\u767a\u8868\u3092\u5f85\u3064\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  PublimetroPer\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/actualidad/noticia-moises-mamani-solicita-etica-esperar-pronunciamiento-del-pj-tocamientos-indebidos-nndc-89489",
            "pub_date": "2018-12-03 22:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30e1\u30ed\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "El congresista de Fuerza Popular indic\u00f3 que el grupo de trabajo 'no tiene competencia' para aplicar sanciones por presuntos delitos."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30a4\u30bb\u30de\u30de\u30cb| Mois\u00e9sMamani\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  PublimetroPer\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/noticias-de-moises-mamani-70581",
            "pub_date": "2018-12-03 10:34:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30e1\u30ed\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "Todas las ultimas noticias de Mois\u00e9s Mamani en Publimetro.pe."
        },
        {
            "title": "\u7de8\u96c6\uff1a\u904e\u5ea6\u306e\u5ef6\u671f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/editorial/congreso-mamani-donayre-editorial-postergaciones-indebidas-noticia-585100",
            "pub_date": "2018-12-08 04:35:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El Congreso tiene actualmente entre manos dos delicados casos relacionados con un igual n\u00famero de integrantes de la representaci\u00f3n nacional. Por un lado, el del legislador de Fuerza Popular (FP) Mois\u00e9s Mamani, acusado por una tripulante de la l\u00ednea a\u00e9rea Latam de haberla sometido a tocamientos indebidos antes de un vuelo de Juliaca a Lima (del que el parlamentario fue finalmente desembarcado). Y por otro, el del congresista de Alianza para el Progreso (APP) Edwin Donayre, sobre el que pesa una condena de cinco a\u00f1os y seis meses por peculado.En lo que concierne a Mamani, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30cd\u30c3\u30c8\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u3001\u660e\u65e5\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u4e88\u7d04\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u8b66\u544a -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/janet-sanchez-advierte-posible-pedido-sesion-manana-sea-reservada-nndc-noticia-589049",
            "pub_date": "2018-12-08 01:13:40 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La presidente de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica, Janet S\u00e1nchez, de Peruanos por el Kambio, advirti\u00f3 esta noche de un posible pedido para que la sesi\u00f3n extraordinaria de ma\u00f1ana en la cual se votar\u00e1 la posible suspensi\u00f3n por 120 d\u00edas sin goce de haber al congresista Mois\u00e9s Mamani sea reservada. S\u00e1nchez consider\u00f3 que acceder a este posible pedido ser\u00eda un \u201cgran error\u201d por parte del Parlamento. \u201cDefinitivamente no tengo conocimiento de que se vaya a dar una sesi\u00f3n reservada; sin embargo, ya estoy escuchando varios trascendidos de esto y me preocupa en realidad porque la Comisi\u00f3n de \u00c9tica no est\u00e1 pidiendo..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1aMiguelEl\u00edas\u3001\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u306b\u8cdb\u6210\u3059\u308b - \u30da\u30eb\u30fc\u30fb\u30c9\u30c3\u30c8\u30b3\u30e0",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/moises-mamani-miguel-elias-adelanta-postura-favor-sancion-nndc-noticia-589041",
            "pub_date": "2018-12-07 23:05:25 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El congresista Miguel El\u00edas, de Fuerza Popular, adelant\u00f3 esta ma\u00f1ana su postura a favor de suspensi\u00f3n por 120 d\u00edas sin goce de haber a su colega de bancada Mois\u00e9s Mamani por la denuncia de tocamientos indebidos en su contra. El legislador consider\u00f3 que ante la evidencia \u201cno queda duda alguna\u201d de que Mamani es responsable de lo que se le acusa. \u201cS\u00ed voy a apoyar ese pedido [sanci\u00f3n de 120 d\u00edas sin goce de haber al congresista Mamani] ante la evidencia y todo lo presentado no queda duda alguna\u201d, sostuvo en declaraciones a la prensa. En esa l\u00ednea, el parlamentario descart\u00f3 un posible blindaje a..."
        },
        {
            "title": "Salaverry\u306fMois\u00e9sMamani  -  El Comercio  -  Peru\u306e\u4e8b\u4ef6\u3092\u898b\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u306e\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/salaverry-convoca-junta-portavoces-ver-caso-moises-mamani-nndc-noticia-584441",
            "pub_date": "2018-12-05 14:42:16 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Ni bien se inici\u00f3 la sesi\u00f3n plenaria de este mi\u00e9rcoles, el presidente del Congreso, Daniel Salaverry (Fuerza Popular), convoc\u00f3 \"de manera inmediata\" a la Junta de Portavoces para definir si se ampl\u00eda la agenda a fin de debatir el informe de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica que recomienda sancionar por 120 d\u00edas al legislador Mois\u00e9s Mamani. Salaverry se\u00f1al\u00f3 que los portavoces decidir\u00e1n si se eval\u00faa el informe en la sesi\u00f3n de hoy mi\u00e9rcoles o se convoca a un pleno para este viernes o s\u00e1bado. \"Quiero que quede claro que la potestad para tratar ese tema el d\u00eda de hoy no le corresponde a la mesa [directiva] y..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30de\u30df\u30b1\u30fc\u30b9\uff1aFuerza\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u3001\u305d\u308c\u304c\u51fa\u5e2d\u3057\u3001\u4f11\u65e5\u306b\u30af\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u304c\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3046 - \u30a8\u30ebComercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/caso-moises-mamami-fuerza-popular-dice-asistiran-habra-quorum-feriado-noticia-584549",
            "pub_date": "2018-12-05 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El portavoz de Fuerza Popular, Carlos Tubino, asegur\u00f3 que su bancada s\u00ed asistir\u00e1 al pleno convocado para este s\u00e1bado 8 de diciembre, d\u00eda feriado, para votar el informe que recomienda la suspensi\u00f3n de Mois\u00e9s Mamani. \u201cPor supuesto que va a haber qu\u00f3rum. Nosotros vamos a estar ac\u00e1 y vamos a hacer qu\u00f3rum. Y las cosas se har\u00e1n como tienen que hacerse, respetando los derechos de todos y no crucificando a la gente\u201d, manifest\u00f3 el legislador naranja. Carlos Tubino se\u00f1al\u00f3 que en la Junta de Portavoces se acord\u00f3 que el pleno sea el s\u00e1bado para respetar el debido proceso y el derecho a la defensa del p..."
        },
        {
            "title": "JanetS\u00e1nchez\u306f\u3001\u30de\u30de\u30cb\u4e8b\u4ef6\u306f2019\u5e743\u6708\u306b\u306a\u308b\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/sanchez-sostiene-caso-mamani-veria-marzo-del-2019-nndc-noticia-588620",
            "pub_date": "2018-12-05 13:42:21 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La presidenta de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica, Janet S\u00e1nchez, afirm\u00f3 que de no revisar el caso de Mois\u00e9s Mamani este mi\u00e9rcoles en el pleno del Legislativo, se deber\u00e1 esperar hasta marzo de 2019. \u201cLa legislatura termina el 15 de diciembre, pero el viernes se acaban las sesiones de comisiones del pleno porque la siguiente semana es semana de representaci\u00f3n. (Se ver\u00eda) En la primera sesi\u00f3n de marzo del pleno del 2019\u201d, indic\u00f3 en ATV. S\u00e1nchez insisti\u00f3 en que el \u00fanico vocero que no firm\u00f3 el documento que se requiere para solicitar la ampliaci\u00f3n de la agenda legislativa y debatir hoy el caso de Mois\u00e9s Ma..."
        },
        {
            "title": "Salarery\uff1a\u7de0\u3081\u5207\u308a\u304b\u30893\u6642\u9593\u5f8c\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u30de\u30de\u30cb\u4e8b\u4ef6\u306b\u95a2\u3059\u308b\u502b\u7406\u5831\u544a -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/salaverry-informe-etica-caso-mamani-llego-3-horas-despues-del-plazo-nndc-noticia-588615",
            "pub_date": "2018-12-05 13:06:48 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente del Congreso, Daniel Salaverry, de Fuerza Popular afirm\u00f3 que la agenda del pleno debe publicarse 24 horas antes de la sesi\u00f3n. Esta es la raz\u00f3n por la cual el caso de Mois\u00e9s Mamani no ser\u00eda visto en el pleno de este mi\u00e9rcoles. Seg\u00fan explic\u00f3 a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, el informe final de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica sobre esta denuncia lleg\u00f3 tres horas despu\u00e9s del plazo. \u201cAgenda del pleno debe publicarse 24 horas antes de la sesi\u00f3n. Informe de \u00e9tica sobre caso Mamani lleg\u00f3 tres horas despu\u00e9s del plazo\u201d, escribi\u00f3. Adem\u00e1s, Salaverry se\u00f1al\u00f3 que \u201csolo por acuerdo de Portavoces se pod..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1aBancadas\u3001\u4eca\u9031\u6c34\u66dc\u65e5\u306bPleno\u8b70\u4f1a\u306e\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/moises-mamani-bancadas-exigen-pleno-debata-sancion-miercoles-nndc-noticia-588579",
            "pub_date": "2018-12-04 23:36:14 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Diversas bancadas en el Congreso de la Rep\u00fablica exigen que el Pleno debata este mi\u00e9rcoles 5 el informe de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria que recomienda sancionar con 120 d\u00edas de suspensi\u00f3n sin goce de haber al legislador Mois\u00e9s Mamani. Como se recuerda, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria aprob\u00f3 ayer el informe que recomienda suspender 120 d\u00edas a Mois\u00e9s Mamani, quien fue denunciado por tocamientos indebidos por una tripulante de la aerol\u00ednea Latam Per\u00fa. En Twitter Jorge Mel\u00e9ndez, vocero de la bancada de Peruanos por el Kambio (PpK), exigi\u00f3 a la Junta de Portavoces incluir el debate del ..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\u306f\u6a29\u5a01\u3092\u6feb\u7528\u3057\u3066\u5211\u4e8b\u544a\u767a\u3092\u884c\u3046\u3068\u767a\u8868 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/mamani-anuncia-presentara-denuncia-penal-abuso-autoridad-nndc-noticia-588555",
            "pub_date": "2018-12-04 21:33:04 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El congresista Mois\u00e9s Mamani, de Fuerza Popular, anunci\u00f3 que presentar\u00e1 una denuncia penal contra quienes firmaron en la Junta de Portavoces un pedido para agendar en el pleno de este mi\u00e9rcoles 5 su caso. Como se recuerda, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria aprob\u00f3 ayer el informe que recomienda suspender 120 d\u00edas a Mamani, denunciado por tocamientos indebidos por una tripulante de la aerol\u00ednea Latam. Los votos de Fuerza Popular, su bancada, fueron de Milagros Salazar, Freddy Sarmiento y Marco Miyashiro. El grupo presidido por Janet S\u00e1nchez (Peruanos por el Kambio) tambi\u00e9n respald\u00f3 por unani..."
        },
        {
            "title": "\u502b\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001Mois\u00e9sMamani  -  El Comercio  -  Peru\u3078\u306e120\u65e5\u306e\u4e00\u6642\u505c\u6b62\u3092\u52e7\u3081\u307e\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/comision-etica-recomienda-suspender-120-dias-moises-mamani-noticia-584023",
            "pub_date": "2018-12-04 02:53:11 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Sin ning\u00fan voto en contra, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria aprob\u00f3 ayer el informe que recomienda suspender 120 d\u00edas al congresista Mois\u00e9s Mamani (Fuerza Popular), denunciado por tocamientos indebidos por una tripulante de la aerol\u00ednea Latam. Los votos de Fuerza Popular, su bancada, fueron de Milagros Salazar, Freddy Sarmiento y Marco Miyashiro. El grupo presidido por Janet S\u00e1nchez (Peruanos por el Kambio) tambi\u00e9n respald\u00f3 por unanimidad solicitar a la presidencia del Congreso que proponga en la Junta de Portavoces que el informe final se discuta y vote en el pleno del jueves 6. \u201cMa\u00f1ana [..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\u306f\u3001\u502b\u7406\u306b\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u306e\u5ba3\u8a00\u3092\u5f85\u3064\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/moises-mamani-pide-etica-espere-pronunciamiento-judicial-noticia-nndc-583966",
            "pub_date": "2018-12-03 23:13:49 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El congresista Mois\u00e9s Mamani (Fuerza Popular) dirigi\u00f3 una carta a la presidenta de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria, Janet S\u00e1nchez (PpK), para pedir que este grupo de trabajo espere a que el Poder Judicial se pronuncie sobre las denuncias presentadas en su contra por una aeromoza de Latam Airlines por presuntos tocamientos indebidos. \"Solicito que se tenga presente lo dispuesto en el art\u00edculo 25 del Reglamento de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica y que se aplique el principio de legalidad en este proceso de la investigaci\u00f3n que significa que como cuesti\u00f3n previa se espere el pronunciamiento del Poder ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u6027\u72af\u7f6a\u3067\u544a\u767a\u3055\u308c\u305f\u7acb\u6cd5\u8005\u306b\u3088\u3063\u3066\u7279\u5225\u306b\u4f1a\u5408\u3055\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083945700-congreso-de-peru-debate-sobre-legislador-presunto-delincuente-sexual/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Titular del Congreso, Daniel Salaverry, anuncia sesi\u00f3n extraordinaria del pleno este s\u00e1bado 8 de diciembre, para debatir el informe de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica que recomienda la suspensi\u00f3n del congresista Mois\u00e9s Mamani por 120 d\u00edas\", comunic\u00f3 el parlamento en la red social Twitter. El 3 de diciembre, la Comisi\u00f3n de \u00c9tica emiti\u00f3 un informe sobre la conducta de Mamani, parlamentario del principal partido opositor Fuerza Popular (fujimorista, derecha). En el informe se concluye que el parlamentario toc\u00f3 indebidamente a una mujer, por lo que se propuso que sea suspendido de sus funciones por un pl..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u306f\u3001Mois\u00e9sMamani\u306e\u4e8b\u4ef6\u304c\u660e\u65e5\u306e\u672c\u4f1a\u8b70\u306b\u542b\u307e\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u5c0b\u306d\u305f -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/janet-sanchez-pidio-incluya-caso-moises-mamani-pleno-manana-nndc-noticia-588563",
            "pub_date": "2018-12-04 22:04:25 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La presidenta de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria, Janet S\u00e1nchez, solicit\u00f3 formalmente que se incluya el caso de Mois\u00e9s Mamani en el pleno del Congreso de este mi\u00e9rcoles. Seg\u00fan indic\u00f3 en Canal N, le envi\u00f3 un documento con el pedido al presidente del Congreso, Daniel Salaverry, solicitando una ampliaci\u00f3n de la agenda legislativa. \u201cHe llamado al presidente (del Congreso) y le he expuesto mis razones de por qu\u00e9 deber\u00eda considerarse en el pleno, entonces me indica que podemos ampliar la agenda mediante una documentaci\u00f3n, que es la din\u00e1mica parlamentaria\u201d, afirm\u00f3. Sin embargo, la legisladora p..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30de\u30cb\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u79c1\u306e\u982d\u3092\u3067\u304d\u308b\u3060\u3051\u65e9\u304f\u5207\u3063\u3066\u307b\u3057\u3044 -  NoticiasEcon\u00f3micasdelPer\u00fa",
            "link": "http://economia.deperu.com/2018/12/mamani-me-quieren-cortar-la-cabeza-lo.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://economia.deperu.com",
            "desc": "El legislador fujimorista Mois\u00e9s Mamani cuestion\u00f3 la celeridad con la que la Comisi\u00f3n de \u00c9tica del Congreso decidi\u00f3 proponer su suspensi\u00f3n por 120 d\u00edas a ra\u00edz de la denuncia de tocamientos indebidos formulada por una aeromoza de la empresa Latam. Mamani: me quieren cortar la cabeza lo m\u00e1s r\u00e1pido posible El legislador fujimorista Mois\u00e9s Mamani cuestion\u00f3 la celeridad con la que la Comisi\u00f3n de \u00c9tica del Congreso decidi\u00f3 proponer su suspensi\u00f3n por 120 d\u00edas a ra\u00edz de la denuncia de tocamientos indebidos formulada por una aeromoza de la empresa Latam. Fuente: Andina."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1aSalazar\u304caeromoza\u306b\u4e0d\u9069\u5207\u306a\u8cea\u554f\u3092\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u5426\u5b9a -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/moises-mamani-salazar-nego-ataques-aeromoza-comision-etica-nndc-noticia-588386",
            "pub_date": "2018-12-03 20:46:03 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La integrante de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria, Milagros Salazar (Fuerza Popular), neg\u00f3 que haya atacado a la aeromoza de Latam durante el interrogatorio que este grupo de trabajo realiz\u00f3 en torno a la denuncia contra el congresista Mois\u00e9s Mamani (Fuerza Popular) por tocamientos indebidos. \u201cNo se puede afirmar ni decir que la v\u00edctima se ha sentido atacada, esa es su percepci\u00f3n de ella y no s\u00e9 por qu\u00e9 puntualmente ha dicho eso\u201d, afirm\u00f3 a RPP luego de asegurar que en ning\u00fan momento cuestion\u00f3 la versi\u00f3n de la denunciante. La trabajadora de la aerol\u00ednea se\u00f1al\u00f3 que las preguntas que le hizo..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30de\u30de\u30cb\u306f\u5f7c\u304c\u79c1\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u305f&quot;  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/mamani-consciente-me-haciendo-noticia-583698",
            "pub_date": "2018-12-03 03:53:07 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Lana Campos, tripulante de cabina de la aerol\u00ednea Latam, brind\u00f3 por primera vez \u2013p\u00fablicamente\u2013 su testimonio y ratific\u00f3 la denuncia contra el congresista Mois\u00e9s Mamani (Fuerza Popular) por tocamientos indebidos dentro de un avi\u00f3n que se dirig\u00eda de Juliaca a Lima. \u201cTengo mucho miedo. No puedo volver a trabajar a\u00fan. [Mamani] fue muy consciente de lo que me estaba haciendo. Cualquier persona de 15 a\u00f1os sabe cuando hay un roce normal o cuando es un toque con intenciones sexuales, m\u00e1s all\u00e1 de un simple desvanecimiento\u201d, cont\u00f3 este domingo Campos en el programa \u201cPunto final\u201d. La trabajadora de la..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\u306e\u5834\u5408\uff1a\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u502b\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u8a0e\u8ad6\u6700\u7d42\u5831\u544a\u66f8 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/comision-etica-debate-lunes-informe-final-caso-mamani-noticia-583629",
            "pub_date": "2018-12-03 00:13:33 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de \u00c9tica del Congreso tiene previsto someter a votaci\u00f3n este lunes el proyecto de informe final sobre el caso de Mois\u00e9s Mamani (Fuerza Popular), denunciado por presuntos tocamientos indebidos contra una trabajadora de la aerol\u00ednea Latam. El grupo de trabajo, que preside la congresista Janet S\u00e1nchez (Peruanos por el Kambio), se reunir\u00e1 a partir de las 5:00 p.m. en la sala Carlos Torres y Torres Lara del Parlamento, a fin de revisar el documento elaborado por la secretar\u00eda t\u00e9cnica. Mois\u00e9s Mamani, legislador por Puno, fue acusado de tocamientos indebidos por una tripulante de Latam..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u502b\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u5e38\u306b\u516c\u5e73\u3067\u5ba2\u89b3\u7684\u3067\u8cac\u4efb\u3042\u308b\u3082\u306e\u306b\u306a\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u300d -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/janet-sanchez-comision-etica-siempre-imparcial-objetiva-responsable-noticia-nndc-584011",
            "pub_date": "2018-12-04 04:53:14 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La presidenta de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria, Janet S\u00e1nchez (Peruanos por el Kambio), afirm\u00f3, tras la aprobaci\u00f3n por unanimidad del informe que recomienda suspender 120 d\u00edas al congresista Mois\u00e9s Mamani (Fuerza Popular) por la denuncia de tocamientos indebidos, que el grupo de trabajo que dirige siempre ser\u00e1 \"imparcial, objetivo y responsable\". En ese sentido, inst\u00f3 a los parlamentarios a \"portarse bien\", puesto que bajo su gesti\u00f3n la Comisi\u00f3n de \u00c9tica llegar\u00e1 a la conclusi\u00f3n de todas las denuncias que le lleguen. \"[Quiero] exhortar a los se\u00f1ores congresistas [...] a portarse bien qu..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\u306f\u3001\u502b\u7406\u4e8b\u524d\u5831\u544a\u66f8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001120\u65e5\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b -  Online Journalism",
            "link": "https://enlinea.pe/2018/12/02/moises-mamani-podria-ser-suspendido-120-dias-segun-preinforme-de-etica/",
            "pub_date": "2018-12-02 18:22:04 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://enlinea.pe",
            "desc": "Preinforme de la secretar\u00eda t\u00e9cnica de la Comisi\u00f3n de \u00c9tica se debate ma\u00f1ana y plantea derivar caso a Fiscal\u00eda y Subcomisi\u00f3n de Acusaciones. Mois\u00e9s Mamani, el congresista de la Rep\u00fablica acusado de tocamientos indebidos a una aeromoza de nacionalidad brasile\u00f1a, podr\u00eda ser suspendido 120 d\u00edas en sus funciones. A decir del preinforme de la comisi\u00f3n de \u00c9tica del Congreso, la medida incluye una sanci\u00f3n sin goce de haberes contra el parlamentario por el mismo periodo. El documento \u2013que ser\u00e1 puesto a consideraci\u00f3n de los integrantes del grupo de trabajo que preside Janet S\u00e1nchez\u2013 sugiere, adem\u00e1s,..."
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1aPeru.com\u3092\u6301\u305f\u305a\u306b120\u65e5\u9593\u505c\u6b62\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u304a\u52e7\u3081\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/moises-mamani-recomiendan-suspenderlo-120-dias-goce-haber-nndc-noticia-588251",
            "pub_date": "2018-12-02 15:00:42 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n de \u00c9tica Parlamentaria debatir\u00e1 este lunes un preinforme elaborado por su Secretar\u00eda T\u00e9cnica que recomienda suspender por 120 d\u00edas en el ejercicio de sus funciones y sin goce de haber al congresista Mo\u00edses Mamani (Fuerza Popular), acusado de tocamientos indebidos. El documento ser\u00e1 evaluado por los miembros de la citada comisi\u00f3n, presidida por Janet S\u00e1nchez (Peruanos por el Kambio), y luego ser\u00eda derivado al Ministerio P\u00fablico as\u00ed como a la Subcomisi\u00f3n de Acusaciones Constitucionales del Congreso. Cabe recordar que la Octava Fiscal\u00eda Penal Corporativa ya inici\u00f3 una investigaci\u00f3n..."
        }
    ]
}