{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREUyZDNwM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u89aa\u621a\u304c\u53f8\u6cd5\u7684\u63aa\u7f6e\u3092\u795d\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-familiares-dirigentes-asesinados-celebran-medida-judicial-noticia-585572",
            "pub_date": "2018-12-08 02:19:43 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Marisol Estela Alva\u3092\u6bba\u5bb3\u3059\u308b\u4e3b\u306a\u5bb9\u7591\u8005Luis EstebesRodr\u00edguez\u304cCasma  -  Diario Trome\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/policiales/villa-salvador-luis-estebes-rodriguez-principal-sospechoso-asesinar-marisol-estela-alva-captado-casma-106108",
            "pub_date": "2018-12-08 05:04:34 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Zeballos\uff1a\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u3001\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u300c\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u304c\u7e41\u6804\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/zeballos-alan-garcia-pretende-que-el-referendum-no-prospere-por-oposicion-al-gobierno-noticia-1168027",
            "pub_date": "2018-12-07 04:40:39 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 | Mart\u00ednVizcarra\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u53d6\u308b\u6c7a\u5b9a\u306f\u6708\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u5b9f\u65bd\u3059\u308b\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/referendum-2018-martin-vizcarra-la-decision-que-ustedes-tomen-yo-la-implementare-desde-el-lunes-noticia-1168123",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:34 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Salaverry\uff1a\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3068\u30ab\u30fc\u30c9\u306f\u3082\u306f\u3084\u8b70\u4f1a\u306b\u306f\u9069\u7528\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093 - \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30ebN",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/salaverry-congreso-no-se-aplicaran-mas-padrinazgos-ni-tarjetazos-n350173",
            "pub_date": "2018-12-07 23:45:44 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u91d1\u66dc\u65e5\u306e7\u65e5\u306810\u65e5\u306b\u306f\u3001\u5b66\u6821\u306b\u306f\u30dd\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u5834\u3068\u3057\u3066\u6a5f\u80fd\u3059\u308b\u6388\u696d\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  La Industria.pe",
            "link": "http://www.laindustria.pe/nota/2982-este-viernes-7-y-lunes-10-no-habr-clases-en-colegios-que-funcionarn-como-locales-de-votacin",
            "pub_date": "2018-12-06 21:39:09 GMT",
            "source_nm": "Industry.pe",
            "source_url": "http://www.laindustria.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mois\u00e9sMamani\uff1aMilagros Salazar\u304c\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u30a2\u30c6\u30f3\u30c0\u30f3\u30c8\u306b\u5c0b\u306d\u305f\u4e0d\u5feb\u306a\u8cea\u554f\u3067\u3059\u3002\u30d3\u30c7\u30aa - \u30c8\u30ed\u30e0\u65b0\u805e",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/politica/moises-mamani-preguntas-incomodas-milagros-salazar-aeromoza-denuncio-tocamientos-indebidos-106103",
            "pub_date": "2018-12-08 03:22:40 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30b8\u30e2\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u9867\u5ba2\u3067\u3042\u308b\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30ab\u30b8\u30ceTorres  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370695-grandes-casinos-son-clientes-estudio-abogados-familia-fujimorista-torres",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:45 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30df\u30e9\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\uff1a\u30a8\u30eb\u30b3\u30e1\u30ea\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30e9\u30eb\u30b3\u30de\u30fc\u30eb\u3067\u61f8\u5ff5\u3055\u308c\u305f\u4e8b\u4ef6\u306e\u8aac\u660e\u3067\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/miraflores-explicacion-incidente-genero-preocupacion-larcomar-noticia-585571",
            "pub_date": "2018-12-08 02:34:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u3001Hinostroza Pariachi  -  La Ley  - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u72af\u884c\u6551\u6e08\u306e\u305f\u3081\u306b\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u96c7\u7528\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b",
            "link": "https://laley.pe/art/6724/gobierno-aprueba-contratacion-de-estudio-de-abogados-para-extradicion-de-hinostroza-pariachi",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:03 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3068\u77db\u76fe\u3057\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u300c\u30af\u30fc\u30dd\u30cd\u30aa\u300d\uff08LaRep\u00fablica.pe\uff09\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371870-alan-garcia-asilo-politico-uruguay-expresidente-apra-contradice-acusa-gobierno-martin-vizcarra-chuponeo-interceptacion-telefonica",
            "pub_date": "2018-12-08 01:53:18 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "A pesar que hace algunos d\u00edas dijo que la 'persecuci\u00f3n pol\u00edtica' y el 'asilo diplom\u00e1tico' era un cap\u00edtulo cerrado, Alan Garc\u00eda volvi\u00f3 a lanzar acusaciones contra ..."
        },
        {
            "title": "Rosa Bartra\uff1aVizcarra\u306e\u56fd\u3068\u306e\u5207\u65ad\u306e\u30ec\u30d9\u30eb\u306f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u3067\u3059 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/rosa-bartra-nivel-desconexion-vizcarra-pais-increible-noticia-nndc-585226",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La congresista Rosa Bartra (Fuerza Popular) critic\u00f3 lo dicho por el presidente Mart\u00edn Vizcarra, quien afirm\u00f3 que la ley de financiamiento ilegal de partidos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30bb\u30e9\u30ea\u30c6\u30a3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8cea\u554f\u306b\u300c\u306f\u3044\u300d\u307e\u305f\u306f\u300c\u3044\u3044\u3048\u300d\u3068\u30de\u30fc\u30af\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u4f55\u3092\u610f\u5473\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "link": "https://peru21.pe/politica/referendum-2018-significa-marcar-pregunta-bicameralidad-445302",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6e80\u8db3\u611f\uff1a\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u3053\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306b\u3055\u3089\u306b9\uff05\u306e\u7d66\u4e0e\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/tu-dinero/gratificacion-trabajadores-recibiran-sueldo-9-adicional-navidad-252157",
            "pub_date": "2018-12-07 14:57:02 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La C\u00e1mara de Comercio de Lima recuerda que los empleadores tienen hasta el 15 de diciembre para realizar dicho pago. \u00bfQui\u00e9nes recibir\u00e1n este beneficio?"
        },
        {
            "title": "IDL\uff1a\u30db\u30bb\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30ab\u30ed\u30b9\u306e\u9078\u6319\u306f\u3001\u8150\u6557\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3059 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371593-judicial-instituto-defensa-legal-eleccion-jose-luis-lecaros-pone-riesgo-lucha-corrupcion",
            "pub_date": "2018-12-07 18:00:36 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u6c0f\u306f\u3001Fujimori Keiko\u3068AlanGarc\u00eda - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059PL\u3092\u89b3\u5bdf\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370823-martin-vizcarra-senala-observara-pl-beneficia-keiko-fujimori-alan-garcia",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:04 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30ab\u30ed\u30b9\uff1a\u300c\u30c1\u30e3\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u304c\u30d2\u30b9\u30c8\u30ea\u30ed\u30b6\u3068\u8a71\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u4e8b\u5b9f\u306f\u4e0d\u898f\u5247\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d - \u30e9\u30fb\u30ec\u30a4 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://laley.pe/art/6732/jose-luis-lecaros-no-veo-irregular-el-hecho-de-que-chavarry-conversara-con-hinostroza",
            "pub_date": "2018-12-07 22:37:06 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018 | Reniec\u306f\u671f\u9650\u5207\u308c\u306eDNI\u306e\u6709\u52b9\u671f\u9593\u3092RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/referendum-2018-reniec-prorroga-la-vigencia-de-los-dni-caducos-solo-para-poder-sufragar-noticia-1168176",
            "pub_date": "2018-12-07 22:34:04 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u306e\u4f7f\u7528\u3092\u898f\u5236\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/aprueban-ley-regulara-plasticos-peru-noticia-584604",
            "pub_date": "2018-12-06 17:40:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u30d0\u30a4\u30e9\u30eb\uff1a\u72ac\u306f\u901a\u308a\u306b\u98a8\u8239\u3092\u898b\u3064\u3051\u3001\u4e88\u60f3\u5916\u306e\u53cd\u5fdc\u304c\u3042\u3063\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1371152-facebook-video-viral-perro-encuentra-globo-divertida-reaccion-viral-face-fb-animales-perros-firulais-peru-redes-sociales",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30b9\u30b3\uff1a\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u306b\u5bfa\u9662\u3067\u64ae\u5f71\u3055\u308c\u305f\u300c\u30ed\u30b9\u30fb\u30ac\u30c6\u30a3\u30ed\u30a8\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u982d|\u30d3\u30c7\u30aa\u3068\u5199\u771f - \u30c8\u30ed\u30e0\u65b0\u805e",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/pisco-cabecilla-gatilleros-sur-disparo-sien-iba-detenido-video-fotos-nndc-rt-106048",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:28 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PUCP\u306e\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\uff1a\u300c\u79c1\u9054\u306f\u6cd5\u5f8b\u306b\u5f93\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u898b\u305f\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/rector-pucp-marcial-rubio-vimos-imposibilidad-cumplir-ley-noticia-585494",
            "pub_date": "2018-12-08 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MTC\u306fLince\u3068Orrego\u306e\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u904b\u8ee2\u514d\u8a31\u8a3c\u306e\u914d\u9001\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/mtc-reiniciara-entrega-licencias-conducir-centros-lince-orrego-lunes-252145",
            "pub_date": "2018-12-07 12:43:46 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001Juan Pari  -  El Comercio\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30e2\u30eb\u30c0\u30fc\u306e\u9069\u5207\u306a\u653e\u68c4\u3092\u5ba3\u8a00\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u52e7\u3081\u307e\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/recomiendan-declarar-procedente-denuncia-mulder-juan-pari-noticia-585531",
            "pub_date": "2018-12-08 00:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cusco\uff1aVizcarra\u793e\u9577\u304cChinchero  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u571f\u5730\u3092\u64a4\u53bb\u3059\u308b\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370504-presidente-vizcarra-firmara-contrato-remover-tierra-chinchero",
            "pub_date": "2018-12-06 14:26:40 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica y el ministro de Transportes y Comunicaciones, Edmer Trujillo, suscribir\u00e1n este viernes, en Cusco, el contrato con la empresa ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u5019\u88dc\u8005\u306e\u534a\u6570\u4ee5\u4e0a\u304c\u8abf\u67fb\u306b\u76f4\u9762 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371380-mitad-candidatos-regionales-afrontan-investigaciones",
            "pub_date": "2018-12-07 11:26:15 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u00darsulaLetona\uff1aPer\u00fa21\u3068\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u6700\u3082\u5370\u8c61\u7684\u306a10\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba[\u5199\u771f]  -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/politica/ursula-letona-10-frases-impactantes-entrevista-peru21-fotos-445424",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:23 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "fujiaprismo\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u6b7b\u306c\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371270-fujiaprismo-muere",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La maniobra sincronizada que el fujiaprismo puso en marcha anteayer evidencia que, aun d\u00e9biles por las denuncias de corrupci\u00f3n, van a usar todas sus armas ..."
        },
        {
            "title": "Sunarp\u3001Puente Piedra  -  DiarioPer\u00fa21\u306b\u304a\u3051\u308b\u571f\u5730\u4ea4\u901a\u306b\u95a2\u308f\u308b\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u884c\u52d5\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://peru21.pe/lima/sunarp-anuncia-acciones-trabajadores-implicados-trafico-terrenos-puente-piedra-nndc-445426",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:38 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306fSurco\u3067\u30b8\u30e0\u30ed\u30c3\u30ab\u30fc\u3092\u76d7\u3093\u3067\u6355\u307e\u3063\u305f|\u30d3\u30c7\u30aa -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/lima/surco-mujer-captada-robando-casilleros-gimnasio-video-nndc-445435",
            "pub_date": "2018-12-07 19:55:02 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "La mujer fue captada por las videoc\u00e1maras de seguridad del gimnasio y detenida por la Polic\u00eda."
        },
        {
            "title": "Arequipa\uff1aElmerC\u00e1ceres\u306f\u7d04\u675f\u3068\u544a\u767a\u306e\u9593\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u9589\u9396 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/arequipa/segunda-vuelta-regional-arequipa-elmer-caceres-cerro-campana-promesas-acusaciones-noticia-585329",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7d44\u7e54\u306e\u4e0d\u6cd5\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306e\u300c\u65b0\u3057\u3044\u300d\u72af\u7f6a -  La Ley  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://laley.pe/art/6714/el-nuevo-delito-de-financiacion-ilegal-de-organizaciones-politicas",
            "pub_date": "2018-12-06 16:40:59 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MTPE\u306b\u3088\u308c\u3070\u300110\u4eba\u4e2d6\u4eba\u306e\u82e5\u8005\u304c\u52c9\u5f37\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/management-empleo/seis-10-jovenes-estudio-mtpe-252187",
            "pub_date": "2018-12-07 18:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30de\uff1a\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u4e57\u5ba2\u304c\u3044\u3063\u3071\u3044\u306e\u30d0\u30b9\u306e\u4e2d\u3067\u6bba\u3055\u308c\u308b -  La Industria.pe",
            "link": "http://www.laindustria.pe/nota/3011-lima-asesinan-a-chofer-dentro-de-bus-repleto-de-pasajeros",
            "pub_date": "2018-12-07 17:28:37 GMT",
            "source_nm": "Industry.pe",
            "source_url": "http://www.laindustria.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u515a\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u6cd5\u306b\u8cdb\u6210\u6295\u7968\u3057\u305f7\u4eba\u306ePpK\u8b70\u54e1 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371702-peruanos-kambio-7-congresistas-votaron-favor-ley-financiamiento-partidos",
            "pub_date": "2018-12-07 21:32:17 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30eb\u30ab\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30ea\u30de\uff1a\u30e9\u30c6\u30ed\u30b9\u306f\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u306b\u5165\u308a\u3001\u8a95\u751f\u65e5\u306b\u5c31\u304f|\u5199\u771f - \u30c8\u30ed\u30e0\u65b0\u805e",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/policiales/cercado-lima-rateros-ingresaron-departamento-llevaron-nacimiento-fotos-106025",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:50 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Beto Ortiz\u306fCarlaGarc\u00eda\u3092\u5927\u597d\u304d\u3067\u3059\u304c\u3001AlanGarc\u00eda\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f55\u3082\u77e5\u308a\u305f\u304f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc| ATV |\u30b7\u30e7\u30fc - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/espectaculos/1370125-beto-ortiz-ama-carla-garcia-quiere-alan-garcia-beto-atv",
            "pub_date": "2018-12-05 14:58:28 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5211\u4e8b\u30a2\u30f3\u30b3\u30fc\u30ebII\uff1aINPE\u306f\u5076\u7136\u306e\u4e8b\u60c5\u3067\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30f3\u306e\u6b7b\u3092\u88c1\u304f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/penal-ancon-ii-inpe-pronuncio-muerte-interna-extrana-circunstancia-noticia-nndc-585216",
            "pub_date": "2018-12-07 03:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Magaly\u30e1\u30c7\u30a3\u30ca\u306fInstagram [VIDEO]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/espectaculos/1371053-instagram-magaly-medina-revela-secreto-mejor-fans-le-creen-fitness-chollywood-atv-video",
            "pub_date": "2018-12-06 22:02:50 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u500b\u4eba\u306e\u4e88\u7b97\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306e\u8cbb\u7528\u306e\u9593\u306e\u7dca\u6025\u6027\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u533a\u5225\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u7ba1\u7406",
            "link": "https://gestion.pe/tu-dinero/finanzas-personales/presupuesto-personal-diferenciar-urgencia-gastos-252091",
            "pub_date": "2018-12-07 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Giovanna Prial\u00e9, presidenta de la AAFP, se\u00f1al\u00f3 que la base para entender a las finanzas personales es: sacrificar algunos deseos para cumplir con sus ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30ec\u30ad\u30d1\uff1a\u30a6\u30c1\u30e5\u30de\u30e8\u306e\u5909\u7a2e\u3067\u6bcd\u3068\u5a18\u304c\u304b\u713c\u3055\u308c\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371916-accidente-transito-arequipa-madre-e-hija-murieron-calcinados-variante-uchumayo-i-video",
            "pub_date": "2018-12-08 02:43:34 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "V\u00edctimas se encontraban en el interior de un autom\u00f3vil que ingresaba a la ciudad de Arequipa. Cami\u00f3n sin frenos colision\u00f3 contra veh\u00edculo que funcionaba a ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u3068\u691c\u5bdf\u5e81\u306fLos Limpios de Tacna  - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u30ea\u30f3\u30af\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371275-vinculan-policia-fiscalia-limpios-tacna",
            "pub_date": "2018-12-07 11:04:59 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30f3\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\u306f\u4ee3\u7406\u5e97\u3068ATM\u306e\u30dc\u30fc\u30ca\u30b9\u306e\u53ce\u96c6\u3092\u8a31\u53ef\u3057\u307e\u3059 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/economia/1371565-navidad-banco-nacion-permitira-cobrar-aguinaldos-agentes-cajeros-automaticos",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:18 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El Banco de la Naci\u00f3n anunci\u00f3 que, a partir del 17 al 21 de diciembre, los servidores p\u00fablicos podr\u00e1n cobrar su aguinaldo por medio de sus 7 mil 573 agentes ..."
        },
        {
            "title": "V\u00edaExpresa\uff1a11\u6708\u306b\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6a4b\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u6c7a\u307e\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044 -  El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/obras/retraso-obras-via-expresa-puentes-programados-noviembre-siguen-inconclusos-noticia-585290",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:48 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u4e16\u8ad6\u8abf\u67fb\u3067\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u76f8\u8ac7\u306f\u4f55\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371547-referendum-2018-dicen-encuestas-consulta-popular-martin-vizcarra-onpe",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:02 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El Refer\u00e9ndum 2018 que se realizar\u00e1 este 9 de diciembre pondr\u00e1 en consulta cuatro importantes reformas a la Constituci\u00f3n. Conoce cu\u00e1l es la percepci\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "ONPE\uff1a\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3068\u7b2c2\u56de\u5730\u57df\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/onpe-referendum-2018-revisa-local-votacion-9-diciembre-votar-dni-reniec-onpe-jne-lima-peru-nndc-251717",
            "pub_date": "2018-12-07 18:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Los 24 millones de peruanos convocados a las urnas para este domingo 9 de diciembre pueden ubicar f\u00e1cilmente sus mesas de sufragio a trav\u00e9s de este ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u5834\u5408\uff1aRibeiro\u306e\u767a\u8a00\u306fCastro  -  El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/caso-odebrecht-senalan-declaracion-ribeiro-compromete-castro-noticia-585215",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u5834\u5408\uff1a\u691c\u5bdf\u5b98P\u00e9rez\u304c\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3Jos\u00e9Gra\u00f1a -  El Comercio  -  Peru\u306b\u8cea\u554f\u3057\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/caso-odebrecht-fiscal-jose-domingo-perez-interrogo-empresario-jose-grana-noticia-585160",
            "pub_date": "2018-12-07 00:10:11 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b9\u30fb\u30aa\u30ea\u30dc\u30b9\uff1a\u30d0\u30b9\u304b\u3089\u964d\u308a\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u3068\u3001\u5973\u6027\u306f\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u5931\u3044\u3001\u982d\u306b\u81f4\u547d\u7684\u306a\u6253\u6483\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3068\u6b7b\u306b\u307e\u3059\u3002 -  Diario Trome",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/olivos-mujer-pierde-equilibrio-intentaba-bajar-bus-muere-golpe-cabeza-video-fotos-nndc-rt-105932",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:26 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Chaclacayo\uff1a\u82e5\u3044\u30d1\u30f3\u5c4b\u304c\u5973\u6027\u306e\u611b\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e89\u3044\u306e\u7591\u3044\u3067\u523a\u3055\u308c\u305f -  Diario Trome",
            "link": "https://trome.pe/actualidad/chaclacayo-panadero-asesinado-punaladas-pelea-amor-mujer-video-fotos-nndc-rt-106029",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:19 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Madre del joven asesinado denunci\u00f3 que mataron a su hijo en una disputa amorosa por el amor de una ciudadana venezolana, quien se hizo humo tras el ..."
        },
        {
            "title": "Samanco  -  El Comercio  -  Peru\u5143\u5e02\u9577\u306e\u6bba\u4eba\u3092\u8a08\u753b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e5\u4eba\u306e\u751f\u547d\u5224\u6c7a",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/ancash/ancash-dictan-cadena-perpetua-asesinos-ex-alcalde-samanco-noticia-585080",
            "pub_date": "2018-12-06 21:33:09 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30ea\u30d9\u30e9\u30fb\u30ac\u30f3\u30dc\u30a2\u306f\u3001\u30ea\u30de\u30fb\u30e9\u30fb\u30ec\u30a4\u30fb\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u4e0a\u7d1a\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u65b0\u793e\u9577",
            "link": "https://laley.pe/art/6716/miguel-angel-rivera-gamboa-es-el-nuevo-presidente-de-la-corte-superior-de-justicia-de-lima",
            "pub_date": "2018-12-06 17:39:04 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30a6\u30e9\uff1aLobitos  -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u5e02\u9577\u5019\u88dc\u8005\u304b\u3089\u306a\u308b\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u7591\u60d1",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/piura/piura-amplian-detencion-presunta-red-integrada-alcaldesa-electa-lobitos-noticia-585427",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:06 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jun\u00edn\u306e\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u306f\u3001\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30fc\u30ba\u306e\u6ce2\u306e\u72a0\u7272\u8005136  - LaRep\u00fablica.pe\u3067\u3059",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371391-adolescente-junin-victima-136-ola-feminicidios",
            "pub_date": "2018-12-07 07:38:05 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Una menor de 15 a\u00f1os fue hallada muerta en Jun\u00edn. Unos agricultores encontraron el cuerpo cerca al r\u00edo Achamayo, en la provincia de Concepci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "Piura\uff1a\u8cac\u4efb\u3042\u308b[\u30d3\u30c7\u30aa]\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u30aa\u30fc\u30c8\u30d0\u30a4\u306e\u6b7b\u306e\u653e\u9001\u30d3\u30c7\u30aa - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370911-piura-difunden-video-muerte-motoclista-hallar-responsable-video",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:32 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Familiares piden apoyo en redes sociales para dar con el paradero del chofer de la unidad pesada responsable del deceso."
        },
        {
            "title": "Monta\u00f1ade Siete Colores\u306f\u3001\u3059\u3067\u306b\u56fd\u30672\u756a\u76ee\u306b\u8a2a\u554f\u3055\u308c\u305f\u89b3\u5149\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u3067\u3059 -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/peru/cusco-montana-siete-colores-segundo-atractivo-turistico-visitado-pais-445139",
            "pub_date": "2018-12-06 18:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f| Sierra del Divisor National Park  -  RPP\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u30ab\u30e1\u30e9\u3067\u6355\u7372\u3055\u308c\u305f3\u7a2e\u306e\u732b",
            "link": "https://rpp.pe/peru/actualidad/fotos-tres-especies-de-felinos-fueron-captados-por-camaras-trampa-en-la-selva-noticia-1167851",
            "pub_date": "2018-12-06 22:15:00 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u672c\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3Hildebrant en sus threce  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/cultural/1371079-presentacion-libro-hildebrant-treces",
            "pub_date": "2018-12-06 22:34:45 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Este viernes se llevar\u00e1 a cabo la presentaci\u00f3n de la \u00faltima publicaci\u00f3n de C\u00e9sar Hildebrant. Se trata de Hildebrant en sus trece (Ed. Penguim Random House)."
        },
        {
            "title": "Senamhi\uff1a\u30ea\u30de\u306e\u590f\u306f\u6700\u592729\u5ea6\u306e\u6700\u9ad8\u6c17\u6e29\u3092\u6301\u3064\u3067\u3057\u3087\u3046 -  El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/senamhi-verano-lima-tendra-temperaturas-maximas-29-grados-noticia-nndc-584907",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Senamhi | Clima | Verano | La estaci\u00f3n del verano inicia oficialmente el jueves 21 de diciembre a las 17:22 horas y culmina el 20 de marzo."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b\u30da\u30eb\u30fc\u3067\u50cd\u304f\u6700\u9ad8\u306e\u4f01\u696d20\u793e\u3092\u7d39\u4ecb -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/negocios/gptw-son-mejores-empresas-pais-noticia-584573",
            "pub_date": "2018-12-07 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este jueves 5 de diciembre se public\u00f3 la d\u00e9cima s\u00e9ptima lista de Los Mejores Lugares para Trabajar en el Per\u00fa realizado por la consultora Great Place To Work ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30f4\u30a3\u30e9\u30cc\u30a8\u30d0\uff1a\u300c\u3053\u306e\u8b70\u4f1a\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u5927\u304d\u306a\u5229\u76ca\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u7acb\u6cd5\u3059\u308b\u300d - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371458-cesar-villanueva-congreso-legisla-espalda-grandes-intereses-peru-referendum-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 14:15:50 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4f01\u696d\u306f\u7dd1\u8272\u306e\u30a8\u30ea\u30a2\u306b\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca\u3092\u6a21\u5023\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/empresas-estaran-obligadas-mimetizar-antenas-instalen-areas-verdes-252061",
            "pub_date": "2018-12-06 19:19:55 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Proyecto normativo del MTC busca privilegiar el uso de modelos de mimetizaci\u00f3n de antenas armonizados con el entorno paisaj\u00edstico. \u00bfQu\u00e9 efectos tendr\u00e1?"
        },
        {
            "title": "Arequipa\uff1a\u30d6\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306f\u30b3\u30c3\u30af\u30d5\u30a1\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u7981\u6b62\u3059\u308b\u6cd5\u6848\u306b\u5bfe\u3057\u30663\u6708\u3092\u767a\u8868 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370762-arequipa-criadores-anuncian-marcha-proyecto-ley-prohibe-peleas-gallos",
            "pub_date": "2018-12-06 13:28:28 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30af\u30e9\u30e8\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u3092\u76d7\u3082\u3046\u3068\u3059\u308b[\u5199\u771f]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371506-chiclayo-robar-arbol-navidad",
            "pub_date": "2018-12-07 15:38:04 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Sujeto fue captado por las c\u00e1maras de seguridad de una pasteler\u00eda. Comunidad de Facebook solicit\u00f3 a los cibernautas proporcionar informaci\u00f3n sobre el ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30af\u30ca\uff1aINPE\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u5f7c\u306e\u90e8\u5c4b\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371277-trabajador-inpe-asesinado-habitacion",
            "pub_date": "2018-12-07 13:07:47 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Tacna. Un trabajador administrativo del Instituto Nacional Penitenciario (INPE), identificado como Guillermo Guti\u00e9rrez Salas (35), fue hallado muerto en la ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306e\u65b0\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u8150\u6557\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6b63\u9762\u95d8\u4e89\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/lambayeque/nuevo-presidente-de-la-csjl-propone-lucha-frontal-contra-la-corrupcion-en-el-pj-noticia-1167981",
            "pub_date": "2018-12-07 05:55:00 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30da\u30c8\u30ed\u30da\u30e9\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u3067\u6cb9\u6f0f\u308c\u3092\u6b62\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/empresas/petroperu-continua-detener-fuga-petroleo-amazonia-peruana-252093",
            "pub_date": "2018-12-06 22:44:55 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u4f4f\u5b85\u306e\u30ec\u30b8\u30b9\u30c8\u30ea\u8cbb\u7528\u309250\uff05\u524a\u6e1b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u627f\u8a8d\u4ee4 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/tu-dinero/inmobiliarias/ejecutivo-aprobo-decreto-reducir-50-costos-registrales-viviendas-sociales-252073",
            "pub_date": "2018-12-06 21:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "MTC\uff1a\u6765\u5e744\u6708\u306b\u30ea\u30de\u304b\u3089Ica\u3078\u306e\u901a\u52e4\u5217\u8eca\u306e\u53d7\u4ed8\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u304c\u958b\u59cb -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/mtc-proceso-adjudicar-tren-cercanias-lima-ica-arranca-abril-proximo-252131",
            "pub_date": "2018-12-07 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El ministro Trujillo explic\u00f3 que esta semana se reuni\u00f3 con el ministro de Econom\u00eda, Carlos Oliva, y que el mecanismo que han elegido (para desarrollar este ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Marcas&quot;\u306fLambayeque  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u8d77\u696d\u5bb6\u304b\u308965,000\u306e\u8db3\u3092\u596a\u3044\u53d6\u3063\u305f",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371260-marcas-arrebataron-65-mil-soles-empresarios-lambayeque",
            "pub_date": "2018-12-07 02:22:04 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Las dos v\u00edctimas hab\u00edan retirado la exorbitante cantidad de dinero para pagar a sus acreedores. Ambos viajaban al distrito de Incahuasi cuando fueron ..."
        }
    ]
}