{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZtWHpSM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:26:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30e9\uff1a\u300c\u7b2c2\u90e8\u306b6\u4eba\u306e\u5be9\u5224\u304c\u3042\u308c\u3070\u3001\u306a\u305c\u3053\u306e\u6e96\u6c7a\u52dd\u306b\u3044\u3089\u306a\u3044\u306e\uff1f\u300d -  ovacion.pe",
            "link": "https://www.ovacion.pe/otros/rivera-si-segunda-division-se-pusieron-6-arbitros-por-que-esta-semifinal-no",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:13 GMT",
            "source_nm": "ovacion.pe",
            "source_url": "https://www.ovacion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u3059\u3067\u306b\u7121\u99c4\u3067\u3059\uff01 Joazhi\u00f1oArro\u00e9\u306f2020\u5e74\u307e\u3067Alianza Lima\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u307e\u3057\u305f - L\u00edbero",
            "link": "https://libero.pe/futbol-peruano/1370494-alianza-lima-joazhino-arroe-firmo-contrato-2020",
            "pub_date": "2018-12-06 12:45:28 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30ed",
            "source_url": "https://libero.pe",
            "desc": "Joazhi\u00f1o Arro\u00e9 es el primer jale oficial de Alianza Lima para el 2019. \u201cJoa\u201d firm\u00f3 por dos a\u00f1os."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30eb\u30b6\u30c9\uff1a\u300c\u30e1\u30eb\u30b8\u30a7\u30fc\u30ac\u306e\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u3088\u308a\u826f\u3044\u6b66\u5668\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u3063\u305f\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/descentralizado/alianza-lima-rinaldo-cruzado-supuse-que-los-jugadores-de-melgar-podrian-tener-mejor-punteria-noticia-1168016",
            "pub_date": "2018-12-07 04:02:09 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El volante de Alianza Lima se refiri\u00f3 a los cuatro penales fallados por Melgar. Adem\u00e1s, habl\u00f3 de la clasificaci\u00f3n a la final. \"No hay que alarmarnos. Que celebre ..."
        },
        {
            "title": "Baldovino\uff1a &quot;\u30c8\u30fc\u30ec\u30b9\u6559\u6388\u306f\u30d5\u30a8\u30f3\u30c6\u30b9\u3068\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u304b\u8abf\u67fb\u3059\u308b&quot;  -  ovacion.pe",
            "link": "https://www.ovacion.pe/otros/baldovino-profesor-torres-sera-investigado-por-lo-sucedido-con-fuentes",
            "pub_date": "2018-12-06 22:50:05 GMT",
            "source_nm": "ovacion.pe",
            "source_url": "https://www.ovacion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ac\u30eb\u5bfe\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\uff1a\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\u3001\u30da\u30cb\u30fc\u3078\u306e\u6311\u767a\u3001\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u30b4\u30fc\u30eb\u5f8c - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/futbol-peruano/melgar-vs-alianza-luis-ramirez-y-su-provocacion-penny-su-gol-penal-n350058",
            "pub_date": "2018-12-07 03:27:14 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Luis Ram\u00edrez fue el encargado de abrir la tanda de penales para Alianza."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1a\u6700\u7d42RPP\u306b\u30d1\u30b9\u3057\u305fLeaoButr\u00f3n\u306e\u30da\u30ca\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u5fa9\u6d3b\u3055\u305b\u308b",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/descentralizado/alianza-lima-vs-melgar-revive-el-penal-tapado-por-leao-butron-que-dio-el-pase-a-la-final-noticia-1168010",
            "pub_date": "2018-12-07 03:31:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El portero de Alianza Lima se luci\u00f3 con una gran atajada para sellar la clasificaci\u00f3n de los \u00edntimos a la final del Descentralizado."
        },
        {
            "title": "Alejandro Hohberg\u3068\u5f7c\u306e\u5e0c\u671b\u7684\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 - \u6c7a\u52dd - \u30ea\u30d9\u30ed",
            "link": "https://libero.pe/futbol-peruano/1371427-alianza-lima-alejandro-hohberg-dijo-conforman-han-logrado",
            "pub_date": "2018-12-07 12:53:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30ed",
            "source_url": "https://libero.pe",
            "desc": "Alejandro Hohberg, volante de Alianza Lima, asegur\u00f3 que no est\u00e1n conformes con lo que han logrado hasta el momento."
        },
        {
            "title": "Melgar\u3078\u306eNull\u30b4\u30fc\u30eb\uff1a\u5be9\u5224\u306f\u30dc\u30fc\u30eb\u304c\u5165\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u8b58 -  La Industria.pe",
            "link": "http://www.laindustria.pe/nota/3030-gol-anulado-a-melgar-rbitro-reconoce-que-el-baln-s-ingres",
            "pub_date": "2018-12-07 21:34:58 GMT",
            "source_nm": "Industry.pe",
            "source_url": "http://www.laindustria.pe",
            "desc": "Alianza Lima clasific\u00f3 a la gran final de Descentralizado tras eliminar en tanda de penales a Melgar, en el estadio de la UNSA. El partido, en los 90' hab\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9vs.\u30ea\u30deMelgar\u306b\u306f\u66b4\u529b\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u305d\u308c\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u5834\u5408\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3084\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u306a\u3044\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Diario Trome",
            "link": "https://trome.pe/opinion/el-bombardero/alianza-lima-vs-melgar-haya-violencia-pasa-iran-jugar-espana-italia-pisa-pelota-105906",
            "pub_date": "2018-12-06 12:31:58 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Del saque somos carnecita... SE ACAB\u00d3 LA ESPERA y hoy se define el segundo finalista del Descentralizado en un partidazo al pie del Misti que puede ir ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1aRPP News\u306f\u3001\u5730\u65b9\u5206\u6a29\u578b2018\u5e74\u6e96\u6c7a\u52dd -  RPP\u3092\u653e\u9001",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/descentralizado/alianza-lima-vs-melgar-vivo-escuchar-radio-online-directo-arequipa-semifinal-de-vuelta-play-off-descentralizado-2018-noticia-1167601",
            "pub_date": "2018-12-07 03:15:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Alianza Lima clasific\u00f3 a la final del Descentralizado tras eliminar a Melgar. Ahora lo \u00edntimos chocar\u00e1n con Sporting Cristal."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u79fb\u7c4d2019\u5e74\u30e9\u30a4\u30d6\uff1a\u5730\u65b9\u5206\u6a29\u5e02\u5834\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ea\u30d9\u30ed",
            "link": "https://libero.pe/futbol-peruano/1369960-fichajes-futbol-peruano-2019-vivo-contrataciones-novedades-mercado-pases-descentralizado-universitario-alianza-lima-cristal-melgar",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30ed",
            "source_url": "https://libero.pe",
            "desc": "El Descentralizado 2019 se avecina y los clubes ya vienen realizando algunos fichajes. Ac\u00e1 te dejamos EN VIVO algunas de las novedades en el mercado de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ac\u30eb\u5bfeAlianza Lima\uff1aGiancarlo Carmona\u304c\u30a2\u30ec\u30ad\u30d1 - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/futbol-peruano/melgar-vs-alianza-lima-vivo-giancarlo-carmona-puso-2-1-arequipa-n350054",
            "pub_date": "2018-12-07 02:35:42 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Alegr\u00eda en todo Arequipa. Melgar le da vuelta a marcador (2-1) con gol de Giancarlo Carmona. El lateral sorprendi\u00f3 a toda la defensa blanquiazul y solo ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima\u5bfeMelgar\uff1a\u5f7c\u3089\u306fLeaoButr\u00f3n\u304c\u4fdd\u5b58\u3059\u308b\u5730\u57df\u3092\u704c\u6f11\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u307e\u3057\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1371264-youtube-alianza-lima-vs-melgar-vivo-intentaron-regar-area-ataja-leao-butron-video",
            "pub_date": "2018-12-07 02:48:46 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Personal del estadio de la UNSA intent\u00f3 regar el \u00e1rea donde Leao Butr\u00f3n iba a atajar en el segundo tiempo del Alianza Lima vs Melgar. El club \u00edntimo en sus ..."
        },
        {
            "title": "Melgar\u306f\u5f7c\u306e\u8a66\u5408\u3067\u30d5\u30ed\u30a2\u3068\u3044\u3063\u3057\u3087\u306b\u6d6e\u4e0a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b\u304c\u3001Alianza\u306f\u30d0\u30c3\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3082\u3063\u3068\u9069\u5fdc\u3059\u308b -  Diario Trome",
            "link": "https://trome.pe/opinion/el-bombardero/melgar-saldra-proponer-juego-ras-piso-alianza-acomoda-contragolpe-105702",
            "pub_date": "2018-12-04 05:42:21 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "El Bombardero de Trome analiza la semifinal del jueves entre Alianza Lima y Melgar de Arequipa."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u30a2\u30ec\u30ad\u30d1\u30671-1\u3092\u4fdd\u3063\u3066\u3044\u308b\u306a\u3089\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u52dd\u8005\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u5b9a\u7fa9\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/descentralizado/alianza-lima-vs-melgar-en-vivo-como-se-define-al-ganador-de-la-semifinal-del-play-off-descentralizado-futbol-peruano-noticia-1167083",
            "pub_date": "2018-12-05 14:38:58 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9vs. Melgar\uff1aFIFA\u306f\u300cCanchita\u300d\u306e\u76ee\u6a19\u306a\u3069\u306e\u8ad6\u4e89\u3092\u3069\u3046\u56de\u907f\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\u304b\uff1f |\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-vs-melgar-herramientas-fifa-evitar-polemicas-gol-canchita-video-noticia-nndc-585333",
            "pub_date": "2018-12-07 20:33:28 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Alianza Lima derrot\u00f3 por penales a Melgar en la semifinal disputada en la noche del jueves. Cuando el marcador iba 2-1 a favor de los arequipe\u00f1os, 'Canchita' ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima\uff1a\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u30a2\u30ec\u30ad\u30d1\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u5165\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u5199\u771f -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/descentralizado/alianza-lima-vs-melgar-intimos-llegaron-arequipa-recibidos-calor-hinchas-fotos-96450",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:46 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "El plantel de Alianza Lima ya se encuentra en la 'Ciudad Blanca' para buscar ante Melgar el pase a la final del Descentralizado 2018."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u30fb\u30da\u30cb\u30fc\u306f\u8a31\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u30b4\u30fc\u30eb\u3092\u697d\u3057\u3093\u3067\u3001\u4eca\u306f\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u8089\u4f53\u3067\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1371605-alianza-lima-vs-melgar-dia-qudiego-penny",
            "pub_date": "2018-12-07 18:17:51 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "En la vida como en el f\u00fatbol todas nuestras acciones tienen una consecuencias y eso lo sabe Diego Penny. El portero de Melgar se encuentra mortificado por la ..."
        },
        {
            "title": "Alianza\u5bfeMelgar\uff1aCachitoRam\u00edrez\u306f50\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3092\u7a81\u7834\u3057\u3001\u53cd\u6483\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3001Quevedo\u306f\u3088\u304f\u5b9a\u7fa9\u3057\u305f -  Diario Trome",
            "link": "https://trome.pe/deportes/alianza-lima-vs-melgar-cachito-ramirez-pico-50-metros-genero-contragolpe-fulminate-quevedo-definio-video-fotos-play-off-105570",
            "pub_date": "2018-12-02 21:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "Kevin Quevedo mereci\u00f3 mejor suerte tras el ataque que inici\u00f3 Cachito Ram\u00edrez en el partido Alianza Lima vs Melgar por el Play Off."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1aarequipe\u00f1os\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u3053\u306e\u3088\u3046\u306b\u89aa\u5bc6\u306a|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-lima-vs-melgar-vivo-online-directo-recibieron-intimos-unsa-arequipa-video-noticia-585182",
            "pub_date": "2018-12-07 02:11:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En la previa del Alianza Lima vs. Melgar, por la vuelta de la semifinal del Descentralizado, los hinchas mistianos le dieron un 'c\u00e1lido' recibimiento a los ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima\u3068Jos\u00e9Marina\u3092\u8972\u3063\u305f\u72af\u7f6a\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u305d\u306e\u53b3\u3057\u3044\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8 -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/descentralizado/alianza-lima-lamento-la-agresion-a-jose-marina-por-un-grupo-de-delincuentes-noticia-1167862",
            "pub_date": "2018-12-06 19:45:29 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Alianza Lima 3-3 Melga\uff1a\u8981\u7d04\u3001\u76ee\u6a19\u3068\u7d50\u679c -  AS\u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.as.com/peru/2018/12/02/futbol/1543781529_062157.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:35:05 GMT",
            "source_nm": "AS\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://peru.as.com",
            "desc": "Alianza Lima consigui\u00f3 dar la vuelta al marcador en un partido que se le puso cuesta arriba. Affonso, Quevedo y Fuentes convirtieron en la remontada ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1aJanioP\u00f3sito\u304c\u3053\u306e\u30d8\u30c3\u30c0\u30fc\u30671-0\u3092\u6c7a\u3081\u305f|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-lima-vs-melgar-vivo-online-directo-gol-janio-posito-1-0-arequipa-descentralizado-2018-video-noticia-585190",
            "pub_date": "2018-12-07 02:10:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En el Alianza Lima vs. Melgar, por la vuelta de la semifinal del Descentralizado 2018, Janio P\u00f3sito abri\u00f3 el marcador con un golpe de cabeza tras una buena ..."
        },
        {
            "title": "Sporting Cristal\u304c\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\u5927\u5b66\u3092\u512a\u52dd\u8a66\u5408\u30677-0\u3067\u4e0b\u3057\u305f[\u5199\u771f]  -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/descentralizado/sporting-cristal-goleo-7-0-alianza-universidad-partido-amistoso-96334",
            "pub_date": "2018-12-05 18:56:16 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Sporting Cristal gole\u00f3 por 7-0 a Alianza Universidad en su \u00faltimo partido amistoso de preparaci\u00f3n, con miras a la gran final del Descentralizado 2018."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima\u5bfeMelgar\uff1a\u5730\u65b9\u5206\u6a29\u53162018\u6e96\u6c7a\u52dd\u306e\u305f\u3081\u306e\u53ef\u80fd\u306a\u30e9\u30a4\u30f3\u30a2\u30c3\u30d7[INFOGRAPHY]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1370738-alianza-lima-vs-melgar-posibles-alineaciones-semifinal-descentralizado-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 09:48:43 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "EN VIVO | Alianza Lima vs Melgar se enfrentan este jueves (08:00 p.m. EN DIRECTO ONLINE v\u00eda Gol Per\u00fa) en el Estadio de la UNSA, en Arequipa, para definir ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1aP\u00f3sito\u3068\u4ef2\u9593\u3092\u7f70\u5247\u306b\u5c0e\u304f\u91cd\u8981\u306a\u76ee\u6a19\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-lima-vs-melgar-vivo-online-directo-posito-gol-2-2-le-dio-vida-intimos-video-noticia-585212",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En el Alianza Lima vs. Melgar, por la vuelta de la semifinal del Descentralizado 2018, Janio P\u00f3sito volvi\u00f3 a aparecer en Arequipa para marcar el segundo gol ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1aAldair Fuentes\u304cChristoferGonz\u00e1les\u306b\u6311\u6226\u7684\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u6b8b\u3057\u305f -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/descentralizado/alianza-lima-vs-melgar-aldair-fuentes-le-dejo-desafiante-mensaje-christofer-gonzales-96310",
            "pub_date": "2018-12-05 14:50:41 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Aldair Fuentes y Christofer Gonz\u00e1les protagonizaron un tenso momento en la primera semifinal entre Alianza Lima vs. Melgar."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\uff1a\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ac\u30ec\u30ab\u306e\u6280\u8853\u6307\u63ee\u5b98\u304cAlianza Lima\u3068Melgar-RPP\u306e\u8a66\u5408\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u305f",
            "link": "https://rpp.pe/futbol/seleccion-peruana/edwin-oviedo-seleccion-peruana-comando-tecnico-de-ricardo-gareca-asistio-al-partido-entre-alianza-lima-y-melgar-noticia-1168000",
            "pub_date": "2018-12-07 03:49:01 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Tras reunirse con Ricardo Gareca en la Videna, Nolberto Solano y N\u00e9stor Bonillo viajaron a Arequipa para presenciar el encuentro entre Alianza Lima y Melgar."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima\u304cMelgar\u3092\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3059\u3068\u6700\u7d42\u7684\u306b\u7f70\u305b\u3089\u308c\u308b -  Agencia Andina",
            "link": "https://andina.pe/agencia/noticia-alianza-lima-vence-a-melgar-los-penales-y-clasifica-a-final-735176.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 03:13:13 GMT",
            "source_nm": "Agencia Andina",
            "source_url": "https://andina.pe",
            "desc": "Alianza Lima clasifico a la final de Torneo Descentralizado al vencer por la v\u00eda de penales al Melgar de Arequipa, que no pudo convertir en la la ruleta desde ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u306f\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306b\u306a\u308a\u305f\u304b\u3063\u305f\uff1aFBC Melgar  -  Expreso\uff08\u30da\u30eb\u30fc\uff09",
            "link": "https://www.expreso.com.pe/blogueros/luis-pardo-altamirano-blogueros/queria-ser-campeon-fbc-melgar/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:36:15 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9\uff08\u30da\u30eb\u30fc\uff09",
            "source_url": "https://www.expreso.com.pe",
            "desc": "Una vez m\u00e1s. El f\u00fatbol entre tantas cosas es, dicen, aquel circo que le dan al pueblo para que no trasciendan las cosas feas e indebidas que los de arriba ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1aArequipans\u3092\u8208\u596e\u3055\u305b\u308bCarmona\u306e\u76ee\u6a19|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-lima-vs-melgar-vivo-online-directo-gol-carmona-2-1-arequipa-video-noticia-585206",
            "pub_date": "2018-12-07 05:36:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En el Alianza Lima vs. Melgar, por la semifinal del Descentralizado 2018, Giancarlo Carmona anot\u00f3 el segundo gol de los mistianos luego de una terrible ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30aa\u30b5\u30e9\u30b9\uff1a\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3001\u30de\u30c6\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u30c9\u30ed\u30fc\u306f\u79c1\u306b\u975e\u5e38\u306b\u7518\u3044\u5473\u3092\u6b8b\u3057\u307e\u3057\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/descentralizado/sporting-cristal-hincha-futbol-alianza-lima-vs-melgar-me-dejo-sabor-dulce-dijo-mario-salas-video-96225",
            "pub_date": "2018-12-04 17:43:48 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Mario Salas aplaudi\u00f3 la actuaci\u00f3n de Alianza Lima tras el empate en Matute. \"El partido dignifica lo que es el f\u00fatbol peruano\", dijo."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30ac\u30eb\u5bfeAlianza Lima\uff1a\u3053\u308c\u306f\u512a\u52dd\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046\u3001\u3068\u3044\u3046\u672c\u306e\u88fd\u4f5c\u8005 -  Radio Capital 96.7",
            "link": "https://www.capital.com.pe/deportes/melgar-vs-alianza-lima-este-seria-el-equipo-ganador-segun-las-casas-de-apuestas-noticia-1167743",
            "pub_date": "2018-12-06 12:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb96.7",
            "source_url": "https://www.capital.com.pe",
            "desc": "Este jueves, Melgar y Alianza se juegan la vida en el partido de vuelta de las semifinales del Descentralizado 2018, despu\u00e9s de empatar 3-3 en Lima."
        },
        {
            "title": "Melgar\u5bfeAlianza\uff1aV\u00edctorHugo Rivera\u306f\u6e96\u6c7a\u52dd\u3067VAR\u306e\u524d\u4f8b\u306e\u306a\u3044\u5b9f\u88c5\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u305f -  Futbolperuano.com",
            "link": "https://www.futbolperuano.com/descentralizado/noticias/melgar-vs-alianza-exarbitro-considero-inaudito-no-instauracion-de-var-213110",
            "pub_date": "2018-12-07 15:14:59 GMT",
            "source_nm": "Futbolperuano.com",
            "source_url": "https://www.futbolperuano.com",
            "desc": "El ex\u00e1rbitro FIFA V\u00edctor Hugo Rivera dijo que es inaudito que no se haya implementado el VAR en la semifinal del Torneo Descentralizado."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima\u3068Melgar\u306fMatute  -  Canal N\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u6e96\u6c7a\u52dd\u30673-3\u3092\u7d50\u3093\u3060",
            "link": "https://canaln.pe/deportes/ver-gratis-alianza-lima-vs-melgar-vivo-gol-peru-online-primera-semifinal-matute-descentralizado-2018-n349405",
            "pub_date": "2018-12-02 22:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Alianza Lima logr\u00f3 empatarle 3-3 a Melgar en la primera semifinal jugada en Matute, luego que el cuadro arequipe\u00f1o iba ganando 3-0. S\u00e1nchez, G\u00f3nzales y ..."
        },
        {
            "title": "Alianza Lima vs. Melgar\uff1aMaximiliano Lemos\u304c\u3053\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u30672-0\u306b\u8fd1\u3065\u3044\u305f|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/alianza-lima-vs-melgar-vivo-online-directo-maximiliano-lemos-pone-2-0-tiro-libre-video-noticia-585196",
            "pub_date": "2018-12-07 02:06:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En el Alianza Lima vs. Melgar, por la vuelta de la semifinal del Descentralizado 2018, el uruguayo Maximiliano Lemos estuvo muy cerca de marcar el segundo ..."
        },
        {
            "title": "Alliance-Melgar  -  ovacion.pe\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u753b\u50cf\u3092\u3054\u89a7\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://www.ovacion.pe/galeria/mira-las-mejores-imagenes-del-alianza-melgar",
            "pub_date": "2018-12-02 23:31:25 GMT",
            "source_nm": "ovacion.pe",
            "source_url": "https://www.ovacion.pe",
            "desc": "En un repleto Estadio Alejandro Villanueva, las tribunas se pintaron de blanquiazul y de rojinegro, y en ovacion.pe te presentamos las mejores im\u00e1genes de la ..."
        },
        {
            "title": "\u5be9\u5224\u306eMelgar\u5bfeAlianza\u306fChristofer Gonzales\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u304c\u76ee\u6a19\u3060\u3063\u305f\u3068\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b|\u30d3\u30c7\u30aa -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/youtube-arbitro-melgar-vs-alianza-admite-disparo-christofer-gonzales-gol-video-noticia-585546",
            "pub_date": "2018-12-08 05:02:35 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Joel Alarc\u00f3n, \u00e1rbitro de la vuelta de las semifinales del Torneo Descentralizado 2018 disputada el jueves entre Melgar y Alianza Lima, admiti\u00f3 que cometi\u00f3 un error al no convalidar como gol el soberbio disparo del volante ofensivo Christofer Gonzales. Sus declaraciones est\u00e1n en YouTube. Como se recuerda, en el segundo tiempo del match jugado en el estadio de la UNSA, el ex mediocampista de Universitario de Deportes y Colo Colo recibi\u00f3 el bal\u00f3n casi al borde del \u00e1rea rival y le peg\u00f3 un zapatazo. El tiro impact\u00f3 el palo con tanta velocidad y dureza que al tocar el suelo (rebote) se insert\u00f3 en..."
        }
    ]
}