{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRFZqZEcwekVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:35:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "LuisCasta\u00f1eda\uff1a\u300c\u6b21\u306e\u7d4c\u55b6\u9663\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u59cb\u3081\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/lima/sucesos/luis-castaneda-proxima-gestion-inaugurar-obras-noticia-583613",
            "pub_date": "2018-12-03 14:59:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El alcalde Luis Casta\u00f1eda asegur\u00f3 que su gesti\u00f3n ha realizado m\u00e1s de 1.500 obras y coment\u00f3 que espera ser invitado por el alcalde electo Jorge Mu\u00f1oz a la ..."
        },
        {
            "title": "LuisCasta\u00f1eda\uff1a\u300c\u6b21\u306e\u7d4c\u55b6\u9663\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u59cb\u3081\u308b\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/luis-castaneda-la-proxima-gestion-va-a-inaugurar-obras-nuestras-noticia-1166946",
            "pub_date": "2018-12-03 00:08:47 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El alcalde de Lima dijo que espera ser invitado por Jorge Mu\u00f1oz a la inauguraci\u00f3n de las obras. Agreg\u00f3 que su gesti\u00f3n no ha tenido difusi\u00f3n y por eso \"mucha ..."
        },
        {
            "title": "Lime\u00f1os\u306e77\uff05\u306f\u3001\u30aa\u30d5\u30a3\u30b9\u3092\u96e2\u308c\u308b1\u304b\u6708\u3082\u7d4c\u305f\u306a\u3044\u3046\u3061\u306bCasta\u00f1eda\u306e\u7d4c\u55b6\u9663\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/actualidad/luis-castaneda-77-de-limenos-desaprueba-su-gestion-a-menos-de-un-mes-de-que-deje-el-cargo-noticia-1167545",
            "pub_date": "2018-12-05 17:40:55 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "LuisCasta\u00f1eda\u306f\u3001\u6b21\u306e\u7d4c\u55b6\u9663\u304c\u81ea\u5206\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5236\u4f5c\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3057\u305f - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/luis-castaneda-aseguro-que-proxima-gestion-inaugurara-obras-suyas-n349395?ref=",
            "pub_date": "2018-12-02 22:52:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "La pr\u00f3xima gesti\u00f3n va a inaugurar obras nuestras, iniciadas por nosotros y financiadas\", dijo Casta\u00f1eda Lossio."
        }
    ]
}