{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZtTldKNGVYQjBjeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:38:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u74b0\u5883\u5927\u81e3\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u884c\u304f -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/politica/ministra-ambiente-viajara-polonia-evento-cambio-climatico-nndc-445362",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:55 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "Fabiola Mu\u00f1oz asistir\u00e1 a Conferencia de las Partes de la Convenci\u00f3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico."
        },
        {
            "title": "\u74b0\u5883\u5927\u81e3\u3001\u300c\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u6cd5\u300d\u306e\u8a8d\u53ef\u3092\u8868\u660e - \u904b\u6cb3N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/ley-plasticos-ministra-ambiente-saluda-que-peru-haya-sido-puesto-primero-n350024",
            "pub_date": "2018-12-06 22:27:59 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Fabiola Mu\u00f1oz dijo tras aprobaci\u00f3n de ley que cuando ponemos al Per\u00fa primero podemos hacer cosas buenas."
        },
        {
            "title": "\u74b0\u5883\u5927\u81e3\uff1a\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u306e\u4f7f\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u306e\u898f\u5236\u306f\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/ministra-ambiente-fabiola-munoz-reglamento-ley-plasticos-sera-discutido-sectores-noticia-nndc-584933",
            "pub_date": "2018-12-06 20:27:31 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La ministra de Ambiente, Fabiola Mu\u00f1oz, dijo este jueves que el reglamento de la ley de uso de pl\u00e1sticos ser\u00e1 discutido con todos los actores involucrados. \"Al igual que esta ley se ha consensuado con la academia, industria y diferentes sectores como Produce, MEF o Minedu, el reglamento ser\u00e1 elaborado de la misma forma\", indic\u00f3 la ministra en entrevista con RPP. Ayer se aprob\u00f3 en el Congreso la ley que regula el pl\u00e1stico de un solo uso y los recipientes o envases descartables. Dentro de las medidas que estipula la norma, se establece que las bolsas pl\u00e1sticas ya no ser\u00e1n gratuitas en los com..."
        },
        {
            "title": "\u74b0\u5883\u5927\u81e3\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/ministra-ambiente-viajara-polonia-evento-cambio-climatico-nndc-noticia-588944",
            "pub_date": "2018-12-07 17:02:48 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El Poder Ejecutivo autoriz\u00f3 el viaje de la ministra del Ambiente, Fabiola Mu\u00f1oz Dodero, a la ciudad de Katowice, en Polonia, para asistir a la Vig\u00e9simo Cuarta Conferencia de las Partes de la Convenci\u00f3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico. Mediante una resoluci\u00f3n suprema publicada hoy en las Normas Legales del Diario Oficial El Peruano, se precisa que el viaje de la titular del Minam a Polonia ser\u00e1 del 9 al 13 de diciembre de 2018. Asimismo, el despacho de Mu\u00f1oz Dodero fue encargado a Ana Mar\u00eda Alejandra Mendieta Trefogli, ministra de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, mi..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u306e\u4f7f\u7528\u3092\u898f\u5236\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u306e\u627f\u8a8d\u5f8c\u306e\u53cd\u5fdc -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/reacciones-aprobacion-ley-regulara-plasticos-peru-noticia-584831",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "En el plazo de un a\u00f1o, desde que la ley sea promulgada por el Ejecutivo, en el pa\u00eds estar\u00e1 prohibida la fabricaci\u00f3n para el consumo interno, importaci\u00f3n, distribuci\u00f3n, entrega, comercializaci\u00f3n y consumo de envases de bolsas de pl\u00e1stico de un solo uso mayores a 900 cm2, sorbetes (salvo para uso m\u00e9dico) y bolsas que generen contaminaci\u00f3n por micropl\u00e1sticos, de acuerdo con una ley aprobada ayer por el pleno del Congreso (96 votos a favor, cero en contra y dos abstenciones). Por otro lado, en un plazo de tres a\u00f1os se prohibir\u00e1 la fabricaci\u00f3n y consumo, en los mismos t\u00e9rminos, de bolsas que no ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u5358\u4e00\u4f7f\u7528\u306e\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u3092\u7981\u6b62\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u53ef\u6c7a -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/congreso-de-per%C3%BA-aprueba-ley-que-proh%C3%ADbe-pl%C3%A1stico-de-un-solo-uso/a-46606786",
            "pub_date": "2018-12-06 03:32:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El Congreso de Per\u00fa aprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles (05.12.2018) , en sesi\u00f3n plenaria, la ley que proh\u00edbe el uso del pl\u00e1stico de un solo uso, as\u00ed como los recipientes o envases descartables de tecnopor para alimentos y bebidas de consumo humano. La norma cont\u00f3 con el respaldo de las comisiones de Pueblos Andinos, Ambiente y Ecolog\u00eda, de Descentralizaci\u00f3n y de Econom\u00eda para lograr su aprobaci\u00f3n con 96 votos y dos abstenciones. La ley fija plazos para la regulaci\u00f3n y prohibici\u00f3n del uso, entrega, fabricaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de las bolsas pl\u00e1sticas, sorbetes, envases y utensilios desechables de polietile..."
        }
    ]
}