{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE0xTldJM0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:51:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e9\u30e0\u30d9\u30a4\u30b1| Lambayeque\u306e\u6587\u5316\u3068Chim\u00fa -  RPP\u306e\u63d0\u4f9b\u306e30\u4ee5\u4e0a\u306e\u5893\u3092\u767a\u898b\u3059\u308b",
            "link": "https://rpp.pe/peru/lambayeque/descubren-mas-de-30-tumbas-noticia-1167872",
            "pub_date": "2018-12-06 20:34:56 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Marcas&quot;\u306fLambayeque  - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u8d77\u696d\u5bb6\u304b\u308965,000\u306e\u8db3\u3092\u596a\u3044\u53d6\u3063\u305f",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371260-marcas-arrebataron-65-mil-soles-empresarios-lambayeque",
            "pub_date": "2018-12-07 02:22:05 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Las dos v\u00edctimas hab\u00edan retirado la exorbitante cantidad de dinero para pagar a sus acreedores. Ambos viajaban al distrito de Incahuasi cuando fueron ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d3\u30a8\u30b1\u306e\u6570\u5341\u4eba\u304c\u30a8\u30c9\u30a5\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306e\u4e88\u5099\u62d8\u7981\u3092\u795d\u3046[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/peru/lambayeque-celebran-calles-medida-judicial-edwin-oviedo-video-nndc-445220",
            "pub_date": "2018-12-06 23:12:28 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1a\u5b66\u6821\u306e\u4e2d\u3067\u5b66\u6821\u306e\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u304c\u3042\u3063\u305f\u3060\u308d\u3046\u304b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369887-lambayeque-escolares-habrian-tenido-relaciones-sexuales-colegio",
            "pub_date": "2018-12-05 01:36:24 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Sus compa\u00f1eros fueron los autores de las grabaciones y todo se tratar\u00eda de un reto. Im\u00e1genes se difundieron a trav\u00e9s de redes sociales."
        },
        {
            "title": "Lambayeque\u306f\u3001\u56fd\u5185\u6700\u5927\u306e\u57cb\u7acb\u5730\u5730\u57df\u3067\u3042\u308bRPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/lambayeque/lambayeque-es-la-region-con-mas-areas-degradadas-por-residuos-solidos-noticia-1167903",
            "pub_date": "2018-12-06 22:23:45 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Seg\u00fan el Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n Ambiental (OEFA), existen 438 hect\u00e1reas degradadas por residuos s\u00f3lidos y por el momento se trabaja en ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u8b70\u4f1a\u306f\u30c1\u30af\u30e9\u30e8\u5e02\u9577\u306b\u5fb4\u53ce\u624b\u6570\u6599\u3092\u544a\u767a -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/lambayeque-concejo-municipal-suspende-alcalde-chiclayo-acusado-cobro-cupos-noticia-583248",
            "pub_date": "2018-12-01 19:10:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1a\u53f8\u6cd5\u306f\u3001\u60a3\u8005\u3092\u6bb4\u308d\u3046\u3068\u3057\u305f\u533b\u5e2b\u304c\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u50cd\u304f\u3088\u3046\u547d\u3058\u305f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370166-lambayeque-judicial-dispuso-medico-golpear-paciente-siga-laborando",
            "pub_date": "2018-12-05 16:08:31 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Fernando Millones Cachay deber\u00e1 regresar a sus labores m\u00e9dicas en el hospital Luis Heysen Inch\u00e1ustegui. Poder Judicial dispuso su reposici\u00f3n tras aceptar ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5b66\u751f\u306e\u4e0d\u9069\u5207\u306a\u63a5\u89e6\u306e\u305f\u3081\u306b\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f10\u5e74\u306e\u5148\u751f -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/lambayeque/condenan-a-10-anos-a-profesor-del-algarrobos-por-tocamientos-indebidos-a-su-alumno-noticia-1167183",
            "pub_date": "2018-12-04 00:28:41 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El Ministerio P\u00fablico de Lambayeque logro hoy dos condenas por tocamientos indebidos a menores. Una, en Chiclayo contra un docente y otra en ..."
        },
        {
            "title": "Molinos El Pirata de Lambayeque\u306f\u30b3\u30d1\u30fb\u30da\u30eb\u30fc2018\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3060\u3063\u305f - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/futbol-peruano/molinos-pirata-lambayeque-se-consagro-campeon-copa-peru-2018-n349394",
            "pub_date": "2018-12-02 22:42:33 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "El equipo de Juan Carlos Bazalar se qued\u00f3 con la 'Orejona' peruana."
        },
        {
            "title": "Lambayeque\uff1aEpsel\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u95a2\u6570\u3092\u60f3\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369692-lambayeque-nuevo-gerente-epsel-asume-funciones",
            "pub_date": "2018-12-04 20:47:08 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Arturo Colchado asumir\u00e1 la conducci\u00f3n de la entidad de saneamiento. El saliente gerente, Mirko Jurado, ocupar\u00e1 la gerencia de la EPS de Pucallpa."
        },
        {
            "title": "Lambayeque\uff1a\u65b0\u3057\u3044\u793e\u4f1a\u7684\u7d1b\u4e89\u306fTum\u00e1n\u306e\u7802\u7cd6\u5de5\u5834\u3067\u8b66\u544a\u3055\u308c\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/lambayeque-advierten-nuevos-conflictos-sociales-azucarera-tuman-noticia-583328",
            "pub_date": "2018-12-01 19:10:43 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Apoderado de la empresa agroindustrial Tum\u00e1n advirti\u00f3 este s\u00e1bado la ocurrencia de nuevos conflictos sociales en el distrito lambayecano."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1a\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u30fb\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u79fb\u7c4d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u306b\u53c2\u52a0 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369713-lambayeque-equipo-gobernador-electo-participan-capacitacion-transferencia",
            "pub_date": "2018-12-04 21:15:15 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica design\u00f3 como responsable del evento de capacitaci\u00f3n al sub gerente de integridad, Piero Corvetto Salinas."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\u3067\u306e\u307f11,000\u4eba\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u304c\u3044\u3066\u300130\uff05\u3057\u304b\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30ebRPP\u3067\u306f\u306a\u3044",
            "link": "https://rpp.pe/peru/lambayeque/solo-en-lambayeque-existen-11-mil-venezolanos-y-solo-el-30-es-formal-noticia-1167495",
            "pub_date": "2018-12-05 15:26:59 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Le jefe zonal de Migraciones llam\u00f3 a los extranjeros a tramitar su Permiso Temporal de Permanencia, pues desde el 01 de enero iniciar\u00e1n las deportaciones."
        },
        {
            "title": "Molinos El Pirata\u306fLambayeque\u3067\u8a55\u5224\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/deportes/2018-12-04-molinos-pirata-aclamado-homenajeado-lambayeque",
            "pub_date": "2018-12-05 00:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Deportes. Plantel de Molinos El Pirata fue aclamado por cientos de hinchas de Lambayeque al campeonar en la Copa Per\u00fa y lograr el ascenso a Primera ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u5927\u5b66LaRep\u00fablica.pe\u306e\u540d\u524d\u3092\u6301\u3064\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\u306e\u5b66\u6821\u3092\u898b\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1368912-universitario-deportes-conoce-colegio-lambayeque-lleva-nombre-u-futbol-peruano",
            "pub_date": "2018-12-03 16:53:49 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La instituci\u00f3n educativa de Lambayeque fue bautizada con el nombre de Universitario de Deportes y creada en 2015, aunque algunos pobladores indican que ..."
        },
        {
            "title": "Lambayeque  - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u4e16\u754c\u9280\u884c\u306e\u8cbf\u6613\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1368669-socios-comerciales-banco-mundial-interesados-lambayeque",
            "pub_date": "2018-12-03 03:25:38 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Inversionistas se re\u00fanen con el gobernador de Lambayeque, Anselmo Lozano; y le dejan abierta la posibilidad de realizar grandes negocios en la regi\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1a14\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u304c\u4e88\u5099\u7684\u79fb\u8ee2\u5831\u544a\u66f8\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/peru/lambayeque/lambayeque-14-municipios-no-presentaron-informe-preliminar-de-transferencia-noticia-1167434",
            "pub_date": "2018-12-05 02:12:08 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El 40 % de municipios locales no han alcanzado el reporte; mientras que cuatro entidades solo alcanzaron un Excel sin firmas."
        },
        {
            "title": "Za\u00f1a\uff1aLambayeque  -  El Comercio  -  Peru\u3067\u3042\u306a\u305f\u3092\u3064\u304b\u307e\u3048\u308b\u300c\u30b4\u30fc\u30b9\u30c8\u30bf\u30a6\u30f3\u300d",
            "link": "https://elcomercio.pe/vamos/peru/zana-ciudad-fantasma-atrapara-lambayeque-noticia-577851",
            "pub_date": "2018-12-02 01:11:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Za\u00f1a se encuentra a 46 km. al sureste de la ciudad de Chiclayo. Entre sus ruinas, podr\u00e1s contemplar restos de muros, columnas, arcos, b\u00f3vedas y galer\u00edas."
        },
        {
            "title": "Lambayeque\uff1aAurich\u306fCienciano\u306b\u6557\u308c\u3001\u6700\u521d\u306e\u90e8\u9580\u306b\u623b\u308b\u3053\u3068\u3092\u5922\u898b\u308bLaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1368650-lambayeque-aurich-pierde-cienciano-acaba-sueno-volver-primera-division",
            "pub_date": "2018-12-03 02:11:46 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Juan Aurich qued\u00f3 fuera de cuadrangular por el ascenso y seguir\u00e1 en la Segunda Divisi\u00f3n en el 2019."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1aAnselmo Lozano\u306f\u3001\u56fd\u969b\u5354\u529b - LaRep\u00fablica.pe\u304b\u3089\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u77e5\u4e8b",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1367860-lambayeque-electo-gobernador-anselmo-lozano-busca-financiamiento-cooperacion-internacional",
            "pub_date": "2018-12-01 21:02:31 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Se re\u00fane con Embajador de China en Per\u00fa a fin de articular esfuerzos por el desarrollo de la regi\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1a\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30ac\u30fb\u30b5\u30e2\u30e9\u304c\u4e0a\u7d1a\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u308b[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371122-lambayeque-oscar-burga-zamora-elegido-presidente-corte-superior-justicia",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:57 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El saliente titular de la instituci\u00f3n, el magistrado Aldo Zapata, asumir\u00e1 la ODECMA."
        },
        {
            "title": "Lambayeque\uff1aSaltur  -  RPP\u306eHercules\u6a4b\u306e\u591a\u304f\u306b\u706b\u4e8b\u304c\u767a\u751f\u3059\u308b",
            "link": "https://rpp.pe/peru/lambayeque/chiclayo-desconocidos-queman-puente-hercules-en-saltur-noticia-1166974",
            "pub_date": "2018-12-03 12:26:40 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Estructura de madera con 85 a\u00f1os de antig\u00fcedad es considerada patrimonio cultural, pes fue construida en la \u00e9poca de las haciendas y serv\u00eda como v\u00eda alterna ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306e\u8b66\u5bdf\u65bd\u8a2d\u306e\u5efa\u8a2d\u306f\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af - LaRep\u00fablica.pe\u3067\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370991-inicia-construccion-complejo-policial-familia-lambayeque",
            "pub_date": "2018-12-06 21:14:00 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Entidad policial permitir\u00e1 atender y prevenir casos de violencia contra la mujer y maltrato infantil. Infraestructura es construida sobre dos mil metros cuadrados."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u6821\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u306f\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\u306e\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u505c\u6b62\u3055\u308c\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371009-clases-escolares-suspenderan-referendum-lambayeque",
            "pub_date": "2018-12-06 21:07:41 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Este viernes 7 y lunes 10 de diciembre en las instituciones educativas que servir\u00e1n como locales de votaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1a\u5f7c\u3089\u306f\u9078\u6319\u306e\u6750\u6599 - LaRep\u00fablica.pe\u306e\u4e00\u822c\u7684\u306a\u691c\u8a3c\u3092\u5b9f\u65bd\u3059\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1370318-lambayeque-realizan-verificacion-publica-material-electoral",
            "pub_date": "2018-12-05 20:31:30 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "La Oficina Descentralizada de Procesos Electorales (ODPE) de Chiclayo, realiz\u00f3 la Verificaci\u00f3n P\u00fablica del Material Electoral, con la participaci\u00f3n del Jurado ..."
        },
        {
            "title": "Cineclub de Lambayeque presents\uff1a\u601d\u3044\u51fa\u3068\u65ad\u7247 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/cultural/1369881-cineclub-lambayeque-presenta-memorias-fragmentos",
            "pub_date": "2018-12-05 01:21:33 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El 6 y 13 de diciembre el Cineclub de Lambayeque presenta una muestra denominada Memorias y fragmentos, dos t\u00edtulos que conforman esta muestra son ..."
        },
        {
            "title": "Qali Warma Lambayeque\u306f5,300\u4e07\u4ee5\u4e0a\u306e\u9774\u5e95\u306b\u98df\u3079\u7269\u3092\u8cfc\u5165\u3059\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1369106-qali-warma-lambayeque-comprara-alimentos-53-millones-soles",
            "pub_date": "2018-12-03 22:01:33 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Como parte de las mejoras a implementarse en el servicio alimentario escolar correspondiente al a\u00f1o 2019, el Programa Nacional de Alimentaci\u00f3n Escolar Qali ..."
        },
        {
            "title": "Lambayeque  - LaRep\u00fablica.pe\u306bHIV\u3092\u904b\u3093\u3067\u3044\u308b\u598a\u5a20\u3057\u3066\u3044\u308b\u6bcd\u89aa\u306e\u30c9\u30e9\u30de",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1367979-drama-madres-gestantes-portadoras-vih-lambayeque",
            "pub_date": "2018-12-02 14:13:00 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Veinte futuras madres que fueron detectadas con el mal fluct\u00faan entre los 20 y 30 a\u00f1os de edad. Se estima que el total de ni\u00f1os que convive con el VIH ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30f3\u30d0\u30a8\u30af\uff1a6\u3064\u306e\u8003\u53e4\u5b66\u535a\u7269\u9928\u3067\u81ea\u7531\u53ce\u5165\u3092\u6d3b\u7528\u3059\u308b - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1367729-lambayeque-aprovecha-ingresos-gratis-seis-museos-arqueologicos",
            "pub_date": "2018-12-01 16:16:28 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Los museos de Lambayeque han preparado actividades especiales para ti. \u00a1Ve por la cultura, diversi\u00f3n y arte!"
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306e\u902e\u6355\u3001Tum\u00e1n\u307e\u305f\u306fLos Cuellos Blancos\u306b\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u5834\u5408\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-caso-prevalece-detencion-tuman-cuellos-blancos-noticia-585581",
            "pub_date": "2018-12-08 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este viernes, el juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo, Carlos Chanam\u00e9, orden\u00f3 18 meses de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo, por los presuntos delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita en agravio del Estado y homicidio calificado de los dirigentes sindicales Manuel Rimarach\u00edn Cascos y Percy Farro Witte. Seg\u00fan la Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada (Fecor) de Chiclayo, le atribuye ser el presunto cabecilla de la organizaci\u00f3n criminal Los Wachiturros de Tum\u00e1n. Seg\u00fan la acusaci\u00f3n, esta atacaba a quienes se opon\u00edan a la gesti\u00f3n de Oviedo al frente de l..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1aTum\u00e1n\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u5f7c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4e88\u9632\u5211\u3092\u57f7\u884c\u3059\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-trabajadores-tuman-celebran-prision-preventiva-noticia-585517",
            "pub_date": "2018-12-07 23:27:03 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Decenas de trabajadores y vecinos de Tum\u00e1n salieron a las calles para festejar el fallo del Poder Judicial, el cual ordena 18 meses de prisi\u00f3n preventiva en contra de Edwin Oviedo, por los presuntos delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita en agravio del Estado y homicidio calificado de los dirigentes sindicales Manuel Rimarach\u00edn Cascos y Percy Farro Witte. Horas antes de conocerse esta medida, un grupo de trabajadores de la azucarera manifest\u00f3 su apoyo, en los exteriores del Poder Judicial de Lambayeque, al requerimiento del representante de la Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u5f7c\u304c\u544a\u767a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6b7b\u4ea1\u8005\u306f\u306a\u3093\u3067\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-son-muertes-le-acusa-noticia-585534",
            "pub_date": "2018-12-08 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este viernes, Edwin Oviedo Picchotito recibi\u00f3 18 meses de prisi\u00f3n preventiva por los presuntos delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita en agravio del Estado y homicidio calificado de los dirigentes sindicales Manuel Rimarach\u00edn Cascos y Percy Farro Witte. El fallo fue dado por el juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo, Carlos Chanam\u00e9 Chum\u00e1n. Vale precisar que a Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada (Fecor) de Chiclayo hab\u00eda solicitado 24 meses de prisi\u00f3n preventiva en contra del empresario. Respecto a la muertes de Rimarach\u00edn Cascos (octubre 2012) y Farro ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u8ab0\u304c\u73fe\u5728\u30c8\u30a5\u30de\u30f3\u306e\u653f\u6a29\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-actualmente-administracion-tuman-noticia-585557",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Tras la medida de prisi\u00f3n preventiva dispuesta por el Poder Judicial en contra de Edwin Oviedo, por los presuntos delitos de asociaci\u00f3n il\u00edcita en agravio del Estado y homicidio calificado de los dirigentes sindicales Manuel Rimarach\u00edn Cascos y Percy Farro Witte, crece la incertidumbre de qui\u00e9n tiene actualmente la administraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda Tum\u00e1n. Lo cierto es que el pasado 3 de agosto, tras una orden judicial, la empresa Coali, vinculada a Oviedo, retom\u00f3 la administraci\u00f3n de la agroindustrial Tum\u00e1n. Sin embargo, el 4 de octubre, un grupo de trabajadores contrario al empresario tom\u00f3 ile..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff08Edwin Oviedo\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u300c\u30ef\u30c1\u30c8\u30a5\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30a5\u30de\u30f3\uff08Wachiturros deTum\u00e1n\uff09",
            "link": "https://enlinea.pe/2018/12/07/edwin-oviedo-va-18-meses-a-prision-preventiva-por-wachiturros-de-tuman/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:28:17 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://enlinea.pe",
            "desc": "Poder Judicial ordena que Edwin Oviedo debe permanecer durante ese plazo en prisi\u00f3n preventiva, aparte del caso de \u201cLos Cuellos Blancos del Puerto\u201c. Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), ir\u00e1 18 meses a prisi\u00f3n preventiva por orden del Poder Judicial por el caso Los Wachiturros de Tum\u00e1n. \u201cLa Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de Lambayeque logr\u00f3 que se dicte 18 meses de prisi\u00f3n preventiva para el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol, Edwin Oviedo Picchotito, investigado como presunto l\u00edder de Los Wachiturros de Tum\u00e1n\u201c, precis\u00f3 el Mi..."
        },
        {
            "title": "FPF\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u5211\u52d9\u6240\u306b\u884c\u304d\u307e\u3059 - \u304a\u306a\u3089\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.soyfutbol.com/internacional/presidente-edwin-oviedo-sentencia-18-meses-prision-preventiva-20181207-0022.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.soyfutbol.com",
            "desc": "La Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol se encuentra en un predicamento tras la reciente sentencia de su presidente Edwin Oviedo por parte del ministerio p\u00fablico. El juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo Carlos Chanam\u00e9 conden\u00f3 a 18 meses de prisi\u00f3n preventiva al presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol. Lee tambi\u00e9n: Nuevo esc\u00e1ndalo, presidente del f\u00fatbol peruano es detenido La prisi\u00f3n preventiva fue pedida por la Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de la regi\u00f3n Lambayeque, que investiga a Oviedo por la presunta comisi\u00f3n de los delitos de asociac..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9023\u76df\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c18\u30f6\u6708\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u4e0b\u3057\u305f -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/deportes/presidente-de-la-federacion-peruana-de-futbol-condenado-18-meses",
            "pub_date": "2018-12-07 23:20:04 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dezabala Un juez de la ciudad de Chiclayo, en el norte de Per\u00fa, orden\u00f3 hoy 18 meses de prisi\u00f3n preventiva contra el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, quien es investigado por los asesinatos de dos sindicalistas. El Ministerio P\u00fablico inform\u00f3, en su cuenta oficial en Twitter, que la decisi\u00f3n fue tomada por el juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo, Carlos Chanam\u00e9. Lea tambi\u00e9n: Presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol fue detenido La prisi\u00f3n preventiva fue pedida por la Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organiz..."
        },
        {
            "title": "Lambayeque\u5730\u65b9\u306f\u3001\u5bb6\u65cf\u8b66\u5bdf\u306e\u8907\u5408\u65bd\u8a2d\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u958b\u59cb - \u30da\u30eb\u30fc\u306eNoticiasEcon\u00f3mico",
            "link": "http://economia.deperu.com/2018/12/region-lambayeque-inicia-construccion_7.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://economia.deperu.com",
            "desc": "Con una inversi\u00f3n de 12 millones de soles, el Gobierno Regional de Lambayeque construye un complejo policial para prevenir, investigar, atender los hechos de violencia familiar y proteger a la familia, el primero en su g\u00e9nero en el pa\u00eds. Regi\u00f3n Lambayeque inicia construcci\u00f3n de complejo policial de la familia Con una inversi\u00f3n de 12 millones de soles, el Gobierno Regional de Lambayeque construye un complejo policial para prevenir, investigar, atender los hechos de violencia familiar y proteger a la familia, el primero en su g\u00e9nero en el pa\u00eds. Fuente: Andina."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306f\u3001\u8a66\u884c\u524d\u62d8\u7559\u547d\u4ee4\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u8b70\u8ad6\u3067\u3042\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-argumentos-fiscalia-pedido-prision-preventiva-noticia-585516",
            "pub_date": "2018-12-08 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este viernes, el juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo, Carlos Chanam\u00e9 Chum\u00e1n, dict\u00f3 18 meses de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), por el caso Los Wachiturros de Tum\u00e1n. La Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de Chiclayo hab\u00eda solicitado 24 meses. Durante la audiencia del pedido de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo, que se desarroll\u00f3 el pasado 30 de noviembre en la Corte Superior de Justicia de Lambayeque, en la ciudad de Chiclayo, el fiscal Juan Carrasco Millones, de la Fiscal\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1aPJ\u304c18\u30f6\u6708\u306e\u4e88\u9632\u62d8\u7981\u3092\u547d\u3058\u308b - \u30da\u30eb\u30fc\u30fb\u30c9\u30c3\u30c8\u30b3\u30e0",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/edwin-oviedo-pj-dicta-18-meses-prision-preventiva-nndc-noticia-589032",
            "pub_date": "2018-12-07 22:22:47 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Siguen los problemas para Edwin Oviedo. Un d\u00eda despu\u00e9s de ser detenido de forma preliminar por su presunta vinculaci\u00f3n con los integrantes de \u2018Los cuellos blancos del puerto\u2019, esta vez el Poder Judicial (PJ) orden\u00f3 18 meses de prisi\u00f3n preventiva para el expresidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), quien tambi\u00e9n es investigado por ser el presunto l\u00edder de la banda criminal \u2018Los wachiturros de Tum\u00e1n\u2019. Edwin Oviedo es investigado por el Ministerio P\u00fablico como presunto cabecilla de \u2018Los wachiturros de Tum\u00e1n\u2019 y por supuestamente haber ordenado el asesinato de dos l\u00edderes sindicales de..."
        }
    ]
}