{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZvWkRWbVkyMHhaQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:23:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ac\u30b6\u306e\u526f\u5927\u81e3\u306f\u3001\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u306e\u6297\u8b70\u306e\u5834\u9762\u3067\u5bfe\u8a71\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30ec\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/viceministro-gobernanza-invoca-dialogo-protestas-amazonia-noticia-585467",
            "pub_date": "2018-12-07 23:05:32 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El viceministro de Gobernanza Territorial, Ra\u00fal Molina, invoc\u00f3 a los dirigentes ind\u00edgenas de la comunidad nativa de Chapis y de Mayuriaga, ambas ubicadas en la provincia de Datem del Mara\u00f1\u00f3n (Loreto), a deponer las acciones de fuerza e iniciar el di\u00e1logo con el Gobierno. Sobre el primer caso, el titular del sector que lidera la prevenci\u00f3n de la conflictividad en el pa\u00eds, inform\u00f3 que un equipo de la Presidencia del Consejo de Ministros (PCM) viaj\u00f3 a la zona con el prop\u00f3sito de dialogar con los dirigentes de Chapis, pero dijo, antes se debe garantizar la paz y seguridad. \"Somos conscientes q..."
        },
        {
            "title": "\u9271\u696d\u3068\u70ad\u5316\u6c34\u7d20\u306e\u63a2\u67fb\u306f\u3001\u3082\u306f\u3084IGV\u306e\u6255\u3044\u623b\u3057\u3092\u53d7\u3051\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/exploracion-minera-hidrocarburos-percibirian-devolucion-igv-noticia-585145",
            "pub_date": "2018-12-07 00:21:42 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Los rubros de exploraci\u00f3n minera y de hidrocarburos dejar\u00edan de percibir la devoluci\u00f3n del Impuesto General a las Ventas (IGV) y el Impuesto de Promoci\u00f3n Municipal, debido a que la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Congreso aprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles un proyecto de ley en el cual se excluyen a estas dos actividades de este beneficio tributario. En un principio, la propuesta original indicaba prorrogar la vigencia de este beneficio para ambas actividades hasta fin del 2021, cuando esta ya venc\u00eda el 31 de diciembre del 2018; pero una oposici\u00f3n originada en el debate fren\u00f3 esta iniciativa. Seg\u00fan informa Ges..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u9271\u696d\u3068\u70ad\u5316\u6c34\u7d20\u306e\u30ab\u30ce\u30f3\u3078\u306e\u5909\u66f4\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/gobierno-alista-cambios-canon-minero-hidrocarburos-noticia-584767",
            "pub_date": "2018-12-05 23:42:52 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Seg\u00fan inform\u00f3 el Ministro de Energ\u00eda y Minas (MEM), Francisco \u00cdsmodes, el Gobierno est\u00e1 trabajando junto con las autoridades locales y regionales electas para dise\u00f1ar \u201cel nuevo modelo\u201d del canon minero y petrolero. El objetivo de las eventuales modificaciones ser\u00e1 el cierre de brechas, por lo que, seg\u00fan \u00cdsmodes, lo que se busca es ver primero el enfoque en el desarrollo de la regi\u00f3n y su competitividad y luego decidir su ejecuci\u00f3n. \u201cEn base a eso hay que identificar cu\u00e1les son los proyectos que est\u00e1n dirigidos al cierre de brechas. Se tendr\u00e1 que revisar si la manera c\u00f3mo se est\u00e1 distribuyen..."
        },
        {
            "title": "20\u4e16\u7d00\u307e\u3067\u306b42\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u8ffd\u52a0\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u96fb\u529b\u304c\u4f9b\u7d66\u3055\u308c\u307e\u3059 -  NoticiasEcon\u00f3micasdelPer\u00fa",
            "link": "http://economia.deperu.com/2018/12/mas-de-420000-familias-adicionales.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://economia.deperu.com",
            "desc": "El ministro de Energ\u00eda y Minas, Francisco \u00cdsmodes, afirm\u00f3 hoy que el gobierno dejar\u00e1 encaminado los proyectos y procesos de inversi\u00f3n en energ\u00eda renovables para que en los siguientes tres a\u00f1os m\u00e1s de 420,000 familias adicionales puedan acceder a energ\u00eda el\u00e9ctrica. Agencia Peruana de Noticias Andina El ministro de Energ\u00eda y Minas, Francisco \u00cdsmodes, afirm\u00f3 hoy que el gobierno dejar\u00e1 encaminado los proyectos y procesos de inversi\u00f3n en energ\u00eda renovables para que en los siguientes tres a\u00f1os m\u00e1s de 420,000 familias adicionales puedan acceder a energ\u00eda el\u00e9ctrica. Fuente: Andina."
        }
    ]
}