{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqYmpaaWFEUXdaQklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Rosa Bartra\uff1aVizcarra\u306e\u56fd\u3068\u306e\u5207\u65ad\u306e\u30ec\u30d9\u30eb\u306f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u3067\u3059 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/rosa-bartra-nivel-desconexion-vizcarra-pais-increible-noticia-nndc-585226",
            "pub_date": "2018-12-07 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La congresista Rosa Bartra (Fuerza Popular) critic\u00f3 lo dicho por el presidente Mart\u00edn Vizcarra, quien afirm\u00f3 que la ley de financiamiento ilegal de partidos ..."
        },
        {
            "title": "\u3069\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8af8\u56fd\u304cMart\u00ednVizcarra\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371785-martin-vizcarra-paises-latinoamerica-aprueban-presidente-peru",
            "pub_date": "2018-12-07 23:42:50 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El mandatario peruano Mart\u00edn Vizcarra no solo tiene una buena popularidad en el pa\u00eds, tambi\u00e9n en otras regiones donde perciben como positiva su gesti\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\u7a7a\u6e2f\uff1aVizcarra\u5927\u7d71\u9818\u3068\u30a8\u30eb\u30b3\u30de\u30c1\u30e7\u30a6 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/presidente-vizcarra-firmo-contrato-iniciar-obras-aeropuerto-chinchero-noticia-585282",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:48 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u4e16\u8ad6\u8abf\u67fb\u3067\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u76f8\u8ac7\u306f\u4f55\u3092\u8a00\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371547-referendum-2018-dicen-encuestas-consulta-popular-martin-vizcarra-onpe",
            "pub_date": "2018-12-07 19:03:02 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El Refer\u00e9ndum 2018 que se realizar\u00e1 este 9 de diciembre pondr\u00e1 en consulta cuatro importantes reformas a la Constituci\u00f3n. Conoce cu\u00e1l es la percepci\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30ab\u30e9\u3092\u300c\u30af\u30fc\u30dd\u30cd\u30aa\u300d\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u305f - \u904b\u6cb3N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/alan-garcia-responsabiliza-martin-vizcarra-presunto-chuponeo-n349885",
            "pub_date": "2018-12-06 01:01:47 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "Se registraron disturbios en el exterior de su residencia luego de que partidarios del Apra denunciaran un presunto chuponeo."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\uff1aPedro Tenorio  -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u3088\u308bVizcarra\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/rincon-del-autor/congreso-papa-noel-vizcarra-pedro-tenorio-noticia-585153",
            "pub_date": "2018-12-08 04:29:59 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La norma aprobada evita que candidatos puedan ser investigados por lavado de activos\u201d."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u6c0f\u306f\u3001Fujimori Keiko\u3068AlanGarc\u00eda - LaRep\u00fablica.pe\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059PL\u3092\u89b3\u5bdf\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1370823-martin-vizcarra-senala-observara-pl-beneficia-keiko-fujimori-alan-garcia",
            "pub_date": "2018-12-06 15:48:04 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, agreg\u00f3 que este tipo de medidas aprobadas por el Congreso el \u00faltimo mi\u00e9rcoles 'genera indignaci\u00f3n en los ..."
        },
        {
            "title": "Zeballos\uff1a\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u3001\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u300c\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u304c\u7e41\u6804\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/zeballos-alan-garcia-pretende-que-el-referendum-no-prospere-por-oposicion-al-gobierno-noticia-1168027",
            "pub_date": "2018-12-07 04:40:39 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306fMart\u00ednVizcarra\u3092\u300c\u30af\u30fc\u30dd\u30cd\u30aa\u300d\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3059\u308b -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/alan-garcia-acusa-martin-vizcarra-detras-presunto-chuponeo-nndc-251998",
            "pub_date": "2018-12-06 01:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El ex presidente denunci\u00f3 un presunto chuponeo por parte de personal del Ministerio del Interior en las afueras de su vivienda."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\uff1a\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u304c\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u5927\u304d\u306a\u5909\u5316\u304c\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-referendum-inicia-gran-cambio-necesita-peru-noticia-nndc-585320",
            "pub_date": "2018-12-07 22:08:59 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Vizcarra\u306f\u3001\u3053\u306e\u6642\u70b9\u3067\u3001\u5916\u90e8\u8005\u306e\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b&quot;  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1372004-vizcarra-haciendo-momentos-funcion-outsider",
            "pub_date": "2018-12-08 07:36:30 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Hern\u00e1n Chaparro acaba de publicar su libro Afectos y desafectos: las diversas subculturas pol\u00edticas en Lima (Instituto de Estudios Peruanos), un aporte al ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\uff1a\u300c\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u653f\u5e9c\u306e\u6c7a\u5b9a\u306f\u3001\u8150\u6557\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6b63\u9762\u95d8\u4e89\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u300d -  La Ley  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://laley.pe/art/6674/martin-vizcarra-decision-del-gobierno-uruguayo-fortalece-la-lucha-frontal-contra-la-corrupcion",
            "pub_date": "2018-12-06 17:45:51 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u4eba\u306e51\uff05\u306f\u3001\u30d3\u30b6\u30ab\u30e9\u306b\u8a08\u753b\u304c\u306a\u304f\u3001\u5373\u8208\u3067\u3042\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/51-peruanos-cree-vizcarra-plan-improvisando-251810",
            "pub_date": "2018-12-04 17:36:49 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Si bien el respaldo al presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, se mantuvo en 62%, la mayor\u00eda de peruanos no ve que el mandatario est\u00e9 siguiendo una ruta ..."
        },
        {
            "title": "Guillermo Campos\u3068Mart\u00ednVizcarra\u5927\u7d71\u9818\u3078\u306e\u80f8\u3092\u5f35\u3063\u305f\u8981\u6c42[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/espectaculos/2018-12-06-guillermo-campos-desgarrador-pedido-presidente-martin-vizcarra-video",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Espect\u00e1culos. A trav\u00e9s de Facebook, el recordado actor del desaparecido programa 'Risas y Salsa' le hizo un encarecido pedido al presidente Mart\u00edn Vizcarra."
        },
        {
            "title": "Glave\u306fVizcarra\u306e\u4e0d\u6cd5\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u6cd5\u3092\u9075\u5b88\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6328\u62f6 -  El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/marisa-glave-saludo-decision-vizcarra-observar-ley-financiamiento-ilegal-noticia-585062",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:45 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u6c11\u6295\u79682018\uff1a\u8b70\u4f1a\u518d\u9078\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u30c0\u30a6\u30f3 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371908-referendum-2018-martin-vizcarra-propone-eliminar-reeleccion-congresistas-consulta-popular-congreso-republica",
            "pub_date": "2018-12-08 02:33:55 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Este domingo, en el Refer\u00e9ndum 2018, la ciudadan\u00eda votar\u00e1 si est\u00e1 o no de acuerdo con la no reelecci\u00f3n de congresistas."
        },
        {
            "title": "\u502b\u7406\u59d4\u54e1\u4f1a\u306fVizcarra  -  RPP\u306e\u6df7\u4e71\u3057\u305f\u5199\u771f\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u306eLuis Lopez\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u306a\u8abf\u67fb\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b",
            "link": "https://rpp.pe/politica/congreso/martin-vizcarra-comision-de-etica-evaluara-abrir-indagacion-al-congresista-luis-lopez-por-foto-adulterada-del-presidente-noticia-1166925",
            "pub_date": "2018-12-02 22:05:56 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Para la presidenta de la Comisi\u00f3n, Janet S\u00e1chez, el congresista de Fuerza Popular s\u00ed cometi\u00f3 una falta \u00e9tica al haber mostrado la imagen adulterada del jefe ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u306f\u52b4\u50cd\u7701\u304b\u3089\u8f9e\u4efb - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ec\u30f4\u30a3\u30b7\u30aa\u30f3",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/christian-sanchez-renuncio-al-ministerio-trabajo-n350197",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Christian S\u00e1nchez Reyes renunci\u00f3 a la titularidad del Ministerio de Trabajo, seg\u00fan confirmaron fuente de Am\u00e9rica Noticias. A\u00fan no se tiene certeza respecto a ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30f3\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u304c\u5927\u4f7f\u306e\u4f4f\u5c45\u3092\u96e2\u308c\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u77e5\u3089\u305b\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/judiciales/martin-vizcarra-cree-que-uruguay-debe-informar-si-alan-garcia-sale-de-la-residencia-del-embajador-noticia-1166576",
            "pub_date": "2018-12-01 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, adem\u00e1s, inform\u00f3 que el Gobierno no ha recibido informaci\u00f3n oficial sobre alg\u00fan pedido de asilo de Alan Garc\u00eda a la embajada ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30b9\u30fc\u4eba\u306e\u308f\u305a\u304b16\uff05\u304c\u3001Vizcarra\u653f\u5e9c\u306e\u7d4c\u6e08\u304c\u6539\u5584\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u611f\u3058\u3066\u3044\u308b -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/16-peruanos-siente-mejorado-economia-gobierno-vizcarra-251674",
            "pub_date": "2018-12-03 10:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "La encuesta Pulso Per\u00fa, realizada por Datum, tambi\u00e9n revel\u00f3 que el 59% de la poblaci\u00f3n considera que los empresarios no hacen sus mayores esfuerzos para ..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra\u304c\u79c1\u3092\u8ffd\u3044\u304b\u3051\u308b\u3001Mario Ghibellini  -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/vuelo-de-libelo/alan-garcia-martin-vizcarra-asilo-uruguay-me-persigue-vizcarra-mario-ghibellini-noticia-585589",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Esta semana ha sido particularmente ingrata para el ex presidente Alan Garc\u00eda y su af\u00e1n por persuadir al mundo de que es un perseguido pol\u00edtico. Por un lado ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u306fChinchero\u7a7a\u6e2f\u5951\u7d04\u7de0\u7d50\u306e\u305f\u3081\u306b\u30af\u30b9\u30b3\u306b\u3044\u305f[\u5199\u771f]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1371696-martin-vizcarra-estuvo-cusco-firma-contrato-aeropuerto-chinchero-fotos",
            "pub_date": "2018-12-07 21:03:30 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, presenci\u00f3 hoy la suscripci\u00f3n del contrato de movimiento de tierras que dar\u00e1 inicio al megaproyecto del ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u3078\u306eMart\u00ednVizcarra\uff1a\u300c\u5e02\u6c11\u306e\u9759\u3051\u3055\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u5c0f\u9650\u306e\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/martin-vizcarra-a-la-policia-ni-un-minimo-de-espacio-a-quienes-afectan-la-tranquilidad-de-los-ciudadanos-noticia-1167276",
            "pub_date": "2018-12-04 16:58:09 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Durante la ceremonia por el XXX Aniversario de la Polic\u00eda, el presidente se\u00f1al\u00f3 que esta instituci\u00f3n cuenta \"con todo el respaldo del Gobierno\" en lucha contra ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306fVizcarra\u5927\u7d71\u9818\u306e &quot;venia&quot;\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/acuerdo-odebrecht-debe-venia-presidente-vizcarra-251672",
            "pub_date": "2018-12-03 02:15:10 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Pese a que se inform\u00f3 que la Fiscal\u00eda, la Procuradur\u00eda y Odebrecht hab\u00edan llegado a un consenso para firmar el acuerdo de la colaboraci\u00f3n eficaz en esta ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u5927\u7d71\u9818\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5927\u7d71\u9818 -  DiarioPer\u00fa21\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u305f",
            "link": "https://peru21.pe/politica/presidente-martin-vizcarra-asistio-toma-mando-nuevo-mandatario-mexico-444080",
            "pub_date": "2018-12-01 19:18:42 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "El jefe de Estado coincidi\u00f3 en este acto protocolar con el rey de Espa\u00f1a Felipe VI y el presidente de Bolivia, Evo Morales."
        },
        {
            "title": "Salom\u00f3nLerner\uff1aVizcarra\u306fAlanGarc\u00eda -  RPP\u306b\u5b89\u5168\u306a\u884c\u52d5\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044",
            "link": "https://rpp.pe/peru/actualidad/salomon-lerner-vizcarra-no-debe-dar-salvoconducto-a-alan-garcia-noticia-1166957",
            "pub_date": "2018-12-03 02:28:11 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "En una entrevista con el programa 'Todo empieza aqu\u00ed' de RPP, el expresidente del Consejo de Ministros, Salom\u00f3n Lerner, rechaz\u00f3 que exista una ..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra\u306f\u8b70\u4f1a\u304c\u30ab\u30b8\u30ce\u3068\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u3078\u306eISC\u306e\u9038\u8131\u3092\u8a02\u6b63\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/vizcarra-espera-congreso-corrija-derogacion-isc-casinos-tragamonedas-noticia-585007",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:27 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vizcarra\u5927\u7d71\u9818\u306fPuno  - LaRep\u00fablica.pe\u3067\u75c5\u9662\u3001\u9053\u8def\u3001 &#39;qochas&#39;\u306e\u5efa\u8a2d\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1369861-vizcarra-anuncia-construccion-hospital-carreteras-qochas-puno",
            "pub_date": "2018-12-05 13:52:30 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El mandatario garantiz\u00f3 la construcci\u00f3n del hospital Manuel N\u00fa\u00f1ez Butr\u00f3n para el 2019 en Puno. Adem\u00e1s anunci\u00f3 que se asfaltar\u00e1n 1300 kil\u00f3metros de ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u8150\u6557\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u5f53\u5c40\u306b\u5bfe\u3057\u3066RPP",
            "link": "https://rpp.pe/politica/gobierno/martin-vizcarra-el-presidente-exhorta-a-autoridades-electas-a-rechazar-la-corrupcion-noticia-1167421",
            "pub_date": "2018-12-04 23:00:44 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Pidi\u00f3 a las nuevas autoridades que \"quiere verlos y que tengan la personalidad de sacar a patadas a la corrupci\u00f3n de sus oficinas\"."
        },
        {
            "title": "\u6295\u7968\u306eVizcarra\uff1a\u5f7c\u3089\u304c\u8a00\u3046\u3053\u3068\u306f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u8b70\u4f1a\u306b\u3088\u3063\u3066\u5c0a\u91cd\u3055\u308c\u308b - \u904b\u6cb3N",
            "link": "https://canaln.pe/actualidad/martin-vizcarra-sobre-referendum-mi-opinion-no-importa-sino-que-emitan-ustedes-n349670",
            "pub_date": "2018-12-04 20:39:11 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30ebN",
            "source_url": "https://canaln.pe",
            "desc": "El mandatario indic\u00f3 que \u00e9l ya dio su opini\u00f3n sobre el refer\u00e9ndum, pero lo que realmente importa es lo que decida la ciudadan\u00eda."
        },
        {
            "title": "Federico Salazar  -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u3088\u308b\u53cd\u6c11\u4e3b\u7684\u6539\u9769",
            "link": "https://elcomercio.pe/opinion/columnistas/referendum-martin-vizcarra-reeleccion-reforma-antidemocratica-federico-salazar-noticia-583425",
            "pub_date": "2018-12-03 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Uno de los varios desatinos del refer\u00e9ndum del 9 de diciembre se refiere a la no reelecci\u00f3n inmediata de parlamentarios. El Ejecutivo plante\u00f3 esta consulta ..."
        },
        {
            "title": "Vizcarra\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u306f62\uff05\u3067\u3001\u30ea\u30de\u3068\u5357\u90e8\u3067\u306f\u4e0a\u5411\u304d\u3067\u3059\u304c\u3001\u5317\u3068\u4e2d\u592e\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u307e\u3059 -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/respaldo-vizcarra-mantiene-62-sube-lima-sur-cae-norte-centro-251669",
            "pub_date": "2018-12-03 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Popularidad del jefe de Estado es mayor en el A/B, con 78%. Su mayor desaprobaci\u00f3n est\u00e1 en el C, con 30%. El 69% considera que no hay excesos en las ..."
        },
        {
            "title": "Apra\u306fGarcia\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u306fVizcarra  - LaRep\u00fablica.pe\u306e &quot;\u547d\u4ee4&quot;\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3060\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://larepublica.pe/politica/1368078-alan-garcia-mauricio-mulder-afirma-investigacion-expresidente-orden-martin-vizcarra",
            "pub_date": "2018-12-02 02:34:22 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Mauricio Mulder se\u00f1al\u00f3 que hay una coordinaci\u00f3n para perseguir a Alan Garc\u00eda a ra\u00edz de que abri\u00f3 una investigaci\u00f3n preliminar contra el expresidente por la ..."
        },
        {
            "title": "AMLO | Mart\u00ednVizcarra\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u738b\u3068Ivanka Trump\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u65b0\u5927\u7d71\u9818 -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/mundo/latinoamerica/amlo-martin-vizcarra-coincidio-con-el-rey-de-espana-e-ivanka-trump-en-investidura-del-nuevo-presidente-de-mexico-noticia-1166837",
            "pub_date": "2018-12-01 22:46:50 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asumi\u00f3 la presidencia de M\u00e9xico en una ceremonia en el Congreso de su pa\u00eds. El presidente del Per\u00fa, Mart\u00edn Vizcarra, viaj\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra | Mart\u00ednVizcarra  -  PublimetroPer\u00fa\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://publimetro.pe/noticias-de-martin-vizcarra-70543",
            "pub_date": "2018-12-04 22:42:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30e1\u30ed\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "Todas las ultimas noticias de Mart\u00edn Vizcarra en Publimetro.pe."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u306f\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u306b\u8ab0\u3082\u304c\u5927\u898f\u6a21\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b|\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  PublimetroPer\u00fa",
            "link": "https://publimetro.pe/actualidad/noticia-martin-vizcarra-pide-participen-masivamente-referendum-nndc-89613",
            "pub_date": "2018-12-04 20:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30e1\u30ed\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://publimetro.pe",
            "desc": "El presidente Mart\u00edn Vizcarra dijo que la ciudadan\u00eda ya conoce su opini\u00f3n sobre las cuatro preguntas que ser\u00e1n parte del refer\u00e9ndum."
        },
        {
            "title": "Vizcarra\uff1a\u6cd5\u5916\u306e\u884c\u70ba\u3092\u3059\u308b\u4eba\u306b\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u8b72\u6b69 -  El Comercio",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-minimo-concesion-quienes-actuan-margen-ley-noticia-nndc-584123",
            "pub_date": "2018-12-04 15:25:23 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, ratific\u00f3 este martes que el Gobierno apoyar\u00e1 a la polic\u00eda y la lucha contra la criminalidad durante su discurso por ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u304c\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30ab\u30e9\u3092\u76f8\u624b\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30b8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b2\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30aa\u30f3",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/alan-garcia-acusa-martin-vizcarra-detras-presunto-chuponeo-251998",
            "pub_date": "2018-12-06 01:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El ex presidente denunci\u00f3 un presunto chuponeo por parte de personal del Ministerio del Interior en las afueras de su vivienda."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u304c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001Lopez Obrador  -  El Comercio  -  Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/llegada-vizcarra-mexico-toma-mando-amlo-fotos-noticia-nndc-583271",
            "pub_date": "2018-12-01 16:07:50 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, se encuentra en Ciudad de M\u00e9xico para asistir a la toma de mando del nuevo mandatario mexicano, Andr\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u306f\u3001\u5168\u54e1\u304c\u5927\u52e2\u306e\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-pide-participen-masivamente-referendum-noticia-nndc-584264",
            "pub_date": "2018-12-05 11:15:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, reiter\u00f3 este martes su llamado para que toda la ciudadan\u00eda acuda a votar este 9 de diciembre y emita su opini\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\u306fCADE  -  El Comercio\u306776\uff05\u306e\u8a8d\u53ef\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/martin-vizcarra-aprobado-cade-noticia-583209",
            "pub_date": "2018-12-01 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La aprobaci\u00f3n al presidente Mart\u00edn Vizcarra en CADE 2018 supera por m\u00e1s de diez puntos el porcentaje registrado entre la opini\u00f3n p\u00fablica en la encuesta de ..."
        }
    ]
}