{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFF6YW5Nek9CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:07:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\u7a7a\u6e2f\uff1aVizcarra\u5927\u7d71\u9818\u3068\u30a8\u30eb\u30b3\u30de\u30c1\u30e7\u30a6 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/peru/presidente-vizcarra-firmo-contrato-iniciar-obras-aeropuerto-chinchero-noticia-585282",
            "pub_date": "2018-12-07 14:14:48 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u30d1\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u30e0\u3068\u306a\u308b -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/economia/obra-chinchero-sera-esquema-panamericanos-251673",
            "pub_date": "2018-12-03 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "El primer ministro, C\u00e9sar Villanueva, detall\u00f3 que la construcci\u00f3n se iniciar\u00e1 con el movimiento de tierras, que estar\u00e1 a cargo del Ministerio de Transportes y ..."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30a8\u30ec\u30b9\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001Caso Chinchero  -  El Comercio  -  Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/fiscal-jose-domingo-perez-hizo-reiterados-pedidos-personal-caso-chinchero-noticia-584002",
            "pub_date": "2018-12-04 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "A trav\u00e9s de al menos seis oficios remitidos a Lourdes T\u00e9llez P\u00e9rez, fiscal superior coordinadora de las fiscal\u00edas anticorrupci\u00f3n, el fiscal Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez ha ..."
        },
        {
            "title": "Chinchero\uff1aThorne\u304c\u8981\u6c42\u3057\u305f\u4fdd\u8b77\u8005\u306e\u8074\u805e\u4f1a\u304c\u4eca\u9031\u306e\u6708\u66dc\u65e5 -  El Comercio  -  Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/caso-chinchero-audiencia-tutela-derecho-sera-10-diciembre-noticia-nndc-584564",
            "pub_date": "2018-12-05 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u4ef6Chinchero\uff1aThorne\u304c\u8981\u6c42\u3057\u305f\u8996\u8074\u8005\u306f12\u670810\u65e5\u306b\u306a\u308b - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/caso-chinchero-audiencia-solicitada-thorne-10-diciembre-n349800?ref=",
            "pub_date": "2018-12-05 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "La audiencia de tutela que pidi\u00f3 el exministro de Econom\u00eda fue anunciada por el Poder Judicial."
        },
        {
            "title": "Mart\u00ednVizcarra\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u597d\u304d\u306a\u3060\u3051\u4f55\u5ea6\u3082\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u300dChinchero\u30b1\u30fc\u30b9 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/martin-vizcarra-investiguen-veces-quieran-caso-chinchero-nndc-noticia-588942",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:54 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, indic\u00f3 que est\u00e1 dispuesto a ser investigado todas las veces que sea necesario por la firma de la adenda del contrato para el aeropuerto de Chinchero, que fue anulada y que le cost\u00f3 el puesto de ministro de Transportes y Comunicaciones en 2017. \u201cTodas las autoridades de Cusco y la poblaci\u00f3n son testigos del esfuerzo que pusimos para sacar adelante (Chinchero), esfuerzo que finalmente nos cost\u00f3, no solo el cargo de ministro, sino nos cost\u00f3 incluso una denuncia del procurador para que se analice, a trav\u00e9s del Ministerio P\u00fablico, la situaci\u00f3n de C..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u30af\u30b9\u30b3\u56fd\u969b\u7a7a\u6e2f\u306e\u305f\u3081\u306e\u5916\u56fd\u306e\u5229\u5bb3\u95a2\u4fc2\u8005\u304c\u3044\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812081084002573-hay-interesados-extranjeros-aeropuerto-cusco/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:29:57 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Canad\u00e1, Espa\u00f1a, Reino Unido, Francia y Corea, potencias del primer mundo con alta tecnolog\u00eda est\u00e1n interesadas en la construcci\u00f3n de este aeropuerto\", dijo Vizcarra durante su discurso en los terrenos del pr\u00f3ximo Aeropuerto Internacional de Chinchero. Per\u00fa construir\u00e1 aeropuerto internacional en Cusco Cusco es el principal destino tur\u00edstico del pa\u00eds andino con cerca de 3,5 millones de visitantes anuales, pero cuenta solamente con un aeropuerto local, lo que obliga a que todos los turistas extranjeros o nacionales pasen primero por Lima. La construcci\u00f3n del aeropuerto, que ser\u00e1 levantado en ..."
        },
        {
            "title": "Sacred Valley\u3067\u3067\u304d\u308b\u30a2\u30a6\u30c8\u30c9\u30a2\u30a2\u30af\u30c6\u30a3\u30d3\u30c6\u30a3 -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/viajes/conozca-peru/actividades-al-aire-libre-que-puedes-hacer-valle-sagrado-noticia-588724",
            "pub_date": "2018-12-05 21:55:10 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Uno de los lugares m\u00e1s visitados en \u201cCusco\u201d: es Valle Sagrado de los Incas y se denomina as\u00ed porque est\u00e1 compuesto por r\u00edos que caen por una quebrada y peque\u00f1os valles. Aqu\u00ed est\u00e1n ubicadas las poblaciones de Pisac, Sacsayhuam\u00e1n, Tambomachay, Chinchero, Maras, entre otras. Cada uno de esos sitios oculta una historia maravillosa y hermosos paisajes que solamente pueden ser recorridos a trav\u00e9s de actividades y recorridos al aire libre, ya que no son de f\u00e1cil acceso. A continuaci\u00f3n, los especialistas de Explora Valle Sagrado, te cuenta cu\u00e1les son esos recorridos: 1. Trekking por Urubamba Saline..."
        }
    ]
}