{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNRE55Y2paMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=PE&ceid=PE:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:13:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u691c\u4e8b\u304c\u5f7c\u306b25\u306e\u8a3c\u62e0\u3092\u63d0\u793a - \u30e9\u30fb\u30ec\u30a4 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://laley.pe/art/6720/edwin-oviedo-fiscalia-presenta-25-evidencias-en-su-contra",
            "pub_date": "2018-12-07 15:27:04 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306e\u4e88\u5099\u62d8\u7559\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e5\u3064\u306e\u9375 -  RPP",
            "link": "https://rpp.pe/lima/judiciales/edwin-oviedo-5-claves-sobre-la-detencion-preliminar-del-presidente-de-la-fpf-por-el-caso-cuellos-blancos-noticia-1168036",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:07 GMT",
            "source_nm": "RPP",
            "source_url": "https://rpp.pe",
            "desc": "El presidente de la FPF fue detenido este jueves por sus presuntos v\u00ednculos con 'Los Cuellos Blancos del Puerto', en un caso que tiene nexos con el de 'Los ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\uff1aGareca\u306f\u9577\u3044\u9593\u50cd\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3068Lozano  - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/seleccion/seleccion-peruana-gareca-tiene-trabajar-largo-tiempo-aseguro-lozano-n350164",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "El presidente (e) de la FPF confirm\u00f3 que convers\u00f3 con Gareca."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306e\u902e\u6355\u5f8c\u306bFPF\u306b\u306f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1370048-terremoto-videna",
            "pub_date": "2018-12-06 13:43:24 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Edwin Oviedo, actual presidente de la FPF, fue detenido preliminarmente por haber sido sindicado como cabecilla de la organizaci\u00f3n criminal \u201cLos wachiturros ..."
        },
        {
            "title": "FPF\u306fLionel Messi\u3068Neymar\u306b\u300cBicolor\u300d\u3092\u6e2c\u5b9a\u3055\u305b\u305f\u3044 -  Libello",
            "link": "https://libero.pe/futbol-peruano/1369790-seleccion-peruana-fpf-quiere-traer-lionel-messi-neymar-medir-bicolor-brasil-argentina-fecha-fifa",
            "pub_date": "2018-12-05 12:06:35 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30ed",
            "source_url": "https://libero.pe",
            "desc": "La fecha FIFA de marzo servir\u00e1 de term\u00f3metro para la Copa Am\u00e9rica Brasil 2019 y la Selecci\u00f3n Peruana busca rivales de peso como Brasil y Argentina."
        },
        {
            "title": "FPF\u306fOviedo  -  DiarioPer\u00fa21\u306e\u902e\u6355\u5f8c\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306e\u7d99\u7d9a\u6027\u3092\u78ba\u8a8d",
            "link": "https://peru21.pe/deportes/federacion-peruana-futbol-asegura-continuidad-profesionalizacion-futbol-peruano-445460",
            "pub_date": "2018-12-07 22:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "Agust\u00edn Lozano, presidente interino de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF) se pronunci\u00f3 luego de la detenci\u00f3n de Edwin Oviedo."
        },
        {
            "title": "FPF\u306e\u526f\u793e\u9577Juan Matute  -  LaRepublica.pe",
            "link": "http://larepublica.pe/deportes/771561-real-madrid-vs-atletico-de-madrid-los-jugadores-que-volveran-encontrarse-en-final-de-la-champions-league",
            "pub_date": "2018-12-06 14:36:01 GMT",
            "source_nm": "LaRepublica.pe",
            "source_url": "http://larepublica.pe",
            "desc": "El segundo vicepresidente de la FPF, Franklin Chuquizuta atac\u00f3 al secretario general, Juan Matute, acus\u00e1ndolo de prevalecer sus intereses personales."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u306fFPF\u306e\u4f1a\u9577\u902e\u6355\u3067\u3042\u3063\u305f - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/seleccion/seleccion-peruana-edwin-oviedo-asi-fue-detencion-presidente-fpf-n349924",
            "pub_date": "2018-12-06 14:57:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Este jueves sobre las 7:25 de la ma\u00f1ana, la Polic\u00eda Nacional captur\u00f3 al presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol y empresario, Edwin Oviedo Pichotitto, ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u65b0\uff1aFPF\u306f\u8b66\u5bdf\u306b\u8972\u6483\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u30db\u30bb\u30bd\u30c8\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b -  DiarioPer\u00fa21",
            "link": "https://peru21.pe/deportes/futbol-peruano/fpf-suspendio-ex-futbolista-jose-soto-agresion-policia-444091",
            "pub_date": "2018-12-01 20:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30da\u30eb\u30fc21\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://peru21.pe",
            "desc": "La Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n de Justicia suspendi\u00f3 a Jos\u00e9 Soto (DT del club Carlos A. Mannucci) tras las agresi\u00f3n que propin\u00f3 en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30a4\u30e0\u30ba\uff1a\u300cFIFA\u304cAmprimo\u3068Matute\u3092\u4efb\u547d\u3057\u3066FPF\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u3068\u306e\u5642\u304c\u3042\u308b\u300d -  ovacion.pe",
            "link": "https://www.ovacion.pe/otros/ames-hay-rumor-que-dice-que-fifa-va-nombrar-amprimo-matute-para-que-conduzcan-fpf",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:02 GMT",
            "source_nm": "ovacion.pe",
            "source_url": "https://www.ovacion.pe",
            "desc": "En di\u00e1logo con Radio Ovaci\u00f3n, el presidente de Deportivo Coopsol, Freddy Ames, se\u00f1al\u00f3 que la FIFA tiene una gran responsabilidad en que la FPF haya ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\uff1aFPF\u3001Gianluca Lapadula  - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n\u3068\u306e\u5bfe\u7acb\u3092\u6392\u9664",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/seleccion/seleccion-peruana-fpf-descarto-acercamiento-gianluca-lapadula-n349570",
            "pub_date": "2018-12-04 01:09:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "El gerente de selecciones, Antonio Garc\u00eda Pye, convers\u00f3 con Canal N y descart\u00f3 alg\u00fan acercamiento con el delantero italo-peruano Gianluca Lapadula."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u984d\u306a\u8ca0\u50b5\u3092\u652f\u6255\u3046\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\u306eFPF\u306b\u5c31\u4efb - L\u00edbero",
            "link": "https://libero.pe/futbol-peruano/1367681-fpf-sport-rosario-miraflores-colon-hotel-recurrio-ente-club-huaracino-pague-deuda",
            "pub_date": "2018-12-01 14:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30ed",
            "source_url": "https://libero.pe",
            "desc": "Sport Rosario perdi\u00f3 la categor\u00eda en medio de problemas econ\u00f3micos y se ha sumado una m\u00e1s: empresa exige a FPF para el cuadro huaracino cancele ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306f\u6388\u8cde\u5f0f\u3067\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/deportes/1368548-edwin-oviedo-pifiado-ceremonia-premiacion-copa-peru-video-fpf",
            "pub_date": "2018-12-03 00:15:22 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El presidente de la FPF, Edwin Oviedo, pas\u00f3 un inc\u00f3modo momento cuando entreg\u00f3 el trofeo de la Copa Per\u00fa al capit\u00e1n del equipo Molinos El Pirata, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff08Edwin Oviedo\uff09\uff1aFPF\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8868\u984c|\u5199\u771f -  Diario Depor",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/seleccion-peruana/edwin-oviedo-portadas-internacionales-detencion-presidente-fpf-fotos-96461",
            "pub_date": "2018-12-06 18:49:05 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "La noticia del arresto del m\u00e1ximo dirigente de la FPF dio la vuelta al mundo. Conoce aqu\u00ed c\u00f3mo informaron en otros pa\u00edses."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\uff1a\u691c\u5bdf\u5b98\u304c\u30d3\u30c7\u30fc\u30ca\u306b\u5165\u308a\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ac\u30ec\u30ab\u304c\u6570\u5206\u5f8c\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f[\u30d3\u30c7\u30aa]  - \u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30dd\u30fc\u30eb",
            "link": "https://depor.com/futbol-peruano/seleccion-peruana/edwin-ovideo-detenido-fiscalia-ingreso-videna-video-96431",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:16 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30dd\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://depor.com",
            "desc": "Edwin Oviedo fue detenido por la polic\u00eda en horas de la ma\u00f1ana y luego el personal de la fiscal\u00eda lleg\u00f3 a la Videna (al promediar las 9.30 a.m.) Varios ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ac\u30ec\u30ab\u304c\u8972\u6483\u306e\u771f\u3063\u53ea\u4e2d\u306b\u30aa\u30d6\u30ea\u30bf\u30b9\u3092\u6e80\u305f\u3059\u305f\u3081\u306b\u30d3\u30c7\u30fc\u30ca\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f|\u30d3\u30c7\u30aa - \u30c8\u30ed\u30e0\u65b0\u805e",
            "link": "https://trome.pe/deportes/edwin-oviedo-ricardo-gareca-llego-videna-reunirse-oblitas-medio-allanamiento-video-105933",
            "pub_date": "2018-12-06 15:55:43 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30c8\u30ed\u30e0",
            "source_url": "https://trome.pe",
            "desc": "El tecnico de la selecci\u00f3n peruana Ricardo Gareca lleg\u00f3 hasta la sede de la Videna en San Luis en medio del allanamiento que realiza la Fiscal\u00eda del Callao a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30ea\u30c3\u30d2\u306fCJ-FPF\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u5f85\u3064 -  Futbolperuano.com",
            "link": "https://www.futbolperuano.com/segunda-division/noticias/juan-aurich-entreno-y-aguarda-el-fallo-de-la-comision-de-justicia-de-la-fpf-212868",
            "pub_date": "2018-12-05 01:32:53 GMT",
            "source_nm": "Futbolperuano.com",
            "source_url": "https://www.futbolperuano.com",
            "desc": "A pesar que la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF) confirm\u00f3 la presencia de Cienciano del Cusco en el Cuadrangular Final del Ascenso tras la publicaci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1aPNP\u304cFPF\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u300c\u30ed\u30b9\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\u30b9\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u902e\u6355 - \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/noticias/actualidad/edwin-oviedo-pnp-detuvo-al-empresario-caso-cuellos-blancos-n349916",
            "pub_date": "2018-12-07 04:19:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "Este jueves sobre las 7:25 de la ma\u00f1ana, la Polic\u00eda Nacional captur\u00f3 al presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol y empresario, Edwin Oviedo Pichotitto ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a1\u30ec\u30db\u5bfeMannucci\uff1aSoto\u306fFPF\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u3001\u6c7a\u52dd\u306b\u306f\u51fa\u5834\u3057\u307e\u305b\u3093 - Am\u00e9ricaTelevisi\u00f3n",
            "link": "https://www.americatv.com.pe/deportes/futbol-peruano/cesar-vallejo-vs-mannucci-vivo-jose-soto-fue-suspendido-fpf-y-no-podra-estar-final-n349300?ref=hcron",
            "pub_date": "2018-12-01 20:42:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.americatv.com.pe",
            "desc": "El partido se jugar\u00e1 este domingo en Casa Grande."
        },
        {
            "title": "FPF\u306e\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u308bAgust\u00ednLozano\uff1a\u300c\u30da\u30eb\u30fc\u4eba\u306f\u4f55\u767e\u4e07\u4eba\u3082\u306e\u4eba\u3005\u3092\u5e78\u305b\u306b\u3059\u308b\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u304d\u307e\u3059\u300d -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/agustin-lozano-asumio-presidencia-fpf-seguiremos-alegro-millones-peruanos-noticia-nndc-585487",
            "pub_date": "2018-12-07 21:50:01 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Mensaje de tranquilidad. Agust\u00edn Lozano se present\u00f3 este viernes por la tarde como presidente de la FPF, en reemplazo Edwin Oviedo, capturado por la Polic\u00eda Nacional, y asegur\u00f3 que no har\u00e1 cambios en los proyectos que tiene encaminado el ente m\u00e1ximo del f\u00fatbol peruano y eso incluye al comando t\u00e9cnico de Ricardo Gareca y Juan Carlos Oblitas. \"Todas las instituciones tienen momentos malos y hoy nos toca a nosotros asumir la responsabilidad de regir temporalmente los destinos de la FPF. Seguiremos trabajando en la l\u00ednea del profesionalismo y continuaremos los proyectos en menores, mayores, la ..."
        },
        {
            "title": "INGENIERO AGZINA LOZANO\u306fFPF\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306e\u7d99\u7d9a\u6027\u3092\u8a55\u4fa1\u3057\u307e\u3057\u305f -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "http://deportes.deperu.com/2018/12/ingeniero-agustin-lozano-ratifico-la.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "http://deportes.deperu.com",
            "desc": "Luego de asumir la presidencia de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol , el directivo brind\u00f3 esta tarde una conferencia de prensa en la que se comprometi\u00f3 a mantener la l\u00ednea del profesionalismo en la gesti\u00f3n del f\u00fatbol peruano. LIMA, 7 Dic. 18 /8 :30 p.m. (FPF).- Esta tarde en conferencia de prensa y con la presencia de los integrantes de la Junta Directiva, del Secretario General, de los funcionarios y trabajadores de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF) y de m\u00e1s de medio centenar de periodistas, el Ingeniero Agust\u00edn Lozano, quien asumi\u00f3 el d\u00eda de hoy la presidencia de la FPF, hizo importan..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306e\u4e8b\u4f8b\uff1aFPF\u3001\u30a2\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ed\u30b6\u30ce\u3092\u81e8\u6642\u793e\u9577\u3068\u3057\u3066\u767a\u8868 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/caso-edwin-oviedo-fpf-anuncio-agustin-lozano-presidente-temporal-reemplazo-oviedo-noticia-nndc-585443",
            "pub_date": "2018-12-07 19:39:55 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Hay presidente temporal. La Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF) anunci\u00f3 este viernes que Agust\u00edn Lozano asumir\u00e1 la funci\u00f3n de presidente en reemplazo de Edwin Oviedo, quien fue detenido de manera preliminar por pedido de la Fiscal\u00eda por el caso de los Cuellos Blancos. El chiclayano de 47 a\u00f1os asumi\u00f3 el cargo desde su puesto como vicepresidente. El \u00faltimo jueves, Edwin Oviedo fue capturado por la Polic\u00eda Nacional debido a la petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de la Naci\u00f3n por las investigaciones que se vienen realizando por el caso del caso de Los Cuellos Blancos del Puerto en los que estar\u00eda involucrad..."
        },
        {
            "title": "\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9 -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/calcio/2018/12/07/arrestado-edwin-oviedo_b050bbe7-86c0-4e87-9b65-c1547ac91e8a.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:49 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - LIMA, 7 DIC - La polic\u00eda peruana arrest\u00f3 el presidente de la federaci\u00f3n nacional de f\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, acusado de formar parte de la organizaci\u00f3n criminal, inform\u00f3 la agencia de prensa Andina. El arresto se realiz\u00f3 el jueves por orden judicial y Oviedo fue trasladado a Lima, donde permanece a la espera de ser interrogado por el magistrado a cargo de su proceso. Una investigaci\u00f3n determin\u00f3 que Oviedo particip\u00f3 como financista y operador de una organizaci\u00f3n dedicada a las actividades criminales. Organizaci\u00f3n que integraban prominentes jueces, luego destituidos, como..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306e\u305f\u3081\u306e\u5211\u52d9\u6240\u3092\u547d\u3058\u308b -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/deportes/futbol-internacional/tribunal-ordena-prision-para-el-presidente-de-la-federacion-de-peru-302906",
            "pub_date": "2018-12-07 23:43:25 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "F\u00fatbol Internacional Tribunal ordena prisi\u00f3n para presidente de la Federaci\u00f3n de Per\u00fa Afp 07 de diciembre 2018 , 06:43 p.m. Un tribunal dict\u00f3 18 meses para Edwin Oviedo por ser presunto autor mediato de dos homicidios. Un tribunal de Per\u00fa orden\u00f3 este viernes 18 meses de prisi\u00f3n preventiva para el presidente de la Federaci\u00f3n de f\u00fatbol (FPF) de ese pa\u00eds, Edwin Oviedo, como presunto autor mediato de los homicidios de dos sindicalistas de una empresa ligada a \u00e9l, inform\u00f3 el Poder Judicial. \"El juez Carlos Chanam\u00e9 ordena 18 meses de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo , como presunto cabecill..."
        },
        {
            "title": "SUB 17\uff1a\u6700\u521d\u306e\u53cb\u4eba\u306e\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30ad\u30e5\u30fc\u30c9\u9078\u624b - \u30da\u30eb\u30fc\u3092\u8ffd\u653e\u3059\u308b",
            "link": "http://deportes.deperu.com/2018/12/sub-17-seleccion-derroto-ecuador-en.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "http://deportes.deperu.com",
            "desc": "LIMA, 7 Dic. 18 /5:30 p.m. (FPF).- El Seleccionado Nacional categor\u00eda Sub 17 derrot\u00f3 a la Selecci\u00f3n Ecuatoriana por dos tantos contra cero en el primero de los dos amistosos pactados por ambas federaciones para el mes de diciembre. Los tantos del equipo dirigido por el profesor Carlos Silvestri fueron marcados por Jos\u00e9 Racchumick y Pedro De la Cruz. El encuentro se llev\u00f3 a cabo en el Complejo Deportivo de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol. Per\u00fa form\u00f3 con 1. Diego Enr\u00edquez, 13. Math\u00edas Llontop, 5. Jos\u00e9 Racchumick, 19. Joao Montoya, 22. Kluiverth Aguilar, 8. Pedro De la Cruz, 20. Jos\u00e9 Huayhua, ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9023\u76df\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c18\u30f6\u6708\u306e\u5224\u6c7a\u3092\u4e0b\u3057\u305f -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/deportes/presidente-de-la-federacion-peruana-de-futbol-condenado-18-meses",
            "pub_date": "2018-12-07 23:20:04 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dezabala Un juez de la ciudad de Chiclayo, en el norte de Per\u00fa, orden\u00f3 hoy 18 meses de prisi\u00f3n preventiva contra el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, quien es investigado por los asesinatos de dos sindicalistas. El Ministerio P\u00fablico inform\u00f3, en su cuenta oficial en Twitter, que la decisi\u00f3n fue tomada por el juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo, Carlos Chanam\u00e9. Lea tambi\u00e9n: Presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol fue detenido La prisi\u00f3n preventiva fue pedida por la Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organiz..."
        },
        {
            "title": "Gareca\u3068Oblitas\u306f\u6211\u3005\u306e\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u3066\u3044\u307e\u3059\u3001FPF\u306e\u65b0\u305f\u306a\u8cac\u4efb\u8005 -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "http://deportes.deperu.com/2018/12/gareca-y-oblitas-tienen-nuestro-apoyo.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "http://deportes.deperu.com",
            "desc": "El nuevo presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Agust\u00edn Lozano, afirm\u00f3 que el entrenador de la selecci\u00f3n peruana, Ricardo Gareca y el director deportivo del ente rector de esta disciplina, Juan Carlos Oblitas, tienen todo el apoyo y confianza para continuar en sus labores. Fuente: Andina."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1aADFP\u3001FPF\u306e\u5927\u7d71\u9818\u902e\u6355\u58f0\u660e\u3092\u767a\u8868 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-peruano/edwin-oviedo-detenido-adfp-lanzo-comunicado-detencion-presidente-fpf-futbol-peruano-noticia-nndc-585195",
            "pub_date": "2018-12-07 11:45:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n Deportiva de F\u00fatbol Profesional (ADFP) lanz\u00f3 este jueves un comunicado a prop\u00f3sito de la detenci\u00f3n judicial del presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo. En este comunicado, la ADFP lament\u00f3 la situaci\u00f3n de Oviedo, acusado de integrar la organizaci\u00f3n \"Los Cuellos Blancos del Puerto\" y se\u00f1al\u00f3 que este proceso da\u00f1a la imagen del f\u00fatbol peruano. Adem\u00e1s, la ADFP reiter\u00f3 su intenci\u00f3n de reunirse con miembros de la Junta Directiva de la FPF para ser parte de la reorganizaci\u00f3n de los torneos profesionales del balompi\u00e9 nacional. Este es el comunicado de la ADFP..."
        },
        {
            "title": "FPF\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6700\u521d\u306e\u8a00\u8449 -  SOY FOOTBALL",
            "link": "https://www.soyfutbol.com/internacional/agustin-lozano-nuevo-presidente-interino-federacion-peruana-futbol-20181207-0029.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.soyfutbol.com",
            "desc": "El presidente interino de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol Agust\u00edn Lozano ratific\u00f3 su apoyo al equipo t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n nacional, que dirige el entrenador argentino Ricardo Gareca. \"Pudimos hablar con el profesor Ricardo Gareca para brindarle todo nuestro apoyo, que tuvo, tiene y siempre tendr\u00e1\", remarc\u00f3 Lozano en una rueda de prensa en la que tambi\u00e9n dijo que el director deportivo de la FPF, Juan Carlos Oblitas, es \"vital\" para el organismo. Lee tambi\u00e9n: Presidente de la FPF va a prisi\u00f3n Lozano asumi\u00f3 interinamente la presidencia del organismo despu\u00e9s de que su titular Edwin Oviedo, f..."
        },
        {
            "title": "Lozano\u306f\u3001\u4ee5\u524d\u306e\u7ba1\u7406\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3067\u3042\u308bDeportesPer\u00fa",
            "link": "http://deportes.deperu.com/2018/12/lozano-anuncia-que-continuara-con.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "http://deportes.deperu.com",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Agust\u00edn Lozano, anunci\u00f3 que continuar\u00e1 con los proyectos iniciados durante la gesti\u00f3n del anterior titular del organismo rector del balompi\u00e9 peruano, Edwin Oviedo. Fuente: Andina."
        },
        {
            "title": "FPF\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u5211\u52d9\u6240\u306b\u884c\u304d\u307e\u3059 - \u304a\u306a\u3089\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.soyfutbol.com/internacional/presidente-edwin-oviedo-sentencia-18-meses-prision-preventiva-20181207-0022.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.soyfutbol.com",
            "desc": "La Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol se encuentra en un predicamento tras la reciente sentencia de su presidente Edwin Oviedo por parte del ministerio p\u00fablico. El juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo Carlos Chanam\u00e9 conden\u00f3 a 18 meses de prisi\u00f3n preventiva al presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol. Lee tambi\u00e9n: Nuevo esc\u00e1ndalo, presidente del f\u00fatbol peruano es detenido La prisi\u00f3n preventiva fue pedida por la Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de la regi\u00f3n Lambayeque, que investiga a Oviedo por la presunta comisi\u00f3n de los delitos de asociac..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306f\u3001\u8a66\u884c\u524d\u62d8\u7559\u547d\u4ee4\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u8b70\u8ad6\u3067\u3042\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-argumentos-fiscalia-pedido-prision-preventiva-noticia-585516",
            "pub_date": "2018-12-08 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este viernes, el juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo, Carlos Chanam\u00e9 Chum\u00e1n, dict\u00f3 18 meses de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), por el caso Los Wachiturros de Tum\u00e1n. La Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de Chiclayo hab\u00eda solicitado 24 meses. Durante la audiencia del pedido de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo, que se desarroll\u00f3 el pasado 30 de noviembre en la Corte Superior de Justicia de Lambayeque, en la ciudad de Chiclayo, el fiscal Juan Carrasco Millones, de la Fiscal\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "Pedro Ortiz Bisso  -  El Comercio  -  Peru\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u6c0f\u3092\u6c5a\u3057\u305f\u7f8e\u3057\u30442018",
            "link": "https://elcomercio.pe/somos/firmas/hermoso-2018-mancho-senor-oviedo-pedro-ortiz-bisso-noticia-584948",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:57 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El 2018 deb\u00edamos haberlo recordado como uno de los m\u00e1s hermosos del f\u00fatbol peruano. Pero Edwin Oviedo no lo quiso. El se\u00f1or Oviedo es inocente. No se ha probado a\u00fan que haya cometido alg\u00fan delito ni por el Caso \u2018Los Cuellos Blancos del Puerto\u2019 ni por \u2018Los Wachiturros de Tum\u00e1n\u2019. Pero el Ministerio P\u00fablico considera que existen indicios suficientes para asegurar su participaci\u00f3n en ambas organizaciones criminales. Por eso ha sido detenido hoy por el primer caso y ma\u00f1ana podr\u00eda ordenarse lo mismo en Chiclayo por el segundo.A fin de no da\u00f1ar la reputaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol, el ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff08Edwin Oviedo\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u300c\u30ef\u30c1\u30c8\u30a5\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30a5\u30de\u30f3\uff08Wachiturros deTum\u00e1n\uff09",
            "link": "https://enlinea.pe/2018/12/07/edwin-oviedo-va-18-meses-a-prision-preventiva-por-wachiturros-de-tuman/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:28:17 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://enlinea.pe",
            "desc": "Poder Judicial ordena que Edwin Oviedo debe permanecer durante ese plazo en prisi\u00f3n preventiva, aparte del caso de \u201cLos Cuellos Blancos del Puerto\u201c. Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), ir\u00e1 18 meses a prisi\u00f3n preventiva por orden del Poder Judicial por el caso Los Wachiturros de Tum\u00e1n. \u201cLa Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de Lambayeque logr\u00f3 que se dicte 18 meses de prisi\u00f3n preventiva para el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol, Edwin Oviedo Picchotito, investigado como presunto l\u00edder de Los Wachiturros de Tum\u00e1n\u201c, precis\u00f3 el Mi..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9023\u76df\u4f1a\u9577\u3092\u902e\u6355 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/deportes/futbol/article222708865.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:59:48 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol fue arrestado el jueves, acusado de integrar una organizaci\u00f3n criminal integrada por magistrados y empresarios poderosos, anunci\u00f3 el fiscal jefe contra el crimen organizado, Jorge Ch\u00e1vez. Edwin Oviedo, empresario y m\u00e1ximo dirigente del f\u00fatbol peruano, fue puesto bajo \u201cdetenci\u00f3n preliminar\u201d por 15 d\u00edas, dijo Ch\u00e1vez a la televisora local ATV. De acuerdo a la fiscal\u00eda peruana, Oviedo era operador y financista de la organizaci\u00f3n criminal que ha sido denominada por la polic\u00eda como \u201cLos cuellos blancos del Puerto\u201d, acusados de manejar la justicia a..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306e\u902e\u6355\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u4e16\u754c\u306e\u30ab\u30d0\u30fc|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/seleccion/edwin-oviedo-informaron-medios-internacionales-detencion-presidente-fpf-fotos-noticia-585056",
            "pub_date": "2018-12-06 22:03:06 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, fue detenido este jueves. Su captura traspas\u00f3 fronteras y los medios internacionales no tardaron en difundir esta noticia. Importantes medios de comunicaci\u00f3n como Caracol, Ol\u00e9, ESPN e Infobae fueron algunos de los medios de comunicaci\u00f3n que informaron sobre la captura de Edwin Oviedo. En el Per\u00fa esta noticia fue la m\u00e1s resaltante del d\u00eda. Tras este problema se cre\u00eda que el proceso de Ricardo Gareca llegar\u00eda a su fin; sin embargo, el estratega continuar\u00e1 al frente de la selecci\u00f3n peruana. El tema deportivo seguir\u00e1 su rumbo..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u56fd\u6c11\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\uff1a\u30da\u30eb\u30fc\u9023\u90a6\u8b70\u9577\u902e\u6355 -  FOX\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30b9",
            "link": "http://www.foxdeportes.com/futbol/story/seleccion-peruana-detuvieron-al-presidente-de-la-federacion-de-peru",
            "pub_date": "2018-12-07 21:01:39 GMT",
            "source_nm": "FOX\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "http://www.foxdeportes.com",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de Futbol (FPF), Edwin Oviedo, fue detenido de manera cautelar, por 15 d\u00edas, mientras es investigado por sus presuntos v\u00ednculos con una organizaci\u00f3n criminal, inform\u00f3 el Ministerio P\u00fablico de ese pa\u00eds. Oviedo, quien es un empresario de la industria azucarera, fue arrestado por agentes de la Polic\u00eda Nacional en su casa por sus presuntos nexos con la organizaci\u00f3n criminal 'Los cuellos blancos del puerto'. La petici\u00f3n de detenci\u00f3n fue presentada por la fiscal Roc\u00edo S\u00e1nchez, y forma parte de una operaci\u00f3n que tambi\u00e9n comprende el arresto de, al menos, otra..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9023\u76df\u4f1a\u9577\u304c\u62d8\u7559\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298179-detienen-presidente-federacion-peruana-futbol",
            "pub_date": "2018-12-06 19:13:49 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Edwin Oviedo es sospecho de pertenecer a una organizaci\u00f3n criminal integrada por exmagistrados y empresarios. El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, ha sido detenido este jueves de manera cautelar, mientras se investiga su supuesta vinculaci\u00f3n con una organizaci\u00f3n criminal. Agentes de la Polic\u00eda Nacional arrestaron a Oviedo en su domicilio, en el distrito de San Borja, en Lima, tras ser relacionado con una banda denominada 'Los cuellos blancos del puerto', compuesta por antiguos magistrados y autoridades del pa\u00eds. Colegiado A de la Sala de Apelaciones del Sist..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff08Edwin Oviedo\uff09 - \u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30fb\u30da\u30eb\u30fc\uff08DeportesPer\u00fa\uff09\u306b\u5bfe\u3059\u308b18\u30ab\u6708\u306e\u4e88\u9632\u62d8\u7559",
            "link": "http://deportes.deperu.com/2018/12/poder-judicial-dicta-18-meses-de.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "http://deportes.deperu.com",
            "desc": "El Poder Judicial aprob\u00f3 hoy el pedido de prisi\u00f3n preventiva de 18 meses contra el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, por el caso Los Wachiturros de Tum\u00e1n. Fuente: Andina."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u95a2\u4fc2\u8005\u304c\u902e\u6355 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.cancha.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557532&lcmd5=824a202f2aa0b5b847626e092d6720d0",
            "pub_date": "2018-12-06 17:17:29 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.cancha.com",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de Futbol, Edwin Oviedo, fue detenido hoy de manera cautelar, por 15 d\u00edas, mientras es investigado por sus presuntos v\u00ednculos con una organizaci\u00f3n criminal, inform\u00f3 el Ministerio P\u00fablico. Oviedo, quien es un empresario de la industria azucarera, fue arrestado por agentes de la Polic\u00eda Nacional en su casa del distrito lime\u00f1o de San Borja, por sus presuntos nexos con la organizaci\u00f3n criminal \"Los Cuellos Blancos del Puerto\". La petici\u00f3n de detenci\u00f3n fue presentada por la fiscal Roc\u00edo S\u00e1nchez, y forma parte de una operaci\u00f3n que tambi\u00e9n comprende el arrest..."
        },
        {
            "title": "Universitario\u306f\u30012018\u5e74\u306e\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\uff08Peru.com\uff09\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f55\u767e\u4e07\u4eba\u3082\u306e\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3092\u8fce\u3048\u307e\u3059",
            "link": "https://peru.com/futbol/descentralizado/universitario-deportes-millonaria-cifra-recibira-aportar-jugadores-al-mundial-rusia-2018-nndc-noticia-588527",
            "pub_date": "2018-12-04 20:55:49 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Universitario de Deportes recibi\u00f3 una gran noticia este martes: ser\u00e1 el tercer club que m\u00e1s ingresos recibir\u00e1 por aportar jugadores al Mundial Rusia 2018. El cuadro crema est\u00e1 por debajo de Boca Juniors e Independiente de Argentina en la lista de los que m\u00e1s cobrar\u00e1n tras la Copa del Mundo. Con m\u00e1s de 772 mil d\u00f3lares, Universitario se ubic\u00f3 en el puesto tres por debajo de Boca Juniors (1,1 millones de d\u00f3lares) y de Independiente de Argentina (949 mil d\u00f3lares). A eso, obviamente, lo pone como el club que m\u00e1s dinero recibir\u00e1 del f\u00fatbol peruano. Los cremas aportaron muchos jugadores al Mundial..."
        }
    ]
}