<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Ніккі Гейлі - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNREkzWm5ONVpoSUNkV3NvQUFQAQ?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:01:20 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Гейлі: Російсько-український інцидент – небезпечна ескалація – відео - Радіо Свобода</title><link>https://www.radiosvoboda.org/a/video/29622261.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vd3d3LnJhZGlvc3ZvYm9kYS5vcmcvYS92aWRlby8yOTYyMjI2MS5odG1s0gEA</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.radiosvoboda.org/a/video/29622261.html" target="_blank"&gt;Гейлі: Російсько-український інцидент – небезпечна ескалація – відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радіо Свобода&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представники західних країн висловили підтримку України. Зі спільною заявою про це від імені США, Великої Британії, Нідерландів, Польщі, Франці і ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.radiosvoboda.org">Радіо Свобода</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/tPXqR5K_N6tDrJg-2Cdjr0cKmyleu_4KN_O9LBzB6AORDboCLb5s4biotfFb19mv2dg3YQdI9ds3_PN5FgnCzKuKfmLtPayNYZhXtsYa7-8ux7Rw0EFPTpAeY2BvSpw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>AP: Білий дім знизить статус постпреда США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/ap-bilij-dim-znizit-status-postpreda-v-oon-2512174.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXNZgJJNVDALErK9UYc0UgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/ap-bilij-dim-znizit-status-postpreda-v-oon-2512174.html" target="_blank"&gt;AP: Білий дім знизить статус постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Білому домі прийняли рішення про зниження статусу посади постійного представника США при ООН, повідомляє Associated Press з посиланням на чиновників адміністрації президента Трампа. . За інформацією співрозмовника агентства, новий постпред США в ООН не буде входити до складу кабінету міністрів США. Це означає, що Хізер Нойєрт в разі її призначення буде займати нижчий статус, ніж її попередники, відзначило джерело. Раніше повідомлялося, що президент США Дональд Трамп висунув на пост посла США при ООН офіційного представника Держдепартаменту Хізер Нойєрт. Кандидатуру Нойєрт ще необхідно узг...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Держсекретар схвалив кандидатуру Нойєрт на пост посла США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/derzhsekretar-skhvaliv-kandidaturu-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512173.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELKtCnXlDdK89FUwF5knxsqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/derzhsekretar-skhvaliv-kandidaturu-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512173.html" target="_blank"&gt;Держсекретар схвалив кандидатуру Нойєрт на пост посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео схвалив висунення кандидатури Гізер Нойєрт на посаду постійного представника Сполучених Штатів в ООН. . Про це він написав у себе в Twitter. Very pleased with @POTUS 'intent to nominate Heather Nauert as @USUN Amb. She 's traveled with me since Day One as @UnderSecPD &amp; @statedeptspox. I have great confidence in her. Heather plays a key role in advancing US foreign policy &amp; I look forward to her speedy confirmation. - Secretary Pompeo (@SecPompeo) 7 грудня 2018 р Раніше повідомлялося, що президент США Дональд Трамп висунув на пост посла США при ООН офіційного пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп назвав ім'я нового постпреда США в ООН - Bloomberg - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-nazvav-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-bloomberg-2511955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWqG6bN-ah-k7NtEBjBZVcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-nazvav-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-bloomberg-2511955.html" target="_blank"&gt;Трамп назвав ім'я нового постпреда США в ООН - Bloomberg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп вирішив призначити новим постпредом в ООН керівника прес-служби Держдепартаменту Хізер Нойєрт, передає Bloomberg. . Як повідомляється, це рішення підтвердили три джерела. Однак наразі невідомо, на яку посаду буде надалі призначена Ніккі Хейлі. "48-річна Нойєрт - незвичайний вибір для посади в ООН, оскільки вона має мало досвіду роботи в уряді і в зовнішній політиці. Раніше вона працювала кореспондентом Fox News", - йдеться в повідомленні. Повідомляється, що Нойєрт отримала сильну підтримку державного секретаря США Майка Помпео. Також, як зазначає видання, вона ті...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп висунув Гізер Ноєрт на посаду посла США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-visunuv-khizer-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5gWmIy1du-DKZSunGGLOkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-visunuv-khizer-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512085.html" target="_blank"&gt;Трамп висунув Гізер Ноєрт на посаду посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп висунув на посаду посла США при ООН офіційного представника Держдепартаменту Гізер Ноєрт. . Про це він повідомив журналістам в п'ятницю, 7 грудня. Оголошуючи про своє рішення, Трамп назвав Ноєрт "дуже талановитою, розумною і тямущою". JUST IN: Pres. Trump tells reporters he will nominate State Dept. spokesperson Heather Nauert to serve as U.N. Ambassador. "She's very talented, very smart, very quick, and I think she's going to be respected by all." https://t.co/D9uUwbWrba pic.twitter.com/bmSIXpWfmx — ABC News Politics (@ABCPolitics) 7 декабря 2018 г. Кандидатуру ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп запропонував призначити Нойєрт постпредом США при ООН - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/551799.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxBLdTwLjb3OKQ0SXtqQicqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/551799.html" target="_blank"&gt;Трамп запропонував призначити Нойєрт постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Дональд Трамп в п'ятницю запропонував кандидатуру представника Держдепартаменту США Гезер Нойєрт на посаду постпреда країни при ООН, передає агентство "Ассошіейтед прес". У разі схвалення її кандидатури Конгресом США Г.Нойєрт змінить на посаді Ніккі Гейлі на початку наступного року. У жовтні Н.Гейлі оголосила, що наприкінці року залишить посаду постійного представника США при ООН. Д.Трамп, у свою чергу, пообіцяв потягом найближчих тижнів визначитися з наступником Н.Гейлі. Г.Нойєрт стала прес-секретарем держдепу в квітні 2017 року. Вона працювала при двох держсекретарях: Рексі Тілл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Трамп запропонував призначити Хізер Нойерт постпредом США при ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-predlozhil-naznachit-hizer-noyert-postpredom-1544194705.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt2sTuwhbYuUqY7iOZd7ZUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-predlozhil-naznachit-hizer-noyert-postpredom-1544194705.html" target="_blank"&gt;Трамп запропонував призначити Хізер Нойерт постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп запропонував призначити Хізер Нойєрт постпредом США при ООН. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на AFP. Таким чином, якщо Конгрес США схвалить кандидатуру Нойєрт, то вона змінить на посаді Ніккі Хейлі на початку 2019 року. Нагадаємо, раніше агентство Bloomberg з посиланням на джерела повідомляло, що Нойєрт також візьме на себе зусилля адміністрації Трампа, спрямовані на захист Ізраїлю в ООН і протистояння тому, що Хейлі називала упередженістю Організації Об'єднаних Націй щодо Ізраїлю. Раніше повідомлялося, що в Білому домі розглядають кандидатуру прес-сек...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Трамп підтвердив, що запропонує кандидатуру Ноєрт на посаду постпреда США при ООН - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-pidtverdiv-shcho-zaproponuje-kandidaturu-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-pri-oon-563691.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNJ2b_-oO-_cpZKI6FKOY4qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:26:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-pidtverdiv-shcho-zaproponuje-kandidaturu-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-pri-oon-563691.html" target="_blank"&gt;﻿Трамп підтвердив, що запропонує кандидатуру Ноєрт на посаду постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Коментуючи намір призначити спікера Держдепартаменту США Гізер Ноєрт на посаду постпреда США при ООН, американський президент Дональд Трамп назвав її "дуже талановитою і дуже розумною". Ноєрт працює спікером Держдепартаменту США 7 грудня президент США Дональд Трамп підтвердив журналістам у Білому домі, що на посаду нового постійного представника США при ООН він пропонує спікера Державного департаменту Гізер Ноєрт. Про це повідомляє HuffPost. Трамп оцінив Ноєрт як "дуже талановиту і дуже розумну", і висловив переконання, що нового постпреда США при ООН "будуть поважати всі". На початку жовтн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Трамп призначить Гізер Ноєрт постпредом США в ООН - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/551511.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITPzB-Q3yUjk8hkpa3DHGoqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:10:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/551511.html" target="_blank"&gt;Трамп призначить Гізер Ноєрт постпредом США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявить у п'ятницю про своє рішення призначити прес-секретаря Держдепу США Гізер Ноєрт постійним представником країни в ООН замість Ніккі Гейлі, повідомляє телеканал "Фокс ньюс". "Трамп зробить заяву в п'ятницю вранці у своєму Twitter", - йдеться в повідомленні. Раніше про можливе призначення Г.Ноєрт на цю посаду повідомляли й інші американські ЗМІ. У жовтні Н.Гейлі оголосила, що наприкінці року залишить посаду постійного представника США при ООН. Д.Трамп пообіцяв найближчими тижнями визначитися з наступником Н.Гейлі. Г.Ноєрт стала прес-секретарем Держдепу у квіт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Трамп вирішив призначити Ноєрт на посаду постпреда США в ООН – ЗМІ - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-virishiv-priznachiti-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-v-oon-zmi-562582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnD4YmxKNqhoIV9EPMO3MsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-virishiv-priznachiti-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-v-oon-zmi-562582.html" target="_blank"&gt;﻿Трамп вирішив призначити Ноєрт на посаду постпреда США в ООН – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп сьогодні може призначити спікера Держдепартаменту Сполучених Штатів Гізер Ноєрт на посаду постійного представника в ООН, пише Bloomberg. Ноєрт дала згоду на пропозицію Трампа Президент США Дональд Трамп визначився з кандидатурою постійного представника Сполучених Штатів у ООН він вирішив призначити на цей пост спікера Державного департаменту Гізер Ноєрт. Про це повідомляє Bloomberg, посилаючись на кілька джерел. За даними джерел агентства, Ноєрт дала згоду на пропозицію Трампа. Про її призначення американський президент може заявити сьогодні. Bloomberg пише, що 4...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Стало відомо, хто стане новим постійним представником США в ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/stalo-izvestno-stanet-novym-postpredom-ssha-1544149439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqls1-IOxc1sQyBUgumc6sqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/stalo-izvestno-stanet-novym-postpredom-ssha-1544149439.html" target="_blank"&gt;Стало відомо, хто стане новим постійним представником США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп вирішив призначити новим постпредом в ООН керівника прес-служби Держдепартаменту Хізер Нойерт. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на Bloomberg. Як повідомляється, дане рішення підтвердили три джерела. Однак на даний момент невідомо, на яку посаду буде надалі призначена Ніккі Хейлі. "Якщо Нойєрт буде схвалена Сенатом, їй доведеться працювати з широким порядком денним в ООН, зокрема, щодо необхідності збереження міжнародних санкцій проти Північної Кореї", - йдеться у повідомленні. Зазначено, що вона також візьме на себе зусилля адміністрації Трампа, спрямов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Помпео схвалив кандидатуру Нойерт на посаду постепреда ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/pompeo-odobril-kandidaturu-noyert-dolzhnost-1544233575.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlJYx9_gPHAEzaeqSIjHecqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:24:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/pompeo-odobril-kandidaturu-noyert-dolzhnost-1544233575.html" target="_blank"&gt;Помпео схвалив кандидатуру Нойерт на посаду постепреда ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео заявив, що схвалює пропозицію президента США Дональда Трампа про висунення на посаду постійного представника країни при ООН представника держдепу Хізер Нойерт. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на Помпео у Twitter. Помпео повідомив, що є впевненим в Нойерт і чекає її якнайшвидшого затвердження на нову посаду. "Я в ній дуже впевнений. Хізер відіграє ключову роль у просуванні зовнішньої політики США, і я з нетерпінням чекаю її якнайшвидшого затвердження", - написав держсекретар. Сама Нойерт заявила, що для неї честь працювати в команді з Помпео і іншими с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп вирішив призначити Нойерт новим представником США при ООН, – ЗМІ - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/tramp_virishiv_priznachiti_noyert_novim_predstavnikom_ssha_pri_oon__smi_n1076479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjfkEPvI870CnWqifpoFyEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/tramp_virishiv_priznachiti_noyert_novim_predstavnikom_ssha_pri_oon__smi_n1076479" target="_blank"&gt;Трамп вирішив призначити Нойерт новим представником США при ООН, – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп вирішив призначити новим постпредом при ООН офіційного представника держдепартаменту Хізер Нойерт. Про це повідомила аналітична агенція Bloombergз посиланням на три джерела. Зазначається, що ні у прес-службі Білого дому ні у державному департаменті наразі ніяк не прокоментували цю інформацію. Пост стане вакантним наприкінці року, коли його покинечинний постпред Ніккі Хейлі. Після того як Трамп призначить постпреда, кандидатуру має затвердити сенат США. Ранішеамериканський телеканал Fox Newsповідомляв, що Дональд Трамп розглядає п'ять кандидатур на посаду постійно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Трамп визначився із кандидатурами генпрокурора і представниці в ООН - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BF-%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%96%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%96-%D0%B2-%D0%BE%D0%BE%D0%BD/a-46634756</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEynK4SNcv5RVyfSXl-rQaIqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BF-%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%96%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%96-%D0%B2-%D0%BE%D0%BE%D0%BD/a-46634756" target="_blank"&gt;Трамп визначився із кандидатурами генпрокурора і представниці в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американський президент Дональд Трамп у п'ятницю, 7 грудня, заявив, що запропонує кандидатуру Вільяма Барра на посаду генпрокурора США, повідомдяє агенція AP. Барр уже обіймав посаду генпрокурора за президентства Джорджа Буша-старшого. Колишній генпрокурор країни Джефф Сешнс подав у відставку на прохання президента Дональда Трампа 7 листопада. Зміщення Сешнса з посади відбулося на наступний день після того, як Республіканська партія втратила більшість у нижній палаті Конгресу. Наразі обов'язки генпрокурора виконує Метью Вітакер, якого вважають особливо лояльним до Трампа. Нова кандидатура п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Радбез ООН проведе екстрену нараду у зв'язку з діями РФ в Азовському морі - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/547977.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqOvBQC-TK4BUEWprSR84EqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 06:43:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/547977.html" target="_blank"&gt;Радбез ООН проведе екстрену нараду у зв'язку з діями РФ в Азовському морі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рада безпеки ООН у понеділок планує провести екстрену нараду щодо агресивних дій Російської Федерації проти України в Азовському морі, повідомила постпред США в ООН Ніккі Гейлі. "Термінове засідання Ради Безпеки буде скликано на завтра об 11:00", - йдеться в повідомленні Н.Гейлі в мікроблозі Твіттер.&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Гейлі про інцидент в районі Керченської протоки: Українські кораблі просто перетинали свою територію з однієї точки в іншу - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-hejli-pro-intsident-u-kerchenskij-prototsi-ukrajinski-korabli-prosto-peretinali-svoju-teritoriju-z-odnijeji-tochki-v-inshu-535764.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3frPAPyOqz_vH8_szZEUsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:26:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-hejli-pro-intsident-u-kerchenskij-prototsi-ukrajinski-korabli-prosto-peretinali-svoju-teritoriju-z-odnijeji-tochki-v-inshu-535764.html" target="_blank"&gt;﻿Гейлі про інцидент в районі Керченської протоки: Українські кораблі просто перетинали свою територію з однієї точки в іншу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Будівництво на окупованій території Кримського мосту, біля якого Росія захопила українські кораблі, було незаконним, зазначила постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі. Гейлі: Ситуація повністю неприйнятна згідно з міжнародним правом Захоплення Росією українських кораблів в районі Керченської протоки порушує міжнародне право. Про це 26 листопада на засіданні Ради Безпеки ООН заявила постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі, передає кореспондент видання "ГОРДОН". "Давайте подивимося, що сталося. Українські кораблі просто перетинали свою територію з однієї точки в іншу. Це та територія,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Волкер визнав: Росія хоче захопити доступи до Маріуполя - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/volker-viznav-rosiya-hoche-zahopiti-dostupi-do-mariupolya-548585.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGcTKScHuUCj6ZdfI3j4nYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:03:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/volker-viznav-rosiya-hoche-zahopiti-dostupi-do-mariupolya-548585.html" target="_blank"&gt;Волкер визнав: Росія хоче захопити доступи до Маріуполя&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спроби контролю РФ за морськими водами викликали занепокоєння у Волкера Курт Волкер Події в Азовському морі минулими вихідними показують, що Росія має намір взяти під одноосібний контроль доступ до українських портів. Про це заявив спецпредставник Держдепартаменту США з питань України Курт Волкер. «Я думаю, що це питання доступу до Маріуполя для українців. Росія претендує на одностороннє право контролювати цей доступ, в цьому проблема. Це не обов’язково означає, що Росія зробить новий наступ на суші», сказав американський дипломат у відповідь на запитання, чи не зробить Росія чергову спробу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Радбез ООН збереться в понеділок на екстрене засідання у зв'язку з діями РФ в Азовському морі - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/radbez-oon-zberetsja-v-ponedilok-na-ekstrene-zasidannja-u-zvjazku-z-dijami-rf-v-azovskomu-mori-2509474.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDR2S7S5EliVrZzgBv6JVyQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 02:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/radbez-oon-zberetsja-v-ponedilok-na-ekstrene-zasidannja-u-zvjazku-z-dijami-rf-v-azovskomu-mori-2509474.html" target="_blank"&gt;Радбез ООН збереться в понеділок на екстрене засідання у зв'язку з діями РФ в Азовському морі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рада Безпеки проведе екстрену нараду з приводу агресивних дій РФ проти України в Азовському морі в понеділок, 26 листопада, о 18:00 за Києвом (11:00 в Нью-Йорку), повідомила постійний представник США при ООН Ніккі Хейлі. . "Надзвичайне засідання Ради Безпеки було скликано на завтра на 11:00", - написала Хейлі в Twitter. До свого запису постпред США в ООН прикріпила твіт міжнародного кореспондента The Daily Signal Нолана Петерсона. "Це найнебезпечніший момент, який я бачив в Україні за останні роки. Сьогодні ввечері, війна, яку багато людей в Америці можуть собі уявити тільки завдяки голліву...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Трамп може замінити Пенса на Гейлі на посаді віце-президента США – ЗМІ - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-mozhe-zaminiti-pensi-na-hejli-na-posadi-vitse-prezidenta-ssha-zmi-512119.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiTZiMM3Bc4BVRBbnOgn-IqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-mozhe-zaminiti-pensi-na-hejli-na-posadi-vitse-prezidenta-ssha-zmi-512119.html" target="_blank"&gt;﻿Трамп може замінити Пенса на Гейлі на посаді віце-президента США – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп, імовірно, незадоволений своїм віце-президентом Майком Пенсом і розглядає як заміну йому постпреда США при ООН Ніккі Гейлі, яка може допомогти підняти рейтинг Трампа серед жінок, пише The New York Times. Нещодавно Гейлі заявила, що збирається у відставку з посади посла США в ООН Президент США Дональд Трамп не впевнений у віце-президенті Майку Пенсі, про це повідомляє видання The New York Times із посиланням на джерела. Упродовж останніх тижнів Трамп усе частіше цікавиться у своїх помічників, чи лояльний до нього, як і раніше, Пенс, пише видання. За словами джерел...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Ніккі Хейлі може стати кандидатом у віце-президенти США, - New York Times - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/nikki-heyli-stat-kandidatom-vitse-prezidenty-1542420017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6R8yxNIANcPlCxVogdnUcqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 04:44:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/nikki-heyli-stat-kandidatom-vitse-prezidenty-1542420017.html" target="_blank"&gt;Ніккі Хейлі може стати кандидатом у віце-президенти США, - New York Times&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп останні кілька тижнів замислюється з ким може піти на вибори у 2020 році і можливим варіантом майбутнього віце-президента США може стати постійний представник США при ООН Ніккі Хейлі. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на джерела The New York Times. Деякі радники Трампа розповіли виданню, що Ніккі Хейлі є потенційним кандидатом у віце-президенти. Видання повідомляє, що Хейлі є близькою до дочки президента Іванки Трамп і її чоловікові Дареду Кушнеру, які працюють в Білому домі радниками президента. Також видання вважає, що ім'я Хейлі у бюлетені може дозвол...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>США заблокували в ООН спробу Росії пом'якшити санкції проти КНДР - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ssha-zablokuvali-v-oon-sprobu-rosiji-pomyakshiti-sankciji-proti-kndr-543398.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxKxXuOgq8pzgr-yZ1czXoqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 05:57:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ssha-zablokuvali-v-oon-sprobu-rosiji-pomyakshiti-sankciji-proti-kndr-543398.html" target="_blank"&gt;США заблокували в ООН спробу Росії пом'якшити санкції проти КНДР&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російські дипломати пропонували скасування частини обмежень щодо банківської сфери Пхеньяна Посол США в ООН Ніккі Гейлі Сполучені Штати заблокували в ООН спробу Росії пом'якшити санкції проти КНДР, звинувативши Москву в недотриманні санкційного режиму, запровадженого ООН торік. Російські дипломати пропонували скасування частини обмежень щодо банківської сфери Пхеньяна як елемент зусиль із надання гуманітарної допомоги. Посол США в ООН Ніккі Гейлі звинуватила Росію в приховуванні спроби скасувати санкції проти Північної Кореї. «Те, чого вони прагнуть, полягає в тому, щоб зняти банківські обм...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Гейлі заявила, що представники КНДР відклали зустріч із Помпео через неготовність - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-zajavila-shcho-predstavniki-kndr-vidklali-zustrich-z-pompeo-cherez-negotovnist-491255.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGw8L3f_D8pXOk5WWbIR56gqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:15:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-zajavila-shcho-predstavniki-kndr-vidklali-zustrich-z-pompeo-cherez-negotovnist-491255.html" target="_blank"&gt;﻿Гейлі заявила, що представники КНДР відклали зустріч із Помпео через неготовність&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі заявила, що немає жодної серйозної причини для перенесення зустрічі між представником Північної Кореї і державним секретарем Сполучених Штатів Майком Помпео. Напередодні стало відомо про перенесення зустрічі представників США і КНДР Представники Північної Кореї відклали зустріч із держсекретарем США Майком Помпео через неготовність, повідомила постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі. Про це пише Reuters. За її словами, Помпео був готовий до зустрічі, проте у КНДР сказали, що її потрібно перенести. Гейлі вважає, що жодної серйозної причини для ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Трамп розповів, коли оголосить ім'я нового постпреда США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-rozpoviv-koli-oholosit-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-2505172.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC61ilbZEfA_1RsOtysiNl8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 06:00:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-rozpoviv-koli-oholosit-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-2505172.html" target="_blank"&gt;Трамп розповів, коли оголосить ім'я нового постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявив, що ім'я нового постійного представника країни в ООН буде оголошено до кінця поточного тижня. . Про це повідомляє The New York Times. "Я зроблю оголошення до кінця тижня", - сказав Трамп. Нагадаємо, 9 жовтня президент Трамп прийняв відставку посла при ООН Ніккі Хейлі. Вона покине роботу в ООН в кінці року. Найбільш імовірним кандидатом на посаду постійного представника США в ООН стала офіційна речниця Держдепартаменту США Хізер Нойєрт. Інформацію про високі шанси Нойєрт зайняти цей пост на початку листопада оприлюднили американські ЗМІ, а потім, за інформа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп підтвердив, що в Білому домі розглядають кандидатуру Нойєрт в постпреди ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-podtverdil-belom-dome-rassmatrivayut-1541114974.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJP0BeXh5l01p2d0k7mbqEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 01:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-podtverdil-belom-dome-rassmatrivayut-1541114974.html" target="_blank"&gt;Трамп підтвердив, що в Білому домі розглядають кандидатуру Нойєрт в постпреди ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявив, що в Білому домі всерйоз розглядають кандидатуру прес-секретаря Держдепартаменту Хізер Нойєрт на посаду постійного представника в ООН. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на CNN. Разом з тим, повідомляється, що дане рішення не є остаточним. Нагадаємо, раніше повідомлялося, що Трамп запропонував офіційному представнику Держдепартаменту Хізер Нойєрт стати наступним постійним представником країни в ООН. Як наголошується, Нойерт і Трамп зустрілися в Білому домі в понеділок, 29 жовтня. Чи прийняла вона пропозицію, поки невідомо. Зазначимо, раніше з'явил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп іще не визначився, хто буде новим послом США в ООН - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/tramp-ishche-ne-viznachivsya-hto-bude-novim-poslom-ssha-v-oon-539816.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHd-qS81b3lRnooVQjEHshgqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 23:59:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/tramp-ishche-ne-viznachivsya-hto-bude-novim-poslom-ssha-v-oon-539816.html" target="_blank"&gt;Трамп іще не визначився, хто буде новим послом США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постійний представник США при ООН Ніккі Гейлі 9 жовтня заявила про намір піти з посади Дональд Трамп Минуло вже кілька тижнів відтоді, як постійний представник США при ООН Ніккі Гейлі заявила про свою відставку, проте президент Дональд Трамп досі не визначився з кандидатурою її наступника. Про це повідомив державний секретар США Майк Помпео в інтерв’ю на шоу Х’ю Х’юїтта, стенограму якого Держдеп оприлюднив у п’ятницю. Зокрема, відповідаючи на запитання про те, чи вже вирішено, хто буде новим постійним представником Сполучених Штатів при ООН, Помпео сказав: «Ні». Держсекретар підкреслив, що ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Спікер Держдепартаменту Ноєрт може стати постійним представником США в ООН – Politico - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-spiker-derzhdepartamentu-nojert-mozhe-stati-postijnim-predstavnikom-ssha-v-oon-politico-432455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFm0jmNGT3V3wX1uq317L84qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 05:18:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-spiker-derzhdepartamentu-nojert-mozhe-stati-postijnim-predstavnikom-ssha-v-oon-politico-432455.html" target="_blank"&gt;﻿Спікер Держдепартаменту Ноєрт може стати постійним представником США в ООН – Politico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За даними Politico, у Білому домі вважають речницю Державного департаменту США Гізер Ноєрт ефективним прихильником зовнішньої політики американського президента Дональда Трампа. Ноєрт (на фото) може обійняти пост Ніккі Гейлі Білий дім розглядає кандидатуру спікера Державного департаменту США Гізер Ноєрт на посаду постійного представника Сполучених Штатів в ООН, повідомило 16 жовтня Politico, посилаючись на джерела в адміністрації американського президента Дональда Трампа. У Білому домі вважають, що Ноєрт є ефективним прихильником зовнішньої політики Трампа. За словами джерел, Ноєрт вміло ро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Хізер Нойєрт може стати новим постпредом США в ООН - Politico - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/khizer-nojert-mozhe-stati-novim-postpredom-ssha-v-oon-politico-2500627.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjClv6htqcZKhc3LIFwq9YqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 03:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/khizer-nojert-mozhe-stati-novim-postpredom-ssha-v-oon-politico-2500627.html" target="_blank"&gt;Хізер Нойєрт може стати новим постпредом США в ООН - Politico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американське видання Politico повідомляє, що в Білому домі розглядають можливість запропонувати офіційній представниці Державного департаменту США Хізер Нойєрт стати постійним представником країни в ООН. . Видання називає Нойєрт "ефективним прихильником зовнішньої політики адміністрації Дональда Трампа". В адміністрації президента та Держдепартаменті США не стали коментувати інформацію видання Politico. 9 жовтня президент США Дональд Трамп прийняв відставку посла при ООН Ніккі Хейлі. Вона залишить роботу в ООН наприкінці року. - Українці не забудуть Росії смертей і страждань. Що говорила пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп не став відкидати можливість відставки шефа Пентагону - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/537943.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFjhO1YwqL9KOcvN1m1bmUqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 17:29:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/537943.html" target="_blank"&gt;Трамп не став відкидати можливість відставки шефа Пентагону&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп в інтерв'ю телеканалу Сі-Бі-Ес допустив можливість відставки шефа Пентагону Джеймса Меттіса. "У мене дуже хороші стосунки з ним (Дж.Меттісом - ІФ). Два дні тому я з ним обідав. У мене дуже хороші стосунки з ним ... якщо ви хочете знати правду, то я думаю, він до певної міри представник Демократичної партії", - сказав президент. "Але генерал Меттіс - відмінний хлопець. Ми дуже добре ладнаємо. Він може покинути свій пост. Я маю на увазі: в якийсь момент усі йдуть. Усі. Люди йдуть. Це Вашингтон", - пояснив він. При цьому Д.Трамп сказав, що Дж.Меттіс не звертався до ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Білому домі почалася справжня боротьба за посаду постпреда в ООН - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/u-bilomu-domi-pochalasya-spravzhnya-borotba-za-posadu-postpreda-v-oon--535282.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHY8EMJeO7HV1TxJq9JyDoqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKLIjgY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 18:59:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/u-bilomu-domi-pochalasya-spravzhnya-borotba-za-posadu-postpreda-v-oon--535282.html" target="_blank"&gt;У Білому домі почалася справжня боротьба за посаду постпреда в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Відхід від справ Гейлі як посла США в ООН створив новий раунд боротьби в колі високопоставлених рангів адміністрації Трампа Ніккі Хейлі З оголошенням відставки Ніккі Гейлі з посади постійного представника США при ООН у Білому домі розпочалося справжнє протистояння двох таборів ліберально налаштованих сил і консервативних яструбів. Про це йдеться в публікації центрального американського видання The Washington Post. «Майбутній відхід від справ Ніккі Гейлі як посла США в ООН створив новий раунд боротьби в колі високопоставлених рангів адміністрації Трампа змагання не тільки за посаду, але й за...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Порошенко прокоментував відставку посла США в ООН - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/politics/poroshenko-prokomentuvav-vidstavku-posla-ssha-v-oon-535012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDCIdaqALilF34LlhejfcYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 02:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/politics/poroshenko-prokomentuvav-vidstavku-posla-ssha-v-oon-535012.html" target="_blank"&gt;Порошенко прокоментував відставку посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Порошенко подякував Гейлі за непохитну позицію на захист України Президент України Петро Порошенко Президент України Петро Порошенко прокоментував відставку посла США при ООН Ніккі Гейлі. Відповідне повідомлення президент опублікував на своїй сторінці у Twitter. «Ми високо цінуємо тісну співпрацю з послом Ніккі Гейлі в протистоянні російській агресії і захисту норм і принципів, на яких побудовані країни вільного світу», - ідеться в повідомленні. Президент також зазначив, що щиро вдячний Гейлі за її енергію, відданість справі і непохитну позицію на захист України. «Разом з нашими американськ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Трамп заявив, що розглядає п'ять кандидатур на посаду постпреда США в ООН - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-zajaviv-shcho-rozgljadaje-p-jat-kandidatur-na-posadu-postpreda-ssha-v-oon-414817.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO3O8yKhNCnWTZCtd5hz0GwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:35:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-zajaviv-shcho-rozgljadaje-p-jat-kandidatur-na-posadu-postpreda-ssha-v-oon-414817.html" target="_blank"&gt;﻿Трамп заявив, що розглядає п'ять кандидатур на посаду постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Від пропозиції стати постійним представником США в ООН відмовилася донька президента Сполучених Штатів Дональда Трампа Іванка. Трамп назве наступного постпреда в ООН протягом найближчих тижнів Глава Білого дому Дональд Трамп розглядає п'ять кандидатур на посаду постійного представника США в ООН після того, як чинний постпред Ніккі Гейлі заявила про свою відставку. Про це Трамп повідомив журналістів, інформує американський телеканал Fox News. "Президент Трамп заявив журналістам на "борту номер один" у вівторок, що скоротив список потенційних кандидатів на заміну посла в ООН Ніккі Гейлі до п'...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Гейлі покидає посаду постпреда США в ООН – CNN - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-zalishaje-posadu-postpreda-ssha-v-oon-cnn-413034.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwAeDW15Vm049V6XRcGdPcqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 14:53:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-zalishaje-posadu-postpreda-ssha-v-oon-cnn-413034.html" target="_blank"&gt;﻿Гейлі покидає посаду постпреда США в ООН – CNN&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кілька джерел повідомили телеканалу CNN, що посол США в ООН Ніккі Гейлі поінформувала персонал місії про свою відставку. Гейлі із січня 2017 року представляла США в ООН Ніккі Гейлі покидає посаду постійного представника США в Організації Об'єднаних Націй, повідомляє телеканал CNN із посиланням на кілька джерел. Один зі співрозмовників уточнив, що Гейлі сповістила персонал місії про своє звільнення вранці 9 жовтня. Очікують, що вона сьогодні дасть спільний брифінг із президентом США Дональдом Трампом. Із 2011-го до 2017 року Гейлі була губернатором Південної Кароліни. На виборах президента С...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Трамп: Так приємно, що всі хочуть, щоб Іванка Трамп стала новим послом ООН - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-tak-prijemno-shcho-vsi-hochut-shchob-ivanka-tramp-stala-novim-poslom-oon-420863.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHdQqhQEXr0QVNhyP_wBbAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:38:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-tak-prijemno-shcho-vsi-hochut-shchob-ivanka-tramp-stala-novim-poslom-oon-420863.html" target="_blank"&gt;﻿Трамп: Так приємно, що всі хочуть, щоб Іванка Трамп стала новим послом ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Іванка Трамп була б "неймовірною" на посаді постійного представника Сполучених Штатів в ООН, уважає її батько, президент США Дональд Трамп. Трамп зазначив, що на посаду постпреда США в ООН є кандидатури і без його дочки Президент США Дональд Трамп висловив у Twitter задоволення, що в суспільстві "всі хочуть" висунення кандидатури його дочки Іванки Трамп на посаду постійного представника США в ООН після того, як чинний постпред Ніккі Гейлі заявила про свою відставку. "Так приємно, що всі хочуть, щоб Іванка Трамп стала новим послом ООН. Вона була б неймовірною, але я вже чую співи протекціоні...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Хейлі посяде іншу посаду в президентській адміністрації - Трамп - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/536955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4eNGfdGiMQgQsiFlLeLwMqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 15:37:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/536955.html" target="_blank"&gt;Хейлі посяде іншу посаду в президентській адміністрації - Трамп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постпред США при ООН Ніккі Хейлі подала у відставку, передає у вівторок американський телеканал "Сі-Ен-Ен". Про причини відставки наразі не повідомляється. Президент США Дональд Трамп повідомив, що Н.Хейлі офіційно полишить свою посаду наприкінці цього року, передає агентство Bloomberg. Під час зустрічі в Білому домі з Н.Хейлі Д.Трамп, зокрема, заявив що "ми разом виконали фантастичну роботу". Президент зазначив, що Н.Хейлі посяде іншу посаду в американській адміністрації. У свою чергу Н.Хейлі заявила, що у неї немає планів щодо участі в президентських виборах у США в 2020 році, і сказала, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Стало відомо, хто може очолити постійне представництво США при ООН - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/stalo-vidomo-hto-mozhe-ocholiti-postiyne-predstavnictvo-ssha-pri-oon-536002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiIa1vEE_y45H23dVJevFMqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 06:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/stalo-vidomo-hto-mozhe-ocholiti-postiyne-predstavnictvo-ssha-pri-oon-536002.html" target="_blank"&gt;Стало відомо, хто може очолити постійне представництво США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ніккі Хейлі знаходитиметься на посаді постпреда США при ООН до кінця року, потім її місце звільниться Президент США Дональд Трамп розглядає кандидатуру американського посла в Канаді Келлі Крафт на посаду постійного представника США при ООН. Про це з посиланням на джерела, які знайомі з намірами Трампа, повідомляє газета The Wall Street Journal. Зазначається, що Трамп позитивно відгукувався про Крафт на неофіційних зустрічах. За даними співрозмовників газети, її «високо цінують» серед чиновників Білого дому, включаючи главу апарату Джона Келлі. Як повідомляється, Крафт стали розглядати як ка...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Відставка Ніккі Гейлі: ЗМІ назвали ім'я кандидатів на пост посла США в ООН - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/vidstavka_nikki_geyli_zmi_nazvali_imya_kandidativ_na_post_posla_ssha_v_oon_n1045146</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPP52KxL5CkQPp9NIEq4YIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 09:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/vidstavka_nikki_geyli_zmi_nazvali_imya_kandidativ_na_post_posla_ssha_v_oon_n1045146" target="_blank"&gt;Відставка Ніккі Гейлі: ЗМІ назвали ім'я кандидатів на пост посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп прийняв відставку Ніккі Хейлі з посади постпреда США в ООН і заявив, що оголосить її наступника у найближчі тижні. Серед ймовірних кандидатів – колишній радник глави Білого дому з економічних ініціатив Діна Павелл та посол США в Німеччині Рік Гренелл. Про це із посиланням наанонімні джерела повідомляє Bloomberg. Агентство зазначає, що Павелл працювала з Трампом із січня 2017 року, а в березні отримала посаду заступника радника президента з національної безпеки. На початку цього року вона пішла у відставку. Зараз Павелл працює у складі керівництва одного з найбіль...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Ніккі Гейлі залишає посаду посла США в ООН - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/nikki-geyli-zalishaje-posadu-posla-ssha-v-oon--534889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5neglCrBt8wR3peEZ7fFEqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 14:41:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/nikki-geyli-zalishaje-posadu-posla-ssha-v-oon--534889.html" target="_blank"&gt;Ніккі Гейлі залишає посаду посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Причини звільнення Гейлі поки невідомі Постпред США при ООН Ніккі Гейлі йде у відставку Посол США в ООН Ніккі Гейлі неочікувано подала у відставку. Про це повідомляє The New York Times та низка інших американських медіа. Причини її звільнення поки невідомі, однак щодо цього планують провести прес-конференцію. Прес-секретар Білого дому Сара Сандерс написала у Twitter, що «президент Трамп і посол Ніккі Гейлі зустрінуться в Овальному кабінеті о 10:30. Ця подія буде відкрита для журналістів». President Trump and Ambassador Nikki Haley will meet in the Oval Office at 10:30am this morning. This ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>За посаду представника США в ООН у Білому домі розгорнеться справжня битва, – WP - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/za_posadu_predstavnika_ssha_v_oon_u_bilomu_domi_rozgornetsya_spravzhnya_bitva__wp_n1045603</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGk329wbkMzWbdwjWV1rQ-AqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 18:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/za_posadu_predstavnika_ssha_v_oon_u_bilomu_domi_rozgornetsya_spravzhnya_bitva__wp_n1045603" target="_blank"&gt;За посаду представника США в ООН у Білому домі розгорнеться справжня битва, – WP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після відставки Ніккі Гейлі з посади постійного представника США в ООН за можливість зайняти її крісло в Адміністрації Дональда Трампа розгорнеться справжня боротьба. Як пише авторитетне американське видання The Washington Post, після того як 9 жовтня Ніккі Гейлі оголосила, що покидає пост постійного представника США при ООН постійного представника США при ООН. Автор матеріалу, політичний оглядач Джош Рогін зазначає, що таким чином відбувається змагання "не лише за посаду, але й за більший вплив і контроль на зовнішньополітичному напрямі США". Битва лише розпочинається, і її результат покаж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Трампу сподобалася кандидатура посла в Канаді на посаду постпреда в ООН - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/537749.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDIxbP4Ufkh-XfFCTDIeL8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 05:53:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/537749.html" target="_blank"&gt;Трампу сподобалася кандидатура посла в Канаді на посаду постпреда в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп всерйоз розглядає кандидатуру Келлі Крафт, американського посла в Канаді, на посаду постійного представника країни при ООН, повідомила газета The Wall Street Journal з посиланням на джерела. Трамп кілька разів поспілкувався з Крафт у приватному порядку і залишився задоволений. Її також "високо оцінили" в адміністрації Білого дому. Келлі Крафт працює послом у Канаді з серпня минулого року. Вона брала участь в складанні переробленого договору про вільну торгівлю в Північній Америці. Під час роботи над договором між США і Канадою з'явилася деяка напруга. Раніше осно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Трамп прийняв відставку посла США в ООН Ніккі Гейлі - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/tramp-prijnjav-vidstavku-posla-ssha-v-oon-nikki-khejli-2499269.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMwCYubbAxYUxGo9zIz5N0YqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 14:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/tramp-prijnjav-vidstavku-posla-ssha-v-oon-nikki-khejli-2499269.html" target="_blank"&gt;Трамп прийняв відставку посла США в ООН Ніккі Гейлі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп прийняв відставку посла Сполучених Штатів в ООН Ніккі Гейлі. . Як пише ВВС, про це Трамп повідомив під час брифінгу в Овальному кабінеті. За словами президента, Гейлі виконала "неймовірну роботу на своїй посаді" і залишить роботу в ООН наприкінці року. Про свій намір покинути пост постпреда Гейлі повідомила президенту Трампу кілька місяців тому. Раніше про відставку Гейлі повідомили американські ЗМІ, але сама постпред від коментарів утрималася. Гейлі є членом Республіканської партії, в 2011-2017 роках займала посаду губернатора штату Південна Кароліна. Постпредом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Порошенко про відставку посла США в ООН: Ми разом протистояли агресії Росії - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/poroshenko-pro-vidstavku-nikki-khejli-mi-razom-protistojali-ahresiji-rosiji-2499302.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELs__Ke_cHeK6c4pxsoRqksqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 18:17:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/poroshenko-pro-vidstavku-nikki-khejli-mi-razom-protistojali-ahresiji-rosiji-2499302.html" target="_blank"&gt;Порошенко про відставку посла США в ООН: Ми разом протистояли агресії Росії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко прокоментував відставку посла США при ООН Ніккі Гейлі. . "Ми високо цінуємо тісну співпрацю з послом Ніккі Гейлі в протистоянні російської агресії і захисту норм і принципів, на яких побудовані країни вільного світу", - написав він у Twitter. Порошенко зазначив, що щиро вдячний Гейлі за її "енергію, відданість справі і непохитну позицію" на захист України. "Разом з нашими американськими друзями ми продовжуємо боротися за відновлення суверенітету і територіальної цілісності", - додав Порошенко. My genuine gratitude to US Ambassador to the United Nations @nik...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Reuters: Кандидат на посаду посла США в ООН відмовилася від пропозиції Трампа - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/reuters-kandidat-na-posadu-posla-ssha-v-oon-vidmovilasja-vid-propozitsiji-trampa-2499929.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI81jq1EjjHo_IRvf5kNPEMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 06:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/reuters-kandidat-na-posadu-posla-ssha-v-oon-vidmovilasja-vid-propozitsiji-trampa-2499929.html" target="_blank"&gt;Reuters: Кандидат на посаду посла США в ООН відмовилася від пропозиції Трампа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Одна з топ-менеджерів великого американського банку Goldman Sachs і екс-радник Дональда Трампа з питань національної безпеки Діна Пауелл більше не розглядається Білим домом в якості кандидата на посаду постійного представника США в ООН, повідомляє Reuters з посиланням на джерела. . За інформацією агентства, Пауелл обговорила з Трампом по телефону можливість свого призначення на посаду посла в ООН. Вона сказала президенту, що задоволена наданою їй можливістю, проте зазначила, що не збирається залишати керівну посаду в Goldman Sachs. Крім того, співрозмовник агентства додав, що в Білому домі ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп розповів, хто може замінити Ніккі Хейлі на посаді посла в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-rozpoviv-khto-mozhe-zaminiti-nikki-khejli-na-posadi-posla-v-oon-2499369.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDY1Ow7AvR0muurk7M-tgt4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-rozpoviv-khto-mozhe-zaminiti-nikki-khejli-na-posadi-posla-v-oon-2499369.html" target="_blank"&gt;Трамп розповів, хто може замінити Ніккі Хейлі на посаді посла в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявив, що розгляне кандидатуру свого колишнього економічного радника Діни Пауелл на посаду постійного представника в ООН. . Таким чином він припинив спекуляції щодо того, що цю посаду може посісти його дочка Іванка Трамп, повідомляє Reuters. Трамп також сказав, що екс-посол США в ООН Ніккі Хейлі допоможе йому визначитися з кандидатурою свого наступника. Діна Пауелл з 2017 по 2018 рік була старшим радником Трампа з економічних ініціатив, а також заступником радника з національної безпеки Герберта Макмастера (відправлений у відставку в березні 2018 року). Після ро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Стало відомо, хто може стати постійним представником США в ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/stalo-izvestno-stat-postpredom-ssha-oon-1539120203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECwQoROu2ynNc9x3hs5Cl_MqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:21:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/stalo-izvestno-stat-postpredom-ssha-oon-1539120203.html" target="_blank"&gt;Стало відомо, хто може стати постійним представником США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кандидатами на посаду посла США при ООН замість Ніккі Хейлі можуть стати колишній економічний радник президента США Дональда Трампа Діна Пауелл або посол США в Німеччині Рік Гренелл. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на Bloomberg. Повідомляється, що Діна Пауелл з 2017 по 2018 рік була старшим радником Трампа з економічних ініціатив, а також заступником радника з національної безпеки Герберта Макмастера (відправлений у відставку в березні 2018 року). Однак після роботи в адміністрації Трампа Пауелл повернулася в Goldman Sachs. Крім того, другий кандидат під час президентства Джорджа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Дональд Трамп прокоментував відставку Хейлі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/donald-tramp-prokommentiroval-otstavku-heyli-1539116032.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnYYJ5CwqrKdviHri2rJ0sqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 20:51:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/donald-tramp-prokommentiroval-otstavku-heyli-1539116032.html" target="_blank"&gt;Дональд Трамп прокоментував відставку Хейлі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп прокоментував відставку постпреда країни в ООН Ніккі Хейлі. Про це повідомляє РБК-Україна із посиланням на CBS. "Вона зробила фантастичну роботу, і ми зробили фантастичну роботу разом. Ми вирішили багато проблем. Отже, наприкінці року Ніккі піде. І я думаю, найважливіше, що вона зробила в ООН, – познайомилася зі всіма основними гравцями. Вона знає Китай, Росію, Індію, вона знає усіх, зі всіма на "ти". І вона їм подобається. Може, окрім двійки, що є нормально… І, що найважливіше, вони її поважають. Ніккі, ми будемо за тобою сумувати. Ми будемо увесь час спілкувати...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Його відставка - питання часу: в США шокували новою заявою - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/801570/yogo-vidstavka-pitannya-chasu-v-ssha-shokuvali-novoyu-zayavoyu/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbUTYx4J23y4J3XNVTy8_IqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 08:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/801570/yogo-vidstavka-pitannya-chasu-v-ssha-shokuvali-novoyu-zayavoyu/" target="_blank"&gt;Його відставка - питання часу: в США шокували новою заявою&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постійний представник США при ООН Ніккі Гейлі заявила, що Вашингтон не працює над тим, щоб усунути Башара Асада з посади президента Сирії. Вона впевнена, що народ Сирії не довірить Асаду керування країною, тому його відставка - лише питання часу. Новини політики новини ONLINE.UA.&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>﻿Гейлі: Іран може звинувачувати США в чому завгодно. Але йому варто подивитися у дзеркало - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-iran-mozhe-zvinuvachuvati-ssha-u-chomu-zavgodno-ale-jomu-varto-podivitisja-v-dzerkalo-375433.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPB0tpFMzh0zaFzdpYiOEIYqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 18:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-iran-mozhe-zvinuvachuvati-ssha-u-chomu-zavgodno-ale-jomu-varto-podivitisja-v-dzerkalo-375433.html" target="_blank"&gt;﻿Гейлі: Іран може звинувачувати США в чому завгодно. Але йому варто подивитися у дзеркало&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Усі гроші, які надходили в Іран, ішли на військові витрати, заявила постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі. Гейлі: Президент Ірану тривалий час тримав свій народ у покорі США відкидають звинувачення Ірану у спробах дестабілізації ситуації в регіоні. Про це заявила постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі в ефірі каналу CNN 23 вересня. "Президент Ірану тривалий час тримав свій народ у покорі. Усі гроші, які надходили в Іран, ішли на його військові витрати... Він може звинувачувати нас у чому завгодно. Але йому варто подивитися у дзеркало", сказала Гейлі. 22 вересня в іранському Ахваз...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Трамп на Генасамблеї ООН згадає про отруєння Скрипалів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/tramp-na-genasambleji-oon-zgadaje-pro-otrujennya-skripaliv-529858.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDf0Et-otA1OZHJcc6GLn3MqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:59:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/tramp-na-genasambleji-oon-zgadaje-pro-otrujennya-skripaliv-529858.html" target="_blank"&gt;Трамп на Генасамблеї ООН згадає про отруєння Скрипалів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Іншими центральними темами промови Трампа стане ситуація навколо іранської ядерної програми, Північної Кореї Отруєння екс-співробітника ГРУ Сергія Скрипаля та його дочки Юлії на території Великої Британії стане однією з тем промови президента США Дональда Трампа на сесії Генеральної асамблеї ООН наступного тижня. Про це в ефірі телеканалу Fox News заявила посол США в ООН Ніккі Гейлі. Президент США зверне увагу «на той факт, що ми були змушені вжити заходів щодо інциденту з участю росіян у Великій Британії», наголосила Гейлі, але не розповіла про інші деталі виступу Трампа в цьому питанні. І...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Гейлі не виключила можливості зустрічі Рухані з Трампом у рамках Генасамблеї ООН - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/532829.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPV6cKktv-sqNTsUisVjX2kqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 05:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/532829.html" target="_blank"&gt;Гейлі не виключила можливості зустрічі Рухані з Трампом у рамках Генасамблеї ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постпред США при ООН Ніккі Гейлі не виключає можливості зустрічі президента Ірану Гасана Рухані з президентом США Дональдом Трампом, повідомляє телеканал Сі-Ен-Ен. "Президенту вирішувати, чи хоче він цього (зустрічі - ІФ)", - цитує Н.Гейлі журналіст телеканалу Кевін Ліптак. Н.Гейлі під час прес-конференції з питання Генасамблеї ООН розповіла, що у Д. Трампа наступного тижня заплановані зустрічі, зокрема, з главами Південної Кореї, Єгипту, Франції, Ізраїлю, Японії та Великої Британії. Президент США наступного тижня виступить на засіданні РБ ООН стосовно нерозповсюдження зброї масового знищен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Трамп на Генасамблеї ООН планує застерегти Асада від застосування хімічної зброї в Ідлібі - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/533445.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO5w-NtNkOyyWEt2Kp-lUJYqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/533445.html" target="_blank"&gt;Трамп на Генасамблеї ООН планує застерегти Асада від застосування хімічної зброї в Ідлібі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп, як очікується, має намір у рамках Генасамблеї ООН пригрозити президенту Сирії Башару Асаду наслідками в разі хімічної атаки в Ідлібі, повідомляє в понеділок агентство "Ассошіейтед прес". "Трамп також, як очікується, висловить нове попередження президенту Сирії Башару Асаду про те, що використання хімічної зброї проти мирних жителів у великому оплоті повстанців Ідлібі матиме серйозні наслідки", - пише агентство. Велика Британія та Франція, у свою чергу, активно планують військову відповідь у разі, якщо вони вважатимуть, що Сирія застосувала хімзброю, повідомляє а...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Непередбачуваний і сенсаційний: чим дивуватиме Трамп в ООН - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/neperedbachuvaniy_i_sensatsiyniy_chim_divuvatime_tramp_v_oon_n1037238</link><guid isPermaLink="false">CAIiENvYcZCks5YvcUqsx8HnsH0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/neperedbachuvaniy_i_sensatsiyniy_chim_divuvatime_tramp_v_oon_n1037238" target="_blank"&gt;Непередбачуваний і сенсаційний: чим дивуватиме Трамп в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У вівторок, 24 вересня, Дональд Трамп має взяти слово на 73-й сесії Генасамблеї ООН. Його неоднозначні промови завжди викликають неабиякий резонанс. Так, торік американський президент приголомшив усіх заявою про можливий удар по Північній Кореї. За рік з часу першого виступу Дональда Трампа на Генасамблеї ООН він встиг не один раз здивувати світ. Перед зустріччю з північнокорейським диктатором у Сінгапурі – посварився зі своїми союзниками на саміті G7 у Канаді. І не через КНДР, а через тарифи на імпортовані канадські і європейські товари. А також через Іран. За місяць до саміту G7 Білий дім...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Трамп на Генасамблеї ООН підніме тему отруєння Скрипаля - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-genassamblee-oon-podnimet-temu-otravleniya-1537534095.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAQ8bCEZT-ziJPTU0pIFjEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 12:50:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-genassamblee-oon-podnimet-temu-otravleniya-1537534095.html" target="_blank"&gt;Трамп на Генасамблеї ООН підніме тему отруєння Скрипаля&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп у своїй промові на сесії Генеральної асамблеї ООН наступного тижня підніме тему отруєння колишнього подвійного агента Сергія Скрипаля в Солсбері (Британія). Про це повідомила постпред США в ООН Ніккі Хейлі, передає "Радіо Свобода". За словами Хейлі, справа Скрипаля стане однією з центральних тем виступу Трампа. Очікується, що лідер США зверне увагу на необхідні заходи реагування щодо інциденту за участю російських спецслужб в Солсбері. Хейлі назвала іншими важливими темами, які підніме Трамп, ситуацію навколо іранської ядерної програми і денуклеаризацію Північної...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Маємо докази: США звинуватили Росію в шахрайстві - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/801386/maemo-dokazi-ssha-zvinuvatili-rosiyu-v-shahraystvi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBO7wmWDrOGobSY3dFM-KE0qGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 08:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/801386/maemo-dokazi-ssha-zvinuvatili-rosiyu-v-shahraystvi/" target="_blank"&gt;Маємо докази: США звинуватили Росію в шахрайстві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Посол США в ООН Ніккі Хейлі звинуватила Росію в шахрайстві із санкціями ООН щодо Північної Кореї і заявила, що Вашингтон має "докази послідовних і широкомасштабних порушень. Новини політики новини ONLINE.UA.&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Росія порушує режим санкцій проти КНДР, - посол США в ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rossiya-narushaet-rezhim-sanktsiy-protiv-1537199567.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBezG1fHMTFM3_EPpMLvm_cqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 15:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rossiya-narushaet-rezhim-sanktsiy-protiv-1537199567.html" target="_blank"&gt;Росія порушує режим санкцій проти КНДР, - посол США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія грубо порушує міжнародні санкції, введені проти Північної Кореї (КНДР) у зв'язку з ракетно-ядерною програмою Пхеньяну. Про це заявила на засіданні Ради Безпеки ООН у понеділок посол США в ООН Ніккі Хейлі, передає Вloomberg. За її словами, Росія сприяє отриманню Північною Кореєю продуктів нафтопереробки, постачання яких Пхеньяну, відповідно до режиму санкцій, заборонено. Хейлі стверджує, що мова йде не про окремі порушення, а про систематичну політику. Нагадаємо, США скликали позачергове засідання Ради безпеки ООН щодо Північної Кореї на 17 вересня. Газета The Wall Street Journal з пос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У США є докази передання в море нафти від Росії до КНДР у порушення санкцій - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/531814.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKm8AhV7ih7jE90UB0FbEG8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 17:11:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/531814.html" target="_blank"&gt;У США є докази передання в море нафти від Росії до КНДР у порушення санкцій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США мають докази того, що Росія в обхід санкцій ООН поставляла нафту КНДР, перекачуючи її в море з судна на судно, заявила в понеділок на засіданні Радбезу ООН постпред США при ООН Ніккі Гейлі. "Разом із союзниками та партнерами у США є докази з приводу багатьох інших танкерів, які, як ми виявили, незаконно надавали нафту шляхом передання з судна на судно", - заявила постпред США при ООН. Зокрема, Г.Хейлі згадала російське судно "Патріот", яке, за даними США, передавало продукти нафтопереробки на судно, підконтрольне КНДР, у квітні 2018 року. "Лише цього року США відстежили як мінімум 148 в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Голос Америки. США в ООН звинуватили РФ в "обмані" щодо санкцій проти КНДР - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/golos_ameriki_ssha_v_oon_zvinuvatili_rf_v_obmani_shhodo_sanktsiy_proti_kndr_n1033142</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsfAfVPiR9oJo2ZhLuhgckqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 19:58:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/golos_ameriki_ssha_v_oon_zvinuvatili_rf_v_obmani_shhodo_sanktsiy_proti_kndr_n1033142" target="_blank"&gt;Голос Америки. США в ООН звинуватили РФ в "обмані" щодо санкцій проти КНДР&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У свіжому випуску "Голос Америки" – посол США в ООН Ніккі Гейлі наголосила, що "Росія має припинити порушення санкційного режиму стосовно Північної Кореї". Також у випуску: СправаМанафорта: новий етап у розслідуванні російського втручання в президентські вибори. Вже 20 людей стали жертвами урагану "Флоренс"у Північній та Південній Каролінах. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Звинуватили самі себе: росЗМІ приписали постпреду США перекручені слова щодо вбивства Кім Чен Нама (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/zvynuvatyly-sami-sebe-roszmi-prypysaly-postpredu-ssha-perekrucheni-slova-shchodo-vbyvstva-kim-chen-nama-177693.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHdW5O8hCpobfudK66VUrFEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 18:16:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/zvynuvatyly-sami-sebe-roszmi-prypysaly-postpredu-ssha-perekrucheni-slova-shchodo-vbyvstva-kim-chen-nama-177693.html" target="_blank"&gt;Звинуватили самі себе: росЗМІ приписали постпреду США перекручені слова щодо вбивства Кім Чен Нама (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Жодних заяв про передачу Росією біологічних речовин Пхеньяну на засіданні РБ ООН з американської сторони не звучало Російське федеральне інформагентство поширило недостовірну інформацію про те, що у понеділок, 17 вересня, постпред США в ООН Ніккі Гейлі нібито звинуватила Росію у "сприянні вбивству брата Кім Чен Ина". Агентство наступним чином цитує американського посла: "Коли Північна Корея виконала вбивство Кім Чен Нама, це було при сприянні Росії, яка передавала біологічні речовини Північній Кореї". Насправді Гейлі не вимовляла такої фрази, повідомляє "Радіо Свобода". "Вона дійсно згадала...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>США звинуватили Росію у спробі приховати порушення санкцій щодо КНДР - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/ssha-zvinuvatili-rosiju-v-sprobi-prikhovati-porushennja-sanktsij-shchodo-kndr-2494239.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZVtfp4KM_STw_sVBOQlp4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 01:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/ssha-zvinuvatili-rosiju-v-sprobi-prikhovati-porushennja-sanktsij-shchodo-kndr-2494239.html" target="_blank"&gt;США звинуватили Росію у спробі приховати порушення санкцій щодо КНДР&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Посол США в ООН Ніккі Хейлі звинуватила Росію у спробах приховати порушення санкцій ООН проти Північної Кореї після того, як Москва намагалася внести зміни до незалежного звіту про порушення санкцій, повідомляє Reuters. . У звіті, який представили в серпні в Комітеті щодо санкцій проти КНДР Радбезу ООН, відзначається, що Пхеньян не припинив свої ядерні і ракетні програми і порушує санкції США з експорту. Дипломати заявили, що РФ давила на незалежних спостерігачів внести поправки в доповідь. Рада Безпеки ООН має на меті узгодити на основі консенсусу публікацію доповіді, а США виступають прот...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Постпред США при ООН обвинувачує РФ і Іран в дезінформації щодо подій в Сирії - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/530530.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXa2RAAr_EF7Z5PAB7J7q0qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/530530.html" target="_blank"&gt;Постпред США при ООН обвинувачує РФ і Іран в дезінформації щодо подій в Сирії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постпред США при ООН Ніккі Гейлі у вівторок закликала РБ ООН не відволікатися на "брехню" РФ, Ірану і Сирії при розмові про політичне врегулювання сирійської кризи. "Давайте не будемо витрачати час на дезінформацію, відволікаючі маневри і явну брехню, які режим (президента Сирії Башара - ІФ) Асада і його російські та іранські партнери постійно використовують для спотворення розмови стосовно (дипломатичного вирішення сирійської кризи - ІФ)", - сказала вона на засіданні РБ ООН. Згідно з її твердженнями, російська і сирійська авіація останнім часом здійснили "понад сотні авіаударів" по Ідлібу,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>США звинуватили РФ у приховуванні порушень санкцій проти КНДР - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ssha-obvinili-rf-skrytii-narusheniy-sanktsiy-1536882734.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK2g1g-yxVTwlbbjqJ-7A7UqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:31:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ssha-obvinili-rf-skrytii-narusheniy-sanktsiy-1536882734.html" target="_blank"&gt;США звинуватили РФ у приховуванні порушень санкцій проти КНДР&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Посол США в ООН Ніккі Хейлі, заявила, що РФ намагалась приховувати порушення санкцій ООН проти Північної Кореї після того, як Москвою були спроби внесення змін до незалежного звіту про порушення санкцій. Про це повідомляє Reuters. У представленому звісті минулого місяця в Комітеті санкцій против КНДР Радбезу ООН наголошується, що Пхеньян не припинив свої ядерні й ракетні програми, а також порушує санкції США стосовно експорту. Дипломати повідомили, що з боку РФ був тиск на незалежних спостерігачів, аби внести поправки у доповідь. Радбез ООН, який складається з 15 членів, повинен погодити на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп окрім Ірану обговорюватиме в РБ ООН тему нерозповсюдження зброї масового ураження - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/529847.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArc0T_X-ANtDAtUQBjAhLkqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 19:00:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/529847.html" target="_blank"&gt;Трамп окрім Ірану обговорюватиме в РБ ООН тему нерозповсюдження зброї масового ураження&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп має намір на засіданні Ради Безпеки ООН, головою якого він стане, підняти тему поширення зброї масового знищення, повідомляє в п'ятницю постпредство США при ООН в твіттері. "Під час засідання Ради Безпеки президент торкнеться теми поширення зброї масового знищення, в тому числі хімічної, біологічної та ядерної зброї, а також балістичних ракет", - йдеться в повідомленні постійного представника США при ООН. Американське постпредство зазначає, що "поширення такої зброї загрожує занадто багатьом невинним громадянам", на що вказують останні події. Раніше постпред США ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Гейлі про отруєння Скрипалів: "Пісня" залишається тією самою – Росія якимось чином ніколи ні в чому не винна, але цьому ніхто не вірить - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-pro-otrujennja-skripaliv-pisnja-zalishajetsja-tijeju-samoju-rosija-jakimos-thynom-nikoli-ni-v-chomu-ne-vinna-ale-tsomu-nihto-ne-virit-338326.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7_QAHZVIAPaUhyJlvaZy4qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 23:06:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-hejli-pro-otrujennja-skripaliv-pisnja-zalishajetsja-tijeju-samoju-rosija-jakimos-thynom-nikoli-ni-v-chomu-ne-vinna-ale-tsomu-nihto-ne-virit-338326.html" target="_blank"&gt;Гейлі про отруєння Скрипалів: "Пісня" залишається тією самою – Росія якимось чином ніколи ні в чому не винна, але цьому ніхто не вірить&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У справі про отруєння екс-офіцера російської розвідки Сергія Скрипаля та його доньки Юлії Росія заперечує свою провину так само, як і в історії з анексією Криму, війною на Донбасі та авіакатастрофою літака рейсу МН17, вважає постпред США в ООН Ніккі Гейлі. Гейлі: Росія робить усе, аби відвернути увагу від своєї провини Під час обговорення отруєння в британському Солсбері екс-офіцера російської розвідки Сергія Скрипаля та його доньки Юлії Росія робить усе для заперечення своєї провини. Про це 6 вересня на засіданні Ради Безпеки ООН заявила постійний представник США в організації Ніккі Гейлі,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Радбез ООН обговорить ситуацію в сирійському Ідлібі 7 вересня – Гейлі - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-radbez-oon-obgovorit-situatsiju-v-sirijskomu-idlibi-7-veresnja-hejli-335971.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjlNd7WEpXgbbtU0_5LFqIqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 06:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-radbez-oon-obgovorit-situatsiju-v-sirijskomu-idlibi-7-veresnja-hejli-335971.html" target="_blank"&gt;﻿Радбез ООН обговорить ситуацію в сирійському Ідлібі 7 вересня – Гейлі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі застерегла сирійський уряд і його союзників від застосування хімічної зброї в Ідлібі. Гейлі заявила, що якщо в Сирії використають хімічну зброю, "буде точно відомо, хто це зробив" Рада Безпеки ООН 7 вересня обговорить ситуацію в сирійському Ідлібі. Про це заявила постійний представник США в ООН Ніккі Гейлі на брифінгу 4 вересня, повідомило агентство Reuters. Гейлі застерегла сирійський уряд і його союзників від застосування хімічної зброї в Ідлібі. За її словами, якщо в Сирії використають хімічну зброю, "буде точно відомо, хто це зробив". Війна в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Трамп не обговорював вбивство Асада - постпред США при ООН - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/tramp-ne-obgovoryuvav-vbivstvo-asada-postpred-ssha-pri-oon-525178.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENhbyVzeSaByTbAiuphjKEAqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 22:48:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/tramp-ne-obgovoryuvav-vbivstvo-asada-postpred-ssha-pri-oon-525178.html" target="_blank"&gt;Трамп не обговорював вбивство Асада - постпред США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Гейлі «жодного разу не чула», щоб Трамп обговорював можливість вбивства Асада Постпред США при ООН Ніккі Гейлі Постпред США при ООН Ніккі Гейлі заявила, що американський лідер Дональд Трамп ніколи не обговорював можливість фізичного усунення президента Сирії Башара Асада. Про це вона повідомила на прес-конференції в Нью-Йорку, пише «Интерфакс». «Я жодного разу не чула, щоб президент обговорював можливість вбивства Асада», - сказала Хейлі, додавши, що бере участь у зустрічах, на яких керівництво США обговорює сирійську тематику. Нагадаємо, редактор The Washington Post Боб Вудворд в своїй кни...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Трамп вирішив особисто провести засідання Радбезу ООН - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/529074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKbw1MLxyUgfmmrTLBWWaQgqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 16:36:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/529074.html" target="_blank"&gt;Трамп вирішив особисто провести засідання Радбезу ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп має намір особисто провести засідання Радбезу ООН в рамках поїздки на Генасамблею ООН в кінці вересня, повідомляє постпредство США при ООН з посиланням на главу представництва Ніккі Гейлі. "Постпред Гейлі оголосила, що президент Трамп має намір провести зустріч на високому рівні глав держав і глав урядів з глобального виклику, і головувати на засіданні Ради Безпеки у важливому регіональному питанні, коли він відвідає Нью-Йорк на тижні високого рівня Генеральної Асамблеї ООН в кінці вересня", - йдеться в повідомленні постійного представника. Також президент США ма...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Білому домі назвали "сфабрикованою історією" вимогe Трампа вбити Асада - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/u-blomu-dom-nazvali-sfabrikovanoyu-storyu-vimoge-trampa-vbiti-asada-335663.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7BRQJ2Qg8AebBmGRi0bIUqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:15:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/u-blomu-dom-nazvali-sfabrikovanoyu-storyu-vimoge-trampa-vbiti-asada-335663.html" target="_blank"&gt;У Білому домі назвали "сфабрикованою історією" вимогe Трампа вбити Асада&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прес-секретар глави Білого дому Сара Сандерс вважає, що історії з книги про президента США Дональда Трампа члена редколегії Washington Post Боба Вудворда могли розказати незадоволені чиновники, які працювали із Трампом. Сандерс не підтвердила інформації про пропозицію Трампа вбити Асада Книга члена редколегії Washington Post Боба Вудворда про президента США Дональда Трампа складається зі "сфабрикованих історій". Про це заявила прес-секретар глави Білого дому Сара Сандерс, інформує телеканал CNBC. За її словами, ці історії могли розповісти незадоволені Трампом колишні чиновники, які з ним пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>«Страх: Трамп у Білому домі»: головні тези з нової книги легендарного журналіста WP - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/strah-tramp-u-bilomu-domi-golovni-tezi-z-novoji-knigi-legendarnogo-zhurnalista-wp-525183.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9hsS7iztqkVHqzX_oS3WIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:56:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/strah-tramp-u-bilomu-domi-golovni-tezi-z-novoji-knigi-legendarnogo-zhurnalista-wp-525183.html" target="_blank"&gt;«Страх: Трамп у Білому домі»: головні тези з нової книги легендарного журналіста WP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Викривальні матеріали Боба Вудворда свого часу привели до відставки президента США Річарда Ніксона Журналіст Боб Вудворд та його нова книга «Страх: Трамп у Білому домі» У вересні виходить у світ нова книга про президента США Дональда Трампа, в якій він зображений небезпечно неосвіченим в світовій політиці, а його адміністрація такою, що не виконує своїх функцій і яка загрузла у внутрішніх конфліктах. Як пише «Голос Америки», книга легендарного журналіста та багаторічного редактора The Washington Post Боба Вудворда під назвою «Страх: Трамп у Білому домі», заснована на сотнях годин інтерв'ю з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Болтон заявив, що у США мають намір скоротити фінансування інститутів ООН - ГОРДОН УКР</title><link>http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-bolton-zajaviv-shcho-v-ssha-majut-namir-skorotiti-finansuvannja-institutiv-oon-320057.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENRfqcHlbdyCzggf43bsj2cqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 06:07:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-bolton-zajaviv-shcho-v-ssha-majut-namir-skorotiti-finansuvannja-institutiv-oon-320057.html" target="_blank"&gt;﻿Болтон заявив, що у США мають намір скоротити фінансування інститутів ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найближчим часом у США розрахують, на яку суму Вашингтон скоротить фінансування Ради з прав людини ООН і управління верховного комісара ООН із прав людини. Болтон сказав, що у США розрахують, на яку суму буде скорочено фінансування Вашингтон скоротить фінансування Ради з прав людини ООН і управління верховного комісара ООН із прав людини, заявив помічник президента США з питань національної безпеки Джон Болтон, пише Associated Press. США є найбільшим донором ООН і оплачують 22% бюджету цих інститутів. Болтон зазначив, що найближчим часом американський уряд розрахує, на яку конкретно суму Ва...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>В США пояснили, чому Трамп говорив з Кім Чен Ином тет-а-тет - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/799685/v-ssha-poyasnili-chomu-tramp-govoriv-z-kim-chen-inom-tet-a-tet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOG3b6zWYi5NhrIp0FQbqO0qGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/799685/v-ssha-poyasnili-chomu-tramp-govoriv-z-kim-chen-inom-tet-a-tet/" target="_blank"&gt;В США пояснили, чому Трамп говорив з Кім Чен Ином тет-а-тет&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Значна частина спілкування Трампа з Кімом відбулася тет-а-тет, що викликало шквал критики. Ніккі Хейлі назвала основну причину. Новини політики новини ONLINE.UA.&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item></channel></rss>