<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>ГУАМ - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFF4Wm0xckVnSjFheWdBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:51:23 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Молдова передала Україні головування в ГУАМ - Українська правда</title><link>https://www.pravda.com.ua/news/2018/12/7/7200498/</link><guid isPermaLink="false">CBMiMWh0dHBzOi8vd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvbmV3cy8yMDE4LzEyLzcvNzIwMDQ5OC_SAYQBaHR0cHM6Ly93d3ctcHJhdmRhLWNvbS11YS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3d3dy5wcmF2ZGEuY29tLnVhL25ld3MvMjAxOC8xMi83LzcyMDA0OTgvaW5kZXguYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 23:46:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/12/7/7200498/" target="_blank"&gt;Молдова передала Україні головування в ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Молдова у четвер, 6 грудня, передала Україні головування в Організації за демократію та економічний розвиток (ГУАМ).&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk3c3Y3V2tZQU1FUVc5OTBxdTlHZy1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Відкрити повний огляд в додатку Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">Українська правда</source></item><item><title>﻿Україна очолила ГУАМ - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ukrajina-ocholila-guam-563119.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErzfFi_KjT69JuIk26VSMwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ukrajina-ocholila-guam-563119.html" target="_blank"&gt;﻿Україна очолила ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр закордонних справ Молдови Тудор Ульяновські висловив надію, що традиція працювати на основі консенсусу дасть можливість членам Організації за демократію та економічний розвиток продовжити взаємовигідну співпрацю. Україна очолила ГУАМ Молдова передала Україні головування в Організації за демократію та економічний розвиток (ГУАМ). Про це 6 грудня повідомила прес-служба міністерства закордонних справ Молдови. Захід відбувся на засіданні Ради міністрів закордонних справ ГУАМ, яке проводили в Мілані в межах щорічної зустрічі глав МЗС країн ОБСЄ. "Переконаний, що традиція, яка існує в меж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Молдова передала Україні головування в ГУАМ - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/moldova_peredala_ukrayini_golovuvannya_v_guam_n1471409</link><guid isPermaLink="false">CAIiELg91TlIbQZyMDxYUaqsMaUqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/moldova_peredala_ukrayini_golovuvannya_v_guam_n1471409" target="_blank"&gt;Молдова передала Україні головування в ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Молдова передала Україні головування у Організації за демократію та економічний розвиток ГУАМ. Про це 6 грудня повідомляє міністерство закордонних справ та європейської інтеграції Молдови. Зазначається, що за підсумками засідання глав зовнішньополітичних відомств країн ГУАМ, що відбулося на полях засідання Міністерської ради ОБСЄ у Мілані, було прийнято рішення про передачу управління організацією Україні. Міністр Тудор Ульяновський побажав успіху українським колегам, висловивши впевненість, що ГУАМ буде зміцнювати співробітництво на користь країн-членів та їх громадян. «Переконаний, що тра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Україні передали головування в ГУАМ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraine-peredali-predsedatelstvo-guam-1544148874.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2MHzaZvfxsJ1LDVNEOCNAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:44:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraine-peredali-predsedatelstvo-guam-1544148874.html" target="_blank"&gt;Україні передали головування в ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україні передали головування в Організації за демократію та економічний розвиток (ГУАМ). Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на міністерство закордонних справ та європейської інтеграції Молдови за підсумками засідання. "Переконаний, що традиція, яка існує в рамках ГУАМ, працювати на основі консенсусу дась змогу державам-членам Організації продовжити плідну та взаємовигідну співпрацю, як на регіональному, так і на міжнародному рівні", – зазначено у заяві. Так, міністр побажав успіху українським колегам, висловивши впевненість, що ГУАМ буде зміцнювати співробітництво на користь країн-ч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Країни ГУАМ сьогодні підпишуть угоду про зону вільної торгівлі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/strany-guam-segodnya-podpishut-soglashenie-1490601253.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBQmMStZq1hGXlvg_I4fOPwqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 07:55:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/strany-guam-segodnya-podpishut-soglashenie-1490601253.html" target="_blank"&gt;Країни ГУАМ сьогодні підпишуть угоду про зону вільної торгівлі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Країни-учасниці Організації за демократію та економічний розвиток ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова) сьогодні підпишуть угоду про зону вільної торгівлі. Про це повідомив прем'єр-міністр України Володимир Гройсман в понеділок, 27 березня, передає кореспондент РБК-Україна. "Ті документи, які ми сьогодні підпишемо, - це дуже сміливий крок для нашої співпраці. З одного боку - це зона вільної торгівлі. Інший момент, ми повинні приділити увагу розвитку транспортної інфраструктури в рамках організації. Без перебільшення можу сказати, що наше транспортне з'єднання має стратегічне значення...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Як гравець забив божевільний гол і освідчився дівчині на острові Гуам - Футбол 24</title><link>https://football24.ua/yak_gravets_zabiv_bozhevilniy_gol_i_osvidchivsya_divchini_na_ostrovi_guam_n360316/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNj4OJ1tkcTd7CzvmarR4YqGAgEKg8IACoHCAowk46gCTDW828wyPiiAQ</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 11:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://football24.ua/yak_gravets_zabiv_bozhevilniy_gol_i_osvidchivsya_divchini_na_ostrovi_guam_n360316/" target="_blank"&gt;Як гравець забив божевільний гол і освідчився дівчині на острові Гуам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Футбол 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ештон Сурбер відзначився одним із найкрасивіших освідчень в історії не лише футболу. У матчі, який проходив на острові Гуам, гравець "НАПА Роверс" забив супергол через себе, зняв футболку і підбіг до трибун демонструюючи на грудях пропозицію вийти за нього заміж. Сурбер отримав жовту картку за зняття футболки, але це було того варте. Ashton Surber proposes after an amazing bicycle kick. pic.twitter.com/A4a1AQsXGI — ΤΓΞΛ (@GonzalesTrevin) 8 січня 2017 р. У Словаччині футболіст освідчився жінці-лайнсмену перед матчем Мората освідчився чарівній моделі з допомогою фокусника Підписуйтесь на push...&lt;/p&gt;</description><source url="https://football24.ua">Футбол 24</source></item><item><title>Засуджений за хакерство син депутата Держдуми зізнався у ще одному кіберзлочині - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/countries/zasudzhenij-za-hakerstvo-sin-deputata-derzhduma-ziznavsja-u-shche-odnomu-kiberzlochini-1818884.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXNK929JP5HvGgBWHJg8ZMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 05:15:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/countries/zasudzhenij-za-hakerstvo-sin-deputata-derzhduma-ziznavsja-u-shche-odnomu-kiberzlochini-1818884.html" target="_blank"&gt;Засуджений за хакерство син депутата Держдуми зізнався у ще одному кіберзлочині&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У США син депутата Держдуми РФ від ЛДПР Роман Селезньов, засуджений на 27 років за кібершахрайство, зізнався в причетності до ще одного злочину. Як повідомляє Міністерство юстиції США, Селезньов визнав себе винним у змові з метою хакерської атаки на процесингову компанію RBS Worldpay в 2008 році. Росіянин відповідав за переведення в готівку понад 2,1 мільйона доларів за допомогою п'яти зламаних дебетових карт. Злочинна група зламала систему шифрування процесингової компанії, а потім за допомогою мережі засобів для переведення в готоівку протягом 12 годин зняла в цілому більше 9 мільйонів до...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Північна Корея планує вдарити по американській воєнній базі в Тихому океані - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/pivnichna_koreya_planuye_vdariti_po_amerikanskiy_voyenniy_bazi_v_tihomu_okeani_n1433311</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9JkY_aWbUZCh92BmQkPtUqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 06:31:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/pivnichna_koreya_planuye_vdariti_po_amerikanskiy_voyenniy_bazi_v_tihomu_okeani_n1433311" target="_blank"&gt;Північна Корея планує вдарити по американській воєнній базі в Тихому океані&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Північна Корея розробляє план ракетного удару по американському острову Гуам в Тихому океані, де розташована військова база. Про це повідомив Reuters з посиланням на заяву командування збройних сил КНДР. Стратегічне командування КНДР розглядає план удару по Гуам ракетами «Хвасон-12», йдеться в заяві, «і може бути реалізований в будь-який момент, як тільки верховний головнокомандувач Кім Чен Ин ухвалить таке рішення». В іншій заяві Корейської народної армії США звинуватили в підготовці плану «превентивної війни». У відповідь на спробу привести цей план в дію представники збройних сил КНДР пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Дивіться наживо на 5.UA урочистості з нагоди 3-ї річниці Нацгвардії і брифінг речника Міноборони - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/dyvitsia-nazhyvo-na-5ua-urochystosti-z-nahody-3i-richnytsi-nhu-i-bryfinh-rechnyka-minoborony-141657.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHb3S4STB0TNfk5Pg6s4zwqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/dyvitsia-nazhyvo-na-5ua-urochystosti-z-nahody-3i-richnytsi-nhu-i-bryfinh-rechnyka-minoborony-141657.html" target="_blank"&gt;Дивіться наживо на 5.UA урочистості з нагоди 3-ї річниці Нацгвардії і брифінг речника Міноборони&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Трансляції можна буде дивитися сьогодні, 26 березня, протягом дня Дивіться на "5 канал": 09:30 (час невідомий) – Засідання глав урядів - країн-учасниць Організації за демократію та економічний розвиток ГУАМ. По завершенні - спільний брифінг прем’єр-міністра України Володимира Гройсмана, прем’єр-міністра Грузії Георгія Квірікашвілі, прем’єр-міністра Республіки Молдова Павла Філіпа, заступника прем’єр-міністра Азербайджанської Республіки Ісмета Дурсун огли Абасова. 11:00 - Урочистості з нагоди відзначення 3-ї річниці Національної гвардії України за участі Президента України. 12:30 – Брифінг р...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Через ракетну загрозу КНДР в Японії розгортають системи Patriot - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/cherez_raketnu_zagrozu_kndr_v_yaponiyi_rozgortayut_sistemi_patriot_n852055</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_XG0g5zxTOsWTVEgtn0fwqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 09:14:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/cherez_raketnu_zagrozu_kndr_v_yaponiyi_rozgortayut_sistemi_patriot_n852055" target="_blank"&gt;Через ракетну загрозу КНДР в Японії розгортають системи Patriot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В суботу, 12 серпня, японські військові розгортають протиракетні комплекси Patriot в районах, над якими можуть пролетіти північнокорейські ракети у випадку їх запуску в сторону острова Гуам. Про це повідомляє "Інтерфакс-Україна". Зазначається, що розгортання вдосконалених версій цих комплексів Patriot Advanced Capability (PAC-3) відбувається у префектурах Сімане, Коті та в районі міста Хіросіма. Усе тому, що раніше цього тижня в КНДР попередили, що можуть запустити кілька ракет таким чином, щоб вони впали в море всього за декілька десятків кілометрів від Гуаму, де розташовані американські в...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Україна хоче прискорити створення ЗВТ з країнами ГУАМ - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D1%87%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%B2%D1%82-%D0%B7-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D0%B0%D0%BC/a-38137150</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcoJ1K9SsHdMxUwdSY0VPIqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D1%87%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%B2%D1%82-%D0%B7-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D0%B0%D0%BC/a-38137150" target="_blank"&gt;Україна хоче прискорити створення ЗВТ з країнами ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна розраховує створити зону вільної торгівлі (ЗВТ) з країнами ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова) вже в цьому році, заявив під час зустрічі глав урядів країн організації в Києві в понеділок, 27 березня, український прем'єр Володимир Гройсман. "Я б хотів закликати Міністерства економіки наших країн бути більш рішучими, завершити і підписати всі необхідні документи найближчим часом...і тоді ми зможемо в 2017 році запустити повноцінний механізм вільної торгівлі між країнами", - цитує "Інтерфакс-Україна". На думку Гройсмана, потенціал торгівлі між країнами не розкритий повністю. У...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Країни ГУАМ підписали протокол про створення ЗВТ - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/krajini-guam-pidpisali-protokol-pro-stvorennja-zvt-875937.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELmyfZazHrj2Cohy6YV2qUAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 16:35:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/krajini-guam-pidpisali-protokol-pro-stvorennja-zvt-875937.html" target="_blank"&gt;Країни ГУАМ підписали протокол про створення ЗВТ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уряди Грузії, України, Азербайджану і Молдови в понеділок, 27 березня, підписали протокол про створення ЗВТ і взаємного визнання результатів митних процедур. Як йдеться в повідомленні прес-служби Кабміну України, під час саміту у Києві сторони підписали протокол про затвердження порядку створення і діяльності робочого органу, що координує дії договірних сторін Угоди про створення Зони вільної торгівлі між державами - учасницями ГУАМ від 20 липня 2002 року. Також сторони підписали протокол між митними адміністраціями держав – членів ГУАМ про взаємне визнання окремих результатів митних процед...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>ЗВТ з країнами ГУАМ може бути реалізована вже в цьому році, - Гройсман - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/zst-stranami-guam-realizovana-etom-godu-groysman-1490604556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsaJpdCPvxl61J2ySkZBUoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 08:53:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/zst-stranami-guam-realizovana-etom-godu-groysman-1490604556.html" target="_blank"&gt;ЗВТ з країнами ГУАМ може бути реалізована вже в цьому році, - Гройсман&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Зона вільної торгівлі в рамках Організації за демократію та економічний розвиток ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова) може бути реалізована вже в цьому році. Про це заявив прем'єр-міністр України Володимир Гройсман під час зустрічі країн-учасниць організації в понеділок, 27 березня, передає кореспондент РБК-Україна. "Ми підписали угоду, яка дасть можливість вже у 2017 році запровадити зону вільної торгівлі між нашими країнами",- заявив Гройсман. За його словами також були підписані ряд додаткових протоколів, що стосуються митної політики. Сьогодні також відбудеться бізнес-форум за у...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Гройсман розраховує на запуск повноцінної ЗВТ між країнами ГУАМ у 2017 році - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/ekonomika/hroisman-rozrakhovuie-na-zapusk-povnotsinnoi-zvt-mizh-krainamy-huam-u-2017-rotsi-141676.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAqtHVsas5SQcCEPIX9xkYqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 07:28:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/ekonomika/hroisman-rozrakhovuie-na-zapusk-povnotsinnoi-zvt-mizh-krainamy-huam-u-2017-rotsi-141676.html" target="_blank"&gt;Гройсман розраховує на запуск повноцінної ЗВТ між країнами ГУАМ у 2017 році&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр України розраховує на запуск повноцінної зони вільної торгівлі між країнами ГУАМ в 2017 році Під час зустрічі з главами урядів країн-учасниць ГУАМ у Києві в понеділок, 27 березня, Володимир Гройсман заявив, що сподівається на ЗВТ між Україною, Грузією, Азербайджаном та Молдовою у 2017 році, повідомляє "Інтерфакс-Україна". "Я б хотів закликати Міністерства економіки наших країн бути більш рішучими, завершити і підписати всі необхідні документи найближчим часом, я маю на увазі додаткові протоколи, і тоді ми зможемо в 2017 році запустити повноцінний механізм вільної торгівлі мі...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>МЗС України про погрози КНДР атакувати Гуам: Це посилює небезпеку конфлікту в Східній Азії - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/mzs-ukrajini-pro-pogrozi-kndr-atakuvati-guam-tse-posiljuje-nebezpeku-konfliktu-v-shidnij-aziji-1648571.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGyNAEQ4Z6aAZjhQF1G8wRgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 09:24:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/mzs-ukrajini-pro-pogrozi-kndr-atakuvati-guam-tse-posiljuje-nebezpeku-konfliktu-v-shidnij-aziji-1648571.html" target="_blank"&gt;МЗС України про погрози КНДР атакувати Гуам: Це посилює небезпеку конфлікту в Східній Азії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У МЗС України висловили стурбованість у зв'язку з погрозами КНДР атакувати американську військову базу на острові Гуам. У МЗС підкреслили, що погрози Пхеньяна лише поглиблюють небезпеку військового конфлікту в Східній Азії і загрожують міжнародному миру і безпеці. У зовнішньополітичному відомстві закликали офіційний Пхеньян неухильно виконувати раніше ухвалені Радою безпеки ООН резолюції. 28 липня Північна Корея запустила чергову ракету, яка впала в територіальних водах Японії. На наступний день КНДР провела ще один запуск міжконтинентальної ракетиХвасон-14. У відповідь Рада безпеки ООН одн...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>КНДР запустила три балістичних ракети - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/kndr_zapustila_tri_balistichnih_raketi_n857035</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-JBRcUAchEzidE-_RHsrsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2017 05:24:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/kndr_zapustila_tri_balistichnih_raketi_n857035" target="_blank"&gt;КНДР запустила три балістичних ракети&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В суботу, 26 серпня, Північна Корея запустила три балістичні ракети малої дальності. Військові США заявили, що запуски були невдалими. Про це повідомляє агентство АР. Як повідомило тихоокеанське командування США, що дві ракети КНДР стали непридатними, пролетівши невелику відстань, а третя, схоже, відразу вибухнула. Військові також зазначили, що ракети не становлять загрози для острова Гуам.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Росія є джерелом виклику суверенітету країн ГУАМ, - Клімкін - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rossiya-vlyaetsya-istochnikom-vyzova-suverenitetu-1507496759.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmHewOpTc2HqufsFZEmnA4qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sun, 08 Oct 2017 21:09:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rossiya-vlyaetsya-istochnikom-vyzova-suverenitetu-1507496759.html" target="_blank"&gt;Росія є джерелом виклику суверенітету країн ГУАМ, - Клімкін&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У країн ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова) є спільний виклик у зв'язку з територіальною цілісністю, який створений Російською Федерацією. Про це заявив міністр закордонних справ України Павло Клімкін на прес-конференції в рамках спеціального засідання міністрів закордонних справ ГУАМ у Тбілісі, передає "Ехо Кавказу". "Ми всі стоїмо перед спільним викликом і передусім це виклик, пов'язаний з нашим суверенітетом і територіальною цілісністю. Це все йде від однієї країни - Російської Федерації", – сказав Клімкін. Він додав, що країни ГУАМ мають разом протистояти викликам, які виникают...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп заявив, що Іран не дотримується угоди щодо ядерної програми - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-zayavil-iran-soblyudaet-soglasheniya-1502407181.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvkpFiXSff78r5NOcGVaE0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 01:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-zayavil-iran-soblyudaet-soglasheniya-1502407181.html" target="_blank"&gt;Трамп заявив, що Іран не дотримується угоди щодо ядерної програми&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявив, що Іран не дотримується духу угоди щодо ядерної програми. Про це повідомляє Reuters. "Я не думаю, що вони дотримуються духу угоди", - сказав він у присутності журналістів. Він також вважає, що дії Ірану не відповідають угоді, підписаній в 2015 році. Крім того, американський лідер пообіцяв збільшити оборонний бюджет. За його словами, наступного тижня він представить план додаткового виділення мільярдів доларів на протиракетну оборону. Нагадаємо, раніше повідомлялося, що Президент США Дональд Трамп заявив, що Північну Корею чекають проблеми, з якими "мало я...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Клімкін візьме участь у спеціальному засіданні ГУАМ в Тбілісі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/klimkin-primet-uchastie-spetsialnom-zasedanii-1507389535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4uA6IY1ECnk8bWIiag6j4qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 15:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/klimkin-primet-uchastie-spetsialnom-zasedanii-1507389535.html" target="_blank"&gt;Клімкін візьме участь у спеціальному засіданні ГУАМ в Тбілісі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава Міністерства закордонних справ України Павло Клімкін візьме участь у спеціальному засіданні Ради міністрів закордонних справ держав ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова) в Тбілісі. Про це повідомляє прес-служба МЗС. "7-8 жовтня 2017 Клімкін перебуватиме в Тбілісі, де візьме участь у спеціальному засіданні ГУАМ з нагоди 20-ї річниці створення ГУАМ", - йдеться в повідомленні. Згідно з інформацією прес-служби, запланована двостороння зустріч Клімкіна з віце-прем'єр-міністром, міністром закордонних справ Грузії Михайлом Джанелидзе, під час якої будуть обговорені актуальні питання р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Почекаю, поки США приймуть рішення, яке полегшить їх "жахливу долю", – Кім Чен Ин - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/pochekayu_poki_ssha_priymut_rishennya_yake_polegshit_yih_zhahlivu_dolyu__kim_chen_in_n852946</link><guid isPermaLink="false">CAIiED-77v56q4VfiS2Iae3A1UIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 01:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/pochekayu_poki_ssha_priymut_rishennya_yake_polegshit_yih_zhahlivu_dolyu__kim_chen_in_n852946" target="_blank"&gt;Почекаю, поки США приймуть рішення, яке полегшить їх "жахливу долю", – Кім Чен Ин&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Північнокорейський лідер Кім Чен Ин готовий почекати з ракетним ударом по США, там зважать усі "за" і "проти" перспективи ядерної війни. Під час зустрічі з керівництвом ракетних військ КНДР , яка відбулась 14 серпня, військові доповіли про готовність за необхідності завдати удар по американському острову Гуам, передає "РБК-Україна". Кім Чен Ин заявив, що задоволений роботою військових, і сказав, що "американські імперіалісти вже зав'язали петлю у себе на шиї через свій конфронтаційний рекет". Разом з тим, він готовий почекати, поки Ссполучені Штати зважать усі "за" і "проти" та дійдуть ріше...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Міністри закордонних справ ГУАМ підписали спільне комюніке - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ministry-inostrannyh-del-guam-podpisali-sovmestnoe-1507498518.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDYe9c92Zvs11VrilMFr5eoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sun, 08 Oct 2017 21:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ministry-inostrannyh-del-guam-podpisali-sovmestnoe-1507498518.html" target="_blank"&gt;Міністри закордонних справ ГУАМ підписали спільне комюніке&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Тбілісі (Грузія) в рамках спеціального засідання міністрів закордонних справ ГУАМ, присвяченого 20-річчю створення організації, було підписане спільне комюніке. Про це повідомляє "Грузія Online". За інформацією видання, в комюніке чотири країни-члена організації одностайно підтвердили бажання продовжувати тісну співпрацю. Після зустрічі відбулася спільна прес-конференція генерального секретаря ГУАМ Алтая Ефендієва і голів МЗС країн-членів організації. Зазначається, що міністри акцентували увагу на нинішній і майбутній співпраці у форматі ГУАМ, а також поглибленні економічних відносин і ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Клімкін: Росія оголосила виклик суверенітету країн ГУАМ - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/klimkin-rosiia-oholosyla-vyklyk-suverenitetu-krain-huam-156785.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCXsEwFGU9mUqHHSZAun9YqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 05:28:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/klimkin-rosiia-oholosyla-vyklyk-suverenitetu-krain-huam-156785.html" target="_blank"&gt;Клімкін: Росія оголосила виклик суверенітету країн ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Грузія, Україна, Азербайджан та Молдова мають разом протистояти такому виклику, переконані у вітчизняному МЗС Міністр закордонних справ України вважає територіальної цілісності спільним викликом для України, Грузії, Азербайджану і Молдови, а також зазначає, що винуватцем цього є Російська Федерація. Про це він заявив на прес-конференції у Тбілісі за підсумками спеціального засідання Ради міністрів закордонних справ ГУАМ, передає УНІАН. "Ми всі стоїмо перед спільним викликом і, в першу чергу, цей виклик пов'язаний з територіальною цілісністю і суверенітетом наших країн. Це все робиться одніє...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>КНДР погрожує знищити американську базу на острові Гуам - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/kndr_pogrozhuye_znishhiti_amerikansku_bazu_na_ostrovi_guam_n851182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVIBBUQIM5zYXxzFPcWvnIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 04:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/kndr_pogrozhuye_znishhiti_amerikansku_bazu_na_ostrovi_guam_n851182" target="_blank"&gt;КНДР погрожує знищити американську базу на острові Гуам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У КНДР заявили, що до середини серпня підготують план знищення американської військової бази на острові Гуам. Про це повідомляє ВВС. У заяві КНДР мовиться, що військові країни розробляють як "попередження" для США план пуску чотирьох балістичних ракет середньої дальності "Хвасон-12", які повинні пролетіти над територією японських префектур Сімане, Хіросіма, Коті, подолати відстань в 3 тисячі 356 кілометрів за 18 хвилин і впасти в 30 – 40 км від американської бази на Гуамі. План удару повинен бути готовий в середині серпня, після чого буде представлений Кім Чен Ину, який прийме остаточне ріш...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Клімкін попередив про виклик з боку Росії для країн ГУАМ - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/klimkin_poperediv_pro_viklik_z_boku_rosiyi_dlya_krayin_guam_n874242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9zCXmMeqBuAz7aCtrh2xUqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 08 Oct 2017 20:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/klimkin_poperediv_pro_viklik_z_boku_rosiyi_dlya_krayin_guam_n874242" target="_blank"&gt;Клімкін попередив про виклик з боку Росії для країн ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна, Грузія, Азербайджан і Молдова можуть мати спільні проблеми щодо територіальної цілісності та суверенітету, джерелом яких буде Росія. Таку заяву зробив міністр закордонних справ України Павло Клімкін у Грузії, де відбувалося спеціальне засідання Ради міністрів закордонних справ Організації за демократію та економічний розвиток (ГУАМ), присвячене 20-річчю від дня її заснування, передає "Телеграф". Ми всі стоїмо перед спільним викликом і, перш за все, цей виклик є пов'язаним з територіальною цілісністю і суверенітетом наших країн. Це все робиться однією країною – Росією. І, звичайно, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Сьогодні країни ГУАМ підпишуть нове митне угоду, - Гройсман - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/segodnya-strany-guam-podpishut-novoe-tamozhennoe-1490600558.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAukTRb1ccTO9Yz0XfYfPTkqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 07:43:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/segodnya-strany-guam-podpishut-novoe-tamozhennoe-1490600558.html" target="_blank"&gt;Сьогодні країни ГУАМ підпишуть нове митне угоду, - Гройсман&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Країни-учасниці Організації за демократію та економічний розвиток ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова) сьогодні підпишуть документ про новому митному угоді. Про це сказав прем'єр-міністр України Володимир Гройсман під час зустрічі представників країн ГУАМ на рівні глав урядів у понеділок, 27 березня, передає кореспондент РБК-Україна. "Важливо, що сьогодні ми підпишемо ще один документ, який визначатиме наше співробітництво в митній сфері",- повідомив Гройсман. Повідомляється, що згідно з цим документом, країни ГУАМ будуть визнавати існуючі внутрішні митні процедури. Нагадаємо, також...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Гройсман: Україна підпише документ про митну співпрацю з країнами ГУАМ - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/ekonomika/zona-vilnoi-torhivli-ukraina-pidpyshe-dokument-pro-mytnu-spivpratsiu-z-krainamy-huam-141683.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA7b9-xtOg-9Y5mVe1U7QsIqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 08:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/ekonomika/zona-vilnoi-torhivli-ukraina-pidpyshe-dokument-pro-mytnu-spivpratsiu-z-krainamy-huam-141683.html" target="_blank"&gt;Гройсман: Україна підпише документ про митну співпрацю з країнами ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами прем'єр-міністра, документ дозволить взаємно визнавати митні процедури країн-учасниць ГУАМ Україна підпише документ, який визначатиме поглиблення співпраці між митними органами країн ГУАМ, заявив прем'єр-міністр України Володимир Гройсман. Про це повідомляє "Укрінформ". "Ми підпишемо документ, який визначатиме поглиблення нашої співпраці між митними органами. Коли ми говоримо про зону вільної торгівлі, у нас має бути дуже якісно збудована робота митних органів", – сказав Гройсман. За його словам, документ дозволить взаємно визнавати митні процедури країн-учасниць ГУАМ. Нагадаємо,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Клінтон здобула впевнену перемогу на Гуамі - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/klinton_zdobula_vpevnenu_peremogu_na_guami_n746955</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRKmNrZB_FWfY8VGRXpL2oqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 02:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/klinton_zdobula_vpevnenu_peremogu_na_guami_n746955" target="_blank"&gt;Клінтон здобула впевнену перемогу на Гуамі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На острові Гуам, що перебуває у володінні США, більшість проголосувала за кандидата в президенти країни від "Демократичної партії" Гілларі Клінтон. За "демократку" віддали свої голоси 71,63% виборців, передає USA Today. Натомість Трампа підтримали 24,16%. Відзначимо, що в голосуванні взяли участь понад 32 тисяч осіб, проте голоси цих громадян США не враховуються під час підрахунку, бо Гуам не має представників в колегії виборців. Незважаючи на це, жителі острова з 1980 року безпомилково передбачають, як можуть завершитися вибори в усій країні.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Україна і Грузія активізують співпрацю в ГУАМ, - Порошенко - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-gruziya-aktiviziruyut-sotrudnichestvo-1500366913.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNn-s1YQLNCbWdmQ2bvpTAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 08:36:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-gruziya-aktiviziruyut-sotrudnichestvo-1500366913.html" target="_blank"&gt;Україна і Грузія активізують співпрацю в ГУАМ, - Порошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна і Грузія активізують співпрацю в рамках регіональної організації ГУАМ, організованої спільно з Вірменією і Молдовою. Про це на брифінгу в Тбілісі заявив президент України Петро Порошенко. "Україна і Грузія активізують роботу в ГУАМ, а також економічне співробітництво", - заявив Порошенко. Україна і Грузія активізують роботу в ГУАМ, а також економічне співробітництво pic.twitter.com/VUf08CkKyR — Svyatoslav Tsegolko (@STsegolko) July 18, 2017 Нагадаємо, раніше Україна і Грузія підписали меморандум про партнерство. Зокрема, сторони підписали декларацію про встановлення стратегічного па...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Вибори в США: Клінтон перемогла на острові Гуам, де "пророкують" переможця - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vybory-ssha-klinton-pobedila-ostrove-guam-1478636061.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcpj6XYWDiMiWZoSMtmZ-8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2016 20:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vybory-ssha-klinton-pobedila-ostrove-guam-1478636061.html" target="_blank"&gt;Вибори в США: Клінтон перемогла на острові Гуам, де "пророкують" переможця&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На вибори в США кандидат в президенти від Демократичної партії Хілларі Клінтон отримала перемогу в ході голосування на острові Гуам, що належить США. Про це повідомляє USA Today. Як повідомляється, кандидатуру Клінтон на виборах у США підтримали 71,63% жителів острова, які проголосували, тоді як за кандидата від Республіканської партії Дональда Трампа проголосували 24,16% виборців. Видання повідомляє, що результати голосування на острові не обліковуються на виборах у США. Разом з тим, жителі остова правильно вибрали переможця кожної президентської гонки з 1980 року, коли було проведено перш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Павутиння Путіна: хто наступна жертва? - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/ukr/news/773298/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZuw1erJ8awn5wpetHO67AqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 17:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/ukr/news/773298/" target="_blank"&gt;Павутиння Путіна: хто наступна жертва?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Хоча військова фаза гібридної агресії Росії зараз здійснюється на Донбасі, це не означає, що Кремль вирішив залишити в спокої інші пострадянські держави. Путін і його команда плетуть павутиння керованої кризи, за допомогою якої розраховують домагатися власних цілей. На минулому тижні українські та молдавські правоохоронці повідомили про розкриття планів замаху на відомого молдавського політика і бізнесмена, сліди якого вели до організаторів в Росії. Жертвою замаху з провокаційним підтекстом повинен був стати Влад Плахотнюк, мабуть, наймогутніша сьогодні в Молдові людина, що має впливо на рі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Порошенко обговорив з представниками ГУАМ створення центру по боротьбі з кіберзлочинністю - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-obgovoril-predstavitelyami-guam-1490626130.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUG47ngOypErWIQophSSUMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:49:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-obgovoril-predstavitelyami-guam-1490626130.html" target="_blank"&gt;Порошенко обговорив з представниками ГУАМ створення центру по боротьбі з кіберзлочинністю&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко обговорив питання посилення співпраці у сфері безпеки з главами делегацій Саміту глав урядів держав-членів Організації за демократію та економічний розвиток ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова). Про це повідомляє пресс-служба Порошенка. "Сторони обговорили питання посилення співпраці у сфері безпеки як у форматі ГУАМ, так і Східного партнерства. Зокрема, мова йшла про створення Регіонального центру Східного партнерства по боротьбі з кіберзлочинністю, а також координації взаємодії у сфері боротьби з тероризмом", - йдеться в повідомленні. Також під ча...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Парубій 28-30 травня візьме участь у роботі парламентської асамблеї НАТО у Грузії - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/parubiy-28-30-maya-primet-uchastie-rabote-1495712113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVPaem9UYhv9MUGT5SVx20qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 11:35:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/parubiy-28-30-maya-primet-uchastie-rabote-1495712113.html" target="_blank"&gt;Парубій 28-30 травня візьме участь у роботі парламентської асамблеї НАТО у Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спікер Верховної Ради України Андрій Парубій здійснить робочий візит до Грузії 28-30 травня, в рамках якого прийме участь у роботі парламентської асамблеї НАТО у Тбілісі. Про це повідомляє прес-служба парламенту. Так, голова ВР провів зустріч з повноважним послом Грузії в Україні Міхеїлом Уклебою. У її рамках сторони обговорили важливість для обох держав офіційного візиту Парубія до Грузії. "Грузія чекає на Вас. Ваш візит стане важливим етапом на шляху спільної україно-грузинської інтеграції до європейської спільноти", - сказав Уклеба. У свою чергу спікер Ради зазначив, що Україна та Грузія...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Прем'єр-міністри Грузії, Азербайджану і Молдови відвідають Україну 27 березня - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/premer-ministry-gruzii-azerbaydzhana-moldovy-1489128525.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8D5VzoORV-UhpLphwe4ecqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 06:49:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/premer-ministry-gruzii-azerbaydzhana-moldovy-1489128525.html" target="_blank"&gt;Прем'єр-міністри Грузії, Азербайджану і Молдови відвідають Україну 27 березня&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністри Грузії, Азербайджану і Молдови відвідають Україну в ході бізнес-форуму Організації за демократію та економічний розвиток (ГУАМ) в Києві 27 березня 2017 року. Відповідне повідомлення розміщено на сайті Азербайджанського фонду заохочення експорту та інвестицій. Повідомляється, що бізнес-форум ГУАМ відбудеться 27 березня в Києві. "Бізнес-форум буде організовано в рамках зустрічі глав урядів країн-членів ГУАМ", - додали в прес-службі фонду. Нагадаємо, раніше повідомлялося, що в Європейській бізнес асоціації відзначили позитивну динаміку з інвестиціями в Україну.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>США як і раніше зацікавлені в переговорах з Північною Кореєю, - Тіллерсон - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ssha-po-prezhnemu-zainteresovany-peregovorah-1502810231.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELL77ya_DyZQAc0iAIYWulMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 15:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ssha-po-prezhnemu-zainteresovany-peregovorah-1502810231.html" target="_blank"&gt;США як і раніше зацікавлені в переговорах з Північною Кореєю, - Тіллерсон&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сполучені Штати Америки (США) як і раніше зацікавлені в переговорах з Північною Кореєю (КНДР). Про це заявив державний секретар США Рекс Тіллерсон, передає Yonhap. "Ми зацікавлені в тому, щоб знайти спосіб прийти до діалогу, але це залежить від нього", - заявив Тіллерсон журналістам у Державному департаменті, маючи на увазі лідера КНДР Кім Чен Ина. Держсекретар США зазначив, що обидві сторони, схоже, послабили напруженість навколо ядерних і ракетних програм режиму. Його коментар послідував після того, як Пхеньян вирішив відкласти заплановані раніше пуски ракет по району американського остро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Україна поглибить транспортне співробітництво в рамках ГУАМ, - Гройсман - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-uglubit-transportnoe-sotrudnichestvo-1490598908.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-7uFFhAMVh9hLiwoh3zJ0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 07:15:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-uglubit-transportnoe-sotrudnichestvo-1490598908.html" target="_blank"&gt;Україна поглибить транспортне співробітництво в рамках ГУАМ, - Гройсман&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна поглибить транспортне співробітництво в рамках Організації за демократію та економічний розвиток - ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова). Про це повідомив прем'єр-міністр України Володимир Гройсман під час зустрічі країн-учасниць ГУАМ на рівні глав урядів у понеділок, 27 березня. "В рамках саміту ми приділимо увагу нашому економічному співробітництву в рамках ГУАМ... Те, що ми повинні сьогодні вирішити, перше - це, безумовно, мова йде про вільні дороги, про нашу транспортну взаємодію в рамках ГУАМ. Ми маємо сьогодні нереалізовані торговельні відносини в рамках ГУАМ",- сказав ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Порошенко домовився з головою парламенту Грузії посилити міжпарламентську взаємодію - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-dogovorilsya-glavoy-parlamenta-1500392089.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIB26AxpjxEgQnab_fA8pvEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-dogovorilsya-glavoy-parlamenta-1500392089.html" target="_blank"&gt;Порошенко домовився з головою парламенту Грузії посилити міжпарламентську взаємодію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко провів зустріч з головою парламенту Грузії Іраклі Кобахідзе, в ході якого сторони домовилися посилити міжпарламентська взаємодія. Про це повідомляє пресс-служба президента України. "Сторони підкреслили важливість поглиблення міжпарламентської українсько-грузинського співробітництва. Зокрема, мова йшла про інтенсифікацію діалогу міжпарламентських груп дружби у вищих законодавчих органах обох держав", - йдеться в повідомленні. Також повідомляється, що Порошенко і Кобахідзе домовилися посилити координацію України і Грузії в рамках міжнародних і регіональних ор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Україна має намір створити зону вільної торгівлі з Азербайджаном, Грузією і Молдовою - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?ukrayina_maye_namir_stvoriti_zonu_vilnoyi_torgivli_z_azerbaydzhanom_gruziyeyu_i_moldovoyu&amp;objectId=1421679</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjCG1e8J2Y51d_-mpCmqYYqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?ukrayina_maye_namir_stvoriti_zonu_vilnoyi_torgivli_z_azerbaydzhanom_gruziyeyu_i_moldovoyu&amp;objectId=1421679" target="_blank"&gt;Україна має намір створити зону вільної торгівлі з Азербайджаном, Грузією і Молдовою&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем’єр-міністр України Володимир Гройсман розраховує на запуск повноцінної зони вільної торгівлі між країнами ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан і Молдова) в 2017 році. «Я хотів би закликати міністерства економіки наших країн бути більш рішучими, завершити і підписати всі необхідні документи найближчим часом, я маю на увазі додаткові протоколи, і тоді ми зможемо в 2017 році запустити повноцінний механізм вільної торгівлі між країнами», – сказав Гройсман у понеділок, 27 березня, на зустрічі з прем’єр-міністрами цих країн у Києві, повідомило агентство «Інтерфакс-Україна». За словами українсь...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>На випадок ядерної атаки з КНДР на острові у США роздають спеціальні брошури - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/na_vipadok_yadernoyi_ataki_z_kndr_na_ostrovi_u_ssha_rozdayut_spetsialni_broshuri_n852009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFe4rMz18h_Wi9ILmvEv2kYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 05:37:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/na_vipadok_yadernoyi_ataki_z_kndr_na_ostrovi_u_ssha_rozdayut_spetsialni_broshuri_n852009" target="_blank"&gt;На випадок ядерної атаки з КНДР на острові у США роздають спеціальні брошури&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Адміністрація острова Гуам, що у США, опублікувала інструкцію для підготовки місцевих жителів у випадку потенційної ядерної атаки зі сторони Північної Кореї. На двох сторінках брошури описано, як діяти в разі удару. Про це повідомляє The Washington Post. "Не дивіться на спалах або кулясту блискавку – вони можуть засліпити Вас. Сховайтеся за чим-небудь, що може захистити", – мовиться у тексті посібника. Окрім того, в інструкції радять зняти одяг для того, щоб не дати поширитися радіоактивним речовинам, мити голову шампунем без використання кондиціонера та інше. У свою чергу Пентагон підготув...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Києві оголосили про відродження ГУАМ - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%94%D0%B2%D1%96-%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B2%D1%96%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B3%D1%83%D0%B0%D0%BC/a-38145197</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3TYm9CVhUz84vsytilRZMqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%94%D0%B2%D1%96-%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B2%D1%96%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B3%D1%83%D0%B0%D0%BC/a-38145197" target="_blank"&gt;У Києві оголосили про відродження ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спільна зацікавленість у масштабних інфраструктурних проектах та виклики регіональної безпека можуть реанімувати ГУАМ - об’єднання чотирьох країн: Грузії, України, Азербайджану та Молдови, які двадцять років тому створили Організацію за демократію та економічний розвиток. Початком нової глави в історії ГУАМ стала зустріч прем’єр-міністрів цих країн, яка пройшла в понеділок, 27 березня, у Києві. Починаючи від 1997 року, коли був створений ГУАМ, інтерес до цього регіонального об’єднання під впливом політичної кон’юнктури періодично то спалахував, то знову згасав. В останнє президенти чотирьох...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>США і Північна Корея обмінялися ядерними погрозами - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/783263/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELHN8cjOChSqEpll7_msDwcqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 07:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/783263/" target="_blank"&gt;США і Північна Корея обмінялися ядерними погрозами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Північна Корея заявила про вивчення можливості нанесення ядерного удару по США, у відповідь на що американський лідер Дональд Трамп жорстко закликав утримуватися від подібних загроз. Про це повідомляє ONLINE.UA з посиланням на BBC. Читайте також: КНДР грає м'язами: проведено нове військове випробування Відзначимо, що представник уряду КНДР раніше заявив про готовність завдати масштабного удару по базі ВПС США на острові Гуам за наказом Кім Чен Ина. Більш того, міністр закордонних справ Північної Кореї Лі Юн Хо погрожував Америці "жорстоким уроком із застосуванням ядерної зброї" в разі напад...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Економічне співробітництво країн ГУАМ створить десятки тисяч робочих місць, - Гройсман - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ekonomicheskoe-sotrudnichestvo-stran-guam-1490625259.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmMXaAI_kjNZapQqQR2l2sqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:35:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ekonomicheskoe-sotrudnichestvo-stran-guam-1490625259.html" target="_blank"&gt;Економічне співробітництво країн ГУАМ створить десятки тисяч робочих місць, - Гройсман&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Економічне співробітництво серед країн ГУАМ (Грузія, Україна, Азербайджан, Молдова) створить десятки тисяч нових робочих місць. Про це сказав прем'єр міністр України Володимир Гройсман під час зустрічі з прем'єр-міністром Молдови Павлом Філіпом в Києві за підсумками зустрічі у форматі ГУАМ, передає кореспондент РБК-Україна. "Дуже важливо, що ми підписали ці документи, це тисячі, десятки тисяч робочих місць, які можуть створити наші держави",- сказав Гройсман. Також Гройсман і Філіп обговорили питання двосторонніх відносин. За словами прем'єр-міністра України, Молдова є дружньою країною і мі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Країни ГУАМ підписали протокол про взаємодію митних органів і заяву про подальший розвиток об'єднання - Гройсман - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/536084.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMj281tYXcycM2p9X9ih0pAqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMNPSlgY</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 09:53:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/536084.html" target="_blank"&gt;Країни ГУАМ підписали протокол про взаємодію митних органів і заяву про подальший розвиток об'єднання - Гройсман&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Країни Організації за демократію та економічний розвиток (ГУАМ, входять Грузія, Україна, Азербайджан і Молдова) підписали протокол про взаємодію митних органів і спільну заяву про подальший розвиток об'єднання, повідомив прем'єр-міністр України Володимир Гройсман. "Підписуємо протокол про взаємодію митних органів країн ГУАМ і спільну заяву про подальший розвиток нашого об'єднання", - написав прем'єр на своїй сторінці у Facebook. "Наголошуючи на важливості розширення економічних, культурних і гуманітарних вимірів співпраці держав-членів ГУАМ, спрямованих на формування території ГУАМ як гармо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Гройсман ініціює активізацію переговорів щодо поглиблення зони вільної торгівлі в рамках ГУАМ - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/536055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH1cZlx_dwz_mLBiBA0Nqr8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:48:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/536055.html" target="_blank"&gt;Гройсман ініціює активізацію переговорів щодо поглиблення зони вільної торгівлі в рамках ГУАМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр України Володимир Гройсман ініціює активізацію переговорів щодо поглиблення зони вільної торгівлі в рамках Організації за демократію та економічний розвиток (ГУАМ, входять Грузія, Україна, Азербайджан і Молдова). "Володимир Гройсман ініціював активізацію переговорів щодо поглиблення зони вільної торгівлі в рамках ГУАМ, а також ініціатив із нарощування транзиту", - йдеться в повідомленні прес-служби Кабінету Міністрів з посиланням на слова В.Гройсмана на пленарному засіданні саміту глав урядів держав ГУАМ. Прем'єр нагадав, що рік тому глави урядів зустрічалися в Києві, й сьог...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Країни-члени ГУАМ домовилися просувати в ООН резолюцію щодо вирішення заморожених конфліктів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/536217.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEItx5VLkJP8pWgELVw7W5oAqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:26:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/536217.html" target="_blank"&gt;Країни-члени ГУАМ домовилися просувати в ООН резолюцію щодо вирішення заморожених конфліктів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Молдова, Україна, Грузія та Азербайджан просуватимуть в Організації Об’єднаних Націй проект резолюції про вирішення заморожених конфліктів. Про це домовилися прем'єр-міністри країн-членів ГУАМ на зустрічі глав урядів країн організації, яка відбулася в п'ятницю в Кишиневі. На прес-конференції за підсумками зустрічі прем'єр-міністр Молдавії Павел Філіп, заявив, що "країни ГУАМ вирішили об'єднати зусилля в цьому питанні, оскільки заморожені конфлікти - спільна для всіх проблема". "Процес співпраці у рамках ГУАМ надалі позитивно впливатиме на наші зусилля щодо реалізації спільних цілей зі зміцн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Баку обговорили тристороннє співробітництво між Україною, Азербайджаном і Туреччиною - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/baku-obsudili-trehstoronnee-sotrudnichestvo-1525441116.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBH3FTI4nWGT9zIAtTjEboqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 04 May 2018 15:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/baku-obsudili-trehstoronnee-sotrudnichestvo-1525441116.html" target="_blank"&gt;У Баку обговорили тристороннє співробітництво між Україною, Азербайджаном і Туреччиною&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Баку (Азербайждан) у четвер, 3 травня, відбулися тристоронні українсько-азербайджансько-турецькі консультації на рівні заступників міністрів закордонних справ. Сторони обговорили співробітництво між країнами та пообіцяли взаємну підтримку на міжнародному рівні, передає прес-служба Міністерства закордонних справ (МЗС) України. Крім того, у контексті виконання домовленостей, досягнутих у рамках офіційного візиту в Азербайджан міністра закордонних справ України Павла Клімкіна, у Баку пройшли українсько-азербайджанські консультації з питань двостороннього співробітництва на рівні заступників ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Україна, Туреччина і Азербайджан планують створити тристоронній формат співпраці - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%96-%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%96%D0%B2%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%86%D1%96/a-42639098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGgCs_BZWWqv_wZxRuPbEEqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 08:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%96-%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%96%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%96%D0%B2%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%86%D1%96/a-42639098" target="_blank"&gt;Україна, Туреччина і Азербайджан планують створити тристоронній формат співпраці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Посол Азербайджану в Україні Азер Худієв анонсував зустріч заступників міністрів закордонних справ Азербайджану, України та Туреччини, яка має відбутися найближчим часом в Азербайджані. Головною темою зустрічі стануть консультації щодо створення нового тристороннього формату співпраці країн. Про це він повідомив у понеділок, 19 лютого, в коментарі азербайджанському державному інформагенству "Азертадж". "Під час консультацій буде розглянуто питання політичного, економічного, енергетичного та гуманітарного співробітництва, перспективи їх розвитку, а також взаємодію в рамках міжнародних органі...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item></channel></rss>