<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Українська автокефальна православна церква - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREYwYlRZekVnSjFheWdBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:38:14 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Об'єднавчий собор, УАПЦ, кандидатури на посаду предстоятеля - 05.12.18 Прямий - Прямий</title><link>https://prm.ua/na-ob-yednavchomu-sobori-uapts-ne-visuvatime-kandidatur-na-posadu-predstoyatelya-pomisnoyi-tserkvi/</link><guid isPermaLink="false">52781302311132</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:01:25 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://prm.ua/na-ob-yednavchomu-sobori-uapts-ne-visuvatime-kandidatur-na-posadu-predstoyatelya-pomisnoyi-tserkvi/" target="_blank"&gt;Об'єднавчий собор, УАПЦ, кандидатури на посаду предстоятеля - 05.12.18 Прямий&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Прямий&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/12/5/7200363/" target="_blank"&gt;УАПЦ не висуватиме свого кандидата на главу нової церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24tv.ua/odna_z_ukrayinskih_tserkov_ne_bude_visuvati_svogo_kandidata_na_glavu_upts_n1075779" target="_blank"&gt;Одна з українських церков не буде висувати свого кандидата на главу УПЦ — Телеканал новин 24&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://tsn.ua/ukrayina/v-uapc-zayavili-scho-ne-visuvatimut-svoyu-kandidaturu-na-posadu-predstoyatelya-pomisnoyi-cerkvi-1260945.html" target="_blank"&gt;В УАПЦ заявили, що не висуватимуть свою кандидатуру на посаду предстоятеля Помісної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телевизионная служба новостей 1+1&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/uapts-ne-visuvatime-svoju-kandidaturu-na-post-predstojatelja-ukrajinskoji-tserkvi-2511609.html" target="_blank"&gt;УАПЦ не висуватиме свою кандидатуру на посаду предстоятеля Української церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpjMFpuV2tZQU1FVFl2T3ZEVHpGVGNLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Відкрити повний огляд в додатку Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://prm.ua">Прямий</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/tk7PeXYCLR1tbCmtdQBIVCm_THA_Kw1j8HvzlFWdiDim-RBJB-vEfBzFmOzAb5qVFbHuYtQZCTKg-0b-To9a3WS_xMlc_d3o=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Вселенський патріарх запросив на Об’єднавчий собор ієрархів УПЦ КП, УПЦ МП та УАПЦ - Укрінформ. Новини України та світу</title><link>https://www.ukrinform.ua/rubric-society/2594220-vselenskij-patriarh-zaprosiv-na-obednavcij-sobor-ierarhiv-upc-kp-upc-mp-ta-uapc.html</link><guid isPermaLink="false">CBMihAFodHRwczovL3d3dy51a3JpbmZvcm0udWEvcnVicmljLXNvY2lldHkvMjU5NDIyMC12c2VsZW5za2lqLXBhdHJpYXJoLXphcHJvc2l2LW5hLW9iZWRuYXZjaWotc29ib3ItaWVyYXJoaXYtdXBjLWtwLXVwYy1tcC10YS11YXBjLmh0bWzSAdEBaHR0cHM6Ly93d3ctdWtyaW5mb3JtLXVhLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnVrcmluZm9ybS51YS9hbXAvcnVicmljLXNvY2lldHkvMjU5NDIyMC12c2VsZW5za2lqLXBhdHJpYXJoLXphcHJvc2l2LW5hLW9iZWRuYXZjaWotc29ib3ItaWVyYXJoaXYtdXBjLWtwLXVwYy1tcC10YS11YXBjLmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ukrinform.ua/rubric-society/2594220-vselenskij-patriarh-zaprosiv-na-obednavcij-sobor-ierarhiv-upc-kp-upc-mp-ta-uapc.html" target="_blank"&gt;Вселенський патріарх запросив на Об’єднавчий собор ієрархів УПЦ КП, УПЦ МП та УАПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Укрінформ. Новини України та світу&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вселенський патріарх Варфоломій запросив до участі в Об'єднавчому соборі зі створення єдиної помісної православної церкви в Україні ієрархів УПЦ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ukrinform.ua">Укрінформ. Новини України та світу</source></item><item><title>Польська православна церква заборонила священикам спілкуватися з УПЦ КП і УАПЦ - Українська правда</title><link>https://www.pravda.com.ua/news/2018/11/16/7198430/</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvbmV3cy8yMDE4LzExLzE2LzcxOTg0MzAv0gGDAWh0dHBzOi8vd3d3LXByYXZkYS1jb20tdWEuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvbmV3cy8yMDE4LzExLzE2LzcxOTg0MzAvaW5kZXguYW1wP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 07:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/11/16/7198430/" target="_blank"&gt;Польська православна церква заборонила священикам спілкуватися з УПЦ КП і УАПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Собор Польської православної церкви заборонив своїм священикам вступати в євхаристійне спілкування з представниками УПЦ КП та УАПЦ.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">Українська правда</source></item><item><title>Скільки архієреїв візьмуть участь в Об'єднавчому соборі УПЦ: Філарет назвав кількість - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/skilki_arhiyereyiv_vizmut_uchast_v_obyednavchomu_sobori_upts_filaret_nazvav_kilkist_n1076723</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI99VLiNuRMZuF1UJftppjEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/skilki_arhiyereyiv_vizmut_uchast_v_obyednavchomu_sobori_upts_filaret_nazvav_kilkist_n1076723" target="_blank"&gt;Скільки архієреїв візьмуть участь в Об'єднавчому соборі УПЦ: Філарет назвав кількість&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Об'єднавчому соборі щодо створення єдиної помісної православної церкви в Україні, який відбудеться 15 грудня у Святій Софії у Києві, візьмуть участь понад 50 архієреїв. Про це розповів предстоятель Української православної церкви Київського патріархату Філарету Чернігові, передає УНІАН. Найбільше представництво на архієрейському соборі матиме УПЦ Київського патріархату – 40 архієреїв. Українську автокефальну православну церкву будуть представляти12 архієреїв. Також, попри різку позицію та їдкі заяви Московського патріархату щодо створення Єдиної помісної церкви, участь в Соборі візьмуть 3...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Константинополь вирішив позбавити Онуфрія титулу митрополита Київського - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/konstantinopol-virishiv-pozbaviti-onufriya-titulu-mitropolita-kijivskogo-551255.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_r82_hqQYGu-YjCFhkdSwqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:47:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/konstantinopol-virishiv-pozbaviti-onufriya-titulu-mitropolita-kijivskogo-551255.html" target="_blank"&gt;Константинополь вирішив позбавити Онуфрія титулу митрополита Київського&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після Об'єднавчого собору та обрання нового голови української церкви, Онуфрія позбавлять титулу митрополита Київського Онуфрій може брати участь у виборах нового глави української автокефальної церкви Константинопольський патріархат прийняв рішення позбавити Онуфрія титулу митрополита Київського після проведення Об'єднавчого собору та обрання нового предстоятеля Української церкви. Про це повідомив митрополит УПЦ (МП) Олександр (Драбинко) на своїй сторінці у Facebook, посилаючись на відповідний лист патріарха Варфоломія. У перекладі листа йдеться про те, що Вселенський патріарх Варфоломій ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>УАПЦ не висуватиме свого кандидата на посаду глави помісної церкви. Водночас в УАПЦ готові голосувати за інших кандидатів. - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/uapts_ne_visuvatime_svogo_kandidata_na_posadu_glavi_pomisnoyi_tserkvi_n1471329</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKmpgtSVKQ8H3ZJZPcmfdUqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:48:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/uapts_ne_visuvatime_svogo_kandidata_na_posadu_glavi_pomisnoyi_tserkvi_n1471329" target="_blank"&gt;УАПЦ не висуватиме свого кандидата на посаду глави помісної церкви. Водночас в УАПЦ готові голосувати за інших кандидатів.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українська автокефальна православна церква (УАПЦ) не висуватиме свою кандидатуру на посаду предстоятеля майбутньої автокефальної Української церкви. Про 5 грудня архієпископ Чернівецький та Хотинський УАПЦ владика Герман розповів «Громадському». «Ніхто з єпископів, починаючи з предстоятеля нашої церкви, не збирається виставляти свою кандидатуру. Але я готовий голосувати за іншого кандидата», — сказав він. В УАПЦ також зазначили, що станом на 5 грудня єпископи УАПЦ ще не отримали від Вселенського патріархату запрошення на Об’єднавчий собор, на якому обиратимуть голову автокефальної церкви. О...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Митрополит Онуфрій заборонив духовенству УПЦ МП брати участь в Об'єднавчому соборі - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/mitropolit_onufriy_zaboroniv_duhovenstvu_upts_mp_brati_uchast_v_obyednavchomu_sobori_n1076970</link><guid isPermaLink="false">CAIiECf5lS63-xYNn9FDjE-OQyUqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:16:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/mitropolit_onufriy_zaboroniv_duhovenstvu_upts_mp_brati_uchast_v_obyednavchomu_sobori_n1076970" target="_blank"&gt;Митрополит Онуфрій заборонив духовенству УПЦ МП брати участь в Об'єднавчому соборі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У п'ятницю, 7 грудня, Синод Української Православної Церкви Московського патріархату заборонив своїм священнослужителям брати участь в Об'єднавчому соборі Української православної церкви, який відбудеться 15 грудня. Про це повідомили вІнформаційно-просвітницькомувідділі УПЦ МП. На зібранні заявили, мовляв Константинопольський Патріарх "не має жодного канонічного права скликати будь-яке зібрання в Україні і викликати на нього архієреїв Української Православної Церкви", відтак УПЦ МП "не благословить" своє духовенство, якщо ті підуть на Об'єднавчий собор. Крім того, з легкої руки Онуфрія в УП...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Варфоломій у листі від 12 жовтня закликав Онуфрія взяти участь в об'єднавчому соборі УПЦ – митрополит Олександр - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-varfolomij-v-listi-vid-12-zhovtnja-zaklikav-onufrija-vzjati-uchast-v-ob-jednavchomu-sobori-upts-mitropolit-oleksandr-562794.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKH4zCJURABIiHSTdnN-VUqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-varfolomij-v-listi-vid-12-zhovtnja-zaklikav-onufrija-vzjati-uchast-v-ob-jednavchomu-sobori-upts-mitropolit-oleksandr-562794.html" target="_blank"&gt;﻿Варфоломій у листі від 12 жовтня закликав Онуфрія взяти участь в об'єднавчому соборі УПЦ – митрополит Олександр&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У листі до предстоятеля Української православної церкви Московського патріархату Онуфрія вселенський патріарх Варфоломій зазначав, що після обрання предстоятеля Української православної церкви Онуфрій уже не зможе носити титул митрополита Київського. Також Варфоломій зазначив, що предстоятель УПЦ МП може висувати свою кандидатуру в предстоятелі УПЦ. Варфоломій написав лист Онуфрію Вселенський патріарх Варфоломій закликав предстоятеля Української православної церкви Московського патріархату (УПЦ МП) Онуфрія взяти участь в об'єднавчому соборі Української православної церкви. Відповідний лист ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Радник Порошенка заявив, що об'єднана українська церква не залежатиме від Вселенського патріархату - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-radnik-poroshenko-zajaviv-shcho-ob-jednana-ukrajinska-tserkva-ne-bude-zalezhati-vid-vselenskogo-patriarhatu-560887.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpUimZgfbEuECPtHLMxSDQqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:30:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-radnik-poroshenko-zajaviv-shcho-ob-jednana-ukrajinska-tserkva-ne-bude-zalezhati-vid-vselenskogo-patriarhatu-560887.html" target="_blank"&gt;﻿Радник Порошенка заявив, що об'єднана українська церква не залежатиме від Вселенського патріархату&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українська автокефальна православна церква буде рівною у відносинах з іншими церквами, наголосив радник президента, директор Національного інституту стратегічних досліджень Ростислав Павленко. Павленко: Архієреї мають прибути на Собор разом зі священнослужителями та представниками мирян Вселенський патріарх Варфоломій повідомив президенту України Петрові Порошенку, що надіслав усім архієреям українських церков (УПЦ КП, УАПЦ і УПЦ МП) запрошення на об'єднавчий собор, який планують провести 15 грудня. Про це на брифінгу в Києві 6 грудня повідомив радник президента України, директор Національн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Константинополь вирішив позбавити митрополита УПЦ МП Онуфрія титулу: текст документу - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/konstantinopol_virishiv_pozbaviti_mitropolita_upts_mp_onufriya_titulu_tekst_dokumentu_n1077034</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWuO5IItdiYD2okaVjgYYcqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 19:13:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/konstantinopol_virishiv_pozbaviti_mitropolita_upts_mp_onufriya_titulu_tekst_dokumentu_n1077034" target="_blank"&gt;Константинополь вирішив позбавити митрополита УПЦ МП Онуфрія титулу: текст документу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після проведення Об'єднавчого собору Української православної церкви, який відбудеться 15 грудня, Вселенський патріархат вирішив позбавити голову УПЦ МП Онуфрія титулу Митрополита Київського. Відповідний лист Патріарха Варфоломія оприлюднив митрополит УПЦ МП Олександр (Драбинко). Там зазначається, що Онуфрій носить титул митрополита Київського з порушенням канонів. "Ми хотіли довести до відома Вашого Високопреосвященства ці попередньо прийняті рішення Матері-Церкви через призначених нами до Києва екзархів, але, на жаль, Ви відмовилися взаємодіяти з ними. Повертаючись зараз до того самого пи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Філарет розповів, скільки архієреїв УПЦ МП візьмуть участь в Об'єднавчому соборі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/filaret-rasskazal-skolko-arhiereev-upts-mp-1544190754.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJ_Nlshibb2fAhE6lt0o0cqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:53:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/filaret-rasskazal-skolko-arhiereev-upts-mp-1544190754.html" target="_blank"&gt;Філарет розповів, скільки архієреїв УПЦ МП візьмуть участь в Об'єднавчому соборі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предстоятель Української православної церкви (УПЦ) Філарет заявив, що на Об'єднавчий архієрейський собор 15 грудня в Києві прибудуть не більше чотирьох ієрархів УПЦ Московського патріархату. "Це архієрейський собор. Будуть приймати участь архієреї Київського патріархату - їх більше 40. Дванадцять архієреїв Автокефальної церкви і три або чотири архієрея Московського патріархату", - заявив Філарет під час візиту до Чернігова. Додамо, що Андріан, митрополит Московський і всієї Русі, предстоятель Руської православної старообрядницької церкви зобов'язаний бути присутнім на архієрейському соборі....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>УАПЦ не висуватиме кандидата на предстоятеля Української помісної церкви - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/uapts-budet-vydvigat-kandidata-predstoyatelya-1544057913.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGW1E4x9wSZm1VRZB_XkUIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:49:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/uapts-budet-vydvigat-kandidata-predstoyatelya-1544057913.html" target="_blank"&gt;УАПЦ не висуватиме кандидата на предстоятеля Української помісної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Від Української автокефальної православної церкви (УАПЦ) ніхто не подаватиме свою кандидатуру на пост предстоятеля майбутньої Української помісної православної церкви. Про це повідомив архієпископ Чернівецький та Хотинський УАПЦ владика Герман, передає РБК-Україна з посиланням на "Громадське". "По ідеї кожен єпископ може стати предстоятелем. Ніхто з єпископів УАПЦ, починаючи з предстоятеля нашої церкви, не збирається виставляти свою кандидатуру. Але я готовий голосувати за іншого кандидата", - сказав владика Герман. Він також повідомив, що станом на 5 грудня ні він, ні інші єпископи ще не о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿В УАПЦ відмовилися висувати своїх кандидатів на посаду предстоятеля помісної церкви - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-v-uapts-vidmovilisja-visuvati-svoju-kandidaturu-na-posadu-predstojatelja-pomisnoji-tserkvi-558965.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIlFLaNZXeXKxkfI3XLKeQqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:55:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-v-uapts-vidmovilisja-visuvati-svoju-kandidaturu-na-posadu-predstojatelja-pomisnoji-tserkvi-558965.html" target="_blank"&gt;﻿В УАПЦ відмовилися висувати своїх кандидатів на посаду предстоятеля помісної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предстоятелем майбутньої Української помісної православної церкви може стати кожен єпископ, зазначив архієпископ Української автокефальної православної церкви Герман. За його словами, від УАПЦ кандидатів не буде. В УАПЦ кандидатури на посаду предстоятеля пообіцяли не висувати Українська автокефальна православна церква (УАПЦ) не стане висувати своїх кандидатів на посаду предстоятеля створюваної Української помісної православної церкви. Про це в ефірі "Громадського" повідомив архієпископ Чернівецький і Хотинський УАПЦ Герман. "За ідеєю, кожен єпископ може стати предстоятелем. Ніхто з єпископі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Ніхто з єпископів УАПЦ не збирається виставляти свою кандидатуру на виборах предстоятеля об'єднаної церкви - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600396-nikhto-z-yepyskopiv-uapc-ne-zbyrayetsya-vystavlyaty-svoyu-kandydaturu-na-vyborakh-predstoyatelya-ob</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOTM9oRffOe6j66y33BstcqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600396-nikhto-z-yepyskopiv-uapc-ne-zbyrayetsya-vystavlyaty-svoyu-kandydaturu-na-vyborakh-predstoyatelya-ob" target="_blank"&gt;Ніхто з єпископів УАПЦ не збирається виставляти свою кандидатуру на виборах предстоятеля об'єднаної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Архієпископ Чернівецький і Хотинський Української автокефальної православної церкви (УАПЦ) Герман заявив, що предстоятель УАПЦ та інші архиєреї церкви не збираються виставляти свої кандидатури на виборах предстоятеля об'єднаної української помісної православної церкви. Про це він сказав в ефірі "Громадське ТБ", передають Українські Новини. "Ніхто з єпископів, починаючи з предстоятеля (УАПЦ) митрополита Макарія і закінчуючи іншими архієреями, наскільки мені відомо, не збиралися і не збираються виставляти свої кандидатури на посаду предстоятеля об'єднаної церкви", - повідомив він. Також, архі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>В УАПЦ пообіцяли не висувати свого кандидата на голову помісної церкви - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/society/v-uapc-poobicyali-ne-visuvati-svogo-kandidata-na-golovu-pomisnoji-cerkvi-550810.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWxytO2_FZEe4NsjkIMR20qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:44:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/society/v-uapc-poobicyali-ne-visuvati-svogo-kandidata-na-golovu-pomisnoji-cerkvi-550810.html" target="_blank"&gt;В УАПЦ пообіцяли не висувати свого кандидата на голову помісної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Єпископи автокефальної церкви ще не отримали від Вселенського патріархату запрошення на Об’єднавчий собор Від Української автокефальної православної церкви ніхто не подаватиме свою кандидатуру на пост предстоятеля майбутньої Української помісної православної церкви. Про це в ефірі «Громадського» сказав архієпископ Чернівецький та Хотинський УАПЦ владика Герман. «По ідеї кожен єпископ може стати предстоятелем (єдиної помісної церкви ред.). Ніхто з єпископів (УАПЦ ред.), починаючи з предстоятеля нашої церкви, не збирається виставляти свою кандидатуру. Але я готовий голосувати за іншого кандид...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿УПЦ КП проведе свій Архієрейський собор перед Об'єднавчим собором українських православних церков - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-upts-kp-provede-svij-arhijerejskij-sobor-pered-ob-jednavchim-soborom-ukrajinskih-pravoslavnih-tserkov-561122.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOL4iuG87NrcVtv7UGrz6gqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:31:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-upts-kp-provede-svij-arhijerejskij-sobor-pered-ob-jednavchim-soborom-ukrajinskih-pravoslavnih-tserkov-561122.html" target="_blank"&gt;﻿УПЦ КП проведе свій Архієрейський собор перед Об'єднавчим собором українських православних церков&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Українській православній церкві Київського патріархату повідомили, що планують розглянути підсумки підготовчої роботи щодо Об'єднавчого собору, який заплановано на 15 грудня. В УПЦ КП уважають, що Філарет має бути одним із членів президії об'єднавчого собору 13 грудня архієреї Української православної церкви Київського патріархату проведуть зустріч, щоб підготуватися до Об'єднавчого собору православних церков. Про це повідомив архієпископ Чернігівський і Ніжинський Євстратій (Зоря) у Facebook. "Архієрейський собор повинен розглянути підсумки підготовчої роботи до Об'єднавчого собору та пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Як відбуватиметься Об'єднавчий собор і вибори голови Єдиної помісної церкви: опублікували деталі - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/yak_vidbuvatimetsya_obyednavchiy_sobor_i_vibori_golovi_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_opublikuvali_detali_n1076182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_EbIashLgTMC2DmZi6HwQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/yak_vidbuvatimetsya_obyednavchiy_sobor_i_vibori_golovi_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_opublikuvali_detali_n1076182" target="_blank"&gt;Як відбуватиметься Об'єднавчий собор і вибори голови Єдиної помісної церкви: опублікували деталі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У мережі опублікували фрагмент листа-запрошення, в якому оповідаються деталі Об’єднавчого собору. На заході мають оголосити про створення нової автокефальної Православної церкви та обрати її предстоятеля. Відповідний допис з’явився на Facebook-сторінці єпископ Української православної церкви Московського патріархату Олександра Драбинка. Запрошуємо Ваше Високопреосвященство взяти участь разом з одним кліриком і одним монахом чи мирянином, кожен з яких матиме право голосу, для формування бюлетеня з трьох кандидатів в Об’єднавчому соборі в історичній церкві Премудрості Божої (Святої Софії) в К...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Глава УПЦ МП Онуфрій повернув запрошення Варфоломія на Об'єднавчий собор - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/glava-upts-mp-onufriy-vernul-priglashenie-1544189031.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpZO-jj3im6eyrkZGl08dQqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/glava-upts-mp-onufriy-vernul-priglashenie-1544189031.html" target="_blank"&gt;Глава УПЦ МП Онуфрій повернув запрошення Варфоломія на Об'єднавчий собор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предстоятель УПЦ МП Онуфрій повернув Константинопольському патріарху Варфоломію запрошення на Об'єднавчий собор, який повинен зібратися в Києві 15 грудня, без відповіді. Про це в п'ятницю повідомили в прес-службі Союзу православних журналістів, передає РБК-Україна з посиланням на росСМИ. Повідомляється, що таким же чином мають намір вчинити й інші архієреї УПЦ МП. "Блаженніший Онуфрій, отримавши від патріарха Варфоломія лист із запрошенням на Об'єднавчий собор, запечатав послання в конверт і без відповіді відправив назад автору. Точно так само мають намір вчинити й інші архієреї УПЦ, надсил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Митрополит УПЦ МП вирішив наскаржитися Порошенку та попросити "заступництва" - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/mitropolit_upts_mp_virishiv_naskarzhitisya_poroshenku_ta_poprositi_zastupnitstva_n1076435</link><guid isPermaLink="false">CAIiELaKiSBf59iol5PU3s7nTM8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/mitropolit_upts_mp_virishiv_naskarzhitisya_poroshenku_ta_poprositi_zastupnitstva_n1076435" target="_blank"&gt;Митрополит УПЦ МП вирішив наскаржитися Порошенку та попросити "заступництва"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Намісник Почаївської лаври митрополит Володимир звернувся до Президента України Петра Порошенка як до "іподиякона". Представник УПЦ МП поскаржився "на тиск" і попросив про"заступництво". Про це йдеться у відритому листі на ім'я глави держави, опублікованому на сайті інформаційно-просвітницького відділу УПЦ МП. Так, представник УПЦ МП звертається до Порошенка як до "іподиякона". У минулому ви, шановний Петро Олексійовичу, були іподияконом нашої церкви. Ваш батько неодноразово бував у нашій Свято-Успенській Почаївській Лаврі, де ми, наскільки це було можливо, приділяли йому увагу, – йдеться у...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Радник Порошенка розповів про ступінь впливу Варфоломія на нову Українську церкву - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/radnik-poroshenka-rozpoviv-pro-stupin-vplivu-varfolomija-na-novu-ukrajinsku-tserkvu-2511899.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqcMFIjuWHKyIwGGzdkGFwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/radnik-poroshenka-rozpoviv-pro-stupin-vplivu-varfolomija-na-novu-ukrajinsku-tserkvu-2511899.html" target="_blank"&gt;Радник Порошенка розповів про ступінь впливу Варфоломія на нову Українську церкву&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Радник президента України Ростислав Павленко заявив, що Константинополь не буде втручатися у справи автокефальної Української православної церкви, а виконуватиме роль арбітра у суперечках. . Про це Павленко заявив в ефірі Радіо НВ. "Константинопольський патріарх не буде втручатися у справи Української православної церкви. Він виконуватиме роль арбітра, у головних питаннях - це повністю незалежна церква" , - зазначив Павленко. Павленко навів як приклад втручання Вселенського престолу апеляцію патріарха Філарета щодо анафеми, накладеної на нього РПЦ. Апеляція була розглянута Фанаром і анафема...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Автокефалія для Української церкви: стала відома дата Об'єднавчого собору - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/avtokefalija-dlja-ukrajinskoji-tserkvi-stala-vidoma-data-objednavchoho-soboru-2511412.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHzdZ_zrsrKotGDsxetFkU0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/avtokefalija-dlja-ukrajinskoji-tserkvi-stala-vidoma-data-objednavchoho-soboru-2511412.html" target="_blank"&gt;Автокефалія для Української церкви: стала відома дата Об'єднавчого собору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко повідомив, що Об'єднавчий собор, який має проголосити створення автокефальної Української православної церкви, відбудеться 15 грудня. . Про це голова держави написав у Twitter. Об’єднавчий Собор, який має проголосити створення Автокефальної Помісної Православної Церкви в Україні, затвердить її статут та обере предстоятеля, відбудеться 15 грудня 2018 року в Святій Софії, яка протягом століть була центром українського релігійного життя. — Петро Порошенко (@poroshenko) 5 декабря 2018 г. Нагадаємо, Священний Синод Вселенського патріархату в Стамбулі остаточно з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Філарет не буде балотуватися на пост глави Єдиної помісної церкви: відома причина - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/filaret_ne_bude_balotuvatisya_na_post_glavi_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_vidoma_prichina_n1075777</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUhHFjMsAcVUdi_yWph7IsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/filaret_ne_bude_balotuvatisya_na_post_glavi_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_vidoma_prichina_n1075777" target="_blank"&gt;Філарет не буде балотуватися на пост глави Єдиної помісної церкви: відома причина&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Настоятель Української православної церкви Київського патріархату Філарет не буде балотуватися на посаду предстоятеля Єдиної помісної церкви на Об'єднавчому соборі. Про це заявив речник спікера Верховної Ради Андрія Парубія, релігієзнавець Андрій Ковальовв ефірі Громадського. "За моєю інформацією, Філарет не буде балотуватись на посаду предстоятеля... Скоріше за все, для громадськості, для українського суспільства, постать предстоятеля, якого обере Собор 15 грудня, це буде невідомий єпископ. Але, на мою думку, це буде все таки людина із середовища Київського патріархату, так як єпископів КП...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Радник Порошенка назвав ключові пункти Об'єднавчого собору - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/radnik-poroshenko-nazvav-kljuchovi-punkti-objednavchoho-soboru-2511865.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOeTQAJEwhQBkEOM_ttblaIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:06:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/radnik-poroshenko-nazvav-kljuchovi-punkti-objednavchoho-soboru-2511865.html" target="_blank"&gt;Радник Порошенка назвав ключові пункти Об'єднавчого собору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Порядок денний Об'єднавчого собору Української православної церкви буде включати три пункти - створення об'єднаної церкви, обрання її предстоятеля та затвердження статуту. . Про це розповів радник президента України Ростислав Павленко на брифінгу, пише Укрінформ. "На порядку денному Собору - власне створення об'єднаної церкви, прийняття статуту і голосування за предстоятеля, який, як чітко сказано в запрошенні від Вселенського патріарха отримає з рук Томос про автокефалію", - пояснив він. Павленко додав, що екзархи Вселенського патріарха представлять українським архієреям до обговорення тек...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Кабмін передав майно Андріївської церкви Вселенському патріархату - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/kabmin-peredav-majno-andrijivskoji-tserkvi-vselenskomu-patriarkhatu-2510047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEumh1TGHWukC0W5W6daA_YqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/kabmin-peredav-majno-andrijivskoji-tserkvi-vselenskomu-patriarkhatu-2510047.html" target="_blank"&gt;Кабмін передав майно Андріївської церкви Вселенському патріархату&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На засіданні у середу, 28 листопада, Кабінет міністрів України офіційно передав у постійне користування представництву Константинопольського патріархату в Україні нерухоме майно Андріївської церкви. . Як повідомляє Інтерфакс-Україна, відповідне рішення уряду ухвалено на виконання раніше прийнятого закону Про особливості користування Андріївською церквою Національного заповідника Софія Київська. Згідно з рішенням, у постійне безоплатне користування Вселенського патріархату передано приміщення церкви, купольну частину, підвал першого і другого рівнів. До передачі приміщень церкви Вселенському...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Об’єднавчий собор скличуть в грудні - Павленко - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/objednavchiy-sobor-sklichut-v-grudni-pavlenko-549255.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERR3_8Y_JCOasNtJ45EQ4cqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:59:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/objednavchiy-sobor-sklichut-v-grudni-pavlenko-549255.html" target="_blank"&gt;Об’єднавчий собор скличуть в грудні - Павленко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Можливо виникли питання, є томос чи нема. Є томос!» - підкреслив Ростислав Павленко Томос українській церкві буде вручено після проведення Собору, який збереться в грудні, новообраному предстоятелю. Про це повідомив під час спілкування з журналістами директор Національного інституту стратегічних досліджень Ростислав Павленко, який перебуває в Стамбулі, де проходило засідання синоду Вселенського патріархату. «Можливо виникли питання є томос чи нема. Є томос!» - підкреслив Павленко. За його словами, далі за зверненням Вселенського патріарха буде скликано Собор. «Дату незабаром він оголосить....&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Скільки триватиме Об'єднавчий собор: радник президента дав пояснення - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/skilki_trivatime_obyednavchiy_sobor_radnik_prezidenta_dav_poyasnennya_n1076252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGAycXvKplvBfl2WkaaOA4cqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/skilki_trivatime_obyednavchiy_sobor_radnik_prezidenta_dav_poyasnennya_n1076252" target="_blank"&gt;Скільки триватиме Об'єднавчий собор: радник президента дав пояснення&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об'єднавчий собор українських православних церков, який відбудеться 15 грудня у Святій Софії у Києві, може тривати від кількох годин до кількох діб. Про це повідомив радник Президента України Ростислав Павленко під час брифінгу. "Є оптимістичний сценарій, дуже сподіваюся саме на нього. Це дуже залежить від роботи архієреїв у ці дні, які залишилися", –пояснив Павленко. Він додав, що наразі на представників українських церков чекають насичені дні і результат буде на Соборі. "У кожної зареєстрованої за законодавством України церкви є свій статут. Є напрацювання Синоду Вселенського патріархату,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Кого українці бачать очільником Єдиної помісної церкви - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/kogo_ukrayintsi_bachat_ochilnikom_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_n1075656</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPW10lS3OmhPo9tc_9O66JQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:29:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/kogo_ukrayintsi_bachat_ochilnikom_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_n1075656" target="_blank"&gt;Кого українці бачать очільником Єдиної помісної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перший керівник Єдиної помісної церкви – історична постать, яку оберуть до кінця грудня. Кандидатури висуватимуть на Об'єднавчому соборі, проте вже зараз відомі імена тих, за кого можуть проголосувати. Згідно з соцопитуваннями, найчастішезгадують Філарета, якого підтримують 30% українців. За двадцять років патріарх зарекомендував себе вправнимадміністратором. В умовах тиску розбудовував Українську православну церкву Київського патріархату, за що в 90-х отримав анафему, тобто церковне прокляття, від представників російської церкви. Проте90 років – цедоволі поважний вік для керівника нової це...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Проект статуту томосу: з'явилися деталі функціонування майбутньої української церкви - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600107-proekt-statutu-tomosu-z-yavylysya-detali-funkcionuvannya-maybutnoi-ukrainskoi-cerkvy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-wNEFRf9kUgdh12BRnqfoqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600107-proekt-statutu-tomosu-z-yavylysya-detali-funkcionuvannya-maybutnoi-ukrainskoi-cerkvy" target="_blank"&gt;Проект статуту томосу: з'явилися деталі функціонування майбутньої української церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Надання автокефалії українському православ'ю з питання церковного самоврядування за останні місяці перетворилося в найважливіше політичний питання. Священний синод Вселенського патріархату затвердив проект статуту для автокефальної православної церкви в Україні, а на середину грудня очікується проведення об'єднавчого собору в Києві. Якою буде нова церква, розбирався "Апостроф". У Стамбулі на засіданні Священного синоду Вселенського патріархату 27-29 листопада був затверджений статут автокефальної православної церкви в Україні. Як стверджує радник президента України, директор Національного і...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>УПЦ КП обговорить підготовку до створення єдиної церкви на Архієрейському соборі - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/upts-kp-obhovorit-pidhotovku-do-stvorennja-jedinoji-tserkvi-na-arkhijerejskomu-sobori-2511812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpHfBLjRLVRdGbkimjIDxwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/upts-kp-obhovorit-pidhotovku-do-stvorennja-jedinoji-tserkvi-na-arkhijerejskomu-sobori-2511812.html" target="_blank"&gt;УПЦ КП обговорить підготовку до створення єдиної церкви на Архієрейському соборі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;УПЦ КП збереться на Архієрейський собор 13 грудня для ухвалення рішень щодо Об'єднавчого собору, запланованого на 15 грудня. . Про це повідомляє прес-служба УПЦ КП. "Беручи до уваги благословення Його Всесвятості Варфоломія, Архієпископа Константинополя – Нового Риму і Вселенського Патріарха, для прийняття належних рішень щодо скликання і проведення 15 грудня 2018 р. Надзвичайного об’єднавчого собору ієрархів Української православної церкви – скликати 13 грудня 2018 р. в м. Києві Архієрейський Собор Української Православної Церкви Київського Патріархату.", - йдеться в повідомленні УПЦ КП. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>В УПЦ МП заявили, що не братимуть участі в Об’єднавчому соборі - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/v-upc-mp-zayavili-shcho-ne-bratimut-uchasti-v-objednavchomu-sobori-550582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUS_07sVYACfW0EfFEPdCcqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:44:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/v-upc-mp-zayavili-shcho-ne-bratimut-uchasti-v-objednavchomu-sobori-550582.html" target="_blank"&gt;В УПЦ МП заявили, що не братимуть участі в Об’єднавчому соборі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Наша позиція не змінилася», - підкреслив архієпископ Климент Українська православна церква Московського патріархату не братиме участі в Об'єднавчому соборі щодо створення української автокефальної церкви, який відбудеться 15 грудня. Про це заявив у середу, 5 грудня, глава Інформаційно-просвітницького відділу УПЦ МП, архієпископ Климент. «Наша позиція не змінилася. Українська православна церква не братиме участі в цьому Соборі, оскільки створення української автокефальної церкви не відповідає канонічним нормам», - сказав архієпископ, якого цитує ТАСС. Як відомо, Об’єднавчий собор, який має ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Ієрархи Московського патріархату бояться, що спецслужб Росії мають на них компромат - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/kraluk/ijerarhi-moskovskogo-patriarhatu-boyatsya-shcho-specsluzhb-rosiji-mayut-na-nih-kompromat-548776.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCjvdRThXNPbcHTP0N33rMqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:06:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/kraluk/ijerarhi-moskovskogo-patriarhatu-boyatsya-shcho-specsluzhb-rosiji-mayut-na-nih-kompromat-548776.html" target="_blank"&gt;Ієрархи Московського патріархату бояться, що спецслужб Росії мають на них компромат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чому ієрархи УПЦ (МП) «бояться» томосу Активісти з банером «Агентів ФСБ обміняємо на українських патріотів!». Київ, 24 листопада 2018 року Те, що Вселенський патріарх Варфоломій ладний надати томос для Української помісної православної церкви, здається, зараз ні в кого не викликає сумніву. Послідовно здійснено низку важливих кроків на шляху цього процесу. Зараз вирішення цього питання значною мірою залежить від внутрішньої ситуації в Україні, від позиції трьох православних юрисдикцій в нашій державі Української православної церкви Київського патріархату (УПЦ КП), Української автокефальної п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>УПЦ Московського Патріархату відмовилася від участі в Об'єднавчому соборі - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/upts-moskovskoho-patriarkhatu-vidmovylasia-vid-uchasti-v-obiednavchomu-sobori-182434.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpup756p5xnocRo8VHElIEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/upts-moskovskoho-patriarkhatu-vidmovylasia-vid-uchasti-v-obiednavchomu-sobori-182434.html" target="_blank"&gt;УПЦ Московського Патріархату відмовилася від участі в Об'єднавчому соборі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представництво церкви заявило, що створення Єдиної Помісної Української Церкви "не відповідає канонічним нормам" Українська православна церква Московського Патріархату брати участь в Об'єднавчому соборі за створення Єдиної Української Автокефальної Церкви, запланованому на 15 грудня, не збирається. Про таке заявив голова Інформаційно-просвітницького відділу УПЦ МП архієпископ Климент, передає "Обозреватель". "Наша позиція не змінилася. Українська православна церква (МП) не братиме участі в цьому соборі, оскільки створення Української Автокефальної Церкви не відповідає канонічним нормам", – ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Вселенський патріархат ухвалив визначальне рішення щодо Української церкви: реакція УПЦ КП - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/vselenskiy_patriarhat_uhvaliv_viznachalne_rishennya_shhodo_ukrayinskoyi_tserkvi_reaktsiya_upts_kp_n1072395</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeQRd6LK5WM3o_7t3flSuoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/vselenskiy_patriarhat_uhvaliv_viznachalne_rishennya_shhodo_ukrayinskoyi_tserkvi_reaktsiya_upts_kp_n1072395" target="_blank"&gt;Вселенський патріархат ухвалив визначальне рішення щодо Української церкви: реакція УПЦ КП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Українській православній церкві Київського патріархату за підсумками засідання синоду Вселенського патріархату поки не роблять жодних заяв, оскільки вони очіують на офіційне отримання детальної інформації щодо ухвалених рішень, зокрема щодо підготовленого Статуту Церкви. Про це мовиться у офіційному коментарі УПЦ КП щодо рішення Священного синоду Вселенського патріархату. "У Київському Патріархаті, відповідно до раніше досягнутих домовленостей, очікують на офіційне отримання детальної інформації про прийняті синодальні рішення, зокрема щодо підготовленого Статуту Церкви", – зазначили в Ін...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Дата об'єднавчого собору УПЦ буде відома наступного тижня - Павленко - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/data-objednavchoho-soboru-upts-bude-vidoma-nastupnoho-tizhnja-pavlenko-2510727.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9zNxpXv4qpGCjmlh2FjmQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 21:25:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/data-objednavchoho-soboru-upts-bude-vidoma-nastupnoho-tizhnja-pavlenko-2510727.html" target="_blank"&gt;Дата об'єднавчого собору УПЦ буде відома наступного тижня - Павленко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Радник президента України та директор Національного інституту стратегічних досліджень Ростислав Павленко заявив, що на наступному тижні стане відома дата проведення об'єднавчого собору єдиної Української православної церкви. . Він висловив упевненість, що об'єднавчий собор пройде в грудні 2018 року, передає Громадське. "Я думаю, що ми дізнаємося про це на початку, може, в середині наступного тижня, тому що ми очікуємо повідомлення від Вселенського патріарха про запропоновану дату. Й тоді вже українські єпископи зберуться для того, щоб вибрати предстоятеля", - заявив Павленко. Раніше повідом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿27 листопада розпочнеться засідання Синоду Вселенського патріархату, на якому обговорять текст томосу про автокефалію Українській православній церкві - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-27-listopada-rozpochnetsja-zasidannja-sinodu-vselenskogo-patriarhatu-na-jakomu-obgovorjat-tekst-tomosu-pro-avtokefaliju-ukrajinskoji-pravoslavnoji-tserkvi-537324.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJE3YGq1vI94ezZEBY1M38oqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:05:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-27-listopada-rozpochnetsja-zasidannja-sinodu-vselenskogo-patriarhatu-na-jakomu-obgovorjat-tekst-tomosu-pro-avtokefaliju-ukrajinskoji-pravoslavnoji-tserkvi-537324.html" target="_blank"&gt;﻿27 листопада розпочнеться засідання Синоду Вселенського патріархату, на якому обговорять текст томосу про автокефалію Українській православній церкві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На засіданні Синоду Вселенського патріархату 27–29 листопада можуть затвердити томос про автокефалію Українській православній церкві. Засідання Синоду завершиться 29 листопада 27 листопада у Стамбулі розпочнеться засідання Священного Синоду Вселенського патріархату, на якому обговорюватимуть текст томосу про автокефалію Українській православній церкві, повідомляє "Укрінформ". Видання зазначає, що на засіданні, яке триватиме 27 29 листопада, можуть затвердити томос. Про це, зокрема, заявляв президент України Петро Порошенко. На Синоді можуть також визначити точну дату проведення об'єднавчого...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Об'єднавчий архієрейський собор Української православної церкви відбудеться 15 грудня – Порошенко - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ob-jednavchij-arhijerejskij-sobor-ukrajinskoji-pravoslavnoji-tserkvi-vidbudetsja-15-grudnja-poroshenko-557619.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLVu6hEZ7nekPQhKnrEFmsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:55:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ob-jednavchij-arhijerejskij-sobor-ukrajinskoji-pravoslavnoji-tserkvi-vidbudetsja-15-grudnja-poroshenko-557619.html" target="_blank"&gt;﻿Об'єднавчий архієрейський собор Української православної церкви відбудеться 15 грудня – Порошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об'єднавчий архієрейський собор Української православної церкви відбудеться 15 грудня 2018 року в соборі святої Софії в Києві, який протягом століть був центром українського православного життя, заявив президент України Петро Порошенко. Порошенко: Я радий оприлюднити дату об'єднавчого собору Об'єднавчий архієрейський собор Української православної церкви відбудеться 15 грудня. Про це президент України Петро Порошенко заявив на Форумі місцевого самоврядування 5 грудня, передає кореспондент "ГОРДОН". "Я радий оприлюднити дату об'єднавчого собору, який має проголосити створення автокефальної п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Екзарх Константинополя: у проект статуту помісної церкви закладено текст Томосу - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ekzarh-konstantinopolya-u-proekt-statutu-pomisnoji-cerkvi-zakladeno-tekst-tomosu-549287.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMfzY2OvWfKvGb7k4gmILEsqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 21:46:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ekzarh-konstantinopolya-u-proekt-statutu-pomisnoji-cerkvi-zakladeno-tekst-tomosu-549287.html" target="_blank"&gt;Екзарх Константинополя: у проект статуту помісної церкви закладено текст Томосу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Синод Вселенського патріархату зробив ще один крок до надання Україні Томосу У проект статуту Української помісної церкви, що був затверджений під час Синоду Вселенського патріархату у Стамбулі, закладено текст Томосу. Про це у Facebook у четвер, 29 листопада, написав архієпископ Памфільський, очільник Західної єпархії Української православної церкви в Америці Даниїл Зелінський. «..ми сповнені турботи і любові, ділимось з Вами тим, ким ми є і що можемо Вам дати - промовте не тільки устами, але і вчинком ТАК і прийміть святу відповідальність опіки народом України... затверджений текст Статут...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Московському патріархаті обговорюють автокефалію для Української церкви – архієпископ Зоря - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-moskovskomu-patriarkhati-obhovorjujut-avtokefaliju-dlja-ukrajinskoji-tserkvi-mitropolit-zorja-2510590.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2LsvosWw6WNijBLoL6llcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-moskovskomu-patriarkhati-obhovorjujut-avtokefaliju-dlja-ukrajinskoji-tserkvi-mitropolit-zorja-2510590.html" target="_blank"&gt;У Московському патріархаті обговорюють автокефалію для Української церкви – архієпископ Зоря&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Речник Української православної церкви Київського патріархату Євстратій Зоря заявив, що всередині Московського патріархату ведеться активне обговорення з приводу автокефалії для Української церкви. . В коментарі Укрінформу Зоря сказав, що зараз всі чекають томосу. "Я думаю, що всі чекають томосу, чекають, що буде далі, тим паче, що Московський патріархат сам сіє такі настрої - не треба, мовляв, поспішати. Але я знаю, що безпосередньо всередині цієї церкви обговорення ведеться - вони обмірковують, думають, зважують", - зазначив він. За словами архієпископа, ще півроку тому про автокефалію в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Порошенко оголосив дату Об'єднавчого собору - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-obyavil-datu-obedinitelnogo-sobora-1543996457.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFfkOJXul3YgsrqUvXhRnsqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:54:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-obyavil-datu-obedinitelnogo-sobora-1543996457.html" target="_blank"&gt;Порошенко оголосив дату Об'єднавчого собору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об'єднавчий собор архієрейський собор, на якому буде створена помісна церква, пройде 15 грудня. Про це заявив президент Петро Порошенко, передає кореспондент РБК-Україна. За його словами, Об'єднавчий собор, на якому проголосять створення автокефальної Православної церкви в Україні, затвердять її статут та оберуть предстоятеля, відбудеться 15 грудня у Святій Софії. Він також зазначив, що Вселенський патріарх Варфоломій підписав листи, якими запросив ієрархів УПЦ Київського патріархату, УАПЦ та ієрархів УПЦ Московського патріархату взяти участь у соборі. Нагадаємо, раніше Порошенко назвав авт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Автокефалія для Української церкви: у Стамбулі розпочинається синод Вселенського патріархату - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/avtokefalija-dlja-ukrajinskoji-tserkvi-u-stambuli-rozpochinajetsja-sinod-vselenskoho-patriarkhatu-2509722.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjuKrHcboKXRzm3ptD4l5YqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:01:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/avtokefalija-dlja-ukrajinskoji-tserkvi-u-stambuli-rozpochinajetsja-sinod-vselenskoho-patriarkhatu-2509722.html" target="_blank"&gt;Автокефалія для Української церкви: у Стамбулі розпочинається синод Вселенського патріархату&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Стамбулі розпочинається триденне засідання синоду Вселенського патріархату, під час якого очікується офіційне ухвалення рішення щодо томосу для Української православної церкви. . Синод Вселенського патріархату триватиме до 29 листопада. Під час синоду також буде визначена дата Собору Української автокефальної православної церкви. На синоді буде присутній представник України - заступник голови адміністрації президента Ростислав Павленко. 11 жовтня Синод Константинопольського патріархату ухвалив історичне рішення про скасування акта про тимчасову передачу Московському патріархату Київської ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>УПЦ МП відмовилася брати участь у створенні незалежної Української церкви - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/upts-mp-vidmovilasja-brati-uchast-u-stvorennja-nezalezhnoji-ukrajinskoji-tserkvi-2511426.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMiolg8SqA3YEepN0BuUxWIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/upts-mp-vidmovilasja-brati-uchast-u-stvorennja-nezalezhnoji-ukrajinskoji-tserkvi-2511426.html" target="_blank"&gt;УПЦ МП відмовилася брати участь у створенні незалежної Української церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;УПЦ Московського патріархату не братиме участі в Об'єднавчому соборі, який повинен проголосити створення автокефальної Української православної церкви. . Про це російському агентству ТАСС заявив глава Інформаційно-просвітницького відділу УПЦ МП, архієпископ Климент. "Наша позиція не змінилася. Українська православна церква не братиме участі в цьому соборі, оскільки створення української автокефальної церкви не відповідає канонічним нормам", - сказав архієпископ. Президент України Петро Порошенко повідомив, що Об'єднавчий собор, який повинен проголосити створення автокефальної Української пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Маємо позбутися "радянської церкви" - владика УПЦ МП | DW Ukrainian - DW (Українська)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=Xth0CNRwMy4</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMsMJlO8ct0jODod9W0mn7MqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMMXjzQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:45:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Xth0CNRwMy4" target="_blank"&gt;Маємо позбутися "радянської церкви" - владика УПЦ МП | DW Ukrainian&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Цього тижня мають назвати дату Об’єднавчого собору, на якому оберуть Предстоятеля незалежної автокефальної православної церкви в Україні. Що буде з Московським патріархатом в Україні? Чи змінювати дату святкування Різдва? Про це та інше в ексклюзивному інтерв’ю DW з митрополитом Переяслав-Хмельницьким і Вишневським УПЦ МП Олександром (Драбинко). ------ Підписатися в один клік на #DWУкраїнською: http://bit.ly/DWsubscribe Читайте новини України та світу - на нашому сайті http://dw.com/ukrainian, у Facebook http://fb.com/dw.ukrainian та на Twitter: http://twitter.com/dw_ukrainian&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Московський патріархат зробив заяву щодо участі в Об'єднавчому соборі УПЦ - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/moskovskiy_patriarhat_zrobiv_zayavu_shhodo_uchasti_v_obyednavchomu_sobori_upts_n1075641</link><guid isPermaLink="false">CAIiED38zECse2P_hvErh6W6EvgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/moskovskiy_patriarhat_zrobiv_zayavu_shhodo_uchasti_v_obyednavchomu_sobori_upts_n1075641" target="_blank"&gt;Московський патріархат зробив заяву щодо участі в Об'єднавчому соборі УПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українська православна церква Московського патріархату не буде брати участі 15 грудня в Об'єднавчому соборі, на якому мають оголосити про створення єдиної Української автокефальної церкви та обрати її предстоятеля. Про це повідомив глава Інформаційно-просвітницького відділу УПЦ МП, архієпископ Климент, передає "Обозреватель". За словами священослужителя, Об'єднавчий собор нібито не є канонічним зібранням. Зауважимо, така позиція УПЦ МП є схожою на позиціюРПЦ, якарізними способами намагається завадити створенню Єдиної помісної церкви в Україні, а її представники робили їдкі заяви через надан...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Питання очільника Української єдиної церкви – не головне, – політолог - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/pitannya_ochilnika_ukrayinskoyi_yedinoyi_tserkvi__ne_golovne__politolog_n1067262</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGX4ClhErs2a6_m4RXvtYaQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 05:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/pitannya_ochilnika_ukrayinskoyi_yedinoyi_tserkvi__ne_golovne__politolog_n1067262" target="_blank"&gt;Питання очільника Української єдиної церкви – не головне, – політолог&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Питання, хто очолить Українську єдину помісну церкву – важливе, однак важливішим є сам факт отримання автокефалії. До проведення об’єднавчого Собору потрібно узгодити як це питання, так і організаційні моменти, щоб запобігти провокаціям УПЦ МП і їх прихильників. Таку думку 24 каналу висловив політичний експерт Валерій Димов. За його словами, вочевидь, переговори про майбутнього очільника Української церкви тривають. Але до проведення Собору потрібно узгодити низку питань, зокрема, статут. Щоб на самому Соборі не виникли серйозні розбіжності чи конфлікти, чим скористається Москва. Важливо, х...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Об’єднавчий собор православних церков України відбудеться 15 грудня. На об’єднавчому соборі мають утворити помісну православну церкву в Україні - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/obyednavchiy_sobor_pravoslavnih_tserkov_ukrayini_vidbudetsya_15_grudnya_n1471251</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0BOUQQBIskcYwes4cPQssqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/obyednavchiy_sobor_pravoslavnih_tserkov_ukrayini_vidbudetsya_15_grudnya_n1471251" target="_blank"&gt;Об’єднавчий собор православних церков України відбудеться 15 грудня. На об’єднавчому соборі мають утворити помісну православну церкву в Україні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об'єднавчий собор зі створення помісної Української православної церкви відбудеться 15 грудня в соборі св. Софії в Києві, повідомив президент України Петро Порошенко. «Собор відбудеться 15 грудня 2018 року», – заявив Порошенко на Форумі місцевого самоврядування в Києві в середу, 5 грудня, повідомила агенція «Інтерфакс-Україна». За словами президента, собор відбудеться в Софійському соборі, і на ньому буде обрано предстоятеля Української православної церкви та затверджено статут нової церкви. «Цей собор затвердить статут нашої нової церкви. Цей собор обере предстоятеля», – зазначив Порошенко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>ЗМІ розповіли про претендентів на посаду предстоятеля Української автокефальної церкви - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/zmi-rozpovili-pro-pretendentiv-na-post-predstojatelja-ukrajinskoji-avtokefalnoji-tserkvi-2508845.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFzFFqu0XASjLZAIAZRkugqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 09:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/zmi-rozpovili-pro-pretendentiv-na-post-predstojatelja-ukrajinskoji-avtokefalnoji-tserkvi-2508845.html" target="_blank"&gt;ЗМІ розповіли про претендентів на посаду предстоятеля Української автокефальної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Наразі є кілька претендентів на посаду предстоятеля Української автокефальної церкви, однак, найімовірніше, ним стане представник Київського патріархату, повідомляє Українська правда. . Зокрема, російські ЗМІ писали, що очолити єдину Українську церкву може митрополит (МП) Вінницький і Барський Симеон, якого начебто протегує сам президент Петро Порошенко. Однак, пише видання, змоделювати хоч якусь ситуацію, за якої абсолютна більшість, яку на соборі матиме Київський патріархат, проголосує за кандидата з іншого табору, фактично неможливо. Водночас наразі не можна точно сказати, чи буде обрани...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Патріарх Філарет заявив, що не претендує на пост глави Української помісної церкви, і запропонував кандидатуру митрополита Єпіфанія - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/596621-patriarkh-filaret-zayavyv-shho-ne-pretenduye-na-post-glavy-ukrainskoi-pomisnoi-cerkvy-i</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOj_eONRiTeagxJ0yyGj1ckqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 13:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/596621-patriarkh-filaret-zayavyv-shho-ne-pretenduye-na-post-glavy-ukrainskoi-pomisnoi-cerkvy-i" target="_blank"&gt;Патріарх Філарет заявив, що не претендує на пост глави Української помісної церкви, і запропонував кандидатуру митрополита Єпіфанія&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предстоятель неканонічної Української православної церкви Київського патріархату (УПЦ КП) з титулом "патріарх Київський і всієї Русі-України" Філарет заявив, що не буде висувати свою кандидатуру на пост глави Української помісної церкви, і запропонував кандидатуру митрополита Єпіфанія. Про це повідомив телевізійний канал "112 Україна". Відповідний лист патріарх Філарет направив Вселенському патріарху, предстоятелю Константинопольської православної церкви Варфоломію, не погодившись брати участь у виборах глави Української православної церкви (УПЦ). У матеріалі зазначено, що устрій нової УПЦ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Намісник Києво-Печерської лаври відреагував на передачу Андріївської церкви - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/namisnik_kiyevo_pecherskoyi_lavri_vidreaguvav_na_peredachu_andriyivskoyi_tserkvi_n1064968</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0C5dm2F-BKnPsrjoP8aosqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 09:08:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/namisnik_kiyevo_pecherskoyi_lavri_vidreaguvav_na_peredachu_andriyivskoyi_tserkvi_n1064968" target="_blank"&gt;Намісник Києво-Печерської лаври відреагував на передачу Андріївської церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Намісник Києво-Печерської лаври, митрополит Павло заявив, що Андріївську церкву відбирають у своїх, щоб віддати Стамбулу і не виключає, що греки зажадають ще Володимирський собор і Софію. Про це він розповів в інтерв'ю "Сегодня". За його словами Константинополюпотрібні кошти, які вони сподіваються знайти в Україні, і парафіяни. Адже у них дуже мало прихожан. А у нас храми наповнені людьми! У свята в Трапезному храмі близько 7 тисяч прихожан, люди моляться на вулиці, оскільки навіть Трапезний не може вмістити всіх, – заявивмитрополит. Також він вважає, що Єдиної помісної церкви не буде, Варф...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Польська православна церква заборонила контакти з Київським патріархатом і УАПЦ - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/polska-pravoslavna-cerkva-zaboronila-kontakti-z-kijivskim-patriarhatom-i-uapc-545577.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5gnYmNLfSi51ND1kH122cqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 22:13:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/polska-pravoslavna-cerkva-zaboronila-kontakti-z-kijivskim-patriarhatom-i-uapc-545577.html" target="_blank"&gt;Польська православна церква заборонила контакти з Київським патріархатом і УАПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В польській церкві заявили, що особи, позбавлені свого сану, не можуть бути лідерами у встановленні миру в українській православній церкві Православний храм у Польщі Архієрейський собор Польської православної церкви заборонив контакти зі священнослужителями УПЦ Київського патріархату і Української автокефальної православної церкви (УАПЦ), настоятелям яких Константинополь скасував анафему. Про це йдеться в заяві польської церкви за підсумками проведеного в п'ятницю Собору. «Святіший Архієрейський собор забороняє священикам Польської автокефальної православної церкви вступати в літургійні і м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Константинополі повідомили, коли відбудеться Об'єднавчий собор - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/u-konstantinopoli-povidomili-koli-vidbudetsya-objednavchiy-sobor-545942.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-JSesNiQiwiiM-Y0jByd0qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/u-konstantinopoli-povidomili-koli-vidbudetsya-objednavchiy-sobor-545942.html" target="_blank"&gt;У Константинополі повідомили, коли відбудеться Об'єднавчий собор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вселенський патріархат вкотре підтвердив своє рішення надати Томос православній церкві в Україні Вселенський патріарх Варфоломій підтвердив своє рішення про автокефалію для Української церкви Об'єднавчий собор українських православних церков відбудеться в грудні цього року. Про це повідомляє прес-служба Вселенського патріархату. Зазначається, що точна дата буде названа в ході засідання синоду Вселенського патріархату 27-29 листопада. Водночас Вселенський патріархат вкотре підтвердив своє рішення надати Томос православній церкві в Україні. Як повідомлялося, синод Константинопольського патріа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>День створення автокефальної церкви буде другим днем незалежності України - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/srudenko/den-stvorennya-avtokefalnoji-cerkvi-bude-drugim-dnem-nezalezhnosti-ukrajini-545818.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyqDzS4bSiOTbThntasJqUqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:32:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/srudenko/den-stvorennya-avtokefalnoji-cerkvi-bude-drugim-dnem-nezalezhnosti-ukrajini-545818.html" target="_blank"&gt;День створення автокефальної церкви буде другим днем незалежності України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Демарш УПЦ МП не може зупинити процес створення єдиної Української православної церкви Митрополит Онуфрій втратив історичний шанс Об'єднавчий собор помісної Української православної церкви (УПЦ) запланований у Києві на 22 листопада. Ця дата в новітній історії України стане такою ж значущою, як і день проголошення державної незалежності. Не радітимуть цьому дню хіба що в УПЦ Московського патріархату (УПЦ МП). Там офіційно відмовилися приєднуватися до нової церкви, оголосивши на додачу про припинення спілкування з Константинополем. Після проголошення єдиної церкви головним в Україні стане пит...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Українська єдина церква: які провокації готує Кремль? - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ukrayinska_yedina_tserkva_yaki_provokatsiyi_gotuye__kreml_n1067227</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnlrniuixgnmTTWykOooMIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ukrayinska_yedina_tserkva_yaki_provokatsiyi_gotuye__kreml_n1067227" target="_blank"&gt;Українська єдина церква: які провокації готує Кремль?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кремль і РПЦ продовжують робити все, аби відтягнути надання Українській єдиній православній церкві автокефалії. Московська церква в Україні спробувала залякати священиків, щоб вони не йшли на об’єднавчий Собор. Чого чекати від Кремля і як це вплине на надання Українській єдиній церкві Томосу – далі в матеріалі 24 каналу. Зірвати надання автокефалії Росії не вдасться Чим ближче до проведення об’єднавчого собору Української єдиної помісної церкви, тим помітніше нервує Москва, розуміючи, що це буде масштабною поразкою "руского міра" на релігійному фронті. РПЦ розірвала стосунки з Вселенським п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Автокефалія для України. Як реагують помісні церкви на конфлікт Константинополя і РПЦ - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/avtokefalija-dlja-ukrajini-jak-reahujut-pomisni-tserkvi-na-konflikt-konstantinopolja-i-rpts-2508035.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMPRKEqDBov69gyROssBDUkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/avtokefalija-dlja-ukrajini-jak-reahujut-pomisni-tserkvi-na-konflikt-konstantinopolja-i-rpts-2508035.html" target="_blank"&gt;Автокефалія для України. Як реагують помісні церкви на конфлікт Константинополя і РПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 жовтня Синод РПЦ розірвав відносини з Вселенським патріархатом через початок підготовки автокефалії Української православної церкви і реабілітацію духовенства УПЦ КП і УАПЦ. Слідом за РПЦ відносини з Консантинополем прогнозовано розірвали її сателіти - УПЦ МП, Білоруський екзархат Московського патріархату, Російська православна церква за кордоном. . Автокефальні церкві не розривали відносин з Вселенським престолом через його суперечку з Москвою, але частина з них вже визначилася, кого підтримає в конфлікті. Єрусалимський патріархат На думку грецьких ЗМІ, Єрусалимський патріархат підтрима...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>В УПЦ КП відреагували на рішення Собору єпископів Польської православної церкви - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/society/v-upc-kp-vidreaguvali-na-rishennya-soboru-jepiskopiv-polskoji-pravoslavnoji-cerkvi-545599.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECN7VtlMZ8sSGK8be8zo1S4qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMJ3NjgY</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 04:26:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/society/v-upc-kp-vidreaguvali-na-rishennya-soboru-jepiskopiv-polskoji-pravoslavnoji-cerkvi-545599.html" target="_blank"&gt;В УПЦ КП відреагували на рішення Собору єпископів Польської православної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;По формі польське рішення може бути витлумачене в різний спосіб, пояснив речник УПЦ Київського патріархату Речник УПЦ Київського патріархату Євстратій Зоря Речник Української православної церкви Київського патріархату архієпископ Євстратій Зоря назвав «зразком казуїстики» рішення Польської православної церкви про заборону входити в літургійно-молитовні контакти з духовними «так званого Київського патріархату і так званої Автокефальної церкви, які в минулих діях учинили багато зла». Про це Зоря написав на своїй сторінці у Facebook. «По формі польське рішення може бути витлумачене в різний с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>В УПЦ МП заявили про скасування зустрічі з президентом Порошенком - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/v-upts-mp-zajavili-pro-skasuvannja-zustrichi-z-prezidentom-poroshenko-2506803.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5mTsXFbDDrRMTqYeDjt10qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/v-upts-mp-zajavili-pro-skasuvannja-zustrichi-z-prezidentom-poroshenko-2506803.html" target="_blank"&gt;В УПЦ МП заявили про скасування зустрічі з президентом Порошенком&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава Синодального інформаційно-просвітницького відділу УПЦ МП архієпископ Климент заявив про скасування зустрічі ієрархів церкви з президентом України Петром Порошенком. . Про це Климент заявив в коментарі російському агентству РБК. Зустріч з ієрархами УПЦ МП планувалося провести у вівторок, 13 листопада, у Києво-Печерській Лаврі. Причина скасування зустрічі не уточнюється. У свою чергу, голова Інформаційного управління УПЦ КП архієпископ Євстратій (Зоря) заявив, що зустріч президента України з єпископатом Московського патріархату мала відбутися в Українському домі. Однак, у вівторок рапто...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Польська православна церква не визнала рішення Константинополя щодо України. На думку польського духівництва, священники УПЦ КП та УАПЦ «у минулому вчинили чимало зла». - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/polska_pravoslavna_tserkva_ne_viznala_rishennya_konstantinopolya_shhodo_ukrayini_n1470005</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBXn57dXNrMhFPqO6ouxuUqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/polska_pravoslavna_tserkva_ne_viznala_rishennya_konstantinopolya_shhodo_ukrayini_n1470005" target="_blank"&gt;Польська православна церква не визнала рішення Константинополя щодо України. На думку польського духівництва, священники УПЦ КП та УАПЦ «у минулому вчинили чимало зла».&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У п'ятницю, 16 листопада, Польська православна церква заборонила своїм священникам спілкуватися з духівництвом Української православної церкви Київського патріархату та Української автокефальної православної церкви. У повідомленні на офіційному сайті Польської ПЦ уточняється, що священникам ППЦ заборонено вступати в євхаристійне спілкування з духівництвом УПЦ Київського патріархату та УАПЦ, які, за ствердженням польських єпископів, «у минулому вчинили чимало зла». Представники церкви також додали, що Польська православна церква підтримує урегулювання питання «розділеності православ'я на укр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Польська церква зайняла сторону РПЦ у конфлікті з Константинополем - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/polska-tserkva-zajnjala-storonu-rpts-v-konflikti-z-konstantinopolem-2507733.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKto-M-nU6hDhw2CEPYZmcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 14:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/polska-tserkva-zajnjala-storonu-rpts-v-konflikti-z-konstantinopolem-2507733.html" target="_blank"&gt;Польська церква зайняла сторону РПЦ у конфлікті з Константинополем&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Архієрейський собор Польської православної церкви постановив, що не вступатиме в євхаристійне спілкування з відновленим в правах духовенством УПЦ КП і УАПЦ. . У Польської церкви вважають, що "особи, позбавлені свого сану, не можуть бути лідерами у встановленні миру в Православній церкві України, їх дії призведуть до ще більшого хаосу". "Святіший Архієрейський Собор забороняє священикам Польської автокефальної православної церкви вступати в літургійні та молитовні контакти з "духовенством" так званого Київського Патріархату і так званої" Автокефальної православної церкви ", - сказано в повід...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Їх було четверо. Поліція розповіла нові подробиці нападу на Андріївську церкву - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/jikh-bulo-chetvero-politsija-rozpovila-novi-podrobitsi-napadu-na-andrijivsku-tserkvu-2507488.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEj9tbSBUC51fc17CrIgBvAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/jikh-bulo-chetvero-politsija-rozpovila-novi-podrobitsi-napadu-na-andrijivsku-tserkvu-2507488.html" target="_blank"&gt;Їх було четверо. Поліція розповіла нові подробиці нападу на Андріївську церкву&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Зловмисники, які напали на Андріївську церкву в Києві, діяли вчотирьох. . Про це розповів начальник столичного управління поліції Андрій Крищенко в ефірі 112 Україна. "За попередніми даними, вилучили відеозаписи і можемо говорити, що їх було не двоє, а більше, мінімум четверо людей", - сказав він. Крищенко уточнив, що пляшки із запальною сумішшю. які кидали в двері церкви, не розбилися. "Один з охоронців намагався їх затримати, вони тікали і застосували щодо нього газовий балончик. Його здоров'ю нічого не загрожує", - додав правоохоронець. Він також уточнив, що поліція перевіряє дані щодо п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Об'єднавчий собор православних церков в Україні буде проведено у грудні – Вселенський патріархат - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-ob-jednavchij-sobor-pravoslavnih-tserkov-v-ukrajini-bude-provedeno-u-grudni-vselenskij-patriarhat-516770.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINH7vYzIfQ2zL8izt4SgDwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 07:45:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-ob-jednavchij-sobor-pravoslavnih-tserkov-v-ukrajini-bude-provedeno-u-grudni-vselenskij-patriarhat-516770.html" target="_blank"&gt;﻿Об'єднавчий собор православних церков в Україні буде проведено у грудні – Вселенський патріархат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні Вселенський патріархат офіційно оголосив про перенесення дати об'єднавчого собору православних церков в Україні на грудень. Наразі триває процес підготовки об'єднавчого собору У Вселенському патріархаті підтвердили, що дату проведення об'єднавчого собору православних церков перенесли на грудень. Про це йдеться в повідомленні на офіційному сайті Константинопольського патріархату. "Під час підготовки Священного синоду, який відбудеться 27 29 листопада 2018 року, Константинопольський патріархат повторює про своє священне рішення надати томос Автокефальній православній церкві України. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Боротьба Української Церкви за автокефалію на початку 90-х років (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/borotba-ukrainskoi-tserkvy-za-avtokefaliiu-na-pochatku-90kh-rokiv-181240.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGRDenbpHz8GOEPGBtUPS6gqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 06:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/borotba-ukrainskoi-tserkvy-za-avtokefaliiu-na-pochatku-90kh-rokiv-181240.html" target="_blank"&gt;Боротьба Української Церкви за автокефалію на початку 90-х років (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після отримання незалежності в Україні почали діяти три православні церкви: УАПЦ, УПЦ Київського Патріархату та УПЦ Московського патріархату Рік 1988-й. У Києві урочистості з нагоди 1000-ліття хрещення Русі. Триває так звана перебудова. Відкриваються усе нові храми. На околицях імперії починається національне відродження. Лунають голоси про незалежні церкви. Проте у тогочасному хаосі іноді важко відрізнити справжніх патріотів від провокаторів КДБ. У серпні 89-го про вихід з юрисдикції Російської Православної Церкви разом зі своєю парафією оголосив львівський священик Володимир Ярема. Ініціа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Євстратій Зоря прокоментував заборону Польської церкви молитовних контактів із УПЦ КП та УАПЦ - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/yevstratii-zoria-prokomentuvav-zaboronu-polskoi-tserkvy-molytovnykh-kontaktiv-iz-upts-kp-ta-uapts-181342.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBr9Y9yP2zPukCZm540NiEEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 09:27:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/yevstratii-zoria-prokomentuvav-zaboronu-polskoi-tserkvy-molytovnykh-kontaktiv-iz-upts-kp-ta-uapts-181342.html" target="_blank"&gt;Євстратій Зоря прокоментував заборону Польської церкви молитовних контактів із УПЦ КП та УАПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Текст рішення виписаний у такий спосіб, що дозволяє різні тлумачення, розповів речник УПЦ Київського Патріархату Речник УПЦ КП архієпископ Чернігівський і Ніжинський Євстратій (Зоря) прокоментував рішення Собору Єпископів Польської Автокефальної Православної Церкви про заборону "молитовних контактів" з представниками УПЦ КП та УАПЦ. Свій коментар він написав на сторінці у Facebook. "Раджу читати першоджерело. Текст рішення виписаний у такий спосіб, що дозволяє різні тлумачення - і мені здається, що це не є випадковість", – зазначив архієпископ. Євстратій Зоря також розкритикував заклик Собо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>У Києві невідомі кидали коктейлі Молотова в Андріївську церкву, постраждав священник - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-nevidomi-kidali-koktejli-molotova-v-andrijivsku-tserkvu-postrazhdav-svjashchennik-2507231.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF10GU89cHO8kFLl-Y0gxqwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-nevidomi-kidali-koktejli-molotova-v-andrijivsku-tserkvu-postrazhdav-svjashchennik-2507231.html" target="_blank"&gt;У Києві невідомі кидали коктейлі Молотова в Андріївську церкву, постраждав священник&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Зранку 15 листопада у Києві невідомі кидали коктейлі Молотова в будівлю Андріївської церкви. . Як повідомив у себе у Facebook речник УПЦ КП Євстратій Зоря, пожежі не сталося, шкоди не завдано, але від дій нападників постраждав священик Київського патріархату - комендант приміщення. За словами Зорі, проти священника нападники застосували силу і газовий балончик. "Бачимо, що посіпаки Москви намагаються "прозорими натяками" лякати представників Вселенського патріарха, якому Андріївська церква передається під представництво", - зазначив він. У свою чергу поліція Києва повідомила, що двоє невідо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿"Єфреме, забудь Москву". Жителі Кривого Рогу пікетували будинок митрополита УПЦ МП, який не підтримав автокефалії - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-jefrem-zabud-moskvi-zhiteli-krivogo-rogu-piketuvali-budinok-mitropolita-upts-mp-ne-pidtrimav-avtokefaliju-514702.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVA-8mWhbLLqUpRripN9cQqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:22:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-jefrem-zabud-moskvi-zhiteli-krivogo-rogu-piketuvali-budinok-mitropolita-upts-mp-ne-pidtrimav-avtokefaliju-514702.html" target="_blank"&gt;﻿"Єфреме, забудь Москву". Жителі Кривого Рогу пікетували будинок митрополита УПЦ МП, який не підтримав автокефалії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Українській православній церкві Московського патріархату заявили, що резиденцію їхнього митрополита Єфрема в Кривому Розі намагалися взяти штурмом прихильники автокефалії. Митрополит Єфрем підтримав позицію РПЦ 17 листопада жителі Кривого Рогу провели пікет біля будинку митрополита Української православної церкви Московського патріархату (УПЦ МП) Єфрема (в миру Іван Кицай) за його негативне ставлення до надання автокефалії українській церкві. Про це повідомляє "Первый Криворожский". Учасників акції протесту було кілька десятків, вони тримали плакати з написами: "Кривому Рогу Українська це...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>В УПЦ КП спростували інформацію про дату проведення Архієрейського собору - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/upts-kp-oprovergli-informatsiyu-date-provedeniya-1542531028.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC1-j4xryYg2dHklpaZihR0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 09:18:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/upts-kp-oprovergli-informatsiyu-date-provedeniya-1542531028.html" target="_blank"&gt;В УПЦ КП спростували інформацію про дату проведення Архієрейського собору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Речник Української православної церкви (УПЦ) Київського патріархату, архієпископ Євстратій Зоря заявив, що інформація про призначення дати проведення Архієрейського собору на 22 листопада є неправдивою. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на заяву Зорі у Facebook. Як повідомив речник УПЦ КП, лише офіційне повідомлення про дату проведення собору означатиме, що вона призначена. "Офіційно засвідчую: поширювана інформація не відповідає дійсності. Знову вимушений повторити: лише офіційне повідомлення про дату собору означатиме, що вона вже визначена", - написав Зоря. Раніше прес-секретар ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>"Приманка, на яку УПЦ МП не клює": Онуфрій жорстко висловився про Єдину помісну церкву - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/primanka_na_yaku_upts_mp_ne_klyuye_onufriy_zhorstko_vislovivsya_pro_yedinu_pomisnu_tserkvu_n1064682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIwe6JtgZhn0c7OdIG_vPsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 15:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/primanka_na_yaku_upts_mp_ne_klyuye_onufriy_zhorstko_vislovivsya_pro_yedinu_pomisnu_tserkvu_n1064682" target="_blank"&gt;"Приманка, на яку УПЦ МП не клює": Онуфрій жорстко висловився про Єдину помісну церкву&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Українській православній церкві Московського патріархату продовжують відзначатися їдкими заявами щодо створення Автокефальної церкви в Україні. На цей раз предстоятель УПЦ МП Онуфрій заявив, що Єдина помісна церква – це приманка, на яку його патріархат "не клює". Про це повідомляє російський "Интерфакс". Він зазначив, що УПЦ МП відкидає спроби спокусити її статусом помісної церкви. Те, що нас хочуть сьогодні перетворити в політичну організацію під назвою "помісна церква" – це та приманочка, на яку церква не клює. Церква не може бути політичною організацією, – заявив Онуфрій. Окрім того, с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Варфоломій мав намір надати томос Україні ще у 2008 році – Ющенко - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-varfolomij-mav-namir-nadati-tomos-ukrajini-shche-v-2008-rotsi-jushchenko-510475.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvvdMZIC6i8IgmsXJ_3RgsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 19:25:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-varfolomij-mav-namir-nadati-tomos-ukrajini-shche-v-2008-rotsi-jushchenko-510475.html" target="_blank"&gt;﻿Варфоломій мав намір надати томос Україні ще у 2008 році – Ющенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Десять років тому Українська православна церква не змогла одержати томос про автокефалію через тодішнього патріарха Російської православної церкви Алексія II, який без запрошення прилетів до Києва, щоб зустрітися зі вселенським патріархом Варфоломієм, сказав третій президент України Віктор Ющенко. Ющенко сказав, що у 2008 році під час візиту Варфоломія в Київ він домовився підготувати "дорожню карту" для надання автокефалії Вселенський патріарх Варфоломій у 2008 році був готовий надати томос про автокефалію Українській православній церкві. Про це 16 листопада в інтерв'ю "Громадському" розпо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item></channel></rss>