<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Степан Андрійович Бандера - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE5rWkhNMkVnSjFheWdBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:40:58 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Володимир В'ятрович скептично ставиться до присвоєння Бандері звання Герой України 07.12.18. Новини України - Прямий</title><link>https://prm.ua/v-yatrovich-ne-pidtrimuye-prisvoyennya-zvannya-geroy-ukrayini-stepanu-banderi/</link><guid isPermaLink="false">52781302069724</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:53:51 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://prm.ua/v-yatrovich-ne-pidtrimuye-prisvoyennya-zvannya-geroy-ukrayini-stepanu-banderi/" target="_blank"&gt;Володимир В'ятрович скептично ставиться до присвоєння Бандері звання Герой України 07.12.18. Новини України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Прямий&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/direktor-institutu-natspamjati-ne-pidtrimuje-povernennja-banderi-zvannja-heroja-ukrajini-2512182.html" target="_blank"&gt;Директор Інституту нацпам’яті не підтримує повернення Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/12/5/7200341/" target="_blank"&gt;Нардепи пропонують повернути Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://prm.ua/u-radi-hochut-povernuti-zvannya-geroya-ukrayini-stepanu-banderi/" target="_blank"&gt;У Раді хочуть повернути звання Героя України Степану Бандері&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Прямий&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/ukr/society/v-ukraini-hochut-povernuti-banderi-zvannya-geroya-rosiyani-zakotili-isteriku.htm" target="_blank"&gt;В Україні хочуть повернути Бандері звання Героя: росіяни закотили скандал&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpjODRyV2tZQU1FUWVkUmtMQnFPRC1LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Відкрити повний огляд в додатку Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://prm.ua">Прямий</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/QzzDXy62VrxQWAnb8QAudbfq3h6UFztINkomsocO5xY2lhioYepaX9rwOhXBzqMcUcNG51TmsjFfi5o6ytpgFSKETDcE44PwpAPtXirwtI3ovmq7eA=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>''Посібники Гітлера'': Лавров зробив обурливу заяву про Бандеру і Шухевича - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/ukr/russia/posibniki-gitlera-lavrov-zrobiv-oburlivu-zayavu-pro-banderu-i-shuhevicha.htm</link><guid isPermaLink="false">CBMic2h0dHBzOi8vd3d3Lm9ib3pyZXZhdGVsLmNvbS91a3IvcnVzc2lhL3Bvc2libmlraS1naXRsZXJhLWxhdnJvdi16cm9iaXYtb2J1cmxpdnUtemF5YXZ1LXByby1iYW5kZXJ1LWktc2h1aGV2aWNoYS5odG3SAcMBaHR0cHM6Ly93d3ctb2JvenJldmF0ZWwtY29tLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3Lm9ib3pyZXZhdGVsLmNvbS91a3IvcnVzc2lhL3Bvc2libmlraS1naXRsZXJhLWxhdnJvdi16cm9iaXYtb2J1cmxpdnUtemF5YXZ1LXByby1iYW5kZXJ1LWktc2h1aGV2aWNoYS9hbXAuaHRtP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/ukr/russia/posibniki-gitlera-lavrov-zrobiv-oburlivu-zayavu-pro-banderu-i-shuhevicha.htm" target="_blank"&gt;''Посібники Гітлера'': Лавров зробив обурливу заяву про Бандеру і Шухевича&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр закордонних справ Росії Сергій Лавров обізвав лідера Організації українських націоналістів (ОУН) Степана Бандеру і командира Української ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>﻿В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання Бандері звання Героя України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-jatrovich-zajaviv-shcho-skeptichno-stavitsja-do-ideji-prisvojennja-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-565569.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMviPZ8xvisdMDkIo07tqhAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-jatrovich-zajaviv-shcho-skeptichno-stavitsja-do-ideji-prisvojennja-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-565569.html" target="_blank"&gt;﻿В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На думку директора Українського інституту національної пам'яті Володимира В'ятровича, потрібно заснувати нагороду "імені Степана Бандери" і вручати тим, хто захищає Україну. В'ятрович: У нас серед Героїв України є "червоні директори", люди, які зараз підтримують "ЛНР" і "ДНР" Директор Українського інституту національної пам'яті Володимир В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання звання Героя України лідеру ОУН Степанові Бандері. Про це він заявив у програмі "Поярков. News" на телеканалі "Прямий". "Чи можливо позбавити [позафракційного народного депутата Надію] Савченко або ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Раді пропонують присвоїти Степану Бандері звання Героя України - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/u-radi-proponuyut-prisvojiti-stepanu-banderi-zvannya-geroya-ukrajini-550727.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArRJiht0ArCCcspPh2BJZcqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMJ3NjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:17:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/u-radi-proponuyut-prisvojiti-stepanu-banderi-zvannya-geroya-ukrajini-550727.html" target="_blank"&gt;У Раді пропонують присвоїти Степану Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Текст документу на сайті Верховної Ради наразі відсутній Степан Бандера був вбитий у Мюнхені агентом КДБ У Верховній Раді пропонують присвоїти провіднику ОУН Степану Бандері звання Героя України (посмертно). Про це йдеться в проекті постанови №9368, зареєстрованому на сайті Ради. Автором проекту став 21 народний депутат від фракцій БПП і «Народний фронт». Текст документа на сайті парламенту поки відсутній. 22 січня 2010 року президент Віктор Ющенко своїм указом удостоїв Степана Андрійовича Бандеру звання Героя України. 2 квітня 2010 року Донецький окружний адміністративний суд позбавив С.Б...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Раді пропонують присвоїти Степану Бандері звання Героя України - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/551086.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIE8KtHpqUbXwbjB1HOWDhgqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:16:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/551086.html" target="_blank"&gt;Раді пропонують присвоїти Степану Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Верховній Раді зареєстровано проект постанови про звернення до президента України щодо присвоєння Степану Бандері звання Героя України (посмертно). Згідно з інформацією на сайті Ради, ініціаторами проекту постанови (№9368) виступили народні депутати Максим Бурбак (фракція "Народний фронт"), Ярослав і Богдан Дубневичі (фракція "Блок Петра Порошенка"), Андрій Кот (фракція БПП), Михайло Бондар (фракція "Народний фронт"), Юлій Мамчур (фракція БПП), Михайло Гаврилюк (фракція "Народний фронт") та інші. Текст проекту наразі на сайті парламенту відсутній. Як повідомлялося, 22 січня 2010 року през...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Верховній Раді пропонують знову присвоїти Степану Бандері звання Героя України - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%96%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%97%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%96-%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B8/a-46607022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrfeIr7O3mzeTBJ60HUWQUqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%96%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%97%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%96-%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B8/a-46607022" target="_blank"&gt;У Верховній Раді пропонують знову присвоїти Степану Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Верховній Раді в середу, 5 грудня, був зареєстрований проект постанови про звернення до президента України щодо присвоєння Степану Бандері звання Героя України (посмертно). Ініціаторами проекту постанови, текст якої ввечері був оприлюднений на сайті парламенту, виступив 21 народний депутат. У пояснювальній записці до проекту йдеться, що щодо особи Степана Бандери поширюються вигадані міфи та відверто неправдива інформація. "Однією з причин такої ситуації є відсутність офіційного визнання з боку української держави вкладу Степана Бандери у становлення незалежної Української держави", - йде...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Народні депутати пропонують повернути Бандері звання Героя України - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/narodni_deputati_proponuyut_povernuti_banderi_zvannya_geroya_ukrayini_n1075682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlnikTik3DIPq41tyirRN0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/narodni_deputati_proponuyut_povernuti_banderi_zvannya_geroya_ukrayini_n1075682" target="_blank"&gt;Народні депутати пропонують повернути Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Група народних депутатів Верховної ради виступила з ініціативою повернути проповіднику ОУН Степану Бандері звання Героя України посмертно. Про це свідчить проект постанови №9368 "Про звернення до президента України щодо присвоєння звання Героя України Бандері Степану Андрійовичу (посмертно)". Документ був внесений у Радусьогодні, 5 грудня. Наразі текст постанови ще не опублікований на сайті парламенту. Авторамипроекту стали понад 20народнихдепутатів. Серед них –Максим Бурбак (фракція "Народний фронт"), Ярослав та Богдан Дубневичі (фракція "Блок Петра Порошенка"), Андрій Кот (фракція БПП), М...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Верховна Рада надала воякам УПА статус учасників бойових дій. Парламент посилив соціальний захист учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/news/showNews.do?verhovna_rada_nadala_voyakam_upa_status_uchasnikiv_boyovih_diy&amp;objectId=1471337</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEB4fMGjhXTuvrsw3JkoqagqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/news/showNews.do?verhovna_rada_nadala_voyakam_upa_status_uchasnikiv_boyovih_diy&amp;objectId=1471337" target="_blank"&gt;Верховна Рада надала воякам УПА статус учасників бойових дій. Парламент посилив соціальний захист учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна рада України ухвалила зміни до законопроекту №8519 про посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті. Документ після кількох невдалих спроб підтримали 236 нардепів, передає «РБК-Україна». Згідно з законом, статус учасника бойових дій надається особам, які брали участь у всіх формах збройної боротьби за незалежність України у XX столітті. Зокрема, у складі Української повстанської армії, Української повстанської армії отамана Тараса Боровця (Бульби) «Поліська Січ», Української народної революційної армії (УНРА), озброєних підрозділів Організа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>﻿У Верховній Раді запропонували присвоїти Бандері звання Героя України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-verhovnij-radi-zaproponuvali-prisvojiti-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-558752.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDkj2uU5Dg9OFoZL8fdxCwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-verhovnij-radi-zaproponuvali-prisvojiti-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-558752.html" target="_blank"&gt;﻿У Верховній Раді запропонували присвоїти Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Група народних депутатів зареєструвала постанову з пропозицією звернутися до президента України Петра Порошенка з ініціативою присвоїти звання Героя України лідеру ОУН Степанові Бандері. Бандері пропонують присвоїти звання Героя України посмертно Група народних депутатів запропонувала Верховній Раді звернутися до президента України Петра Порошенка з ініціативою присвоїти Степану Бандері звання Героя України посмертно. Відповідний проект постанови №9368 зареєстровано у Верховній Раді 5 грудня. "Із метою вшанування та увіковічнення пам'яті борця за незалежність України у ХХ столітті, який вия...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Раді пропонують звернутися до Порошенка щодо присвоєння звання Героя України Бандері - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rade-predlagayut-obratitsya-poroshenko-schet-1544026967.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNJi_J-_FrKgJx3P6OXbCQqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:30:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rade-predlagayut-obratitsya-poroshenko-schet-1544026967.html" target="_blank"&gt;Раді пропонують звернутися до Порошенка щодо присвоєння звання Героя України Бандері&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У парламенті зареєстровано проект постанови №9368 "Про звернення до президента України щодо присвоєння звання Героя України Бандері Степану Андрійовичу (посмертно)". Про це повідомляє РБК-Україна, посилаючись на дані на сайті Верховної ради. Документ був внесений у ВР сьогодні, 5 грудня 2018 року. Наразі текст постанови ще не опублікований на сайті парламенту. Останній етап проходження проекту - передано на розгляд керівництву. Зазначимо, серед авторів постанови переважна більшість нардепів - від фракції "Блок Петра Порошенка". Також серед авторів - парламентарі від "Народного фронту". Нага...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Камери смерті. Про що розповідають стіни львівської «Тюрми на Лонцького». Про що розповідають стіни львівської «Тюрми на Лонцького» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/kameri_smerti_n1470431</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBndwNyWwxAvw6bAVC6vX70qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 14:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/kameri_smerti_n1470431" target="_blank"&gt;Камери смерті. Про що розповідають стіни львівської «Тюрми на Лонцького». Про що розповідають стіни львівської «Тюрми на Лонцького»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На перехресті вулиць Степана Бандери та Коперника на початку ХХ ст. збудували в’язницю, у якій утримували політичних в’язнів. У різний час у тюремних камерах сидів Степан Бандера, Іван Климів, Юрій Шухевич, Ірина та Ігор Калинці, В’ячеслав Чорновіл, Іван Гель та інші діячі визвольного руху. Найкривавішою сторінкою в історії тюрми є 1941 рік. Наприкінці червня у стінах в’язниці та на внутрішньому подвір’ї розстріляли майже 1700 людей. Зараз це місце перетворили у музей-меморіал жертв окупаційних режимів. ZAXID.NET відвідав музей та розповідає своїм читачам, про що говорять стіни львівської т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Начальник управління юстиції Львівщини може отримати догану через пісню «Лента за лентою» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/nachalnik_upravlinnya_yustitsiyi_lvivshhini_mozhe_otrimati_doganu_cherez_pisnyu_lenta_za_lentoyu_n1436286</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqhB0Kap7rzeg21zTGPStcqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 08:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/nachalnik_upravlinnya_yustitsiyi_lvivshhini_mozhe_otrimati_doganu_cherez_pisnyu_lenta_za_lentoyu_n1436286" target="_blank"&gt;Начальник управління юстиції Львівщини може отримати догану через пісню «Лента за лентою»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Начальник головного управління юстиції Львівщини Ярослав Жукровський може отримати догану через виконання пісні «Лента за лентою!» та запитання про дату народження Степана Бандери під час співбесіди. Про це йдеться у наказі Міністерства юстиції від 1 вересня, копію якого опублікував «Форпост». До 3 жовтня у Мін’юсті проводитимуть службове розслідування, після чого вирішать, яке дисциплінарне стягнення оберуть Ярославу Жукровському: попередження, догану чи звільнення. Держслужбовця можуть покарати «за невиконання або неналежне виконання посадових обов’язків…, а також порушення правил етичної...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>В Мукачеві суд скасував перейменування однієї із вулиць міста на «тупик Москаля» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/v_mukachevi_sud_skasuvav_pereymenuvannya_odniyeyi_iz_vulits_mista_na_tupik_moskalya_n1435746</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnrUDqYJrWDuhQRTyZ3ABsqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 11:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/v_mukachevi_sud_skasuvav_pereymenuvannya_odniyeyi_iz_vulits_mista_na_tupik_moskalya_n1435746" target="_blank"&gt;В Мукачеві суд скасував перейменування однієї із вулиць міста на «тупик Москаля»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мукачівський міськрайонний суд Закарпатської області скасував перейменування однієї із вулиць міста в тупик Геннадія Москаля. Про це інформує «Mukachevo.net». Зазначимо, що рішення «Про перейменування назви вулиць провулків, площ міста Мукачева» було підтримане 6 липня на черговій сесії міської ради. Тоді, цим рішенням Мукачівська міська рада вирішила присвоїти відгалуженню вулиці Трудової назву тупик Москаля Геннадія. Однак, згодом стало відомо, що голова Закарпатської ОДА Геннадій Москаль подав в суд. При цьому він зауважив, що це персональний позов про захист честі, гідності та ділової р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Наша бандерівська карма - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/society/96051-nasha-banderivska-karma.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGolnW_Z5GrzU5qIQ7HRCU4qGQgEKhAIACoHCAowsOyhCTDVmZcCMJe8vgM</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 10:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/society/96051-nasha-banderivska-karma.htm" target="_blank"&gt;Наша бандерівська карма&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росіяни ніяк не второпають, чому західні українці їх люто ненавидять. Вони ж нібито їх визволили. Так визволили, що третина пропала розстріляна в тюрмах, вислана на Сибір і в Казахстан. Правда така, що від рук росіян загинуло українців далеко більше, ніж від рук німців. А однак є якась певна кількість тупоголових, які все ще по-дружньому ставляться до Росії. Методично обзиваючи нас бандерівцями, росіяни мимохіть лише підняли рейтинг Степана Бандери в очах українців, - пише Юрій Винничук для Збруч. - Аж до того, що з'явилися і русобандерівці, і жидобандерівці. Нас просто загнали в цей мем та...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>﻿Лавров стверджує, що Бандеру і Шухевича було засуджено Нюрнберзьким трибуналом - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-lavrov-stverdzhuje-shcho-bandera-i-shuhevich-buli-zasudzheni-njurnberzkim-tribunalom-529514.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENzwOsLZnzxVdwTj8qOd1AqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 07:44:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-lavrov-stverdzhuje-shcho-bandera-i-shuhevich-buli-zasudzheni-njurnberzkim-tribunalom-529514.html" target="_blank"&gt;﻿Лавров стверджує, що Бандеру і Шухевича було засуджено Нюрнберзьким трибуналом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр закордонних справ РФ Сергій Лавров повторив міф про те, що в матеріалах Нюрнберзького трибуналу є обвинувальний вирок щодо українських націоналістів Степана Бандери та Романа Шухевича. Лавров озвучив міф про українських націоналістів Лідера Організації українських націоналістів (ОУН) Степана Бандеру і командира Української повстанської армії (УПА) Романа Шухевича було засуджено Міжнародним військовим трибуналом у Нюрнберзі. Про це 23 листопада під час спільної прес-конференції з міністром закордонних справ Італії Енцо Моаверо-Міланезі заявив міністр закордонних справ РФ Сергій Лавро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Бабченко: Країна, що керується пультом від ТБ. Як вилікувати Росію - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/babchenko/jak-vilikuvati-rosiju-1623194.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELe9H-gmqGgmD3MqPsDplPQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Mon, 07 Aug 2017 08:03:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/babchenko/jak-vilikuvati-rosiju-1623194.html" target="_blank"&gt;Бабченко: Країна, що керується пультом від ТБ. Як вилікувати Росію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телебачення в країні виявилося найпотужнішим інструментом пропаганди. Найпотужнішим. Такого не було ще ніколи в історії. Тут можна переконати у чому завгодно. Що з цим робити?. Росія – це країна, яка управляється зомбоящиком. Борису Березовському приписують такий вислів: "Дайте мені пульт від телевізора, і через півроку я зроблю президентом табуретку" – і він має рацію. У кого в руках джойстик від Першого каналу – той і цар гори. Як ми бачимо, на даний момент даній країні можна нав'язати будь-яку конструкцію – про те, що ми всіх перемогли в Сирії, і про те, що нас в Сирії немає. Про те, що ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Історик Грицак: Якщо хочеш бачити Україну роз'єднаною, говори про Бандеру. А якщо об'єднаною - про Сталіна - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/istorik-gritsak-jakshcho-hochesh-bachiti-ukrajinu-roz-jednanoju-govori-pro-banderu-a-jakshcho-ob-jednanoji-pro-stalina-1564159.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqsISd_DzNVEyL6j_z20MkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 05:31:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/istorik-gritsak-jakshcho-hochesh-bachiti-ukrajinu-roz-jednanoju-govori-pro-banderu-a-jakshcho-ob-jednanoji-pro-stalina-1564159.html" target="_blank"&gt;Історик Грицак: Якщо хочеш бачити Україну роз'єднаною, говори про Бандеру. А якщо об'єднаною - про Сталіна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Історик Ярослав Грицак в інтерв'ю НВ розповів, що невдача з суспільною реабілітацією чільних найвидніших діячів українського націоналізму Степана Бандери і Романа Шухевича свідчить про те, що українське суспільство досі не може прийти до згоди з питання Другої світової війни. На думку історика, це використовує Росія в нинішній війні проти України. "У чому полягає пропаганда так званих ДНР, ЛНР і Кремля? Вони борються проти фашизму. А в українців не дивлячись на те, що Голодомор уже став однією зі складових національної ідентичності, немає об'єднуючого міфу Другої світової війни. Наскільки р...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>10 міфів про УПА: українські націоналісти масово винищували євреїв під час війни, особливо у Львові та Бабиному Яру - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/10-mifiv-pro-upa-ukrajinski-natsionalisti-masovo-vinishchuvali-jevrejiv-pid-chas-vijni-osoblivo-u-lvovi-ta-babinomu-jaru-1461196.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMceN9oqrYHB74HHwRxp1Y8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:44:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/10-mifiv-pro-upa-ukrajinski-natsionalisti-masovo-vinishchuvali-jevrejiv-pid-chas-vijni-osoblivo-u-lvovi-ta-babinomu-jaru-1461196.html" target="_blank"&gt;10 міфів про УПА: українські націоналісти масово винищували євреїв під час війни, особливо у Львові та Бабиному Яру&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Масове та систематичне винищення євреїв у роки війни на території України проводили не українські націоналісти, а нацистські військові та воєнізовані структури. 10 міфів про УПА. Як було насправді? — спільний проект, мета якого — спростовувати міфи, що існують у колективній пам’яті щодо діяльності Української повстанської армії Попередні матеріали проекту 10 міфів про УПА читайте тут Міф 5. Українські націоналісти масово винищували євреїв під час війни, особливо у Львові та Бабиному Яру Цитата-міф: Так з благословення «святої» церкви здійснювався один із найжорстокіших злочинів століття — п...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Письменник Андрій Курков: У нас усе ще немає героїв, до яких не пред'являлися б претензії - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/pismennik-andrij-kurkov-u-nas-vse-shche-nemaje-gerojiv-do-jakih-ne-pred-javljalisja-b-pretenziji-1369117.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZzQNM81qIhAZ4N4QSTCTQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 06:01:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/pismennik-andrij-kurkov-u-nas-vse-shche-nemaje-gerojiv-do-jakih-ne-pred-javljalisja-b-pretenziji-1369117.html" target="_blank"&gt;Письменник Андрій Курков: У нас усе ще немає героїв, до яких не пред'являлися б претензії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні поки що немає національних героїв, які не викликали б суперечок у суспільстві, розповів в інтерв'ю НВ найбільш продаваний за кордоном український письменник Андрій Курков. "У нас усе ще немає свого національного пантеону і немає героїв, до яких не пред'являлися б претензії", - сказав він. За його словами, навіть колективний Степан Бандера і колективний Роман Шухевич не осмислені таким чином. "Хоча з Шухевичем, на мій погляд, було б легше, його можна відкалібрувати через мистецтво, він особистість легендарна. Усі ці його пригоди заслуговують на те, щоб зробити за ними серіал. Одне ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>10 міфів про УПА: Бандера особисто очолював УПА - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/10-mifiv-pro-upa-bandera-osobisto-ocholjuvav-upa-1461445.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELJxlkPBx0O4n4tmgTQqREqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 10:28:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/10-mifiv-pro-upa-bandera-osobisto-ocholjuvav-upa-1461445.html" target="_blank"&gt;10 міфів про УПА: Бандера особисто очолював УПА&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Степан Бандера ніколи не був головнокомандувачем УПА. Він очолював Організацію українських націоналістів (революційну) і Закордонні частини ОУН. Українською повстанською армією командували Василь Івахів, Дмитро Клячківський, Роман Шухевич і Василь Кук. 10 міфів про УПА. Як було насправді? — спільний проект, мета якого — спростовувати міфи, що існують у колективній пам’яті щодо діяльності Української повстанської армії. Попередні матеріали проекту 10 міфів про УПА читайте тут. Міф 7. Бандера особисто очолював УПА Цитата-міф: У лавах Вермахту за роки війни служило близько 1 млн колишніх радян...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Львові знайшли унікальну картотеку Служби безпеки ОУН - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/u_lvovi_znayshli_unikalnu_kartoteku_sluzhbi_bezpeki_oun_n1436587</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEXXeJZqIuFfcP-YTtJ7k24qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/u_lvovi_znayshli_unikalnu_kartoteku_sluzhbi_bezpeki_oun_n1436587" target="_blank"&gt;У Львові знайшли унікальну картотеку Служби безпеки ОУН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Львові знайшли оригінали картотеки Cлужби безпеки Організації українських націоналістів, повідомила керівник програм Центру досліджень визвольного руху Ярина Ясиневич на своїй сторінці в Facebook. «В КДБ була картотека, ну, ви знаєте. Але й в служби безпеки ОУН теж була. Вперше ми знайшли оригінали», - заявила вона. Директор Національного музею-меморіалу «Тюрма на Лонцького» Руслан Забілий у коментарі «Громадському радіо» розповів, що знайдена картотека є частиною архіву, яка належала референтурі служби безпеки ОУН, коли нею керував фактичний творець військової контррозвідки ОУН – СБ ОУН ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Міськрада Мукачева назвала одну із вулиць міста «тупиком Москаля» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/miskrada_mukacheva_nazvala_odnu_iz_vulits_mista_tupikom_moskalya_n1430488</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGTgYROfDdpNYWIgXx-PgUqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 13:08:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/miskrada_mukacheva_nazvala_odnu_iz_vulits_mista_tupikom_moskalya_n1430488" target="_blank"&gt;Міськрада Мукачева назвала одну із вулиць міста «тупиком Москаля»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На черговій сесії міської ради Мукачева у четвер, 6 липня, ухвалено рішення назвати відгалуження однієї із вулиць міста «тупиком Москаля Геннадія». Про це інформує прес-служба міської ради міста. Відповідне рішення було ухвалене із врахуванням пропозиції комісії з питань збереження історичної спадщини, найменування та перейменування вулиць, встановлення пам'ятних знаків в місті Мукачево. «Враховуючи пропозиції комісії з питань збереження історичної спадщини, найменування та перейменування вулиць, встановлення пам'ятних знаків в місті Мукачево на сесії міськради вирішено присвоїти відгалужен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>10 міфів про УПА: УПА боролася за моноетнічну державу - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/10-mifiv-pro-upa-upa-borolasja-za-monoetnichnu-derzhavu-1461681.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELnyRYjM5LxU2_skFLPTUcYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:37:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/10-mifiv-pro-upa-upa-borolasja-za-monoetnichnu-derzhavu-1461681.html" target="_blank"&gt;10 міфів про УПА: УПА боролася за моноетнічну державу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українська самостійна соборна держава — такою була мета боротьби українських повстанців, закріплена також і програмними документами, однак про те, що її громадянами можуть бути лише етнічні українці, не йшлося. Українські підпільники проводили активну інформаційну роботу, спрямовану на представників різних етнічних груп, з метою долучити їх до спільної антинацистської чи антирадянської боротьби, а в лавах УПА були, крім українців, і представники інших національностей. 10 міфів про УПА. Як було насправді? — спільний проект, мета якого — спростовувати міфи, що існують у колективній пам’яті що...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Як на Прикарпатті зустрічали батальйон ОУН, який вперше за три роки вийшов на ротацію з Донбасу - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/yak_na_prikarpatti_zustrichali_batalyon_oun_yakiy_vpershe_za_tri_roki_viyshov_na_rotatsiyu_z_donbasu_n839012</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMsRCvOfdkG84KNHYNGY1cqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 20:42:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/yak_na_prikarpatti_zustrichali_batalyon_oun_yakiy_vpershe_za_tri_roki_viyshov_na_rotatsiyu_z_donbasu_n839012" target="_blank"&gt;Як на Прикарпатті зустрічали батальйон ОУН, який вперше за три роки вийшов на ротацію з Донбасу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перша за три роки офіційна ротація. З гарячого Сходу на Івано-Франківщину прибув добровольчий батальйон ОУН. На базі дислокації бійці пробудуть близько трьох тижнів. А далі з новими силами знову на передову. У натовпі кремезних чоловіків 20-річна Катерина Шрам. Рік тому дівчина покинула навчання у Дніпрі та пішла добровольцем на Схід. Там виконувала обов'язки парамедика. Уперше після трьох років боротьби добровольчий батальйон ОУН прибув на свою першу офіційну ротацію. На Прикарпатті воїни відпочиватимуть та готуватимуть наступників. У нас працюють вишкільні центри, їх чотири, вони набирают...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>«Соловейки» і поліцаї в українській історії. Для західного світу – це не що інше, як військова колаборація - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/soloveyki_i_politsayi_v_ukrayinskiy_istoriyi_n1434762</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKiL5MumBn_OBZMIqiwQAEqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 17:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/soloveyki_i_politsayi_v_ukrayinskiy_istoriyi_n1434762" target="_blank"&gt;«Соловейки» і поліцаї в українській історії. Для західного світу – це не що інше, як військова колаборація&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прогулюючись вулицями міст, завжди звертаю увагу на назви, меморіальні таблиці і, зрозуміло, пам’ятники. Людям важко повірити в абстракцію, а тому навіть своїх богів вони навчилися матеріалізувати у вигляді статуй, ікон та інших фізичних символів. Не менш важливим для формування героїчно-патріотичного пантеону є зображення героїв та маркування їхніми подобизнами публічного простору. А що робити, коли герої не завжди були героями або навіть навпаки – взагалі не героями? Що робити, якщо в історії певних формацій були і славетні, і водночас ганебні періоди? На пострадянському просторі прагненн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Глава МЗС Польщі: Україна з Бандерою в Європу не увійде - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/geopolitics/glava-mzs-polshchi-ukrajina-z-banderoju-v-jevropu-ne-uvijde-1428165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVpQw0wACjpeNO8r51gri4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/geopolitics/glava-mzs-polshchi-ukrajina-z-banderoju-v-jevropu-ne-uvijde-1428165.html" target="_blank"&gt;Глава МЗС Польщі: Україна з Бандерою в Європу не увійде&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Польща буде перешкоджати вступу України в Європейський Союз, якщо Києву та Варшаві не вдасться вирішити історичні розбіжності, в тому числі що стосуються лідера ОУН Степана Бандери, вважає польський міністр закордонних справ Вітольд Ващиковський. "Наше послання дуже чітке: з Бандерою в Європу не ввійдете... Ми будемо твердо вимагати від України, щоб всі справи були улагоджені до того, як Київ буде стояти біля воріт Європи з проханням про членство", - сказав він в інтерв'ю польському виданню wPolityce. - Читайте думка на НВ: Поляки і українці. Як налагодити діалог Ващиковський провів паралел...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Показ зброї та рейс Дніпром: у Києві масштабно відзначають 110-ту річницю народження Шухевича (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/pokaz-zbroi-ta-reis-dniprom-u-kyievi-masshtabno-vidznachaiut-110tu-richnytsiu-narodzhennia-shukhevycha-149212.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcipOY_F6WnNSVQYAQVgu0qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 18:45:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/pokaz-zbroi-ta-reis-dniprom-u-kyievi-masshtabno-vidznachaiut-110tu-richnytsiu-narodzhennia-shukhevycha-149212.html" target="_blank"&gt;Показ зброї та рейс Дніпром: у Києві масштабно відзначають 110-ту річницю народження Шухевича (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Роман Шухевич - видатний діяч українського національного руху, керівник ОУН і головнокомандувач УПА з травня 1943 до своєї загибелі У Києві 30 червня відзначають 110-ту річницю від Дня народження Романа Шухевича - головного командира Української повстанської армії. - Презентація Так, у Музеї історії України у Другій світовій війні продемонстрували мультимедійну презентацію про видатного українського націоналіста та людей, що його оточували. Особлива увага - зв’язковим Катерині Зарицькій та Галині Дидик - вони шукали конспіративні квартири, де збиралися члени УПА та допомогали Романові Шухе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Російський канал зробив з відомого українського фестивалю "неонацистський табір" - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/rosiyskiy_kanal_zrobiv_z_vidomogo_ukrayinskogo_festivalyu_neonatsistskiy_tabir_n850533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_x9bi2NHUWHIbiub3wDRsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2017 14:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/rosiyskiy_kanal_zrobiv_z_vidomogo_ukrayinskogo_festivalyu_neonatsistskiy_tabir_n850533" target="_blank"&gt;Російський канал зробив з відомого українського фестивалю "неонацистський табір"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На прокремлівському телеканалі "Россия24" показали 4-хвилинний сюжет, у якому про фестиваль "Бандерштат" розповіли як про місце, де пропагують неонацизм та вчаться розбирати зброю. Про це повідомляє Gazeta.ua. "Назвати дату народження Степана Бандери, рік прийняття першої Конституції Пилипа Орлика і заспівайте гімн УПА: із цих і не тільки тестів на "патріотизм" тепер починаються інтерв'ювання у львівському відділенні Міністерства юстиції України", – йдеться у сюжеті російського телеканалу, де начебто висвітлюють фестиваль Бандерштадт. Образ Бандери всіма силами втискають у свідомість україн...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Польщі стартувала просвітницька кампанія щодо «геноциду на Волині» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/u_polshhi_startuvala_prosvitnitska_kampaniya_shhodo_genotsidu_na_volini_n1430944</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGXbI5iUFKbtnlkO0eEgyEqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 08:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/u_polshhi_startuvala_prosvitnitska_kampaniya_shhodo_genotsidu_na_volini_n1430944" target="_blank"&gt;У Польщі стартувала просвітницька кампанія щодо «геноциду на Волині»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Підкарпатському воєводстві Польщі, що на кордоні з Україною стартувала просвітницька кампанія щодо «злочину геноциду на Волині і Східній Малопольщі та тих, хто його здійснив». Як інформує сайт новин nowiny24.pl, це нова ініціатива Комітету з демонтажу бандерівських увіковічнень в Польщі. «Наша акція має подвійну мету. Хочемо звернути увагу на геноцид на Волині і Східній Польщі і тих, хто його здійснив. Водночас хочемо висловити спротив, щоб у Підкарпатському та інших воєводствах Польщі у публічному просторі функціонували нелегальні увіковічення УПА, які глорифікують ту злочинну організаці...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>В Мукачеві перейменували вулиці Бандери і Шухевича - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/u-mukachevi-perejmenuvali-vulitsi-banderi-i-shuhevicha-1439882.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENt1trbRX4eEWPDYlletquYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 13:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/u-mukachevi-perejmenuvali-vulitsi-banderi-i-shuhevicha-1439882.html" target="_blank"&gt;В Мукачеві перейменували вулиці Бандери і Шухевича&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мукачівська міська рада ухвалила рішення щодо нових назв вулиць, перейменованих раніше в рамках закону про декомунізацію. Зокрема, зміни торкнулися вулиць Степана Бандери і Романа Шухевича. Нові назви їм були дані на честь кардинала Любомира Гузара і митрополита Анрея Шептицького. - Читайте також: Помер колишній глава УГКЦ Блаженніший Любомир Гузар Зазначимо, що в честь Бандери і Шухевича вулиці міста назвав у квітні глава Закарпатської ОДА Геннадій Москаль, коли закінчився термін, наданий міськраді для їх перейменування. У той же час між сім'єю мера Мукачевого Андрія Балоги і главою област...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Грицак: Солодка контрреволюція. Стара влада переходить в наступ - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/grytsak/solodka-kontrrevoljutsija-1607641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3fGn7sjqSilbA9l9-lDkwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 16:03:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/grytsak/solodka-kontrrevoljutsija-1607641.html" target="_blank"&gt;Грицак: Солодка контрреволюція. Стара влада переходить в наступ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Стара система влади знову відчуває себе безпечно, вона перегрупувалася і потихеньку переходить в наступ. Уже кілька місяців мене не залишає почуття того, що ми переживаємо контрреволюцію, яку я називаю "солодкою" — на ім'я того, хто є її символом. Потрібно визнати, що революція закінчилася. Ми відкочуємося назад, адже найголовніші фортеці не переможені. Певні тривожні моменти спостерігалися і раніше. Для мене першим таким сигналом стала поява в списку депутатів від партії президента його сина, а також дружини [генпрокурора] Юрія Луценка. Нормальні списки — це праймеріз, коли за місця в парт...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Глава МЗС Росії відзначився відвертою брехнею про Бандеру і Шухевича - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/glava_mzs_rosiyi_vidznachivsya_vidvertoyu_brehneyu_pro_banderu_i_shuhevicha_n1069039</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwkWwesq9C9cQErZUuPbe8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/glava_mzs_rosiyi_vidznachivsya_vidvertoyu_brehneyu_pro_banderu_i_shuhevicha_n1069039" target="_blank"&gt;Глава МЗС Росії відзначився відвертою брехнею про Бандеру і Шухевича&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр закордонних справ Росії Сергій Лавров відверто збрехав на прес-конференції про те, що лідер Організації українських націоналістів Степан Бандера і командир Української повстанської армії Роман Шухевич нібито були засуджені Міжнародним військовим трибуналом у Нюрнберзі. Лаврова цитує прес-служба МЗС Росії. Зазначимо, що російський міністр згадав про Шухевича і Бандеру, коментуючи події в Україні 2014 року. Нова влада негайно ухвалила закон, спрямований на заборону російської мови. Радикали, які вели головний наступ на законні органи та інститути влади, публічно, офіційно заявили про ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Привид Бандери у Варшаві: що сталося з відносинами України і Польщі? - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/ukr/news/40918-privid-banderi-u-varshavi-scho-stalosya-z-vidnosinami-ukraini-i-polschi.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILaQceS1a865OTe2hyPwR0qGQgEKhAIACoHCAowsOyhCTDVmZcCMJe8vgM</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 05:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/ukr/news/40918-privid-banderi-u-varshavi-scho-stalosya-z-vidnosinami-ukraini-i-polschi.htm" target="_blank"&gt;Привид Бандери у Варшаві: що сталося з відносинами України і Польщі?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Відносини між Україною і Польщею опинилися на дні. Причиною непорозумінь знову стали історичні міфи. Варшава, колишній "адвокат України в ЄС", продовжує курс на самоізоляцію.Міністр закордонних справ Польщі Вітольд Ващиковський спричинив хвилю обурення в Україні своєю заявою про те, що Польща блокуватиме європейську перспективу Києва через різні бачення історичних питань. "Наше послання просте: з Бандерою до Європи не увійдете", - сказав Ващиковський в інтерв’ю виданню wPolityce у вівторок, 4 липня. Глава польського МЗС заявляє, що Варшава вимагатиме, аби всі історичні питання були "вичищен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>П’ять книг про злочини, яких можна було уникнути - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/style/art/knigi_art/p-jat-knig-pro-zlochini-jakih-mozhna-bulo-uniknuti-1958331.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO8m_kpkLjJkNDFnN_K_hYIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 09:45:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/style/art/knigi_art/p-jat-knig-pro-zlochini-jakih-mozhna-bulo-uniknuti-1958331.html" target="_blank"&gt;П’ять книг про злочини, яких можна було уникнути&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У більшості книжок цього огляду читач може знайти прості відповіді на складні питання про те, що стає причиною історичних катаклізмів. Війни, революції, нищення і руйнування зазвичай мають свій початок, який автори досліджують у своїх актуальних для сьогоднішнього дня творах. Український письменник Ігор Бондар-Терещенко зібрав для НВ STYLE п’ять книг, що розповідають про злочини в історії, яких можна було уникнути. Сергій Плохій. Убивство у Мюнхені. По червоному сліду. – Х.: Клуб Сімейного Дозвілля, 2017 Кожне з політичних убивств мало свої масштабні наслідки, заради яких воно й замислювало...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Кількість українців, які визнають ОУН-УПА борцями за незалежність України, зросла - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/kilkist_ukrayintsiv_yaki_viznayut_ounupa_bortsyami_za_nezalezhnist_ukrayini_zrosla_n1438163</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYE7KhTkxJj6KePdnev1dgqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:56:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/kilkist_ukrayintsiv_yaki_viznayut_ounupa_bortsyami_za_nezalezhnist_ukrayini_zrosla_n1438163" target="_blank"&gt;Кількість українців, які визнають ОУН-УПА борцями за незалежність України, зросла&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Згідно з результатами дослідження, проведеного Соціологічною групою «Рейтинг» у вересні 2017 року, 49% опитаних підтримують ідею визнання ОУН-УПА учасниками боротьби за державну Незалежність України, 29% – не підтримують (41% і 38% відповідно у порівнянні з 2015 роком). При цьому майже чверть опитаних не визначились з відповіддю. Таким чином, як стверджують соціологи, з початку досліджень у 2010 році рівень підтримки цієї ініціативи виріс у 2,5 рази. На Заході підтримка цієї ідеї найбільша – 80%. Половина респондентів у Центрі також підтримують визнання ОУН та УПА. Водночас майже половина м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Вєсті.UA. Порошенко цинічно нагородив зрадників. Пшонка засумував за домом - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vyestiua_poroshenko_tsinichno_nagorodiv_zradnikiv_pshonka_zasumuvav_za_domom_n836066</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCjiPdvXQ9P8_jJgh-Bl20qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 10:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vyestiua_poroshenko_tsinichno_nagorodiv_zradnikiv_pshonka_zasumuvav_za_domom_n836066" target="_blank"&gt;Вєсті.UA. Порошенко цинічно нагородив зрадників. Пшонка засумував за домом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У свіжому випуску програми "Вєсті.UA" за 29.06 – Петро Порошенко продемонстрував, який він цинічний, але "не Бандера". Віктор Пшонка вирішив подати в суд на країну, яку роками грабував. Також у випуску: Як позбавити кандидатів можливості підкуповувати пенсіонерів. Захарченко бавиться у Рембо. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>СБУ видворила з України журналістку каналу «Россия 1» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/sbu_vidvorila_z_ukrayini_zhurnalistku_kanalu_rossiya_1_n1433824</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgetm2391rHXP_7YvehVecqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 09:19:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/sbu_vidvorila_z_ukrayini_zhurnalistku_kanalu_rossiya_1_n1433824" target="_blank"&gt;СБУ видворила з України журналістку каналу «Россия 1»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні вночі, 15 серпня, з території України видворено російську журналістку телеканалу «Россия 1» Тамару Нерсесьян, яка зняла тенденційний сюжет про всеукраїнський фестиваль «Бандерштат». Про це пише «Детектор медіа» з посиланням на прес-секретарку СБУ Олену Гітлянську. «Так, сьогодні вночі (видворили – ред.) із забороною в’їзду», – сказала вона. За словами речниці СБУ, подробиці будуть згодом. Водночас, роботодавці Нерсесьян – телеканал «Россия 1» – повідомив, що її позбавили можливості в’їзду в Україну на три роки. «У Тамари Нерсесьян був вилучений телефон. Вона була затримана 14 серпн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>До Європи - з Бандерою! - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/society/25841-do-evropi-z-banderoyu.htm</link><guid isPermaLink="false">CAIiEImz7aZebbuxCjNOo3q9epsqGQgEKhAIACoHCAowsOyhCTDVmZcCMJe8vgM</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/society/25841-do-evropi-z-banderoyu.htm" target="_blank"&gt;До Європи - з Бандерою!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Останнім часом до традиційного лементу пропагандонів із-за парєбріка, з якими все просто та очевидно, і для яких червоною ганчіркою є будь-що українське, починаючи з мови, ну а то шо не просто українське, а повстансько-бандерівське, за визначенням є страшним хунтохвошизмом, додалось чимало голосів, які в цьому москальському хорі чути не надто приємно – але нажаль вони туди приплелися. Спершу проспект Шухевича викликав цілу істерику в українській єврейській громаді, і якщо почали цей парад неадеквату відомі московські агенти на кшталт Едіка Долинського, продовжили всілякі діряві Гордони, які...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>На Львівщині вшанували пам'ять останнього Головного командира УПА Василя Кука - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/na_lvivshhini_vshanuvali_pamyat_ostannogo_golovnogo_komandira_upa_vasilya_kuka_n1435990</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSzN_wSwDW_hrVGzgqq_lMqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 06:35:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/na_lvivshhini_vshanuvali_pamyat_ostannogo_golovnogo_komandira_upa_vasilya_kuka_n1435990" target="_blank"&gt;На Львівщині вшанували пам'ять останнього Головного командира УПА Василя Кука&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У неділю, 10 вересня, у с. Красне Буського району вшанували пам’ять Василя Кука. У цей день виповнилося 10 років із дня смерті Василя Кука — останнього Головного командира УПА. У с. Красне, на Батьківщині командира, відбулися заходи з вшанування пам’яті. Про це повідомила прес-служба ЛОДА. Заходи розпочалися спільною поминальною панахидою, опісля представники влади та громадськості поклали квіти до могили Василя Кука та провели громадське віче. Довідка Василь Кук народився 11 січня 1913 р. в с. Красне Буського району Львівської області. Вci діти родини Куків були членами Організації Українс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>СБУ показала унікальні документи про Шухевича, що розвінчують радянські міфи - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/sbu_pokazali_unikalni_dokumenti_pro_shuhevicha_shho_rozvinchuyut_radyanski_mifi_n837467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBX6smAqKxfPSI9PssuAA1EqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/sbu_pokazali_unikalni_dokumenti_pro_shuhevicha_shho_rozvinchuyut_radyanski_mifi_n837467" target="_blank"&gt;СБУ показала унікальні документи про Шухевича, що розвінчують радянські міфи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Служба безпеки України оприлюднила унікальні архівні документи про життя і роботу Головнокомандувача УПА Романа Шухевича. Про це повідомили у прес-службі СБУ. Відомство оприлюднило 7 документів, невідомих не лише широкому загалу, а й дослідникам визвольного руху. "Матеріали, що накопичувалися тоталітарними органами безпеки, не лише закарбували насичене подіями життя та боротьбу "Тараса Чупринки" (псевдо Шухевича), а й спростовують низку радянських міфів, зокрема про співпрацю Шухевича з нацистами", – йдеться у повідомленні прес-служби. При цьому у СБУ наголошують, що ці документи лише незна...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Посол України в Австрії повідомив у поліцію про напад прокремлівського журналіста Філліпса - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-posol-ukrajini-v-avstriji-povidomiv-v-politsiju-pro-napad-prokremlivskogo-zhurnalista-fillipsa-484295.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFN1_sz2p549jJzANrPLRHkqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:02:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-posol-ukrajini-v-avstriji-povidomiv-v-politsiju-pro-napad-prokremlivskogo-zhurnalista-fillipsa-484295.html" target="_blank"&gt;﻿Посол України в Австрії повідомив у поліцію про напад прокремлівського журналіста Філліпса&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;5 листопада біля будівлі посольства України у Відні прокремлівський пропагандист Грем Філліпс кілька разів штовхнув у груди посла України в Австрії Олександра Щербу і назвав його фашистом. За словами дипломата, розслідуванням інциденту займається поліція. Філліпс відомий тим, що підтримував бойовиків на Донбасі й висвітлював події для російських пропагандистських телеканалів Після провокації з боку прокремлівського журналіста Грема Філліпса посол України в Австрії Олександр Щерба звернувся до поліції. Правоохоронці зафіксували інцидент і скаргу дипломата. Про це 6 листопада дипломат заявив ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Британія ігнорує звернення України щодо пропагандиста Філіпса - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/britaniya-ignoruje-zvernennya-ukrajini-shchodo-propagandista-filipsa-542487.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0Py4LTxL4T2xqDWm0r1C8qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:13:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/britaniya-ignoruje-zvernennya-ukrajini-shchodo-propagandista-filipsa-542487.html" target="_blank"&gt;Британія ігнорує звернення України щодо пропагандиста Філіпса&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українське посольство у Британії зробило заяву після спроб Філіпса спровокувати посла України в Австрії на бійку Британська влада ігнорує звернення посольства України в Об’єднаному королівстві щодо протиправної діяльності проросійського пропагандиста Грема Філіпса. Про це йдеться у повідомленні дипломатичної установи у Twitter. «Британська влада ігнорує звернення посольства щодо протиправної діяльності проросійського клоуна, який паплюжить статус громадянина Британії», - йдеться у дописі. Таким чином посольство відреагувало на інцидент, що стався біля посольства України у Відні між Філіпсом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿"Сашо, ти фашист. Сашо, ти г-дон". Прокремлівський пропагандист Філліпс провокував на бійку посла України в Австрії - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-sasha-ti-fashist-sasha-ti-r-don-prokremlivskij-propagandist-fillips-provokuvali-na-bijku-posla-ukrajini-v-avstriji-482168.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMi-Lvtc3BVQoMclvLlIovsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 18:41:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-sasha-ti-fashist-sasha-ti-r-don-prokremlivskij-propagandist-fillips-provokuvali-na-bijku-posla-ukrajini-v-avstriji-482168.html" target="_blank"&gt;﻿"Сашо, ти фашист. Сашо, ти г-дон". Прокремлівський пропагандист Філліпс провокував на бійку посла України в Австрії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Біля будівлі посольства України у Відні проросійський журналіст Грем Філліпс кілька разів штовхнув у груди українського посла в Австрії Олександра Щербу. За словами дипломата, пропагандист також назвав його фашистом. За словами Щерби (на фото), прокремлівський журналіст Філліпс "живиться на війні" Прокремлівський журналіст Грем Філліпс провокував на бійку посла України в Австрії Олександра Щербу. Про це 5 листопада дипломат написав у Facebook. Інцидент стався біля будівлі посольства України у Відні в момент, коли пропагандист Кремля записував відео, зазначає посол. "Нещасне таке, із незасті...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>"Укргазвидобування" назве нові бурові верстати на честь Хмельницького, Мазепи та Бандери - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/542434.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIzQL5WnhYtn6EIry5kupoqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:26:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/542434.html" target="_blank"&gt;"Укргазвидобування" назве нові бурові верстати на честь Хмельницького, Мазепи та Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;АТ "Укргазвидобування" за підсумками проведеного серед своїх співробітників конкурсу на назви придбаних нових бурових верстатів, назве їх, зокрема, іменами Богдана Хмельницького, Івана Мазепи та Степана Бандери. "До кінця 2018 р. ми очікуємо надходження восьми нових бурових верстатів (верстати також купуватимуть і в 2019 році - ІФ). І у нас з'явилася така гіпотеза: якщо дати новим буровим назву на честь героїв, які протягом століть боролися за нашу Батьківщину, то швидкість буріння зросте ще в кілька разів", - йдеться в повідомленні компанії. "Петро Сагайдачний, Іван Мазепа, Богдан Хмельниц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Головні новини 16 жовтня: падіння СУ-27 і зіткнення поїздів в Україні, відставка Пашиняна - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_16_10_2018_novini_svitu_sogodni_16_zhovtnya_n1048109</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJep5KVLGCbV_2GqPr7qBQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 05:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_16_10_2018_novini_svitu_sogodni_16_zhovtnya_n1048109" target="_blank"&gt;Головні новини 16 жовтня: падіння СУ-27 і зіткнення поїздів в Україні, відставка Пашиняна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На Вінничині розбився військовий літак СУ-27, загинув екіпаж. У Кривому Розі зіткнулися два локомотиви, є загиблі. Проросійський пропагандист познущався з могили Степана Бандери. Революційний вірменський прем'єр Нікол Пашинян подав у відставку. З 16 жовтня українських водіїв каратимуть за перевищення швидкості. Такими були головні новини вівторка, 16 жовтня, в Україні та світі. На Вінничині впав військовий літак 16 жовтня на Вінниччині впав військовий літак Су-27. Трагедія трапилася поблизу села Уланів. Близько 17 години в районі села Уланів (між населеними пунктами Бердичів і Хмільник) у х...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Клімкін висловився за створення в Україні Пантеону героїв, де перепоховають прах Бандери - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-klimkin-vistupiv-za-stvorennja-v-ukrajini-panteonu-gerojiv-de-perepohovajut-prah-banderi-433026.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlZRN0V4QXOl7ceSa0MV6sqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 11:05:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-klimkin-vistupiv-za-stvorennja-v-ukrajini-panteonu-gerojiv-de-perepohovajut-prah-banderi-433026.html" target="_blank"&gt;﻿Клімкін висловився за створення в Україні Пантеону героїв, де перепоховають прах Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами міністра закордонних справ України Павла Клімкіна, створення Пантеону героїв виховуватиме в українцях почуття власної історії. Міністр також запропонував перепоховати в ньому прах лідера Організації українських націоналістів Степана Бандери. Міністр уважає, що інцидент на могилі Бандери було підлаштовано у зв'язку із процесом отримання українською церквою автокефалії Міністр закордонних справ Павло Клімкін заявив, що підтримує ідею створення в Україні Пантеону героїв, де хочуть перепоховати прах знакових для України постатей, похованих за кордоном. Про це 17 жовтня міністр сказав...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Після наруги над могилою Бандери у В'ятровича запропонували перепоховати лідера ОУН - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/pislya_narugi_nad_mogiloyu_banderi_u_vyatrovicha_zaproponuvali_perepohovati_lidera_oun_n1048422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrkhPy0HCtSINXl5949QUgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 21:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/pislya_narugi_nad_mogiloyu_banderi_u_vyatrovicha_zaproponuvali_perepohovati_lidera_oun_n1048422" target="_blank"&gt;Після наруги над могилою Бандери у В'ятровича запропонували перепоховати лідера ОУН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Актам вандалізму, один з яких стався 15 жовтня у Мюнхені, коли російський пропагандист Грем Філліпс зірвав прапори з могили лідера ОУН Степана Бандери, могло б запобігти створення Українського національного пантеону. Про це заявив працівник Українського інституту національної пам’яті Павло Подобєд, повідомляє прес-служба УІНП. 24 канал повідомляв, що у роковини смерті провідника українських націоналістів Степана Бандери Грем Філліпс поглумився над могилою лідера ОУН. Цей випадок знову порушує надзвичайно важливе питання – створення Українського національного пантеону. Посилення заходів безп...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Кремлівський пропагандист прилюдно знущався з могили Бандери - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/kremlivskiy_propagandist_prilyudno_znushhavsya_z_mogili_banderi_n1048140</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtvVqwJcIN_7tD_EqYoGjcqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 14:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/kremlivskiy_propagandist_prilyudno_znushhavsya_z_mogili_banderi_n1048140" target="_blank"&gt;Кремлівський пропагандист прилюдно знущався з могили Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У роковини смерті провідника українських націоналістів Степана Бандери начебто британський журналіст – а насправді одіозний кремлівський пропагандист – Грем Філліпс поглумився над могилою лідера ОУН. Грем Вільям Філліпс – британський журналіст та блогер, колишній співробітник російських державних телеканалів RT та "Звезда". В Україні відомий антимайданівською позицією та "висвітленням" подій у зоні АТО з точки зору проросійських бойовиків у своїх відверто пропагандистських та провокативних матеріалах. У своєму Twitter-аккаунті Філліпс опублікував запис із таким змістом: "Сьогодні я виправив...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Пропагандист Грем Філіпс вчинив наругу над могилою Бандери у Мюнхені - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/propagandist-grem-filips-vchiniv-narugu-nad-mogiloyu-banderi-u-myunheni-536412.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHFn2izxpzGKYp08E9dtB40qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 19:13:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/propagandist-grem-filips-vchiniv-narugu-nad-mogiloyu-banderi-u-myunheni-536412.html" target="_blank"&gt;Пропагандист Грем Філіпс вчинив наругу над могилою Бандери у Мюнхені&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;До могильного хреста пропагандист прикріпив банер з написом «Тут похований український нацист Степан Бандера» Скріншот з відео Проросійський провокатор і пропагандист, британець Грем Філіпс вчинив наругу над могилою лідера ОУН Степана Бандери на цвинтарі Вальдфрідгоф у Мюнхені. Відео з місця події Філіпс виклав на своєму каналі в YouTube. До могильного хреста пропагандист прикріпив банер з написом «Тут похований український нацист Степан Бандера». Як відомо, 15 жовтня - річниця загибелі Бандери, якого було вбито агентом КГБ у Мюнхені. Дивіться також: - У Києві пройшов марш УПА: фоторепортаж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Через наругу проросійського пропагандиста Філліпса над могилою Бандери німецька поліція відкрила кримінальну справу – Генконсульство України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/localnews/-u-zv-jazku-z-narugoju-prorosijskogo-propagandista-fillipsa-nad-mogiloju-banderi-nimetska-politsija-vidkrila-kriminalnu-spravu-genkonsulstvo-ukrajini-430900.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErWvI4-ckOr-LiDFg_eCrMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMK-omgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/localnews/-u-zv-jazku-z-narugoju-prorosijskogo-propagandista-fillipsa-nad-mogiloju-banderi-nimetska-politsija-vidkrila-kriminalnu-spravu-genkonsulstvo-ukrajini-430900.html" target="_blank"&gt;Через наругу проросійського пропагандиста Філліпса над могилою Бандери німецька поліція відкрила кримінальну справу – Генконсульство України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 жовтня проросійський пропагандист Грем Філіпс опублікував відео, на якому зірвав український прапор із могили лідера Організації українських націоналістів Степана Бандери в Мюнхені. Генконсульство України повідомило про це в поліцію. Філліпс зірвав із могили Бандери українські прапори Поліція Мюнхена відкрила кримінальну справу за наругу над могилою лідера Організації українських націоналістів Степана Бандери, вчинену британцем Гремом Філліпсом, відомим своєю співпрацею з російськими каналами Russia Today і "Звезда". Про це повідомило Генконсульство України в Мюнхені у Facebook 16 жовтня...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Проросійський пропагандист вчинив наругу над могилою Степана Бандери у Мюнхені. Російський пропагандист Грем Філліпс спочатку влаштував істерику, а потім почав топтатися по могилі - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/prorosiyskiy_propagandist_vchiniv_narugu_nad_mogiloyu_stepana_banderi_u_myunheni_n1467751</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOD87xg1hCS-LpxiSIgxzV4qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 05:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/prorosiyskiy_propagandist_vchiniv_narugu_nad_mogiloyu_stepana_banderi_u_myunheni_n1467751" target="_blank"&gt;Проросійський пропагандист вчинив наругу над могилою Степана Бандери у Мюнхені. Російський пропагандист Грем Філліпс спочатку влаштував істерику, а потім почав топтатися по могилі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проросійський провокатор і пропагандист, британець Грем Філліпс вчинив наругу над могилою лідера ОУН Степана Бандери на цвинтарі Вальдфрідгоф у Мюнхені. Відео з місця події Філліпс виклав на своєму каналі в YouTube, пише ЛIГАБiзнесIнформ. До могильного хреста пропагандист прикріпив банер з написом «Тут похований український нацист Степан Бандера». Як пише LB.ua, у річницю смерті Степана Бандери на його могилу люди принесли свічки та квіти, а також повісили прапори України і УПА. Філліпс спочатку влаштував істерику біля могили, кидався на людей з криками про фашистів, обзивав чоловіків, але ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Поліція Мюнхена перевіряє обставини вандалізму на могилі Бандери - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/politsiya-myunhena-proveryaet-obstoyatelstva-1539765244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIKtz-thk-bUNoNs7UMql1wqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 08:30:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/politsiya-myunhena-proveryaet-obstoyatelstva-1539765244.html" target="_blank"&gt;Поліція Мюнхена перевіряє обставини вандалізму на могилі Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поліція Мюнхена (Німеччина) проводить перевірку ймовірного акту наруги над могилою Степана Бандери з боку британського пропагандиста Грема Філіпса. Про це повідомили у прес-службі мюнхенської поліції, передає РБК-Україна з посиланням на DW. Британський громадянин Грем Філіпс, відомий антиукраїнськими провокаціями і пропагандистськими сюжетами, оприлюднив 15 жовтня на каналі Youtube відео, де він зриває український прапор з хреста на могилі і прикріплює напис "Тут похований український нацист Степан Бандера". Українські дипломати у Німеччині звернулися до правоохоронців із проханням відреагу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿У Мюнхені проросійський пропагандист Філліпс поглумився над могилою Бандери - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-u-mjunheni-prorosijskij-propagandist-fillips-poglumivsja-nad-mogiloju-banderi-429068.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPetCLt7ZSThmv06H4qAvJIqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 22:44:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-u-mjunheni-prorosijskij-propagandist-fillips-poglumivsja-nad-mogiloju-banderi-429068.html" target="_blank"&gt;﻿У Мюнхені проросійський пропагандист Філліпс поглумився над могилою Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проросійський пропагандист із Британії Грем Філліпс прийшов на могилу лідера ОУН Степана Бандери в Мюнхені у річницю його смерті від рук співробітника КДБ. Філліпс зірвав із могили українські прапори Відомий своєю співпрацею з підконтрольними Кремлю телеканалами Russia Today і "Звезда" британець Грем Філліпс у німецькому Мюнхені зірвав із могили лідера Організації українських націоналістів Степана Бандери прапори України та ОУН. Відео інциденту пропагандист опублікував у Twitter 15 жовтня, у річницю смерті Бандери. Філліпс також розмістив на могилі плакат із написом англійською: "Тут похова...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Наруга над могилою Бандери: у консульстві кажуть, оцінку діям даватиме прокурор - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/naruga-nad-mogiloyu-banderi-u-konsulstvi-kazhut-ocinku-diyam-davati-prokuror-536585.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJOCH1qlbcvdeCEIXon_ZgqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 10:11:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/naruga-nad-mogiloyu-banderi-u-konsulstvi-kazhut-ocinku-diyam-davati-prokuror-536585.html" target="_blank"&gt;Наруга над могилою Бандери: у консульстві кажуть, оцінку діям даватиме прокурор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представники української громади Мюнхена швидко прибрали на могилі Поліція Мюнхена зафіксувала факт неналежної поведінки прокремлівського пропагандиста Грема Філліпса на могилі провідника ОУН Степана Бандери у понеділок. Про це повідомили у ФРН в Генеральному консульстві України в Мюнхені «Укрінформу». «Поліція зафіксувала, правову оцінку діям даватиме прокурор», - відзначили в дипустанові. Там сподіваються, що справу буде передано до суду, але шансів на це не надто багато: могила не пошкоджена, тому застосувати статтю Кримінального кодексу про нанесення збитку не є можливим. У поліції дипл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Главное за ночь: зверское избиение в маршрутке и массовая резня в Киеве - NEWS-PROUA</title><link>https://proua.com.ua/glavnoe-za-noch-zverskoe-izbienie-v-marshrutke-i-massovaya-reznya-v-kieve.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxQ13ZjxhEF7Ba1wWRUmNUqGQgEKhAIACoHCAow6pCHCzDcuoUDMNPTlgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 05:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://proua.com.ua/glavnoe-za-noch-zverskoe-izbienie-v-marshrutke-i-massovaya-reznya-v-kieve.html" target="_blank"&gt;Главное за ночь: зверское избиение в маршрутке и массовая резня в Киеве&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NEWS-PROUA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пропагандист Путина осквернил главный памятник украинцев: Начинай прятаться В интернет-сети разразился громкий скандал из-за действий пропагандиста Путина в отношении памятника Степана Бандере. Соответствующие кадры сам пропагандист опубликовал в соцсети, пишет СМИ. Так, на опубликованном видео скандальный пропагандист Грэм Филлипс, известный своей пророссийской риторикой и любовью к донецким террористам, топчется и срывает флаги с могилы лидера ОУН Степана Бандеры. Более того, после этого горе-пропагандист решил оставь на могиле «свой след» в виде неуместной надписи. В России похитили прав...&lt;/p&gt;</description><source url="https://proua.com.ua">NEWS-PROUA</source></item><item><title>В Україні можуть створити Пантеон героїв, де перепоховають прах Бандери, - Клімкін - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraine-mogut-sozdat-panteon-geroev-perezahoronyat-1539773014.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJ4RqkBWd2jFup9re9ojogqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 10:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraine-mogut-sozdat-panteon-geroev-perezahoronyat-1539773014.html" target="_blank"&gt;В Україні можуть створити Пантеон героїв, де перепоховають прах Бандери, - Клімкін&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр закордонних справ Павло Клімкін заявив, що він підтримує створення в Україні Пантеону героїв, де буде перепоховано прах знакових для України постатей, які нині спочивають за кордоном. Про це він сказав журналістам, коментуючи черговий акт вандалізму на могилі Степана Бандери в Мюнхені, передає РБК-Україна з посиланням на LB.ua. Зокрема, він підтримав створення в Україні Пантеону героїв. "Я вважаю, що нам це потрібно і з точки зору поваги до наших героїв, і з точки зору того, що це буде виховувати почуття власної історії. Для цього необхідні відповідні рішення, але я не бачу жодних п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Кремлівський пропагандист Грем Філліпс осквернив у Мюнхені могилу Бандери - відео - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/kremlivskij-propahandist-hrem-fillips-oskvernili-v-mjunkheni-mohilu-banderi-video-2500446.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJxoHqGCowIXdKIylzXUfUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/kremlivskij-propahandist-hrem-fillips-oskvernili-v-mjunkheni-mohilu-banderi-video-2500446.html" target="_blank"&gt;Кремлівський пропагандист Грем Філліпс осквернив у Мюнхені могилу Бандери - відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У німецькому Мюнхені прокремлівський пропагандист Грем Філліпс поглумився над пам'ятником лідеру ОУН Степану Бандері. . Про це у себе у Facebook повідомила народний депутат від фракції БПП Ірина Фриз, опублікувавши відповідне відео. На оприлюднених кадрах видно як Філліпс підходить до хреста і зриває з нього прапор України, після чого вішає табличку зі звинуваченням у "нацизмі". "У зв'язку з інцидентом у Мюнхені - наругою над державним прапором України під час паплюження могили Степана Бандери проросійським пропагандистом Грехамом Филлипсом, вважаю, що є всі підстави для порушення Генеральн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Поліція Мюнхена розслідує провокацію пропагандиста Філліпса на могилі Бандери - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/politsija-mjunkhena-rozsliduje-provokatsiju-propahandista-fillipsa-na-mohili-banderi-2500474.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIduS9UdZB6kltAD2s5yMcUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/politsija-mjunkhena-rozsliduje-provokatsiju-propahandista-fillipsa-na-mohili-banderi-2500474.html" target="_blank"&gt;Поліція Мюнхена розслідує провокацію пропагандиста Філліпса на могилі Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поліція Мюнхена розслідує акт наруги над могилою Степана Бандери з боку проросійського пропагандиста Грема Філліпса. . Як повідомляє генконсульство України у Мюнхені, німецька поліція відкрила справу за цим фактом і здійснила усі необхідні оперативно-слідчі та процесуальні дії. Наразі триває слідство, після закінчення якого матеріали будуть передані до прокуратури для належної правової оцінки інциденту. Генконсульство перебуває в контакті з мюнхенськими правоохоронними органами і тримає справу на особливому контролі. Раніше повідомлялося, що прокремлівський пропагандист Грем Філліпс поглуми...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Порошенко назвав національно-патріотичне виховання одним із пріоритетів у державній політиці - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/537899.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF3oRjIHllGzXAjOWD3XcE8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:34:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/537899.html" target="_blank"&gt;Порошенко назвав національно-патріотичне виховання одним із пріоритетів у державній політиці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Національно-патріотичне виховання в Україні стало одним із пріоритетів у державній політиці, заявив президент країни Петро Порошенко. "Уперше в нашій державі національно-патріотичне виховання нарешті стало одним із пріоритетів державної політики. Вперше за чверть століття в державному бюджеті України нарешті було передбачено 10 млн грн на виконання заходів із національно-патріотичного виховання", – сказав президент під час церемонії присяги скаутів-пластунів у неділю в Київській області. П.Порошенко нагадав, що за останні два роки виділяються кошти на молодіжну організацію "Пласт". Він зазн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>«Повернемо Україну українцям!». Фоторепортаж з маршу у центрі Києва - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/photo/povernemo-ukrajinu-ukrajincyam-fotoreportazh-z-marshu-u-centri-kijeva-536243.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGHPvClpxq7Ud5NVuYJsgYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKDulQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/photo/povernemo-ukrajinu-ukrajincyam-fotoreportazh-z-marshu-u-centri-kijeva-536243.html" target="_blank"&gt;«Повернемо Україну українцям!». Фоторепортаж з маршу у центрі Києва&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В столиці пройшов марш УПА Марш націоналістів у Києві, 14 жовтня 2018 року У неділю, 14 жовтня, в Києві проходить щорічний марш УПА під гаслом «Повернемо Україну українцям!». Відзначити 76-річчя створення Української повстанської армії в столиці зібралися представники партії «Національний Корпус», Національних дружин, ВО «Свобода», Правого сектору, Конгресу українських націоналістів, Організації українських націоналістів, C14, ВО «Тризуб» імені Степана Бандери та інших націоналістичних організацій. Під час маршу його учасники, зокрема, вигукували «Бандера наш герой, Покрова наше свято» та «...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>МЗС України відреагувало на акт вандалізму над могилою Бандері в Німеччині (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/ukrayina/mzs-ukrainy-vidreahuvalo-na-akt-vandalizmu-nad-pamiatnykom-banderi-v-nimechchyni-179539.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjegPcH9uoS0YkiZdxDtPYqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 16:47:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/ukrayina/mzs-ukrainy-vidreahuvalo-na-akt-vandalizmu-nad-pamiatnykom-banderi-v-nimechchyni-179539.html" target="_blank"&gt;МЗС України відреагувало на акт вандалізму над могилою Бандері в Німеччині (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російський пропагандист, який працює на окупованому Донбасі, Грем Філіпс, зняв відео, на якому він нівечить є пам'ятник Свідомою провокацією назвав міністр закордонних справ акт вандалізму над пам'ятником Степану Бандері у Мюнхені. За словами Павла Клімкіна, про це, зокрема, свідчить те, що сплюндрував монумент саме російський пропагандист Грем Філіпс. "Це не було чимось випадковим. Безумовно це було підлаштовано в часі до отримання Україною автокефалії, безумовно, це свідома провокація перед подіями історичної давнини. Це безумовно спроба додатково нас показати як начебто праворадикальну р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>"Марш УПА" в Києві завершився концертом на Європейській площі, більшість учасників уже розійшлись - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/537933.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFq-8ktZB3P2nlEpXzxxn8IqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 16:28:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/537933.html" target="_blank"&gt;"Марш УПА" в Києві завершився концертом на Європейській площі, більшість учасників уже розійшлись&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Акція "марш Української повстанської армії", яка відбувалася в центрі Києва в неділю, завершилася виконанням гімну Організації українських націоналістів "Народилися ми в великий час" і врученням "народних нагород" добровольцям і учасникам АТО, після чого на Європейській площі почався концерт групи "Кому вниз". Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", як тільки всі учасники ходи, що розпочали ходу з парку Шевченка, зібралися на Європейській площі, їм було запропоновано виконати гімн ОУН. Виконання, в якому взяли участь 8,5 тисяч людей, було зафіксовано в Книзі рекордів України,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Києві проходить марш УПА: фоторепортаж - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/u-kijevi-prohodit-marsh-upa-foto-536197.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIlmC5ROWysYwaMQxkrOUYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:24:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/u-kijevi-prohodit-marsh-upa-foto-536197.html" target="_blank"&gt;У Києві проходить марш УПА: фоторепортаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Юрба заздалегідь почала збиратися біля пам’ятника Шевченку Марш розпочався о 16.23 У неділю, 14 жовтня, в Києві проходить щорічний марш УПА під гаслом «Повернемо Україну українцям!». Відзначити 76-річчя створення Української повстанської армії в столиці зібралися представники партії «Національний Корпус», Національних дружин, ВО «Свобода», Правого сектору, Конгресу українських націоналістів, Організації українських націоналістів, C14, ВО «Тризуб» імені Степана Бандери та інших націоналістичних організацій. Марш розпочався о 16.23. Юрба заздалегідь почала збиратися біля пам’ятника Шевченку, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Як День Захисника багатотисячним маршем і унікальним рекордом відзначили у Києві: фоторепортаж - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/yak_den_zahisnika_bagatotisyachnim_marshem_i_unikalnim_rekordom_vidznachili_u_kiyevi_fotoreportazh_n1047497</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3iPVcSKL1Pa0Q0ik27GEEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 21:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/yak_den_zahisnika_bagatotisyachnim_marshem_i_unikalnim_rekordom_vidznachili_u_kiyevi_fotoreportazh_n1047497" target="_blank"&gt;Як День Захисника багатотисячним маршем і унікальним рекордом відзначили у Києві: фоторепортаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Настільки масштабно, що і яблуку ніде впасти… Близько 10 тисяч українців пройшлися сьогодні маршем У Києві! Так відзначили особливе свято – День Покрови Пресвятої Богородиці, День українського козацтва, День УПА та День Захисника України. О 16:00 небайдужі українці та учасники націоналістичних організацій "Правий сектор", "Конгрес українських націоналістів", "Національний корпус", "Нацдружини", "Сокіл","Січ14", ВО "Свобода"рушили колоною від пам'ятника Шевченка до Європейської площі. Марш пройшов вулицею Володимирською, бульваром Шевченка та Хрещатиком. У такт рухались старі та малі, на про...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>"Бандера - наш герой, Покрова - наше свято". Репортаж з Маршу УПА в Києві - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/bandera-nash-heroj-pokrova-nashe-svjato-reportazh-z-marshu-upa-v-kijevi-2500309.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpVBed0df03mxDe0wacGO4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/bandera-nash-heroj-pokrova-nashe-svjato-reportazh-z-marshu-upa-v-kijevi-2500309.html" target="_blank"&gt;"Бандера - наш герой, Покрова - наше свято". Репортаж з Маршу УПА в Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Про що говорили на марші українських націоналістів 14 жовтня. . - Я їду на марш націоналістів. Ну, тому що я націоналіст, - хлопчик у жовтій футболці з написом Азовець голосно розмовляє по телефону в автобусі. Виходить на станції метро Почайна, в минулому - Петрівка. губиться в щільному потоці людей. Марш УПА стартує в самому центрі Києва, в парку імені Тараса Шевченка. Дату обрали не випадково: 14 жовтня - це не тільки Покрова, День українського козацтва і нове свято, День захисника України. 76 років тому, в 1942-му, саме в цей день з'явилася Українська повстанська армія. Деякі учасники ма...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Порошенко зустрівся з українськими пластунами - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/politics/poroshenko-vidkriv-vishkilniy-centr-plastuniv-zvedeniy-na-kijivshchini-536186.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEEBYrgbdU43g1AtHVIiVmEqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 11:28:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/politics/poroshenko-vidkriv-vishkilniy-centr-plastuniv-zvedeniy-na-kijivshchini-536186.html" target="_blank"&gt;Порошенко зустрівся з українськими пластунами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент - пластунам: Ви – українці нової формації, які будуть будувати і боронити нашу державу Відбулася церемонія символічного прийому до Пластприяту президента Президент Петро Порошенко у День захисника України відвідав Пластовий вишкільний центр та зустрівся з членами Національної скаутської організації України «Пласт». Про це пише Банкова. «Якщо озирнутися у минуле, то підґрунтям створення вашої організації стала нагальна потреба у витривалих, надійних, а головне молодих і талановитих патріотах. Хлопці та дівчата завжди брали активну участь у розбудові та захисті своєї країни, були уч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item></channel></rss>