<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Veon - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR3ByZUhZemF4SUNkV3NvQUFQAQ?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:56:12 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>У Київстару з'явився новий президент - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstaru-zjavivsja-novij-prezident-2511699.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxZJzV7y1Dcn9ALYyrE6uYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstaru-zjavivsja-novij-prezident-2511699.html" target="_blank"&gt;У Київстару з'явився новий президент&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президентом мобільного оператора Київстар став раніше виконувач обов'язків президента компанії Олександр Комаров. З липня він поєднував цю посаду з роботою СЕО Beeline Казахстан. . Про це повідомили у компанії VEON. "До свого призначення Олександр отримав величезний управлінський досвід. Я переконана, що під керівництвом Олександра компанія буде залишатися провідним постачальником мобільного зв'язку та інтернет-послуг", - сказала глава наглядової ради VEON Урсула Бернс. Комаров народився в 1972 році. Закінчив Київський політехнічний інститут, починав кар'єру в 1994 році в київському Науково...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>VEON затвердила Комарова президентом "Київстару" - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/551291.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSzmJM9SeJ9S84iNndEwZkqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:51:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/551291.html" target="_blank"&gt;VEON затвердила Комарова президентом "Київстару"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міжнародна телекомгрупа VEON призначила президентом провідного українського мобільного оператора зв'язку "Київстар" Олександра Комарова, який у липні цього року став виконувачем обов'язки президента "Київстару" замість Петра Чернишова на додаток до своїх основних обов'язків як СЕО Beeline Казахстан. "В Україні "Київстар" - національна історія успіху, і я переконана, що під керівництвом Олександра (Комарова - ІФ) компанія залишатиметься провідним постачальником мобільного зв'язку та інтернет-послуг", - наведено в повідомленні VEON у четвер коментар голови наглядової ради Урсули Бернс. О.Кома...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Київстар змінив главу наглядової ради - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-zminiv-hlavu-nahljadovoji-radi-2510033.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEAXkgu7JcMuSBoYJUYIdkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-zminiv-hlavu-nahljadovoji-radi-2510033.html" target="_blank"&gt;Київстар змінив главу наглядової ради&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головного операційного директора Veon Ltd. Йонсена К'єлль Мортена призначили на посаду голови наглядової ради Київстару на три роки. . Про це йдеться в повідомленні оператора в системі розкриття інформації НКЦПФР, передає Інтерфакс-Україна. Наглядова рада компанії змінила призначеного в червні поточного року фіндиректора Veon Тронда Едегорда Вестлі на цій посаді. Мортен з серпня 2016 року і до сьогодні обіймає посаду головного операційного директора Veon. Він є представником акціонера емітента - Veon Holdings B.V. Раніше акціонери Київстару на позачерговому зборах 16 листопада переобрали чо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>"Київстар" запустив сервіс електронного документообігу Star.Docs - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/547627.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEt2s1A0G60TyqHAmW2-0xUqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:44:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/547627.html" target="_blank"&gt;"Київстар" запустив сервіс електронного документообігу Star.Docs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мобільний оператор компанія "Київстар" спільно з міжнародною Intecracy Group запустив сервіс електронного документообігу Star.Docs, йдеться в повідомленні компанії. "Сервіс Star.Docs дає змогу створювати, передавати й отримувати документи за кілька секунд, економити час на їхню підготовку та узгодження, працювати з документами спільно, коментувати й обговорювати їх онлайн, стежити за дедлайнами навіть зі смартфона, зберігати всі файли в безпечному місці - в хмарному сховищі або на цифровому носії, мати до них доступ 24/7 і легко знаходити потрібні документи в електронних реєстрах", - наголо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Церемонія відкриття глобального сервісного центру міжнародного провайдера телекомунікаційних послуг VimpelCom. вул. Шевченка, 111а - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?tseremoniya_vidkrittya_globalnogo_servisnogo_tsentru_mizhnarodnogo_provaydera_telekomunikatsiynih_poslug_vimpelcom&amp;objectId=1412735</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuzcGFFhUZFvysaoH91dMYqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 16:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?tseremoniya_vidkrittya_globalnogo_servisnogo_tsentru_mizhnarodnogo_provaydera_telekomunikatsiynih_poslug_vimpelcom&amp;objectId=1412735" target="_blank"&gt;Церемонія відкриття глобального сервісного центру міжнародного провайдера телекомунікаційних послуг VimpelCom. вул. Шевченка, 111а&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Для участі представників ЗМІ потрібна акредитація. Контакти: Ірина Пацевко, Irina.Patsevko@kyivstar.net, 067-670-63-60&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>VimpelCom святкує 20-річчя лістингу в США - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/vimpelcom-svjatkuje-20-richchja-listingu-v-ssha-271753.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjzhCfOhr2nv_UNZx_rJS0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2016 12:15:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/vimpelcom-svjatkuje-20-richchja-listingu-v-ssha-271753.html" target="_blank"&gt;VimpelCom святкує 20-річчя лістингу в США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;20-та річниця з дня відкриття лістингу на американському біржовому майданчику – одна з найважливіших віх в історії міжнародної групи компаній VimpelCom, до якої входить національний телеком-оператор Київстар. Уперше акції компанії почали котируватися на Нью-Йоркській фондовій біржі в 1996 році. У 2013-му компанія перейшла на біржу NASDAQ і зайняла заслужену позицію серед найбільш інноваційних та успішних компаній у сфері технологій. Сьогодні група VimpelCom – один зі світових лідерів у сфері телекомунікацій та технологій, який обслуговує понад 200 мільйонів клієнтів на 14 ринках країн Європ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>НБУ заважає Київстару запустити в Україні фінансові послуги - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/nbu-zavazhaje-kijivstaru-zapustiti-v-ukrajini-finansovi-poslugi-1642694.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGKWF7Vklf1LGvbwiXPBwyIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 10:57:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/nbu-zavazhaje-kijivstaru-zapustiti-v-ukrajini-finansovi-poslugi-1642694.html" target="_blank"&gt;НБУ заважає Київстару запустити в Україні фінансові послуги&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Український мобільний оператор Київстар зіткнувся з низкою перешкод при запуску фінансових послуг. Про це агентству Інтерфакс-Україна повідомив президент компанії Петро Чернишов. "[Затримка запуску - ред.] пов'язана з регулюванням, зараз - з нацбанківських. Але ми прориваємо і прорвемо" - зазначив він. Чернишов висловив упевненість, що до кінця цього року перешкоди будуть зняті, і компанія почне роботу в новому для неї сегменті ринку. Нагадаємо, що у червні 2016 року компанія Старманія, дочірнє підприємство оператора Київстар, отримала ліцензію Національного банку України на здійснення пере...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Власник українського мобільного оператора вирішив змінити назву - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/vlasnik-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-virishiv-zminiti-nazvu-717869.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSmoah5PqUbTLv69O-JUbAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 09:28:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/vlasnik-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-virishiv-zminiti-nazvu-717869.html" target="_blank"&gt;Власник українського мобільного оператора вирішив змінити назву&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Холдинг Vimpelcom Ltd, який володіє українським мобільним оператором Київстар, планує змінити назву на Veon, це рішення зумовлене запуском нової інтернет-платформи. Про це повідомляє РБК. Компанія пережила серйозну реструктуризацію і повертається до зростання після декількох років падіння. "Сьогодні компанія - не та, якою вона була 24 місяці тому. І саме в цей момент вона перейде від телекомунікаційного бізнесу до технологічної компанії Veon", - йдеться в повідомленні VimpelCom. - Читайте також: Київстар відзвітував про кілька мільярдів прибутку за 2016 рік У другому кварталі 2017 року VEON...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Власник Київстару запустив в Україні свій новий сервіс - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-zapuskaje-v-ukrajini-svij-novij-servis-1510654.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlX1IAPCGzjGre0saYrZCMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 08:19:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-zapuskaje-v-ukrajini-svij-novij-servis-1510654.html" target="_blank"&gt;Власник Київстару запустив в Україні свій новий сервіс&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Холдинг VEON (раніше - Vimpelcom Ltd), який володіє українським мобільним оператором Київстар, запускає в Україні персональну інтернет-платформу з безкоштовними повідомленнями, дзвінками і новинами. Про запуск оголосила сама компанія. "VEON ltd. з гордістю оголошує про запуск нашої нової глобальної персональної інтернет-платформи на ключових ринках, включаючи Росію, Україну, Грузію і Пакистан, а до кінця тижня - Італію", - йдеться в повідомленні холдингу. Новий додаток буде включати такі функції, як виклики, повідомлення та чат через додаток для всіх користувачів; можливість ділитися музико...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Власник «Київстару» змінює назву і запускає нову інтернет-платформу - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?vlasnik_kiyivstaru_zminyuye_nazvu_i_zapuskaye_novu_internetplatformu&amp;objectId=1419070</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZc7JtSnzr3ElpLB9MxjCYqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?vlasnik_kiyivstaru_zminyuye_nazvu_i_zapuskaye_novu_internetplatformu&amp;objectId=1419070" target="_blank"&gt;Власник «Київстару» змінює назву і запускає нову інтернет-платформу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міжнародний телекомунікаційний оператор VimpelCom, який володіє в Україні мобільним оператором «Київстар», вирішив провести ребрендинг і змінити назву. Про це йдеться в повідомленні на офіційному сайті компанії. Компанія має намір змінити назву на VEON. Крім того, таку назву отримає й нова інтернет-платформа, яку оператор має намір презентувати на Всесвітньому конгресі мобільних технологій в Барселоні. У компанії відзначили, що зміна назви пов'язана з перетворенням VimpelCom з телекомунікаційної у технологічну компанію і обіцяють низку нововведень для клієнтів. Збори акціонерів компанії, на...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Виручка "Київстару" зросла на 11% в 2016 році - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vyruchka-kievstara-vyrosla-11-2016-godu-1488186359.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4ymN7tnqqnjt81rCyl-vAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 09:05:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vyruchka-kievstara-vyrosla-11-2016-godu-1488186359.html" target="_blank"&gt;Виручка "Київстару" зросла на 11% в 2016 році&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Виручка мобільного оператора "Київстар" у 2016 році зросла на 11% порівняно з 2015 роком і склала 14,96 млрд гривень. Про це повідомляється у звіті материнської компанії VimpelCom. Дохід оператора від мобільних послуг склав 13,851 млрд гривень (+11%), від фіксованих перевищив 1 млрд гривень, збільшившись на 8,8%. Показник EBITDA виріс на 23,4% до 7,811 млрд гривень. Кількість абонентів мобільного зв'язку "Київстар" на кінець року становило 26,1 млн абонентів, що на 2,6% вище, ніж роком раніше. Середній дохід на одного абонента (ARPU) виріс на 9,4% і склав 45 гривень. Споживання даних в мере...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Власник українського мобільного оператора змінив назву - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-zminila-nazvu-892964.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIl1ATJewzM7Wt_mN3ghpZkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 16:45:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-zminila-nazvu-892964.html" target="_blank"&gt;Власник українського мобільного оператора змінив назву&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Акціонери Vimpelcom Ltd на позачергових зборах у четвер схвалили перейменування холдингу в VEON. Про це повідомляє Інтерфакс. Холдинг Vimpelcom був заснований в 2010 році в результаті об'єднання російського Вимпелкому і українського Київстару. Наразі група працює на 13 ринках, найбільшим з яких є російський (на нього припадає 46% сукупного виторгу і 49% EBITDA). На кінець 2016 року холдинг обслуговував 207 млн абонентів. Під назвою VEON компанія в 2017 році також запустила платформу для абонентів, яка об'єднує функції месенджера і партнерських онлайн-сервісів, таких, наприклад, як музичний ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Львові відкрили глобальний сервісний центр VimpelCom. Вакантними є близько 800 робочих місць - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?u_lvovi_vidkrili_globalniy_servisniy_tsentr_vimpelcom&amp;objectId=1412816</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFfI9LA3mWPmq03e8gOiCQqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Dec 2016 13:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?u_lvovi_vidkrili_globalniy_servisniy_tsentr_vimpelcom&amp;objectId=1412816" target="_blank"&gt;У Львові відкрили глобальний сервісний центр VimpelCom. Вакантними є близько 800 робочих місць&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У п’ятницю, 16 грудня, міжнародна група компаній VimpelCom відкрила у Львові глобальний сервісний центр. Він розташовується у бізнес-центрі на вул.Шевченка, 111а. Це – єдине в Україні представництво VimpelCom, яке буде виконувати функції центрального офісу для 7 країн. Що таке VimpelCom? VimpelCom Ltd. – це глобальний провайдер телекомунікаційних послуг, зі штаб-квартирою в Амстердамі. VimpelCom обслуговує понад 200 млн користувачів у 14 країнах. Найуспішнішим брендом VimpelCom в Україні є мобільний оператор «Київстар», яким користуються 26 млн абонентів. Окрім цього, до складу VimpelCom вх...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Норвезький холдинг продасть акції власника українського мобільного оператора - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/norvezkij-holding-prodast-aktsiji-vlasnika-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-938689.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUJjYGrKmYbeP8zxW_etN0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:48:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/norvezkij-holding-prodast-aktsiji-vlasnika-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-938689.html" target="_blank"&gt;Норвезький холдинг продасть акції власника українського мобільного оператора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Норвезька телекомунікаційна компанія Telenor заявила, що продасть 70 мільйонів звичайних акцій і американських депозитарних акцій Veon (раніше - Vimpelcom), або 4 відсотки оголошених звичайних акцій, за $3,75 за акцію і залучить $259 мільйонів. Угода, як очікується, буде закрита приблизно 12 квітня, пише Reuters. Після продажу Telenor збереже за собою близько 346,7 мільйона американських депозитарних розписок Veon (19,7 відсотка звичайних акцій), включаючи трирічні облігації, конвертовані в належні йому ADS Вимпелкому, на суму до $1 мільярда. Організаторами розміщення стали Citigroup і Morg...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Український оператор запустив 3G ще у восьми містах в зоні АТО - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/ukrajinskij-operator-zapustiv-3g-shche-v-vosmi-mistah-v-zoni-ato-1929026.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvQNIhqN53K3WD0RRDsp7oqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 08:44:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/ukrajinskij-operator-zapustiv-3g-shche-v-vosmi-mistah-v-zoni-ato-1929026.html" target="_blank"&gt;Український оператор запустив 3G ще у восьми містах в зоні АТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Оператор мобільного зв'язку Київстар запустив 3G у 8 населених пунктах в зоні проведення антитерористичної операції в Донецькій і Луганській областях. Про це йдеться в прес-релізі компанії. У серпні та вересні 2017 року Київстар підключив до 3G-зв'язку нові міста і селища в Донецькій і Луганській областях. Серед них Дружківка, Лиман (Красний Лиман), Кремінна, Привілля, Костянтинівка, Дробишеве, Мирне, Новобіла. На сьогоднішній день 3G від Київстар доступний вже у 140 населених пунктах Донецької і Луганської областей. Оператор також зазначає, що за поточний рік обсяг трафіку в мережі 3G на Д...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Акціонер «Київстару» запустив в Україні нову безкоштовну комунікаційну платформу VEON - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/aktsioner_kiyivstaru_zapustiv_v_ukrayini_novu_bezkoshtovnu_komunikatsiynu_platformu_veon_n1431616</link><guid isPermaLink="false">CAIiELy8m-CS2gkkQ_j5-kkUKREqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 17:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/aktsioner_kiyivstaru_zapustiv_v_ukrayini_novu_bezkoshtovnu_komunikatsiynu_platformu_veon_n1431616" target="_blank"&gt;Акціонер «Київстару» запустив в Україні нову безкоштовну комунікаційну платформу VEON&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міжнародна група Veon Ltd. (раніше - VimpelCom) глобальний провайдер телекомунікаційних послуг, запустила на ринках України, Італії, Пакистану, РФ і Грузії персоніфіковану інтернет-платформу для комунікації VEON. Про це у середу, 19 липня, повідомляється на сайті мобільного оператора «Київстар». «VEON - глобальна цифрова платформа, що об'єднує усі сучасні технології інтернет-комунікацій, контент-послуги і розваги, роблячи їх доступними клієнтам будь-яких операторів мобільного зв'язку, в одному застосуванні», - зазначається в повідомленні. Як зазначають, за допомогою платформи можна опубліку...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Власник "Київстару" змінює назву - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vlasnik_kiyivstaru_zminyuye_nazvu_n787373</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAexVNoM1urGmtOlNVUdj_sqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 08:28:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vlasnik_kiyivstaru_zminyuye_nazvu_n787373" target="_blank"&gt;Власник "Київстару" змінює назву&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телекомунікаційний оператор , який володіє мобільним оператором "Київстар", – VimpelCom – планує змінити назву. Компанія має намір змінити назву на VEON, про це повідомляється на офіційному сайті VimpelCom. Окрім того, таку ж назву отримає та інтернет-платформа, яку оператор має намір презентувати в ході Всесвітнього мобільного конгресу в Барселоні. У компанії відзначають, що разом зі зміною назви для клієнтів передбачена низка нововведень. При цьому в компанії відзначили, що ребрендинг дочірніх компаній, у тому числі "Київстару", не запланований.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Затримано "праву руку" мільярдера, пов'язаного з Путіном, – ЗМІ - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/zatrimano_pravu_ruku_milyardera_povyazanogo_z_putinom__zmi_n771802</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeXh5Xbrs3OlvMcgWSLgXIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 12:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/zatrimano_pravu_ruku_milyardera_povyazanogo_z_putinom__zmi_n771802" target="_blank"&gt;Затримано "праву руку" мільярдера, пов'язаного з Путіном, – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У аеропорту іспанського Мадриду поліція затримала керуючого голландським холдингом "Zed +" Петера Ваккі, який прилетів з Амстердама. Про це повідомляє іспанське видання El Confidencial. Затримання відбулося вранці 16 січня у аеропорту "Барахас". Як стверджує журналіст Агустін Марко, чоловік є "правою рукою" російського магната Михайла Фрідмана, який володіє капіталом "Zed+" у частці з підприємцями з Іспанії і перебуває під пильним оком ФБР та ЦРУ. "З'явилася перша жертва виплат мільйонних хабарів, які отримували рідні міністрів російського уряду через "Zed Worldwide" – технологічну компанію...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Іспанія підозрює російського бізнесмена Фрідмана в участі в хакерських атаках на США - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ispaniya-podozrevaet-rossiyskogo-biznesmena-1484732370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRATJBw984m1elr07HUJbAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 09:40:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ispaniya-podozrevaet-rossiyskogo-biznesmena-1484732370.html" target="_blank"&gt;Іспанія підозрює російського бізнесмена Фрідмана в участі в хакерських атаках на США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російського бізнесмена Михайла Фрідмана підозрюють у причетності до хакерських атак на США під час передвиборної кампанії, повідомляє "Радіо Свобода". Іспанські ЗМІ у вівторок повідомили про арешт голландського адвоката і підприємця Пітера Вакки, якого називають довіреною особою російського бізнесмена. Вакки підозрюють в незаконній передачі частини коштів російського філії холдингу ZED+ близьким родичам міністра внутрішніх справ Росії Володимира Колокольцева, а також вважають причетним до організації хакерських атак в США під час передвиборної кампанії. Разом з ним підозрюваним називають і ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Власник Київстару залучив кредит на $2 мільярди - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-zaluchiv-kredit-na-2-miljardi-663403.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZATFM7gQnmX52gL6J09aoqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 09:42:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-zaluchiv-kredit-na-2-miljardi-663403.html" target="_blank"&gt;Власник Київстару залучив кредит на $2 мільярди&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телекомунікаційна компанія Vimpelcom, якій належить найбільший український мобільний оператор Київстар, уклав мультивалютну відновлювальну кредитну угоду з кількома міжнародними банками на суму до $2,25 мільярда. Про це йдеться у релізі компанії, передає Прайм. Як зазначається, поточна угода замінить вже існуючий поновлюваний кредитний договір з лімітом $1,8 мільярда, який був підписаний в 2014 році. У рамках угоди передбачена термінова п'ятирічна позика і відновлювальна кредитна лінія строком на три роки. Vimpelcom об'єднує операторів в РФ, Італії, Україні, Казахстані, Узбекистані, Таджики...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Власник Київстару хоче продати вежі в Україні, Казахстані, Грузії і Вірменії - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-hoche-prodati-vishki-v-ukrajini-kazahstani-gruziji-i-virmeniji-777968.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOji5C6zc4tG7RfacLPNsX4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 07:29:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-hoche-prodati-vishki-v-ukrajini-kazahstani-gruziji-i-virmeniji-777968.html" target="_blank"&gt;Власник Київстару хоче продати вежі в Україні, Казахстані, Грузії і Вірменії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телекомунікаційна компанія Vimpelcom, якій належить найбільший український мобільний оператор Київстар, 13 березня планує отримати необов'язкові пропозиції про купівлю своїх веж для розміщення телеком-інфраструктури, розташованих в Євразії. Про це повідомило британське галузеве видання TMT Finance, з посиланням на джерела, передає Інтерфакс-Україна. Уточнюється, що мова йде про активи в чотирьох країнах - в Україні, Казахстані, Грузії і Вірменії. У загальній складності на продаж виставлено 12 тис. веж. Для Vimpelcom краще продати всі чотири активи одному продавцю. Однак заявки з різними ком...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Російський мільярдер не зміг купити компанію-власника українського мобільного оператора - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/rosijskij-miljarder-ne-zmig-kupiti-kompaniju-vlasnika-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-298574.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEh08UU6jQPg2k8s-FC0zLoqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2016 10:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/rosijskij-miljarder-ne-zmig-kupiti-kompaniju-vlasnika-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-298574.html" target="_blank"&gt;Російський мільярдер не зміг купити компанію-власника українського мобільного оператора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;LetterOne (L1) Михайла Фрідмана, Германа Хана і Олексія Кузьмичова повідомила, що турецька група Cukurova блокує її спроби викупу частки в компанії Turkcell, яка володіє українським мобільним оператором LifeCell (колишній Life). Як пишуть Ведомости, суд на Британських Віргінських островах за позовом Telia Company, якій Cukurova не виплатила $ 1,1 млрд, заборонив передачу акцій. А Cukurova нічого не зробила, щоб зняти цю заборону, зазначає L1. Таким чином компанії не вдалося завершити 10-літній судовий розгляд так, як це встановив суд, вважає L1. Суперечка між структурами Фрідмана (тоді це б...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>VimpelCom відкриває Глобальний сервісний центр у Львові - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vimpelcom_vidkrivaye_globalniy_servisniy_tsentr_u_lvovi_n762053</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2GVLCaoFxmviuCai-WV2EqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 15:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vimpelcom_vidkrivaye_globalniy_servisniy_tsentr_u_lvovi_n762053" target="_blank"&gt;VimpelCom відкриває Глобальний сервісний центр у Львові&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новий центр стандартизує робочі процеси, поліпшить ефективність діяльності компанії та оптимізує можливості обробки даних. Львів, Україна (19 грудня, 2016 р.) – VimpelCom Ltd. (NASDAQ: VIP), міжнародний провайдер зі штаб-квартирою в Амстердамі, що забезпечує високоякісними телекомунікаційними та цифровими послугами понад 200 млн користувачів по всьому світу, відкрив в Україні, у місті Львів, Глобальний сервісний центр. Це – один з трьох нових GSS центрів, які створює компанія. Глобальні сервісні центри (Global Shared Services, GSS) – частина стратегії VimpelCom з трансформації операційної м...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Три українських стартапу пройшли у фінал конкурсу Eurasia Mobile Challenge - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tri-ukrainskih-startapa-proshli-final-konkursa-1482765979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwgOXH-3HTBxkCk5Z_OUR4qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 15:26:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tri-ukrainskih-startapa-proshli-final-konkursa-1482765979.html" target="_blank"&gt;Три українських стартапу пройшли у фінал конкурсу Eurasia Mobile Challenge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Три українських стартапу пройшли у фінал конкурсу Eurasia Mobile Challenge і поборються за головний приз у 20 тис. доларів. Про це повідомляє прес-служба мобільного оператора "Київстар". зокрема, у фінал пройшов сервіс Photofact, що складається з мобільного додатку та хмарної платформи, який перетворює фотографії в звітний документ, захищений від підробки, а також сервіс пошуку загублених речей Luckfind.me. Ще одним фіналістом конкурсу від України став стартап inCust, що реалізує бескарточную програму лояльності для бізнесу "під ключ". Від України на конкурс подали заявки 88 стартапів, всьо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Київстар відзвітував про кілька мільярдів прибутку за 2016 рік - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/kijivstar-vidzvituvav-pro-kilka-miljardiv-pributku-za-2016-rik-717269.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_6dOM2D4ZahG-RjIrMSTUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 07:22:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/kijivstar-vidzvituvav-pro-kilka-miljardiv-pributku-za-2016-rik-717269.html" target="_blank"&gt;Київстар відзвітував про кілька мільярдів прибутку за 2016 рік&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минулий рік оператор мобільного зв'язку Київстар завершив з прибутком до вирахування податків, відсотків і амортизації (EBITDA) 7,811 млрд гривень. Про це йдеться у фінансовій звітності компанії VimpelCom Limited, яка контролює цього оператора, повідомляє агентство Українські Новини. У 2016 році компанія збільшила чистий операційний дохід у порівнянні з 2015 роком на 11,02%, або на 1,485 млрд гривень до 14,960 млрд гривень. Доходи від сегмента мобільного зв'язку збільшилися на 11,03%, або на 1,376 млрд гривень до 13,851 млрд гривень. Показник капітальних витрат (CAPEX) за вирахуванням ліце...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Власник «Київстару» змінює назву з VimpelCom на VEOM і запускає нову інтернет-платформу - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?vlasnik_kiyivstaru_zminyuye_nazvu_z_vimpelcom_na_veom_i_zapuskaye_novu_internetplatformu&amp;objectId=1419070</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBAwATSDSeN-yZm7otpr2cqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2017 10:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?vlasnik_kiyivstaru_zminyuye_nazvu_z_vimpelcom_na_veom_i_zapuskaye_novu_internetplatformu&amp;objectId=1419070" target="_blank"&gt;Власник «Київстару» змінює назву з VimpelCom на VEOM і запускає нову інтернет-платформу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міжнародний телекомунікаційний оператор VimpelCom, який володіє в Україні мобільним оператором «Київстар», вирішив провести ребрендинг і змінити назву. Про це йдеться в повідомленні на офіційному сайті компанії. Компанія має намір змінити назву на VEON. Крім того, таку назву отримає й нова інтернет-платформа, яку оператор презентуватиме на Всесвітньому конгресі мобільних технологій в Барселоні. У компанії відзначили, що зміна назви пов'язана з перетворенням VimpelCom з телекомунікаційної у технологічну компанію і обіцяють низку нововведень для клієнтів. Збори акціонерів компанії, на яких бу...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Власник "Київстару" планує продати свої вежі в Україні, Казахстані, Грузії і Вірменії - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/ekonomika/vlasnyk-kyivstaru-planuie-prodaty-svoi-vezhi-v-ukraini-kazakhstani-hruzii-i-virmenii-140458.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXYCTcdb4-v7rdiNMAXuioqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2017 08:56:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/ekonomika/vlasnyk-kyivstaru-planuie-prodaty-svoi-vezhi-v-ukraini-kazakhstani-hruzii-i-virmenii-140458.html" target="_blank"&gt;Власник "Київстару" планує продати свої вежі в Україні, Казахстані, Грузії і Вірменії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Загалом на продаж виставлено 12 тис. споруд Телекомунікаційна компанія Vimpelcom Ltd., яка є власником найбільшого українського мобільного оператора "Київстар", до 13 березня планує отримати необов'язкові пропозиції про купівлю своїх веж, розташованих в Євразії, для розміщення телекомунікаційної інфраструктури, передає "Інтерфакс-Україна" із посиланням на британське галузеве видання TMT Finance. Уточнюється, що мова йде про вежі у чотирьох країнах – в Україні, Казахстані, Грузії та Вірменії. Загалом на продаж виставлено 12 тис. споруд. Для Vimpelcom, як йдеться у повідомленні, вигідніше про...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Українські стартапи отримали шанс на розвиток проектів - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/ukrayinski_startapi_otrimali_shans_na_rozvitok_proektiv_n744512</link><guid isPermaLink="false">CAIiECct8OYZqLBc_WyYuPL2jZMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 13:54:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/ukrayinski_startapi_otrimali_shans_na_rozvitok_proektiv_n744512" target="_blank"&gt;Українські стартапи отримали шанс на розвиток проектів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ідеї перетворюються на стартапи, а стартапи – на прибутковий бізнес. Під час акселераційного дня міжнародного конкурсу Eurasia Mobile Challenge учасники прослухали лекції міжнародних галузевих експертів, а 25 команд презентували свої ідеї і отримали рекомендації щодо доопрацювання від менторів програми. На півфінал поїдуть три команди від України і будуть змагатися за грошові призи та можливість взяти участь у Всесвітньому мобільному конгресі в Барселоні. Eurasia Mobile Challenge – це ініціатива Групи VimpelCom Ltd., глобального провайдера телекомунікаційних послуг, частиною якого є "Київст...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Найбільший український мобільний оператор почав більше заробляти - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/najbilshij-ukrajinskij-mobilnij-operator-stav-bilshe-zarobljati-2505813.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELRkr32jN8zYATcjeKxl5iMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/najbilshij-ukrajinskij-mobilnij-operator-stav-bilshe-zarobljati-2505813.html" target="_blank"&gt;Найбільший український мобільний оператор почав більше заробляти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший в Україні мобільний оператор - Київстар за дев'ять місяців 2018 року збільшив загальну виручку на 12% в порівнянні з аналогічним періодом минулого року - до 13,7 млрд грн. . Про це йдеться в прес-релізі компанії. Виручка від послуг мобільного зв'язку за цей період зросла на 12,3% - до 12,8 млрд грн, від послуг фіксованого зв'язку - на 5,7%, до 895 млн. Загальна операційна виручка від мобільного зв'язку за 9 місяців зросла на 12, 4% - до 12,8 млрд грн. Показник EBITDA за 9 місяців зріс на 15% - до 7,7 млрд грн, маржа EBITDA виросла на 1,5 процентного пункту - до 56,4%. У третьому ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Київстар запустив новий "сімейний" тариф - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-zapustiv-novij-mobilnij-tarif-2502398.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjK0kq7wPLKYgJ2OnuRx3IqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-zapustiv-novij-mobilnij-tarif-2502398.html" target="_blank"&gt;Київстар запустив новий "сімейний" тариф&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший український оператор мобільного зв'язку - компанія Київстар запустила сімейний тариф для контрактних абонентів з можливістю підключення до чотирьох номерів на один особовий рахунок за 75 грн/місяць. . Про це йдеться в прес-релізі оператора, передає Інтерфакс-Україна. Згідно з умовами тарифу, абоненти крім безлімітних дзвінків в мережі Київстар отримають 50 хвилин для дзвінків на інші мережі по Україні, а також в Італію, Польщу та Росію, 5 тис. Мбайт інтернету і безкоштовне використання додатку Kyivstar Go TV. Тариф можуть підключити абоненти Київстару, які користуються послугами ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>"Київстар" запустив родинний тариф за 75 грн/місяць для контрактних абонентів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/540085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQKsZbw-LdcLOZG4iZ7qB0qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 12:39:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/540085.html" target="_blank"&gt;"Київстар" запустив родинний тариф за 75 грн/місяць для контрактних абонентів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мобільний оператор "Київстар" запустив родинний тариф для контрактних абонентів із можливістю підключення до чотирьох номерів на один особовий рахунок за 75 грн/місяць. Як повідомляє прес-служба компанії в середу, згідно з умовами тарифу, абоненти, окрім безлімітних дзвінків у мережі "Київстар", отримають 50 хв для дзвінків на інші мережі в Україні, а також до Італії, Польщі та Росії, 5 тис. Мбайтів інтернету та безоплатне використання додатку Kyivstar Go TV. Підключення доступне для абонентів "Київстар", що користуються послугами оператора не менше ніж три місяці, за умови відвідування філ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>"Київстар" з Івано-Франківськом запустив смс-оплату проїзду у міськтранспорті - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/535288.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGxrCYWn_niDUCHMm4HJa9gqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 13:55:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/535288.html" target="_blank"&gt;"Київстар" з Івано-Франківськом запустив смс-оплату проїзду у міськтранспорті&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Оператор мобільного зв'язку "Київстар" спільно з міською радою Івано-Франківська та комунальним підприємством "Електроавтотранс" запустив послугу смс-оплати проїзду у міському комунальному транспорті в Івано-Франківську для абонентів передоплати. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", сервіс працює в режимі "одне смс - один квиток". Для користування ним абонент повинен мати щонайменше 3 грн на рахунку, а платіж відповідає ціні на квиток за оплачуваним маршрутом без додаткових зборів. Сервіс включає можливість оплачувати і стандартні, і пільгові квитки. Наразі він доступний н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Власник Київстару продав бізнес в Італії - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-prodav-biznes-v-italiji-2492960.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBBAydm2W1e2l_dNstDxHZoqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 12:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-prodav-biznes-v-italiji-2492960.html" target="_blank"&gt;Власник Київстару продав бізнес в Італії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телекомунікаційний холдинг Veon завершив операцію з продажу 50% акцій в італійському Wind Tre своєму партнеру CK Hutchison Holdings Ltd. . Про це йдеться в повідомленні Veon 7 вересня. Сума угоди склала € 2,5 млрд. Раніше компанія повідомляла, що направить їх на зниження боргового навантаження. В результаті угоди співвідношення боргу до показника EBITDA знижується до 1,7. За підсумками II кварталу чистий борг компанії становив $8,6 млрд, співвідношення чистого боргу до EBITDA - 2,5. Чистий прибуток в розмірі близько $1,2 млрд Veon відобразить в III кварталі 2018 року. Veon вийшов на ринок І...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Київстар вийшов на ринок грошових переказів - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/velikij-mobilnij-operator-zapustiv-vlasni-mobilni-platezhi-2492208.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED6ecW5X_JRgJ3d-lG0Cby8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 13:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/velikij-mobilnij-operator-zapustiv-vlasni-mobilni-platezhi-2492208.html" target="_blank"&gt;Київстар вийшов на ринок грошових переказів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший український оператор мобільних платежів - компанія Київстар - в партнерстві з національною платіжною системою Простір запустив власну платформу мобільних платежів і грошових переказів Смарт-гроші. . Про це йдеться в прес-релізі компанії. Абоненти Київстару зможуть оплачувати комунальні послуги, рахунки за квитки на різні види транспорту, покупки в інтернеті, страхові платежі, інтернет/телебачення, а також переводити гроші з мобільного рахунку в мережі Київстар без додаткових оплат за транзакцію. Для додаткової безпеки проведення операцій, мобільний додаток Смарт-гроші передбачає ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Власнику Київстару дозволили продати бізнес в Італії - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-dozvolili-prodati-biznes-v-italiji-2491671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC1RnLqBKinjyzHGYujo6XYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 15:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-dozvolili-prodati-biznes-v-italiji-2491671.html" target="_blank"&gt;Власнику Київстару дозволили продати бізнес в Італії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телекомунікаційний холдинг VEON отримав фінальне схвалення антимонопольного відомства ЄС на продаж своєї частки у спільному італійському бізнесі Wind Tre партнеру CK Hutchison Holdings Ltd. . Про це повідомили у прес-службі VEON. У VEON очікують завершити транзакцію до 7 вересня. Відзначимо, що в результаті операції холдинг отримає € 2,4 млрд. Кошти компанія планує використовувати для придбання активів Global Telecom Holding SAE в Пакистані і Бангладеш. Частина коштів (близько $1,1 млрд) компанія направить на скорочення боргу групи. Як очікується, за підсумками угод коефіцієнт борг/EBITDA д...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Найбільший мобільний оператор України помітно збільшив кількість "машинних" sim-карт - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/najbilshij-mobilnij-operator-ukrajini-pomitno-zbilshiv-kilkist-mashinnikh-sim-kart-2492088.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAG93H8kXNda8uYvxi_G1VwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 05:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/najbilshij-mobilnij-operator-ukrajini-pomitno-zbilshiv-kilkist-mashinnikh-sim-kart-2492088.html" target="_blank"&gt;Найбільший мобільний оператор України помітно збільшив кількість "машинних" sim-карт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мобільний оператор компанія Київстар збільшив кількість М2М SIM-карт в липні 2018 року на 23% в порівнянні з липнем 2017 року - до 1,4 млн. . Про це повідомили в Київстарі. За даними оператора 92% М2М підключень - це корпоративні клієнти: спочатку технологія розроблялася для автоматизації бізнес-процесів. У той же час, за рік кількість М2М-підключень серед приватних осіб зросла на 78%. "Наші клієнти все частіше використовують смарт-пристрої з установленими в них М2М SIM-картами", - зазначив директор з розвитку бізнесу на корпоративному ринку Київстар Євген Кражан. У компанії підкреслили, що...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Новий глава Київстару назвав причини поганого зв'язку в українських операторів - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/novij-hlava-kijivstaru-nazvav-prichini-pohanoho-zvjazku-v-ukrajinskikh-operatoriv-2491527.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7pPwIUYlbFy-PmjW99WncqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 06:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/novij-hlava-kijivstaru-nazvav-prichini-pohanoho-zvjazku-v-ukrajinskikh-operatoriv-2491527.html" target="_blank"&gt;Новий глава Київстару назвав причини поганого зв'язку в українських операторів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Основна причина погіршення голосового зв'язку в українських мобільних операторів в так званому рефармінгу. . Про це заявив виконувач обов'язків глави Київстару Олександр Комаров в інтерв'ю НВ. "Основна причина – це так званий рефармінг. В рамках запуску 4G оператори обмінюються частотами і переналаштовують свої станції. Коли ми говоримо про технології 3G, то спектр частот, який ви віддаєте на неї, абсолютно впливає на радіус дії цієї мережі. Завантаження впливає на радіус дії", – сказав він. Рефармінг – процедура заміни використовуваної радіотехнології на виділених оператору зв'язку радіоча...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Київстар сплатив багатомільйонний штраф у справі про посекундну тарифікацію - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-splativ-bahatomiljonnij-shtraf-u-spravi-pro-posekundnu-tarifikatsiju-2487159.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI49RA8JJ637HXLBr1zHL_0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 16:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-splativ-bahatomiljonnij-shtraf-u-spravi-pro-posekundnu-tarifikatsiju-2487159.html" target="_blank"&gt;Київстар сплатив багатомільйонний штраф у справі про посекундну тарифікацію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший мобільний оператор в Україні - Київстар 27 липня сплатив до державного бюджету штраф у розмірі 21,3 млн грн у справі про посекундну тарифікацію. . Про це повідомив глава Антимонопольного комітету України (АМКУ) Юрій Терентьєв на своїй Facebook-сторінці. Нагадаємо, що АМКУ ще 14 грудня 2017 року ухвалив рішення накласти штраф на Київстар. "Оператор у своїй комунікації про умови тарифікації використовував три типи тверджень, в двох з яких зазначалося, що тарифікація "посекундна". За фактом це твердження хибне - вартість повної хвилини розмови списувалася в першу секунду розмови", -...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>В Київстар призначили нового керівника з Beeline - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/v-kijivstar-priznachili-novoho-kerivnika-z-beeline-2483354.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2amb7SFeVZchfWg2Xjk4cqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 11:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/v-kijivstar-priznachili-novoho-kerivnika-z-beeline-2483354.html" target="_blank"&gt;В Київстар призначили нового керівника з Beeline&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший в Україні мобільний оператор - Київстар обзавівся новим керівником замість президента Петра Чернишова, що покинув компанію. Так, виконавчий директор Beeline Казахстан Олександр Комаров на додаток до своїх поточних обов'язків тимчасово виконуватиме обов'язки виконавчого директора українського оператора. . Про це йдеться в повідомленні групи Veon - власника Київстару. "Петро Чернишов, який раніше очолював бізнес-одиницю Євразія і займав посаду президента Київстар в Україні, вирішив покинути групу", - відзначили в Veon. Комаров народився в 1972 році. Закінчив Київський політехнічний...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Президент Київстару офіційно пішов з компанії - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/prezident-kijivstaru-ofitsijno-pishov-z-kompaniji-2483336.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMAee0n4HR_BS5D3s5RaFsqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 10:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/prezident-kijivstaru-ofitsijno-pishov-z-kompaniji-2483336.html" target="_blank"&gt;Президент Київстару офіційно пішов з компанії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Петро Чернишов офіційно підтвердив своє звільнення з посади президента найбільшого в Україні мобільного оператора компанії Київстар, а також з посади глави регіону Євразії групи Veon. . Про це він повідомив на своїй Facebook-сторінці. "Якщо коротко: я завершую свою діяльність на посту глави регіону Євразії і президента Київстар", - повідомив Чернишов. Петро Чернишов був призначений головним виконавчим директором Київстар влітку 2014-го і наступні роки перепризначався на посаду президента компанії. У 2015-му росіянин Чернишов отримав українське громадянство, а з початку 2018 го став главою V...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Покараний за зухвалість. Хто звільнив президента Київстару і що чекає на компанію - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/publications/fatalna-zhinka-khto-zvilniv-prezidenta-kijivstar-i-shcho-chekaje-na-kompaniju-2483460.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPxmHgIx4c6KBXT7auJrLUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/publications/fatalna-zhinka-khto-zvilniv-prezidenta-kijivstar-i-shcho-chekaje-na-kompaniju-2483460.html" target="_blank"&gt;Покараний за зухвалість. Хто звільнив президента Київстару і що чекає на компанію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент найбільшого в Україні мобільного оператора Київстар Петро Чернишов покидає компанію. . “Життя триває! Якщо коротко: я завершую свою діяльність на посту Глави регіону Євразії і Президента Київстар... Минуло чотири роки і 20 днів, довгий термін”, - написав він на своїй Facebook-сторінці. За словами Чернишова, розрив з холдингом Veon, який є власником українського оператора, буде “гладким”. За словами радника першого віце-прем’єр-міністра України Олени Мініч, холдинг проводить реструктуризацію, забираючи зі своєї структури макрорегіон Євразія, який очолював Чернишов. "Швидше за все, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Чернишов йде у відставку з посади президента "Київстару" - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/chernyshov-uhodit-otstavku-dolzhnosti-prezidenta-1531995993.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBT_HSoxelOzIh1h783XTXYqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 10:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/chernyshov-uhodit-otstavku-dolzhnosti-prezidenta-1531995993.html" target="_blank"&gt;Чернишов йде у відставку з посади президента "Київстару"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Петро Чернишов йде у відставку з посади президента компанії "Київстар". Про це повідомили в прес-службі холдингу VEON, до складу якого входить "Київстар", у відповідь на запит РБК-Україна. "Петро Чернишов, який раніше очолював Бізнес одиницю Євразія і займав посаду президента "Київстар" в Україні, вирішив залишити групу", - йдеться у відповіді на запит. Разом з тим, про причини відставки Чернишова не повідомляється. Крім того, в VEON повідомили, що виконувати обов'язки виконавчого директора "Київстару" буде виконавчий директор Beeline Казахстан Олександр Комаров. "Ми створюємо нову, більш п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>4G прийшов, президент пішов. Петро Чернишов залишає посаду керівника Київстар - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/techno/it-industry/4g-prijshov-prezident-pishov-petro-chernishov-zalishaje-posadu-kerivnika-kijivstar-2482885.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWN02udUGamgJa5VszbKkgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 19:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/techno/it-industry/4g-prijshov-prezident-pishov-petro-chernishov-zalishaje-posadu-kerivnika-kijivstar-2482885.html" target="_blank"&gt;4G прийшов, президент пішов. Петро Чернишов залишає посаду керівника Київстар&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Джерела повідомили про відставку Петра Чернишова з посади президента Київстар. Його місце може зайняти директор Beeline в Казахстані. . Як пише видання LIGA.net , президент компанії Київстар Петро Чернишов з невідомих причин пішов у відставку. Про це виданню повідомили "три інформованих джерела на телеком-ринку". Новинний портал LIGA.Бізнес також вказав, що за даними одного з джерел, Чернишова замінить генеральний директор Beeline в Казахстані Олександр Комаров. "Чекайте, скоро буде анонс", - уточнив співрозмовник. Редакції ойнлан-хроніки відомо, що Київстар зробить офіційну заяву днями. Жу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Компанія "Київстар" змінює президента, – ЗМІ - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/kompaniya_kiyivstar_zminyuye_prezidenta__zmi_n1000668</link><guid isPermaLink="false">CAIiECi3owDjHMM_ZBJgnyVM0XUqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/kompaniya_kiyivstar_zminyuye_prezidenta__zmi_n1000668" target="_blank"&gt;Компанія "Київстар" змінює президента, – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Петро Чернишов, який прийшов у "Київстар" у 2014 році, покидає посаду президента компанії. Натомість на його місце має прийти директор Beeline у Казахстані. Зокрема, так переконує LIGA.net з посиланням на три інформованих джерела на телекомунікаційному ринку. За словами одного із співрозмовників, замість Чернишова в Україні буде призначено генерального директора Beeline у Казахстані Олександра Комарова. Як підкреслюється у матеріалі, заяву щодо нового директора "Київстар" має зробити найближчими днями. Додамо, відповідно до даних ресурсу Smida, Петра Чернишова був перепризначено на посаду п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Власник Київстару продає бізнес в Італії - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-prodaje-biznes-v-italiji-2479935.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKrpT7H3MOEWuct76a-q4sQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 08:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/vlasnik-kijivstaru-prodaje-biznes-v-italiji-2479935.html" target="_blank"&gt;Власник Київстару продає бізнес в Італії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телекомунікаційний холдинг Veon Ltd, який восени 2016 року об'єднав свою структуру в Італії з "дочкою" CK Hutchison Holdings, домовився про продаж своїх 50% у спільному підприємстві Wind Tre партнеру за €2,4 млрд (близько $2,8 млрд). . Про це повідомили у прес-службі Veon. Відзначається, що у результаті операції, закриття якої очікується в третьому кварталі або на початку четвертому кварталу цього року, Veon повністю виходить з СП в Італії. Угода вимагає схвалення з боку європейських та італійських регуляторів. Кошти компанія планує використовувати для придбання активів Global Telecom Holdi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Суд призупинив рішення про стягнення 21 млн грн штрафу з Київстару - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/sud-prizupiniv-rishennja-pro-stjahnennja-21-mln-hrn-shtrafu-z-kijivstaru-2477110.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6stQ8ZvxTOrKqKvxakNpAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 17:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/sud-prizupiniv-rishennja-pro-stjahnennja-21-mln-hrn-shtrafu-z-kijivstaru-2477110.html" target="_blank"&gt;Суд призупинив рішення про стягнення 21 млн грн штрафу з Київстару&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Господарський суд міста Києва призупинив рішення Антимонопольного комітету (АМКУ) оштрафувати великого мобільного оператора Київстар на 21 млн грн за порушення принципів тарифікації дзвінків. . Відповідне рішення суд прийняв 31 травня як забезпечувальний захід за позовом оператора до АМКУ. Так, суд задовольнив позов Київстару і зупинив рішення АМКУ про стягнення штрафу. Нагадаємо, що 15 грудня АМКУ оштрафував Київстар на 21,3 млн грн за недобросовісну конкуренцію. Крім того, в кінці листопада Комітет оштрафував Київстар на 54,4 тис. грн за неподання інформації комітету. При цьому сам операт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>АМКУ програв найбільшому оператору справу про розмови клієнта – ЗМІ - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/amku-prohrav-najbilshomu-operatoru-spravu-pro-vidmovu-rozkriti-rozmovi-klijenta-2475630.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMm_TFv9UlTJI7Wipt7zN_QqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 06:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/amku-prohrav-najbilshomu-operatoru-spravu-pro-vidmovu-rozkriti-rozmovi-klijenta-2475630.html" target="_blank"&gt;АМКУ програв найбільшому оператору справу про розмови клієнта – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Господарський суд міста Києва став на сторону мобільного оператора Київстар в суперечці з Антимонопольним комітетом (АМКУ), який оштрафував оператора на 54 тис. грн за неподання інформації про переговори одного з клієнтів компанії. . Про це liga.net повідомили джерела в Київстар та АМКУ. При цьому, як повідомило джерело в Комітеті, АМКУ має намір оскаржити це рішення в суді. Нагадаємо, що в кінці листопада 2017 року АМКУ оштрафував Київстар на 54,4 тис. грн за неподання інформації комітету. При цьому сам оператор заявив, що АМКУ питав у нього інформацію, що стосується телефонних переговорів...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Великий пшик. Шість проектів найбільших IT-компаній, які обернулися провалом - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/techno/it-industry/velikij-pshik-shist-proektiv-najbilshikh-it-kompanij-jaki-obernulisja-provalom-2472981.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECaINVggL6Kzpk8Ss12F7OcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 30 May 2018 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/techno/it-industry/velikij-pshik-shist-proektiv-najbilshikh-it-kompanij-jaki-obernulisja-provalom-2472981.html" target="_blank"&gt;Великий пшик. Шість проектів найбільших IT-компаній, які обернулися провалом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нещодавно стало відомо, що стартап головного розробника Android Енді Рубіна Essential на межі провалу, незважаючи на те, що гіківська аудиторія дуже чекала його смартфон. НВ зібрало кілька прикладів таких великих провалів і проаналізувало їхні причини. . Великі корпорації не перестають працювати над новими проектами та продуктами, щоб розширюватися, зміцнюватися і максимізувати прибуток. Але далеко не завжди компанії, успішні в одному продукті або кількох, здатні показати світу щось цікаве в інших галузях. Часом проекти-помилки обходяться у круглі суми, і корпорації водночас не поспішають в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Київстар значно збільшив доходи - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-znachno-zbilshiv-dokhodi-2469667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHYi1_1zpQFlFTVODAPRkzEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 14 May 2018 10:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-znachno-zbilshiv-dokhodi-2469667.html" target="_blank"&gt;Київстар значно збільшив доходи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За перший квартал 2018 року найбільший український оператор мобільного зв'язку - компанія Київстар отримала 4,3 млрд грн доходу, що на 10,1% більше ніж у першому кварталі минулого року. . Про це йдеться у прес-релізі компанії. Доходи від мобільного зв’язку зросли на 10,9% - до 3,9 млрд грн. Доходи від мобільного інтернету збільшилися на 59%, а їхня частка у загальному доході від мобільного зв’язку складає 33%. EBITDA Київстару за перший квартал зросла на 16,4% - до 2,4 млрд грн. Маржа EBITDA зросла на 3 п.п. - до 56,6%. Кількість активних абонентів зросла на 500 тис. осіб у порівнянні з пер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Гендиректор Київстару розповів, чи буде компанія ще піднімати 4G-тарифи - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/hendirektor-kijivstaru-rozpoviv-chi-bude-kompanija-shche-pidnimati-4g-tarifi-2465548.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWgbFcBIqntxWWp3vjuPUwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 16:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/hendirektor-kijivstaru-rozpoviv-chi-bude-kompanija-shche-pidnimati-4g-tarifi-2465548.html" target="_blank"&gt;Гендиректор Київстару розповів, чи буде компанія ще піднімати 4G-тарифи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Український ринок сильно конкурентний, адже в країні існує три мобільних оператора, які борються за клієнта. . Про це заявив генеральний директор компанії Київстар Перт Чернишов в ефірі Радіо НВ. За його словами, ціна тарифів на зв'язок визначається від конкуренції між мобільними операторами, які є в країні. Крім того, він добавив, що компанія радикально підвищувати ціни після впровадження 4G не буде. "Якби не було конкуренції, я б звичайно хотів підняти ціни ще більше, але я не можу. Ми вже вивели на ринок лінійку, яка стосується 4G. Зараз з впровадженням 4G базовий тариф піднявся з 45 грн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Київстар обмежив швидкість інтернету - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-obmezhiv-shvidkist-internetu-2463270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEY9NQYZC-LECNnR2TO4rtEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-obmezhiv-shvidkist-internetu-2463270.html" target="_blank"&gt;Київстар обмежив швидкість інтернету&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший український мобільний оператор Київстар з 11 квітня встановив обмеження швидкості інтернету в 1,8 Мбіт/c після використання перших 6 тис. Мб на добу. При цьому, обмежень за обсягом споживаного трафіку не буде. . Про це повідомив оператор, передає агентство Інтерфакс-Україна. Обмеження можуть бути використані тільки до тих абонентів, які використовують аномально великий обсяг інтернету і перевантажують мережу. "Статистика показує, що 0,5% абонентів регулярно використовує аномально великі обсяги мобільного інтернету - більше 100 тис. Мб щомісяця. Ці абоненти перевантажують мережу о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Власник Київстару змінив керівника - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kompanija-vlasnik-kijivstaru-zminila-kerivnika-2460359.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJZJ2rBkQQ40BmxlPc_k1cqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 27 Mar 2018 08:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kompanija-vlasnik-kijivstaru-zminila-kerivnika-2460359.html" target="_blank"&gt;Власник Київстару змінив керівника&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Гендиректор нідерландського телеком-холдингу Veon Жан-Ів Шарлье залишає групу, його обов'язки тимчасово виконуватиме голова наглядової ради компанії Урсула Бернс. . Про це йдеться в офіуіальном повідомленні холдингу, передає Интерфакс. Холдинг має намір шукати нового CEO, після його призначення Бернс продовжить керувати наглядовою радою групи. Як зазначає Veon, протягом перехідного періоду глава найбільших ринків холдингу Шелль Мортен Йонсен стане операційним директором групи і буде допомагати Бернс з керівництвом компанії. У повідомленні Veon не пояснюються причини відставки глави компанії...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Найбільший мобільний оператор України відзвітував про результати за рік - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/najbilshij-mobilnij-operator-ukrajini-vidzvituvav-pro-rezultati-za-rik-2453470.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTsMd73XjLY8PF82IFK7k8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 10:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/najbilshij-mobilnij-operator-ukrajini-vidzvituvav-pro-rezultati-za-rik-2453470.html" target="_blank"&gt;Найбільший мобільний оператор України відзвітував про результати за рік&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Загальний дохід найбільшого мобільного оператора України - компанії Київстар - за 2017 рік збільшився на 10,6%, досягнувши 16,5 млрд грн, з яких 15,3 млрд грн припадає на послуги мобільного зв'язку. . Про це повідомила прес-служба оператора. Доходи від послуг фіксованого зв'язку в 2017 році зросли на 7,6% і склали 1,1 млрд грн. При цьому доходи від широкосмугового доступу збільшилися за рік на 12,2%. Крім того, прибуток Київстар до податків (EBITDA) зріс на 18,1% - до 9,2 млрд грн. А маржинальність EBITDA досягла 55,7%. Капітальні витрати компанії за рік (без урахування плату за ліцензії) с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Київстарі заявили про неможливість створення четвертого мобільного оператора - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstari-zajavili-pro-nemozhlivist-stvorennja-chetvertoho-operatora-v-ukrajini-2450788.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECLWATWI3SVfiLa3_tFQ73MqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 13:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstari-zajavili-pro-nemozhlivist-stvorennja-chetvertoho-operatora-v-ukrajini-2450788.html" target="_blank"&gt;У Київстарі заявили про неможливість створення четвертого мобільного оператора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Створення в Україні четвертого мобільного оператора неможливо. . Про це розповів президент компанії Київстар Петро Чернишов, передає Інтерфакс-Україна. "В Україні немає вільних частот для повноцінної роботи ще одного оператора", - сказав він. Крім того, Чернишов додав, що теоретично можна запустити мережу на низьких частотах, але для цього у великих містах потрібно буде поставити дуже багато базових станцій. За його словами, дані інвестиції просто не окупляться. Нагадаємо, що у кінці січня мобільні оператори Київстар, Vodafone-Україна і lifecell на тендері на отримання ліцензій на користува...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Зарплати у Львові зростають найвищими в Україні темпами. Ріст зарплат стимулює конкуренція за працівників із країнами ЄС - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/zarplati_u_lvovi_zrostayut_nayvishhimi_v_ukrayini_tempami_n1448390</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDaoki1jxR0rK5OqpWIMHrkqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 10:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/zarplati_u_lvovi_zrostayut_nayvishhimi_v_ukrayini_tempami_n1448390" target="_blank"&gt;Зарплати у Львові зростають найвищими в Україні темпами. Ріст зарплат стимулює конкуренція за працівників із країнами ЄС&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Львів увійшов до трійки українських міст, де роботодавці пропонують потенційним працівникам найвищі зарплати. Якщо у Києві у січні 2018 року середня зарплата, яку пропонують роботодавці, становила 10,3 тис. грн на місяць, в Одесі - 9,6 тис. грн, то у Львові вона сягнула майже 9 тис. грн. Про це йдеться у публікації журналу «Новое время», з посиланням на дані Work.ua. За середнім рівнем пропонованих у регіоні зарплат Львів уже обігнав такі промислові центри, як Дніпро, де пропонують у середньому 8,2 тис. грн на місяць, Харків (8,8 тис. грн) і Вінницю (8 тис. грн). Прикметно, що за підсумками...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Київстар випустив автосигналізацію - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-vipustiv-avtosihnalizatsiju-2449302.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBg23YhlkZnR48sZYmDu4fEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-vipustiv-avtosihnalizatsiju-2449302.html" target="_blank"&gt;Київстар випустив автосигналізацію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший мобільний оператор України – компанія Київстар запустила автотрекінг – сигналізацію, яка дозволяє контролювати стан та місцезнаходження авто за допомогою програми на смартфоні і двох датчиків. . Про це йдеться в прес-релізі компанії. Так, в автомобіль поміщається автоінформер, який підключається до електромережі авто, і автомаяк, який ховається в автомобілі. На смартфон встановлюється додаток, після чого автомобіль знаходиться під наглядом. Автовласники будуть отримувати повідомлення про удар автомобіля, відключення сигналізації, переміщенні транспортного засобу або включенні зап...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Київстар оштрафували на 21 млн грн - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-oshtrafuvali-na-21-mln-grn-2377105.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1XO3H_tA0JZ4dkSRXH7FcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 14:33:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-oshtrafuvali-na-21-mln-grn-2377105.html" target="_blank"&gt;Київстар оштрафували на 21 млн грн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Антимонопольний комітет України (АМКУ) оштрафував мобільного оператора Київстар на 21,3 млн грн за недобросовісну конкуренцію. Про це повідомив голова відомства Юрій Терентьєв на своїй Facebook-сторінці. “Вчора 14 грудня 2017 року Комітетом було прийнято рішення у справі проти відповідача ПрАТ Київстар про недобросовісну конкуренцію у вигляді поширення інформації щодо умов тарифікаціі, що вводить в оману - порушення статті 15-1 ЗУ Про захист від недобросовісної конкуренції”, - зазначив Терентьєв. За його словами, оператор стверджував, що тарифікація “посекундна”. Це твердження було неправд...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Київстар відповіли на штраф АМКУ - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstar-vidreaguvali-na-shtraf-amku-2377115.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHSMgSr5ubqtXGxWQLPnnRsqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 15:09:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstar-vidreaguvali-na-shtraf-amku-2377115.html" target="_blank"&gt;У Київстар відповіли на штраф АМКУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший мобільний оператор України – компанія Київстар заявила, що претензії Антимонопольного комітету (АМКУ) не стосуються тарифікації голосових викликів, а інформування про це абонентів. Про це повідомили у прес-службі компанії. “Відповідно до закону Про телекомунікації кожен телеком (телекомунікаційний - ред.) оператор самостійно встановлює тарифи і спосіб тарифікації тривалості надання послуги”, - йдеться в повідомленні. У компанії зазначили, що тарифікація голосових викликів у мережі Київстар повністю відповідає вимогам Закону України Про телекомунікації і Правилам надання та отрима...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>СБУ провела обшуки у найбільшого мобільного оператора України - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/sbu-provela-obshuki-u-najbilshogo-mobilnogo-operatora-ukrajini-2336799.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNsl63sKf2L0le7LRMdy7QqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 07:35:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/sbu-provela-obshuki-u-najbilshogo-mobilnogo-operatora-ukrajini-2336799.html" target="_blank"&gt;СБУ провела обшуки у найбільшого мобільного оператора України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;7 грудня в офісі найбільшого мобільного оператора - компанії Київстар Служба безпеки України (СБУ) провела слідчі дії. Про це повідомило джерело на ринку. Крім того, цю інформацію підтвердив президент компанії Петро Чернишов, передає liga.net. Він додав, що слідчі дії заздалегідь узгоджені з оператором. Як з'ясувало видання у одного з інсайдерів в компанії, слідство проводять співробітники СБУ в рамках справи щодо одного із працівників компанії. "Це стосується його особистого життя і ніяк не пов'язане з компанією" - уточнив він. Київстар - найбільший український оператор мобільного зв'язку,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Російські ЗМІ звинуватили мільярдера Фрідмана у фінансуванні українського фільму «Кіборги» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/rosiyski_zmi_zvinuvatili_milyardera_fridmana_u_finansuvanni_ukrayinskogo_filmu_kiborgi_n1443543</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPt5aV1ZcStEa4qWmwQyBAMqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/rosiyski_zmi_zvinuvatili_milyardera_fridmana_u_finansuvanni_ukrayinskogo_filmu_kiborgi_n1443543" target="_blank"&gt;Російські ЗМІ звинуватили мільярдера Фрідмана у фінансуванні українського фільму «Кіборги»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російські ЗМІ звинуватили одного із найбагатших людей Росії, співвласника та голову наглядової ради консорціуму «Альфа-Груп» мільярдера Михайла Фрідмана у «причетності до фінансування українських радикальних націоналістичних організацій». Йдеться про «Правий сектор», бійці якого брали участь в обороні Донецького аеропорту. Причиною таких сенсаційних та дивних висновких стало «розслідування» російського пропагандистського медіа Life щодо фільму Ахтема Сеітаблаєва «Кіборги», який вийшов 7 грудня в український прокат. «Слідом за українським підрозділом"Альфа-банку" ще одна дочірня структура Ми...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Київстару дозволили стати оператором фінансових послуг - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstaru-dozvolili-stati-operatorom-finansovih-poslug-2287391.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiRFbvbNCMzeXFHJjbCJ_8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 10:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstaru-dozvolili-stati-operatorom-finansovih-poslug-2287391.html" target="_blank"&gt;Київстару дозволили стати оператором фінансових послуг&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший оператор мобільного зв'язку України компанія Київстар отримала дозвіл для своєї "дочки" - компанії Стармані - на набуття статусу оператора платіжної інфраструктури. Про це повідомив президент Київстару Петро Чернишов. "Ми стали ще на крок ближче до запуску мобільних фінансових послуг для наших абонентів... Стармані, 100% дочірня компанія Kyivstar, нарешті отримала статус оператора послуг платіжної інфраструктури", - написав Чернишов на своїй сторінці в соцмережі Facebook. Він зазначив, що вперше такий дозвіл видано мобільному оператору, а не фінансової компанії. Надалі ще НБУ пов...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>АМКУ оштрафував найбільшого українського мобільного оператора - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/amku-oshtrafuvav-najbilshogo-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-2259370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxgLFN1lxmAzZrWq1OP6IEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 13:55:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/amku-oshtrafuvav-najbilshogo-ukrajinskogo-mobilnogo-operatora-2259370.html" target="_blank"&gt;АМКУ оштрафував найбільшого українського мобільного оператора&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Антимонопольний комітет України (АМКУ) оштрафував найбільшого мобільного оператора - компанію Київстар на суму 54,4 тис. грн. Про це йдеться в повідомленні відомства. Так, Київстар був оштрафований за порушення законодавства про захист економічної конкуренції у вигляді ненадання інформації Антимонопольному комітету на вимогу державного уповноваженого Комітету у встановлений ним термін. Київстар - найбільший український оператор мобільного зв'язку, який обслуговував на кінець червня цього року 26,1 млн абонентів. Його виручка за перше півріччя 2017 року збільшилася на 10,8% в порівнянні з ан...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>АМКУ оштрафував Київстар за відмову розкрити конфіденційні дані – оператор - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/amku-oshtrafuvav-kijivstar-za-vidmovu-rozkriti-konfidentsijni-dani-operator-2259747.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKifjafcA-0zRae8s2ve8j0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 15:32:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/amku-oshtrafuvav-kijivstar-za-vidmovu-rozkriti-konfidentsijni-dani-operator-2259747.html" target="_blank"&gt;АМКУ оштрафував Київстар за відмову розкрити конфіденційні дані – оператор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільший мобільний оператор України – компанія Київстар заявила, що Антимонопольний комітет (АМКУ) запитував у неї інформацію, яка стосувалася телефонних переговорів одного з суб'єктів господарювання. Про це НВ Бізнес повідомили у прес-службі оператора. "Відомо, що згідно ст.31 Конституції України таємниця телефонного зв'язку захищена законом і може бути порушена тільки на підставі рішення суду України", - відзначили у Київстарі. У свою чергу АМКУ спирається на профільний Закон, яким йому дано право запитувати інформацію з обмеженим доступом, додають у компанії. Нагадаємо, що раніше АМКУ ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Київстарі підрахували, скільки українці витрачають на мобільний зв'язок - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstari-pidrahuvali-skilki-ukrajintsi-vitrachajut-na-mobilnij-zv-jazok-2178395.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKFAkF1_A2qTrZJ-igF_DRYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 07:28:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/u-kijivstari-pidrahuvali-skilki-ukrajintsi-vitrachajut-na-mobilnij-zv-jazok-2178395.html" target="_blank"&gt;У Київстарі підрахували, скільки українці витрачають на мобільний зв'язок&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Середній чек абонента (ARPU) мобільного зв'язку Київстар у місяць виріс до 50 грн. Як пише Інтерфакс-Україна, в цілому 26,4 млн користувалися послугами Київстар у третьому кварталі 2017 року, що на 0,8% більше, ніж у третьому кварталі 2016 року. Також зросло споживання голосових послуг і мобільного інтернету - до 570 хвилин і 835 МБ на абонента у місяць. Також зазначається, що доходи від послуг фіксованого зв'язку у третьому кварталі 2017 зросли на 5,1% і склали 275 млн грн. Середній дохід на абонента збільшився на 11,7% - до 69 грн. Доходи від послуги Домашній інтернет збільшилися на 12%. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Київстар подав документи для виходу на фінансовий ринок - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-podav-dokumenti-dlja-vihodu-na-finansovij-rinok-2174384.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKz53XsydIZU1z2mUh8D8TQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:35:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/kijivstar-podav-dokumenti-dlja-vihodu-na-finansovij-rinok-2174384.html" target="_blank"&gt;Київстар подав документи для виходу на фінансовий ринок&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Компанія Київстар подала до Національного банку України (НБУ) документи для отримання статусу "оператора платіжної інфраструктури" дочірньої компанії Старманія. Про це повідомив президент компанії Петро Чернишов на своїй Facebook-сторінці. "Це означає, що, якщо клієнт буде використовувати гроші з мобільного рахунку на покупку квитків або квітів, вони не будуть обкладатися митом у пенсійний фонд", - повідомив Чернишов. За його ловами, жителям сіл не потрібно буде шукати банківські відділення, щоб купити щось по безналу - досить просто поповнити рахунок. Він також додав, що жителям міст можна...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item></channel></rss>