<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Митрополит Київський - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV6TXpNNE5tZ1NBblZyS0FBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:26:45 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Головні новини 7 грудня: консул відвідав полонених у РФ моряків і главу УПЦ МП позбавлять титулу - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_07_12_2018_novini_svitu_sogodni_7_grudnya_n1076792</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAsfEBnQKGfcRVNcopWi9YqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_07_12_2018_novini_svitu_sogodni_7_grudnya_n1076792" target="_blank"&gt;Головні новини 7 грудня: консул відвідав полонених у РФ моряків і главу УПЦ МП позбавлять титулу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Консул навідався у СІЗО до частини полонених у РФ українських моряків. Константинопольський Патріархат вирішив позбавити предстоятеля УПЦ МП Онуфрія титулу митрополита Київського. В Івано-Франківській області заборонили публічне використання російськомовного культурного продукту. Такими були головні новини у п'ятницю, 7 грудня, в Україні та світі. Консул побачився із полоненими українськими моряками в СІЗО Український консул у Москві Альберт Черняков відвідав у російських СІЗО 7 українських військовополонених моряків. Зокрема, 7 грудня консул побачився із чотирма моряками: Денисом Гриценком...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Глава УПЦ МП Онуфрій повернув Вселенському патріарху запрошення на Об’єднавчий собор - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/society/glava-upc-mp-onufriy-povernuv-vselenskomu-patriarhu-zaproshennya-na-objednavchiy-sobor-551524.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvlPDvPilGnSQw45cfLj2gqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:59:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/society/glava-upc-mp-onufriy-povernuv-vselenskomu-patriarhu-zaproshennya-na-objednavchiy-sobor-551524.html" target="_blank"&gt;Глава УПЦ МП Онуфрій повернув Вселенському патріарху запрошення на Об’єднавчий собор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ряд ієрархів УПЦ МП повернули запрошення за собор разом із Онуфрієм Лист від Варфоломія в УПЦ МП назвали провокативним Предстоятель УПЦ Московського патріархату повернув Вселенському патріархові Варфоломію запрошення на Об’єднавчий собор, який має пройти 15 грудня. Про це повідомила сама церква. У повідомленні лист патріарха називається провокативним через присутні у ньому фрази на кшталт «по снисхождению, называя Вас Высокопреосвященным Митрополитом Киевским». «Предстоятель УПЦ, ознайомившись зі змістом цього листа, поклав його до конверта та відправив поштою адресату назад, тобто у Стамбу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Константинополь вирішив позбавити Онуфрія титулу митрополита Київського - документ - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/konstantinopol-virishiv-pozbaviti-onufrija-titulu-mitropolita-kijivskoho-dokument--2511984.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOZvz0scaG1OtBs1u28RDyYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/konstantinopol-virishiv-pozbaviti-onufrija-titulu-mitropolita-kijivskoho-dokument--2511984.html" target="_blank"&gt;Константинополь вирішив позбавити Онуфрія титулу митрополита Київського - документ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Константинополь вирішив позбавити Онуфрія титулу митрополита Київського після проведення Об'єднавчого собору та обрання нового предстоятеля Української церкви. Відповідний лист патріарха Варфоломія опублікував митрополит УПЦ МП Олескандр (Драбінко), додавши до нього неофіційний документ. . Згідно з патріаршим листом на ім'я Онуфрія, ієрарх УПЦ МП зараз носить титул митрополита Київського порушуючи канони. "Ми хотіли довести до відома Вашого Високопреосвященства, ці попередньо прийняті рішення Матери Церкви через призначених нами до Києва екзархів, але, на жаль, Ви відмовились взаємодіяти з ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Патріарх Варфоломій ще 12 жовтня закликав главу УПЦ взяти участь в об'єднавчому соборі - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/551498.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVefnT1NN45OU8zXf1xP8oqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:04:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/551498.html" target="_blank"&gt;Патріарх Варфоломій ще 12 жовтня закликав главу УПЦ взяти участь в об'єднавчому соборі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Константинопольський патріарх Варфоломій у своєму листі главі канонічної Української православної церкви (УПЦ) митрополиту Київському і всієї України Онуфрію від 12 жовтня 2018, закликав взяти участь в установчому Соборі об'єднаної Української Православної Церкви і вступити в спілкування з колишнім митрополитом Київським Філаретом і колишнім архієпископом Львівським Макарієм. "Ми просимо Вас (митрополит Київський і всієї України Онуфрій - ІФ) негайно і в дусі згоди і єдності взяти участь разом з Вашої ієрархією в майбутньому установчому Соборі об'єднаної Української Православної Церкви та в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Глава УПЦ МП повернув патріарху Варфоломію свій лист-запрошення на Об'єднавчий собор - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/glava_upts_mp_povernuv_patriarhu_varfolomiyu_sviy_list_zaproshennya_na_obyednavchiy_sobor_n1077321</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFSwgsa_tfoK3Hl1DtP54bkqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 14:01:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/glava_upts_mp_povernuv_patriarhu_varfolomiyu_sviy_list_zaproshennya_na_obyednavchiy_sobor_n1077321" target="_blank"&gt;Глава УПЦ МП повернув патріарху Варфоломію свій лист-запрошення на Об'єднавчий собор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава УПЦ МП митрополит Онуфрій повернув своє запрошення на Об'єднавчий собор Вселенському патріарху Варфоломію. Ознайомившись зі змістом надісланого йому запрошення, він просто вклав його у конверт і відправив назад. Про це повідомляє інформаційно-просвітницький відділ УПЦ МП. Митрополит Онуфрій відреагував на провокативний лист, що прийшов зі Стамбулу від Патріарха Варфоломія. Він, ознайомившись зі змістом цього листа, поклав його до конверта та відправив поштою адресату назад, тобто у Стамбул, – йдеться у повідомленні. В УПЦ МП додають, що низка їх єпископів, отримавши запрошення для уча...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Автокефалія. Через позицію Москви Онуфрій втратив право на титул Київського митрополита - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/avtokefalija-cherez-pozitsiju-upts-mp-onufrij-vtrativ-pravo-na-titul-kijivskoho-mitropolita-2512135.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOdlZ2pYv5ygyHLPCpp4MlgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 18:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/avtokefalija-cherez-pozitsiju-upts-mp-onufrij-vtrativ-pravo-na-titul-kijivskoho-mitropolita-2512135.html" target="_blank"&gt;Автокефалія. Через позицію Москви Онуфрій втратив право на титул Київського митрополита&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Синод Української православної церкви Московського патріархату 7 грудня заборонив своїм єпископам та вірянам брати участь в Об'єднавчому соборі. . Про це йдеться в сюжеті Радіо НВ. Лист патріарха Варфоломія На засіданні Синоду УПЦ МП зазначили, що Вселенський патріарх Варфоломій не має права викликати на такі зібрання архієреїв Української православної церкви і стверджують, що Об’єднавчий собор є незаконним. Після обрання предстоятеля помісної церкви Онуфрія позбавлять титулу митрополита Київського. Про це йдеться у листі патріарха Варфоломія, з яким він звернувся до голови УПЦ Московського...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Предстоятель УПЦ МП Онуфрій відправив лист Вселенського патріарха назад до Стамбула - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/predstojatel-upts-mp-onufrij-vidpraviv-list-vselenskoho-patriarkha-nazad-do-stambula-2512199.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHA2lWJv8EWj25KRlYGEPNYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/predstojatel-upts-mp-onufrij-vidpraviv-list-vselenskoho-patriarkha-nazad-do-stambula-2512199.html" target="_blank"&gt;Предстоятель УПЦ МП Онуфрій відправив лист Вселенського патріарха назад до Стамбула&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предстоятель Української православної церкви Московського патріархату митрополит Онуфрій повернув назад до Стамбула листа від Вселенського патріарха Варфоломія. . Про це повідомляє прес-служба УПЦ МП. У прес-службі також зазначили, що група єпископів УПЦ МП, отримавши запрошення для участі в Об’єднавчому соборі від патріарха Варфоломія, вчинила так само, відправивши свої запрошення у Стамбул. 6 грудня президент УкраїниПетро Порошенко повідомив, що Об'єднавчий собор, який має проголосити створення автокефальної Української православної церкви, відбудеться 15 грудня. Собор, який затвердить ст...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Варфоломій пригрозив Онуфрію позбавити його титулу Митрополита Київського після собору - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600840-varfolomiy-prygrozyv-onufriyu-pozbavyty-yogo-tytulu-mytropolyta-kyivskogo-pislya-soboru</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGS1CVuw88BKHdC4KECSJ-wqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600840-varfolomiy-prygrozyv-onufriyu-pozbavyty-yogo-tytulu-mytropolyta-kyivskogo-pislya-soboru" target="_blank"&gt;Варфоломій пригрозив Онуфрію позбавити його титулу Митрополита Київського після собору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Патріарх Варфоломій направив на адресу Блаженнішого Митрополита Онуфрія лист, в якому закликає його взяти участь в об'єднавчому Соборі, який має відбутися 15 грудня у Софіїському храмі. Текс листа з українським перекладом опублікував на своїй сторінці в Facebook митрополит УПЦ МП Олександр, також відомий як Олександр Драбинко. Глава Фанару в листі повідомляє, що Митрополит Онуфрій "безсумнівно, може висунути свою кандидатуру як претендента на роль глави нової структури. В іншому випадку попередив, що його звання митрополита опиниться під загрозою. Патріарх Варфоломій попереджає в листі Онуф...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Константинопольський Патріархат позбавляє главу УПЦ МП титулу митрополита Київського - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/konstantynopolskyi-patriarkhat-pozbavliaie-hlavu-upts-mp-tytulu-mytropolyta-kyivskoho-182604.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjXM2h4XLh9s9GXHVEnG5YqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:06:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/konstantynopolskyi-patriarkhat-pozbavliaie-hlavu-upts-mp-tytulu-mytropolyta-kyivskoho-182604.html" target="_blank"&gt;Константинопольський Патріархат позбавляє главу УПЦ МП титулу митрополита Київського&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Наразі ієрарх УПЦ МП зараз носить титул митрополита Київського, порушуючи канони Константинополь вирішив позбавити Онуфрія титулу митрополита Київського після проведення Об'єднавчого собору та обрання нового предстоятеля Української церкви. Відповідний лист патріарха Варфоломія опублікував митрополит УПЦ МП Олександр (Драбинко), додавши до нього неофіційний документ. Згідно з патріаршим листом на ім'я Онуфрія, ієрарх УПЦ МП зараз носить титул митрополита Київського, порушуючи канони. "Ми хотіли довести до відома Вашого Високопреосвященства, ці попередньо прийняті рішення Матери Церкви через...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Онуфрій заборонив священикам УПЦ МП брати участь в Об'єднавчому соборі - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/onufriy-zaboroniv-svyashchenikam-upc-mp-brati-uchast-v-objednavchomu-sobori--551353.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMhXCopA7H_HHBhOTkDPIcYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMJ3NjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/onufriy-zaboroniv-svyashchenikam-upc-mp-brati-uchast-v-objednavchomu-sobori--551353.html" target="_blank"&gt;Онуфрій заборонив священикам УПЦ МП брати участь в Об'єднавчому соборі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Московському патріархаті заявили, що Вселенський патріарх Варфоломій «не мав права» скликати в Україні церковні зібрання Онуфрій «не благословив» УПЦ МП на участь у Об'єднавчому соборі Предстоятель Української православної церкви Московського патріархату Онуфрій «не благословив» духовенство та вірян УПЦ МП на участь в Об’єднавчому соборі української православної церкви. Таке рішення прийнято синодом УПЦ МП на засіданні 7 грудня. У Московському патріархаті заявили, що Вселенський патріарх Варфоломій «не мав права» скликати в Україні церковні зібрання, а сам Об'єднавчий собор нібито є незак...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Варфоломій – Онуфрію: Після виборів предстоятеля української церкви ви не зможете носити титул митрополита Київського - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-varfolomij-onufriju-pislja-viboriv-predstojatelja-ukrajinskoji-tserkvi-vi-ne-zmozhete-nositi-titul-mitropolita-kijivskogo-563467.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWzTTM0dVVrZ9iyGQcnkNwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-varfolomij-onufriju-pislja-viboriv-predstojatelja-ukrajinskoji-tserkvi-vi-ne-zmozhete-nositi-titul-mitropolita-kijivskogo-563467.html" target="_blank"&gt;﻿Варфоломій – Онуфрію: Після виборів предстоятеля української церкви ви не зможете носити титул митрополита Київського&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вселенський патріарх Варфоломій заявив, що предстоятель Української православної церкви Московського патріархату Онуфрій носить титул митрополита Київського, порушуючи умови та офіційні документи. Варфоломій написав лист Онуфрію Вселенський патріарх Варфоломій у листі до предстоятеля Української православної церкви Московського патріархату (УПЦ МП) Онуфрія від 12 жовтня зазначав, що після обрання предстоятеля Української православної церкви той не зможе носити титул митрополита Київського. Відповідний лист опублікував у Facebook 6 грудня митрополит УПЦ (МП) Олександр (Драбинко). "Ми повідом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Московському патріархаті заявили, що не визнають рішення Об'єднавчого собору - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/u-moskovskomu-patriarhati-zayavili-shcho-ne-viznayut-rishennya-objednavchogo-soboru-551374.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0UQcOeg0tUp5TbXwwFkfUqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:48:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/u-moskovskomu-patriarhati-zayavili-shcho-ne-viznayut-rishennya-objednavchogo-soboru-551374.html" target="_blank"&gt;У Московському патріархаті заявили, що не визнають рішення Об'єднавчого собору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об'єднавчий собор відбудеться 15 грудня у Києві В УПЦ МП заявили, що Об'єднавчий собор є «незаконним зібранням», а усі рішення, прийняті цим собором в УПЦ (МП) «вважатимуть недійсними та такими, що не матимуть жодної юридичної та канонічної сили». В Українській православній церкві Московського патріархату заявили, що не визнають рішення Об'єднавчого собору. Про це йдеться на сайті УПЦ МП. Як зазначається, сьогодні, 7 грудня, відбувся Синод УПЦ МП, де було висловлено занепокоєння «чисельними випадками тиску на преосвященних УПЦ з метою примусити їх взяти участь у так званому Об’єднавчому соб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Проект статуту томосу: з'явилися деталі функціонування майбутньої української церкви - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600107-proekt-statutu-tomosu-z-yavylysya-detali-funkcionuvannya-maybutnoi-ukrainskoi-cerkvy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-wNEFRf9kUgdh12BRnqfoqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600107-proekt-statutu-tomosu-z-yavylysya-detali-funkcionuvannya-maybutnoi-ukrainskoi-cerkvy" target="_blank"&gt;Проект статуту томосу: з'явилися деталі функціонування майбутньої української церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Надання автокефалії українському православ'ю з питання церковного самоврядування за останні місяці перетворилося в найважливіше політичний питання. Священний синод Вселенського патріархату затвердив проект статуту для автокефальної православної церкви в Україні, а на середину грудня очікується проведення об'єднавчого собору в Києві. Якою буде нова церква, розбирався "Апостроф". У Стамбулі на засіданні Священного синоду Вселенського патріархату 27-29 листопада був затверджений статут автокефальної православної церкви в Україні. Як стверджує радник президента України, директор Національного і...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Константинополь підтримав Порошенка: більше Онуфрій з Кремлем не будуть «гнути пальці» в Україні, - експерт - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/konstantinopol-pidtrimav-poroshenka-bilshe-onufriy-z-kremlem-ne-budut-gnuti-palci-v-ukrajini-ekspert-551392.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJbYPjSfBvIvmPxCHJRoVQqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:31:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/konstantinopol-pidtrimav-poroshenka-bilshe-onufriy-z-kremlem-ne-budut-gnuti-palci-v-ukrajini-ekspert-551392.html" target="_blank"&gt;Константинополь підтримав Порошенка: більше Онуфрій з Кремлем не будуть «гнути пальці» в Україні, - експерт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні РПЦ розгорнула масштабну мережу своїх «агентів в рясах» і промивають мізки нашим співгромадянам - заявив експерт Петро Порошенко і Вселенський патріарх Варфоломій Вселенський патріарх Варфоломій встав на сторону президента України Петра Порошенка і позбавив предстоятеля Української православної церкви Московського патріархату Онуфрія титулу митрополита Київського. Таку думку висловив політичний експерт Микола Лучинський на своїй сторінці в соціальній мережі Facebook. «Константинополь знову встав на сторону України в боротьбі за незалежність церкви від гніту московських розкольник...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Об’єднаються чи ні: що думають про томос віряни Московського патріархату | DW Ukrainian - DW (Українська)</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=1APz8CmQ0VM</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUfImHrlaiQ0rroen_NRZUqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMMXjzQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:01:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=1APz8CmQ0VM" target="_blank"&gt;Об’єднаються чи ні: що думають про томос віряни Московського патріархату | DW Ukrainian&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уже 15 грудня відбудеться об’єднавчий собор, на якому мають затвердити статут та обрати предстоятеля помісної Української православної церкви. Які настрої панують серед віряни УПЦ (МП) напередодні собору? Також не пропустіть: - Що кажуть про томос Україні на Афоні. Репортаж https://youtu.be/J0HWhpCtgaQ - Чим живе Почаївська лавра за крок до томоса й автокефалії https://youtu.be/Oc_d5X2KSGo - Церква у Птичі: чи вирішить томос конфлікт у селі? https://youtu.be/zT3-zbtgCnE ------ Підписатися в один клік на #DWУкраїнською: http://bit.ly/DWsubscribe Читайте новини України та світу - на нашому са...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Нова автокефальна церква буде зобов'язана купувати миро лише в Стамбулі, - проект статуту - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600150-nova-avtokefalna-cerkva-bude-zobov-yazana-kupuvaty-myro-lyshe-v-stambuli-proekt-statutu</link><guid isPermaLink="false">CAIiECK4qxLhPQihnbj-0goga7MqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600150-nova-avtokefalna-cerkva-bude-zobov-yazana-kupuvaty-myro-lyshe-v-stambuli-proekt-statutu" target="_blank"&gt;Нова автокефальна церква буде зобов'язана купувати миро лише в Стамбулі, - проект статуту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В кінці листопада після трьох днів проведення Синоду Константинопольського патріархату не був озвучений ні текст Томосу, ні дата проведення об'єднавчого Собору в Україні, на якому мали обрати главу нової церковної організації, повідомляє видання strana.ua. Однак тоді Вселенський патріархат затвердив проект статуту для автокефальної православної церкви в Україні. В середині грудня очікується проведення Об'єднавчого собору в Києві, на якому документ може бути затверджений. У розпорядженні репортерів потрапив проект статуту в перекладі з грецької мови, який підготував Вселенський патріархат. З...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Затримано колишнього протоієрея, який намагався продати реліквії на 500 тис. доларів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/zaderzhan-byvshiy-protoierey-prodavavshego-1491576319.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhjh6Z2At3-UVjqhNfY-zkqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:49:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/zaderzhan-byvshiy-protoierey-prodavavshego-1491576319.html" target="_blank"&gt;Затримано колишнього протоієрея, який намагався продати реліквії на 500 тис. доларів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прокуратура Київської області затримала колишнього протоієрея, який намагався продати старовинні церковні реліквії предстоятеля УПЦ митрополита Володимира за 500 тис. доларів. Про це повідомили в прес-службі ГПУ. "6 квітня 2017 року в центрі Києва співробітники прокуратури Київської області спільно з співробітниками поліції затримали колишнього протоієрея, який намагався продати за 500 тис. доларів 21 старовинну церковну реліквію, яку особисто носив митрополит Київський і всієї України Володимир", - йдеться в повідомленні. Згідно з інформацією ГПУ, у березні 2016 року невідомі особи викрали...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>"Символ богоборства". Російська зарубіжна церква закликає забрати тіло Леніна з Кремля - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/countries/simvol-bogoborstva-rosijska-zarubizhna-tserkva-zaklikaje-pribrati-tilo-lenina-z-kremlja-1340514.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJFd7OFg8KEt2-WemTRupxAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 15:33:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/countries/simvol-bogoborstva-rosijska-zarubizhna-tserkva-zaklikaje-pribrati-tilo-lenina-z-kremlja-1340514.html" target="_blank"&gt;"Символ богоборства". Російська зарубіжна церква закликає забрати тіло Леніна з Кремля&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російська православна церква за кордоном закликала розпрощатися з символами богоборства і прибрати тіло Леніна з Червоної площі. Про це повідомляє Інтерфакс з посиланням на прес-службу Архієрейського собору РПЦЗ. "Закликаємо прибрати з центральної площі країни тіло того, з ким пов'язане становлення богоборчої влади, яка принесла в жертву своєї ідеології мільйони життів", - йдеться в повідомленні. Також автори документа закликали "розпрощатися з символами богоборства, позбавлятися від колишнього прославлення вбивць назвами міст і сіл, вулиць і площ, станцій і парків". Засідання РПЦЗ завершил...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>"Ходаки" РПЦ: як відбувалась хресна хода прихильників Московського патріархату - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/hodaki_rpts_yak_vidbuvalas_hresna_hoda_prihilnikiv_moskovskogo_patriarhatu_n846343</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAy91fcEqbJP08rHpJT2K0gqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/hodaki_rpts_yak_vidbuvalas_hresna_hoda_prihilnikiv_moskovskogo_patriarhatu_n846343" target="_blank"&gt;"Ходаки" РПЦ: як відбувалась хресна хода прихильників Московського патріархату&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Завтра, 27 липня, в День Хрещення Русі молитимуться віряни Української православної церкви Київського патріархату. Сьогодні ж провели молебень і пройшли хресною ходою до Лаври прихильники Московського. І все – за посилених заходів безпеки. Напередодні Дня хрещення Київської Русі вони прийшли "молитися за мир в Україні". За кордонами поліції – тисячі людей. За даними правоохоронців, у ході взяло участь близько 15 тисяч прочан, церковники ж запевняють, що людей було більше ста тисяч. Молебень служив митрополит Київський Московського патріархату Онуфрій. За його спиною всі поплічники "рузького...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Українська та російська церкви: хто кому матір і до чого тут Томос - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ukrayinska_i_rosiyska_tserkvi_hto_komu_matir_i_do_chogo_tut_tomos_n1045879</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHocu7ewhGvCqcjYRIG4z-YqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ukrayinska_i_rosiyska_tserkvi_hto_komu_matir_i_do_chogo_tut_tomos_n1045879" target="_blank"&gt;Українська та російська церкви: хто кому матір і до чого тут Томос&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Журналісти сайту 24 каналу розібрали історію Української православної церкви. Це допоможе вам зрозуміти, звідки і чому виникли всі нинішні конфлікти у нашій церкві та що змінить надання їй автокефалії. Звідки в Україні взялось православ’я? Дивіться відео про історію церкви: З Києва. Ми ж всі знаємо офіційну історію про князя Володимира, який 988 року хрестив Русь. Після чого православ'я стає головною релігією Русі. Хоча, насправді, християнство з'явилося серед східних слов'ян задовго до цього. Просто до князя Володимира Великого воно не було аж настільки поширеним. Після офіційного хрещення...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Помісну церкву може очолити митрополит, а не патріарх, - УАПЦ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/pomestnuyu-tserkov-vozglavit-mitropolit-patriarh-1542267019.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWouLEOzqt-XqlVQAJ3i08qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:34:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/pomestnuyu-tserkov-vozglavit-mitropolit-patriarh-1542267019.html" target="_blank"&gt;Помісну церкву може очолити митрополит, а не патріарх, - УАПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українську православну помісну церкву може очолити ієрарх в чині митрополита, а не патріарха. Про це йдеться в матеріалі РБК-Україна "На півдорозі до томосу: як проходить створення помісної православної церкви". Зокрема, предстоятель Української автокефальної православної церкви (УАПЦ) митрополит Макарій розповів РБК-Україна, що за його інформацією, є домовленість про те, що нову церкву очолить ієрарх в чині митрополита, а не патріарха. "Але в майбутньому, коли в нову церкву почнуть приходити єпископи з Московського патріархату, а вони будуть приходити, нехай не всі разом, так по одному, ві...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>В УПЦ (МП) планують зустрітися з Порошенком 13 листопада - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/543810.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOXYsHfXQvKnElyjglrog8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:59:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/543810.html" target="_blank"&gt;В УПЦ (МП) планують зустрітися з Порошенком 13 листопада&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Єпископи Української православної церкви (Московського патріархату) планують 13 листопада провести зустріч із президентом Петром Порошенком, повідомляє інтернет-видання "Українська правда" із посиланням на митрополита Олександра (Драбинко). Митрополит Переяслав-Хмельницький і Вишневський, а нині вікарний єпископ Київського митрополита, настоятель Спасо-Преображенського собору Олександр (Драбинко) - колишній особистий помічник нині покійного предстоятеля УПЦ (МП) Володимира (Сабодана), Сам митрополит посилається на повідомлення канцелярії Київської митрополії, згідно з яким (фотокопію розміс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Ченці Києво-Печерської лаври залишаться вірними УПЦ МП – намісник - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-chentsi-kijevo-pecherskoji-lavri-zalishatsja-virnimi-upts-mp-namisnik-469482.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxt_IWRAkwc_od7BPgMTokqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 18:18:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-chentsi-kijevo-pecherskoji-lavri-zalishatsja-virnimi-upts-mp-namisnik-469482.html" target="_blank"&gt;﻿Ченці Києво-Печерської лаври залишаться вірними УПЦ МП – намісник&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У братії Києво-Печерського монастиря немає хитань у зв'язку з останніми подіями довкола православної церкви в Україні, вона залишається частиною УПЦ Московського патріархату, заявив намісник Києво-Печерської лаври Павло. Павло заявив, що інтерес українців до УПЦ МП зростає Ченці Києво-Печерської лаври залишаться вірними Українській православній церкві Московського патріархату, яку очолює митрополит Онуфрій. Про це на прес-конференції в Москві 30 жовтня заявив намісник лаври, митрополит Вишгородський і Чорнобильський Павло (Лебідь), повідомляє "Интерфакс". Він сказав, що в монастирській брат...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>"Ми живемо в цьому світі, всі харчуємося, голосуємо на виборах, спілкуємося один з одним". Що відбувається в Києво-Печерській лаврі перед отриманням Томосу - великий репортаж - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/mi-zhivemo-v-tsomu-sviti-vsi-kharchujemosja-holosujemo-na-viborakh-spilkujemosja-odin-z-odnim-shcho-vidbuvajetsja-v-kijevo-pecherskij-lavri-pered-otrimannjam-tomosu-velikij-reportazh-2503580.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDja9tbWgsiCN90A1xYnsyUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 06:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/mi-zhivemo-v-tsomu-sviti-vsi-kharchujemosja-holosujemo-na-viborakh-spilkujemosja-odin-z-odnim-shcho-vidbuvajetsja-v-kijevo-pecherskij-lavri-pered-otrimannjam-tomosu-velikij-reportazh-2503580.html" target="_blank"&gt;"Ми живемо в цьому світі, всі харчуємося, голосуємо на виборах, спілкуємося один з одним". Що відбувається в Києво-Печерській лаврі перед отриманням Томосу - великий репортаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З початку літа однією з найбільш обговорюваних тем в країні стало можливе отримання Україною церковної незалежності. З тих пір тривають гострі дискусії між Києвом і Москвою - не тільки церковними, а й офіційними, - адже з кінця XVII століття Київська митрополія потрапляла під юрисдикцію Росії. . Кореспондент Радіо НВ Богдан Амосов відправився в одну з головних православних святинь - Києво-Печерську лавру, яка знаходиться у веденні Української православної церкви Московського патріархату, щоб дізнатися, що відбувається в монастирі в очікуванні томосу про автокефалію. Частина I. Перший чернец...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿"Ми точно впевнені, що Константинополя немає 565 років. А УПЦ існує". В УПЦ МП відповіли на заяву представника Вселенського патріархату - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-mi-tochno-vpevneni-shcho-konstantinopolja-nemaje-565-rokiv-a-upts-isnuje-v-upts-mp-vidpovili-na-zajavu-predstavnika-vselenskogo-patriarhatu-474519.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEbEP49ZYGbdlJOwZy-mUZEqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-mi-tochno-vpevneni-shcho-konstantinopolja-nemaje-565-rokiv-a-upts-isnuje-v-upts-mp-vidpovili-na-zajavu-predstavnika-vselenskogo-patriarhatu-474519.html" target="_blank"&gt;﻿"Ми точно впевнені, що Константинополя немає 565 років. А УПЦ існує". В УПЦ МП відповіли на заяву представника Вселенського патріархату&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представник Вселенського патріархату при Всесвітній раді церков архієпископ Тельміський Іов заявив, що Української православної церкви Московського патріархату в Україні більше не існує. Заступник глави відділу зовнішніх церковних зв'язків УПЦ МП, протоієрей Микола відповів, що існування УПЦ МП – "історичний факт". Протоієрей Миколай заявив, що існування УПЦ МП – "історичний факт" Українська православна церква Московського патріархату (УПЦ МП) уважає "канонічним сюрреалізмом" заяви представника Вселенського патріархату при Всесвітній раді церков архієпископа Тельміського Іова, що в Україні ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿У митрополита УПЦ МП Онуфрія немає підстав для участі в об'єднавчому соборі – архієпископ УПЦ КП Євстратій - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-mitropolita-upts-mp-onufrija-nemaje-pidstav-dlja-uchasti-v-ob-jednavchomu-sobori-arhijepiskop-upts-kp-jevstratij-469367.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnbuH-p9ge5apTpyyTlrooqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 16:35:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-mitropolita-upts-mp-onufrija-nemaje-pidstav-dlja-uchasti-v-ob-jednavchomu-sobori-arhijepiskop-upts-kp-jevstratij-469367.html" target="_blank"&gt;﻿У митрополита УПЦ МП Онуфрія немає підстав для участі в об'єднавчому соборі – архієпископ УПЦ КП Євстратій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В об'єднавчому соборі українських православних церков не зможуть узяти участь противники автокефалії, зокрема предстоятель УПЦ Московського патріархату Онуфрій. Про це повідомив речник УПЦ Київського патріархату Євстратій (Зоря). Євстратій: Яка підстава для архієреїв Московського патріархату приходити на собор, якщо вони проти автокефалії? Участь в об'єднавчому соборі українських православних церков зможуть узяти тільки ті архієреї УПЦ Московського патріархату, які зверталися до вселенського патріарха з проханням про надання томосу про автокефалію. Про це в інтерв'ю виданню "Главком" заявив...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Філарет хоче очолити об'єднану Українську православну церкву. Які в нього шанси - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/filaret-khoche-ocholiti-objednanu-ukrajinsku-pravoslavnu-tserkvu-2502724.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGj8g9IDz0HPruaz4QuTOhwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 14:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/filaret-khoche-ocholiti-objednanu-ukrajinsku-pravoslavnu-tserkvu-2502724.html" target="_blank"&gt;Філарет хоче очолити об'єднану Українську православну церкву. Які в нього шанси&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава УПЦ КП не готовий поступитися особистими амбіціями упитанні обрання глави нової церкви. . Про це йдеться у сюжеті Радіо НВ. Позиція Філарета Богословська освіта, знання церковних канонів, досвід управління не єпархією, а церквою! Предстоятель української православної церкви Київського патріархату Філарет в ефірі Українського радіо розповів, за якими критеріями обиратимуть главу автокефальної української церкви. За його словами, Вселенський патріархат вважає що очолити єдину церкву має не патріарх, а митрополит. У зв’язку з цим Філарет зазначив, що в УПЦ КП вирішили надати йому розшире...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Філарет озвучив критерії обрання голови Єдиної української церкви - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/filaret-ozvuchiv-kriteriji-obrannja-hlavi-jedinoji-ukrajinskoji-tserkvi-2502458.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbAW5gj6unRJ98hfJllb3sqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 19:58:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/filaret-ozvuchiv-kriteriji-obrannja-hlavi-jedinoji-ukrajinskoji-tserkvi-2502458.html" target="_blank"&gt;Філарет озвучив критерії обрання голови Єдиної української церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Голова Української православної церкви Київського патріархату Філарет озвучив критерії, які будуть враховані під час обрання предстоятеля Єдиної помісної церкви в Україні. . В ефірі Українського радіо він повідомив, що Українську церкву, згідно з умовами Константинопольського патріарха, повинен очолити архієпископ - митрополит, а не патріарх. У зв'язку з цим глава УПЦ КП отримав розширений (архієпископ і митрополит Київський і Всієї Русі України) і скорочений титули (патріарх Київський і Всієї Русі України, для внутрішнього використання). "Треба мати богословську освіту, треба знати церковн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Філарет пояснив, за якими критеріями обиратимуть голову помісної української церкви - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/filaret-poyasniv-za-yakimi-kriteriyami-obiratimut-golovu-pomisnoji-ukrajinskoji-cerkvi-539119.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJ0jJfOz-U9CwQ6YQwI9QkqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 21:50:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/filaret-poyasniv-za-yakimi-kriteriyami-obiratimut-golovu-pomisnoji-ukrajinskoji-cerkvi-539119.html" target="_blank"&gt;Філарет пояснив, за якими критеріями обиратимуть голову помісної української церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Філарет наголосив, що має намір очолити українську помісну православну церкву, Предстоятель УПЦ КП Філарет Майбутній очільник Єдиної української помісної православної церкви матиме відповідати окремим критеріям, за якими його зможуть обрати на об'єднавчому Архієрейському соборі. Про це заявив предстоятель української православної церкви Київського патріархату (УПЦ КП) Філарет у ефірі «Українського радіо». «Є критерії. По-перше, треба мати богословську освіту, треба знати церковні канони, треба мати досвід управління не єпархією, та досвід управління церквою. А якщо досвіду нема - то діла не...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Філарет підтвердив готовність очолити помісну православну церкву в Україні. Разом з тим Філарет заявив, що якщо Архієрейський собор не вибере його, то він «знімає з себе відповідальність» - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/filaret_pidtverdiv_gotovnist_ocholiti_pomisnu_pravoslavnu_tserkvu_v_ukrayini_n1468418</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDm6jrvRnheLs-iK_1deHloqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/filaret_pidtverdiv_gotovnist_ocholiti_pomisnu_pravoslavnu_tserkvu_v_ukrayini_n1468418" target="_blank"&gt;Філарет підтвердив готовність очолити помісну православну церкву в Україні. Разом з тим Філарет заявив, що якщо Архієрейський собор не вибере його, то він «знімає з себе відповідальність»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предстоятель Української православної церкви Київського патріархату (УПЦ КП) Патріарх Філарет готовий очолити українську помісну православну церкву, якщо йому це довірить Архієрейський собор. Про це він заявив в ефірі «Українського радіо». Філарет не зміг відповісти на питання, хто може скласти йому конкуренцію на виборах глави Української православної церкви. «Москва зробить все, щоб зруйнувати Українську православну церкву. І тому заради збереження Української православної церкви я маю працювати до кінця... Якщо мені Архієрейський собор довірить. Якщо не довірить, я знімаю з себе відповід...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Яким вимогам повинен відповідати глава Єдиної помісної церкви - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/yakim_vimogam_povinen_vidpovidati_glava_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_n1052668</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLlNWLhSqfLexJQZmejqy0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 20:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/yakim_vimogam_povinen_vidpovidati_glava_yedinoyi_pomisnoyi_tserkvi_n1052668" target="_blank"&gt;Яким вимогам повинен відповідати глава Єдиної помісної церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава Української православної церкви Київського Філарету Філарет озвучив конкретні критерії, яким повинен відповідати майбутній глава Єдиної помісної православної церкви в Україні. Про це Філарет заявив в ефірі "Українського радіо". Він також озвучив, яким конкретним критеріям повинен відповідати майбутній глава Української православної церкви. По-перше, треба мати богословську освіту, треба знати церковні канони, треба мати досвід управління єпархією і досвід управління церквою… Поки що Вселенський патріарх хоче, щоб українську церкву очолював архієпископ-митрополит – не патріарх, – зазна...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Томос для України. Синод ухвалив нові титули для українських священослужителів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/tomos-dlya-ukrajini-sinod-uhvaliv-novi-tituli-dlya-ukrajinskih-svyashchenosluzhiteliv-537855.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_or13Sa6g4ZXJMEyxDiTkqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 10:41:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/tomos-dlya-ukrajini-sinod-uhvaliv-novi-tituli-dlya-ukrajinskih-svyashchenosluzhiteliv-537855.html" target="_blank"&gt;Томос для України. Синод ухвалив нові титули для українських священослужителів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Патріарх Філарет та Священний Синод висловили подяку Вселенському Патріарху Варфоломію та Синоду Церкви-Матері за важливі рішення, ухвалені 9-11 жовтня У зв’язку зі змінами, які відбуваються в Українській Православній Церкві для Предстоятеля Української Православної Церкви Київського Патріархату буде запроваджено повну і скорочені форми титулу. Про це йдеться у Журналі засідання священного Синоду УПЦ (КП). «Повний титул має наступну форму: «Святійший і Блаженнійший (ім’я), Архієпископ і Митрополит Києва Матері міст Руських, Галицький, Патріарх всієї Руси-України, Свято-Успенських Києво-Пече...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Митрополит УПЦ МП Драбинко: Якщо Єрусалим підтримає автокефалію для України, РПЦ не залишить це без уваги - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-mitropolit-upts-mp-drabinko-jakshcho-jerusalim-pidtrimaje-avtokefaliju-dlja-ukrajini-rpts-ne-zalishit-tse-bez-uvagi-453656.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyNSVo5frxBo6rR6CzmEFMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:50:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-mitropolit-upts-mp-drabinko-jakshcho-jerusalim-pidtrimaje-avtokefaliju-dlja-ukrajini-rpts-ne-zalishit-tse-bez-uvagi-453656.html" target="_blank"&gt;﻿Митрополит УПЦ МП Драбинко: Якщо Єрусалим підтримає автокефалію для України, РПЦ не залишить це без уваги&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;РПЦ навряд чи піде на прямий розрив відносин із Єрусалимським патріархатом, сказав у коментарі виданню "ГОРДОН" митрополит УПЦ (МП) Олександр (Драбинко). Драбинко: Поспішних висновків до заяви вселенського патріарха я б не робив Якщо Єрусалимський патріархат підтримає автокефалію православної церкви в Україні, РПЦ не залишить це без уваги, заявив у коментарі виданню "ГОРДОН" митрополит УПЦ (МП) Олександр (Драбинко). "Поки що не можна говорити про якусь підтримку чи заперечення з боку Єрусалима. Було звернення з метою здобути мир для своєї церкви. І це свідчить про те, що Єрусалим не розрива...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>РПЦ прокоментувала зміну правил титулування предстоятеля УПЦ КП Філарета - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/rpts-vidreahuvala-na-zminu-pravil-tituluvannja-predstojatelja-upts-kp-filareta-2501785.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHyubpvlpIilUKuSYuWLTpQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 10:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/rpts-vidreahuvala-na-zminu-pravil-tituluvannja-predstojatelja-upts-kp-filareta-2501785.html" target="_blank"&gt;РПЦ прокоментувала зміну правил титулування предстоятеля УПЦ КП Філарета&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представник РПЦ, митрополит Іларіон прокоментував зміну форми титулу предстоятеля УПЦ КП Філарета. . За словами Іларіона, рішення Константинополя про відновлення канонічного статусу Філарета жодним чином не позначиться на позиції РПЦ. "Для нас Філарет залишається таким, яким він був, тобто розкольником. Весь цей фарс з присудженням йому нового титулу показує, що рішення про його відлучення в 1997 році було правильним", - заявив Іларіон в інтерв'ю ресурсу Romfea. У суботу, 20 жовтня, Священний Синод УПЦ КП затвердив повну і скорочену форму титулу свого предстоятеля: відтепер патріарх Філарет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Синод УПЦ-КП затвердив повну і скорочені форми титулу свого предстоятеля - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/539121.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGf9RnoMXv-gvABkku2AHt8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 10:51:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/539121.html" target="_blank"&gt;Синод УПЦ-КП затвердив повну і скорочені форми титулу свого предстоятеля&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Священний Синод Української православної церкви Київського патріархату (УПЦ КП) змінив правила титулування предстоятеля УПЦ КП, затвердивши повну та скорочені форми титулу, повідомив прес-секретар УПЦ КП архієпископ Євстратій (Зоря). "Священний Синод змінив правила титулування предстоятеля Київського патріархату. Відтепер існують його повний офіційний титул і скорочені його варіанти, які використовуються в повсякденному житті та богослужінні і у відносинах з іншими помісними церквами", – написав архиєпископ Євстратій на своїй сторінці у соцмережі Фейсбук у суботу. За його словами, повний оф...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>"Без досвіду – діла не буде": Філарет озвучив вимоги до глави Української Церкви - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/ukrayina/bez-dosvidu-dila-ne-bude-filaret-poiasnyv-vymohy-do-hlavy-ukrainskoi-tserkvy-179979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHeDsSAQRNaVEBGuh7DrX04qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 06:33:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/ukrayina/bez-dosvidu-dila-ne-bude-filaret-poiasnyv-vymohy-do-hlavy-ukrainskoi-tserkvy-179979.html" target="_blank"&gt;"Без досвіду – діла не буде": Філарет озвучив вимоги до глави Української Церкви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава УПЦ КП наголосив, що не готовий поступитися особистими амбіціями в питанні обрання голови нової церкви Голова Української православної церкви Київського патріархату Філарет озвучив критерії, які будуть враховані під час обрання предстоятеля Єдиної помісної церкви в Україні. В ефірі Українського радіо він повідомив, що Українську церкву, згідно з умовами Константинопольського патріарха, повинен очолити архієпископ – митрополит, а не патріарх, пише "Новое время". У зв'язку з цим глава УПЦ КП отримав розширений (архієпископ і митрополит Київський і Всієї Русі України) і скорочений титули...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>﻿Синод УПЦ КП затвердив нову форму титулу предстоятеля, додавши до нього згадку про Києво-Печерську та Почаївську лаври - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-sinod-upts-kp-uverdil-novu-formu-titulu-predstojatelja-441010.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWf-E-utmZ5ICjv6u-IXa8qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 14:07:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-sinod-upts-kp-uverdil-novu-formu-titulu-predstojatelja-441010.html" target="_blank"&gt;﻿Синод УПЦ КП затвердив нову форму титулу предстоятеля, додавши до нього згадку про Києво-Печерську та Почаївську лаври&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Повний титул предстоятеля Української православної церкви Київського патріархату – святійший і блаженнійший (ім'я), архієпископ і митрополит Києва – матері міст Руських, Галицький, патріарх усієї Русі-України, Свято-Успенських Києво-Печерської і Почаївської лавр священноархімандрит. Предстоятелем УПЦ КП є Філарет Синод Української православної церкви Київського патріархату 20 жовтня затвердив нову форму титулу предстоятеля. Про це повідомив прес-центр УПЦ КП. Синод запровадив для предстоятеля повну і скорочену форму титулів. "Повний титул має наступну форму: святійший і блаженнійший (ім'я),...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Філарет заявив про незворотність процесу надання автокефалії УПЦ - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%84%D1%96%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%B7%D0%B0%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%97-%D1%83%D0%BF%D1%86/a-46054999</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFHvmeuFbeGGquVmQ4xwitUqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 09:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%84%D1%96%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%B7%D0%B0%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D1%81%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%97-%D1%83%D0%BF%D1%86/a-46054999" target="_blank"&gt;Філарет заявив про незворотність процесу надання автокефалії УПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Предстоятель Української православної церкви Київського патріархату Філарет у п'ятницю, 26 жовтня, заявив про незворотність процесу надання українській православній церкві автокефалії. "Ми підійшли до такого часу, коли автокефальна українська церква отримала незворотній процес, тому що Вселенський патріарх твердо заявив про те, що українська православна церква, український народ гідні своєї незалежної церкви", - зазначив він, передає агенція "Уніан". Також глава УПЦ КП нагадав про рішення Синоду Вселенського патріархату про надання автокефалії українській православній церкві та відновлення ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Синод УПЦ КП затвердив повну та скорочені форми титулу Філарета - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/sinod-upts-kp-utverdil-polnuyu-sokrashchennye-1540039442.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFV1N8PWlw9rEu-pjOP1qb4qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 12:55:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/sinod-upts-kp-utverdil-polnuyu-sokrashchennye-1540039442.html" target="_blank"&gt;Синод УПЦ КП затвердив повну та скорочені форми титулу Філарета&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Священний Синод Української православної церкви Київського патріархату (УПЦ КП) змінив правила титулування предстоятеля УПЦ КП Філарета. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на рішення опубліковане на сайті церкви. Як повідомляється, Синод УПЦ КП затвердив повну та скорочені форми титулування предстоятеля Філарета. "У зв'язку зі змінами, які відбуваються в Українській православній церкві, беручи до уваги історичну традицію, практику помісних православних церков та інші істотні обставини, запровадити для предстоятеля Української православної церкви Київського патріархату повну і скороч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Синод УПЦ КП змінив титул предстоятеля - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/sinod_upts_kp_zminiv_titul_predstoyatelya_n1050372</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDR2BzmQis7I5tqHlhGRNOUqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 12:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/sinod_upts_kp_zminiv_titul_predstoyatelya_n1050372" target="_blank"&gt;Синод УПЦ КП змінив титул предстоятеля&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Синод УПЦ Київського патріархату затвердив повну та скорочену форму титулу свого предстоятеля. Відтепер Патріарх Української православної церкви Київського патріархату Філарет у відносинах з іншими церквами буде називатися "Блаженніший Архієпископ Митрополит Київський і всієї Русі України". Про це повідомляє прес-служба УПЦ Київського патріархату. На засіданні Синод Української православної церкви Київського патріархату вирішив запровадити для Предстоятеля УПЦ КП повну і скорочену форму титулу. Повний титул має наступну форму: "Святійший і Блаженнійший (ім’я), Архієпископ і Митрополит Києва...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Синод УПЦ КП змінив титул Патріарха Філарета - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/synod-upts-kp-zminyv-tytul-patriarkha-filareta-179701.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPruUQ-rym0EPwatfE4Uk-cqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 12:15:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/synod-upts-kp-zminyv-tytul-patriarkha-filareta-179701.html" target="_blank"&gt;Синод УПЦ КП змінив титул Патріарха Філарета&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тепер є його повний офіційний титул та скорочені його варіанти Синод УПЦ КП змінив правила титулування Предстоятеля Київського Патріархату. Про це написав архієпископ Чернігівський і Ніжинський, речник УПЦ КР Євстратій Зоря на своїй сторінці у Facebook. Він зазначив, що відтепер існують його повний офіційний титул та скорочені його варіанти, які використовуються у повсякденному житті й богослужінні та у відносинах з іншими Помісними Церквами. Так, повний офіційний титул Філарета звучить як Святійший і Блаженнійший Філарет, Архієпископ і Митрополит Києва – Матері міст Руських, Галицький, Пат...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>УПЦ КП визначилася, як називати свого предстоятеля і коли поминатиме Кирила. Предстоятель УПЦ КП поминатиме главу РПЦ після визнання нею рішень Вселенського патріархату - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/upts_kp_viznachilasya_yak_nazivati_svogo_predstoyatelya_i_koli_pominatime_kirila_n1468126</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBuxlwyiSnr0q31Ccz1jnLgqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:32:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/upts_kp_viznachilasya_yak_nazivati_svogo_predstoyatelya_i_koli_pominatime_kirila_n1468126" target="_blank"&gt;УПЦ КП визначилася, як називати свого предстоятеля і коли поминатиме Кирила. Предстоятель УПЦ КП поминатиме главу РПЦ після визнання нею рішень Вселенського патріархату&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Синод Української православної церкви Київського патріархату (УПЦ КП) затвердив повну та скорочену форму титулу свого предстоятеля. Відповідне рішення було прийнято у суботу, 20 жовтня, на засіданні синоду під головуванням патріарха Філарета, повідомив сайт церкви. «У зв’язку зі змінами, які відбуваються в Українській православній церкві, беручи до уваги історичну традицію, практику помісних православних церков та інші істотні обставини, запровадити для предстоятеля Української православної церкви Київського патріархату повну і скорочені форми титулу», – йдеться в ухвалі синоду. Повний титу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Митрополит УПЦ МП Драбинко заявив про підпорядкування Константинополю - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/mitropolit-upc-mp-drabinko-zayaviv-pro-pidporyadkuvannya-konstantinopolyu-536621.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClW1LfBygNjxy8FRlUKQNYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:19:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/mitropolit-upc-mp-drabinko-zayaviv-pro-pidporyadkuvannya-konstantinopolyu-536621.html" target="_blank"&gt;Митрополит УПЦ МП Драбинко заявив про підпорядкування Константинополю&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Відтепер територія України є територією відновленої митрополії Константинопольського патріархату, заявив Драбинко Митрополит Александр (Драбинко) Колишній секретар покійного митрополита Київського Володимира митрополит Олександр (Драбинко), який є ієрархом Української православної церкви Московського патріархату, оголосив себе кліриком Константинопольського патріархату. Про це він заявив у коментарі Громадському телебаченню. «На останньому засіданні Константинопольський патріархат скасував передачу Київської митрополії Московському патріархату. З тих пір ми можемо вважати, що територія Укра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿У Синоді РПЦ, який розірвав стосунки з Константинопольським патріархатом, брало участь двоє митрополитів УПЦ МП - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-u-sinodi-rpts-jakij-rozirvav-stosunki-z-konstantinopolskim-patriarhatom-brali-uchasti-dva-mitropolita-upts-mp-428748.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHERLm32mqe9edf_ChY0bFAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 19:05:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-u-sinodi-rpts-jakij-rozirvav-stosunki-z-konstantinopolskim-patriarhatom-brali-uchasti-dva-mitropolita-upts-mp-428748.html" target="_blank"&gt;﻿У Синоді РПЦ, який розірвав стосунки з Константинопольським патріархатом, брало участь двоє митрополитів УПЦ МП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Як постійний член у засіданні Синоду Російської православної церкви брав участь митрополит Київський і всієї України Онуфрій, а як тимчасовий – митрополит Запорізький і Мелітопольський Лука. Патріарх Онуфрій (стоїть праворуч) брав участь у засіданні в Мінську У засіданні Синоду Російської православної церкви (РПЦ), який 15 жовтня в Мінську розірвав відносини з ієрархами, духовенством і мирянами Вселенського патріархату, брало участь двоє представників Української православної церкви Московського патріархату (УПЦ МП). Про це повідомили на сайті УПЦ МП. Як постійний член Синоду РПЦ брав участ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Порошенко заявив, що дуже розчарований участю двох митрополитів УПЦ МП у Синоді РПЦ - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-poroshenko-zajaviv-shcho-duzhe-rozcharovanij-uchastju-dvoh-mitropolitiv-upts-mp-v-sinodi-rpts-430223.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUClgruGdZBjOH7Nt2hfEAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 09:14:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-poroshenko-zajaviv-shcho-duzhe-rozcharovanij-uchastju-dvoh-mitropolitiv-upts-mp-v-sinodi-rpts-430223.html" target="_blank"&gt;﻿Порошенко заявив, що дуже розчарований участю двох митрополитів УПЦ МП у Синоді РПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко розкритикував митрополита Київського і всієї України Онуфрія і митрополита Запорізького і Мелітопольського Луку за участь у засіданні Синоду Російської православної церкви, яке відбулося 15 жовтня у Мінську. Порошенко зустрівся з екзархами Вселенського патріархату Президент України Петро Порошенко заявив 16 жовтня на зустрічі з екзархами Вселенського патріархату в Києві, що дуже розчарований участю митрополита Київського і всієї України Онуфрія і митрополита Запорізького і Мелітопольського Луки у засіданні Синоду Російської православної церкви, повідомляє к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Український митрополит змінює Московський патріархат на Константинопольский: роз'яснення заяви - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ukrayinskiy_mitropolit_zminyuye_moskovskiy_patriarhat_na_konstantinopolskiy_rozyasnennya_zayavi_n1048425</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJY-UqhJm3LiKaYKYZKSNwwqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 21:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ukrayinskiy_mitropolit_zminyuye_moskovskiy_patriarhat_na_konstantinopolskiy_rozyasnennya_zayavi_n1048425" target="_blank"&gt;Український митрополит змінює Московський патріархат на Константинопольский: роз'яснення заяви&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Митрополит Переяслав-Хмельницький і Вишневський, архієрей Української православної церкви Московського патріархату Олександр Драбинко переконує, що його слова про перехід до Константинопольского патріархату ЗМІ не так інтерпретували, а ті гучні слова були лише озвучуванням думок. Раніше 24 канал передавав слова архієрея Української православної церкви Московського патріархату Олександра Драбинка, який, зокрема, наголошував, що у зв’язку із рішенням Константинополя про скасування передачі землі Київської митрополії Московському патріархату, він відносить себе до кліриків Константинопольської...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Константинопольський патріархат підтверджував анафему Філарету, але з політичних мотивів змінив позицію – заява Синоду РПЦ - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-konstantinopolskij-patriarhat-pidtverdzhuvav-anafemu-filaretu-ale-z-politichnih-motiviv-zminiv-pozitsiju-zajava-sinodu-rpts-428958.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkqBNMhANNuKijUo4iKpq8qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 20:42:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-konstantinopolskij-patriarhat-pidtverdzhuvav-anafemu-filaretu-ale-z-politichnih-motiviv-zminiv-pozitsiju-zajava-sinodu-rpts-428958.html" target="_blank"&gt;﻿Константинопольський патріархат підтверджував анафему Філарету, але з політичних мотивів змінив позицію – заява Синоду РПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рішення про позбавлення сану Київського митрополита Філарета (Денисенка) і про піддання його анафемі в 90-х роках підтверджував вселенський патріарх Варфоломій. Проте у 2018 році він безпідставно поновив церковне спілкування з Філаретом, ідеться в заяві за підсумками синоду Російської православної церкви. РПЦ: У своєму рішенні виправдати лідерів розколу Константинопольська церква посилається на неіснуючі канонічні привілеї Вселенський патріархат не мав підстав відновлювати канонічний статус предстоятеля Української православної церкви Київського патріархату Філарета, усунутого з кафедри в 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Антон Геращенко: Митрополит Онуфрій не бачить причин для кровопролиття, окрім спроб захоплення власності УПЦ МП - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-anton-gerashchenko-mitropolit-onufrij-ne-bachit-prichin-dlja-krovoprolittja-krim-sprob-zahoplennja-vlasnosti-upts-mp-421296.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEojcuVo8Bx2nXGQzdGodRoqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 19:41:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-anton-gerashchenko-mitropolit-onufrij-ne-bachit-prichin-dlja-krovoprolittja-krim-sprob-zahoplennja-vlasnosti-upts-mp-421296.html" target="_blank"&gt;﻿Антон Геращенко: Митрополит Онуфрій не бачить причин для кровопролиття, окрім спроб захоплення власності УПЦ МП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп від "Народного фронту" Антон Геращенко повідомив, що митрополит Київський Онуфрій не бачить приводів для конфліктів через надання автокефалії українській православній церкві. Онуфрій не бачить причин для кровопролиття через надання автокефалії Українській православній церкві 12 жовтня міністр МВС Арсен Аваков провів зустріч із митрополитом УПЦ МП Онуфрієм та прес-секретарем УПЦ КП архієпископом Євстратієм (Зорею). Про це повідомив присутній на зустрічі народний депутат від "Народного фронту", член колегії Міністерства внутрішніх справ Антон Геращенко у Facebook. За словами нардепа, м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>РПЦ розриває євхаристійне спілкування з Константинополем через Україну - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%80%D0%BF%D1%86-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%94-%D1%94%D0%B2%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%96%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D1%96%D0%BB%D0%BA%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%83/a-45900649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDCw-SFESw-0m5S0Fp_k1cUqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%80%D0%BF%D1%86-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%94-%D1%94%D0%B2%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%96%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D1%96%D0%BB%D0%BA%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%83/a-45900649" target="_blank"&gt;РПЦ розриває євхаристійне спілкування з Константинополем через Україну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На засіданні Синоду Російської православної церкви (РПЦ), що відбулося 15 жовтня 2018 року в Мінську, було прийнято заяву Синоду "у зв'язку з посяганням Константинопольського патріархату на канонічну територію" РПЦ. Члени зібрання визнали неможливим подальше перебування в євхаристійному спілкуванні з Константинопольським патріархатом, йдеться в заяві на сайті РПЦ. У заяві, зокрема, сказано: "Прийняття в спілкування розкольників та підданих анафемі в інший помісній церкві осіб з усіма рукопокладеними ними "єпископами" і "кліриками", посягання на чужі канонічні уділи, спроба відректися від вл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Речник УПЦ КП: Синод Російської православної церкви повторює політику Кремля - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D1%83%D0%BF%D1%86-%D0%BA%D0%BF-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%97-%D1%86%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%94-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F/a-45901899</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKHTZ_tRsABom_M71Dxb4RcqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 05:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D1%83%D0%BF%D1%86-%D0%BA%D0%BF-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%97-%D1%86%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%94-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F/a-45901899" target="_blank"&gt;Речник УПЦ КП: Синод Російської православної церкви повторює політику Кремля&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Синод Російської православної церкви повторює своїм рішенням політику Кремля, заявив прес-секретар Української православної церкви Київського патріархату архієпископ Євстратій (Зоря). "Синод МП повторює політику Кремля - самоізоляція у відповідь на законні рішення міжнародної спільноти", - написав у понеділок, 15 жовтня, архієпископ Євстратій (Зоря), на своїй сторінці в соцмережі Facebook. "Тепер перед всіма, належними до МП в Україні, постає питання: йти разом з РПЦ у розділення чи залишатися в єдності зі Вселенським православ'ям - через Помісну українську церкву", - наголосив архієпископ....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>У РПЦ погрожують Константинополю "жорсткою відповіддю" через Україну - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D1%80%D0%BF%D1%86-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B6%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8E-%D0%B6%D0%BE%D1%80%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D1%8E-%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B4%D1%8E-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%83/a-45876111</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3duAG8AV2nBZJjvZf1OP8qGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 16:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D1%80%D0%BF%D1%86-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B6%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8E-%D0%B6%D0%BE%D1%80%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D1%8E-%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B4%D1%8E-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%83/a-45876111" target="_blank"&gt;У РПЦ погрожують Константинополю "жорсткою відповіддю" через Україну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прес-секретар патріарха Московського священик Олександр Волков пообіцяв, що відповідь Синоду Російської православної церкви (РПЦ) на надання Константинопольським патріархатом автокефалії українській церкві буде "адекватною і жорсткою". Під час зустрічі, яка пройде 15 жовтня в Мінську, буде висловлено ​​"недвозначну позицію щодо тих рішень, які були прийняті в Стамбулі", підкреслив Волков, виступаючи перед журналістами в суботу, 13 жовтня. Глава відділу зовнішніх церковних зв'язків Московського патріархату митрополит Волоколамський Іларіон також заявив, що РПЦ вдасться до конкретних кроків ч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Українська Помісна Православна Церква: три століття боротьби, або Хто кому розкольник (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/ukrainska-pomisna-pravoslavna-tserkva-try-stolittia-borotby-abo-khto-komu-rozkolnyk-179254.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO04RkuN88f43i_mc-lkn1QqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 18:30:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/ukrainska-pomisna-pravoslavna-tserkva-try-stolittia-borotby-abo-khto-komu-rozkolnyk-179254.html" target="_blank"&gt;Українська Помісна Православна Церква: три століття боротьби, або Хто кому розкольник (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Київська митрополія бере початок від 988-го року, після хрещення Володимира Великого. До її юрисдикції належали землі нинішньої України, Білорусі, Литви, Польщі та… Росії За Єдину Помісну Православну Церкву в Україні боролися вже три століття. Об'єднатися не вдавалося, ба більше, – Українська Церква зазнавала переслідувань і тиску з боку Москви. Протягом років святі отці не раз закидали одне одному звинувачення в розколі православ'я. Але історичні факти й документи – не горять. Хто і від кого відмежовувався, і хто насправді є розкольник – досліджували журналісти "5 каналу". Єдина. Помісна. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>В РПЦ заявили, що Україна домовляється про автокефалію з «розкольниками» - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/v-rpc-zayavili-shcho-ukrajina-domovlyajetsya-pro-avtokefaliyu-z-rozkolnikami-534394.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVn8EeiLaE_BsaYsVIpONUqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 07:35:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/v-rpc-zayavili-shcho-ukrajina-domovlyajetsya-pro-avtokefaliyu-z-rozkolnikami-534394.html" target="_blank"&gt;В РПЦ заявили, що Україна домовляється про автокефалію з «розкольниками»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Автокефалія повинна даватися патріархом Російської православної церкви», - сказав митрополит Волоколамський Іларіон Голова відділу зовнішніх церковних зв'язків Московського патріархату митрополит Волоколамський Іларіон заявив, що рішення про надання автокефалії Українській церкві повинні приймати глава РПЦ патріарх Кирило і митрополит УПЦ МП Онуфрій. Про це він розповів в інтерв'ю російській газеті «Известия». «Патріарх Константинопольський повинен був домовлятися з нашим Святійшим патріархом Московським і всієї Русі Кирилом і Блаженнішим митрополитом Київським і всієї України Онуфрієм. Ві...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Автокефалію українській церкві має надавати патріарх РПЦ – першоієрарх Руської зарубіжної церкви Іларіон - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-avtokefaliju-ukrajinskij-tserkvi-maje-nadavaty-patriarh-rpts-pershoijerarh-ruskoji-zarubizhnoji-tserkvi-ilarion-409774.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBiB-RddbzHRi0AiNqT59VYqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:55:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-avtokefaliju-ukrajinskij-tserkvi-maje-nadavaty-patriarh-rpts-pershoijerarh-ruskoji-zarubizhnoji-tserkvi-ilarion-409774.html" target="_blank"&gt;﻿Автокефалію українській церкві має надавати патріарх РПЦ – першоієрарх Руської зарубіжної церкви Іларіон&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перш ніж говорити про надання автокефалії Українській православній церкві, треба було, щоб Київський патріархат об'єднався з Московським, заявив митрополит Східно-Американський і Нью-Йоркський, першоієрарх Руської зарубіжної церкви Іларіон. Іларіон: Константинополь ігнорує канонічну частину УПЦ, яку очолює митрополит Онуфрій Автокефалію Українській православній церкві повинен надавати патріарх Російської православної церкви. Про це в інтерв'ю виданню "Известия" повідомив митрополит Східно-Американський і Нью-Йоркський, першоієрарх Руської зарубіжної церкви Іларіон. "Патріарх Константинополь...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Оприлюднили український переклад обґрунтування приналежності України до Вселенського патріархату. У своїй праці Вселенський Патріархат заявив, що ніколи не надавав права Московському Патріархату долучити Київську митрополію до своєї канонічної юрисдикції - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/oprilyudnili_ukrayinskiy_pereklad_obruntuvannya_prinalezhnosti_ukrayini_do_vselenskogo_patriarhatu_n1467055</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhmcUGs9HyV-s7SLmY8gHYqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 09:14:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/oprilyudnili_ukrayinskiy_pereklad_obruntuvannya_prinalezhnosti_ukrayini_do_vselenskogo_patriarhatu_n1467055" target="_blank"&gt;Оприлюднили український переклад обґрунтування приналежності України до Вселенського патріархату. У своїй праці Вселенський Патріархат заявив, що ніколи не надавав права Московському Патріархату долучити Київську митрополію до своєї канонічної юрисдикції&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Київська православна богословська академія переклала українською мовою дослідження «Вселенський престол і українська церква», в якому обґрунтована канонічна приналежність України до Вселенського патріархату, пише LB.ua. У дослідженні, яке засноване на вивченні архівних документів, йдеться, що Вселенський патріархат ніколи не передавав Київську митрополію Московському патріархату. Зазначається, що канонічні кордони Російської церкви були визначені 1589 року, коли вона була підвищена до статусу патріархату, і ніколи не змінювалися ніяким патріаршим або Синодальним томосом. Київська митрополія...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>"Автокефалію має давати патріарх Кирил": РПЦ звинувачує Україну у зв'язках з "розкольниками" - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/avtokefaliyu_povinna_davati_rpts_u_rosiyi_zvinuvatili_ukrayinu_v_zvyazkah_z_rozkolnikami_n1043807</link><guid isPermaLink="false">CAIiELJuvTocUtO0iAvMiYFPXMIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/avtokefaliyu_povinna_davati_rpts_u_rosiyi_zvinuvatili_ukrayinu_v_zvyazkah_z_rozkolnikami_n1043807" target="_blank"&gt;"Автокефалію має давати патріарх Кирил": РПЦ звинувачує Україну у зв'язках з "розкольниками"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Митрополит східно-американський і нью-йоркський, першоієрарх Російської зарубіжної церкви Іларіон вважає, що Україна "домовляється" про автокефалію із "розкольницькою групою". Про це повідомляє російська газета "Известия". Так, російський митрополит заявив, що рішення про надання автокефалії Українській церкві повинні приймати глава РПЦ патріарх Кирило nf митрополит УПЦ МП Онуфрій. Патріарх Константинопольський повинен був домовлятися з нашим Святійшим патріархом Московським і всієї Русі Кирилом і Блаженнішим митрополитом Київським і всієї України Онуфрієм, – сказав він. За словами представ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Вселенський патріархат обґрунтував право дарувати автокефалію Українській церкві: Опублікований повний переклад документа - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/vselenskij-patriarkhat-obgruntuvav-pravo-daruvati-avtokefaliju-ukrajinskoji-tserkvi-opublikovanij-povnij-pereklad-dokumenta-2498582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWgipFeI4cRvKy0LwOOxM4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 10:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/vselenskij-patriarkhat-obgruntuvav-pravo-daruvati-avtokefaliju-ukrajinskoji-tserkvi-opublikovanij-povnij-pereklad-dokumenta-2498582.html" target="_blank"&gt;Вселенський патріархат обґрунтував право дарувати автокефалію Українській церкві: Опублікований повний переклад документа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Київська православна богословська академія опублікувала повний переклад дослідження Вселенського патріархату, в якому він обґрунтував своє виняткове право дарувати автокефалію Українській православній церкві. . Згідно з документами, у 1686 році право рукоположення (хіротонії) митрополита Київського було надано патріарху Московському тимчасово, виходячи з церковної ікономії, зі збереженням всіх прав митрополії, якими вона володіла раніше. "Підпорядкування Київської митрополії відбулося у "спосіб поступливості" і "з міркувань ікономії" з огляду на конкретні історичні обставини того періоду "я...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Болгарська церква відхилила ідею РПЦ провести Всеправославний собор через українську автокефалію - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/bolharska-tserkva-vidkhilila-ideju-rpts-provesti-vsepravoslavnij-sobor-cherez-ukrajinsku-avtokefaliju-2498525.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRldI9NtPg9RGO5keYIhrMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/bolharska-tserkva-vidkhilila-ideju-rpts-provesti-vsepravoslavnij-sobor-cherez-ukrajinsku-avtokefaliju-2498525.html" target="_blank"&gt;Болгарська церква відхилила ідею РПЦ провести Всеправославний собор через українську автокефалію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Синод Болгарської православної церкви відхилив пропозицію РПЦ провести Всеправославний собор для обговорення української автокефалії. . У четвер, 4 жовтня, Синод розглянув лист глави РПЦ Кирила, в якому він закликав усі православні церкви почати обговорення ситуації навколо автокефалії для УПЦ на всеправославному рівні. Синод Болгарської церкви передав розгляд листа спеціально створеній спецкомісії з питання автокефалії УПЦ. У зв'язку зі згаданим листом Синод заслухав усну пропозицію Ловчанського митрополита Гавриїла: "З питання надання автокефалії УПЦ Синод БПЦ-ПЦ вважає, що слід скликати ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Росія анексувала Українську церкву: Константинополь провів дослідження щодо Томосу для України - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/rosiya_aneksuvala_ukrayinsku_tserkvu_konstantinopol_proviv_doslidzhennya_shhodo_tomosu_dlya_ukrayini_n1042842</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmgK84uYQMtYUgTTSsPGm4qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 15:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/rosiya_aneksuvala_ukrayinsku_tserkvu_konstantinopol_proviv_doslidzhennya_shhodo_tomosu_dlya_ukrayini_n1042842" target="_blank"&gt;Росія анексувала Українську церкву: Константинополь провів дослідження щодо Томосу для України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У мережі з’явилося документ під назвою "Вселенський Престол і Українська Церква", в якому окреслено результати дослідження щодо права України отримати Томос. Відповідний документ оприлюднила Київська православна богословська академія на своєму офіційному сайті. Як підкреслюється у документі, у контексті дослідження, проведеного Вселенським Патріархатом щодо надання церковного статусу автокефалії Церкві в Україні, було сформульовано різні думки, зокрема й представниками державних установ, які піддають сумніву канонічну прерогативу Константинопольської Церкви провадити діяльність у цьому напр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Настоятель Лаври визнав, що ніякої Української православної церкви немає, є РПЦ в Україні - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/nastoyatel-lavri-viznav-shcho-niyakoji-ukrajinskoji-pravoslavnoji-cerkvi-nemaje-je-rpc-v-ukrajini-532203.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjJDxpmhET-CvE1tYGeG_8qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 09:11:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/nastoyatel-lavri-viznav-shcho-niyakoji-ukrajinskoji-pravoslavnoji-cerkvi-nemaje-je-rpc-v-ukrajini-532203.html" target="_blank"&gt;Настоятель Лаври визнав, що ніякої Української православної церкви немає, є РПЦ в Україні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українська православна церква є правонаступницею церкви, яка існувала до розвалу Радянського Союзу, стверджує митрополит Павло Митрополит Київський Онуфрій та патріарх Кирило Намісник Успенської Києво-Печерської лаври, митрополит Вишгородський і Чорнобильський Павло (Лебідь) заявив, що Російська православна церква має дві гілки, одна з яких знаходиться в Україні і мала б називатися Російською православною церквою в Україні. Така заява намісника Лаври прозвучала в його інтерв’ю пропагандистському сайту Україна.ру. За його словами, Українська православна церква є правонаступницею церкви, яка ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>В РПЦ дорікнули Константинополю, який довгі роки не згадував про свою канонічну територію – Україну - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/v-rpc-doriknuli-konstantinopolyu-yakiy-dovgi-roki-ne-zgaduvav-pro-svoyu-kanonichnu-teritoriyu-ukrajinu-531907.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWr0usA8Dmlr3nTd2m8qVMqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMJ3NjgY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 17:20:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/v-rpc-doriknuli-konstantinopolyu-yakiy-dovgi-roki-ne-zgaduvav-pro-svoyu-kanonichnu-teritoriyu-ukrajinu-531907.html" target="_blank"&gt;В РПЦ дорікнули Константинополю, який довгі роки не згадував про свою канонічну територію – Україну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чаплін допускає, що Фанар проголосить себе православним Ватиканом Чаплін: У момент хрещення Русі Київ, Новгород, багато з тих земель, які нині відносяться до Російської Федерації створюють одну спільноту Історичні приклади визнання Російською православною церквою факту того, що територія України є канонічною для Вселенського патріархату, є неправильними. Про це в інтерв’ю «Главкому» заявив протоієрей Всеволод Чаплін, який тривалий час був офіційним спікером РПЦ. Так він прокоментував посилання Константинополя на історичні факти, які підтверджують прецедент визнання Москвою канонічної принал...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Грузинська церква прокоментувала питання автокефалії для УПЦ - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/hruzinska-tserkva-prokomentuvala-pitannja-avtokefaliji-dlja-upts-2497072.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNCYbfSQ4bMkKuU55IXjFwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 08:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/hruzinska-tserkva-prokomentuvala-pitannja-avtokefaliji-dlja-upts-2497072.html" target="_blank"&gt;Грузинська церква прокоментувала питання автокефалії для УПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Грузинська православна церква прокоментувала питання надання Константинополем автокефалії для Української православної церкви. . За словами помічника патріарха Грузії, протоієрея Андрія Джагмаідзе, позиція Грузинської цервки з питання української автокефалії поки не сформована, необхідно дочекатися конкретних кроків від Константинополя, а потім від РПЦ. Таким чином, Грузія поки не бере участь в цих дуже складних дискусіях. "Ми не беремо участі в цих дискусіях... Розбіжності з цього питання існують між двома великими церквами, кожна з яких має свою власну логіку. Українська церковне життя - ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Всеволод Чаплін: Митрополит Онуфрій має реальні шанси стати патріархом РПЦ - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/vsevolod-chaplin-mitropolit-onufriy-maje-realni-shansi-stati-patriarhom-rpc-529896.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVnh3ex2zpEomuh31n4D5EqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 17:20:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/vsevolod-chaplin-mitropolit-onufriy-maje-realni-shansi-stati-patriarhom-rpc-529896.html" target="_blank"&gt;Всеволод Чаплін: Митрополит Онуфрій має реальні шанси стати патріархом РПЦ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Екс-спікер РПЦ: у митрополита Київського Онуфрія дуже великий духовний авторитет, його б на виборах патріарха підтримали архієреї з України Митрополит Київський Онуфрій Якби вибори патріарха Російської православної церкви відбулися найближчим часом, найочевиднішими претендентами були б керуючий справами Московської патріархії митрополит Санкт-Петербурзький і Ладозький Варсонофій і митрополит Київський Онуфрій. Про це в інтерв'ю «Главкому» заявив протоієрей Всеволод Чаплін, який тривалий час був главою Синодального відділу із взаємодії Церкви і суспільства, простою мовою, офіційним спікером ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>УПЦ МП пригрозила «мирною громадянською непокорою» після надання автокефалії УПЦ. Керуючий справами Української православної церкви Московського патріархату заявив, що нову православну церкву визнаватиме лише Константинополь - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/upts_mp_prigrozila_mirnoyu_nepokoro_pislya_nadannya_avtokefaliyi_upts_n1465980</link><guid isPermaLink="false">CAIiELD46Sh3E0HHglwDa7c8-TsqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 08:31:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/upts_mp_prigrozila_mirnoyu_nepokoro_pislya_nadannya_avtokefaliyi_upts_n1465980" target="_blank"&gt;УПЦ МП пригрозила «мирною громадянською непокорою» після надання автокефалії УПЦ. Керуючий справами Української православної церкви Московського патріархату заявив, що нову православну церкву визнаватиме лише Константинополь&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українська православна церква Московського патріархату (УПЦ МП) має документ, який дозволяє їй закликати вірян до «мирної громадянської непокори», заявив керуючий справами цієї церкви Антоній, коментуючи можливе створення Константинополем в Україні автокефальної православної церкви. «Ми живемо в демократичній країні, де як мінімум декларується право на життя на основі законів. І ми будемо використовувати всі законні методи. Також у нас є документ, який називається “Основи соціальної концепції УПЦ”, за яким, у дуже складних ситуаціях – я процитую: “Церква може звернутися до своїх чад із закл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Екзархи патріарха Варфоломія вперше прокоментували мету своєї місії в Україні - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/ekzarkhi-patriarkha-varfolomija-vpershe-prokomentuvali-metu-svojeji-misiji-v-ukrajini--2494749.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpnB_OwWJT8_I10xoPKU2cqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 11:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/ekzarkhi-patriarkha-varfolomija-vpershe-prokomentuvali-metu-svojeji-misiji-v-ukrajini--2494749.html" target="_blank"&gt;Екзархи патріарха Варфоломія вперше прокоментували мету своєї місії в Україні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Екзархи Вселенського патріарха Варфоломія у Києві архієпископ Даниїл Памфілійський і єпископ Іларіон Едмонтонський прокоментували мету своєї місії в Україні. . Під час зустрічі з президентом України Петром Порошенком у Києві, екзархи заявили, що приїхали до України щоб продовжити працю над вже вирішеним питанням. "Ми приїхали з надзвичайною місією для того, щоб продовжити працю над вже вирішеним питанням, що початок процесу надання автокефалії українській церкві вже в розпочався. Ми є на фінішній прямій, яка буде йти до фінішної лінії", - заявив архієпископ Даниїл. Екзархи додали, що приїха...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Вселенському патріархаті прокоментували погрози РПЦ розірвати стосунки через томос для України - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/u-vselenskomu-patriarkhati-prokomentuvali-pohrozi-rpts-rozirvati-stosunki-cherez-tomos-dlja-ukrajini--2494295.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFyYMxmbeLz6kMrh--jWit4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/u-vselenskomu-patriarkhati-prokomentuvali-pohrozi-rpts-rozirvati-stosunki-cherez-tomos-dlja-ukrajini--2494295.html" target="_blank"&gt;У Вселенському патріархаті прокоментували погрози РПЦ розірвати стосунки через томос для України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представник Константинопольского патріархату, архієпископ Тельміський Йов прокоментував погрози РПЦ розірвати стосунки через автокефалію для Української православної церкви. . За словами Йова, припиняти євхаристичне спілкування потрібно через поважні, догматичні причини, а не через примхи. "Відносно питання розколу і автокефалії в Україні: всім відомо, що ця проблема не є питанням богословського характеру, і тут не потрібно звинувачувати будь-кого в єресі. Тому, погрози у розриві євхаристичного спілкування, якщо Україна отримує автокефалію, являються скоріше всього зловживанням Євхаристією"...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Вселенський патріархат прокоментував погрози РПЦ розірвати стосунки через томос для України. Архієпископ Вселенського патріархату нагадав, що автокефалія Російської православної церкви була самопроголошеною і Україна не є її канонічною територією - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/vselenskiy_patriarhat_prokomentuvav_pogrozi_rpts_rozirvati_stosunki_cherez_tomos_dlya_ukrayini_n1465655</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhKTWj8Qm-nhgcIOcLjR18qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 09:42:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/vselenskiy_patriarhat_prokomentuvav_pogrozi_rpts_rozirvati_stosunki_cherez_tomos_dlya_ukrayini_n1465655" target="_blank"&gt;Вселенський патріархат прокоментував погрози РПЦ розірвати стосунки через томос для України. Архієпископ Вселенського патріархату нагадав, що автокефалія Російської православної церкви була самопроголошеною і Україна не є її канонічною територією&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представник Константинопольського патріархату, архієпископ Тельміський Йов прокоментував погрози Російської православної церкви (РПЦ) розірвати стосунки через автокефалію для Української православної церкви. За словами Йова, припиняти євхаристійне спілкування потрібно через поважні, догматичні причини, а не через примхи. «Відносно питання розколу і автокефалії в Україні: всім відомо, що ця проблема не є питанням богословського характеру, і тут не потрібно звинувачувати будь-кого в єресі. Тому, погрози у розриві євхаристійного спілкування, якщо Україна отримує автокефалію, є, скоріш за все, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item></channel></rss>