<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>ПравдаТУТ - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpZURVMll6VTVaQklDZFdzb0FBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:35:10 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Нацрада оголосила попередження телеканалам NewsOne та «ПравдаТУТ» - Радіо Свобода</title><link>https://www.radiosvoboda.org/a/news-nacrada-newsone-pravdatut/29641734.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiS2h0dHBzOi8vd3d3LnJhZGlvc3ZvYm9kYS5vcmcvYS9uZXdzLW5hY3JhZGEtbmV3c29uZS1wcmF2ZGF0dXQvMjk2NDE3MzQuaHRtbNIBe2h0dHBzOi8vd3d3LXJhZGlvc3ZvYm9kYS1vcmcuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucmFkaW9zdm9ib2RhLm9yZy9hbXAvMjk2NDE3MzQuaHRtbD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.radiosvoboda.org/a/news-nacrada-newsone-pravdatut/29641734.html" target="_blank"&gt;Нацрада оголосила попередження телеканалам NewsOne та «ПравдаТУТ»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радіо Свобода&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Національна рада України з питань телебачення і радіомовлення оголосила телеканалам NewsOne та «ПравдаТУТ Київ» попередження через ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWkxdFBMV2tZQU1FYkQ5S29UVGRMUm9LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Відкрити повний огляд в додатку Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.radiosvoboda.org">Радіо Свобода</source></item><item><title>Нацрада винесла попередження телеканалам NewsOne і "ПравдаТУТ Київ" - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/natsrada-vynesla-poperedzhennia-telekanalam-newsone-i-pravdatut-kyiv-182563.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkR_T7K1WAmCl61LoHZHLEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:45:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/natsrada-vynesla-poperedzhennia-telekanalam-newsone-i-pravdatut-kyiv-182563.html" target="_blank"&gt;Нацрада винесла попередження телеканалам NewsOne і "ПравдаТУТ Київ"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Телеканали порушили правила мовлення у дні жалоби Національна рада з питань телебачення і радіомовлення повідомила про результати позапланових перевірок телеканалів NewsOne і "ПравдаТУТ". Як наслідок – компаніям було оголошено попередження через порушення правил мовлення у День пам’яті (100 років з дня початку "червоного терору"). Таке рішення регулятор ухвалив під час засідання 6 грудня, повідомляє прес-служба Нацради. Як відомо, 5 вересня в Україні згадували жертв "червоного терору" – злочинної репресивної політики комуністичного режиму. Телеканали були зобов'язані у цей день внести до сі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Хахльов: Верес створює власний телевізійний пул - Футбол 24</title><link>https://football24.ua/hahlov_veres_stvoryuye_vlasniy_televiziyniy_pul_n396352/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGEde5y7dnBs5ysIS0pL-nQqGAgEKg8IACoHCAowk46gCTDW828wyPiiAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2017 16:44:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://football24.ua/hahlov_veres_stvoryuye_vlasniy_televiziyniy_pul_n396352/" target="_blank"&gt;Хахльов: Верес створює власний телевізійний пул&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Футбол 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент НК Верес Олексій Хахльов розповів про створення окремого телевізійного пулу для своєї команди. "Ми створюємо власний пул телеканалів і запрошуємо до співпраці мовників та рекламодавців, які готові творити нову історію спорту, телебачення, взаємовигідних партнерських відносин в Україні. Партнером народного клубу Верес залишається телеканал "Рівне 1", з яким ми пройшли шлях від відродження до Прем`єр-ліги. Отже жителі Рівненщини будуть мати можливість в он-лайні вболівати за свою улюблену команду – а це для нас найважливіший аргумент! Нашими партнерами також стали телеканали: "Спорт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://football24.ua">Футбол 24</source></item><item><title>Україна зробила важливий хід проти російської пропаганди в Криму - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/781538/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1Ej3QVE_kJ2hjNsCDnbv8qGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMPKt4QM</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 17:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/781538/" target="_blank"&gt;Україна зробила важливий хід проти російської пропаганди в Криму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Незабаром на півночі анексованого Росією півострова Крим почнуть мовлення п'ять українських телеканалів. Про це заявив член Національної ради з питань телебачення і радіомовлення Сергій Костинский, повідомляє ONLINE.UA з посиланням на його Facebook. Читайте також: Окупанти в Криму злякалися запуску українського ТБ: з'явилися відео та фото Варто відзначити, що Нацрада провела конкурс, відповідно до якого, перемогло п'ять телеканалів, ефірне мовлення яких почнеться на півночі Криму: "UA: Крим", "Чорноморська ТРК", ICTV, "5 канал", "Прямий" ("Тоніс"). Крім них в конкурсі також брали участь тел...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Денисов: Телеканал Рівне 1 незаконно проводив зйомку матчу Маріуполь – Верес - Футбол 24</title><link>https://football24.ua/denisov_telekanal_rivne_1_nezakonno_provodiv_zyomku_matchu_maruipol__veres_n397315/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJl5wali-7_4g-8MyO979-sqGAgEKg8IACoHCAowk46gCTDW828wyPiiAQ</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 15:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://football24.ua/denisov_telekanal_rivne_1_nezakonno_provodiv_zyomku_matchu_maruipol__veres_n397315/" target="_blank"&gt;Денисов: Телеканал Рівне 1 незаконно проводив зйомку матчу Маріуполь – Верес&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Футбол 24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Директор телеканалів Футбол 1 та Футбол 2 Олександр Денисов ексклюзивно для Футбол 24 прокоментував ситуацію, в якій Верес забороняє його телеканалам використовувати кадри домашніх матчів рівненського клубу. "Можу підтвердити, що нам заборонено знімати і відповідно показувати в ефірі огляди домашніх матчів клубу Верес. Я сприймаю цей крок з боку клубу абсолютно нормально. Це бізнес. Якщо телеканал Рівне 1 отримав право на трансляцію матчів Вереса й, відповідно, ніхто інший не може проводити зйомку під час матчу. Ми приймаємо і погоджуємося з цим, оскільки працюємо за таким же принципом. Інш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://football24.ua">Футбол 24</source></item><item><title>Львівські радіостанція та телеканал порушили правила мовлення під час жалоби - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/lvivski_radiostantsiya_ta_telekanal_porushila_pravila_movlennya_pid_chas_zhalobi_n1445140</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM0HwAJ68K8L7pUWPZ-CFfMqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/lvivski_radiostantsiya_ta_telekanal_porushila_pravila_movlennya_pid_chas_zhalobi_n1445140" target="_blank"&gt;Львівські радіостанція та телеканал порушили правила мовлення під час жалоби&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нацрада з питань телебачення та радіомовлення винесла попередження львівській радіостанції «Незалежность» та супутниковому каналу «Права ТУТ» через порушення правил мовлення у дні пам'яті та жалоби. Відповідні рішення рада прийняла 21 грудня. Як показали результати проведеного моніторингу, 21 жовтня, у День пам’яті 70-річчя з дня проведення масової депортації населення Західної України до Сибіру, радіо «Незалежність» порушило вимоги щодо проведення ефіру у дні трауру та дні пам'яті. Радіостанція не оголосила хвилини мовчання о 12:00 та не поширювала в ефірі інформацію про день пам’яті з 9:0...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Канали NewsOne і "ПравдаТУТ" отримали попередження від Нацради - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/kanali_newsone_i_pravdatut_otrimali_poperedzhennya_vid_natsradi_n905043</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIpoxWnmNH0Khttk4rCngkgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 09:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/kanali_newsone_i_pravdatut_otrimali_poperedzhennya_vid_natsradi_n905043" target="_blank"&gt;Канали NewsOne і "ПравдаТУТ" отримали попередження від Нацради&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Національна рада з питань телебачення і радіомовлення оголосила попередження телеканалам Newsone і "ПравдаТУТ", а також радіокомпанії "Незалежність" за порушення правил мовлення у дні трауру і дні пам'яті. Про це йдеться на сайті Нацради. Зокрема, телеканал Newsone (ТОВ "Новости 24 години", Київ) поширював необ'єктивну інформацію про розгляд Комітетом з фінансових питань Конгресу США наявності корупції в НБУ та порушував правила ведення мовлення у дні трауру і дні пам'яті. Канал "ПравдаТУТ" (ТОВ "Інформаційне агентство" "ПравдаТУТ", Вишневе Київська обл.) 27 жовтня у День пам'яті "80 років ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item></channel></rss>