<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Іл-76 - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZvWnpVNUVnSjFheWdBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:00:33 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Катастрофа Іл-76: апеляцію генерала Назарова розглянуть спочатку - Українська правда</title><link>https://www.pravda.com.ua/news/2018/11/29/7199748/</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvbmV3cy8yMDE4LzExLzI5LzcxOTk3NDgv0gGFAWh0dHBzOi8vd3d3LXByYXZkYS1jb20tdWEuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHJhdmRhLmNvbS51YS9uZXdzLzIwMTgvMTEvMjkvNzE5OTc0OC9pbmRleC5hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/11/29/7199748/" target="_blank"&gt;Катастрофа Іл-76: апеляцію генерала Назарова розглянуть спочатку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апеляцію генерал-майора Віктора Назарова, засудженого до 7 років позбавлення волі у справі про збиття військо-транспортного літака Іл-76 14 червня ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">Українська правда</source></item><item><title>СБУ завадила спробі контрабанди деталей до літака Іл-76. Група зловмисників намагалася вивезти з України комплектуючі до літака Іл-76 на суму в понад 100 тис. дол. - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/sbu_zavadila_sprobi_kontrabandi_detaley_do_litaka_il_76_n1471348</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDwsjrBdQUJC2I6kVaC-ucqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:05:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/sbu_zavadila_sprobi_kontrabandi_detaley_do_litaka_il_76_n1471348" target="_blank"&gt;СБУ завадила спробі контрабанди деталей до літака Іл-76. Група зловмисників намагалася вивезти з України комплектуючі до літака Іл-76 на суму в понад 100 тис. дол.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У четвер, 6 грудня, співробітники контррозвідки СБУ завадили спробі незаконного вивезення з України комплектуючих до транспортного літака Іл-76. За повідомленням прес-служби СБУ, у листопаді 2018 року на одному з українських авіаремонтних підприємств було відремонтовано транспортний літак Іл-76 на замовлення однієї з центральноафриканських країн. Після чого, за інформацією правоохоронців, група українців планувала незаконно вивезти цим літаком комплектуючі до авіатехніки. Під час обшуку у день вильоту, правоохоронці виявили на борту партію контрабандних комплектуючих загальною вартістю пона...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>З України намагалися незаконно вивезти комплектуючі до літака Іл-76 на $100 тис - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600463-z-ukrainy-namagalysya-nezakonno-vyvezty-komplektuyuchi-do-litaka-il-76-na-100-tys</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVfFMAQaup4lY8AbcL66JQqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600463-z-ukrainy-namagalysya-nezakonno-vyvezty-komplektuyuchi-do-litaka-il-76-na-100-tys" target="_blank"&gt;З України намагалися незаконно вивезти комплектуючі до літака Іл-76 на $100 тис&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Служба безпеки України виявила спробу незаконного вивезення з України комплектуючих до літака Іл-76 загальною вартістю понад 100 тис. доларів. Про це йдеться в повідомленні прес-служби відомства, передають Українські Новини. "Співробітники контррозвідки СБУ запобігли незаконному вивезенню з України комплектуючих до транспортного літака Іл-76", - сказано в ньому. Згідно з повідомленням, в листопаді на одному з українських авіаремонтних підприємств на замовлення однієї з центральноафриканських країн було відремонтовано транспортний літак Іл-76. За інформацією правоохоронців, група громадян Ук...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>СБУ завадила вивезенню з України комплектуючих до літака Іл-76 - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/sbu-zavadyla-vyvezenniu-z-ukrainy-komplektuiuchykh-do-litaka-il76-182515.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSt63rulUqH9G49CV9CteQqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:35:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/sbu-zavadyla-vyvezenniu-z-ukrainy-komplektuiuchykh-do-litaka-il76-182515.html" target="_blank"&gt;СБУ завадила вивезенню з України комплектуючих до літака Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Загальна вартість комплектуючих, які мали незаконно вивезти з країни, складає $100 тисяч СБУ попередила незаконне вивезення з України комплектуючих до транспортного літака Іл-76. Про це повідомляє прес-служба силового відомства. Як стало відомо, в листопаді цьогоріч в одному з українських авіаремонтних підприємств відремонтували транспортний літак Іл-76 на замовлення однієї з центральноафриканських країн. Зауважимо, що загальна вартість комплектуючих, які мали вивезти з України, складає $100 тисяч. "Співробітники СБ України задокументували, що група вітчизняних ділків планувала незаконно ви...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>З України намагалися незаконно вивезти комплектуючі до Іл-76 на $100 тисяч - СБУ - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/z-ukrajini-namahalisja-nezakonno-vivezti-komplektujuchi-do-il-76-na-100-tisjach-sbu-2511660.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZAC7LupISoy49ky-OsSp0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/z-ukrajini-namahalisja-nezakonno-vivezti-komplektujuchi-do-il-76-na-100-tisjach-sbu-2511660.html" target="_blank"&gt;З України намагалися незаконно вивезти комплектуючі до Іл-76 на $100 тисяч - СБУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Правоохоронці запобігли незаконному вивезенню з України комплектуючих до транспортного літака Іл-76. . Про це розповіли у контррозвідці Служби безпеки України. Як повідомляється, у листопаді 2018 на українському авіаремонтному підприємстві перебував Іл-76 однієї з центральноафриканских країн. Після завершення ремонтних робіт група ділків спробувала вивезти на літаку з країни комплектуючі, оформивши їх як товари цивільного призначення, проте у день вильоту під час поглибленого митного огляду їх було виявлено. Загальна вартість вилученої контрабанди становила понад $100 тисяч. За даним фактом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Суд призначив Міноборони відповідачем у справі про загибель Іл-76, збитого терористами в 2014 році - адвокат - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/sud-priznachiv-minoboroni-vidpovidachem-u-spravi-pro-zagibel-il-76-zbitogo-teroristami-v-2014-rotsi-724247.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE3RC9Vu7WbuKd6ZXStQ5xYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 14:24:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/sud-priznachiv-minoboroni-vidpovidachem-u-spravi-pro-zagibel-il-76-zbitogo-teroristami-v-2014-rotsi-724247.html" target="_blank"&gt;Суд призначив Міноборони відповідачем у справі про загибель Іл-76, збитого терористами в 2014 році - адвокат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Суд у Дніпропетровській області призначив Міністерство оборони України відповідачем у справі про загибель військового Іл-76, збитого терористами в червні 2014 року. "Клопотання про зміну початкових відповідачів на належного відповідача Міністерство оборони України задоволено", - написав у Facebook адвокат потерпілих внаслідок катастрофи Віталій Погосян. За його словами, всього подано 41 позов до Міноборони, генерала Віктора Назарову і Держказначейству про компенсацію моральної шкоди в розмірі півмільйона гривень. Нагадаємо, 14 червня 2014 року бойовики за допомогою переносного зенітно-ракет...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Суд над ватажками ЛНР за збитий на Донбасі Іл-76 призначено на 12 вересня - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/sud-glavaryami-lnv-sbityy-donbasse-il-76-1504650221.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBr0wGdk7sUswxj0ZB7F2MgqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 22:29:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/sud-glavaryami-lnv-sbityy-donbasse-il-76-1504650221.html" target="_blank"&gt;Суд над ватажками ЛНР за збитий на Донбасі Іл-76 призначено на 12 вересня&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Дніпрі на 12 вересня призначене судове засідання щодо збитого у Луганському аеропорту у 2014 році літака Іл-76 з українськими військовими, на якому заочно судитимуть ватажків так званої ЛНР. Про це повідомляє "Радіо Свобода". Судове засідання має відбутися в Бабушкінському районному суді Дніпра. За даними суду, справу розглядатиме колегія із трьох суддів - Наталія Карягіна, Лариса Татарчук, Світлана Марущак. Видання також повідомило, що у вівторок родичі загиблих українських військовослужбовців звернулись до громадськості з проханням тримати в полі уваги цей судовий процес. "Потрібен розг...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>СБУ оприлюднила аудіопереговори терористів «ЛНР» про збитий у 2014 році Іл-76 - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?sbu_viklala_audioperegovori_teroristiv_lnr_pro_zbitiy_u_2014_rotsi_il76&amp;objectId=1417063</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZgFOojNo7qrEcrSMg3eFQqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 09:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?sbu_viklala_audioperegovori_teroristiv_lnr_pro_zbitiy_u_2014_rotsi_il76&amp;objectId=1417063" target="_blank"&gt;СБУ оприлюднила аудіопереговори терористів «ЛНР» про збитий у 2014 році Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Служба безпеки України в понеділок, 6 лютого, виклала на своєму Youtube-каналі аудіопереговори бойовиків «ЛНР» про збитий у 2014 році український літак Іл-76. У ролику змонтовані розмови між теперішнім ватажком «ЛНР» Ігорем Плотницьким і тодішнім представником керівництва «ЛНР» Геннадієм Ципкаловим, в яких обговорювали підготовку теракту; між Плотницьким і його заступником у незаконному збройному формуванні «Зоря» Андрієм Патрушевим про те, що літак уже збитий; між бойовиком «ЛНР» Олександром Гурєєвим і підприємцем з Краснодона, якому за 20% замовили здати уламки Іл-76 на металобрухт. Нагад...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Правоохоронці в ході спецоперації вилучили авіазапчастини на близько 50 млн гривень - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/pravoohraniteli-hode-spetsoperatsii-izyali-1499865951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAiM7pzTUkmaM4GZeBS5BzMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 13:27:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/pravoohraniteli-hode-spetsoperatsii-izyali-1499865951.html" target="_blank"&gt;Правоохоронці в ході спецоперації вилучили авіазапчастини на близько 50 млн гривень&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українські правоохоронці в ході спецоперації вилучили з незаконного обігу авіазапчастини та комплектуючі до військових вертольотів і літаків на загальну суму близько 50 млн гривень. Про це йдеться в повідомленні Генеральної прокуратури України. Повідомляється, що слідчі ГПУ і оперативники контррозвідки СБУ вилучили 38 одиниць авіазапчастин та комплектуючих, у тому числі 18-ти двигунів військових вертольотів МІ-8т, Мі-24 і літаків ІЛ-76, АН-26, АН-12 на загальну суму близько 50 млн гривень. За версією слідства, продукція військового призначення підлягала незаконного експорту в країни Близько...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Справа Іл-76: Суд відмовив засудженому генералу Назарову у повторному дослідженні доказів - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/sprava-il-76-sud-vidmoviv-zasudzhenomu-generalu-nazarovu-u-povtornomu-doslidzhenni-dokaziv-1959792.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBkjPUw01uzXg74bt_nWt94qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 13:20:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/sprava-il-76-sud-vidmoviv-zasudzhenomu-generalu-nazarovu-u-povtornomu-doslidzhenni-dokaziv-1959792.html" target="_blank"&gt;Справа Іл-76: Суд відмовив засудженому генералу Назарову у повторному дослідженні доказів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У вівторок, 3 жовтня, колегія суддів апеляційного суду Дніпропетровської області залишила без задоволення клопотання захисту генерала Віктора Назарова, якого визнали винним у службовій недбалості, що призвела до катастрофи військового літака Іл-76 в Луганському аеропорту влітку 2014 року, повідомив захисник родичів загиблих Віталій Погосян. "Клопотання обвинуваченого Назарова та його захисника про повторне дослідження доказів та допит свідків залишено без задоволення", – написав він. При цьому, за словами Погосяна, судді дозволили провести повторне дослідження висновку комісійної військово-...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Прокуратура закрила справу проти Генштабу ВСУ про збитий Іл-76 на Донбасі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/prokuratura-zakryla-delo-protiv-genshtaba-1500018262.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIibhlFa7GoKzEWxv96eAZ0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 07:46:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/prokuratura-zakryla-delo-protiv-genshtaba-1500018262.html" target="_blank"&gt;Прокуратура закрила справу проти Генштабу ВСУ про збитий Іл-76 на Донбасі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прокуратура закрила справу стосовно посадових осіб Генерального штабу Збройних сил України (ЗСУ) у справі про збитий в 2014 році літаку Іл-76 на Донбасі. Про це повідомляє "Радіо Свобода", посилаючись на офіційну відповідь Генеральної прокуратури на запит видання. "Прокуратура відкрила, а потім закрила кримінальне провадження за фактом перевищення службових повноважень, що спричинило тяжкі наслідки, військовими посадовими особами Генштабу ЗСУ в період з квітня по червень 2014 року", - йдеться в повідомленні. Згідно з інформацією видання, за документами, 21 червня слідчий суддя Печерського р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>"Північний сокіл-2017": українські військові авіатори у надскладних умовах встановили новий рекорд (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/pivnichnyi-sokil2017-ukrainski-viiskovi-aviatory-u-nadskladnykh-umovakh-vstanovyly-novyi-rekord-143056.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIT7QQ4ePQIF_gckaH0dAgqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 10:00:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/pivnichnyi-sokil2017-ukrainski-viiskovi-aviatory-u-nadskladnykh-umovakh-vstanovyly-novyi-rekord-143056.html" target="_blank"&gt;"Північний сокіл-2017": українські військові авіатори у надскладних умовах встановили новий рекорд (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Ґренландії довелося приземлюватись за температури мінус 47 градусів і на дуже слизьку смугу. До Києва повернулися українські військові авіатори, які брали участь у спільній із Данією операції з перевезення пального на острів Ґренландія. Їх урочисто зустрічали в аеропорту "Бориспіль". Серед присутніх був і кореспондент "5 каналу" Сергій Барбу. Українські військові авіатори, які брали участь у спільній із Данією операції з перевезення пального на острів Ґренландія "Північний сокіл", – повернулися до Києва. 22 членів екіпажу Іл-76 урочисто зустрічали в аеропорту "Бориспіль" і вручали відзнак...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Порошенко анонсував відновлення військових судів - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/poroshenko-anonsuvav-vidnovlennja-vijskovih-sudiv-881740.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEhUCLy8H2ibCwQ01KArUikqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:16:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/poroshenko-anonsuvav-vidnovlennja-vijskovih-sudiv-881740.html" target="_blank"&gt;Порошенко анонсував відновлення військових судів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко заявив про необхідність створення спеціальних військових судів, рішення яких не будуть ставитися під сумнів українськими воїнами. "Я планую запропонувати відновлення спеціальних військових судів відповідно до існуючих міжнародних практик. Оцінювати дії командирів у бойовій обстановці повинні військові спеціалісти, військові експерти і військові судді, а не цивільні. Принаймні зараз, поки триває ця жахлива підступна гібридна війна", - заявив він на своїй сторінці в Facebook. Цю заяву верховний головнокомандувач зробив у зв’язку з оголошенням вироку генералу ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>До суду передано обвинувальний акт проти Плотницького та Патрушева у справі щодо збитого Іл-76 ЗСУ - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/do-sudu-peredano-obvinuvalnij-akt-proti-tesljarskoji-ta-gubarjeva-po-spravi-zbitogo-il-76-zsu-602184.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELGu49-ehG9USUakIYMX0hAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 08:58:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/do-sudu-peredano-obvinuvalnij-akt-proti-tesljarskoji-ta-gubarjeva-po-spravi-zbitogo-il-76-zsu-602184.html" target="_blank"&gt;До суду передано обвинувальний акт проти Плотницького та Патрушева у справі щодо збитого Іл-76 ЗСУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Слідчі Служби безпеки України завершили досудове розслідування кримінального провадження стосовно ватажка "ЛНР" Ігоря Плотницького та двох його пособників у справі щодо збитого у 2014 році літака Іл-76 Збройних Сил України. "Слідчими СБУ отримані неспростовні докази того, що глава терористичної організації "ЛНР" І. Плотницький, який на момент скоєння злочину був командиром незаконного збройного формування "батальйон Зоря", разом з А. Патрушевим (у той час його заступником) і командиром незаконного збройного формування "Витязь" О. Гурєєвим були безпосередніми організаторами терористичного ак...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Петро Порошенко запропонував відновити спеціальні військові суди - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?petro_poroshenko_zaproponuvav_vidnoviti_spetsialni_viyskovi_sudi&amp;objectId=1421862</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUnlDiT-zMILmv46JzU2yAqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?petro_poroshenko_zaproponuvav_vidnoviti_spetsialni_viyskovi_sudi&amp;objectId=1421862" target="_blank"&gt;Петро Порошенко запропонував відновити спеціальні військові суди&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко заявив, що планує запропонувати відновлення спеціальних військових судів відповідно до наявної міжнародної практики. Про це голова держави повідомив у Facebook, коментуючи вирок генералові Віктору Назарову у справі про збитий Іл-76 в аеропорту Луганська. «Оцінювати дії командирів у бойовій обстановці повинні військові фахівці, військові експерти і військові судді, а не цивільні. Принаймні тепер, поки триває ця жахлива підступна гібридна війна. Справедливість безумовно повинна бути досягнута в суді, але рішення військових судів не будуть ставитися під сумнів...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Українського пілота визнали найкращим на авіашоу в Чехії: з'явилося відео - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/787069/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1qGcIrEv2DjgL29Dq88W0qGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 10:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/787069/" target="_blank"&gt;Українського пілота визнали найкращим на авіашоу в Чехії: з'явилося відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Український пілот, полковник Олександра Оксанченка, був визнаний найкращим під час міжнародних авіазмагань Czech International Air Fest-2017. В мережі з'явилося відео його виступу. Про це повідомляє ONLINE.UA з посиланням на допис на сторінці у Facebook Генерального штабу ЗСУ. На чеському авіашоу, яке відбулося цими вихідними в містечку Градець-Кралове, Україну представляли два літаки-винищувачи Су-27 та військово-транспортний літак Іл-76. Олександр Оксанченко пілотував Су-27. Читайте також: ЗСУ отримали нову потужну зброю: з'явилося відео За результатами двох днів змагань Олександра Оксанч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Адвокат опублікував повний текст вироку генералу Назарову - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/advokat_opublikuvav_povniy_tekst_viroku_generalu_nazarovu_n799466</link><guid isPermaLink="false">CAIiECm1RPznRSj2Ux4NY7FMmhsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 08:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/advokat_opublikuvav_povniy_tekst_viroku_generalu_nazarovu_n799466" target="_blank"&gt;Адвокат опублікував повний текст вироку генералу Назарову&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У мережі з'явилися копія суду вироку генерал-майору Віктору Назарову, якого Павлоградський міжрайонний суд визнав винним у загибелі 49 українських військових, що перебували у збитому терористами літаку Іл-76. Опублікував її на своїй сторінці у Facebook адвокат родичів загиблих десантників Віталій Погосян.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Міноборони РФ оприлюднило перші результати операції щодо падіння Ту-154 - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/minoboroni_rf_oprilyudnilo_pershi_rezultati_operatsiyi_shhodo_padinnya_tu154_n764402</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbDw0tiXj_Zu8uckwGnyA8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 07:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/minoboroni_rf_oprilyudnilo_pershi_rezultati_operatsiyi_shhodo_padinnya_tu154_n764402" target="_blank"&gt;Міноборони РФ оприлюднило перші результати операції щодо падіння Ту-154&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство оборони Росії підбило перші підсумки рятувально-пошукової операції в акваторії Чорного моря, куди впав військовий Ту-154, що прямував до Сирії. За інформацією відомства, рятувальникам вдалося виявити 11 тіл і 154 фрагменти судна, передає "РБК-Україна". Зазначається, що наразі пошукова операція триває та не переривається, щоправда пошук ускладнено "широким діапазоном глибин і особливостями рельєфу дна". На місці катастрофи працюють у три зміни 3,5 тисячі осіб. "Угруповання самої операції посилено до 39 кораблів і 7 глибоководних апаратів. Фахівцям вже вдалося визначити траєкторі...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Криворізький білборд пам’яті загиблим в катастрофі Іл-76 заклеїли після виклику поліції - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/krivorizkij-bilbord-pam-jati-zagiblim-v-katastrofi-il-76-zaklejili-pislja-vikliku-politsiji-1323532.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMdFKOazEwWMY6ob_DfSc4sqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 17:04:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/krivorizkij-bilbord-pam-jati-zagiblim-v-katastrofi-il-76-zaklejili-pislja-vikliku-politsiji-1323532.html" target="_blank"&gt;Криворізький білборд пам’яті загиблим в катастрофі Іл-76 заклеїли після виклику поліції&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Кривому Розі прибрали зображення з уламками збитого три роки тому над Луганськом Іл-76 на рекламному щиті. Рішення заклеїти білборд пам’яті загиблих прийняли після того, як до нього місцеві мешканці викликали наряд поліції, повідомляє Радіо Свобода. Вся справу в фотографії, використаній на білборді. Спершу хороші наміри завершились публікацією світлини, яку зробили бойовики, коли вони оглядали уламки літака та робили фото на їхньому тлі. У виконкомі металургійної районної ради Кривого Рогу, яка і виступила замовником цієї реклами, зазначили, що використали світлину з зображенням уламків І...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Генерал-майору Назарову оголосили обвинувачення у справі про Іл-76 - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?generalmayoru_nazarovu_ogolosili_obvinuvachennya_u_spravi_pro_il76&amp;objectId=1410503</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWJtJOKd6hKjiUmYFxPz80qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 20:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?generalmayoru_nazarovu_ogolosili_obvinuvachennya_u_spravi_pro_il76&amp;objectId=1410503" target="_blank"&gt;Генерал-майору Назарову оголосили обвинувачення у справі про Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Павлоградському міськрайонному суді Дніпропетровської області, де вже майже рік триває розгляд справи про збитий озброєними сепаратистами під Луганськом літак Іл-76 з 49 українськими військовими на борту, оприлюднили обвинувальний акт щодо обвинуваченого в справі генерал-майора Віктора Назарова. Його оголосив представник прокуратури на судовому засіданні 23 листопада, повідомило Радіо Свобода. Як йдеться в акті, Назаров як керівник штабу АТО був зобов’язаний здійснювати керування військовими частинами, залученими до операції, аналізувати інформацію і прогнозувати ймовірні дії незаконних з...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Над прапором України поглумилися у Кривому Розі - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/nad_praporom_ukrayini_poglumilisya_u_krivomu_rozi_n771183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWBfq2fkI6OJvN8vAKqv0QqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2017 22:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/nad_praporom_ukrayini_poglumilisya_u_krivomu_rozi_n771183" target="_blank"&gt;Над прапором України поглумилися у Кривому Розі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Кривому Розі, що на Дніпропетровщині, невідомі познущалися над українським прапором. Про це на своїй сторінці у Facebook написав учасник АТО Володимир Близнюк. Зауважимо, що прапор було закріплено над пам'ятною дошкою загиблим Героям, яка розташована на 95 кварталі. На місце події криворіжці викликали поліцію та СБУ. Додамо, що 13 січня, сестра загиблого в ІЛ-76 Іллі Гайдука – Іляна оприлюднила на своїй сторінці у Facebook лист до СБУ, в якому перерахувала факти проявів сепаратизму в місті, в тому числі неодноразові випадки паплюження українських державних символів. У зв’язку з вищевказан...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Скандал у Кривому Розі: білборд зі збитим терористами Іл-76 знімали з залученням поліції й СБУ - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/regiony/skandal-u-kryvomu-rozi-bilbord-zi-zbytym-boiovykamy-il76-znimaly-z-zaluchenniam-politsii-i-sbu-147969.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP2wb7PcG1cf99eqPh3MvowqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 07:33:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/regiony/skandal-u-kryvomu-rozi-bilbord-zi-zbytym-boiovykamy-il76-znimaly-z-zaluchenniam-politsii-i-sbu-147969.html" target="_blank"&gt;Скандал у Кривому Розі: білборд зі збитим терористами Іл-76 знімали з залученням поліції й СБУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Містяни помітили на одній із вулиць білборд з терористами на тлі уламків військово-транспортного Іл-76МД У Кривому Розі Дніпропетровської області місцеві жителі домоглися того, щоб влада прибрала білборд з фотографією збитого окупантами в Луганському аеропорту літака Іл-76, який був розміщений до триріччя трагедії на перехресті вулиць Віталія Матусевича і Мистецького. Про це повідомляє місцевий ресурс 0564.ua. За словами колишнього бійця АТО, зараз депутата міськради Миколи Колесника, для білборда використана фотографія, знята сепаратистами, коли вони оглядали уламки і фотографувалися на їх...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Анонс прямих трансляцій на 5.ua - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/anons-priamykh-transliatsii-na-5ua-130692.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAf1zpDgsrlJwCvNRrV9SpYqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2016 06:04:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/anons-priamykh-transliatsii-na-5ua-130692.html" target="_blank"&gt;Анонс прямих трансляцій на 5.ua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Трансляцію можна буде дивитися сьогодні, 10 листопада 10:00 - Засідання суду у справі генерал-майора ЗСУ Віктора Назарова, якого підозрюють у службовій недбалості, що призвела до загибелі 49 військовослужбовців під час їхньої передислокації військово-транспортним літаком Іл-76 в Луганськ; 10:00 - Засідання у справі колишнього першого заступника глави Миколаївської ОДА Миколи Романчука, якого звинувачують в отриманні хабара; 11:30 - Розгляд кримінального провадження п’ятьох екс-бійців спецпідрозділу «Беркут» - С.Зінченка, П.Аброськіна, О.Маринченка, С.Тамтура та О.Янішевського, підозрюваних ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Генерал Назаров не визнав провину в останньому слові на суді у справі про збитий Іл-76 - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?general_nazarov_ne_viznav_provinu_v_ostannomu_slovi_na_sudi_u_spravi_pro_zbitiy_il76&amp;objectId=1420554</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIdVc4ZdB9l23MmD4Hkfas0qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2017 05:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?general_nazarov_ne_viznav_provinu_v_ostannomu_slovi_na_sudi_u_spravi_pro_zbitiy_il76&amp;objectId=1420554" target="_blank"&gt;Генерал Назаров не визнав провину в останньому слові на суді у справі про збитий Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генерал-майор Віктор Назаров, підозрюваний у службовій халатності, яка призвела до загибелі 49 осіб у збитому терористами під Луганськом Іл-76, виступив з останнім словом на засіданні Павлоградського міськрайонного суду Дніпропетровської області. Про це 14 березня, повідомляє «Радіо Свобода». Назаров заявив, що своєї провини не визнає. Зокрема, він зазначив, що в ході досудового слідства було допущено «маніпулювання інформацією», а в показаннях свідків на суді були «припущення» і «інформація, інтерпретована за власним розсудом». За його словами, на суді також не був представлений оригінал д...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Переможний політ українського пілота у Чехії: з’явилось відео - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/peremozhniy_polit_ukrayinskogo_pilota_u_chehiyi_zyavilos_video_n860819</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwmXN-U0xVjntTvAPmGckYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 14:17:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/peremozhniy_polit_ukrayinskogo_pilota_u_chehiyi_zyavilos_video_n860819" target="_blank"&gt;Переможний політ українського пілота у Чехії: з’явилось відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У соцмережах оприлюднили відео з динамічного польоту українського пілота Олександра Оксанченка. Саме з цим виступом він переміг на міжнародних авіазмаганнях Czech International Air Fest-2017. Ці міжнародні змагання відбувались у чеському місті Градец-Кралове. Україну представили два літаки-винищувачі Су-27 і військово-транспортний літак Іл-76 Повітряних сил ЗСУ. Український полковник Олександр Оксанченко отримав трофей "За бездоганний найкращий динамічний показ".&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Українські льотчики повернулися на Батьківщину після виконання надскладних завдань - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/ukrayinski_lotchiki_povernulisya_na_batkivshhinu_pislya_vikonannya_nadskladnih_zavdan_n805590</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIIt5L8-hy-zn1DiZKdgbPIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 18:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/ukrayinski_lotchiki_povernulisya_na_batkivshhinu_pislya_vikonannya_nadskladnih_zavdan_n805590" target="_blank"&gt;Українські льотчики повернулися на Батьківщину після виконання надскладних завдань&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Український військовий літак ІЛ-76 повернувся в Україну. Екіпаж місяць перевозив пальне та інші вантажі з американської авіабази Туле до Гренландії. У надскладних метеорологічних умов – температура повітря часом падала до -50, а злітна смуга вщерть укрита льодом. Літак спочатку пройшов митні та прикордонні формальності. Далі льотчиків урочисто – під звуки гімну – зустрічають керівництво повітряних сил. Це вже дев’ята за рахунком українсько-данська місія "Північний Сокіл". За цей період ми підготували повністю молодий екіпаж до виконання польотів по міжнародних повітряних трасах відповідно д...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Сестра загиблого в Іл-76 десантника повернула Порошенку орден брата - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?sestra_zagiblogo_v_il76_desantnika_povernula_poroshenku_orden_brata&amp;objectId=1421935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPWhBXgGZY5BNBstZwlxV-wqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 13:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?sestra_zagiblogo_v_il76_desantnika_povernula_poroshenku_orden_brata&amp;objectId=1421935" target="_blank"&gt;Сестра загиблого в Іл-76 десантника повернула Порошенку орден брата&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сестра десантника Іллі Гайдука, що загинув у збитому бойовиками літаку Іл-76 у червні 2014 року, повернула президенту орден брата, оскільки Порошенко підтримав винного в трагедії генерала. Про це Іляна Гайдук написала у Facebook. «Петро Олексійович, у відповідь на Вашу відкриту підтримку генерала В. Назарова, засудженого в службовій недбалості, що призвела до загибелі 49 воїнів, хочу повернути Вам орден «За мужність» третього ступеню, що був даний Вами моєму брату посмертно», - написала вона. Вона нагадала голові держави, що провину Віктора Назарова, який навіть не є бойовим генералом, дове...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Тріумфальне повернення: чим вражали українські Су-27 та Іл-76 публіку Чехії (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/triumfalne-povernennia-chym-vrazhaly-ukrainski-su27-ta-il76-publiku-chekhii-154237.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVAJ-cowsi3tWCwt3SbbmgqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 17:12:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/triumfalne-povernennia-chym-vrazhaly-ukrainski-su27-ta-il76-publiku-chekhii-154237.html" target="_blank"&gt;Тріумфальне повернення: чим вражали українські Су-27 та Іл-76 публіку Чехії (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За минулі два місяці Чехія стала третьою країною, небо якої з тріумфом підкорили українські винищувачі На авіашоу, яке впродовж 2-3 вересня відбувалося у місті Грвдець-Крвлове (Чехія), демонстрували винищувачі Су-27 та військово-транспортний Іл-76. Українська делегація повітряних сил повернулася з європейського авіашоу з тріумфом. Льотчики-аси взяли перший приз за бездоганний динамічний виступ. На малих висотах вони демонстрували фігури вищого пілотажу – петлю Нестерова, "дзвін", "бочки". За минулі два місяці Чехія стала третьою країною, небо якої з тріумфом підкорили українські винищувачі....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Вид згори. Український десантник зняв навчальний стрибок з парашутом на нашоломну камеру - відео - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/vid-zverhu-ukrajinskij-desantnik-znjav-navchalnij-stribok-z-parashutom-na-nasholomnu-kameru-video-1368234.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-OR7v7XoWlqyZYEiVRp5IqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 08:25:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/vid-zverhu-ukrajinskij-desantnik-znjav-navchalnij-stribok-z-parashutom-na-nasholomnu-kameru-video-1368234.html" target="_blank"&gt;Вид згори. Український десантник зняв навчальний стрибок з парашутом на нашоломну камеру - відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Військовий 79-ї окремої десантно-штурмової бригади Дмитро Бойштян зняв захоплююче відео навчального стрибка на нашоломну камеру. Десантник опублікував відео на своїй сторінці в Facebook. На ньому зображені кілька секунд до стрибка і сам стрибок військовослужбовця з парашутом. Стрибок, знятий на камеру, прокоментував начальник Департаменту патрульної поліції Нацполіціі Євген Жуков. "79 ДШБр на навчаннях. Можна уявити собі всю красу десантування з літака Іл-76 зі швидкістю близько 300 км/год", - написав він. Раніше українські десантники провели батальйонні тактичні навчання з бойовою стрільбо...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Прокуратура направила до суду провадження проти ватажка "ЛНР" Плотницького - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/prokuratura-napravila-do-sudu-provadzhennja-proti-vatazhka-lnr-plotnitskogo-562477.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPzGd-_6aPVeGX5rwRA24bMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 09:52:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/prokuratura-napravila-do-sudu-provadzhennja-proti-vatazhka-lnr-plotnitskogo-562477.html" target="_blank"&gt;Прокуратура направила до суду провадження проти ватажка "ЛНР" Плотницького&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прокуратура Дніпропетровської області направила до суду обвинувальний акт відносно ватажка так званої "ЛНР" Ігоря Плотницького та двох командирів батальйонів А. Патрушева та О. Гурєєва у справі збитого літака Іл-76. Як повідомляє прес-служба відомства, дії вказаних осіб кваліфіковано як терористичний акт. Так, Плотницький, який на час скоєння злочину був командиром незаконного збройного формування Зоря, разом з А. Патрушевим (на той час його заступником) та командиром незаконного збройного формування Вітязь О. Гурєєвим обвинувачуються у збитті військово-транспортного літака Іл-76, на борту ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У мережі з'явився документальний фільм "49" про збитого бойовиками Іл-76 - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/kino/seti-poyavilsya-dokumentalnyy-film-49-sbitom-1498316221.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRDuk_SfariEn27ZUI69f0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw3dOKAw</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 14:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/kino/seti-poyavilsya-dokumentalnyy-film-49-sbitom-1498316221.html" target="_blank"&gt;У мережі з'явився документальний фільм "49" про збитого бойовиками Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У вільному доступі з’явилася документальна стрічка "49", яку автори називають історією 49-ти обірваних життів українських воїнів і боротьби їхніх рідних у пошуках правди після трагедії Іл-76 під Луганськом. Відео з’явилося на каналі UA:Перший в YouTube. Влітку 2014-го року проросійські терористи збили український військово-транспортний літак Іл-76 над Луганським аеропортом. Загинули 49 бійців. Відео: "49" – фільм про збитий терористами український літак Іл-76 (YouTube/UA:Перший) "Після трагедії військова прокуратура звинуватила начальника штабу АТО генерал-майора Віктора Назарова у службові...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Муженко відреагував на вирок Назарову у справі збитого Іл-76 - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/muzhenko-vidreaguvav-na-virok-nazarovu-u-spravi-zbitogo-il-76-881833.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGw5xjs4b4YYxTpsVh_Zu2AqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/muzhenko-vidreaguvav-na-virok-nazarovu-u-spravi-zbitogo-il-76-881833.html" target="_blank"&gt;Муженко відреагував на вирок Назарову у справі збитого Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Глава Генштабу Збройних сил України Віктор Муженко вважає небезпечним прецедентом вирок екс-керівнику ГШ, генерал-майору Віктору Назарову, якого напередодні суд визнав винним у недбальстві. "В Україні, яка третій рік поспіль воює, створено небезпечний прецедент, який може мати фатальні наслідки для держави. Браво. Агресор аплодує… Перед командирами всіх ланок військового управління постало питання: чи треба захищати свою країну, судова система якої зараз створена так, що всі твої рішення і дії будуть трактуватися як злочин?" – написав Муженко у Facebook. Він також висловив сподівання, що рі...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Станьте на сторону правди, майте совість і честь, – родичі загиблих десантників з Іл-76 до військових - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/stante_na_storonu_pravdi_mayte_sovist_i_chest__rodichi_zagiblih_desantnikiv_z_il76_n780923</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-nD6Z0KEHsFLl3Ixnj8osqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/stante_na_storonu_pravdi_mayte_sovist_i_chest__rodichi_zagiblih_desantnikiv_z_il76_n780923" target="_blank"&gt;Станьте на сторону правди, майте совість і честь, – родичі загиблих десантників з Іл-76 до військових&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На суд, який розглядає справу збитого над луганським летовищем Іл-76 у 2014-му, тиснуть високі військові чини. Так стверджують родичі та захисники загиблих тоді десантників. У червні 2014 року над летовищем у Луганську при спробі зайти на посадку було збито літак Іл-76, яким летіли українські десантники. Тоді загинули 40 десантників та 9 членів екіпажу. На лаві підсудних вперше в історії України опинився високий чин – генерал-майор Віктор Назаров. Його звинувачують у службовій халатності. Два роки тривали судові засідання. І коли наближається оголошення вироку – з’являються відкриті листи в...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Сестра загиблого в катастрофі Іл-76 десантника повернула президенту посмертну нагороду брата - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?sestra_zagiblogo_v_katastrofi_il76_desantnika_povernula_prezidentu_posmertnu_nagorodu_brata&amp;objectId=1422477</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZVHndSmKdRqvbMkmLTDp4qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?sestra_zagiblogo_v_katastrofi_il76_desantnika_povernula_prezidentu_posmertnu_nagorodu_brata&amp;objectId=1422477" target="_blank"&gt;Сестра загиблого в катастрофі Іл-76 десантника повернула президенту посмертну нагороду брата&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сестра загиблого в збитому над Луганськом влітку 2014 року військовому літаку ІЛ-76 десантника Іллі Гайдука Іляна віднесла в Адміністрацію президента орден брата, яким його посмертно нагородив президент. Перед її походом в Адміністрацію президента у вівторок, 4 квітня, відбулася спільна прес-конференція родичів інших загиблих пілотів та пасажирів літака. На заході родичі критикували заяву президента України Петра Порошенка, в якій він висловив незадоволення вироком генералу Віктору Назарову, якого Павлоградський міськрайонний суд Дніпропетровської області визнав винним в недбальстві та засу...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Загибель десантників у Росії: Слідчий комітет завів кримінальну справу - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/countries/zagibel-desantnikiv-rosiji-slidchij-komitet-zaviv-kriminalnu-spravu-291873.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4-kYtQU8PZMFEjxdYCfk4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 26 Nov 2016 20:24:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/countries/zagibel-desantnikiv-rosiji-slidchij-komitet-zaviv-kriminalnu-spravu-291873.html" target="_blank"&gt;Загибель десантників у Росії: Слідчий комітет завів кримінальну справу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Росії у зв'язку із загибеллю десантників під час навчальних стрибків з парашутом у Краснодарському краї військовий слідчий відділ Слідчого комітету Росії по Новоросійському гарнізону порушив кримінальне провадження. Як повідомили в СК РФ, кримінальну справу порушено відносно посадових осіб військових частин 45096 і 61756 – вони підозрюються в скоєнні злочину, передбаченого ч. 3 ст. 293 КК РФ (халатність, що призвела з необережності смерть двох і більше осіб). За версією слідства, військовослужбовці військових частин 45096 і 61765 забезпечували безпеку десантування на землі. Керівником стр...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Білорусі підтвердили плани закупити російські винищувачі - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/countries/u-bilorusi-pidtverdili-plani-zakupiti-rosijski-vinishchuvachi-591509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQDu6hWV_d2L9IgpLFr0hMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2017 10:24:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/countries/u-bilorusi-pidtverdili-plani-zakupiti-rosijski-vinishchuvachi-591509.html" target="_blank"&gt;У Білорусі підтвердили плани закупити російські винищувачі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У 2017 році Білорусь має намір розпочати заплановану закупівлю російських винищувачів Су-30СМ для потреб своїх ВПС і військ протиповітряної оборони. Про це розповів заступник міністра оборони республіки, генерал-майор Збройних сил Білорусі Ігор Лотенков в інтерв'ю білоруській військовій газеті Во славу Батьківщини. "2017 року спланована закупівля літаків Су-30СМ, комплексів радіомоніторингу, 120-мм мінометів 2Б23 Нона-М1, безпілотних авіаційних комплексів різного призначення, а також серійна модернізація БТР-70МБ1. Буде проведено капітальний ремонт вертольотів Мі-24К, Мі-8ПС, літака Іл-76МД...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Звинувачений в катастрофі Іл-76 генерал Назаров оскаржив рішення суду - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/zvinuvachenij-v-katastrofi-il-76-general-nazarov-oskarzhiv-rishennja-sudu-1018375.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZ68GdgmMM1S9gZUuhTgH4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 12:38:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/zvinuvachenij-v-katastrofi-il-76-general-nazarov-oskarzhiv-rishennja-sudu-1018375.html" target="_blank"&gt;Звинувачений в катастрофі Іл-76 генерал Назаров оскаржив рішення суду&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генерал Віктор Назаров, якого засудили до позбавлення волі у справі про катастрофу Іл-76, збитого бойовиками під Луганським аеропортом у 2014 році, подав апеляцію. Про це повідомив сам Назаров, передає Громадське. Апеляційна скарга має бути розглянута протягом місяця. Нагадаємо, 27 березня Павлоградський суд визнав винним генерал-майора Віктора Назарова у справі про збитий влітку 2014 року в Луганському аеропорту військовий літак Іл-76 і засудив його до семи років позбавлення волі. Суд вирішив, що Назаров, перебуваючи на посаді начальника штабу, першого заступника керівника АТО на території...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>-50 °C та зароблені півмільйона на ремонти. Українські пілоти завершили міжнародну місію в Гренландії - фоторепортаж - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/ukrajinski-piloti-zavershili-mizhnarodnu-misiju-v-grenlandiji-fotoreportazh-968428.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3QSJcfqtK2d3bZQLtJpZUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 16:42:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/ukrajinski-piloti-zavershili-mizhnarodnu-misiju-v-grenlandiji-fotoreportazh-968428.html" target="_blank"&gt;-50 °C та зароблені півмільйона на ремонти. Українські пілоти завершили міжнародну місію в Гренландії - фоторепортаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українські військові авіатори завершили участь у міжнародній транспортній операції Північний сокіл-2017 з перевезення пального на острові Гренландія, де завдання виконувались у вкрай складних погодних умовах. Про враження та досягнення після місії розповів керівник авіації командування ПС ЗСУ Олександр Кулібаба після приземлення літака Іл-76 МД на аеродромі в Борисполі у середу, 12 квітня, передає Укрінформ. Він розповів, що загалом пілоти налітали більше 120 годин. Це відбувалося у співробітництві з колегами з Данії. Приміром, літак данської сторони Сі-130 відчував складнощі з критичними м...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Суд у справі про збитий Іл-76 засудив генерала Назарова до 7 років в'язниці - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/sud-delu-sbitom-il-76-prigovoril-generala-1490625891.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5yBHoVBeA7ojSPRUbmdMAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:46:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/sud-delu-sbitom-il-76-prigovoril-generala-1490625891.html" target="_blank"&gt;Суд у справі про збитий Іл-76 засудив генерала Назарова до 7 років в'язниці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Павлоградський міжрайонний суд засудив колишнього начальника оперативного штабу АТО генерала Віктора Назарова до семи років позбавлення волі у справі про збитий військовий літак Іл-76. Про це у Facebook повідомив адвокат Віталій Погосян. "Всі докази щодо вини Назарова є належними. Визнати Назарова винним у скоєнні кримінального правопорушення, передбаченого ч. 3 ст. 425 КК України і призначити йому покарання у вигляді 7 років позбавлення волі", - процитував Погосян рішення суду. Також адвокат повідомив, що звинуваченню відмовили в позбавленні Назарова військового звання, а суд задовольнив п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Оприлюднено аудіоперехоплення переговорів Плотницького зі своїм заступником щодо збитого Іл-76 ЗСУ - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/opriljudneno-audioperehvat-peregovoriv-tesljarskoji-zi-svojim-zastupnikom-shchodo-zbitogo-il-76-zsu-602435.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJgM5bMMEGYFkwyQ4rv5C1MqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 10:03:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/opriljudneno-audioperehvat-peregovoriv-tesljarskoji-zi-svojim-zastupnikom-shchodo-zbitogo-il-76-zsu-602435.html" target="_blank"&gt;Оприлюднено аудіоперехоплення переговорів Плотницького зі своїм заступником щодо збитого Іл-76 ЗСУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Служба безпеки України опублікувала аудіозапис переговорів глави проросійської терористичної організації "ЛНР" Ігоря Плотницького зі своїм заступником Андрієм Патрушевим, а також ватажком банди "Витязь" Олександром Гурєєвим щодо збитого бойовиками в 2014 році Іл-76 ЗСУ. "Ми там долбанули Іл-76, його потрібно погрузити і здати на металобрухт", - повідомляє на записі, перехопленому українською спецслужбою, Гурєєв під час переговорів з Плотницьким, який на той час командував угруповуванням "батальйон Зоря". Раніше повідомлялося, що СБУ передала до суду обвинувальний акт проти Плотницького та П...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Азербайджан приготував жорсткий сюрприз Росії: в мережі з'явилося важливе аудіо - ONLINE.UA укр</title><link>http://m.online.ua/ukr/news/761237/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRkB7htePK-6XesbpgdrgMqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMP6v4QM</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2016 20:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://m.online.ua/ukr/news/761237/" target="_blank"&gt;Азербайджан приготував жорсткий сюрприз Росії: в мережі з'явилося важливе аудіо&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уряд Азербайджану заборонив транспортній авіації Військово-повітряних сил Росії переправляти зброю до Сирії через азербайджанський повітряний простір. Про це повідомляє ONLINE.UA з посиланням на радіоперехоплення розмов екіпажу військово-транспортного літака Іл-76МД з диспетчером в Ростові-на-Дону. Завантажений транспортний борт повинен був повернутися на аеродром вильоту в російському Сочі. У перехопленій розмові Іл-76МД використовує в якості позивного свій бортовий номер 78784. Позивний "Корсар" належить контролюючому польоти військової та спеціальної авіації на півдні Росії авіадиспетчер...&lt;/p&gt;</description><source url="http://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Порошенкові обурливо повернули орден загиблого у збитому Іл-76 десантника - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/poroshenkovi_oburlivo_povernuli_orden_zagiblogo_u_zbitomu_il76_desantnika_n799647</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOYBC_Ux_yxaOxz_WlROpMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 12:42:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/poroshenkovi_oburlivo_povernuli_orden_zagiblogo_u_zbitomu_il76_desantnika_n799647" target="_blank"&gt;Порошенкові обурливо повернули орден загиблого у збитому Іл-76 десантника&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сестра загиблого у збитому бойовиками літаку Іл-76 десантника Іллі Гайдука повернула президентові Петрові Порошенкк орден брата, оскільки глава держави підтримав винного в трагедії генерала. Про це у своєму Facebook написала сестра загиблого бійця Іляна Гайдук. "Петро Олексійович, у відповідь на Вашу відкриту підтримку генерала В. Назарова, засудженого в службовій недбалості, що призвела до загибелі 49 воїнів, хочу повернути Вам орден "За мужність" третього ступеня, який був даний Вами моєму братові посмертно", – мовиться у повідомленні. Гайдук наголосила, що провину Назарова довели Генпрок...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Прокуратура оголосила обвинувачення генералу Назарову у справі про збитий Іл-76 - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/prokuratura-oglasila-obvinenie-generalu-nazarovu-1479937812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEmMsY4iyeH7bsolk-eyTEAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 21:49:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/prokuratura-oglasila-obvinenie-generalu-nazarovu-1479937812.html" target="_blank"&gt;Прокуратура оголосила обвинувачення генералу Назарову у справі про збитий Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Павлоградському міськрайонному суді триває розгляд справи про збитий бойовиками під Луганськом літак Іл-76 з 49 українськими військовими на борту. Про це повідомляє "Радіо Свобода". За інформацією видання на судовому засіданні 23 листопада представник прокуратури оприлюднив обвинувальний акт щодо обвинуваченого у справі генерал-майора Віктора Назарова. Згідно з актом, Назаров як керівник штабу АТО був зобов’язаний здійснювати керування військовими частинами, залученими до операції, аналізувати інформацію і прогнозувати ймовірні дії незаконних збройних формувань на Донбасі, однак недбало п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>ВПС України проводять у Гренландії спецоперацію "Північний сокіл" - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/ukrayina/pivnichnyi-sokil-2017-140668.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQOTdqChMXLUAwfCdblWJcqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 14:16:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/ukrayina/pivnichnyi-sokil-2017-140668.html" target="_blank"&gt;ВПС України проводять у Гренландії спецоперацію "Північний сокіл"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В операції беруть участь понад 20 українських військових Українські військово-повітряні сили разом із армійцями Данії на острові Гренландія проводять операцію "Північний сокіл" – вони перевозитимуть паливо та обладнання до полярної станції "Норд", передає "5 канал". Операція триватиме аж до 12 квітня – до того часу літаком Іл-76 до Гренландії доправлять 700 тисяч тонн палива та супутніх вантажів. В Міністерстві оборони України заявили, що Іл-76 здатен перевозити вантажі навіть у складних кліматичних умовах Арктики, протистояти потужним вітрам та сильним морозам, приземлятися за відсутності ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Підсумковий випуск новин за 21:00: Боротьба з антикорупціонерами. Арешти у Мінську - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_borotba_z_antikoruptsionerami_areshti_u_minsku_n798866</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlLdDidkJlEYTCfxEJblPsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 19:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_borotba_z_antikoruptsionerami_areshti_u_minsku_n798866" target="_blank"&gt;Підсумковий випуск новин за 21:00: Боротьба з антикорупціонерами. Арешти у Мінську&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У підсумковому випуску новин за 27 березня станом на 21:00 – Президент таки підписав закон про е-декларації для антикорупціонерів та учасників громадських організацій. Громадянину України у Білорусі дали 15 діб арешту за учать у демонстраціях. Також у випуску: Як визволяли одного з високопосадовців "Укрзалізниці" Валерія Людмирського. Суд на Дніпропетровщині виніс вирок генералу Вікторові Назарову у справі про ІЛ-76. Діагноз Насірова не підтвердила комісія МОЗ. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Суд зобов'язав Міноборони виплатити компенсацію родичам загиблих військових у справі про збитий терористами Іл-76 - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/sud-zobov-jazav-minoboroni-viplatiti-kompensatsiju-za-500-tis-grn-rodicham-zagiblih-vijskovih-u-spravi-pro-zbitij-teroristami-il-76-875433.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDnWWHsT4mQ0LZbsIELMx4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:57:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/sud-zobov-jazav-minoboroni-viplatiti-kompensatsiju-za-500-tis-grn-rodicham-zagiblih-vijskovih-u-spravi-pro-zbitij-teroristami-il-76-875433.html" target="_blank"&gt;Суд зобов'язав Міноборони виплатити компенсацію родичам загиблих військових у справі про збитий терористами Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Павлоградський міський суд Дніпропетровської області зобов'язав Міністерство оборони України виплатити компенсації родичам загиблих військовослужбовців під час катастрофи Іл-76 в червні 2014 року над Луганським аеропортом. Про це повідомляє Укрінформ з посиланням на засідання суду. "Позовні вимоги Міністерства оборони України задовольнити в повному обсязі. Стягнути з Міністерства оборони України в рахунок компенсації моральної шкоди 500 тис. грн", - сказано у вироку суду. У рамках цієї справи суд 132 свідка, проведено 112 експертиз, в тому числі молекулярно-генетична експертиза. Нагадаємо, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Російські рятувальники виявили місцезнаходження чорних скриньок літака Ту-154 - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?rosiyski_ryatuvalniki_viyavili_mistseznahodzhennya_chornih_skrinok_litaka_tu154&amp;objectId=1413684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGmt6sLgFItX6lnweccAOIqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 07:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?rosiyski_ryatuvalniki_viyavili_mistseznahodzhennya_chornih_skrinok_litaka_tu154&amp;objectId=1413684" target="_blank"&gt;Російські рятувальники виявили місцезнаходження чорних скриньок літака Ту-154&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після авіакатастрофи літака Ту-154 у Чорному морі поблизу Сочі рятувальникам вдалося виявити 11 тіл жертв і 154 фрагмента літака, повідомив російський «РБК». «Літак Іл-76 військово-транспортної авіації доставить в Москву десять тіл і 86 фрагментів», – зазначено у повідомленні міністерства оборони РФ. Пошуково-рятувальна операція не припиняється. На місці аварії літака працює 3,5 тис. рятувальників. «Угрупування самої операції посилене до 39 кораблів і семи глибоководних апаратів. Фахівцям вже вдалося визначити траєкторію польоту Ту-154, вони проаналізували дані об’єктивного контролю з радіо...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Справу Плотницького за збитий ІЛ-76 передали до суду - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/delo-plotnitskogo-sbityy-il-76-peredali-sud-1485771912.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVVUcNPXEr2hN-2EUxADXcqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 10:26:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/delo-plotnitskogo-sbityy-il-76-peredali-sud-1485771912.html" target="_blank"&gt;Справу Плотницького за збитий ІЛ-76 передали до суду&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кримінальну справу проти ватажка самопроголошеної "Луганської народної республіки" Ігоря Плотницького, якого звинувачують у катастрофі ІЛ-76 з українськими військовими, направлено до суду. Про це йдеться в повідомленні прокуратури Дніпропетровської області. Повідомляється, що прокуратура направила до суду акт щодо Плотницького та двох командирів батальйонів ЛНР Патрушева і Гурєєва. Зокрема, всі троє звинувачуються в катастрофі військово-транспортного літака ІЛ-76 в червні 2014 року, на борту якого перебувало 49 осіб, під час здійснення посадки в аеропорту Луганська. За даними слідства, бойо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Генерал Назаров подав апеляцію на вирок у справі про збитий Іл-76 - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/general-nazarov-podal-apellyatsiyu-prigovor-1492785466.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDu_uJB4XtNYanlMRU2LG3kqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 14:39:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/general-nazarov-podal-apellyatsiyu-prigovor-1492785466.html" target="_blank"&gt;Генерал Назаров подав апеляцію на вирок у справі про збитий Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Засуджений до семи років позбавлення волі у справі про збитий військовий літак Іл-76 на Донбасі генерал-майор Віктор Назаров подав апеляцію на вирок, передає "Радіо Свобода" з посиланням на адвоката потерпілих Віталія Погосяна. За словами Погосяна, у Назарова за законом був місяць для подання апеляції, а суд її розгляне, на думку адвоката, не раніше ніж через 30 днів. "Після отримання судом апеляції дається час сторонам - написати свої заперечення. Зазвичай це займає близько двох тижнів. Наскільки мені відомо, це досить об'ємний документ. На мою думку, розгляд самої апеляції в суді може від...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Полторак засудив вирок Назарову щодо збитого Іл-76 і хоче відновити військові суди - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/poltorak_zasudiv_virok_nazarovu_shhodo_zbitogo_il76_i_hoche_vidnoviti_viyskovi_sudi_n799508</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJj6nbsRkFwTOHFXmBvIw4QqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 09:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/poltorak_zasudiv_virok_nazarovu_shhodo_zbitogo_il76_i_hoche_vidnoviti_viyskovi_sudi_n799508" target="_blank"&gt;Полторак засудив вирок Назарову щодо збитого Іл-76 і хоче відновити військові суди&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр оборони України Степан Полторак розкритикував вирок суду генерал-майору Віктору Назарову у справі про збитий влітку 2014 року в Луганському аеропорту військовий літак Іл-76. Про це міністр написав на своїй сторінці у Facebook. Полторак наголосив, що це рішення суду створило небезпечний прецедент і "може небезпечно вплинути на думку особового складу, який задіяно у бойових діях". "Окрім цього, вважаю що це рішення не йде на користь мотивації військовослужбовців, підняття бойового духу і впевненості у тому, що вони роблять правильно. Мова йде не тільки про випадки прийняття рішення оф...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>СБУ встановила причетність російської "ПВК Вагнера" на чолі з Уткіним до збиття ІЛ-76 на Донбасі та подій у Дебальцевому - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/sbu-vstanovyla-prychetnist-rosiiskoi-pvk-vahnera-na-choli-z-utkinym-do-zbyttia-il76-na-donbasi-ta-podii-u-debaltsevomu-156724.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKLwOTEt1NAWtQsQFSbjyYqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 12:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/sbu-vstanovyla-prychetnist-rosiiskoi-pvk-vahnera-na-choli-z-utkinym-do-zbyttia-il76-na-donbasi-ta-podii-u-debaltsevomu-156724.html" target="_blank"&gt;СБУ встановила причетність російської "ПВК Вагнера" на чолі з Уткіним до збиття ІЛ-76 на Донбасі та подій у Дебальцевому&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У штурмі Дебальцевого брали участь 205 бойовиків Вагнера Глава Служби безпеки України Василь Грицак заявив, що СБУ встановила причетність російської "ПВК Вагнера" на чолі з Дмитром Уткіним до знищення Іл-76 на Донбасі, штурму луганського аеропорту і подій у Дебальцевому на Донеччині. "Чим займалася група Вагнера ...збиття Іл-76 з нашими десантниками на борту, штурм аеропорту Луганська... штурм Дебальцевого", – сказав він на брифінгу в Києві в суботу. За його словами, в перших двох операціях брали участь 72 бойовики ПВК, з них втрачено убитими 15 осіб. "Ми знаємо поіменно кожного", – наголос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Катастрофа Іл-76: генерала Назарова засудили до семи років ув'язнення - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B0-%D1%96%D0%BB-76-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%96%D0%B2-%D1%83%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F/a-38147785</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzt5y_NCMQ-Wsy_K-OCL4IqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 16:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B0-%D1%96%D0%BB-76-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%96%D0%B2-%D1%83%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F/a-38147785" target="_blank"&gt;Катастрофа Іл-76: генерала Назарова засудили до семи років ув'язнення&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Павлоградський суд визнав генерал-майора Віктора Назарова винним у службовому недбальстві, що спричинило катастрофу військово-транспортного літака повітряних сил Збройних сил України (ЗСУ) Іл-76 влітку 2014 року, та засудив його до семи років позбавлення волі. Про це у понеділок, 27 березня, написав адвокат генерала Віталій Погосян на своїй сторінці в соціальній мережі Facebook. Адвокат також уточнив, що суд не позбавив Назарова військового звання. Так само суд вирішив задовольнити позови потерпілих та стягнути з міністерства оборони України по півмільйона гривень кожному. Нагадаємо, військ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Катастрофа Іл-76: прокуратура направила до суду обвинувачення проти ватажка "ЛНР" Плотницького - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/katastrofa-il76-obvynuvachennia-proty-plotnytskoho-peredaly-do-sudu-137223.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDykqhaepEe5a2xScRMHz0qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 11:53:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/katastrofa-il76-obvynuvachennia-proty-plotnytskoho-peredaly-do-sudu-137223.html" target="_blank"&gt;Катастрофа Іл-76: прокуратура направила до суду обвинувачення проти ватажка "ЛНР" Плотницького&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Голова терористичної організації "ЛНР" та два командири батальйонів терористів обвинувачуються за статтею про теракт Прокуратура Дніпропетровської області направила до суду обвинувальний акт відносно голови терористичної організації "ЛНР" Ігоря Плотницького та двох командирів батальйонів Андрія Патрушева та Олександра Гурєєва у справі збитого літака ІЛ-76. Про це повідомляє прес-службапрокуратура Дніпропетровської області. "Голова терористичної організації "ЛНР" Ігор Плотницький, який на час скоєння злочину був командиром незаконного збройного формування "Зоря", разом з Андрієм Петрушевим (...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Генерал Назаров, якого суд визнав винним у збитті Іл-76, розповів про підготовку апеляції - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/general-nazarov-jakogo-sud-zasudiv-do-7-rokiv-v-jaznitsi-rozpoviv-pro-pidgotovku-apeljatsiji-957717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDw1Td0he1wxAdUhg-WuE_8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 19:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/general-nazarov-jakogo-sud-zasudiv-do-7-rokiv-v-jaznitsi-rozpoviv-pro-pidgotovku-apeljatsiji-957717.html" target="_blank"&gt;Генерал Назаров, якого суд визнав винним у збитті Іл-76, розповів про підготовку апеляції&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генерал-майор Віктор Назаров, якого суд засудив до семи років в'язниці у справі про збитий військовий літак Іл-76 над Луганським аеропортом влітку 2014 року, разом з адвокатами готують апеляцію. Про це він заявив в ефірі телеканалу ZIK. У цьому контексті він підкреслив, що суд не встановив офіційної причини, що привела до катастрофи, тобто – з якої зброї збили ІЛ-76. "Суд фактично не встановив, що стало причиною збиття літака, - так само, як цього не зробили протягом досудового розслідування протягом року, і ми про це зараз пишемо в апеляції", - сказав він. Щодо тієї версії, яка розглядаєть...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Катастрофа Іл-76: Засуджений генерал Назаров вирішив подати апеляцію - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/katastrofa-il76-heneral-nazarov-vyrishyv-podaty-apeliatsiiu-143758.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVpekCnbsOGallAIuO0rKMqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 15:35:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/katastrofa-il76-heneral-nazarov-vyrishyv-podaty-apeliatsiiu-143758.html" target="_blank"&gt;Катастрофа Іл-76: Засуджений генерал Назаров вирішив подати апеляцію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;14 червня 2014 року бойовики збили Іл-76 з українськими військовими - загинули 49 людей Генерал Віктор Назаров, засуджений до 7 років позбавлення волі у справі про авіакатастрофу Іл-76, подав апеляцію. Про це повідомив сам Назаров, передає УНІАН. Як зазанчається, апеляційну скаргу мають розглянути протягом місяця. Як повідомляв 5.UA, 23 березня генерал-майора Віктора Назарова засудили до 7 років ув'язнення. У суді вирок зачитували понад 4 години. На засіданні було доведено, що саме недбале ставлення до служби призвело до загибелі 49 військовослужбовців України. Нагадаємо, 14 червня 2014 рок...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Суддя у справі катастрофи Іл-76 відмовилась виносити вирок через помилки у прізвищах загиблих - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/suddia-u-spravi-zbytoho-nad-luhanskom-viiskovoho-transportnyka-il76-vidmovylas-vynosyty-vyrok-cherez-pomylky-u-prizvyshchakh-139205.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED_QEJjiKvChojlQ6IS34P4qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:04:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/suddia-u-spravi-zbytoho-nad-luhanskom-viiskovoho-transportnyka-il76-vidmovylas-vynosyty-vyrok-cherez-pomylky-u-prizvyshchakh-139205.html" target="_blank"&gt;Суддя у справі катастрофи Іл-76 відмовилась виносити вирок через помилки у прізвищах загиблих&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами представника потерпілих у суді, без усунення помилок вирок могли відмінити, або направити на новий розгляд Вирок у справі генерал-майора Віктора Назарова відкладається до виправлення помилок у матеріалах справи. Таке рішення прийняв Павлоградський суд, де слухають справу. Про це у середу, 22 лютого, повідомив "5 канал". У прізвищах 9 з 49 загиблих військовослужбовців були допущені неточності та помилки. Суд, що вже працював над складанням вироку, вийшов з нарадчої кімнати з вимогою ці неточності виправити. Для цього, на наступне засідання, яке призначене на 28 лютого, запросили с...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Справу проти Плотницького за збитий Іл-76 в Луганську передали до суду - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?spravu_proti_plotnitskogo_za_zbitiy_il76_v_lugansku_peredali_do_sudu&amp;objectId=1416424</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwGWpbsAq4RXNKXbyYLMOAqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 10:38:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?spravu_proti_plotnitskogo_za_zbitiy_il76_v_lugansku_peredali_do_sudu&amp;objectId=1416424" target="_blank"&gt;Справу проти Плотницького за збитий Іл-76 в Луганську передали до суду&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прокуратура скерувала до суду кримінальне провадження відносно ватажка терористичної організації «ЛНР» Ігоря Плотницького та двох командирів незаконних збройних формувань у справі збитого літака ІЛ-76, повідомила 30 січня прес-служба прокуратури Дніпропетровської області. Дії вказаних осіб кваліфіковано як терористичний акт. Як повідомили у прокуратурі, Плотницький, який на час скоєння злочину був командиром незаконного збройного формування «Зоря», разом з А. Петрушевим (на той час його заступником) та командиром незаконного збройного формування «Вітязь» О. Гурєєвим обвинувачуються у збитті...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Винищувачі НАТО двічі перехопили російські військові літаки в небі над Литвою - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/geopolitics/vinishchuvachi-nato-dvichi-perehopili-rosijski-vijskovi-litaki-v-nebi-nad-litvoju-282973.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNeySaOzLD-JVYxYR6jB1kqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2016 14:08:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/geopolitics/vinishchuvachi-nato-dvichi-perehopili-rosijski-vijskovi-litaki-v-nebi-nad-litvoju-282973.html" target="_blank"&gt;Винищувачі НАТО двічі перехопили російські військові літаки в небі над Литвою&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Винищувачі Північноатлантичного альянсу двічі піднімалися для перехоплення російських військово-транспортних літаків у повітряному просторі Литви. Так, 14 листопада винищувачі альянсу були підняті у повітря для перехоплення російського Іл-76, що летів над Балтійським морем у бік Калінінграда, повідомили в литовському оборонному відомстві. За інформацією військових, російський транспортник летів заданим курсом і тримав зв'язок з центрами управління повітряним рухом. Другий випадок стався 20 листопада, коли російський Іл-20 слідував з материкової частини РФ в напрямку Калінінграда згідно з по...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Масове десантування військових з Іл-76: опубліковано екстремальне відео - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/masove_desantuvannya_viyskovih_z_il_76_opublikovano_ekstremalne_video_n833729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWzcKhbzT7XadoIJcIs2NQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 17:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/masove_desantuvannya_viyskovih_z_il_76_opublikovano_ekstremalne_video_n833729" target="_blank"&gt;Масове десантування військових з Іл-76: опубліковано екстремальне відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Військовий Збройних сил України зняв під час десантування з літака Іл-76 відео з тренувань 79-ої окремої десантно-штурмової бригади. Відео масового десантування з Іл-76 Дмитро Бояштян виклав на своїй сторінці у Facebook. Боєць закріпив екшн-камеру на шоломі і не вимикав аж до приземлення. На відео він показав, як військові вантажаться у літак, і вже на необхідній висоті після дозволу на стрибок йдуть на вихід. "79 ДШБр на навчаннях. Можна уявити собі всі принади десантування з літака Іл-76 на швидкості близько 300 км/год", – зазначив начальник Департаменту патрульної поліції Нацполіції Євге...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Екс-главу Генштабу ЗСУ засудили до 7 років в'язниці у справі про збитий Іл-76 - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/eks-glavu-genshtabu-zsu-zasudili-do-7-rokiv-v-jaznitsi-u-spravi-pro-zbitij-il-76-nad-875287.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAWy4iZBmXYzTgdVW3lRkDYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 14:16:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/eks-glavu-genshtabu-zsu-zasudili-do-7-rokiv-v-jaznitsi-u-spravi-pro-zbitij-il-76-nad-875287.html" target="_blank"&gt;Екс-главу Генштабу ЗСУ засудили до 7 років в'язниці у справі про збитий Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Павлограді Дніпропетровської області суд визнав винним генерал-майора Віктора Назарова у справі про збитий влітку 2014 року в Луганському аеропорту військовий літак Іл-76 і засудив його до семи років позбавлення волі. Про це повідомляє Українська правда. Суд визнав його винним за частиною 3 статті 425 КК України - недбале ставлення до військової служби. Нагадаємо, 14 червня 2014 року бойовики збили військово-транспортний літак Збройних сил України Іл-76, коли він заходив на посадку на аеродром у Луганську. В результаті загинули усі 49 осіб, що перебували на борту. Перший суд над генералом...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Засідання суду у справі щодо катастрофи Іл-76 з десантниками – трансляція - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/zasidannia-sudu-u-spravi-shchodo-katastrofy-il76-z-desantnykamy-130512.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXYm1XnrgpUs7UQiX3q1joqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2016 08:52:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/zasidannia-sudu-u-spravi-shchodo-katastrofy-il76-z-desantnykamy-130512.html" target="_blank"&gt;Засідання суду у справі щодо катастрофи Іл-76 з десантниками – трансляція&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Трансляція засідання суду у справі генерал-майора ЗСУ Віктора Назарова, якого підозрюють у службовій недбалості, що призвела до загибелі 49 військовослужбовців під час їх передислокації військово-транспортним літаком Іл-76 у Луганськ 14 червня 2014 року бойовики-терористи збили військово-транспортний літак Іл-76 з ракетного комплексу. Це сталося у момент, коли він заходив на посадку в аеропорту Луганська. 40 українських військових та дев'ятеро членів екіпажу, які були на борту, загинули.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Випуск новин за 18:00: Вирок у справі збитого ІЛ-76. Переселенцям можна не складати ЗНО - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1800_virok_u_spravi_zbitogo_il76_pereselentsyam_mozhna_ne_skladati_zno_n798780</link><guid isPermaLink="false">CAIiEChsSZpyuXD1qykYf3RQ6cMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 15:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1800_virok_u_spravi_zbitogo_il76_pereselentsyam_mozhna_ne_skladati_zno_n798780" target="_blank"&gt;Випуск новин за 18:00: Вирок у справі збитого ІЛ-76. Переселенцям можна не складати ЗНО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новин за 27 березня станом на 18:00 – колишньому начальнику штабу АТО дали 7 років ув’язнення у справі збитого ІЛ-76, у якому загинули 40 військових. Діти з Криму та Донбасу можуть вступити до вищих навчальних закладів без зовнішнього оцінювання, їм доведеться скласти лише три екзамени. Також у випуску: Олексію Навальному дали 15 діб за "непокору законному розпорядженню працівника поліції". У Єврокомісії визначили найменш і найбільш прихильні до українців країни. Громадянина України у Білорусі ув'язнили на 15 діб за учать у демонстраціях. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Техніка війни. Втрати від вибуху на складах Балаклії. Модернізація кулемета ДШКМ - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/tehnika_viyni_vtrati_vid_vibuhu_na_skladah_balakliyi_modernizatsiya_kulemeta_dshkm_n806889</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPErwjwor1tF3H-usyPf374qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 14:22:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/tehnika_viyni_vtrati_vid_vibuhu_na_skladah_balakliyi_modernizatsiya_kulemeta_dshkm_n806889" target="_blank"&gt;Техніка війни. Втрати від вибуху на складах Балаклії. Модернізація кулемета ДШКМ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У свіжому випуску програми "Техніка війни" – Парламентарі підрахували, що на складах у Балаклії Україна втратила придатних та списаних боєприпасів на мільярд доларів. Модернізований великокаліберний кулемета Дєгтярьова-Шпагіна може надійти на озброєння бійців ЗСУ Також у випуску: Держконцерн "Укроборонпром" підписав Меморандум про співробітництво та співпрацю з громадською організацією "Ліга оборонних підприємств". До Києва повернувся транспортник Іл-76МД Повітряних сил України, що брав участь в українсько-данській операції "Північний сокіл-2017". Черкаський автоскладальний завод передав 10...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Випуск новини за 22:00: Крок до "безвізу". Допомога від ЄС - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vipusk_novini_za_2200_krok_do_bezvizu__dopomoga_vid_yes_n780919</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyGTLd13XYPdRjwfepmOzgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 21:22:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vipusk_novini_za_2200_krok_do_bezvizu__dopomoga_vid_yes_n780919" target="_blank"&gt;Випуск новини за 22:00: Крок до "безвізу". Допомога від ЄС&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новини 10 лютого за 22:00 – 13 лютого Європарламент може остаточно схвалити механізм призупинення безвізового режиму. ЄС виділить 600 мільйонів євро для України Також у випуску: Справа збитого ІЛ-76. Прем’єр-міністр Польщі потрапила в аварію. В Черкасах матір на кілька днів залишила трьох маленьких дітей. До кінця року в Україні має запрацювати антикорупційний суд. Апеляційний суд скасував арешт судді – Любомира Головатюка. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Підсумковий випуск новин за 21:00: Закінчення АТО. Реформа сімейної медицини - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_zakinchennya_ato_reforma_simeynoyi_meditsini_n830032</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDKIDxaNRJrS1Ay7fDrjdy0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 19:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_zakinchennya_ato_reforma_simeynoyi_meditsini_n830032" target="_blank"&gt;Підсумковий випуск новин за 21:00: Закінчення АТО. Реформа сімейної медицини&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У підсумковому випуску новин 14 червня станом на 21:00 – що буде, коли завершать АТО, як назвуть те, що відбувається на Східному фронті. Як виживає сімейна медицина, поки немає медичної реформи. Також у випуску: Щонайменше 12 загиблих та десятки постраждалих внаслідок масштабної пожежі у лондонській багатоповерхівці, яку досі не загасили. У Дніпрі вшанували загиблих під час катастрофи літака Іл-76. Дональду Трампу – 71. У Києві стартував перший глобальний саміт з кібербезпеки GCS 2017. Ошуканих інвесторів, які влаштували пікет під мерією Одеси, не пустили в будівлю. 14 червня відзначають вс...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Генпрокуратура закрила справу щодо збитого в Луганську Іл-76 - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/genprokuratura_zakrila_spravu_shhodo_zbitogo_v_lugansku_il76_n1431113</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRpKw4DSdB-pRfYA7JSHykqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 14 Jul 2017 05:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/genprokuratura_zakrila_spravu_shhodo_zbitogo_v_lugansku_il76_n1431113" target="_blank"&gt;Генпрокуратура закрила справу щодо збитого в Луганську Іл-76&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прокуратура закрила кримінальне провадження стосовно службових осіб Генерального штабу Збройних сил України про загибель 49 українських військовослужбовців у літаку Іл-76, збитому в 2014 році бойовиками в аеропорту Луганська. Про це інформує «Радіо Свобода» з посиланням на відповідь ГПУ на інформаційний запит журналістів. Згідно із документом, 21 червня слідчий суддя Печерського районного суду Києва своїм рішенням зобов’язав Головну військову прокуратуру Генеральної прокуратури України внести до Єдиного реєстру досудових розслідувань відомості про правопорушення. 22 червня відомості були вн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Президент хоче відновити військові суди - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/prezident_hoche_vidnoviti_viyskovi_sudi_n799356</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMdoB-essNMGVrwq-qNr-UqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 21:18:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/prezident_hoche_vidnoviti_viyskovi_sudi_n799356" target="_blank"&gt;Президент хоче відновити військові суди&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко заявив про бажання відновити спеціальні військові суди. Причиною такого рішення став вирок цивільного суду, який кинув на 7 років за ґрати бойового генерала Віктора Назарова через катастрофу транспортного літака ІЛ-76. Про це він заявив на своїй офіційній сторінці у Facebook. За його словами, оцінювати дії командирів мають військові фахівці та військові судді, а не цивільні, особливо в період гібридної війни. Справедливість безумовно повинна бути досягнута в суді, але рішення військових судів не будуть ставитися під сумнів нашими воїнами, – наголосив президент Укра...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Катастрофа Іл-76: як у Дніпрі розглядали апеляцію генерал-майора Назарова (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/regiony/katastrofa-il76-iak-u-dnipri-rozghliadaly-apeliatsiiu-heneralmaiora-nazarova-155936.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOW0r68C_arxAfKdT3k2j3sqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:02:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/regiony/katastrofa-il76-iak-u-dnipri-rozghliadaly-apeliatsiiu-heneralmaiora-nazarova-155936.html" target="_blank"&gt;Катастрофа Іл-76: як у Дніпрі розглядали апеляцію генерал-майора Назарова (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У червні 2014 року військовий транспортник ІЛ -76 за наказом вилетів з Дніпра і був збитий над Луганським летовищем У Дніпрі 26 вересня почали розглядати апеляційну скаргу генерал-майора Назарова. До суду він прийшов у супроводі охорони, передає кореспондент "5 каналу" з місця подій. Йдеться про резонансну справу Віктора Назарова, якого суд першої інстанції засудив до 7 років позбавлення волі через службову недбалість з тяжкими наслідками. У червні 2014 року, попри попередження про небезпеку, військовий транспортник ІЛ -76 за наказом вилетів з Дніпра і був збитий над Луганським летовищем. Т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Оголошення вироку суду у справі генерал-майора ЗСУ Віктора Назарова - трансляція (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/oholoshennia-vyroku-sudu-u-spravi-heneralmaiora-zsu-viktora-nazarova-transliatsiia-141667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPaOZqSM4JRsyiDT-VoByiMqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 12:41:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/oholoshennia-vyroku-sudu-u-spravi-heneralmaiora-zsu-viktora-nazarova-transliatsiia-141667.html" target="_blank"&gt;Оголошення вироку суду у справі генерал-майора ЗСУ Віктора Назарова - трансляція (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Оголошення вироку суду у справі генерал-майора ЗСУ Віктора Назарова, якого підозрюють у службовій недбалості, що призвела до загибелі 49 військовослужбовців під час їхньої передислокації військово-транспортним літаком Іл-76 в Луганськ&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Підсумковий випуск новин за 19:00: Арешт Яценюка. Визволення Людмирського - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_1900_aresht_yatsenyuka_vizvolennya_lyudmirskogo_n798817</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTe_rzeCWymdqY7WWWVYSUqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Mar 2017 17:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_1900_aresht_yatsenyuka_vizvolennya_lyudmirskogo_n798817" target="_blank"&gt;Підсумковий випуск новин за 19:00: Арешт Яценюка. Визволення Людмирського&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У підсумковому випуску новин за 27 березня станом на 19:00 – Арсенія Яценюка заочно заарештували в Росії. Одного з високопосадовців "Укрзалізниці" Валерія Людмирського визволили з заручників після восьми місяців у бункері. Також у випуску: Озвучили вирок у справі збитого ІЛ-76, у якому загинули 40 військових. Діти з Криму та Донбасу можуть вступити до вищих навчальних закладів без ЗНО. Балаклія оговтується після вибухів. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item></channel></rss>