<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Фірташ Дмитро Васильович - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR2MxTlhjemN4SUNkV3NvQUFQAQ?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:25:41 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Телевізор і вибори. Кого підтримують Ахметов, Пінчук, Коломойський і Фірташ - Українська правда</title><link>https://www.pravda.com.ua/articles/2018/12/7/7200495/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNWh0dHBzOi8vd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvYXJ0aWNsZXMvMjAxOC8xMi83LzcyMDA0OTUv0gGIAWh0dHBzOi8vd3d3LXByYXZkYS1jb20tdWEuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHJhdmRhLmNvbS51YS9hcnRpY2xlcy8yMDE4LzEyLzcvNzIwMDQ5NS9pbmRleC5hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/articles/2018/12/7/7200495/" target="_blank"&gt;Телевізор і вибори. Кого підтримують Ахметов, Пінчук, Коломойський і Фірташ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кожен великий олігарх в Україні уявляє себе медіамагнатом. В руках Ріната Ахметова, Ігоря Коломойського, Дмитра Фірташа, Сергія Льовочкіна, Віктора ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">Українська правда</source></item><item><title>Чому насправді посварилися Фірташ з Ахметовим, розколовши "Опозиційний блок" — Телеканал новин 24 - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/chomu_naspravdi_posvarilisya_firtash_z_ahmetovim_rozkolovshi_opozitsiyniy_blok_n1076045</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-q8jlapYaKbGOxpKESejsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/chomu_naspravdi_posvarilisya_firtash_z_ahmetovim_rozkolovshi_opozitsiyniy_blok_n1076045" target="_blank"&gt;Чому насправді посварилися Фірташ з Ахметовим, розколовши "Опозиційний блок" — Телеканал новин 24&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У часи Януковича відбувалося багато загадкових речей. Одна з них – це приватизація монополіста фіксованого зв'язку компанії "Укртелеком", яку раптом ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Афера із платіжками: чому українці переплачують за газ - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/afera_iz_platizhkami_chomu_ukrayintsi_pereplachuyut_za_gaz_n1076405</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyf9EUDvxqHb8_2qhzTnvAqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/afera_iz_platizhkami_chomu_ukrayintsi_pereplachuyut_za_gaz_n1076405" target="_blank"&gt;Афера із платіжками: чому українці переплачують за газ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українцям приходять квитанції із завищеною сумою до оплати. Завищені рахунки надсилають приватні облгази: у нас таких більшість. 70 % із них належать олігарху Дмитрові Фірташу. Наприклад, якщо залічильником потрібнооплатити 700 гривень, то облгаз, нічого не пояснюючи, вимагає 1000. У "Нафтогазі" такірахунки називають фіктивними. Львівський облгаз шокував львів'ян тарифами та доплюсував до вартості використаного паливанезрозумілий коефіцієнт. Мешканка міста Любов Гамалій зазвичайплатить за газ 400 гривень у місяць згідно з показами лічильника, та цього разу отримала квитанцію на 1078 гривень...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Передвиборчий розпродаж. Що держава пустить з молотка - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/publications/peredviborchiy-rozprodazh-shcho-derzhava-pustit-z-molotka-551261.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvqYsSAq6HCAgq0_4ClghQqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/publications/peredviborchiy-rozprodazh-shcho-derzhava-pustit-z-molotka-551261.html" target="_blank"&gt;Передвиборчий розпродаж. Що держава пустить з молотка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Плани уряду влаштувати тотальний розпродаж в 2019-му виглядають дуже оптимістичними, тож бюджетні доходи від приватизації доведеться терміново шукати в інших місцях Навряд чи додасть оптимізму інвесторам воєнний стан, який оголошений в Україні Тільки-но голова Верховної Ради підписав держбюджет-2019, як Кабмін вже підготував зміни до нього. Зокрема, уряд підвищив очікувані надходження від приватизації із закладених в бюджеті 17 млрд до 18,8 млрд грн. Віртуальні мільярди від продажу держпідприємств вносяться до бюджету кожного року, але так і залишаються на папері. Наприклад, минулого року з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿"Нафтогаз" звинуватив облгази Фірташа в обмані споживачів у квитанціях за сплату газу - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-naftogaz-zvinuvativ-oblgazi-firtasha-v-obmani-spozhivachiv-u-kvitantsijah-za-splatu-gazu-561866.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGFU7GiiT70Lw5ZF5cg_PwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:40:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-naftogaz-zvinuvativ-oblgazi-firtasha-v-obmani-spozhivachiv-u-kvitantsijah-za-splatu-gazu-561866.html" target="_blank"&gt;﻿"Нафтогаз" звинуватив облгази Фірташа в обмані споживачів у квитанціях за сплату газу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;НАК "Нафтогаз України" закликав споживачів скаржитися на порушення у відповідні органи, якщо облгаз надішле їм платіжку за газ із донарахуваннями за жовтень і попередженням про донарахування за три попередні роки. У НАК закликали споживачів скаржитися в разі отримання платіжних доручень із донарахуваннями за газ Облгази і газзбути, підконтрольні бізнесменові Дмитру Фірташу, дезінформують споживачів у квитанціях за оплату газу, повідомила 6 грудня прес-служба НАК "Нафтогаз України". У компанії зазначили, що в листопаді більшість побутових споживачів України отримала від своїх постачальників ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Як Порошенко загубив справу "Укртелекому" і зробив свято соратникам Януковича - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/chesna_politika_n1075982</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2bz4oSc6qjmn_MbX1-rKIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/chesna_politika_n1075982" target="_blank"&gt;Як Порошенко загубив справу "Укртелекому" і зробив свято соратникам Януковича&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В історії України було багато нечесної приватизації, але є абсолютно кричущі випадки, коли найвищі політичні керівники прибирали до своїх рук ласі шматки державної власності. У часи президента Кучми це була "Криворіжсталь" – найбільший металургійний комбінат України, який за декілька місяців до зміни влади був приватизований пулом олігархів за 800 мільйонів доларів. Через рік його було націоналізовано та перепродано за суму в п'ять разів більше –за понад чотиримільярди доларів. У часи Януковича відбулася інша загадкова приватизація –монополіста фіксованого зв'язку компанії "Укртелеком", яку...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Російський ВТБ відсудив у компанії Фірташа $46 млн - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/rosijskij-vtb-vidsudiv-u-kompaniji-firtasha-46-mln-2511022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENOMvubIcjRejdPrSKeCXSEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/rosijskij-vtb-vidsudiv-u-kompaniji-firtasha-46-mln-2511022.html" target="_blank"&gt;Російський ВТБ відсудив у компанії Фірташа $46 млн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Арбітражний суд Московського округу підтвердив рішення судів нижчих інстанцій про стягнення з Ukrainian Chemical (Київ) на користь ВТБ $46,2 млн. . Про це повідомляється на сайті суду, передає Інтерфакс-Україна. Таким чином, суд відхилив скаргу української компанії. Нагадаємо, раніше суд задовольнив клопотання ВТБ про збільшення розміру вимог до Ukrainian Chemical Products до приблизно $46 млн за рахунок відсотків. Титанові інвестиції зареєстровані у червні 2014 року і, за даними ЕГРЮЛ, належать кіпрській Letan Investments Limited - засновнику холдингової компанії українського бізнесмена Дм...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Суд у Москві підтвердив стягнення з компанії Фірташа 46 млн доларів на користь ВТБ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/sud-moskve-podtverdil-vzyskanie-kompanii-1543845214.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBLMarkwgxEE5mo5nbLtoykqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:53:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/sud-moskve-podtverdil-vzyskanie-kompanii-1543845214.html" target="_blank"&gt;Суд у Москві підтвердив стягнення з компанії Фірташа 46 млн доларів на користь ВТБ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Арбітражний суд Московського округу підтвердив рішення московського арбітражу про стягнення з компанії Ukrainian Chemical Products, що входить до Group DF бізнесмена Дмитра Фірташа, 46,2 млн доларів на користь російського державного банку ВТБ. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на російські ЗМІ. Наголошується, що ВТБ подав позов до суду в червні 2017 року. Через рік московський арбітраж задовольнив позов ВТБ до компанії Фірташа на 46,2 млн доларів, постановивши стягнути гроші в рублях за курсом ЦБ на день оплати. Співвідповідачем за позовом стала компанія "Титанові інвестиції", яка ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Насіров видав податкові розстрочки олігархам на 18 млрд грн - ЗМІ - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/nasirov-vidav-podatkovi-rozstrochki-oliharkham-na-18-mlrd-hrn-zmi-2510579.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGouvRzod2A9znaqCzobgBAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/nasirov-vidav-podatkovi-rozstrochki-oliharkham-na-18-mlrd-hrn-zmi-2510579.html" target="_blank"&gt;Насіров видав податкові розстрочки олігархам на 18 млрд грн - ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З травня 2015 року по березень 2017 року колишній глава Державної фіскальної служби Роман Насіров видавав податкові розстрочки переважно представникам великого бізнесу. . Про це йдеться у статті ЕП. "Загалом Насіров відписав розстрочки 70 компаніям на суму 18 млрд грн. Половину розстрочок отримали структури Ріната Ахметова, а решту – енергетичні компанії братів Суркісів, Костянтина Григоришина та Ігоря Коломойського, структури Дмитра Фірташа, Миколи Злочевського та інших", - відзначає видання. Так, у 2015 році компанія Енергоальянс, яку ЗМІ пов’язують з менеджментом Ігоря Коломойського, от...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Політолог Романенко заявив, що Бойко набере на виборах президента 6–7% - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-politolog-romanenko-zajaviv-shcho-bojko-nabere-na-viborah-prezidenta-6-7-519905.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL4YaUK8vSHO7LPEgYkkW70qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-politolog-romanenko-zajaviv-shcho-bojko-nabere-na-viborah-prezidenta-6-7-519905.html" target="_blank"&gt;﻿Політолог Романенко заявив, що Бойко набере на виборах президента 6–7%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Отримані на виборах президента відсотки підтримки нардеп Юрій Бойко, якого сьогодні виключили з фракції Опозиційного блоку, намагатиметься конвертувати на парламентських виборах, уважає політолог, експерт із міжнародної та внутрішньої політики Українського інституту майбутнього Юрій Романенко. Юрій Романенко: Вибори наближаються і Медведчука потрібно пхати в Раду, а для цього треба консолідувати розрізнені групи Бізнесмен Рінат Ахметов "викинув" із Опозиційного блоку нардепів Юрія Бойка і Сергія Льовочкіна тому, що ненавидить голову організації "Український вибір" Віктора Медведчука, із чиє...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Розкол "Опоблоку": про причини, наслідки та умову Ахметова Путіну - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/rozkol_opobloku_pro_prichini_naslidki_i_umovu_ahmetova_putinu_n1066577</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzPfTXJzmvrEpAbUWE50BoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/rozkol_opobloku_pro_prichini_naslidki_i_umovu_ahmetova_putinu_n1066577" target="_blank"&gt;Розкол "Опоблоку": про причини, наслідки та умову Ахметова Путіну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вигнання з "Опоблоку" голови фракції Юрія Бойка і його партнера Льовочкіна колишні соратники пояснили співпрацею згаданих депутатів з владою. Чому насправді розколовся "Опоблок" і які тепер шанси у так званого єдиного проросійського кандидата – далі в інтерв’ю з головою правління Центру прикладних політичних досліджень "Пента" Володимиром Фесенком. "Єдиного кандидата в президенти на полі екс-регіоналів не буде" Виключення з фракції "Опоблоку" Юрія Бойка і Сергія Льовочкіна означає, що операція "єдиний проросійський кандидат" провалилася? Політична сім'я "Опоблоку", в якій давно були глибокі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Експерт розповів, чому Ахметов не хоче підтримувати Бойка - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ekspert_rozpoviv_chomu_ahmetov_ne_hoche_pidtrimuvati_boyka_n1066632</link><guid isPermaLink="false">CAIiENgCmFIi6XRjk_2Y7tSvELAqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 05:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ekspert_rozpoviv_chomu_ahmetov_ne_hoche_pidtrimuvati_boyka_n1066632" target="_blank"&gt;Експерт розповів, чому Ахметов не хоче підтримувати Бойка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Група Ахметова не підтримала Юрія Бойка як єдиного кандидата від екс-регіоналів з кількох причин. Саме тому розколовся "Опоблок". Втім, шанси на вихід до другого туру з Порошенком або Тимошенко у Бойка залишилися. Таку думку 24 каналу висловив голова правління Центру прикладних політичних досліджень "Пента" Володимир Фесенко. За словами політолога, зіграла роль сукупність політичних, психологічних і економічних причин. По-перше, кандидатуру Бойка категорично не сприймає низка ключових фігур в "Опоблоці". Зокрема, формальний лідер Борис Колесніков, який на дух не переносив Бойка. А також Вад...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Політологи прогнозують дві великі колони опозиційних сил південного сходу України на майбутніх виборах - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/546393.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKdMGK90yCbV1vFjzRDG9q8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:28:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/546393.html" target="_blank"&gt;Політологи прогнозують дві великі колони опозиційних сил південного сходу України на майбутніх виборах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після виключення з парламентської фракції "Опозиційний блок" народних депутатів Юрія Бойка і Сергія Льовочкіна варто очікувати участі в майбутніх парламентських виборах двох великих колон опозиційних сил південного сходу України, які потім можуть об'єднуватися у Верховній Раді нового скликання, вважають політологи. Так, глава Центру прикладних політичних досліджень "Пента" Володимир Фесенко вважає закономірним виклучення Ю.Бойка і Льовочкіна з парламентської фракції "Опозиційний блок". "Це логічний крок. Я б сказав так: це початок або вирішальна фаза офіційного оформлення політичного розлуч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У "Нафтогазі" розповіли про стягнення боргів з облгазів Фірташа - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/naftogaze-rasskazali-vzyskanii-dolgov-oblgazov-1542390665.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKh568AOeFJQ_WU6Tdah0U4qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:50:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/naftogaze-rasskazali-vzyskanii-dolgov-oblgazov-1542390665.html" target="_blank"&gt;У "Нафтогазі" розповіли про стягнення боргів з облгазів Фірташа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;НАК "Нафтогаз України" працює через державну виконавчу службу над стягненням боргів з облгазів, більшість з яких контролює бізнесмен Дмитро Фірташ. Про це інформує РБК-Україна з посиланням на "Радіо НВ". Як повідомив в ефірі радіо перший заступник голови правління "Нафтогазу" Сергій Перелома, борги цих підприємств "є скаженими". За його словами, "Нафтогаз" в основному виграє ці процеси. "Виграємо не тільки суму боргу, але і всі нарахування, передбачені угодами і законодавством... І через державну виконавчу службу, працюємо над стягненням. Сьогодні ми не можемо вимагати борги з держави Украї...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У Нафтогазі розповіли, як стягують борги з облгазів Фірташа - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-naftohazi-rozpovili-jak-stjahujut-borhi-z-oblhaziv-firtasha-2507783.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJNkGeUiAHGztM_WlASScTIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 17:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-naftohazi-rozpovili-jak-stjahujut-borhi-z-oblhaziv-firtasha-2507783.html" target="_blank"&gt;У Нафтогазі розповіли, як стягують борги з облгазів Фірташа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Борги облгазів, які належать бізнесмену Дмитру Фірташу, є шаленими, і НАК Нафтогаз України постійно намагається їх стягнути законним способом. . Про це заявив перший заступник голови правління Нафтогаз України Сергій Перелома в ефірі Радіо НВ. "Здебільшого ми виграємо ці процеси…Виграємо не тільки суму боргу, а й усі нарахування, які передбачені угодами і законодавством…І через державну виконавчу службу, працюємо над стягнення. Сьогодні ми не можемо вимагати борги з держави України, це поки борги господарюючих об’єктів", - сказав він. Перелома також зазначив, що оскільки споживання йде щод...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Новинський став керівником фракції "Опоблок" у Раді - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/novinskiy-stal-rukovoditelem-fraktsii-oppoblok-1542716825.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7vpx5p0nMtHYbyR2PelPoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:27:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/novinskiy-stal-rukovoditelem-fraktsii-oppoblok-1542716825.html" target="_blank"&gt;Новинський став керівником фракції "Опоблок" у Раді&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народний депутат Вадим Новинський обраний керівником фракції "Опозиційний блок" у Верховній раді. Відповідну інформацію РБК-Україна підтвердили джерела у партії. Крім того, за даними ЗМІ, Олександр Вілкул буде заступником Новинського, а не співголовою фракції "Опоблоку" в парламенті. Разом з тим, за інформацією джерел РБК-Україна, це питання поки не вирішене. Нагадаємо, сьогодні співголову фракції "Опозиційного блоку" Юрія Бойка і нардепа Сергія Льовочкіна виключили з фракції у Верховній раді. Співголова "Опоблоку" Олександр Вілкул, оголосив про виключення Бойка в зв'язку з його участю в "О...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Держпідприємство купило газ у компанії Фірташа без проведення аукціону - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/derzhpidprijemstvo-kupilo-haz-u-kompaniji-firtasha-bez-provedennja-auktsionu-2506524.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE70RxkGcjidewW4CVni_dAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/derzhpidprijemstvo-kupilo-haz-u-kompaniji-firtasha-bez-provedennja-auktsionu-2506524.html" target="_blank"&gt;Держпідприємство купило газ у компанії Фірташа без проведення аукціону&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державне підприємство Сумихімпром уклало угоду з компанією Статус-Трейд про постачання природного газу на 95,8 млн грн за ціною, меншою ніж жовтневий промисловий тариф Нафтогазу України. . Про це повідомляється у системі ProZorro, пише видання Наші гроші. Підприємство на листопад замовило 7,6 млн куб. м газу по 12,6 тис. грн за 1 тис. куб. м. Це на 7% дешевше від жовтневого промислового тарифу Нафтогазу України за умови попередньої оплати до місяця поставки, який становив 13 439 грн за 1 тис. куб. м, зазначили в виданні. Нинішню закупівлю Сумихімпром провело без аукціону у ProZorro, оприлюд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Газовий хаос в Україні: чи то крадії, чи то «Робін Гуди» - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/digest/gazoviy-haos-v-ukrajini-chi-to-kradiji-chi-to-robin-gudi-544708.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-NYjgdHeC5xMVbdAncnJAqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 08:56:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/digest/gazoviy-haos-v-ukrajini-chi-to-kradiji-chi-to-robin-gudi-544708.html" target="_blank"&gt;Газовий хаос в Україні: чи то крадії, чи то «Робін Гуди»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Кривому Розі штурмують «облгаз», аби домогтися тепла в оселях. Це лише вершина айсберга проблем Напередодні перших морозів половина мешканців промислового Кривого Рогу - близько двох тисяч будинків, більше ста шкіл і лікарень - опинилися без тепла і гарячої води. Обурені мешканці 12 листопада палили шини і штурмували офіс обласної газорозподільної компанії «Криворіжгаз», щоб міським котельням дали газ. Зрештою, вентиль таки відкрили. Все виглядало як перемога «Робін Гудів», які вибили тепло у державного «Нафтогаза» і одіозного олігарха Дмитра Фірташа, який через офшори контролює «Криворіж...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Кому вигідне кримінальне провадження проти Яценюка: експерт назвав відомі прізвища - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/komu_vigidne_kriminalne_provadzhennya_proti_yatsenyuka_ekspert_nazvav_vidomi_prizvishha_n1063269</link><guid isPermaLink="false">CAIiENJJLOCBidkH0Sbly9OGwk0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/komu_vigidne_kriminalne_provadzhennya_proti_yatsenyuka_ekspert_nazvav_vidomi_prizvishha_n1063269" target="_blank"&gt;Кому вигідне кримінальне провадження проти Яценюка: експерт назвав відомі прізвища&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Реальних підстав для кримінального провадження проти екс-прем’єра Яценюка і міністра юстиції Петренка немає. Це маніпуляції зацікавлених осіб. Швидше за все, ця історія не матиме продовження. Про це 24 каналу розповів політичний експерт Михайло Басараб. Зокрема, зазначає політолог, це може бути помста екс-регіонала, екс-керівника адміністрації Янукович – нині нардепа від "Опоблоку" Сергія Льовочкіна. За словами Басараба, інформація почала розганятися близькими до Льовочкіна мас-медіа. Яценюк, зауважує він, під час прем’єрства в 2014 році зробив серйозний наступ на газову імперію партнера Ль...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Газовий хаос в Україні: як хронічні боржники самовільно лізуть у трубу - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D1%85%D0%B0%D0%BE%D1%81-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%D1%8F%D0%BA-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%96%D1%87%D0%BD%D1%96-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D1%96%D0%B7%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%83-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D1%83/a-46280509</link><guid isPermaLink="false">CAIiECVjge4x8T-hTZn5_0JYTpQqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 10:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D1%85%D0%B0%D0%BE%D1%81-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%D1%8F%D0%BA-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%96%D1%87%D0%BD%D1%96-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D1%96%D0%B7%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%83-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D1%83/a-46280509" target="_blank"&gt;Газовий хаос в Україні: як хронічні боржники самовільно лізуть у трубу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Напередодні перших морозів половина мешканців промислового Кривого Рогу - близько двох тисяч будинків, більше ста шкіл і лікарень - опинилися без тепла і гарячої води. Обурені мешканці 12 листопада палили шини і штурмували офіс обласної газорозподільної компанії "Криворіжгаз", щоб міським котельням дали газ. Зрештою, вентиль таки відкрили. Все виглядало як перемога "Робін Гудів", які вибили тепло у державного "Нафтогаза" і одіозного олігарха Дмитра Фірташа, який через офшори контролює "Криворіжгаз", так само як і більшість інших обласних газорозподільчих мереж по всій Україні. Однак ні "Роб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>По кому вдарять російські санкції, – точка зору - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/experts/gavrysh/po-komu-vdarjat-rosijski-sanktsiji-2505977.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINAyY5JmSp3gJ7XcfCl1pYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/experts/gavrysh/po-komu-vdarjat-rosijski-sanktsiji-2505977.html" target="_blank"&gt;По кому вдарять російські санкції, – точка зору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія ввела проти України спеціальні економічні заходи. Під санкції потрапили 322 українці та 68 вітчизняних компаній. . Ефективність російських санкцій сумнівна, оскільки практично не завдає шкоди економіці України і лише незначню мірою зачіпає український бізнес. В результаті заборони неможливо буде продати активи в Росії і вивести прибуток в іншу країну. Але таких підприємців, які володіють бізнесом в РФ, залишилося небагато. З великого бізнесу найбільше постраждає український агрохолдинг Kernel. Компанії належить 50% в зерновому термінальному комплексі Тамань. Вона отримала в минулому р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>«Опоблок» збирає політраду для оцінки союзу Бойка і Льовочкіна з партією Медведчука - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/opoblok-zbiraje-politradu-dlya-ocinki-soyuzu-boyka-i-lovochkina-z-partijeyu-medvedchuka--543572.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_evqhX8QupivwXukL7PuAqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:49:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/opoblok-zbiraje-politradu-dlya-ocinki-soyuzu-boyka-i-lovochkina-z-partijeyu-medvedchuka--543572.html" target="_blank"&gt;«Опоблок» збирає політраду для оцінки союзу Бойка і Льовочкіна з партією Медведчука&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Підписання якоїсь угоди для створення «Опозиційної платформи» - це приватна ініціатива Юрія Бойка і Сергія Льовочкіна», - заявив нардеп Новинський Партія «Опозиційний блок» вирішила провести 12 листопада засідання політради для оцінки союзу Юрія Бойка і Сергія Льовочкіна з партією Віктора Медведчука «За життя». Про це в коментарі LB.ua повідомив народний депутат фракції «Опозиційний блок» Вадим Новинський. «Підписання якоїсь угоди для створення «Опозиційної платформи» сьогодні в стінах Верховної Ради - це приватна ініціатива Юрія Бойка і Сергія Льовочкіна. Вже в понеділок ми ініціювали скл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Мустафа Найєм про заяву Чорновола: У цих ідіотів нічого не міняється: всі, хто не з ними, – або божевільні, або шпигуни - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-mustafa-najjem-pro-zajavu-chornovola-u-tsih-idiotiv-nichogo-ne-minjajetsja-vsi-hto-ne-z-nimi-abo-bozhevilni-abo-shpiguni-489453.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdVBquGVXM8a1qDKzLLJhoqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-mustafa-najjem-pro-zajavu-chornovola-u-tsih-idiotiv-nichogo-ne-minjajetsja-vsi-hto-ne-z-nimi-abo-bozhevilni-abo-shpiguni-489453.html" target="_blank"&gt;﻿Мустафа Найєм про заяву Чорновола: У цих ідіотів нічого не міняється: всі, хто не з ними, – або божевільні, або шпигуни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Політолог Тарас Чорновіл заявив, що вважає нардепа від Блоку Петра Порошенка Мустафу Найєма і його брата, юриста Масі Найєма "агентурою і найманцями". Водночас, за словами Чорновола, у нього немає доказів. Мустафа Найєм відповів, що "вже був американським агентом" у часи втікача екс-президента України Віктора Януковича. Найєм: Фабрика нісенітниць запрацювала на повну потужність Нардеп від Блоку Петра Порошенка Мустафа Найєм назвав "нісенітницею" заяву політолога Тараса Чорновола про нього і його брата Масі Найєма. Чорновіл 7 листопада заявив, що вважає братів Найємів "агентурою і найманцями...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Новинський заявив, що Опозиційний блок скликає політраду через рішення Бойка об'єднатися з партією "За життя" - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-novinskij-zajaviv-shcho-opozitsijnij-blok-sklikaje-politrada-cherez-rishennja-bojko-ob-jednatisja-z-partijeju-za-zhittja-492160.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQo07Tht7QyMlY5K1i0QNsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-novinskij-zajaviv-shcho-opozitsijnij-blok-sklikaje-politrada-cherez-rishennja-bojko-ob-jednatisja-z-partijeju-za-zhittja-492160.html" target="_blank"&gt;﻿Новинський заявив, що Опозиційний блок скликає політраду через рішення Бойка об'єднатися з партією "За життя"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Створення "Опозиційної платформи" разом із партією "За життя" нардеп від Опозиційного блоку Вадим Новинський назвав приватною ініціативою своїх колег по фракції Юрія Бойка та Сергія Льовочкіна. Вадим Новинський: Наша партія завжди виступала за те, щоб у нас був єдиний кандидат у президенти від прогресивних опозиційних сил Опозиційний блок 12 листопада проведе засідання політради, щоб дати оцінку рішенням співголови парламентської фракції цієї політичної сили Юрія Бойка та нардепа Сергія Льовочкіна об'єднатися з партією нардепа Вадима Рабіновича "За життя", головою політради якої 4 листопада...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Генпрокуратура планує арештувати підприємства Фірташа в Україні - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/genprokuratura-planuje-areshtuvati-pidprijemstva-firtasha-v-ukrajini-541543.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDICS9a9HPe3ykB6C2j93cIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 09:48:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/genprokuratura-planuje-areshtuvati-pidprijemstva-firtasha-v-ukrajini-541543.html" target="_blank"&gt;Генпрокуратура планує арештувати підприємства Фірташа в Україні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«У нас є докази того, що бізнесова імперія Фірташа серйозно не доплачувала визначені законом податки», - поінформував Луценко Генпрокуратура звертатиметься до суду про арешт в Україні активів бізнесмена Дмитра Фірташа. Це буде після висновку експертизи щодо завдання збитків державному бюджету внаслідок ухилення від сплати податків підконтрольних бізнесмену підприємствами. Про це сказав в ефірі львівського телеканалу «Перший західний» Генеральний прокурор Юрій Луценко. «Ми вважаємо, що в нас є докази того, що бізнесова імперія Фірташа серйозно не доплачувала визначені законом податки, викори...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Фірташ вклав в WOG $250 млн – ЗМІ - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/firtash-vklav-v-wog-250-mln-zmi-2504207.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNliVv3dPin3mL2qodsXfQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/firtash-vklav-v-wog-250-mln-zmi-2504207.html" target="_blank"&gt;Фірташ вклав в WOG $250 млн – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Структури олігарха Дмитра Фірташа профінансували будівництво частини автозаправних комплексів групи компаній WOG. . Про це йдеться в матеріалі Економічної правди. Відзначається, що у видання є документи, які підтверджують, що Фірташ ще з вересня 2011 року почав системно вливати гроші в WOG. "Протягом 2011-2013 років він інвестував в компанію близько $150 млн. Ці кошти були виділені на конкретні інвестиційні проекти: будівництво або покупку АЗС. Зокрема, мова йде про майже 70 об'єктів у різних областях України", - йдеться в статті. Автор зазначає, що від Group DF за освоєнням інвестицій "спо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Санкції Росії проти України: ніякої економіки – лише вибори і натяки - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/sanktsiyi_rosiyi_proti_ukrayini_niyakoyi_ekonomiki__lishe_vibori_i_natyaki_n1057180</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQbjj-twAWFGtS4VmNo7uEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/sanktsiyi_rosiyi_proti_ukrayini_niyakoyi_ekonomiki__lishe_vibori_i_natyaki_n1057180" target="_blank"&gt;Санкції Росії проти України: ніякої економіки – лише вибори і натяки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В економічних санкціях Росії проти українських фізичних і юридичних осіб більше політики, ніж економіки, вважають оглядачі. Проте економічні наслідки для окремих персон і компаній таки будуть. В уряді України обіцяють у стислі терміни підрахувати наслідки від санкцій. У Національному банку твердять, що запровадження обмежень не вплине на економічну і фінансову стабільність в Україні. Як зауважила заступник голови НБУ Катерина Рожкова, оскільки більшість із 322-х людей із російського санкційного списку – депутати, державні чиновники, політики, то "хотілося б вірити, що вони не зберігають сво...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Між боргами і продажем: чим живе Одеський припортовий завод - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/mezhdu-dolgami-prodazhey-vyzhivaet-odesskiy-1541432074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMGVEhPdN60P8KKEa4wZ8MqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 05:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/mezhdu-dolgami-prodazhey-vyzhivaet-odesskiy-1541432074.html" target="_blank"&gt;Між боргами і продажем: чим живе Одеський припортовий завод&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Одеський припортовий завод (ОПЗ) – одне з найбільших підприємств хімічної галузі в країні, яким володіє держава в особі Фонду держмайна. Ще у 2014 році тут працювало 4000 співробітників. З тих пір чверть звільнилася, багато хто забрав родини і виїхав за кордон. Для робітників заводу та порту було побудоване місто Южне. Не будуть працювати ці два підприємства – постраждають багато сімей в 32-тисячному місті. У жовтні співробітникам заводу вперше за 40 років затримали зарплату. Аміак і карбамід – основна продукція ОПЗ, яку використовують аграрії у вигляді мінеральних добрив. Для їх виробництв...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У Фірташа підтвердили фінансування WOG - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-firtasha-pidtverdili-vidachu-kreditu-wog-2504404.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO_BGgbCk8UEXWZrbLuw5e0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 16:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/u-firtasha-pidtverdili-vidachu-kreditu-wog-2504404.html" target="_blank"&gt;У Фірташа підтвердили фінансування WOG&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Група компаній Group DF підтвердила надання компаніям групи WOG фінансування у формі кредитів і позик протягом 2011-2015 років. При цьому, Фірташ не є акціонерами компаній групи. . Про це повідомили у прес-службі Group DF, передає Інтерфакс-Україна. "Ні Group DF, ні її власник, ні входящі до групи компанії не є акціонерами компаній групи WOG прямо або опосередковано, ні через будь-які інші афілійовані компанії", - зазначено у заяві. Також зазначається, що група вживає всіх можливих заходів щодо стягнення боргу, сукупна сума якого становить $460 млн. Group DF - диверсифікована міжнародна гру...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Луценко допускає арешт українських підприємств Фірташа - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/lutsenko-dopuskaet-arest-ukrainskih-predpriyatiy-1541153504.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK1PdhjeXA6tqhWRdHP3PTAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/lutsenko-dopuskaet-arest-ukrainskih-predpriyatiy-1541153504.html" target="_blank"&gt;Луценко допускає арешт українських підприємств Фірташа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральний прокурор України Юрій Луценко заявив, що ГПУ звернеться до суду щодо накладення арешту на активи бізнесмена Дмитра Фірташа в Україні, після одержання висновку експертизи про нанесення збитків держбюджету в результаті ухилення від сплати податків підконтрольних бізнесменові підприємств. Про це він сказав в ефірі телеканалу "Перший західний", передає РБК-Україна. "Ми вважаємо, що у нас є докази того, що бізнес-імперія Фірташа серйозно не доплачувала визначені законом податки, використовуючи різні незаконні схеми зменшення цих податків. Тому, як тільки закінчиться експертиза, а це ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Віденський бал у сатани: Чому Київ боїться екстрадиції Фірташа до США - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ukrayina_tag1119/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYHrHnp_h9JDRHm753WFrIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ukrayina_tag1119/" target="_blank"&gt;Віденський бал у сатани: Чому Київ боїться екстрадиції Фірташа до США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Автор Без Табу розтлумачує, чому можлива екстрадиція Дмитра Фірташа до США так непокоїть українську владу, а також чому на Банковій на вважають скандального олігарха злочинцем. Вибори – це не лише палкі промови, обіцянки золотих гір, роздача гречки та викриття, від яких стає моторошно. Перш за все варто говорити про можливість зробити максимально вдалу політичну інвестицію. Передвиборча кампанія завжди коштувала чимало: реклама, поїздки по регіонах, нормальне функціонування штабів на місцях, якщо кандидат справжній, а не технічний. І найкраще звертатися по допомогу до якогось впливов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Барна про Фірташа: Прикро, що ми не захищаємо своїх багатих громадян, потенційних інвесторів у економіку України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-barna-pro-firtasha-prikro-shcho-mi-ne-zahishchajemo-svojih-bagatih-gromadjan-potentsijnih-investoriv-v-ekonomiku-ukrajini-463526.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEATJneXPMA49e1i70T96LAQqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:25:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-barna-pro-firtasha-prikro-shcho-mi-ne-zahishchajemo-svojih-bagatih-gromadjan-potentsijnih-investoriv-v-ekonomiku-ukrajini-463526.html" target="_blank"&gt;﻿Барна про Фірташа: Прикро, що ми не захищаємо своїх багатих громадян, потенційних інвесторів у економіку України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп від Блоку Петра Порошенка Олег Барна заявив, що США захищають виключно свій інтерес, домагаючись екстрадиції українського бізнесмена Дмитра Фірташа. Барна: Ми не будемо конкурентні проти західного капіталу Києву треба домагатися повернення українського бізнесмена Дмитра Фірташа на батьківщину, щоб використати його "інвестиційний потенціал". Таку думку висловив нардеп від Блоку Петра Порошенка Олег Барна у Facebook. "Дуже прикро, що внаслідок внутрішніх політичних склок чи протистоянь, амбіцій ми відмовляємося, не захищаємо своїх громадян, багатих громадян, які є потенційними і реальн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Санкції РФ щодо України стосуються низки компаній ГМК, зокрема Ferrexpo, ОГХК, КЗРК, МГЗК і ПГЗК - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/541934.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtnD92lHIF3DH1bKq406mcqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:30:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/541934.html" target="_blank"&gt;Санкції РФ щодо України стосуються низки компаній ГМК, зокрема Ferrexpo, ОГХК, КЗРК, МГЗК і ПГЗК&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Санкції уряду РФ щодо низки українських юридичних осіб стосуватимуться низки компаній гірничо-металургійного сектору (ГМК) України. Згідно з оприлюдненим у четвер переліком, санкції введено стосовно Ferrexpo - швейцарсько-британської залізорудної компанії з активами в Україні, кінцевим бенефіціаром найбільшого пакета акцій якої є Костянтин Жеваго. Санкції введені також щодо Жеваго як фізособи. Російські санкції стосуватимуться також низки підприємств, які пов'язують з групою "Приват" і бізнесменом Ігорем Коломойським. Зокрема, санкції введені щодо Криворізького залізорудного комбінату (КЗРК...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Фірташ, Коломойський і Пінчук: хто постраждав від економічних санкцій Росії - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/economics/firtash-kolomojskij-i-pinchuk-khto-postrazhdav-vid-ekonomichnikh-sanktsij-rosiji-2504154.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTSAFRG1980HTljk8BPPT4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 09:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/economics/firtash-kolomojskij-i-pinchuk-khto-postrazhdav-vid-ekonomichnikh-sanktsij-rosiji-2504154.html" target="_blank"&gt;Фірташ, Коломойський і Пінчук: хто постраждав від економічних санкцій Росії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія ввела спеціальні економічні заходи проти ряду великих українських компаній. . Згідно списку санкцій списку, під обмеження потрапив агрохолдинг Миронівський хлібопродукт - найбільший виробник курятини в Україні. Засновником і мажоритарним акціонером МХП є український бізнесмен Юрій Косюк. Kernel Holding - одна з найбільших українських аграрних груп, також в списку. Компанією володіє Андрій Веревський, а також, згідно з інформацією в ЗМІ, народний депутат Віталій Хомутинник. Миколаївський морський спеціалізований порт Ніка-Тера, який належить бізнесменові Дмитру Фірташу, також внесений ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Гончар: Через санкції РФ важкувато доведеться тим українським компаніям, які до останнього розраховували на російський ринок - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-gonchar-z-za-sanktsij-rf-vazhkuvato-dovedetsja-tim-ukrajinskim-kompanijam-jaki-do-ostannogo-rozrahovuvali-na-rosijskij-rinok-471838.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGZfE6WDFSde1bTAjE69YfUqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMJeUhgY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 15:50:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-gonchar-z-za-sanktsij-rf-vazhkuvato-dovedetsja-tim-ukrajinskim-kompanijam-jaki-do-ostannogo-rozrahovuvali-na-rosijskij-rinok-471838.html" target="_blank"&gt;﻿Гончар: Через санкції РФ важкувато доведеться тим українським компаніям, які до останнього розраховували на російський ринок&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На тлі того, що Росія вже зробила Україні, введені санкції навряд чи призведуть до якихось серйозних наслідків, сказав у коментарі виданню "ГОРДОН" президент Центру глобалістики "Стратегія ХХІ" Михайло Гончар. Гончар: Це мені нагадує шаблон, за яким Кремль діяв у серпні 2013 року Через санкції РФ труднощі можуть виникнути в українських компаній, які і далі розраховували на російський ринок, сказав у коментарі виданню "ГОРДОН" президент Центру глобалістики "Стратегія ХХІ" Михайло Гончар. "На тлі того, що Росія вже зробила Україні, введені обмеження навряд чи призведуть до якихось серйозних н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Тетерук про заяву Барни щодо Фірташа: Це підлабузницька позиція дивакуватого депутата чи офіційна позиція БПП? - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-teteruk-pro-zajavu-barni-pro-firtasha-tse-podhalimskaja-pozitsija-divakuvatogo-deputata-abo-ofitsijna-pozitsija-bpp-463861.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDW2movENrt3VggHm1-4ESIqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:52:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-teteruk-pro-zajavu-barni-pro-firtasha-tse-podhalimskaja-pozitsija-divakuvatogo-deputata-abo-ofitsijna-pozitsija-bpp-463861.html" target="_blank"&gt;﻿Тетерук про заяву Барни щодо Фірташа: Це підлабузницька позиція дивакуватого депутата чи офіційна позиція БПП?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп від "Народного фронту" Андрій Тетерук закликав Блок Петра Порошенка прокоментувати висловлювання Олега Барни, який закликав владу захистити українського бізнесмена Дмитра Фірташа. Тетерук: Хотілося б побачити офіційну заяву Блоку Петра Порошенка Блок Петра Порошенка має офіційно озвучити своє ставлення до слів члена політсили Олега Барни, який закликав домагатися повернення українського бізнесмена Дмитра Фірташа на батьківщину, щоб використовувати його "інвестиційний потенціал". Таку думку висловив нардеп від "Народного фронту" Андрій Тетерук у Facebook. "Депутат Барна заспівав панег...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Картина ділового дня 1 листопада: санкції проти українських компаній, новий прогноз зростання економіки і багатомільярдні прибутки банків - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kartina-dilovoho-dni-1-listopada-sanktsiji-proti-ukrajinskikh-kompanij-novij-prohnoz-zrostannja-ekonomiki-i-bahatomiljardni-pributok-bankiv-2504430.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH_wXGA1qsyKzsz3qsFs62IqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kartina-dilovoho-dni-1-listopada-sanktsiji-proti-ukrajinskikh-kompanij-novij-prohnoz-zrostannja-ekonomiki-i-bahatomiljardni-pributok-bankiv-2504430.html" target="_blank"&gt;Картина ділового дня 1 листопада: санкції проти українських компаній, новий прогноз зростання економіки і багатомільярдні прибутки банків&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Редакція НВ Бізнес зібрала найцікавіші події бізнесу за четвер, 1 листопада. . Головне Росія ввела санкції проти України: заходи торкнулися 322 громадян і 68 компаній. Відповідну постанову підписав прем'єр-міністр Росії Дмитро Медведєв. Серед тих, на кого поширюються санкції – судді Конституційного суду України, депутати Верховної Ради VIII скликання, великі українські підприємці , чиновники адміністрації президента України, керівники органів виконавчої влади України та великих українських компаній, а також юридичні особи. Рахунки, цінні папери та майно учасників списку санкцій, розташовані...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Коболєв про борги облгазів у розмірі майже $2 млрд: Якби Фірташ розрахувався з "Нафтогазом", може, і МВФ не потрібен був би? - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/money/-koboljev-pro-borgi-oblgaziv-majzhe-v-2-mlrd-jakbi-firtash-rozrahuvavsja-z-naftogazom-mozhe-i-mvf-ne-potriben-buv-bi-456475.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUAUwVs16UcYtjJFAQZivcqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMMaRhgY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:48:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/money/-koboljev-pro-borgi-oblgaziv-majzhe-v-2-mlrd-jakbi-firtash-rozrahuvavsja-z-naftogazom-mozhe-i-mvf-ne-potriben-buv-bi-456475.html" target="_blank"&gt;﻿Коболєв про борги облгазів у розмірі майже $2 млрд: Якби Фірташ розрахувався з "Нафтогазом", може, і МВФ не потрібен був би?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами голови НАК "Нафтогаз України" Андрія Коболєва, бізнесмен Дмитро Фірташ контролює приблизно 75% облгазів. Андрій Коболєв повідомив, що підконтрольні Дмитру Фірташу облгази не розраховуються з НАК Голова правління НАК "Нафтогаз України" Андрій Коболєв повідомив в інтерв'ю інтернет-виданню LB.ua, опублікованому 26 жовтня, що борги облгазів перед компанією становлять приблизно $2 млрд. "Облгази, на секундочку, сумарно винні "Нафтогазу" приблизно $2 млрд. Ця цифра дуже добре кореспондується з тією цифрою, яку зараз намагається отримати переговорна команда від МВФ [Міжнародного валютно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Список «ворогів Путіна». У Москві зробили шикарний подарунок українським політикам - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/publications/spisok-vorogiv-putina-u-moskvi-zrobili-shikarniy-podarunok-ukrajinskim-politikam-541296.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMYjnckT7SeUXiaOf1rvUgIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 12:07:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/publications/spisok-vorogiv-putina-u-moskvi-zrobili-shikarniy-podarunok-ukrajinskim-politikam-541296.html" target="_blank"&gt;Список «ворогів Путіна». У Москві зробили шикарний подарунок українським політикам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Для чого Москва оприлюднила санкційний список українців Кремль зробив подарунок українським політтехнологам на початку буремного року виборів 1 листопада російський уряд оприлюднив список санкцій проти українських компаній та фізичних осіб. В списку опинились 322 громадян та 68 компаній. Запровадження цих санкцій анонсувалось попередньо як відповідь на дії офіційного Києва, який раніше запровадив санкції проти близько 1,7 тисячі фізичних та 700 юридичних осіб, більшість яких з Росії та представляє її політичний та економічний естеблішмент. Відповідний указ «Про застосування спеціальних екон...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>То чи буде екстрадиція Фірташа? Аналіз документів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/digest/to-chi-bude-ekstradiciya-firtasha-analiz-dokumentiv-539536.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnGnSUyTKeLsZi5ovO6NgcqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 07:47:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/digest/to-chi-bude-ekstradiciya-firtasha-analiz-dokumentiv-539536.html" target="_blank"&gt;То чи буде екстрадиція Фірташа? Аналіз документів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після рішення Європейського суду у Люксембурзі шанси Фірташа залишитись в Австрії - примарні Якщо адвокати Дмитра Фірташа не вигадають ще якийсь карколомний трюк, він найближчим часом може опинитися у США Австрійська команда зіркових адвокатів Дмитра Фірташа, безумовно, не дарма їсть свій хліб. Захисники на чолі з колишнім міністром юстиції Австрії Дітером Бемдорфером (Dieter Böhmdorfer) зробили для олігарха, все що могли, затягнувши питання екстрадиції до США на кілька років. Якби не черговий юридичний трюк, Фірташ ще минулого літа міг вилетіти до Сполучених Штатів Америки, де на нього чек...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Привід для гордості: як в Україні оцінили відповідні санкції Росії - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/povod-gordosti-ukraine-otsenili-otvetnye-1541097455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIglAxxbaGAwLefCdQTm7iUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 05:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/povod-gordosti-ukraine-otsenili-otvetnye-1541097455.html" target="_blank"&gt;Привід для гордості: як в Україні оцінили відповідні санкції Росії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія ввела економічні санкції проти українських громадян та бізнесу. Це – відповідь на економічні обмеження, які українська влада раніше застосувала до російських фіз - і юросіб. Уряд РФ у четвер, 1 листопада, прийняв постанову, якою заморозив цінні папери, майно і гроші на рахунках 322 фізосіб і 68 компаній, а також заборонив їм виводити кошти за межі Росії. Чи мають внесені в список громадяни й компанії рахунки та майно в Росії – невідомо. Цю інформацію російські чиновники не уточнили. У РФ запевняють, що можуть скасувати санкції проти України, якщо наша країна скасує санкції проти РФ. "...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Постанова Суду ЄС підтверджує першість рішення Верховного суду Австрії у справі про екстрадицію Фірташа до США - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/540176.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5XZWnvr4FxdQlZylWthqoqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:47:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/540176.html" target="_blank"&gt;Постанова Суду ЄС підтверджує першість рішення Верховного суду Австрії у справі про екстрадицію Фірташа до США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Постанова Суду ЄС від 24 жовтня не змінює юридичного статусу апеляції Дмитра Фірташа до Верховного суду Австрії, повідомили агентству "Інтерфакс-Україна" австрійські захисники українського бізнесмена. "Юридичне питання, яке розглядав Суд ЄС, полягало в необхідності обов'язкового застосування Хартії основних прав ЄС у рамках поданої Д.Фірташем апеляції в Австрії. Обов'язкове застосування Хартії було спростовано. Таким чином, доводжуване Д.Фірташем порушення основних прав, гарантованих Європейською конвенцією про права людини, підлягає оцінці Верховним судом Австрії, незалежно від рішення суд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Бутусов: 24 жовтня Суд європейських спільнот може ухвалити рішення про екстрадицію Фірташа у США - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-butusov-24-zhovtnja-sud-jevropejskih-spivtovaristv-mozhe-vinesti-rishennja-pro-ekstraditsiju-firtasha-v-ssha-451199.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPMZoifA9-oBoTTEK8rqSsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:17:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-butusov-24-zhovtnja-sud-jevropejskih-spivtovaristv-mozhe-vinesti-rishennja-pro-ekstraditsiju-firtasha-v-ssha-451199.html" target="_blank"&gt;﻿Бутусов: 24 жовтня Суд європейських спільнот може ухвалити рішення про екстрадицію Фірташа у США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Якщо Суд європейських спільнот ухвалить рішення про екстрадицію українського бізнесмена Фірташа у США, то американці дістануть доступ до всіх схем української та частково російської енергетики, зазначив головний редактор сайта "Цензор.НЕТ" Юрій Бутусов. Фірташа затримали 12 березня 2014 року у Відні за запитом Федерального бюро розслідувань США 24 жовтня Суд європейських спільнот у Люксембурзі може ухвалити рішення у справі українського бізнесмена Дмитра Фірташа про його екстрадицію у США. Про це 24 жовтня у Facebook повідомив головний редактор сайта "Цензор.НЕТ" Юрій Бутусов. "Фірташа було...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Фракція БПП має прокоментувати заяву свого депутата, який став на захист одіозного олігарха, - Тетерук - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/frakciya-bpp-maje-prokomentuvati-zayavu-svogo-deputata-yakiy-stav-na-zahist-odioznogo-oligarha-andriy-teteruk-540365.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhWYKsce5FCpbNKTP-OFisqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 15:13:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/frakciya-bpp-maje-prokomentuvati-zayavu-svogo-deputata-yakiy-stav-na-zahist-odioznogo-oligarha-andriy-teteruk-540365.html" target="_blank"&gt;Фракція БПП має прокоментувати заяву свого депутата, який став на захист одіозного олігарха, - Тетерук&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Депутат Барна заспівав панегірик Фірташу», - заявив нардеп Депутат Олег Барна заспівав панегірик одіозному олігарху Фракція «Блок Петра Порошенка» має виступити з офіційною заявою з приводу позиції свого народного депутата Олега Барни, який публічно виступив на захист одіозного олігарха Дмитра Фірташа, який очікує в Австрії на екстрадицію до США. Про це написав на своїй сторінці у Facebook заступник керівника фракції «Народний фронт» Андрій Тетерук. «Депутат Барна заспівав панегірик Фірташу. Гидко чути таку оду прокремлівському олігарху з вуст члена фракції БПП», - наголосив він, коментуюч...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Суд ЄС відкрив дорогу для рішення ВС Австрії у справі про екстрадицію Фірташа до США - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/540102.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6KQmDivY3TtQwz9u0bTMQqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 13:07:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/540102.html" target="_blank"&gt;Суд ЄС відкрив дорогу для рішення ВС Австрії у справі про екстрадицію Фірташа до США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховний суд Австрії може продовжити розгляд справи українського бізнесмена Дмитра Фірташа - таке рішення ухвалив суд Європейського Союзу, повідомляє "ТСН" каналу "1+1". "Суд сьогодні вирішив, що відповідні австрійські правила сумісні із законодавством ЄС. Це означає, що, оскільки закони ЄС у цьому випадку виконуються, Верховний суд Австрії не зобов'язаний повторювати слухання справи осіб, про яких іде мова, і, як наслідок, австрійські органи влади можуть продовжувати дії щодо злочинів, які, як підозрюється, вчинені на території Швейцарії", - повідомляє "ТСН" із посиланням на прес-секретар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Олігарха Фірташа можуть видати США - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/oligarha_firtasha_mozhut_vidati_ssha_n1052676</link><guid isPermaLink="false">CAIiELBxba3DMnl2ozlDd5KyG_cqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 21:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/oligarha_firtasha_mozhut_vidati_ssha_n1052676" target="_blank"&gt;Олігарха Фірташа можуть видати США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Австрія може видати олігарха Дмитра Фірташа до США. Рішення суду ЄС, яке ухвалили 24 жовтня, відкриває шлях до екстрадиції. Справа, яку розглядали у Люксембургу, не стосувалася безпосередньо Фірташа, пише "Українська служба BBC". Питання полягало у застосуванні Хартії ЄС з прав людини. Саме на неї посилаються адвокати Фірташа у своїй апеляції до Верховного суду Австрії, який має вирішити, чи дозволити екстрадицію олігарха до США. Суд ЄС визнав, що Хартія ЄС не зобов’язує національні суди повторно розглядати справи, по яких вже прийнято рішення. У чому підозрюють Дмитра Фірташа?США звинувачу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Суд ЄС виніс рішення у справі про екстрадицію Фірташа в США - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/economics/sud-jes-vinis-rishennja-u-spravi-pro-ekstraditsiju-firtasha-v-ssha-2502425.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeJQAvdFUqelr41dqlA15wqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/economics/sud-jes-vinis-rishennja-u-spravi-pro-ekstraditsiju-firtasha-v-ssha-2502425.html" target="_blank"&gt;Суд ЄС виніс рішення у справі про екстрадицію Фірташа в США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховний суд Австрії може продовжити розгляд справи українського олігарха Дмитра Фірташа. Таке рішення прийняв суд Європейського Союзу. . Про це повідомив прес-секретар суду ЄС, пише ТСН. "Суд сьогодні вирішив, що відповідні австрійські правила сумісні з законодавством ЄС. Це означає, що, оскільки закони ЄС в цьому випадку виконуються, Верховний суд Австрії не зобов'язаний повторювати слухання справи осіб, про яких йде мова, і як наслідок австрійські органи влади можуть продовжувати дії за злочинами, які, як підозрюється, здійснені на території Швейцарії", - сказав він. Як повідомили австр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У Фірташа відреагували на рішення щодо можливої екстрадиції до США - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/firtasha-otreagirovali-reshenie-povodu-vozmozhnoy-1540395657.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqi6NUHgIfP4aVanFyDTfQqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:38:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/firtasha-otreagirovali-reshenie-povodu-vozmozhnoy-1540395657.html" target="_blank"&gt;У Фірташа відреагували на рішення щодо можливої екстрадиції до США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Розгляд клопотання бізнесмена Дмитра Фірташа у Верховному суді Австрії розпочнеться найближчим часом. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на заяву адвокатів Фірташа. "У відповідності з рішенням суду Європейського Союзу в даний час очікується, що розгляд клопотання нашого клієнта у Верховному суді Австрії почнеться найближчим часом. Строки прийняття рішення судом непередбачувані.", - йдеться в повідомленні. Адвокати зазначають, що постанова Європейського суду не змінює правового становища Фірташа. Зокрема, суд європейських співтовариств в Люксембурзі вирішував, чи є обов'язковим викор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Суд Євросоюзу зробив можливою екстрадицію Фірташа у США - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-sud-jevrosojuzu-zrobiv-mozhlivu-ekstraditsiju-firtasha-v-ssha-451306.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMyCDe6Xf2pwqJM4Ot2tuMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 14:54:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-sud-jevrosojuzu-zrobiv-mozhlivu-ekstraditsiju-firtasha-v-ssha-451306.html" target="_blank"&gt;﻿Суд Євросоюзу зробив можливою екстрадицію Фірташа у США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Суд Європейського союзу ухвалив рішення, що розгляд справи українського бізнесмена Дмитра Фірташа в Австрії не суперечить європейським законам. Фірташа затримали 12 березня 2014 року у Відні за запитом Федерального бюро розслідувань США 24 жовтня суд Європейського союзу ухвалив рішення, яке дає змогу Верховному суду Австрії продовжити розгляд справи про екстрадицію українського бізнесмена Дмитра Фірташа. Про це ТСН повідомив прес-секретар суду. "Суд сьогодні вирішив, що відповідні австрійські правила сумісні із законодавством ЄС. Це означає, що, оскільки законів ЄС у цьому разі дотримуються...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Картина ділового дня 25 жовтня: 100 найбагатших українців, зростання інфляції і експрес у Бориспіль - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kartina-dilovoho-dnja-25-zhovtnja-najbahatshi-ukrajintsi-ekspres-v-borispil-i-novij-pozov-hazpromu-proti-ukrajini-2502795.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJq4hcL0PM7JdpJz82Nq6rAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kartina-dilovoho-dnja-25-zhovtnja-najbahatshi-ukrajintsi-ekspres-v-borispil-i-novij-pozov-hazpromu-proti-ukrajini-2502795.html" target="_blank"&gt;Картина ділового дня 25 жовтня: 100 найбагатших українців, зростання інфляції і експрес у Бориспіль&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Редакція НВ Бізнес зібрала найцікавіші події бізнесу за четвер, 25 жовтня. . Головне Ахметов знову на першому місці, а статки Порошенко за рік зросли на 10%, такі результати свіжого рейтингу 100 найбагатших українців, складеного журналом Новое Время спільно з інвесткомпанією Dragon Capital. Ця сотня багатіє в 12 разів швидше, ніж зростає ВВП країни. 100 найбагатших українців збільшили швидкість, з якою приростають їхны сумарні статки, – з торішніх +33% до нинішніх 43%. Нинішні фігуранти списку НВ можуть з упевненістю дивитися в завтрашній день: аналітики пророкують подальше збільшення їхніх...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Суд ЄС прийняв рішення, що може розблокувати екстрадицію Фірташа до США - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%81%D1%83%D0%B4-%D1%94%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B9%D0%BD%D1%8F%D0%B2-%D1%80%D1%96%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%89%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8-%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D1%96%D1%8E-%D1%84%D1%96%D1%80%D1%82%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D1%88%D0%B0/a-46027682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbhvloj_b0aZte08n3g9aEqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%81%D1%83%D0%B4-%D1%94%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B9%D0%BD%D1%8F%D0%B2-%D1%80%D1%96%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%89%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8-%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D1%96%D1%8E-%D1%84%D1%96%D1%80%D1%82%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D1%88%D0%B0/a-46027682" target="_blank"&gt;Суд ЄС прийняв рішення, що може розблокувати екстрадицію Фірташа до США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховний суд Австрії може продовжити розгляд справи українського бізнесмена Дмитра Фірташа після рішення, яке в середу, 24 жовтня, ухвалив Суд Європейського Союзу в Люксембурзі. Суд ЄС по суті відхилив один з аргументів сторони захисту українського олігарха, зазначивши, що Хартія ЄС не зобов'язує суд Австрії повторювати слухання справи, рішення з якої вже ухвалене. Нагадаємо, що 21 лютого 2017 року Вищий земельний суд Відня дозволив екстрадицію Дмитра Фірташа до США, де українця звинувачують у корупції. Адвокати Фірташа подали скаргу до Верховного суду Австрії, заявивши, що екстрадиція до ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Санкції РФ проти України: чому самі росіяни опинились більше під ударом, ніж українці - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/sanktsiyi_rf_proti_ukrayini_chomu_sami_rosiyani_opinilis_bilshe_pid_udarom_nizh_ukrayintsi_n1052539</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR-KSjv3rJjBout5S9bI8MqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/sanktsiyi_rf_proti_ukrayini_chomu_sami_rosiyani_opinilis_bilshe_pid_udarom_nizh_ukrayintsi_n1052539" target="_blank"&gt;Санкції РФ проти України: чому самі росіяни опинились більше під ударом, ніж українці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія готує "чорний список" для України. Кремль погрожує ввести санкції проти українських громадян і компаній. Створити відповідний список доручив Володимир Путін. "Росія вперше у своїй історії вводить антиукраїнські санкції. Порошенко дістав, що уж там", – так російські телеканали із пристрастю "обсмоктували" рішення Володимира Путіна запровадити економічні санкції до України. Хто потрапить у цей серйозний список, поки невідомо. Російський прем'єр ДмитроМедведєв лише анонсував, що йдеться про сотню українськихкомпанійта бізнесменів. За словами Медведєва, Федерація хоче заборонити окремі ук...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Суд Євросоюзу виніс рішення щодо можливої екстрадиції Фірташа з Австрії до США - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/sud-jevrosoyuzu-vinis-rishennya-shchodo-mozhlivoji-ekstradiciji-firtasha-z-avstriji-do-ssha-539041.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdD4BUT7fULlZl_je6Kii4qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 15:11:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/sud-jevrosoyuzu-vinis-rishennya-shchodo-mozhlivoji-ekstradiciji-firtasha-z-avstriji-do-ssha-539041.html" target="_blank"&gt;Суд Євросоюзу виніс рішення щодо можливої екстрадиції Фірташа з Австрії до США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рішення суду ЄС не забороняє Верховному суду Австрії посилатись на Хартію ЄС та залишає це на розсуд кожної країни Євросоюзу Суд Європейського Союзу сьогодні ухвалив рішення за запитом від 4 травня 2017 року, якого очікує Верховний суд Австрії для винесення вердикту щодо апеляції українського олігарха Дмитра Фірташа про його екстрадицію до США. Текст рішення розміщений на сайті суду. «Суд (Велика палата) постановляє: законодавство ЄС, зокрема принципи еквівалентності та ефективності, має тлумачитися як таке, що означає, що національний суд не повинен охоплювати порушення законодавства ЄС, з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>В ОБ і "За життя" розповіли про хід переговорів про об'єднання - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/za-zhittya-rasskazali-hode-peregovorov-obedinenii-1540190761.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFG3xCg56swkVzEH0D8QEm8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 06:59:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/za-zhittya-rasskazali-hode-peregovorov-obedinenii-1540190761.html" target="_blank"&gt;В ОБ і "За життя" розповіли про хід переговорів про об'єднання&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Переговори про об'єднання політичних партій "Опозиційний блок" і "За життя" зайшли в глухий кут. Про це йдеться в матеріалі РБК-Україна "Розділити на трьох: як "Оппоблок" і "За життя" готуються до виборів". Зазначимо, з середини 2018 представники ОБ і партії "За життя" намагалися домовитися про об'єднання та погодити єдиного кандидата на президентські вибори. Як розповіли РБК-Україна кілька співрозмовників в ОБ, багато членів групи "промисловців", яка контролюється бізнесменом Рінатом Ахметовим, не схвалюють кандидатуру Юрія Бойка (входить до орбіти Сергія Льовочкіна і Дмитра Фірташа). До т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Мостова про Порошенка: У Дракули запитали: "Звідки у тебе такий шикарний замок?" Він відповів: "Насмоктав". Це кривава історія... - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-mostova-pro-poroshenko-u-drakuli-zapitali-zvidki-u-tebe-takij-shikarnij-zamok-vin-vidpoviv-nasosal-tse-krivava-istorija-436046.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtW2so6RugIZ_NvJi5d0ooqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 15:19:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-mostova-pro-poroshenko-u-drakuli-zapitali-zvidki-u-tebe-takij-shikarnij-zamok-vin-vidpoviv-nasosal-tse-krivava-istorija-436046.html" target="_blank"&gt;﻿Мостова про Порошенка: У Дракули запитали: "Звідки у тебе такий шикарний замок?" Він відповів: "Насмоктав". Це кривава історія...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головний редактор тижневика "Дзеркало тижня" Юлія Мостова сказала в інтерв'ю засновнику інтернет-видання "ГОРДОН" Дмитрові Гордону, що в її розумінні олігархами в Україні є лише чотири людини – президент країни Петро Порошенко, а також бізнесмени Рінат Ахметов, Ігор Коломойський і Дмитро Фірташ. Мостова не вважає, що Ахметов найбагатший в Україні Президент України Петро Порошенко посідає перше місце серед українських олігархів. Таку думку в програмі "В гостях у Дмитра Гордона" висловила головний редактор тижневика "Дзеркало тижня" Юлія Мостова. "Ну, це така кривава історія... Знаєте, якось ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Луценко анонсував арешт майна олігарха Фірташа - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/lutsenko-anonsuvav-areshtu-majna-firtasha-2499423.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOvQJvv61Mhj-oxBQoMNhR0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 10:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/lutsenko-anonsuvav-areshtu-majna-firtasha-2499423.html" target="_blank"&gt;Луценко анонсував арешт майна олігарха Фірташа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральна прокуратура готує підозри і арешти майна олігарха Дмитра Фірташа. ГПУ чекає остаточних висновків експертиз. . Про це повідомив генпрокурор Юрій Луценко, передає агентство Інтерфакс-Україна. "У пана Фірташа в найближчі місяці будуть добрі для нас повідомлення з органів прокуратури. Це стосуватиметься і облгазів, і хімзаводів, і підприємств на тимчасово окупованій території. Якщо говорити відверто, чекаю остаточних висновків експертиз. Як тільки вони будуть, будуть і підозри, і накладені арешти, і інші резонансні дії", - сказав він. За його словами, нахабство, з яким Фірташ звертає...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Луценко готує Фірташу підозру - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/lucenko-gotuje-firtashu-pidozru--535175.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1Np9iHOH1C9IlJmVY-RMgqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMJ3NjgY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 12:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/lucenko-gotuje-firtashu-pidozru--535175.html" target="_blank"&gt;Луценко готує Фірташу підозру&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Наглість, з якою цей громадянин звертається до Москви з вимогою покарати Україну, перейшла будь-які межі» - заявив генпрокурор Дмитро Фірташ опинився під прицілом ГПУ Генпрокурор Юрій Луценко анонсував повідомлення про підозру і проведення слідчих дій у справі стосовно несплати податків підприємствами олігарха Дмитра Фірташа. Про це він зазначив у коментарі журналістам у середу, Укрінформ. «Пану Фірташу в найближчі місяці будуть «добрі» від нас повідомлення з органів прокуратури. Це буде стосуватися і облгазів, і хімзаводів, і підприємств на тимчасово окупованій території», - сказав генпро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Сьогодні в Україні з Андрієм Смирновим: Луценко залізе в кишеню Фірташа - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/opinion/smirnov/lutsenko-zalezet-v-karman-firtasha-2499509.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITmEMCe3TEcy37hJ92HK6EqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 16:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/opinion/smirnov/lutsenko-zalezet-v-karman-firtasha-2499509.html" target="_blank"&gt;Сьогодні в Україні з Андрієм Смирновим: Луценко залізе в кишеню Фірташа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чим жила країна 10 жовтня 2018 року . Юрій Луценко залізе в кишеню Фірташа. Генпрокуратура готує підозри і арешти майна олігарха Дмитра Фірташа. Про це повідомив генпрокурор Юрій Луценко. «У пана Фірташа в найближчі місяці будуть добрі для нас повідомлення з органів прокуратури. Це буде стосуватися і облгазів, і хімзаводів, і підприємств на тимчасово окупованій території, – заявив шеф ГПУ. – Якщо говорити відверто, чекаю остаточних висновків експертиз. Як тільки вони будуть, будуть і підозри, й арешти, і інші резонансні дії». За його словами, нахабство, з яким Фірташ повертається до Москви ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Луценко: Найближчим часом у Фірташа будуть гарні для нас повідомлення з органів прокуратури - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-lutsenko-najblizhchim-chasom-u-firtasha-budut-horoshi-dlja-nas-povidomlennja-z-organiv-prokuraturi-415157.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENggaQuaWnd6ylbrbuOBrPMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 10:59:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-lutsenko-najblizhchim-chasom-u-firtasha-budut-horoshi-dlja-nas-povidomlennja-z-organiv-prokuraturi-415157.html" target="_blank"&gt;﻿Луценко: Найближчим часом у Фірташа будуть гарні для нас повідомлення з органів прокуратури&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами генерального прокурора України Юрія Луценка, найближчими місяцями прокуратура планує заарештувати активи українського бізнесмена Дмитра Фірташа. Луценко про Фірташа: Нахабство, із яким цей громадянин звертається в Москву з вимогою покарати Україну, перейшло всі межі Суди в Україні систематично знімають арешти, які накладає прокуратура на українські родовища, що постачають сировину для заводів українського бізнесмена Дмитра Фірташа в тимчасово окупованому Криму. Про це повідомив журналістам 10 серпня генеральний прокурор України Юрій Луценко, передає кореспондент "ГОРДОН". "Період...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Луценко обіцяє арештувати майно Фірташа - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/lutsenko_obitsyaye_areshtuvati_mayno_firtasha_n1045265</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFm2XcoAEKYojXDL87tqflgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 13:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/lutsenko_obitsyaye_areshtuvati_mayno_firtasha_n1045265" target="_blank"&gt;Луценко обіцяє арештувати майно Фірташа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральний прокурор України Юрія Луценко анонсує підозри, арешти та інші "резонансні дії" щодо українського олігарха Дмитра Фірташа. Про це він заявив на брифінгу. "У пана Фірташа найближчі місяці будуть добрі для нас повідомлення із органів прокуратури. Це буде стосуватися і Облгазів, і хімзаводів, і підприємств на тимчасово окупованій території", – сказав генпрокурор. Луценко додав, що наразі очікується рішення експертиз у цій справі. "Наглість, з якою цей громадянин звертається до Москви з вимогою покарати Україну, перейшла будь-які межи, а значить, що це справа лежить у найближчій до м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Затриманим у Франції "українським корупціонером" виявився Дмитро Малиновський - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/zaderzhannym-frantsii-ukrainskim-korruptsionerom-1539705224.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ4iVhInMqZG633zErB7wKMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:52:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/zaderzhannym-frantsii-ukrainskim-korruptsionerom-1539705224.html" target="_blank"&gt;Затриманим у Франції "українським корупціонером" виявився Дмитро Малиновський&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Затриманим у Франції "українським корупціонером" виявився Дмитро Малиновський - керівник фірми-прокладки, яку в період 2003-2010 років використовували для ухилення від сплати податків концерном "Стирол". Про це РБКУ-країна повідомило високопоставлене джерело в Генеральній прокуратурі України. "Є така професія бухгалтер. Він не олігарх, але шахрай не рядовий, ми ганялися за ним більше двох років", - додав він. У реєстрі осіб, яких розшукує МВС, відзначений Дмитро Анатолійович Малиновський. Він перебуває в розшуку з 18 серпня 2014 року. За даними аналітичної компанії YouControl, Малиновський ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Картина ділового дня 10 жовтня: стягнення боргу з Газпрому, Луценко проти Фірташа і другий магазин IKEA - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/kartina-dilovoho-dnja-10-zhovtnja-stjahnennja-borhu-z-hazpromu-lutsenko-proti-firtasha-i-druhij-mahazin-ikea-2499515.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaLUbdtvTddGkWhc5mVPNgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/kartina-dilovoho-dnja-10-zhovtnja-stjahnennja-borhu-z-hazpromu-lutsenko-proti-firtasha-i-druhij-mahazin-ikea-2499515.html" target="_blank"&gt;Картина ділового дня 10 жовтня: стягнення боргу з Газпрому, Луценко проти Фірташа і другий магазин IKEA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Редакція НВ Бізнес зібрала найцікавіші події бізнесу за середу, 10 жовтня. . Головне МВФ поліпшив прогноз рівня держборгу України до ВВП, йдеться в доповіді організації Fiscal monitor. Так, Фонд прогнозує зниження рівня сукупного державного і гарантованого боргу України до 53% ВВП протягом найближчих п'яти років. У 2018 році держборг країни складе 70,5% ВВП, в майбутньому році – 68,8% ВВП, в 2020 році – 64,4% ВВП, в 2021 році – 60,4% ВВП, а у 2022 році – 56,4 % і до 2023 знизиться до 53%. У той же час Кабмін очікує більш позитивних результатів: 60% ВВП до кінця поточного року і подальше зни...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Рішення Кабміну про ціну на газ буде ухвалено не пізніше четверга – Вітренко - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/money/-rishennja-kabminu-pro-tsinu-na-gaz-bude-prijnjato-ne-piznishe-chetverga-vitrenko-377701.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIumA4vebmI0NcLtK4L2y0QqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 16:22:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/money/-rishennja-kabminu-pro-tsinu-na-gaz-bude-prijnjato-ne-piznishe-chetverga-vitrenko-377701.html" target="_blank"&gt;﻿Рішення Кабміну про ціну на газ буде ухвалено не пізніше четверга – Вітренко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У НАК "Нафтогаз України" розраховують, що до кінця тижня уряд визначиться із ціною газу і схемою його постачання населенню, заявив комерційний директор компанії Юрій Вітренко. У НАК "Нафтогаз України" поки не знають, якою буде ціна кубометра газу в новому опалювальному сезоні Кабінет Міністрів України, як очікують, цього тижня ухвалить рішення про продовження спеціальних зобов'язань на ринку газу, зокрема встановить відпускну ціну газу для населення і теплокомуненерго. Про це на прес-конференції у Києві 25 вересня сказав головний комерційний директор НАК "Нафтогаз України" Юрій Вітренко, пе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Україна готує санкції проти партнерів Фірташа в окупованому Криму - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-ukrajina-gotuje-sanktsiji-proti-partneriv-firtasha-v-okupovanomu-krimu-368315.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwMA1qOU3DPjKYtO2uOqLAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 22:33:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-ukrajina-gotuje-sanktsiji-proti-partneriv-firtasha-v-okupovanomu-krimu-368315.html" target="_blank"&gt;﻿Україна готує санкції проти партнерів Фірташа в окупованому Криму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Міністерстві з питань тимчасово окупованих територій уважають, що санкції проти компаній українського бізнесмена Дмитра Фірташа, причетних до його кримського бізнесу, дадуть змогу припинити їхні економічні відносини з країнами ЄС та Україною. Автори ініціативи вважають, що виробництво компанією Фірташа хімічної продукції в окупованому Криму загрожує життю і здоров'ю українців Уряд України готує санкції проти низки компаній, партнерів заводу "Кримський титан" українського бізнесмена Дмитра Фірташа. Про це пише "ЛІГАБізнесІнформ". У Міністерстві з питань тимчасово окупованих територій повід...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>В окупованому Криму пригрозили хімгіганту Фірташа націоналізацією - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/v-okupovanomu-krimu-prihrozili-khimhihantu-firtasha-natsionalizatsijeju-2495011.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmVBO0-Gsbyc6-heXiI-n8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 14:31:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/v-okupovanomu-krimu-prihrozili-khimhihantu-firtasha-natsionalizatsijeju-2495011.html" target="_blank"&gt;В окупованому Криму пригрозили хімгіганту Фірташа націоналізацією&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Так званий глава окупованого Криму Сергій Аксьонов не виключає переведення філії компанії Титанові інвестиції в Армянську з приватної власності в "республіканську", якщо підприємство не зможе самостійно усунути наслідки викиду забруднюючих речовин в атмосферу. . Про це він заявив в Сімферополі, передає російське агентство Інтерфакс. "Рішення можуть бути прийняті абсолютно будь-які. Якщо власник скаже, що матеріально не в змозі [усунути наслідки - ред.] і все навантаження ляже на плечі держави, буде стояти питання, в тому числі, про прийняття заводу в державну власність республіки Крим. Я не...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Хто винен у екологічній катастрофі в Криму? - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/gtuka/titan-527162.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENiTaIFnsbumEMtkWdtvFGUqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 18:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/gtuka/titan-527162.html" target="_blank"&gt;Хто винен у екологічній катастрофі в Криму?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Навколо подій в окупованому Армянську вже накопичилось чимало чуток, маніпуляцій та відвертих інсінуацій Завод «Кримський титан» в Армянську Починаючи з «хімічного зброї», закінчуючи «дайте воду, хохлы»! Спробую надати систематизовану інформацію. Дмитро Фірташ 2014 рік. Анексія Криму. Росія вимагає всі господарюючі суб'єкти перереєструватись в законодавчому полі РФ. Верховна Рада, намагаючись утримати підприємців, приймає Закон «Про вільну економічну зону «КРИМ», яким звільняє господарюючі суб'єкти від сплати податків до державного бюджету. Україна, ЄС, США та багато інших країн вводять еко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Один з хімзаводів Фірташа зупинив виробництво добрив - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/markets/odin-z-khimzavodiv-firtash-zupiniv-virobnitstvo-dobriv-2493605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAAOgqY4gYNi4cKOHzYfnd0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 05:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/markets/odin-z-khimzavodiv-firtash-zupiniv-virobnitstvo-dobriv-2493605.html" target="_blank"&gt;Один з хімзаводів Фірташа зупинив виробництво добрив&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сєвєродонецьке об'єднання Азот, яке входить в хімічний бізнес Group DF Дмитра Фірташа, тимчасово призупинило випуск азотних добрив. . Про це повідомили в прес-службі заводу. Причиною зупинки в компанії назвали "виконання виробничого плану та накопичення на складах достатньої кількості продукції", необхідної для проведення сезонних сільськогосподарських робіт українськими аграріями. "У міру зростання платоспроможного попиту підприємство буде запущено, випуск продукції буде відновлено в найкоротші терміни", - зазначив глава компанії Леонід Бугаєв. За його словами, за останні три місяці, з чер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Фірташ має бути першим, хто відповість за "хімічну атаку" в Криму – Чийгоз (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/regiony/firtash-maie-buty-pershym-khto-vidpovist-za-khimichnu-ataku-v-krymu-chyihoz-177459.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDlFUkBbxicFdcTna65s_W0qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 15:18:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/regiony/firtash-maie-buty-pershym-khto-vidpovist-za-khimichnu-ataku-v-krymu-chyihoz-177459.html" target="_blank"&gt;Фірташ має бути першим, хто відповість за "хімічну атаку" в Криму – Чийгоз (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Від самого початку блокади Криму фахівці говорили про те, що завод "Кримський титан" несе загрозу екологічної катастрофи. Про це було відомо його власнику Дмитру Фірташу В ефірі "Інформаційного дня" на "5 каналі" заступник голови Меджлісу кримськотатарського народу Ахтем Чийгоз розповів про те, хто має понести відповідальність за викиди на заводі "Кримський титан". "Дмитро Фірташ як власник заводу "Кримський титан", як порядний громадянин України чудово розумівся на всіх труднощах процесів на "Титані", і був зобов'язаний припинити роботу заводу ще від початку блокади Криму 2015-го року", – ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Завод Фірташа сплатить Росії штраф за забруднення у Криму - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D1%84%D1%96%D1%80%D1%82%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%96%D1%97-%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84-%D0%B7%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BC%D1%83/a-45431989</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIh0Obe37KP6efrD_6YHoGwqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D1%84%D1%96%D1%80%D1%82%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%96%D1%97-%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84-%D0%B7%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BC%D1%83/a-45431989" target="_blank"&gt;Завод Фірташа сплатить Росії штраф за забруднення у Криму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Арбітражний суд незаконно анексованого Росією Криму постановив, що завод "Кримський титан" в Армянську повинен сплатити до бюджету Росії 736,9 мільйонів рублів (у перерахунку - близько дев'яти мільйонів євро) за негативний вплив на навколишнє середовище. Про це повідомили у понеділок, 10 вересня, у Федеральній службі РФ з нагляду у сфері природокористування. Перевірка встановила, що на підприємстві відбувалося скидання рідких промислових відходів у кислотонакопичувач, зазначається в повідомленні. Керівництво "Кримського титану" намагалося оскаржити сплату штрафу, але суд відмовив у задоволе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Офшорна пастка "Кримського титану" - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%BE%D1%84%D1%88%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%83/a-45402783</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4ocuii4ip9lBgLzI-NdlQqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 16:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%BE%D1%84%D1%88%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%83/a-45402783" target="_blank"&gt;Офшорна пастка "Кримського титану"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Причини критичного забруднення повітря викидами заводу "Кримський титан" у Армянську, внаслідок якого з міста, а також з прилеглих територій на материковій Україні довелося евакуювати дітей, досі офіційно не встановлені. З боку російських ЗМІ і чиновників лунають звинувачення на адресу України: мовляв, забруднення повітря пов'язане з пересиханням колектора біля заводу, яке стало наслідком перекриття Києвом Північно-Кримського каналу. Раніше він значною мірою забезпечував потреби засушливих районів на півночі півострова. У колектор скидаються токсичні відходи виробництва. Внаслідок частковог...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item></channel></rss>