<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Фріз Ірина Василівна - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTm0xMGNESTVkaElDZFdzb0FBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:19:27 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Рада призначила двох нових міністрів - Українська правда</title><link>https://www.pravda.com.ua/news/2018/11/22/7199025/</link><guid isPermaLink="false">CBMiMmh0dHBzOi8vd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvbmV3cy8yMDE4LzExLzIyLzcxOTkwMjUv0gGFAWh0dHBzOi8vd3d3LXByYXZkYS1jb20tdWEuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cucHJhdmRhLmNvbS51YS9uZXdzLzIwMTgvMTEvMjIvNzE5OTAyNS9pbmRleC5hbXA_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/11/22/7199025/" target="_blank"&gt;Рада призначила двох нових міністрів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада затвердила Оксану Маркарову на посаді міністра фінансів України і призначила Ірину Фріз на посаду міністра у справах ветеранів.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">Українська правда</source></item><item><title>Рада призначила Фріз міністром у справах ветеранів - УНІАН</title><link>https://www.unian.ua/politics/10348578-rada-priznachila-friz-ministrom-u-spravah-veteraniv.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiX2h0dHBzOi8vd3d3LnVuaWFuLnVhL3BvbGl0aWNzLzEwMzQ4NTc4LXJhZGEtcHJpem5hY2hpbGEtZnJpei1taW5pc3Ryb20tdS1zcHJhdmFoLXZldGVyYW5pdi5odG1s0gEA</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.unian.ua/politics/10348578-rada-priznachila-friz-ministrom-u-spravah-veteraniv.html" target="_blank"&gt;Рада призначила Фріз міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;УНІАН&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада призначила народного депутата від «Блоку Петра Порошенка» Ірину Фріз міністром України у справах ветеранів. Міністерство України ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.unian.ua">УНІАН</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/aVErK-LyatFmvT-ZTM0VWNJOJwA0LUIZS6QUWevBV4YxW4-OQ57kRfKDjmBvleWtpTCvWFVAr1fBDh2TDFgzHYnjBRkgfTHRx1PTLSs8mex6epG9jX-pBJrzlPNEJPFClQ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Фриз рассказала, когда может начать работу Министерство по делам ветеранов - УКРАИНСКАЯ ПРАВДА</title><link>https://www.pravda.com.ua/rus/news/2018/11/23/7199048/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvcnVzL25ld3MvMjAxOC8xMS8yMy83MTk5MDQ4L9IBiQFodHRwczovL3d3dy1wcmF2ZGEtY29tLXVhLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvcnVzL25ld3MvMjAxOC8xMS8yMy83MTk5MDQ4L2luZGV4LmFtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/rus/news/2018/11/23/7199048/" target="_blank"&gt;Фриз рассказала, когда может начать работу Министерство по делам ветеранов&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;УКРАИНСКАЯ ПРАВДА&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ирина Фриз, за ​​назначение которой на должность министра по делам ветеранов 22 ноября проголосовала Верховная Рада, заявила, что ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">УКРАИНСКАЯ ПРАВДА</source></item><item><title>В Україні створять єдиний реєстр ветеранів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/v-ukrajini-stvoryat-jediniy-rejestr-veteraniv-551200.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHLuIWaFnp6LXNfbdjkuu_gqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:11:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/v-ukrajini-stvoryat-jediniy-rejestr-veteraniv-551200.html" target="_blank"&gt;В Україні створять єдиний реєстр ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Це надасть можливість кожному з ветеранів отримувати державні послуги або консультування в онлайн-режимі» – сказала Фріз На базі Єдиного державного реєстру ветеранів створять онлайн систему «Е-ветеран» – єдину систему обліку, де кожен ветеран буде мати власний «кабінет» В Україні створять Єдиний державний реєстр ветеранів. Про це під час презентації діяльності Міністерства у справах ветеранів у парламенті повідомила профільний міністр Ірина Фріз. За її словами, на базі Єдиного державного реєстру ветеранів створять онлайн систему «Е-ветеран» єдину систему обліку, де кожен ветеран буде мати ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>До Міністерства ветеранів увійдуть 325 співробітників, перевагу під час відбору надаватимуть ветеранам - Фріз - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/551581.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB3CJoNNfAkTJgbNVuq9iigqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:00:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/551581.html" target="_blank"&gt;До Міністерства ветеранів увійдуть 325 співробітників, перевагу під час відбору надаватимуть ветеранам - Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Штат новоствореного Міністерства у справах ветеранів складатиметься із 325 співробітників, повідомила глава відомства Ірина Фріз. "Загалом у міністерстві ми плануємо зараз 325 співробітників. Із них 125 - тероргани, по п’ять осіб на область. 200, за планом, мають працювати в центральному апараті. Ця цифра не є завищеною, оскільки включає працівників спеціалізованих напрямів, зокрема call-центрів", - сказала міністр під час години запитань до уряду у Верховній Раді в п'ятницю. І.Фріз також запевнила, що на посади в міністерстві буде жорсткий відбір кадрів. Претендентам на керівні посади, окр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Фріз: Ветерани зможуть обійняти керівні посади в профільному міністерстві - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/friz-veterani-zmozhut-zajnjati-kerivni-posadi-v-profilnomu-ministerstvi-2512068.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJWkp774ngW_uNdpNHfA-TcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/friz-veterani-zmozhut-zajnjati-kerivni-posadi-v-profilnomu-ministerstvi-2512068.html" target="_blank"&gt;Фріз: Ветерани зможуть обійняти керівні посади в профільному міністерстві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;При відборі на керівні посади в Міністерстві у справах ветеранів перевага надаватиметься саме ветеранам, повідомила глава профільного відомства Ірина Фриз. . "Загалом у міністерстві ми плануємо 325 співробітників. З них 125 - терорганам, по п'ять осіб на область. 200, за планом, повинні працювати в центральному апараті. Якщо за конкурсом на ту чи іншу посаду з однаковою кількістю балів буде представлений ветеран і цивільний, перевагу надаватимуть ветерану", - сказала вона під час виступу в Раді, пише Радіо Свобода. Фріз додала, що Міністерство ветеранів повинно працювати за принципом "ветер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Створимо реєстр ветеранів, щоб не було корупції й зловживань із пільгами, – Фріз - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/stvorimo_reyestr_veteraniv_shhob_ne_bulo_koruptsiyi_y_zlovzhivan_iz_pilgami__friz_n1076650</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKW6H-b96tVUnNhPDuEKKfoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:43:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/stvorimo_reyestr_veteraniv_shhob_ne_bulo_koruptsiyi_y_zlovzhivan_iz_pilgami__friz_n1076650" target="_blank"&gt;Створимо реєстр ветеранів, щоб не було корупції й зловживань із пільгами, – Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У п'ятницю, 7 грудня, прем'єр Гройсман призначив виконувачем обов'язків міністра Міністерства аграрної політики та продовольства України екс-главу Держкадастру Максима Мартинюка. Він прибув на годину запитань до уряду, але не викликав зацікавлення у депутатів. Більший ажіотаж викликав виступ керівника мінветеранів Ірини Фріз. Про це у прямому ефірі 24 каналу розповіла журналістка Анастасія Кримова. За її словами, Максим Мартинюк пришов до Ради на годину запитань до уряду, але запитань до нього не було. Як і якихось виступів з боку урядовця. Раніше він очолював Державну архітектурно-будівель...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Кабміні анонсували створення єдиного держреєстру ветеранів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmine-anonsirovali-sozdanie-edinogo-gosreestra-1544173123.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYi3V9ad-QP-F7UI4JTPDoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:59:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmine-anonsirovali-sozdanie-edinogo-gosreestra-1544173123.html" target="_blank"&gt;У Кабміні анонсували створення єдиного держреєстру ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр у справах ветеранів Ірина Фріз анонсувала створення єдиного державного реєстру ветеранів. Про це вона сказала у ході години запитань до уряду у Верховній раді, передає кореспондент РБК-Україна. Вона підкреслила, що реєстр має упорядкувати діяльність міністерства. "Я б хотіла вас проінформувати, шановні колеги, що одним з перших напрямків на проектній основі буде створення Єдиного державного реєстру ветеранів, який впорядкує діяльність Міністерства у справах ветеранів, а відповідно і дасть можливість у цій сфері позбавитися будь-яких корупційних ризиків для того, щоб мати як статисти...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Володимир Курінний прийняв присягу нардепа - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/550537.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvvadpFNJV85K3xM4x1-2YqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:04:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/550537.html" target="_blank"&gt;Володимир Курінний прийняв присягу нардепа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Обраний за списком партії "Блок Петра Порошенка" Володимир Курінний прийняв присягу народного депутата і став членом парламенту VIII скликання. На засіданні Верховної Ради у вівторок уранці він зачитав текст присяги, що є вимогою Конституції перед вступом депутата на посаду. Як повідомлялася, 29 листопада Центральна виборча комісія України визнала обраним за списком "Блоку Петра Порошенка" на виборах 26 жовтня 2014 року та зареєструвала народного депутата В.Курінного замість Ірини Фріз, яка стала міністром у справах ветеранів. Одесит В.Курінний - народний депутат України V і VII скликань (в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Нардеп Куренной склав присягу в Раді - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardep-kurinnij-prinis-prisjagu-v-radi-555156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPrZ7JZIepsZpH5IXmBpPV4qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:23:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardep-kurinnij-prinis-prisjagu-v-radi-555156.html" target="_blank"&gt;﻿Нардеп Куренной склав присягу в Раді&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центральна виборча комісія України зареєструвала Володимира Куренного народним депутатом від Блоку Петра Порошенка 29 листопада 2018 року, повідомив спікер Верховної Ради Андрій Парубій. Куренной склав присягу на вірність Україні перед Верховною Радою 4 грудня Народний депутат від Блоку Петра Порошенка Володимир Куренний склав присягу на вірність Україні перед Верховною Радою на засіданні 4 грудня, передає кореспондент "ГОРДОН". "29 листопада 2018 року Центральна виборча комісія зареєструвала народного депутата України, обраного на позачергових виборах народних депутатів України 26 жовтня 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Раді склав присягу новий депутат - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/u-radi-sklav-prisyagu-noviy-deputat-550285.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHf_nZraJyvJlLTbEmrYoEqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:18:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/u-radi-sklav-prisyagu-noviy-deputat-550285.html" target="_blank"&gt;У Раді склав присягу новий депутат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Володимир Куренной був включений до виборчого списку партії БПП під номером 86 Володимир Куренной у вівторок, 4 грудня, склав присягу нардепа Верховної Ради. «29 листопада ЦВК зареєструвала народного депутата України, обраного на позачергових виборах народних депутатів 26 жовтня 2014 року в загальнодержавному багатомандатному виборчому окрузі Куренного Володимира Костянтиновича, включеного до виборчого списку партії БПП», - заявив спікер парламенту Андрій Парубій. Як відомо, Володимир Куренной народився у 1967 році. Має вищу освіту, проживає в Одесі. Безпартійний, включений до виборчого спи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Міністерство у справах ветеранів отримає зокрема іноземне фінансування – Фріз - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ministerstvo-u-spravah-veteraniv-otrimaje-u-tomu-chisli-inozemne-finansuvannja-friz-548552.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIt3SJOXwGcTRfTLr2YD2EqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:32:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ministerstvo-u-spravah-veteraniv-otrimaje-u-tomu-chisli-inozemne-finansuvannja-friz-548552.html" target="_blank"&gt;﻿Міністерство у справах ветеранів отримає зокрема іноземне фінансування – Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За рахунок донорських коштів в Україні фінансуватимуть створювані єдиний державний реєстр ветеранів і платформу "Є ветеран", зазначила міністр у справах ветеранів Ірина Фріз. Фріз повідомила, що Міністерство вже зареєстровано в Мін'юсті Міністерство у справах ветеранів, недавно створене в Україні, у 2019 році фінансуватиметься не лише з державного бюджету, але і з іноземних джерел. Про це 1 листопада повідомила в ефірі "24 каналу" голова відомства Ірина Фриз. "Міністерство розпочинає роботу одразу після своєї реєстрації та ухвалення положень. Зараз головна проблема: провести положення мініс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Куренной склав присягу народного депутата - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kurennoy-prinyal-prisyagu-narodnogo-deputata-1543911423.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBekZn959Zuj6zmNlXeTtXwqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:17:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kurennoy-prinyal-prisyagu-narodnogo-deputata-1543911423.html" target="_blank"&gt;Куренной склав присягу народного депутата&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Володимир Куренной склав присягу народного депутата в парламенті. Складання присяги відбулося після відкриття ранкового пленарного засідання Верховної ради України, передає кореспондент РБК-Україна. Голова парламенту Андрій Парубій підкреслив, що відповідно до ст. 79 Конституції України перед вступом на посаду нардепи складають присягу перед Верховною радою. "Я хочу запросити до складання присяги народного депутата України. 29 листопада 2018 року Центральна виборча комісія зареєструвала народного депутата України, обраного на позачергових виборах… 26 жовтня 2014 року у загальнодержавному ба...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Необхідно об’єднати всіх ветеранів, аби політики не використовували їх для прикриття, – Фріз - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/obyednati_vsih_veteraniv_abi_politiki_ne_vikoristovuvali_yih_dlya_prikrittya__friz_n1073209</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC1skya3E36MrC-i13det-QqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/obyednati_vsih_veteraniv_abi_politiki_ne_vikoristovuvali_yih_dlya_prikrittya__friz_n1073209" target="_blank"&gt;Необхідно об’єднати всіх ветеранів, аби політики не використовували їх для прикриття, – Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На п’ятому році в Україні з’явилося Міністерство у справах ветеранів. Процес його заснування зайняв дев’ять місяців, а весь 2018 рік навколо ще не створеного відомства було чимало суперечок. Наприкінці листопада міністерство було зареєстроване, а повноцінно воно запрацює лише у 2019 році. Яка мета Міністерства у справі ветеранів та чи не стане нове відомство лише ширмою – на ці питання відповість очільниця Міністерства у справах ветеранів Ірина Фріз – Я не шкодую, що прийшла на цю посаду, тому що це можливість зробити внесок у захист інтересів і прав ветеранів. Моя мотивація: заробити якісн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Парубій оголосив про входження нардепа Куренного до фракції БПП - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/parubiy-obyavil-vhozhdenii-nardepa-kurennogo-1543934213.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECUB9-GNhReyUdZ6xG9bfr8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:36:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/parubiy-obyavil-vhozhdenii-nardepa-kurennogo-1543934213.html" target="_blank"&gt;Парубій оголосив про входження нардепа Куренного до фракції БПП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спікер парламенту Андрій Парубій оголосив про входження народного депутата Володимира Куренного до складу фракції "Блок Петра Порошенка". Про це повідомляє кореспондент РБК-Україна. Відповідне оголошення голова Верховної ради зробив після відкриття вечірнього пленарного засідання парламенту. "Оголошую про входження народного депутата Куренного Володимира до складу депутатської фракції "Блок Петра Порошенка", - поінформував очільник ВР. Зазначимо, що Центральна виборча комісія 29 листопада визнала обраним та зареєструвала народним депутатом від партії "Блок Петра Порошенка" Володимира Курен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Уряд України створив Міністерство у справах ветеранів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/548923.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIx_AKLogGBa31a7eHwTybgqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:34:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/548923.html" target="_blank"&gt;Уряд України створив Міністерство у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет Міністрів України створив Міністерство у справах ветеранів. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", відповідне рішення було ухвалено на засіданні уряду. Проект рішення на засіданні представила міністр з питань ветеранів Ірина Фріз. Головою комісії з ліквідації Державної служби у справах ветеранів війни та учасників АТО призначено першого заступника голови служби Ігоря Мальцева. Крім того, Кабмін доручив Міністерству у справах ветеранів, спільно з Міністерством соціальної політики та Міністерством охорони здоров'я у найкоротші терміни розробити положення про новостворе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>ЦВК зареєструвала нового народного депутата. Куренной замінить на посаді Ірину Фріз, яку призначили міністеркою в справах ветеранів. - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/tsvk_zareyestruvala_novogo_narodnogo_deputata_n1470915</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG4DcTxWPVT6Swu04c89mGAqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/tsvk_zareyestruvala_novogo_narodnogo_deputata_n1470915" target="_blank"&gt;ЦВК зареєструвала нового народного депутата. Куренной замінить на посаді Ірину Фріз, яку призначили міністеркою в справах ветеранів.&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центральна виборча комісія України зареєструвала народним депутатом від партії БПП Володимира Куренного. Про це 29 листопада повідомила прес-служба ЦВК. У комісії зазначили, що він замінив Ірину Фріз, яку Верховна Рада призначила на посаду міністра у справах ветеранів. Член Національної спілки журналістів, 51-річний Куренной уже був народним депутатом п’ятого та сьомого скликань від партій БЮТ та УДАР. З квітня 2015 року був керівником департаменту місцевого самоврядування та децентралізації Адміністрації президента України. Нагадаємо, що Верховна Рада на засіданні від 22 листопада, признач...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Уряд створив міністерство у справах ветеранів. Перед створенням цього міністерства Верховна Рада затвердила його керівником Ірину Фріз - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/uryad_stvoriv_ministerstvo_u_spravah_veteraniv_n1470790</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjQBNJoc3XkbMb7wGagjvAqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/uryad_stvoriv_ministerstvo_u_spravah_veteraniv_n1470790" target="_blank"&gt;Уряд створив міністерство у справах ветеранів. Перед створенням цього міністерства Верховна Рада затвердила його керівником Ірину Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України створив Міністерство у справах ветеранів. Відповідне рішення було прийнято на засіданні уряду в середу, 28 листопада, повідомила агенція «Інтерфакс-Україна». Проект рішення про створення міністерства на засіданні представила міністр з питань ветеранів Ірина Фріз. Цим рішенням головою комісії з ліквідації Державної служби у справах ветеранів війни та АТО призначено першого заступника голови служби Ігоря Мальцева. Крім того, Кабмін доручив Міністерству у справах ветеранів, спільно з Міністерством соціальної політики та Міністерством охорони здоров'я, в найкоротші тер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Міністр у справах ветеранів України має намір насамперед створити раду ветеранів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/548131.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAywPtqIJ_L_MNDRhHeBpIUqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:57:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/548131.html" target="_blank"&gt;Міністр у справах ветеранів України має намір насамперед створити раду ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр у справах ветеранів України Ірина Фріз планує розпочати свою роботу зі створення ради ветеранів при цьому відомстві. "Перший наказ міністра буде саме про створення ради ветеранів при Міністерстві у справах ветеранів", - сказала І.Фріз на прес-конференції в Києві в понеділок. Вона нагадала, що юридичне оформлення міністерства займе певний час (орієнтовно до червня 2019 року). "Юридично міністерство може вважатися функціональним, коли у нього є комплектація на 30%", - пояснила міністр. І.Фріз також закликала ветеранів, які закінчили курси з підготовки держслужбовців, узяти участь у ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Ветеранський портфель: навіщо в Україні створюють ще одне міністерство - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%84%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%96%D1%89%D0%BE-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/a-46467642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmwwmq0Dni49VbvbXg3GecqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%84%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%96%D1%89%D0%BE-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/a-46467642" target="_blank"&gt;Ветеранський портфель: навіщо в Україні створюють ще одне міністерство&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В уряді України створюється нова структура, а саме - міністерство в справах ветеранів. Очолить його депутатка від Блоку Петра Порошенка Ірина Фріз. Її кандидатуру підтримали 270 народних обранців під час голосування у Верховній Раді, яке відбулось 22 листопада. Кандидатура Фріз була офіційно внесена прем'єром Володимиром Гройсманом. Підтримку вона отримала не тільки з боку правлячої коаліції та лояльної до неї групи "Відродження", але й частково від фракцій "Радикальної партії Ляшка" та "Самопомочі", які зазвичай не голосують за кадрові призначення в уряді. "Але в даному випадку йдеться не ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Ірину Фріз змінить у ВР Володимир Куренной - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/549495.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnpzd5V5JkFk-q-JxOmUz0qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:15:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/549495.html" target="_blank"&gt;Ірину Фріз змінить у ВР Володимир Куренной&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центральна виборча комісія України визнала обраним за списком "Блоку Петра Порошенка" на виборах 2014 року та зареєструвала народного депутата Володимира Куренного замість Ірини Фріз, яка стала міністром у справах ветеранів. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", відповідне рішення було ухвалено на засіданні комісії в четвер. Одесит В.Куренной - народний депутат України V і VII скликань (від партії "УДАР"). Був включений до списку "БПП" на позачергових виборах 26 жовтня 2014 р. під №86. 22 листопада Верховна Рада підтримала подання прем'єр-міністра України Володимира Гройсма...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Дії НАБУ проти Павловського шкодять обороноздатності країни – Фріз - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/diji-nabu-proti-pavlovskogo-shkodyat-oboronozdatnosti-krajini-friz-548074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBfski2wHO0Nd7dZacmusgqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/diji-nabu-proti-pavlovskogo-shkodyat-oboronozdatnosti-krajini-friz-548074.html" target="_blank"&gt;Дії НАБУ проти Павловського шкодять обороноздатності країни – Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Навіть якщо справу проти керівництва Міноборони не закриють, вважає Фріз, - «вона сама розсиплеться у суді» Справа проти керівництва Міністерства оборони України, зокрема, заступника міністра Ігоря Павловського, має бути закрита. Про це заявила міністр у справах ветеранів, екс-член Комітету ВРУ з питань нацбезпеки та оборони Ірина Фріз, коментуючи інформацію про відновлення розслідування справи щодо закупівлі Міністерством оборони пального у 2016 році. «Було б логічним закрити цю справу. Наскільки я знаю із попередньої інформації, яку ми отримували ще в Комітеті стосовно цього питання підоз...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Кабінет Міністрів схвалив створення Міністерства у справах ветеранів - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-kabinet-ministriv-shvaliv-stvorennja-ministerstva-u-spravah-veteraniv-540016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcak8maoh2B-NqD8-az5KEqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:12:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-kabinet-ministriv-shvaliv-stvorennja-ministerstva-u-spravah-veteraniv-540016.html" target="_blank"&gt;﻿Кабінет Міністрів схвалив створення Міністерства у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр України Володимир Гройсман доручив Міністерству у справах ветеранів, Міністерству соціальної політики і Міністерству охорони здоров'я розробити положення про нове міністерство. Очолила нове міністерство екс-нардеп від БПП Ірина Фріз Кабінет Міністрів України створив Міністерство у справах ветеранів. Таке рішення ухвалили на сьогоднішньому засіданні Кабінету Міністрів, повідомляє кореспондент видання "ГОРДОН". "Ми маємо допомагати всім, хто захищає нашу державу і виконує свій обов'язок. Питання лікування, соціального захисту, реабілітації мають бути системними, а їх вирішення...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Парламент призначив Фріз міністром у справах ветеранів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-naznachila-friz-ministrom-delam-veteranov-1542904087.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDb_l_Ni_WiOXL8Vly40iCwqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:41:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-naznachila-friz-ministrom-delam-veteranov-1542904087.html" target="_blank"&gt;Парламент призначив Фріз міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна рада України призначила нардепа від "Блоку Петра Порошенка" Ірину Фріз міністром у справах ветеранів. Проект постанови №9323 підтримали 270 депутатів парламенту, передає кореспондент РБК-Україна. Зазначимо, у ході обговорення постанови голова уряду Володимир Гройсман виступив перед нардепами та закликав підтримати кандидатуру Фріз. "Відповідно до пункту 12 частини першої статті 85, частини четвертої статті 114 Конституції України Верховна рада постановляє: призначити Фріз Ірину Василівну міністром України у справах ветеранів", - сказано у тексті постанови. Відзначимо, минулого тижн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Фріз: Міністерство у справах ветеранів запрацює у червні 2019 року - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-friz-ministerstvo-u-spravah-veteraniv-zapratsjuje-u-chervni-2019-roku-526048.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErh3i5Uf2glrQpue4Cra0UqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 22:04:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-friz-ministerstvo-u-spravah-veteraniv-zapratsjuje-u-chervni-2019-roku-526048.html" target="_blank"&gt;﻿Фріз: Міністерство у справах ветеранів запрацює у червні 2019 року&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Через бюрократичні процедури повноцінну діяльність нового українського міністерства не вдасться розпочати ще щонайменше протягом півроку, повідомила міністр у справах ветеранів Ірина Фріз. 22 листопада Верховна Рада затвердила її на посаді глави відомства. Фріз призначили главою ще не створеного відомства Міністерство України у справах ветеранів у повному обсязі запрацює в червні 2019 року. Про це в інтерв'ю "Прямому" розповіла міністр Ірина Фріз. "Процес утворення міністерства, на жаль, довгий за нашими процедурними правилами. Відповідно, у повному обсязі міністерство зможе запрацювати лиш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Фріз відреагувала на ініціативу Гройсмана призначити її міністром у справах ветеранів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/friz-otreagirovala-initsiativu-groysmana-1542814618.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDslaZQi87F-Xgq8_fN6UrwqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/friz-otreagirovala-initsiativu-groysmana-1542814618.html" target="_blank"&gt;Фріз відреагувала на ініціативу Гройсмана призначити її міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нардеп від БПП Ірина Фріз відреагувала на ініціативу прем'єр-міністра Володимира Гройсмана призначити її міністром у справах ветеранів. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на повідомлення Фріз у Facebook. Так, Фріз зазначила, що має бути створено саме міністерства, оскільки, враховуючи кількість ветеранів, обсяг проблемних питань, державі потрібна інституція, що займатиметься комплексно ветеранськими питаннями з голосом на рівні міністра. "Вітаю рішення прем'єра Володимира Гройсмана щодо внесення кандидатури на посаду міністра України у справах ветеранів. Тепер м’яч на полі парламент...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Рада достроково припинила повноваження Фріз - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-dosrochno-prekratila-polnomochiya-friz-1542905877.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOWrDBLWs3HU4UD0t5TtDIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:56:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-dosrochno-prekratila-polnomochiya-friz-1542905877.html" target="_blank"&gt;Рада достроково припинила повноваження Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна рада України в ході вечірнього засідання достроково припинила повноваження нардепа від "Блоку Петра Порошенко" Ірини Фріз. За відповідне рішення проголосували 248 нардепів, передає РБК-Україна. "Я прошу оформити постанова за результатами прийнятого рішення", - зазначив спікер парламенту Андрій Парубій. Після дострокового припинення депутатських повноважень Фриз склала присягу члена Кабінету міністрів. Нагадаємо, сьогодні, 22 листопада, Верховна рада України призначила нардепа від "Блоку Петра Порошенка" Ірину Фріз міністром у справах ветеранів. Проект постанови №9323 підтримали 270...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Доповідь лорда Джоплінга ПА НАТО – це аналіз гібридної війни Росії проти демократичного світу, – Фріз - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/545873.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnXNYX283jYKYsIv_pFynsqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:10:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/545873.html" target="_blank"&gt;Доповідь лорда Джоплінга ПА НАТО – це аналіз гібридної війни Росії проти демократичного світу, – Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Фундаментальна доповідь британського парламентарія лорда Джоплінга "Протидія гібридним загрозам у Росії" визначає, що гібридна війна РФ насамперед спрямована на Євроатлантичне співтовариство і країни НАТО/ЄС, вважає голова постійної делегації у Парламентській асамблеї НАТО Ірина Фріз. Як написала І.Фріз на своїй сторінці у Facebook, доповідь британського парламентарія – це перша спроба аналізу всіх напрямків гібридної війни, яку нав'язав Кремль демократичному світу. "Конкретні приклади різноманітного втручання Росії у США, Великій Британії, Німеччині, Франції, Швеції, Норвегії, Греції, Бель...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Більшість правок до податкового кодексу були відхилені, - нардеп - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/politics/bilshist-pravok-do-podatkovogo-kodeksu-buli-vidhileni-nardep-547218.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAaI-Nw4qf4PecfQVXD3vl8qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 23:55:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/politics/bilshist-pravok-do-podatkovogo-kodeksu-buli-vidhileni-nardep-547218.html" target="_blank"&gt;Більшість правок до податкового кодексу були відхилені, - нардеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чимало правок були відхилені через брак часу на розгляд Ніна Южаніна Голова комітету ВР з питань податкової та митної політики Ніна Южаніна розповіла про розгляд податкового кодексу. Про це повідомляє Depo.ua. В кулуарах ВР Ніна Южаніна повідомила, що її Комітет, через засідання якого Верховна Рада пішла на п'ятигодинну перерву, розглянув правки до законопроекту про податковий кодекс. За словами Южаніної, чимало правок були відхилені через брак часу на розгляд. Варто нагадати, що наразі депутати очікують роздруківок із правками і порівняльними таблицями. Всього вони мають розглянути 560 пра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Кабмін схвалив створення Міністерства у справах ветеранів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-odobril-sozdanie-ministerstva-delam-1543396230.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXDnK87QfLp0mqZ00ePwSMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:13:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-odobril-sozdanie-ministerstva-delam-1543396230.html" target="_blank"&gt;Кабмін схвалив створення Міністерства у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України ухвалив рішення про створення Міністерства у справах ветеранів. Відповідне рішення прийнято на засіданні уряду 28 листопада, передає кореспондент РБК-Україна. Відзначимо, прем'єр-міністр Володимир Гройсман підкреслив, що раніше створена Держслужба у справах ветеранів реорганізується в міністерство. "Ми повинні допомагати усім, хто захищає нашу державу і виконує свій обов'язок. Питання лікування, соціального захисту, реабілітації повинні бути системними, а їх вирішення - максимально ефективним", - додав він. Фото: постанова Кабміну Нагадаємо, 22 листопада Верховна р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>На засіданні ПА НАТО Україна представила доповідь про зв'язки Кремля з ісламськими терористами - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/545911.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2JMMHzoN8SWLlvIjHM2NgqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:23:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/545911.html" target="_blank"&gt;На засіданні ПА НАТО Україна представила доповідь про зв'язки Кремля з ісламськими терористами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У резолюції на 64 сесії Парламентської асамблеї НАТО, яка проходить у Канаді, українська делегація представила чергову доповідь про зв'язки Російської Федерації з ісламськими терористичними організаціями, повідомила глава Постійної делегації в Парламентській асамблеї НАТО, народний депутат фракції партії "Блок Петра Порошенка" Ірина Фріз. "Сьогодні, під час засідання NATO Parliamentary Assembly / Assemblée parlementaire de l'OTAN, пропонуємо нашим партнерам чергову доповідь про зв'язки Російської Федерації з ісламськими терористичними організаціями", - написала І.Фріз на своїй сторінці в Фе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Ірина Фріз очолить міністерство у справі ветеранів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/irina-friz-ocholit-ministerstvo-u-spravi-veteraniv--547138.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtsPCC048ZCclhX1YTK_80qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:47:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/irina-friz-ocholit-ministerstvo-u-spravi-veteraniv--547138.html" target="_blank"&gt;Ірина Фріз очолить міністерство у справі ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За відповідне рішення проголосували 270 депутатів Нардеп Ірина Фріз очолить нове міністерство Депутати Верховної Ради ухвалили рішення, яким призначили народну депутатку Ірину Фріз на посаду міністерки у справах ветеранів. За відповідне рішення проголосували 270 депутатів. Представники більшості фракцій парламенту під час виступу у Раді заявили, що підтримують Ірину Фріз у якості кандидатки на посаду очільниці міністерства. Спікер Верховної Ради Андрій Парубій та віце-спікер парламенту Ірина Геращенко також підтримали кандидатуру Фриз. У лютому Верховна Рада звернулася до Кабінету міністрі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>ПА НАТО передані доповіді про діяльність російських приватних військових компаній в Україні та Сирії - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/545889.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRjJLvooDxXix1zkVa7gDkqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/545889.html" target="_blank"&gt;ПА НАТО передані доповіді про діяльність російських приватних військових компаній в Україні та Сирії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Членам Парламентської асамблеї НАТО передані дві доповіді про діяльність російських приватних військових компаній в Україні і Сирії, повідомила голова постійної делегації в ПА НАТО, народний депутат фракції партії "Блок Петра Порошенка" Ірина Фріз. "Сьогодні передали нашим партнерам NATO Parliamentary Assembly / Assemblée parlementaire de l'OTAN дві окремих доповіді на тему, яка розглядається на сесії - діяльність російських приватних військових компаній (ПВК). Доповіді InformNapalm і The Security Service of Ukraine розглядають ці питання. В них викривається діяльність ПВК на Сході України ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Міністром у справах ветеранів України може стати нардеп Фріз - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ministrom_u_spravah_veteraniv_ukrayini_mozhe_stati_nardep_friz_n1067325</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9ZDzmptaPYhS24h9qsXicqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ministrom_u_spravah_veteraniv_ukrayini_mozhe_stati_nardep_friz_n1067325" target="_blank"&gt;Міністром у справах ветеранів України може стати нардеп Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр України Володимир Гройсман запропонував призначити нардепа від "Блоку Петра Порошенка" Ірину Фріз міністром у справах ветеранів. Про це повідомляє урядовий портал. Окрім того, за підсумками консультацій з парламентською коаліцією та керуючись нормами законодавства, Гройсман вирішив скерувати до Верховної Ради подання на призначення на посаду міністра фінансів Оксани Маркарової, яка наразі виконує обов’язки міністра. Хто така Ірина Фріз? Народний депутат України 8-о скликання, член партії "Блок Петра Порошенка". У парламенті обіймає посади: голова підкомітету з питань безпеки...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Гройсман хоче, щоб Фріз очолила Міністерство у справах ветеранів: неочікувана реакція нардепа - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/groysman_hoche_shhob_friz_ocholila_ministerstvo_u_spravah_veteraniv_neochikuvana_reaktsiya_nardepa_n1067469</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBn2Pcr1BfnZfvEU1lwwLxQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/groysman_hoche_shhob_friz_ocholila_ministerstvo_u_spravah_veteraniv_neochikuvana_reaktsiya_nardepa_n1067469" target="_blank"&gt;Гройсман хоче, щоб Фріз очолила Міністерство у справах ветеранів: неочікувана реакція нардепа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представниця президентського "Блоку Петра Порошенка" Ірина Фріз привітала рішення українського прем'єра Володимира Гройсмана призначити її на посаду міністра у справах ветеранів, однак від інших коментарів утримується. Такий крок вона пояснила тим, що міністерство ще не створено та має бути відповідне рішення парламенту. 24 канал повідомляв, що прем’єр-міністр Володимир Гройсман запропонував призначити нардепа від "Блоку Петра Порошенка" Ірину Фріз міністром у справах ветеранів. Згодом політикиня привітала таке рішення очільника Кабміну. "Тепер м’яч – на полі парламенту. Тепер Верховна Рада...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Ірина Фріз стала міністром у справах ветеранів - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/irina_friz_stala_ministrom_u_spravah_veteraniv_n1068037</link><guid isPermaLink="false">CAIiENphsvThOZC-9LRCzOYO2V0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/irina_friz_stala_ministrom_u_spravah_veteraniv_n1068037" target="_blank"&gt;Ірина Фріз стала міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада підтримала кандидатуру Ірини Фріз на посаду міністра у справах ветеранів. Відповідне рішення депутати ухвалили ввечері 22 листопада. Раніше, 24 канал повідомляв, що представниця президентського "Блоку Петра Порошенка" Ірина Фріз привітала рішення українського прем'єра Володимира Гройсмана призначити її на посаду міністра у справах ветеранів, однак від інших коментарів утримується. Такий крок вона пояснила тим, що міністерство ще не створено та має бути відповідне рішення парламенту. За це рішення 270 депутатів проголосували "за". Відомо, що під час виступу у Раді більшість пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Інтерпол очолив представник Південної Кореї, в Україні відзначають річницю Революції гідності. Головне за день - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-interpol-ocholiv-predstavnik-pivdennoji-koreji-v-ukrajini-vidznachajut-richnitsju-revoljutsiji-gidnosti-golovne-za-den-523349.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM5SB9780Fty73D6IrG-fLgqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-interpol-ocholiv-predstavnik-pivdennoji-koreji-v-ukrajini-vidznachajut-richnitsju-revoljutsiji-gidnosti-golovne-za-den-523349.html" target="_blank"&gt;﻿Інтерпол очолив представник Південної Кореї, в Україні відзначають річницю Революції гідності. Головне за день&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"ГОРДОН" подає огляд основних подій середи, 21 листопада. Головні події 21 листопада Річниця Майдану Україна 21 листопада відзначила День гідності та свободи, який було засновано у 2014 роціна честь початку двох революцій Помаранчевої революції (2004 рік) і Революції гідності (20132014 роки). За словами президента України Петра Порошенка, унаслідок трагічних подій 18 20 лютого 2014 року загинуло 107 осіб. Сьогодні в Києві вшанували пам'ять Небесної сотні. Новий глава Інтерполу Південнокорейця Кім Чон Яна обрали президентом Інтерполу терміном на два роки. Він замінив на цій посаді Мена Хунве...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Гройсман пропонує Раді призначити Маркарову міністром фінансів та Фріз - міністром у справах ветеранів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/546787.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEsXRgeNiFzfcKNBs9bjwzwqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 13:50:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/546787.html" target="_blank"&gt;Гройсман пропонує Раді призначити Маркарову міністром фінансів та Фріз - міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр України Володимир Гройсман пропонує Верховній Раді затвердити Оксану Маркарову на посаді міністра фінансів України і призначити депутата від фракції "Блок Петра Порошенка" Ірину Фріз на посаду міністра України у справах ветеранів. "За підсумками консультацій з парламентською коаліцією і керуючись нормами законодавства, прем'єр-міністр України прийняв рішення направити до Верховної Ради подання на призначення на посаду міністра фінансів України Оксану Маркарову, яка зараз виконує обов'язки міністра", - йдеться в повідомленні прес-служби Кабінету Міністрів. Крім того, В.Гройсм...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Україна презентувала на Парламентській асамблеї НАТО доповідь про зв'язки РФ з ісламськими терористами - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-ukrajina-prezentuvala-na-parlamentskij-asambleji-nato-dopovid-pro-zv-jazki-rf-z-islamskimi-teroristami-515752.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJsvWQEKFAptpdu4aMlGjfYqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 22:27:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-ukrajina-prezentuvala-na-parlamentskij-asambleji-nato-dopovid-pro-zv-jazki-rf-z-islamskimi-teroristami-515752.html" target="_blank"&gt;﻿Україна презентувала на Парламентській асамблеї НАТО доповідь про зв'язки РФ з ісламськими терористами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Особливу увагу українська делегація приділила зв'язкам Кремля з рухом Талібан, а також постачанню російської зброї бойовикам, повідомила нардеп від Блоку Петра Порошенка Ірина Фріз. Україна зробила вже шість доповідей про зв'язки РФ із терористами Під час засідання Парламентської асамблеї НАТО, яка триває у Канаді, делегація України презентувала доповідь про зв'язки Російської Федерації з ісламськими терористичними організаціями. Про це у Facebook повідомила нардеп від Блоку Петра Порошенка, член комітету Верховної Ради з питань нацбезпеки та оборони Ірина Фріз. "Особливу увагу приділяємо з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>"Не зрозуміло, хто за що відповідає": реакція ветеранів на нове міністерство - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ne_zrozumilo_hto_za_shho_vidpovidaye_reaktsiya_veteraniv_na_nove_ministerstvo_n1069338</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKRJnp1K5PBPVa2MT7BUTHYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 09:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ne_zrozumilo_hto_za_shho_vidpovidaye_reaktsiya_veteraniv_na_nove_ministerstvo_n1069338" target="_blank"&gt;"Не зрозуміло, хто за що відповідає": реакція ветеранів на нове міністерство&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тими, хто повернувся з війни, відтепер опікуватиметься Міністерство у справах ветеранів. Хоча нині воно існує лише на папері. Зате вже відомо його очільника. Це людина, яка 15 років працювала з Петром Порошенком – Ірина Фріз. Ірина Фріз – це колишня прес-секретарка Петра Порошенка та депутатка від його блоку, яка уже готова взятися за роботу. Міністерство мають створити на наступному засіданні уряду.Але повністю запрацює воно лише влітку 2019року. Читайте також:Міністерство у справах ветеранів очолила Ірина Фріз: що про неї відомо "Ми не будемо чекати, допоки буде формально укомплектоване м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Комітет з питань цивільного виміру безпеки НАТО прийняв внесену українською стороною правку і одноголосно засудив будівництво керченського мосту - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/545894.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfxQLFXI5wSop6GGceroHgqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 20:15:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/545894.html" target="_blank"&gt;Комітет з питань цивільного виміру безпеки НАТО прийняв внесену українською стороною правку і одноголосно засудив будівництво керченського мосту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У резолюції на 64 сесії Парламентської асамблеї НАТО, яка проходить в Канаді, українською делегацією внесені і враховані правки про подальше посилення сил стримування НАТО на сході і новий параграф про засудження будівництва керченського моста, повідомила глава Постійної делегації в Парламентській асамблеї НАТО, народний депутат фракції партії "Блок Петра Порошенка" Ірина Фріз. "На Комітеті з питань оборони і безпеки NATO Parliamentary Assembly / Assemblée parlementaire de l'OTAN Андрій Левус і Юрій Береза представили і захистили внесену нашою делегацією правку в резолюцію "Посилення сил ст...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Президент ПА НАТО зазначила, що Україна та Грузія мають стати повноправними членами Альянсу - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/546202.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErp-p4mRhlisYtL8gHBkqgqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 17:39:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/546202.html" target="_blank"&gt;Президент ПА НАТО зазначила, що Україна та Грузія мають стати повноправними членами Альянсу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Парламентської асамблеї НАТО Раса Юкнявічене переконана, що Україна та Грузія мають стати повноправними членами Альянсу, повідомляє голова постійної делегації в ПА НАТО, народний депутат фракції партії "Блок Петра Порошенка" Ірина Фріз. "Сьогодні ми маємо чітко сформулювати, що Україна та Грузія мають стати повноправними членами євроатлантичного співтовариства", - процитувала І.Фріз на своїй сторінці в соцмережі Facebook слова Р.Юкнявічене. За словами українського парламентарія, в своєму виступі президент ПА НАТО зазначила, що сьогодні і Грузія, і Україна перебувають під окупацією...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Депутат Фріз очолила новостворене Міністерство у справах ветеранів - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/597503-deputat-friz-ocholyla-novostvorene-ministerstvo-u-spravakh-veteraniv</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrjEzvhDOKOX2w6WeOz0_wqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/597503-deputat-friz-ocholyla-novostvorene-ministerstvo-u-spravakh-veteraniv" target="_blank"&gt;Депутат Фріз очолила новостворене Міністерство у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада призначила депутата парламенту від фракції "Блок Петра Порошенка" Ірину Фріз міністром у справах ветеранів. За призначення Фріз проголосували 270 депутатів при мінімально необхідних 226, передають Українські Новини. Фріз - голова української делегації в Парламентській асамблеї НАТО, член комітету Ради з питань національної безпеки і оборони. Вона народилася 25 вересня 1974 року в Євпаторії, отримала освіту в Національній академії образотворчого мистецтва і архітектури і в Національній академії державного управління при Президентові. Працювала мистецтвознавцем сучасного христия...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Рада призначила депутата Ірину Фріз міністром у справах ветеранів - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/rada-priznachila-deputata-irinu-friz-ministrom-u-spravakh-veteraniv-2509015.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMAEE3vkDngciPwQJMR3L7MqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:55:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/rada-priznachila-deputata-irinu-friz-ministrom-u-spravakh-veteraniv-2509015.html" target="_blank"&gt;Рада призначила депутата Ірину Фріз міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У четвер, 22 листопада, Верховна Рада призначила народного депутата Ірину Фріз міністром у справах ветеранів. . За постанову про призначення депутата від Блоку Петра Порошенка проголосували 270 народних обранців. #Рада8 270 голосами прийняла Постанову про призначення Фріз І.В. Міністром України у справах ветеранів ➡️https://t.co/7T9lNWww5c pic.twitter.com/7r4mL2HZID — Верховна Рада України (@verkhovna_rada) 22 ноября 2018 г. Нагадаємо, що кандидатура Ірини Фріз була запропонована прем'єр-міністром Володимиром Гройсманом. У березні 2018 року Кабмін приступив до виконання рішення Верховної Ра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>На місце Ірини Фріз до Ради увійде одеський політик - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/na_mistse_irini_friz_do_radi_uviyde_odeskiy_politik_n1068367</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMVy9hn-unlToyBahm7e_N8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:16:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/na_mistse_irini_friz_do_radi_uviyde_odeskiy_politik_n1068367" target="_blank"&gt;На місце Ірини Фріз до Ради увійде одеський політик&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найближчим часом Верховна Рада України поповниться новим народним депутатом. Замість нардепа Ірини Фріз, яку напередодні призначили на посаду міністра у справах ветеранів, до Ради зайде Володимир Куренной. Про це інформує Центральна виборча комісія на своєму сайті. Після звільнення місця Ірини Фріз, Куренной набуде статусу народного депутата. Він займає 86-й номер у списку БПП. Ще з квітня 2015 року він очолює департамент місцевого самоврядування та децентралізації Адміністрації президента. У 2006-2007 та 2012-2014 роках був народним депутатом відповідно 5 та 7 скликань Верховної Ради. Хто ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Комітет НАТО ухвалив запропоновану Україною поправку й одностайно засудив будівництво Кримського моста – нардеп Фріз - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/war/-komitet-nato-prijnjav-zaproponovanu-ukrajinoju-pravku-i-odnogolosno-zasudila-budivnitstvo-krimskogo-mosta-nardep-friz-515646.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1q7yQgjeu2xFBw1bcp47EqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:01:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/war/-komitet-nato-prijnjav-zaproponovanu-ukrajinoju-pravku-i-odnogolosno-zasudila-budivnitstvo-krimskogo-mosta-nardep-friz-515646.html" target="_blank"&gt;﻿Комітет НАТО ухвалив запропоновану Україною поправку й одностайно засудив будівництво Кримського моста – нардеп Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет із питань оборони і безпеки НАТО підтримав українську ініціативу щодо необхідності посилення сил стримування Альянсу на сході, повідомила нардеп від Блоку Петра Порошенка Ірина Фріз. За даними Фріз, комітет НАТО одностайно засудив незаконне будівництво Кримського моста Росією У резолюції Парламентської асамблеї НАТО, яка триває у Канаді, враховано запропоновану українською делегацією поправку про необхідність подальшого посилення сил стримування НАТО на сході і додано пункт про засудження будівництва Кримського моста. Про це у Facebook повідомила нардеп від Блоку Петра Порошенка, чл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Зручні і контрольовані, – Соболєв про нових міністрів - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/zruchni_i_kontrolovani__sobolyev_pro_novih_ministriv_n1068804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOY4Hg_kwToKRpgWkFVM7ZkqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/zruchni_i_kontrolovani__sobolyev_pro_novih_ministriv_n1068804" target="_blank"&gt;Зручні і контрольовані, – Соболєв про нових міністрів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У четвер, 22 листопада, Рада проголосувала кілька нових призначень в уряд. Міністром у справах ветеранів, а ця посада – новостворена, стала Ірина Фріз, яка була колись прес-секретарем Порошенка, а очільником мінфіну – Оксана Маркарова. Про це у прямому ефірі 24 каналу розповів народний депутат Єгор Соболєв. За його словами, нема проблеми у тому, що міністерство у справах ветеранів очолить жінка: "Я вважаю українських жінок найкращими у світі". Утім, багато хто вважав, що новостворений підрозділ уряду повинен був би очолити ветеран. Людина, яка відчула все це на собі. Яка розуміє, що таке ПТ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Україна передала НАТО дві доповіді про російські приватні військові компанії – нардеп Фріз - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ukrajina-peredala-nato-dvi-dopovidi-pro-rosijskih-privatnih-vijskovih-kompanijah-nardep-friz-515332.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFXFIw45OUI6jYDok_cXulsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-ukrajina-peredala-nato-dvi-dopovidi-pro-rosijskih-privatnih-vijskovih-kompanijah-nardep-friz-515332.html" target="_blank"&gt;﻿Україна передала НАТО дві доповіді про російські приватні військові компанії – нардеп Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія використовує приватні військові компанії з метою прихованої участі Москви у силових акціях за межами своєї країни, зазначила нардеп від Блоку Петра Порошенка Ірина Фріз. Фріз зазначила, що доповіді містять факти і прізвища 18 листопада Україна передала своїм партнерам по Парламентській асамблеї НАТО дві доповіді про діяльність російських приватних військових компаній (ПВК). Про це у Facebook повідомила нардеп від Блоку Петра Порошенка, член комітету Верховної Ради з питань нацбезпеки та оборони Ірина Фріз. "Доповіді InformNapalm і The Security Service of Ukraine розглядають ці питання...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Рада призначила нардепа Фріз міністром у справах ветеранів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/547220.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLw2Qy1z70t6Y7vQL7fr5cqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:56:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/547220.html" target="_blank"&gt;Рада призначила нардепа Фріз міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада підтримала подання прем'єр-міністра України Володимира Гройсмана про призначення міністром у справах ветеранів народного депутата з фракції "Блок Петра Порошенка" Ірини Фріз. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", таке рішення підтримали 270 народних депутатів на пленарному засіданні парламенту в четвер. І.Фріз очолює постійну делегацію Верховної Ради у Парламентській асамблеї НАТО, є членом комітету парламенту з питань національної безпеки і оборони, очолює підкомітет з питань безпеки державних інформаційних систем. Вона пройшла до Верховної Ради під №30 списк...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Нардеп Фріз заявила, що не буде коментувати свою кандидатуру на посаду міністра у справах ветеранів, поки не створять Міністерства - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardep-friz-zajavila-shcho-ne-bude-komentuvati-svoju-kandidaturu-na-posadu-ministra-u-spravah-veteraniv-poki-ne-stvorjat-ministerstvo-522812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKOr6eHT8RCfC65poFlYYEqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 16:34:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardep-friz-zajavila-shcho-ne-bude-komentuvati-svoju-kandidaturu-na-posadu-ministra-u-spravah-veteraniv-poki-ne-stvorjat-ministerstvo-522812.html" target="_blank"&gt;﻿Нардеп Фріз заявила, що не буде коментувати свою кандидатуру на посаду міністра у справах ветеранів, поки не створять Міністерства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні розроблено проект Міністерства у справах ветеранів та підготовлено календарний план із його запуску, зазначила нардеп від Блоку Петра Порошенка Ірина Фріз, яку запропонували призначити міністром у справах ветеранів. Фріз: Тепер Верховна Рада має виявити наявність політичної волі Народний депутат від Блоку Петра Порошенка Ірина Фріз, кандидатуру якої прем'єр-міністр України Володимир Гройсман 21 листопада запропонував призначити міністром України у справах ветеранів, заявила, що не буде коментувати цього, поки Верховна Рада не проголосує за створення Міністерства у справах ветерані...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Рада призначила Маркарову міністром фінансів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/rada-priznachila-markarovu-ministrom-finansiv--547142.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhrSpvfc6CsmJfexyCLcuIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:56:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/rada-priznachila-markarovu-ministrom-finansiv--547142.html" target="_blank"&gt;Рада призначила Маркарову міністром фінансів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За відповідне рішення проголосувало 242 депутата Оксана Маркарова виконувала обов’язки міністра фінансів від часу відставки колишнього міністра Олександра Данилюка — 7 червня 2018 року Верховна Рада України підтримала призначення виконувачки обов’язків міністра фінансів України Оксану Маркарову на посаду міністрерки фінансів. За відповідне рішення проголосувало 242 депутата. Маркарова виконувала обов’язки міністра фінансів від часу відставки колишнього міністра Олександра Данилюка — 7 червня 2018 року. Звільнення Данилюка з посади міністра відбулось після загострення відносин між ним та пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Рада достроково припинила депутатські повноваження Фріз у зв'язку з її призначенням до Кабміну - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/547228.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNVO2-YRaxKhw3_hGuCT2wqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:03:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/547228.html" target="_blank"&gt;Рада достроково припинила депутатські повноваження Фріз у зв'язку з її призначенням до Кабміну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України достроково припинила повноваження народного депутата з фракції "Блок Петра Порошенко" Ірини Фріз. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", таке рішення підтримали 248 народних депутатів на пленарному засіданні парламенту в четвер. Перед цим парламент призначив її міністром у справах ветеранів.&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>"Фальш і фарисейство": Семенуха пояснив, навіщо Порошенку міністерство ветеранів - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/falsh_i_fariseystvo_semenuha_poyasniv_navishho_poroshenku_ministerstvo_veteraniv_n1068863</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxcW7weABUh8OsLBKkPwpIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 19:00:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/falsh_i_fariseystvo_semenuha_poyasniv_navishho_poroshenku_ministerstvo_veteraniv_n1068863" target="_blank"&gt;"Фальш і фарисейство": Семенуха пояснив, навіщо Порошенку міністерство ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перед голосуванням за бюджет народні обранці віддали свої голоси за двох міністрів – Оксану Маркарову для мінфіну та Ірину Фріз для новоствореного міністерства ветеранів. Утім, питання прізвищ і питання завдань, які мають виконувати посадові особи – потрібно розділити. Таку думку висловив у прямому ефірі 24 кналу народний депутат, член фракції "Самопоміч" Роман Семенуха. За його словами, Маркарова – "не чужа людина", і не нова. Данилюка, попереднього міністра, Рада звільнила з сьомого червня 2018 року. Тобто, майже півроку Маркарова фактично керує міністерством. І саме на цей період припада...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Закон про прилеглу зону України дасть змогу кораблям морської охорони і ВМС перевіряти підозрілі судна за 24 милі від берегової лінії - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/546528.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPufDq-KHHhTTuTp5Hr1kkqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:13:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/546528.html" target="_blank"&gt;Закон про прилеглу зону України дасть змогу кораблям морської охорони і ВМС перевіряти підозрілі судна за 24 милі від берегової лінії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ухвалення закону про прилеглу зону України (№8361) дасть змогу кораблям морської охорони та Військово-Морських сил перевіряти підозрілі судна не в межах 12-мильної зони, як нині, а за 24 милі від берегової лінії, розповіла народний депутат із фракції "Блок Петра Порошенка" Ірина Фріз. Як повідомляє у вівторок прес-служба партії "БПП", І.Фріз, яка є автором цього проекту закону, розповіла газеті "Факти", що з його ухваленням зона контролю України в Чорному морі збільшиться з 12 до 24 миль. "Цей проект закону було започатковано у співпраці з представниками морських охоронних підрозділів, з ме...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Верховна Рада призначила двох нових міністрів і одного відправила у відставку. Міністеркою фінансів стала Оксана Маркарова, а міністеркою у справах ветеранів – депутатка Ірина Фріз - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/verhovna_rada_priznachila_dvoh_novih_ministrok_foto_n1470404</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDb6I3QPy3PiltcyD_5x_3wqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/verhovna_rada_priznachila_dvoh_novih_ministrok_foto_n1470404" target="_blank"&gt;Верховна Рада призначила двох нових міністрів і одного відправила у відставку. Міністеркою фінансів стала Оксана Маркарова, а міністеркою у справах ветеранів – депутатка Ірина Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України на засіданні в четвер, 22 листопада, призначила двох міністрів. Зокрема, міністеркою фінансів стала Оксана Маркарова, яка дотепер виконувала обов’язки міністра фінансів, а міністеркою в справах ветеранів стала народна депутатка від «Блоку Петра Порошенка» Ірина Фріз. Призначення Маркарової підтримали 242 народних депутати, а призначення Фріз – 270. Обидві кандидатури на затвердження парламенту подав прем’єр-міністр України Володимир Гройсман. Оксана Маркарова стала міністром фінансів України (фото з відкритих джерел) Оксана Маркарова народилася 28 жовтня 1976 року в Рі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Замість Ірини Фриз в Раду зайде Володимир Куренной - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/iriny-friz-radu-zaydet-vladimir-kurennoy-1542966606.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHSd_OgOq2GXYvoOXXd1AoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 09:50:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/iriny-friz-radu-zaydet-vladimir-kurennoy-1542966606.html" target="_blank"&gt;Замість Ірини Фриз в Раду зайде Володимир Куренной&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Замість народного депутата Ірини Фриз, яку призначили на посаду міністра у справах ветеранів, у Верховну раду зайде 86-й номер у списку "Блоку Петра Порошенко" Володимир Куренной. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на виборчий список БПП оприлюднений на сайті Центральної виборчої комісії (ЦВК). Зазначимо, що Куренной з квітня 2015 року займає посаду керівника департаменту місцевого самоврядування та децентралізації Адміністрації президента. Також він був депутатом Ради від партії "УДАР" Віталія Кличка в 2012-2014 роках. Депутатом від "Блоку Юлії Тимошенко" у парламенті п'ятого склик...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Гройсман запропонував кандидатуру на посаду міністра у справах ветеранів - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/hrojsman-zaproponuvav-kandidaturu-na-posadu-ministra-u-spravakh-veteraniv-2508607.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwRLSUWm8mVV9meaPv1WiEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:24:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/hrojsman-zaproponuvav-kandidaturu-na-posadu-ministra-u-spravakh-veteraniv-2508607.html" target="_blank"&gt;Гройсман запропонував кандидатуру на посаду міністра у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр Володимир Гройсман запропонував Верховній Раді затвердити кандидатуру народного депутата Ірини Фріз на посаду міністра у справах ветеранів. . Про це йдеться на сайті Кабміну. При цьому саме профільне міністерство поки не створено. Ірина Фріз входить до складу фракції БПП в українському парламенті. Вона є членом комітету Ради з питань нацбезпеки і оборони, а також головою постійної делегації в Парламентській асамблеї НАТО. Нагадаємо, в березні 2018 року Кабмін приступив до виконання рішення Верховної Ради про створення Міністерства у справах ветеранів. В уряді заявляли, що но...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Рада може у четвер проголосувати за призначення двох міністрів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-chetverg-progolosovat-naznachenie-dvuh-1542841027.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3xMo5kJlBpC5QlVvZncl8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 22:57:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-chetverg-progolosovat-naznachenie-dvuh-1542841027.html" target="_blank"&gt;Рада може у четвер проголосувати за призначення двох міністрів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Голосування Верховної ради за призначення міністра у справах ветеранів та міністра фінансів може відбутись у четвер, 22 листопада. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на джерело у парламенті. "Завтра, можливо, відбудеться голосування за призначення міністрів", - повідомив співрозмовник агентства. З його слів, голосування за призначення Ірини Фріз міністром у справах ветеранів та Оксани Маркарової міністром фінансів може відбутися під час вечірнього засідання. Нагадаємо, 21 листопада прем'єр-міністр України Володимир Гройсман ухвалив рішення спрямувати до Верховної ради подання на при...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Уряд пропонує призначити соратницю Порошенка міністром у справах ветеранів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/uryad-proponuje-priznachiti-soratnicyu-poroshenka-ministrom-u-spravah-veteraniv-546757.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfRX4Q1w-v-CPqLnwRMpjgqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:23:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/uryad-proponuje-priznachiti-soratnicyu-poroshenka-ministrom-u-spravah-veteraniv-546757.html" target="_blank"&gt;Уряд пропонує призначити соратницю Порошенка міністром у справах ветеранів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минулого тижня уряд створив Державну службу України у справах ветеранів Народний депутат від Блоку Петра Порошенка Ірина Фріз Прем'єр-міністр України Володимир Гройсман пропонує призначити нардепа від Блоку Петра Порошенка Ірину Фриз міністром у справах ветеранів. Про це йдеться на урядовому порталі. Відзначимо, минулого тижня уряд створив Державну службу України у справах ветеранів. Вона повинна стати наступницею ліквідованої Служби у справах ветеранів війни та учасників АТО. Граничний штат нової служби визначено в розмірі 150 людина, 14 листопада також було прийнято положення про новоство...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Новим президентом Парламентської асамблеї НАТО стала британка Мадлен Мун - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/novim-prezidentom-parlamentskoji-asambleji-nato-stala-britanka-madlen-mun-2508241.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKis-sY4jSR5vN_C9L7CqHQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/novim-prezidentom-parlamentskoji-asambleji-nato-stala-britanka-madlen-mun-2508241.html" target="_blank"&gt;Новим президентом Парламентської асамблеї НАТО стала британка Мадлен Мун&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У понеділок, 19 листопада, Парламентська асамблея НАТО обрала своїм новим президентом члена британського парламенту Маделин Мун, повідомляє прес-служба асамблеї. . У своїй промові на засіданні, що проходило у Канаді, Мун підкреслила важливість виконання союзниками НАТО своїх зобов'язань щодо витрат на оборону і зазначила, що організація знаходиться в періоді змін. "Ми всі знаємо, що ми живемо в період великих змін, і я вважаю це часом змін для Асамблеї. Це не час для бізнесу, як зазвичай", - сказала вона. Мун зазначила, що всі учасники асамблеї "повинні працювати разом в унісон і з загальни...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Україна презентувала НАТО доповідь про зв’язки Росії з терористами - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ukrajina-prezentuvala-nato-dopovid-pro-zvyazki-rosiji-z-teroristami-545868.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNyVjP3irUoxJS2Klxo0RMqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:11:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ukrajina-prezentuvala-nato-dopovid-pro-zvyazki-rosiji-z-teroristami-545868.html" target="_blank"&gt;Україна презентувала НАТО доповідь про зв’язки Росії з терористами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна приділила особливу увагу зв’язкам Кремля з «Талібаном» Доповідь української делегації У неділю під час засідання Парламентської асамблеї НАТО Україна презентувала доповідь про зв’язки Російської Федерації з ісламськими терористичними організаціями. Про це на своїй сторінці у Facebook написала голова постійної делегації у Парламентській асамблеї НАТО Ірина Фріз. «Особливу увагу приділяємо зв’язкам Кремля з «Талібаном», а також свідченням постачання зброї та матеріальних ресурсів. «Талібан» тема окремої доповіді Парламентської Асамблеї, що виноситься на обговорення цієї сесії», написа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Рада призначила міністром фінансів Маркарову - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-naznachila-ministrov-finansov-markarovu-1542903809.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQeGhDZ8xM5MsElYHk3QLgqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:53:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-naznachila-ministrov-finansov-markarovu-1542903809.html" target="_blank"&gt;Рада призначила міністром фінансів Маркарову&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна рада України призначила Оксану Маркарову міністром фінансів. За відповідне рішення проголосували 242 народних депутата, передає кореспондент РБК-Україна. Так, парламентарі підтримали відповідний проект постанови №9322. "Відповідно до пункту 12 частини першої статті 85 Конституції України Верховна рада України постановляє: призначити Маркарову Оксану Сергіївну на посаду міністра фінансів України", - сказано у тексті постанови. Зазначимо, Маркарова у Раді склала присягу члена Кабінету міністрів. Зазначимо, комітет Верховної ради з питань бюджету на своєму засіданні 22 листопада схва...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Україна передала НАТО інформацію про участь ПВК РФ у війні на Донбасі - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/ukrayina/kyshenkovi-armii-vyrishuvaly-zovnishnopolitychni-zavdannia-kremlia-holova-postiinoi-delehatsii-ukrainy-v-pa-nato-181401.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAoLbzuiTojvxNDMH-jDxoUqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:18:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/ukrayina/kyshenkovi-armii-vyrishuvaly-zovnishnopolitychni-zavdannia-kremlia-holova-postiinoi-delehatsii-ukrainy-v-pa-nato-181401.html" target="_blank"&gt;Україна передала НАТО інформацію про участь ПВК РФ у війні на Донбасі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Доповідь містить інформацію про діяльність ПВК РФ на Сході України 19 листопада Україна передала партнерам по Парламентській асамблеї НАТО доповіді про незаконну діяльність російських приватних військових компаній (ПВК). "Сьогодні передали нашим партнерам по NATO Parliamentary Assembly / Assemblée parlementaire de l'OTAN дві окремі доповіді про діяльність російських приватних військових компаній (ПВК). Доповіді InformNapalm та The Security Service of Ukraine розглядають ці питання", – зазначила голова постійної делегації України в ПА НАТО нардеп Ірина Фріз. У повідомленні викривається діяль...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Президентом Парламентської асамблеї НАТО стала британка Маделін Мун - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/prezidentom-parlamentskoji-asambleji-nato-stala-britanka-madelin-mun-546156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJiisyo_U3cnIEpmgFOJ6fMqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:07:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/prezidentom-parlamentskoji-asambleji-nato-stala-britanka-madelin-mun-546156.html" target="_blank"&gt;Президентом Парламентської асамблеї НАТО стала британка Маделін Мун&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українська делегація в НАТО запросила Маделін Мун відвідати Київ Маделін Мун очолила ПА НАТО Новим президентом Парламентської асамблеї НАТО обрано члена делегації Великої Британії Маделін Мун. Про це на своїй сторінці у Facebook повідомила голова постійної делегації у ПА НАТО, народний депутат Ірина Фріз. «Новим президентом NATO Parliamentary Assembly/Assemblée parlementaire de l'OTAN обрано члена делегації Великої Британії Маделін Мун. Вчора від імені нашої делегаціі ми привітали її з обранням. Запросили до України, зокрема на другий Міжнародний жіночий конгрес», - написала Фріз. Вона тако...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Україна передала в ПА НАТО доповіді про діяльність російських ПВК на Донбасі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-peredala-pa-nato-doklady-deyatelnosti-1542561838.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLkzRvTmRi4xHP_6vloDzUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:21:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-peredala-pa-nato-doklady-deyatelnosti-1542561838.html" target="_blank"&gt;Україна передала в ПА НАТО доповіді про діяльність російських ПВК на Донбасі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна передала членам Парламентської асамблеї НАТО дві доповіді про діяльність російських приватних військових компаній в Україні та Сирії. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на повідомлення глава постійної делегації в ПА НАТО Ірини Фриз Facebook. За її словами, у доповідях викривається діяльність ПВК на Донбасі і в Сирії. "Сьогодні передали нашим партнерам NATO Parliamentary Assembly/Assemblée parlementaire de l'OTAN два окремих доповіді на тему, що розглядається на сесії - діяльність російських приватних військових компаній (ПВК). Доповіді InformNapalm і The Security Service of ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Комітет НАТО одноголосно засудив будівництво Керченського мосту - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/komitet-nato-odnogolosno-zasudiv-budivnictvo-kerchenskogo-mostu-545885.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHkRWnV5eWyE0RWeNABXpe0qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 23:16:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/komitet-nato-odnogolosno-zasudiv-budivnictvo-kerchenskogo-mostu-545885.html" target="_blank"&gt;Комітет НАТО одноголосно засудив будівництво Керченського мосту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У резолюції до доповіді «Протидія гібридним загрозам Росії» враховано новий параграф про засудження будівництва Керченського мосту Керченський міст Комітет з питань цивільного виміру та безпеки НАТО одноголосно засудив будівництво Росією Керченського мосту. Про це на своїй сторінці у Facebook написала голова постійної делегації у Парламентській асамблеї НАТО Ірина Фріз, яка очолює українську делегацію. За словами Фріз, у резолюції до доповіді Лорда Джоплінга «Протидія гібридним загрозам Росії» враховано новий параграф про засудження будівництва Керченського мосту, який було внесено українсь...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Україна передала НАТО дві доповіді про російських найманців - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/ukrajina-peredala-nato-dvi-dopovidi-pro-rosijskikh-najmantsiv-2507979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxZtuVAtHpHkJXD9yOiJEkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 18:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/ukrajina-peredala-nato-dvi-dopovidi-pro-rosijskikh-najmantsiv-2507979.html" target="_blank"&gt;Україна передала НАТО дві доповіді про російських найманців&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;України 18 листопада передала своїм партнерам по Парламентській асамблеї НАТО дві доповіді про діяльність російських приватних військових компаній (ПВК). . Про це в Facebook повідомила нардеп від Блоку Петра Порошенка, член комітету Верховної Ради з питань нацбезпеки і оборони Ірина Фріз. "Доповіді InformNapalm і The Security Service of Ukraine розглядають ці питання. У них викривається діяльність ПВК на сході України і Сирії. Доповіді містять факти, прізвища та докази безпосереднього їх використання урядом РФ для вирішення завдань державної політики за кордоном", - написала вона. Фріз зазн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У НАТО засудили дії Росії в Азовському морі - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/596517-u-nato-zasudyly-dii-rosii-v-azovskomu-mori</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGiv84RUUEQfTne5nB7QHpIqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/596517-u-nato-zasudyly-dii-rosii-v-azovskomu-mori" target="_blank"&gt;У НАТО засудили дії Росії в Азовському морі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет Парламентської асамблеї НАТО з питань цивільного виміру та безпеки вважає незаконними і небезпечними дії Росії в Азовському морі. Про це йдеться у резолюції комітету, повідомила глава делегації депутат Ірина Фриз на своїй сторінці в Facebook. "У резолюції до доповіді Лорда Джоплінга "Протидія гібридним загрозам Росії" враховано новий параграф, який був внесений нашою делегацією", – зазначила вона. "Його сенс такий: засуджуючи незаконне будівництво керченського мосту Росією, а також політику Росії щодо виборчої відмови у доступі та безпідставного затримання українських та міжнародних...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item></channel></rss>