<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Президенти Грузії - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREl4WW14dUVnSjFheWdBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:08:38 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Через Україну: новоспечена президент Грузії відмовилася співпрацювати з Росією - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/ukr/abroad/cherez-ukrainu-novospechena-prezident-gruzii-vidmovilasya-spivpratsyuvati-z-rosieyu.htm</link><guid isPermaLink="false">CBMifmh0dHBzOi8vd3d3Lm9ib3pyZXZhdGVsLmNvbS91a3IvYWJyb2FkL2NoZXJlei11a3JhaW51LW5vdm9zcGVjaGVuYS1wcmV6aWRlbnQtZ3J1emlpLXZpZG1vdmlsYXN5YS1zcGl2cHJhdHN5dXZhdGktei1yb3NpZXl1Lmh0bdIBzgFodHRwczovL3d3dy1vYm96cmV2YXRlbC1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cub2JvenJldmF0ZWwuY29tL3Vrci9hYnJvYWQvY2hlcmV6LXVrcmFpbnUtbm92b3NwZWNoZW5hLXByZXppZGVudC1ncnV6aWktdmlkbW92aWxhc3lhLXNwaXZwcmF0c3l1dmF0aS16LXJvc2lleXUvYW1wLmh0bT9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:17:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/ukr/abroad/cherez-ukrainu-novospechena-prezident-gruzii-vidmovilasya-spivpratsyuvati-z-rosieyu.htm" target="_blank"&gt;Через Україну: новоспечена президент Грузії відмовилася співпрацювати з Росією&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перша жінка-президент в історії Грузії Саломе Зурабішвілі заявила, що зараз не підходящий час для співпраці з Росією. Про це вона розповіла в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>Выборы президента Грузии выиграла кандидат от правящей партии - экзит-пол - УКРАИНСКАЯ ПРАВДА</title><link>https://www.pravda.com.ua/rus/news/2018/11/28/7199628/</link><guid isPermaLink="false">CBMiNmh0dHBzOi8vd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvcnVzL25ld3MvMjAxOC8xMS8yOC83MTk5NjI4L9IBiQFodHRwczovL3d3dy1wcmF2ZGEtY29tLXVhLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3LnByYXZkYS5jb20udWEvcnVzL25ld3MvMjAxOC8xMS8yOC83MTk5NjI4L2luZGV4LmFtcD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:33:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/rus/news/2018/11/28/7199628/" target="_blank"&gt;Выборы президента Грузии выиграла кандидат от правящей партии - экзит-пол&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;УКРАИНСКАЯ ПРАВДА&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Грузии обнародовали результаты экзит-пола по итогам голосования избирателей во втором туре президентских выборов.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">УКРАИНСКАЯ ПРАВДА</source></item><item><title>Президентом Грузії вперше в історії стала жінка: що про неї відомо - Обозреватель</title><link>https://www.obozrevatel.com/ukr/abroad/u-gruzii-obrali-prezidenta-pershi-dani.htm</link><guid isPermaLink="false">CBMiUWh0dHBzOi8vd3d3Lm9ib3pyZXZhdGVsLmNvbS91a3IvYWJyb2FkL3UtZ3J1emlpLW9icmFsaS1wcmV6aWRlbnRhLXBlcnNoaS1kYW5pLmh0bdIBoQFodHRwczovL3d3dy1vYm96cmV2YXRlbC1jb20uY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cub2JvenJldmF0ZWwuY29tL3Vrci9hYnJvYWQvdS1ncnV6aWktb2JyYWxpLXByZXppZGVudGEtcGVyc2hpLWRhbmkvYW1wLmh0bT9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.obozrevatel.com/ukr/abroad/u-gruzii-obrali-prezidenta-pershi-dani.htm" target="_blank"&gt;Президентом Грузії вперше в історії стала жінка: що про неї відомо&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Обозреватель&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кандидат від правлячої партії "Грузинська мрія" Саломе Зурабішвілі перемогла на виборах глави Грузії. Вона стала першою жінкою-президентом в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.obozrevatel.com">Обозреватель</source></item><item><title>Мадам президент. Чи зможе Саломе Зурабішвілі змінити Грузію - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/madam-prezident-chi-zmozhe-salome-zurabishvili-zminiti-hruziju-2511966.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALoibfiJOK_CPKa88HY0zkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 08:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/madam-prezident-chi-zmozhe-salome-zurabishvili-zminiti-hruziju-2511966.html" target="_blank"&gt;Мадам президент. Чи зможе Саломе Зурабішвілі змінити Грузію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уперше президентом Грузії стала жінка - Саломе Зурабішвілі, француженка грузинського походження, вдова і кар'єрний дипломат. Колишня соратниця Міхеїла Саакашвілі, а тепер його ідейний ворог, Зурабішвілі буде до того ж останнім президентом країни, обраним всенародно, пише журнал Новое Время. . Наступного главу держави, згідно з конституцією, обиратиме виборча колегія з 300 осіб. Зурабішвілі перемогла, обіцяючи співвітчизникам рух до Євросоюзу й НАТО, а також потужні культурні програми, здатні "зробити Грузію більш помітною на мапі світу". Власне її чимало що пов'язує з ЄС. Зурабішвілі народи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Чому новообрана президент Грузії насправді не проросійська - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/chornovil/chomu-novoobrana-prezident-gruziji-naspravdi-ne-prorosiyska-551456.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEESLu_F5b_R2zYx6ZOZhOcwqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:34:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/chornovil/chomu-novoobrana-prezident-gruziji-naspravdi-ne-prorosiyska-551456.html" target="_blank"&gt;Чому новообрана президент Грузії насправді не проросійська&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На випередження стосовно заяв, що в Грузії, бачте, перемогла російська креатура на виборах президента і що там зараз проросійська влада. Президент Грузії Саломе Зурабішвілі Новообрана пані президент Саломе Зурабішвілі довго жила на Заході, їй якраз Саакашвілі надав грузинське громадянство. До 2004 року вона була висококласним французьким дипломатом, займала чимало відповідальних посад. Свою французьку кар’єру завершила в 2003-2004 роках на посаді посла Франції в Грузії. З цієї посади після консультацій з Жаком Шираком Саакашвілі запросив Саломе на посаду міністра закордонних справ Грузії. П...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿У Тбілісі затримали зятя президента Маргвелашвілі - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-u-tbilisi-zatrimali-zjatja-prezidenta-margvelashvili-560208.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKPtS0gYp6gA0_T_GSRA6sqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:27:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-u-tbilisi-zatrimali-zjatja-prezidenta-margvelashvili-560208.html" target="_blank"&gt;﻿У Тбілісі затримали зятя президента Маргвелашвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міндію Гогочурі, який є цивільним чоловіком падчерки президента Грузії Георгія Маргвелашвілі, затримали під час спецоперації у Тбілісі за обвинуваченням у зберіганні зброї. Маргвелашвілі до 16 грудня є чинним президентом Грузії У Тбілісі поліція затримала двох осіб за підозрою в незаконному зберіганні зброї, про це повідомляє прес-служба міністерстві внутрішніх справ Грузії. За даними телеканала "Рустави 2", ідеться про зятя чинного президента Грузії Георгія Маргвелашвілі Міндію Гогочурі. Разом із Гогочурі затримали ще одну людину, що перебувала в розшуку за обвинуваченням у заподіянні тяжк...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Заарештовані у Грузії українці оголосили голодування – адвокат - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-zaareshtovani-v-gruziji-ukrajintsi-ogolosili-goloduvannja-advokat-555943.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7_jlcYn-u1KK1Z389NPbcqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:50:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-zaareshtovani-v-gruziji-ukrajintsi-ogolosili-goloduvannja-advokat-555943.html" target="_blank"&gt;﻿Заарештовані у Грузії українці оголосили голодування – адвокат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Громадяни України, які у Грузії оголосили голодування, не згодні з обвинуваченнями, зазначив адвокат Георгій Ростомашвілі. Українці фігурують у справі про протиправне придбання та зберігання зброї. 4 грудня українців доправили під варту Шестеро громадян України, яких у Грузії заарештували у справі про незаконне придбання та зберігання зброї, оголосили голодування. Про це журналістам повідомив адвокат затриманих Георгій Ростомашвілі, інформує "Интерфакс" 4 грудня. За його словами, заарештовані не згодні з висунутими їм обвинуваченнями. Після другого туру президентських виборів у Грузії, який...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Грузії В результаті спецоперації затримали зятя президента - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-rezultate-spetsoperatsii-zaderzhali-1544099137.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFCbkr4DCimdObBHw6cYJmUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-rezultate-spetsoperatsii-zaderzhali-1544099137.html" target="_blank"&gt;У Грузії В результаті спецоперації затримали зятя президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Тбілісі в результаті спецоперації були затримані зять президента Грузії Міндія Гогочурі і його друг. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на "Еко Кавказу". Повідомляється, що спецоперація пройшла напередодні вночі в будинку, де Гогочури знімає квартиру. У ході спецоперації поліцейські вилучили вогнепальну зброю. Згідно з інформацією ЗМІ, Гогочури і його знайомий викинули зброю з вікна перед початком спецоперації. З ім'ям зятя президента пов'язано кілька кримінальних інцидентів. Зокрема, за останні пару років він двічі потрапляв до лікарні з вогнепальними пораненнями. У січні 2017 ро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Суд у Тбілісі взяв під варту українських громадян – Семенченко - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-sud-u-tbilisi-vzjav-pid-vartu-ukrajinskih-gromadjan-semenchenko-555613.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBknkMSwCHoMGlSntgz-hPcqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:13:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-sud-u-tbilisi-vzjav-pid-vartu-ukrajinskih-gromadjan-semenchenko-555613.html" target="_blank"&gt;﻿Суд у Тбілісі взяв під варту українських громадян – Семенченко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами нардепа від "Самопомочі" Семена Семенченка, рішення суду в Тбілісі про арешт українських громадян буде оскаржено. Семенченко: Мені зрозуміло, що це провокація Суд у грузинському Тбілісі взяв під варту затриманих українських громадян, заявив у Facebook 4 грудня нардеп від "Самопомочі" Семен Семенченко, який зараз перебуває у Грузії. "Суд залишив у місті Тбілісі під вартою українських добровольців, українських громадян, які приїхали сюди до друзів, приїхали з особистих питань... Це рішення буде оскаржено", заявив Семенченко. За його словами, на суді з'ясувалося, що "ніхто не знімав...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿У Києві активісти зібралися під будівлею посольства Грузії з вимогою звільнити затриманих українців - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-kijevi-aktivisti-zibralisja-pid-budivleju-posolstva-gruziji-z-vimogoju-zvilniti-zatrimanih-ukrajintsiv-555277.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3hX40CL1CWaigXrfMd92MqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:11:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-kijevi-aktivisti-zibralisja-pid-budivleju-posolstva-gruziji-z-vimogoju-zvilniti-zatrimanih-ukrajintsiv-555277.html" target="_blank"&gt;﻿У Києві активісти зібралися під будівлею посольства Грузії з вимогою звільнити затриманих українців&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В акції на підтримку затриманих у Грузії шістьох громадян України бере участь приблизно 100 активістів руху "Визволення". До неї також приєдналися представники "Руху нових сил" екс-президента Грузії Михайла Саакашвілі. Активісти вимагають звільнити громадян України, яких було затримано під час мітингу після проведення президентських виборів у Грузії 4 грудня під будівлею посольства Грузії в Україні відбувається акція на підтримку затриманих у Тбілісі (Грузія) українських громадян, повідомляє "Інтерфакс-Україна". В акції бере участь приблизно 100 активістів руху "Визволення". До неї також пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Біля посольства Грузії в Києві відбувається акція з вимогою звільнити затриманих громадян України - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/550546.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBTyJZ5PHOt-lVFZMcA1kBEqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:20:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/550546.html" target="_blank"&gt;Біля посольства Грузії в Києві відбувається акція з вимогою звільнити затриманих громадян України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Активісти організації "Рух "Визволення" і представники "Руху нових сил" Міхеіла Саакашвілі у вівторок уранці проводять акцію біля будівлі посольства Грузії в Києві з вимогою звільнити громадян України, затриманих під час мітингу після проведення президентських виборів у Грузії. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", біля будівлі диппредставництва Грузії на бульварі Тараса Шевченка зібралося близько сотні активістів. Вони принесли фотографії затриманих у Грузії, серед яких, зокрема, колишні бійці добровольчого батальйону "Донбас", котрі брали участь в АТО на сході України. Пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿У Грузії знайшли мертвим соратника Саакашвілі - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-v-gruziji-znajshli-mertvim-soratnika-saakashvili-555838.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4OJ5yqj6ufybYUYzDaL5MqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:15:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-v-gruziji-znajshli-mertvim-soratnika-saakashvili-555838.html" target="_blank"&gt;﻿У Грузії знайшли мертвим соратника Саакашвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У віці 50 років помер колишній міністр культури Грузії Ніколоз Руруа. Він був членом політичної ради партії "Єдиний національний рух", яку заснував екс-президент Грузії Михайло Саакашвілі. У жовтні 2009 року Руруа було призначено на посаду міністра культури, охорони пам'ятників і спорту Грузії У Тбілісі (Грузія) у власному будинку виявлено тіло члена політичної ради партії "Єдиний національний рух", яку заснував екс-президент Грузії Михайло Саакашвілі, колишнього міністра культури Грузії Ніколоза Руруа. Про це повідомляє "Грузия Оnline". Точної причини смерті поки не встановлено. Руруа було...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Екс-главу Мінкультури Грузії, одного із лідерів партії Саакашвілі Руруа знайдено мертвим у його власному будинку - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/550677.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqZ3bjkT2JD9Dx0z07dqv4qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/550677.html" target="_blank"&gt;Екс-главу Мінкультури Грузії, одного із лідерів партії Саакашвілі Руруа знайдено мертвим у його власному будинку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Одного з лідерів опозиційної партії "Єдиний національний рух" (ЄНР), очолюваної екс-президентом Грузії Міхеїлом Саакашвілі, колишнього міністра культури країни Ніколоза Руруа у вівторок знайшли мертвим у його будинку в Тбілісі, повідомляють грузинські ЗМІ. За їхньою інформацією, імовірно, політик помер унаслідок серцевого нападу. Н.Руруа з 2001 року активно співпрацював з покійним прем'єр-міністром Грузії Зурабом Жванією і М.Саакашвілі. У 2003 році він став членом парламенту Грузії від партії ЕНД, де обіймав посаду заступника голови комітету з оборони і безпеки і очолював делегацію в ПА НАТ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Прокуратура Грузії висунула обвинувачення шістьом затриманим українцям. Міністр внутрішніх справ Грузії підозрює, що затримані пов’язані з політичною партією Михаїла Саакашвілі - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/prokuratura_gruziyi_visunula_obvinuvachennya_zatrimanim_eks_biytsyam_batalyonu_donbas_n1471179</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGkYqrFR2-jg7zVL5CBTtaoqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/prokuratura_gruziyi_visunula_obvinuvachennya_zatrimanim_eks_biytsyam_batalyonu_donbas_n1471179" target="_blank"&gt;Прокуратура Грузії висунула обвинувачення шістьом затриманим українцям. Міністр внутрішніх справ Грузії підозрює, що затримані пов’язані з політичною партією Михаїла Саакашвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головна прокуратура Грузії офіційно висунула обвинувачення раніше затриманим шістьом громадянам України та одному громадянину Грузії, повідомив ресурс «Эхо Кавказа». «Головна прокуратура Грузії офіційно висунула обвинувачення шістьом громадянам України та одному громадянину Грузії, затриманим під час спецоперації за придбання і зберігання зброї», – сказано в повідомленні. Коли відбудеться засідання суду, поки що невідомо. Раніше МВС Грузії повідомило, що в результаті обшуку в готельних номерах у затриманих вилучено вогнепальні пістолети систем Beretta і Макарова, автоматичну саморобну вогне...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>﻿Затримані у Тбілісі українці можуть мати стосунок до партії Саакашвілі – глава МВС Грузії - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-zatrimani-v-tbilisi-ukrajintsi-mozhut-mati-vidnoshennja-do-partiji-saakashvili-glava-mvs-gruziji-555268.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7AKt35Q4rvk5LIGOzvyQcqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:36:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-zatrimani-v-tbilisi-ukrajintsi-mozhut-mati-vidnoshennja-do-partiji-saakashvili-glava-mvs-gruziji-555268.html" target="_blank"&gt;﻿Затримані у Тбілісі українці можуть мати стосунок до партії Саакашвілі – глава МВС Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство внутрішніх справ Грузії допитало затриманих у Тбілісі українців. За словами глави відомства Георгія Гахарії, є підозри, що вони можуть бути пов'язані з партією колишнього президента країни Михайла Саакашвілі. Гахарія розповів про розслідування інциденту із затриманням українців у Тбілісі Міністр внутрішніх справ Грузії Георгій Гахарія заявив, що затримані у Тбілісі (Грузія) шестеро українців і один грузинський громадянин можуть мати зв'язки з опозиційною партією "Єдиний національний рух", лідером якої є екс-президент країни Михайло Саакашвілі. Про це 4 грудня він сказав журналі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Опозиція на мітингу в Тбілісі вимагає дострокових парламентських виборів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/550055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWH0MOZEBm3DAAS58l22fQqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:05:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/550055.html" target="_blank"&gt;Опозиція на мітингу в Тбілісі вимагає дострокових парламентських виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кілька тисяч людей зібралися в неділю на проспекті Руставелі в Тбілісі на мітинг, який проводять представники опозиційного об'єднання "Сила в єдності", що відмовилися визнавати підсумки другого туру виборів президента Грузії. Як заявив журналістам кандидат від опозиційної партії "Єдиний національний рух" (ЄНР), соратник екс-президента Михайла Саакашвілі Грігол Вашадзе, що програв на виборах, головною вимогою учасників мітингу до влади є проведення дострокових парламентських виборів. У ці хвилини на мітингу виступають лідери "Сили в єдності" і ЄНД. Опозиціонери називають вибори "тотально сфа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Опозиція у Грузії протестує і вимагає дострокових парламентських вборів - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%86%D1%96%D1%8F-%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D1%94-%D1%96-%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%94-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%B2/a-46542720</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSzRRbuDJ1XuLn_MiD7VNwqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%86%D1%96%D1%8F-%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D1%94-%D1%96-%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%94-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%B2/a-46542720" target="_blank"&gt;Опозиція у Грузії протестує і вимагає дострокових парламентських вборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кілька тисяч людей, які відмовилися визнавати результати другого туру президентських виборів у Грузії, у неділю, 2 грудня, вийшли на мітинг у Тбілісі, який проводить грузинське опозиційне об'єднання "Сила в єдності". Кандидат від опозиційної партії "Єдиний національний рух" Грігол Вашадзе, який програв вибори, заявив журналістам, що основною вимогою мітингарів є проведення дострокових парламентських виборів, повідомляє агенція "Інтерфакс". Також опозиція вимагає внесення змін до виборчого законодавства, щоб "виключити використання адміністративних ресурсів у ході передвиборної кампанії і мо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Новообраний президент Грузії прокоментувала питання повернення громадянства Саакашвілі - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/novoobranij-prezident-hruziji-prokomentuvala-pitannja-povernennja-hromadjanstva-saakashvili-2510534.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMb7T6wJvhdfMBVmXOb00O8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/novoobranij-prezident-hruziji-prokomentuvala-pitannja-povernennja-hromadjanstva-saakashvili-2510534.html" target="_blank"&gt;Новообраний президент Грузії прокоментувала питання повернення громадянства Саакашвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новообраний президент Грузії Саломе Зурабішвілі сумнівається, що колишньому грузинському лідеру Міхеілу Саакашвілі повернуть громадянство країни. . "Я сумніваюся, тому що, по-перше, спочатку потрібно розібратися з кримінальними справами проти нього, і це не питання громадянства, це, в першу чергу, питання здійснення правосуддя", - сказала вона в інтерв'ю Російській службі Бі-бі-сі. Зурабішвілі підкреслила, що є проблема з заявами екс-президента Грузії, в яких він закликав поліцію і військових підтримати народ на акціях протесту. "Він втратив зв'язок з цією країною. На сьогоднішній день він ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У МЗС України підтвердили затримання 6 громадян України в Тбілісі - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/550153.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-0Yx2vtOWwVR7C8QGsfJ8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:47:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/550153.html" target="_blank"&gt;У МЗС України підтвердили затримання 6 громадян України в Тбілісі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Департамент консульської служби Міністерства закордонних справ України підтвердив затримання шістьох громадян України у Тбілісі (Грузія), їм уже призначено адвокатів. "Департамент поліції міста Тбілісі підтвердив затримання шести громадян України. Затриманим українцям призначено адвокатів", - сказав офіційний представник департаменту консульської служби МЗС України Василь Кирилич агентству "Інтерфакс-Україна" в понеділок. Він також додав, що, за інформацією департаменту поліції Тбілісі, права затриманих не порушуються. "Консул проводить зустрічі з представниками МВС Грузії з цього питання",...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Тбілісі завершився мітинг незгодних із підсумками президентських виборів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/550060.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELlLS2ZQy89a2R3l0pdJn2wqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:19:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/550060.html" target="_blank"&gt;У Тбілісі завершився мітинг незгодних із підсумками президентських виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Мітинг опозиції, незгодної з підсумками президентських виборів, який проходив у неділю на проспекті Руставелі в Тбілісі, завершився без інцидентів. Як заявив раніше кандидат у президенти від опозиційного об'єднання "Сила в єдності" і партії "Єдиний національний рух" Григол Вашадзе, який програв на виборах у Грузії, головною вимогою протестувальників є проведення дострокових парламентських виборів у країні. Він також повідомив про плани опозиції через суд домагатися анулювання підсумків другого туру виборів президента. "Ми не визнаємо вибори проведеними, ми не визнаємо їхніх результатів. У Г...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>"У Грузії нема президента": на масовій акції протесту у Тбілісі опозиція висловила свої вимоги - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/u_gruziyi_nema_prezidenta_na_masoviy_aktsiyi_protestu_u_tbilisi_opozitsiya_vislovila_svoyi_vimogi_n1073679</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEWEjepUi-94fBr0ES6ScngqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/u_gruziyi_nema_prezidenta_na_masoviy_aktsiyi_protestu_u_tbilisi_opozitsiya_vislovila_svoyi_vimogi_n1073679" target="_blank"&gt;"У Грузії нема президента": на масовій акції протесту у Тбілісі опозиція висловила свої вимоги&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У столиці Грузії, Тбілісі, 2 грудня пройшла багатотисячна акція протесту. Мітингарів зібрала опозиція, яка вимагає проведення дострокових парламентських, а також відміни результатів другого туру президентських виборів у країні. Про це інформує "Грузия Online". Ми не визнаємо вибори проведеними, ми не визнаємо їх результати. В Грузії сьогодні немає президента, – заявив кандидат в президенти від Об'єднаної опозиції ГрузіїГригол Вашадзе. На багатотисячному мітингу представники опозиції висловили свої вимоги до влади країни. Зокрема, опозиційне об'єднання "Сила в єдності" має намір подати позов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Тбілісі пройшов багатотисячний мітинг проти результату президентських виборів - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/599546-u-tbilisi-proyshov-bagatotysyachnyy-mityng-proty-rezultatu-prezydentskykh-vyboriv</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkCBmMEu7ruo8MuLxrfNn8qGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/599546-u-tbilisi-proyshov-bagatotysyachnyy-mityng-proty-rezultatu-prezydentskykh-vyboriv" target="_blank"&gt;У Тбілісі пройшов багатотисячний мітинг проти результату президентських виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Грузії тисячі людей вийшли у центр Тбілісі на акцію протесту проти результату президентських виборів, результати яких опозиція називає "тотально сфальсифікованими". Головна вимога протестувальників – проведення дострокових парламентських виборів. Про це повідомило "Ехо Кавказу". Один з лідерів - Георгій Вашадзе - зазначив, що для задоволення вимог опозиції правлячій партії дано термін до 16 грудня, оскільки у них є інформація про те, що інавгурація Саломе Зурабішвілі запланована саме на цей день. Наступна акція протесту відбудеться 16 грудня. "Відлік включений, термін до 16 грудня. Ми зал...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>"Не час дружити": новий президент Грузії зробила заяву про взаємини з Росією - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ne_chas_druzhiti__noviy_prezident_gruziyi_zrobila_zayavu_pro_vzayemini_z_rosiyeyu_n1072217</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwOkoneKuxDk_TZlYFksWAqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ne_chas_druzhiti__noviy_prezident_gruziyi_zrobila_zayavu_pro_vzayemini_z_rosiyeyu_n1072217" target="_blank"&gt;"Не час дружити": новий президент Грузії зробила заяву про взаємини з Росією&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Саломе Зурабішвілі, яка отримала найбільшу підтримку на президентських виборах у Грузії, прокоментувала стосунки країни з Росією. Грузинська лідерка вважає, що зараз не час для співпраці. Про це повідомляє російська служба BBC. Так, новообрана президент стривожена поведінкою Росії у Грузії та в Україні. Не думаю, що, поки Росія веде себе так, як зараз, з урахуванням того, що відбувається на лінії окупації, де викрадають людей, і ця лінія рухається вглиб нашої території, все ближче до Тбілісі... Зурахуванням того, як Росія зараз веде себе щодо України, не думаю, що все це означає, що ми може...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Корчілава про вибори президента Грузії: Іванішвілі зміцнив свою владу у країні - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-korchilava-pro-vibori-prezidenta-gruziji-ivanishvili-zmitsniv-svoju-vladu-v-krajini-543270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqZVMJUqrHJosrNcp0tRMkqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:03:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-korchilava-pro-vibori-prezidenta-gruziji-ivanishvili-zmitsniv-svoju-vladu-v-krajini-543270.html" target="_blank"&gt;﻿Корчілава про вибори президента Грузії: Іванішвілі зміцнив свою владу у країні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Колишній екс-прем'єр-міністр Грузії Бідзіна Іванішвілі намагатиметься повністю контролювати новообраного президента країни Саломе Зурабішвілі, що може призвести до конфлікту між ними. Таку думку в коментарі виданню "ГОРДОН" висловив колишній прес-аташе посольства Грузії в Україні Бачо Корчілава. Корчілава: Зовнішньою політикою у Грузії керує прем'єр-міністр, а не президент Перемога Саломе Зурабішвілі на виборах президента Грузії дасть змогу колишньому екс-прем'єр-міністру Бідзіні Іванішвілі зміцнити свою владу у країні, заявив у коментарі виданню "ГОРДОН" колишній прес-аташе посольства Груз...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Не будьте як Полунін. Найкращі матеріали тижня – вибір головного редактора NV.ua - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/voennoe-polozhenie-brovi-brezhneva-i-shest-minut-uzhasa-2510658.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILt94Nbxxf-_lUzmOofU6sqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 06:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/voennoe-polozhenie-brovi-brezhneva-i-shest-minut-uzhasa-2510658.html" target="_blank"&gt;Не будьте як Полунін. Найкращі матеріали тижня – вибір головного редактора NV.ua&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Привіт, я Юлія МакГаффі, головний редактор сайту NV.ua, розповідаю в кінці кожного тижня про матеріали, які – на мою суб'єктивну думку – варто не пропустити. . Сказати, що цей тиждень був насиченим – не сказати нічого. Агресія РФ у Керченській протоці, захоплення українських моряків і перший в історії незалежної України воєнний стан. Що на практиці означає введення воєнного стану Відразу після того, як влада заговорила про введення воєнного стану, тема обросла чутками і домислами: що вибори президента тепер скасують, що не можна виїжджати за кордон, що буде мобілізація і що чоловіків хапают...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Грузинська опозиція домагатиметься скасування другого туру виборів президента у суді - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/gruzinska-opoziciya-domagatimetsya-skasuvannya-drugogo-turu-viboriv-prezidenta-u-sudi-549868.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKgBxYv2zEH5M4Y2Mf66zhAqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:57:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/gruzinska-opoziciya-domagatimetsya-skasuvannya-drugogo-turu-viboriv-prezidenta-u-sudi-549868.html" target="_blank"&gt;Грузинська опозиція домагатиметься скасування другого туру виборів президента у суді&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Опозиція вимагає також дострокових парламентських виборів Прихильники опозиції звинувачують владу в тиску на виборців і фальсифікаціях Опозиція в Грузії через суд домагатиметься скасування результатів президентських виборів в країні. Про це заявив на мітингу в центрі Тбілісі 2 грудня кандидат на посаду президента від опозиційної коаліції «Сила в єдності» Ґріґол Вашадзе. Згідно з офіційними підсумками виборів, у другому турі він значно поступився Саломе Зурабішвілі, кандидатуру якої підтримала владна партія «Грузинська мрія». За словами Вашадзе, опозиція вимагає також дострокових парламентсь...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Грузії помер один з лідерів партії Саакашвілі Руруа - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-umer-odin-liderov-partii-saakashvili-1543935196.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJxqDrqnxlJNbIT67LyV3TwqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-umer-odin-liderov-partii-saakashvili-1543935196.html" target="_blank"&gt;У Грузії помер один з лідерів партії Саакашвілі Руруа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Тбілісі (Грузія) у власному будинку знайдено тіло члена політичної ради опозиційної партії "Єдиний національний рух", очолюваної екс-президентом Грузії Михайлом Саакашвілі, колишнього міністра культури Грузії Ніколоза Руруа. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на видання "Грузія online". Як повідомляють ЗМІ, точна причина смерті поки не встановлена. Передбачається, що причиною міг стати серцевий напад. МВС Грузії порушило кримінальну справу за статтею "доведення до самогубства". Ніка Руруа в 2001 році співпрацював з Саакашвілі і Зурабом Жванія. Після "Революції троянд" 2003 року ві...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Порошенко привітав Зурабішвілі з обранням на посаду президента Грузії - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/549247.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEA0A4gnhUKPdX9533Fx5wAqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/549247.html" target="_blank"&gt;Порошенко привітав Зурабішвілі з обранням на посаду президента Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко привітав Саломе Зурабішвілі з перемогою на виборах президента Грузії та висловив сподівання на подальше поглиблення стратегічного партнерства між двома країнами. "Щиро вітаю Саломе Зурабішвілі з обранням на посаду Президента Грузії. Бажаю Вам усіляких успіхів у служінні Грузії заради демократичного європейського розвитку країни та консолідації суспільства", - написав П.Порошенко на своїй сторінці в мікроблозі Twitter у четвер. "Переконаний у подальшому поглибленні стратегічного партнерства між нашими країнами", - наголосив президент України. Як повідомлялос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Затриманому в Україні екс-начальнику військової поліції міноборони Грузії Кардаві замінили екстрадиційне ув'язнення на домашній арешт - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-zatrimanomu-v-ukrajini-eks-nachalniku-vijskovoji-politsiji-minoboroni-gruziji-kardave-zaminili-ekstraditsionnoe-uv-jaznennja-na-domashnij-aresht-552690.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKvu6A0nLIu2XwsPJmgSI74qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:59:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-zatrimanomu-v-ukrajini-eks-nachalniku-vijskovoji-politsiji-minoboroni-gruziji-kardave-zaminili-ekstraditsionnoe-uv-jaznennja-na-domashnij-aresht-552690.html" target="_blank"&gt;﻿Затриманому в Україні екс-начальнику військової поліції міноборони Грузії Кардаві замінили екстрадиційне ув'язнення на домашній арешт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після того, як буде завершено процедури надання колишньому начальнику військової поліції міністерства оборони Грузії Мегісу Кардаві притулку, Міністерство юстиції України розгляне по суті питання його екстрадиції до Грузії. Кардаву обвинувачують у Грузії в убивствах, тортурах і насильницьких діях сексуального характеру щодо ув'язнених, організації таємного стеження за політичними опонентами, привласненні державних коштів Колишньому начальнику департаменту військової поліції МВС Грузії Мегісу Кардаві, якого затримали в Україні, замінили екстрадиційне ув'язнення на домашній арешт, повідомляє ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿У затриманих у Тбілісі українців вилучили зброю та боєприпаси – МВС Грузії - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-u-zatrimanih-v-tbilisi-ukrajintsiv-viluchili-zbroju-ta-bojepripasi-mvs-gruziji-550922.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENxZo-G4xk02IqUs3BhdHg4qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:40:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-u-zatrimanih-v-tbilisi-ukrajintsiv-viluchili-zbroju-ta-bojepripasi-mvs-gruziji-550922.html" target="_blank"&gt;﻿У затриманих у Тбілісі українців вилучили зброю та боєприпаси – МВС Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Грузинські поліцейські уточнили, що під час спецоперації затримали шістьох українців та одного громадянина Грузії. У МВС Грузії з'ясовують, чи мають стосунок затримані до політичних процесів у країні На підставі отриманої оперативної інформації міністерство внутрішніх справ Грузії 2 грудня провело спеціальну операцію, під час якої було затримано шістьох громадян України та одного громадянина Грузії. Про це повідомила прес-служба МВС Грузії. Операція із залученням спецпризначенців відбувалася на вулиці Ліхаурі, де розташований готель "Альянс". За даними відомства, під час обшуку в готельних ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>На мітингу в Тбілісі опозиція вимагає дострокових парламентських виборів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/mitinge-tbilisi-oppozitsiya-trebuet-dosrochnyh-1543755979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKK8_aCJkG8qdarFR0VNraoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:03:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/mitinge-tbilisi-oppozitsiya-trebuet-dosrochnyh-1543755979.html" target="_blank"&gt;На мітингу в Тбілісі опозиція вимагає дострокових парламентських виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кілька тисяч людей зібралися в неділю в центрі Тбілісі на мітинг, який проводять представники опозиційного об'єднання "Сила в єдності". Опозиція відмовляється визнавати підсумки другого туру виборів президента Грузії, передає РБК-Україна з посиланням на "Грузія Online". На акції кандидат у президенти від об'єднаної опозиції Грігол Вашадзе заявив, що опозиція має намір подати позов до суду з вимогою скасувати результати другого туру президентських виборів. "У нас немає президента, президент є у "Злодійський мрії" Бідзіни Іванішвілі. Наші юристи готують позов, який подамо в суд і вимагатимемо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Вибори президента Грузії: опозиція не визнає результатів - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/vibori_prezidenta_gruziyi_opozitsiya_ne_viznaye_rezultativ_n1072254</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUMP_4LuhDeirVg2iy_OnoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/vibori_prezidenta_gruziyi_opozitsiya_ne_viznaye_rezultativ_n1072254" target="_blank"&gt;Вибори президента Грузії: опозиція не визнає результатів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Об'єднана опозиції не визнає результатів другого туру президентських виборів у Грузії. Окрім цього, лідер опозиції та кандидат в президенти Григол Вашадзе заявив, що вимагатиме проведення дострокових парламентських виборів у країні. Раніше 24 канал повідомляв, щоперемогу в другому турі президентських виборів у Грузії здобула незалежний кандидат Саломе Зурабішвілі, яку підтримує правляча партія "Грузинська мрія". Вона набрала майже 60% голосів виборців. Ми не визнаємо результатів цих виборів, у Грузії немає президента, – сказав Вашадзе. За його словами, Об'єднана опозиція вимагає також прове...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Саакашвілі звернувся до протестувальників у Тбілісі: Повернуся, як тільки покличете - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/saakashvili-zvernuvsja-do-protestujuchikh-v-tbilisi-povernusja-jak-tilki-poklichete-2510888.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFzbw81HN9TvG1JOmJGx9hoqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 16:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/saakashvili-zvernuvsja-do-protestujuchikh-v-tbilisi-povernusja-jak-tilki-poklichete-2510888.html" target="_blank"&gt;Саакашвілі звернувся до протестувальників у Тбілісі: Повернуся, як тільки покличете&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Колишній президент Грузії Міхеїл Саакашвілі, який зараз проживає в Нідерландах, виступив по Skype перед учасниками протесту в центрі Тбілісі. . Він заявив, що готовий повернутися в країну, якщо його покличуть, повідомляє Новини-Грузія. До учасників демонстрації Саакашвілі звернувся з великого екрану, встановленого біля будівлі парламенту. "У нас все вийде, наша боротьба обов'язково завершиться повною перемогою. У цій боротьбі, звісно ж, я рівний серед рівних, я один з вас. У мене немає претензій на особливу роль. Але я хочу, щоб ви знали: як тільки я вам знадоблюся і ви мене покличете, тієї...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Об'єднана опозиція Грузії вимагає визнати недійсними президентські вибори - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-ob-jednana-opozitsija-gruziji-vimagaje-viznati-nedijsnimi-prezidentski-vibori-550712.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZ9xwhFAEBZ5rUYczCFiOIqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:30:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-ob-jednana-opozitsija-gruziji-vimagaje-viznati-nedijsnimi-prezidentski-vibori-550712.html" target="_blank"&gt;﻿Об'єднана опозиція Грузії вимагає визнати недійсними президентські вибори&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після перемоги на президентських виборах у Грузії Саломе Зурабішвілі, об'єднана опозиція пообіцяла оскаржити їх результати в суді. Вашадзе: Ми не вважаємо вибори проведеними і не визнаємо їхніх підсумків Об'єднана опозиція Грузії та її адвокати готують позов до суду з вимогою визнати недійсними результати виборів президента країни. Про це на мітингу перед будівлею парламенту у Тбілісі заявив опозиційний кандидат у президенти Грігол Вашадзе, пише грузинське інформагентство "ИнтерпрессНьюс". "Ми не вважаємо вибори проведеними і не визнаємо їхніх підсумків. У Грузії немає президента", заявив в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Влада Грузії підтвердила затримання 7 українців в Тбілісі - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/599532-vlada-gruzii-pidtverdyla-zatrymannya-7-ukrainciv-v-tbilisi</link><guid isPermaLink="false">CAIiENo8N-DSuSKuyXgjyDHYaQ8qGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 15:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/599532-vlada-gruzii-pidtverdyla-zatrymannya-7-ukrainciv-v-tbilisi" target="_blank"&gt;Влада Грузії підтвердила затримання 7 українців в Тбілісі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Тбілісі затримали сімох громадян України. Про це з посиланням на МВС Грузії повідомив "Інтерфакс-Росія". Затримання відбулося на підставі статті 236 КК Грузії - за незаконне придбання, зберігання вогнепальної зброї, боєприпасів, вибухових речовин. "Серед затриманих - колишній грузинський військовослужбовець, який воював в українському батальйоні "Донбас" Лука Чхетія. За заявою членів сім'ї Чхетія, він мав намір взяти участь в неділю в Тбілісі в акції протесту колишньої партії влади "Єдиний національний рух", лідером якої є екс-президент Грузії Михеїл Саакашвілі", - сказано в повідомленні....&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Порошенко привітав Саломе Зурабішвілі з перемогою на виборах президента Грузії - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/poroshenko-privitav-salome-zurabishvili-z-peremohoju-na-viborakh-prezidenta-hruziji-2510241.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILmosnU-tGe05QAIZ9oKgcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/poroshenko-privitav-salome-zurabishvili-z-peremohoju-na-viborakh-prezidenta-hruziji-2510241.html" target="_blank"&gt;Порошенко привітав Саломе Зурабішвілі з перемогою на виборах президента Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко привітав Саломе Зурабішвілі з перемогою на виборах президента в Грузії. . "Щиро вітаю Саломе Зурабішвілі з обранням на посаду Президента Грузії", - написав він у своєму Twitter. Порошенко також заявив, що сподівається на подальше поглиблення стратегічного партнерства між двома країнами. Щиро вітаю Саломе Зурабішвілі з обраних на посаду Президента Грузії. Бажаю Вам всілякіх Успіхів у служінні Грузії заради демократичного Європейського розвитку країни та консолідації Суспільства. Переконаний у подалі поглібленні стратегічного партнерства между нашими країнамі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У Грузії затримали сімох громадян України, - росЗМІ - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/599532-u-gruzii-zatrymaly-simokh-gromadyan-ukrainy-roszmi</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOd2THa9LDfuJcJEYahWH3EqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 12:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/599532-u-gruzii-zatrymaly-simokh-gromadyan-ukrainy-roszmi" target="_blank"&gt;У Грузії затримали сімох громадян України, - росЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Тбілісі затримали сімох громадян України. Про це з посиланням на МВС Грузії повідомив "Інтерфакс-Росія". Затримання відбулося на підставі статті 236 КК Грузії - за незаконне придбання, зберігання вогнепальної зброї, боєприпасів, вибухових речовин. "Серед затриманих - колишній грузинський військовослужбовець, який воював в українському батальйоні "Донбас" Лука Чхетія. За заявою членів сім'ї Чхетія, він мав намір взяти участь в неділю в Тбілісі в акції протесту колишньої партії влади "Єдиний національний рух", лідером якої є екс-президент Грузії Михеїл Саакашвілі", - сказано в повідомленні....&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Кандидат, який програв на виборах президента Грузії, відреагував на заклик Саакашвілі до акцій протесту - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/toj-khto-prohrav-na-viborakh-prezidenta-hruziji-kandidat-vidreahuvav-na-zaklik-saakashvili-do-aktsij-protestu-2510274.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAY7xfeDJdPKmOlsm8ttBZ4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/toj-khto-prohrav-na-viborakh-prezidenta-hruziji-kandidat-vidreahuvav-na-zaklik-saakashvili-do-aktsij-protestu-2510274.html" target="_blank"&gt;Кандидат, який програв на виборах президента Грузії, відреагував на заклик Саакашвілі до акцій протесту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кандидат від опозиційної партії Єдиний національний рух Грігол Вашадзе, який програв на виборах президента Грузії, відреагував на заклик колишнього грузинського лідера Міхеіла Саакашвілі до акцій непокори владі. . "Я насамперед соратник своєї дружини, своєї доньки, і цих людей. Те, що не було прийнято колективним рішенням, що не оголошувалося з цієї трибуни, або в цьому штабі, залишається особистою думкою однієї людини", - сказав він журналістам, пише Грузія Онлайн. За словами Вашадзе, якби він поділяв цю думку, то "це було б думкою цього штабу і об'єднаної опозиції". Він зазначив, що в чет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Грузія розвиватиме стосунки з Україною і Росією, – експерт про обрання нового президента - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/gruziya_rozvivatime_stosunki_z_ukrayinoyu_i__rosiyeyu__ekspert_pro_obrannya_novogo_prezidenta_n1071931</link><guid isPermaLink="false">CAIiENfIKT35qWoON8vDlRwLfagqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/gruziya_rozvivatime_stosunki_z_ukrayinoyu_i__rosiyeyu__ekspert_pro_obrannya_novogo_prezidenta_n1071931" target="_blank"&gt;Грузія розвиватиме стосунки з Україною і Росією, – експерт про обрання нового президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після обрання Саломе Зурабішвілі президентом Грузії стосунки в трикутнику Росія-Грузія-Україна не зміняться. Конфлікт між Грузією і Росією залишиться, хоча і сваритися з Москвою Тбілісі не буде. Таку думку 24 каналу висловив голова правління Центру прикладних політичних досліджень "Пента"Володимир Фесенко. Як зауважує експерт, прозахідний вектор Грузії на ЄС і НАТО не зміниться, оскільки в суспільстві в політикумі щодо цього є консенсус. І при новому президентові цей курс збережеться. Також, вважає Фесенко, навряд чи Грузія відновить дипломатичні стосунки з Росією. У Грузії змінили тактику ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Грузії почався другий тур президентських виборів - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B9-%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%B2/a-46481230</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHEMoWTDgTo1WbvSx47zt6QqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B9-%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%B2/a-46481230" target="_blank"&gt;У Грузії почався другий тур президентських виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Грузії в середу, 28 листопада, розпочалося голосування на другому турі президентських виборів. Громадяни країни обирають між двома кандидатами: Саломе Зурабішвілі, яку підтримує правляча партія "Грузинська мрія", та Гріголом Вашадзе - представник опозиційного "Єдиного національного руху", до якого належить також екс-президент Грузії Міхеїл Саакашвілі. Перший тур виборів відбувся 28 жовтня, але не виявив переможця, оскільки жоден з 25 кандидатів не здобув понад 50 відсотків голосів. Найбільше голосів отримали Зурабішвілі (38,6 відсотка) та Вашадзе (36,7 відсотка). За даними центральної виб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Грузинська опозиція не визнає результати виборів президента і закликає до протестів - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/hruzinska-opozitsija-ne-viznaje-rezultati-viboriv-prezidenta-i-zaklikaje-do-protestiv-2510428.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELTPB5Kw7qmFIKBpecFANlQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/hruzinska-opozitsija-ne-viznaje-rezultati-viboriv-prezidenta-i-zaklikaje-do-protestiv-2510428.html" target="_blank"&gt;Грузинська опозиція не визнає результати виборів президента і закликає до протестів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кандидат від об'єднаної опозиції Грігол Вашадзе, який програв на виборах президента Грузії, заявив, що не визнає результати голосування, і вимагає проведення дострокових виборів до парламенту. . Про це він заявив 29 листопада на зустрічі зі своїми прихильниками, передає Грузія Онлайн. "Ми не визнаємо результати цих виборів, у Грузії немає президента", - сказав Вашадзе. Крім того, Вашадзе анонсував акцію протесту в неділю, 2 грудня, на проспекті Руставелі в Тбілісі. Нагадаємо, за результатами підрахунку 100% голосів другого туру президентських виборів в Грузії президентом стала незалежний к...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Вибори президента Грузії: Зурабішвілі може змінити вектор на російський? - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/vibori_v_gruziyi_2018_vidnosini_salome_zurabishvili_ta_rosiya_n1072129</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJ2X4wxhlf8RO0_H5koVYsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/vibori_v_gruziyi_2018_vidnosini_salome_zurabishvili_ta_rosiya_n1072129" target="_blank"&gt;Вибори президента Грузії: Зурабішвілі може змінити вектор на російський?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перемога на виборах президента Грузії незалежної, а по факту провладної кандидатки Саломе Зурабішвілі не стала сюрпризом. Хоча боротьба з опозиційним Ґріґолом Вашадзе була складною. Про нового президента Грузії і розвиток відносин з Україною, Росією і Заходом – далі в матеріалі 24 каналу. Саломе Зурабішвілі–перша і остання всенародно обрана жінка-президент Грузії За попередніми підрахунками, Саломе Зурабішвілі в другому турі, який відбувся 28 листопада, набрала 59,56% голосів, а її суперник від опозиції Ґріґол Вашадзе – 40,44%. Згідно зі змінами до конституції Грузії від 2017 року, це остан...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Вибори в Грузії: після підрахунку 93% бюлетенів лідирує Зурабішвілі - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/vibori-v-hruziji-pislja-pidrakhunku-93-bjuleteniv-lidiruje-zurabishvili-2510156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBw9tOKkiV0adpUZE6VYEGgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/vibori-v-hruziji-pislja-pidrakhunku-93-bjuleteniv-lidiruje-zurabishvili-2510156.html" target="_blank"&gt;Вибори в Грузії: після підрахунку 93% бюлетенів лідирує Зурабішвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Центральна виборча комісія Грузії підрахувала 93% голосів другого туру виборів президента. . Незалежний кандидат Саломе Зурабішвілі, яку підтримала правляча партія Грузинська мрія, набирає 59,56% голосів виборців, передає Інтерфакс-Україна. Кандидат від опозиційної партії Єдиний національний рух Григол Вашадзе отримав 40,44% голосів. Раніше повідомлялося, що за даними екзит-полу Edison Research, у другому турілідирує підтримувана правлячою партією Грузинська мрія Саломе Зурабішвілі- 55% голосів виборців. Її суперник - кандидат від опозиційного об'єднання Сила в єдності Григол Вашадзе заручи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Не визнаємо: Саакашвілі прокоментував підсумки президентських виборів у Грузії - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/chi-ne-viznajemo-saakashvili-prokomentuvav-pidsumki-prezidentskikh-viboriv-v-hruziji-2510133.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJkifrH0x6QpoIRazu38vVEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:50:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/chi-ne-viznajemo-saakashvili-prokomentuvav-pidsumki-prezidentskikh-viboriv-v-hruziji-2510133.html" target="_blank"&gt;Не визнаємо: Саакашвілі прокоментував підсумки президентських виборів у Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Колишній президент Грузії Міхеїл Саакашвілі заявив, що не визнає підсумки президентських виборів у Грузії. . Про це повідомляє Інтерфакс-Україна. "Ми не визнаємо ці вибори, оскільки вони проходили в умовах насильства. Я закликаю всіх громадян Грузії з завтрашнього дня перейти на становище масової непокори владі. Я закликаю грузинську поліцію встати на сторону народу. Я закликаю військових не виконувати незаконні накази", - сказав Саакашвілі. Раніше повідомлялося, що за даними екзит-полу Edison Research, у другому турі лідирує підтримувана правлячою партією Грузинська мрія Саломе Зурабішвілі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У Грузії оголосили результати президентських виборів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-obyavili-rezultaty-prezidentskih-vyborov-1543480270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJId2xo1XkmGkt8GcGczn6gqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:32:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-obyavili-rezultaty-prezidentskih-vyborov-1543480270.html" target="_blank"&gt;У Грузії оголосили результати президентських виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На президентських виборах у Грузії перемогла Саломе Зурабішвілі. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на Центральну виборчу комісію Грузії. Повідомляється, що за підсумками підрахунку 100% голосів за Зурабішвілі проголосували 1,1 млн голосів (59,52%). Її опонент Грігол Вашадзе набрав 780,6 тис. голосів (40,48%). Зазначимо, формально Зурабішвілі йшла на вибори як незалежний кандидат, але її підтримала правляча партія "Грузинська мрія". Вашадзе балотувався від партії "Єдиний національний рух". Також повідомляється, що церемонія інавгурації Зурабішвілі пройде 16 грудня. Нагадаємо, другий...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Президентські вибори в Грузії. Саакашвілі закликав громадян не визнавати результатів голосування - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-prezidentski-vibori-v-gruziji-saakashvili-zaklikav-gromadjan-ne-viznavati-rezultativ-golosuvannja-540911.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAkX5gvqwhPDmXD61_PCWwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:43:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-prezidentski-vibori-v-gruziji-saakashvili-zaklikav-gromadjan-ne-viznavati-rezultativ-golosuvannja-540911.html" target="_blank"&gt;﻿Президентські вибори в Грузії. Саакашвілі закликав громадян не визнавати результатів голосування&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами екс-президента Грузії Михайла Саакашвілі, вибори в країні відбувалися на тлі тиску, підкупу виборців та насильства. Саакашвілі: Із завтрашнього дня ми почнемо масові акції громадської мирної непокори в Грузії Колишній президент Грузії Михайло Саакашвілі закликав громадян вийти з протестами і вимагати анулювати результати виборів президента. Про це політик заявив 28 листопада з Нідерландів в ефірі грузинської телекомпанії "Руставі-2". За словами Саакашвілі, вибори в Грузії відбувалися на тлі тиску, підкупу виборців та насильства. "Я ніколи не визнаю результатів цих виборів. Те, що...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Чи стане Саломе Зурабішвілі грузинською царицею? - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/publications/chi-stane-salome-zurabishvili-gruzinskoyu-cariceyu-549234.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELM5XFViKtbd7s0CrtoQ8IYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:50:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/publications/chi-stane-salome-zurabishvili-gruzinskoyu-cariceyu-549234.html" target="_blank"&gt;Чи стане Саломе Зурабішвілі грузинською царицею?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Як на президентських виборах у Грузії знову виграв Іванішвілі і програв Саакашвілі Вчора Грузія отримала жінку-президента - Саломе Зурабішвілі Лише раз за усю історію Грузії країною правила жінка. Легендарна Тамар, яку пізніше навіть возвели в ранг святої, майже три десятиліття (з 1178 року) була царицею, а період її правління вважається золотою епохою грузинської історії. До цього часу у грузин ходять чимало легенд про царювання Тамар, коли відбувався розквіт економічного та культурного життя Грузії. Вчора Грузія отримала жінку-президента. У другому турі за Саломе Зурабішвілі (формально не...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Саломе Зурабішвілі перемагає на виборах президента Грузії - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/salome_zurabishvili_peremagaye_na_viborah_prezidenta_gruziyi_n1470836</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKToVg5HTWJw70tJ0_eqfskqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:12:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/salome_zurabishvili_peremagaye_na_viborah_prezidenta_gruziyi_n1470836" target="_blank"&gt;Саломе Зурабішвілі перемагає на виборах президента Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У другому турі виборів президента Грузії незалежна кандидатка Саломе Зурабішвілі набирає 58% голосів, Григол Вашадзе — 42%. Такі дані екзит-полу, який був проведений на замовлення телекомпанії Imedi, повідомляє УНН. «За даними на 18:00, 10 тис. 204 респонденти відповіли на питання Gallup International. Результати розподілилися наступним чином: Зурабішвілі – 58%, Вашадзе – 42%», – заявили в ефірі телеканалу. Зурабішвілі балотувалася як незалежний кандидат. При цьому її підтримала правляча партія «Грузинська мрія». За кандидатку закликали голосувати засновник й лідер партії Бідзіна Іванішвілі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Зурабішвілі перемагає в другому турі президентських виборів у Грузії - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/549125.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAZYstnwerHrDFokQquuyyQqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:33:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/549125.html" target="_blank"&gt;Зурабішвілі перемагає в другому турі президентських виборів у Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У другому турі президентських виборів у Грузії перемагає незалежний кандидат Саломе Зурабішвілі. Про це свідчать результати опитувань громадської думки (екзит-полів). За даними "Геллап Інтернешнл" (на замовлення грузинського телеканалу "Імеді") Зурабішвілі, яку підтримує правляча партія "Грузинська мрія", набирає 58% голосів, а її суперник Григол Вашадзе, висунутий опозиційним об'єднанням "Сила в єдності" і колишньої партією влади " єдиний національний рух ", - 42% голосів. Ці дані отримані на 18:00 за тбіліським часом, тобто за 2 години до закриття виборчих дільниць, у результаті опитуванн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Порошенко привітав Зурабішвілі з перемогою на виборах президента Грузії - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/poroshenko-privitav-zurabishvili-z-peremogoyu-na-viborah-prezidenta-gruziji-549022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJHgdi1dQ9A45vlNeg1TS0UqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKLIjgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:26:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/poroshenko-privitav-zurabishvili-z-peremogoyu-na-viborah-prezidenta-gruziji-549022.html" target="_blank"&gt;Порошенко привітав Зурабішвілі з перемогою на виборах президента Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Церемонія інавгурації Зурабішвілі пройде 16 грудня За підсумками голосування президентом Грузії обрали Саломе Зурабішвілі Президент України Петро Порошенко привітав Саломе Зурабішвілі з перемогою на президентських виборах в Грузії. Про це йдеться у Twitter Порошенка. Порошенко привітав Саломе Зурабішвілі з її обранням на посаду президента Грузії. «Бажаю вам усіляких успіхів у забезпеченні демократичного європейського розвитку та консолідації суспільства в Грузії. Я переконаний у подальшому поглибленні стратегічного партнерства між нашими двома країнами», - написав Порошенко. Нагадаємо, на п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>На президентських виборах у Грузії перемогла Зурабішвілі - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%85-%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0-%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%96%D1%88%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%96/a-46497772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM--KN_HtbXZhChBcy95-aAqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%85-%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0-%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%96%D1%88%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%96/a-46497772" target="_blank"&gt;На президентських виборах у Грузії перемогла Зурабішвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На президентських виборах у Грузії, що відбулися в середу, 28 листопада, здобула перемогу Саломе Зурабішвілі. Це незалежна кандидатка, яку підтримує правляча партія "Грузинська мрія". Згідно з даними підрахунку 100 відсотків бюлетенів, Зурабішвілі здобула 59,52 відсотка голосів. Такі дані оприлюднила Центральна виборча комісія Грузії. Натомість кандидата від опозиційної партії "Єдиний національний рух" Грігол Вашадзе підтримали 40,48 відсотка виборців, передає агентство "Інтерфакс". Явка виборців становила 56,23 відсотка. Інавгурація нової президентки Грузії має відбутися 16 грудня. Нагадає...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>﻿Грузинська опозиція скликає на мітинг незадоволених перемогою на виборах президента Зурабішвілі - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-gruzinska-opozitsija-sklikaje-na-miting-nezadovolenih-peremogoju-na-viborah-prezidenta-zurabishvili-548451.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQfhAj126jzX_JD89EZ-2AqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 17:23:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-gruzinska-opozitsija-sklikaje-na-miting-nezadovolenih-peremogoju-na-viborah-prezidenta-zurabishvili-548451.html" target="_blank"&gt;﻿Грузинська опозиція скликає на мітинг незадоволених перемогою на виборах президента Зурабішвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після перемоги члена керівної партії Грузії Саломе Зурабішвілі на виборах об'єднана грузинська опозиція закликала провести дострокові парламентські вибори. У Грузії об'єднана опозиція закликала жителів вийти на мітинг 1 грудня представники об'єднаної опозиції Грузії закликали жителів вийти в неділю на мітинг у зв'язку з перемогою на президентських виборах Саломе Зурабішвілі. Про це повідомляє грузинська телекомпанія "Руставі 2". Об'єднана опозиція закликає провести дострокові парламентські вибори і захистити голоси виборців. Опозиціонери також звинуватили Зурабішвілі у підкупі виборців і кр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Президентські вибори у Грузії. За даними ЦВК, наразі лідирує Зурабішвілі, яку підтримує керівна партія - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-prezidentski-vibori-v-gruziji-za-danimi-tsvk-narazi-lidiruje-zurabishvili-jaku-pidtrimuje-pravljacha-partija-541441.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFasbUsXnN9iEndIiy1otwsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:44:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-prezidentski-vibori-v-gruziji-za-danimi-tsvk-narazi-lidiruje-zurabishvili-jaku-pidtrimuje-pravljacha-partija-541441.html" target="_blank"&gt;﻿Президентські вибори у Грузії. За даними ЦВК, наразі лідирує Зурабішвілі, яку підтримує керівна партія&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після опрацювання 32% бюлетенів незалежний кандидат Саломе Зурабішвілі, яку підтримала керівна партія "Грузинська мрія", здобула 57% голосів виборців, повідомили у ЦВК Грузії. Голова ЦВК Грузії заявила, що активність виборців на виборах була дуже високою Голова Центральної виборчої комісії Грузії Тамара Жванія подала попередні підсумки другого туру президентських виборів у суспільство після обпрацювання 32% бюлетенів, повідомляє ЦВК Грузії у Facebook. Поки лідирує незалежний кандидат Саломе Зурабішвілі, яку підтримала керівна партія "Грузинська мрія". За неї віддали голоси 262 826 виборців ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Грузії почався другий тур виборів президента - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-nachalsya-vtoroy-tur-vyborov-prezidenta-1543391284.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUOC3Ma8QhiSgnzDsMNz2MqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:49:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-nachalsya-vtoroy-tur-vyborov-prezidenta-1543391284.html" target="_blank"&gt;У Грузії почався другий тур виборів президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Грузії почався другий тур президентських виборів. Виборці обирають між незалежним кандидатом Саломе Зурабішвілі (партія "Грузинська мрія"), і Гріголом Вашадзе (опозиційна коаліція "Сила в єдності"). Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на "Спутник.Грузия". Ці вибори в Грузії є особливими. Останнього президента Грузії громадяни вперше в історії президентських виборів будуть вибирати з другої спроби. Таким чином завершиться трансформація президентської республіки в парламентську. Згідно з поправками до Конституції (вступають в силу після інавгурації), повноваження новообраного президе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Саакашвілі відмовився визнати підсумки президентських виборів у Грузії, закликав народ до непокори - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/549127.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECFPNNrgVfTSl55KyFG7NRkqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 17:38:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/549127.html" target="_blank"&gt;Саакашвілі відмовився визнати підсумки президентських виборів у Грузії, закликав народ до непокори&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Екс-президент Грузії Міхеіл Саакашвілі закликає грузинське суспільство не визнавати підсумки другого туру президентських виборів і розпочати масові акції протесту. "Ми не визнаємо ці вибори, оскільки вони відбувалися в умовах насильства. Я закликаю всіх громадян Грузії від завтра перейти до масової непокори владі. Я закликаю грузинську поліцію стати на бік народу. Я закликаю військових не виконувати незаконні накази", - заявив М.Саакашвілі в середу в ефірі телекомпанії "Руставі-2". Це відбулося після оприлюднення даних екзит-полів, за якими в президентських виборах перемогла Саломе Зурабішв...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Обраний президент Грузії Зурабішвілі: Зараз не час дружити з Росією - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/obranij-prezident-hruziji-zurabishvili-zaraz-ne-chas-druzhiti-z-rosijeju-2510443.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJm5DLj8PAt-7BsdYoYD5lQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/obranij-prezident-hruziji-zurabishvili-zaraz-ne-chas-druzhiti-z-rosijeju-2510443.html" target="_blank"&gt;Обраний президент Грузії Зурабішвілі: Зараз не час дружити з Росією&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Обраний президент Грузії Саломе Зурабішвілі заявила, що зараз не час дружити з Росією. . Про це політик заявила в інтерв'ю Російській службі Бі-бі-сі. "Не думаю, що, поки Росія поводиться так, як зараз, з урахуванням того, що відбувається на лінії окупації, де викрадають людей, і ця лінія рухається вглиб нашої території, все ближче до Тбілісі... з урахуванням того, як Росія зараз веде себе щодо України, не думаю, що все це означає, що ми можемо прямо зараз перейти до співпраці", - заявила Зурабішвілі. Обраний президент додала, що Грузія займає проєвропейську позицію, і у разі, якщо західні ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿На президентських виборах у Грузії лідирує Саломе Зурабішвілі – ЦВК - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-na-prezidentskih-viborah-u-gruziji-lidiruje-salome-zurabishvili-tsvk-542157.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuU-iJBoDTPdGCxkcWdmYAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 06:11:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-na-prezidentskih-viborah-u-gruziji-lidiruje-salome-zurabishvili-tsvk-542157.html" target="_blank"&gt;﻿На президентських виборах у Грузії лідирує Саломе Зурабішвілі – ЦВК&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За підсумками оброблення 99,92% бюлетенів, у незалежного кандидата Саломе Зурабішвілі, яку підтримує керівна партія "Грузинська мрія" – 59,54% голосів, у її суперника від опозиційної політсили "Сила в єдності" Грігола Вашадзе – 40,46% голосів, повідомили в Центрвиборчкомі Грузії. У Зурабішвілі (ліворуч) поки 59,54% голосів Перемогу в другому турі президентських виборів у Грузії здобула Саломе Зурабішвілі, яку підтримує керівна партія "Грузинська мрія". Про це свідчать 29 листопада дані Центральної виборчої комісії країни. За підсумками оброблення 99,92% бюлетенів у неї 59,54% голосів, а у ї...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Екзит-поли: на президентських виборах у Грузії перемагає Зурабішвілі - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%B5%D0%BA%D0%B7%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%85-%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%94-%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%96%D1%88%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%96/a-46495648</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpc6rAnIqfFE8aByDS8FQMqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 19:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%B5%D0%BA%D0%B7%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%85-%D1%83-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%94-%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%96%D1%88%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%96/a-46495648" target="_blank"&gt;Екзит-поли: на президентських виборах у Грузії перемагає Зурабішвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На президентських виборах у Грузії, за даними екзит-полів станом на вечір середи, 28 листопада, перемагає Саломе Зурабішвілі. Це незалежна кандидатка, яку підтримує правляча партія "Грузинська мрія". За даними екзит-полу компанії Gallup Inernational, Зурабішвілі набирає 57 відсотків голосів виборців. За Грігола Вашадзе - кандидата від опозиційної партії "Єдиний національний рух" Міхеіла Саакашвілі - проголосували 43 відсотки. Усього опитали понад 11 тисяч виборців. Екзит-пол компанії Edison Research свідчить про перемогу Зурабішвілі з результатом у 55 відсотків голосів. Вашадзе, за цими дан...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>В Грузії стартував другий тур виборів президента - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/v-gruziji-startuvav-drugiy-tur-viboriv-prezidenta-548627.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaub2u8jNnbv1mihY3azRQqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:04:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/v-gruziji-startuvav-drugiy-tur-viboriv-prezidenta-548627.html" target="_blank"&gt;В Грузії стартував другий тур виборів президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У першому турі жоден із кандидатів в президенти Грузії не набрав 50% голосів У середу, 28 листопада, в Грузії проходить другий тур президентських виборів. Про це повідомляє AFP. У першому турі, який відбувся 28 жовтня, жоден із кандидатів не набрав 50% голосів. Саломе Зурабішвілі, яку підтримує «Грузинська мрія», отримала 38,64% голосів виборців, а кандидат від об'єднаної опозиції «Сила в єдності» Грігол Вашадзе - 37,73%. За найвищу державну посаду змагалися 25 осіб найбільше число з усіх семи президентських виборів у Грузії, починаючи з 1991 року. Нагадаємо, президентські вибори в Грузії ц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>США закликали Грузію усунути порушення, виявлені спостерігачами на виборах - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ssha-prizvali-gruziyu-ustranit-narusheniya-1543631533.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELuIQhRBmE4dzXaTeFntYCsqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 02:29:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ssha-prizvali-gruziyu-ustranit-narusheniya-1543631533.html" target="_blank"&gt;США закликали Грузію усунути порушення, виявлені спостерігачами на виборах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державний департамент США привітав Саломе Зурабішвілі з перемогою на виборах президента Грузії, закликавши владу країни усунути порушення, які були виявлені в ході голосування місія Бюро з демократичних інститутів і прав людини ОБСЄ. Про це повідомляє РБК-Украина з посиланням на заяву Держдепу. У Держдепі високо оцінили доступність проведення кампанії для всіх кандидатів у президенти Грузії, але висловили стурбованість випадками використання адмінресурсу в ході передвиборної кампанії, закликавши усунути виявлені порушення. "Сполучені Штати будуть і надалі підтримувати рішуче демократичний і...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Саакашвілі заявив, що Медведчук за дорученням Путіна прилетів до Грузії - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-saakashvili-zajaviv-shcho-medvedchuk-za-doruchennjam-putina-priletiv-do-gruziji-535543.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4c8c1kr-U0nlhrgHfhNgUqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:00:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-saakashvili-zajaviv-shcho-medvedchuk-za-doruchennjam-putina-priletiv-do-gruziji-535543.html" target="_blank"&gt;﻿Саакашвілі заявив, що Медведчук за дорученням Путіна прилетів до Грузії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами екс-президента Грузії Михайла Саакашвілі, президент РФ Володимир Путін скерував українського політика і свого кума Віктора Медведчука у Грузію за два дні до проведення другого туру президентських виборів у країні. За словами Саакашвілі, Медведчук має зустрітися з Іванішвілі Екс-президент Грузії Михайло Саакашвілі заявив, що президент Росії Володимир Путін скерував до Грузії свого кума, українського політика Віктора Медведчука, інформує інтернет-видання "Грузия Online". В ефірі місцевого телеканала "ТВ Пирвели" Саакашвілі назвав Медведчука "найбільш наближеною особою Росії" і дода...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Президент Грузії заявила, що не хоче взаємодіяти з Росією - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/prezident-gruzii-zayavila-hochet-vzaimodeystovavat-1543531490.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJddWy86B8DYUsMiv1DBwJ4qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:34:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/prezident-gruzii-zayavila-hochet-vzaimodeystovavat-1543531490.html" target="_blank"&gt;Президент Грузії заявила, що не хоче взаємодіяти з Росією&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новообраний президент Грузії Саломе Зурабішвілі заявила, що ніколи не говорила про взаємодію з Росією. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на BBC. "Це не баланс. Я знаю, що про мене помилково говорили, що я хочу балансувати... це теж фейк ньюс, тому що я ніколи не говорила про взаємодію з Росією", - сказала вона. Також вона зазначила, що найближчим часом Грузія не зможе перейти до співпраці з Росією. "Я не думаю, що поки Росія веде себе так на лінії окупації, де щодня викрадають людей, і поки ця лінія, ця постійна загроза, рухається вглиб нашої території, все ближче до Тбілісі, а так...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Експерти не можуть провести почеркознавчу експертизу у справі Саакашвілі, - Верховний Суд - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/597652-eksperty-ne-mozhut-provesty-pocherkoznavchu-ekspertyzu-u-spravi-saakashvili-verkhovnyy-sud</link><guid isPermaLink="false">CAIiEApwc07VXmv3fQ7X6U6-TzcqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 11:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/597652-eksperty-ne-mozhut-provesty-pocherkoznavchu-ekspertyzu-u-spravi-saakashvili-verkhovnyy-sud" target="_blank"&gt;Експерти не можуть провести почеркознавчу експертизу у справі Саакашвілі, - Верховний Суд&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Касаційний адміністративний суд Верховного Суду заявляє, що експерти не можуть провести почеркознавчу експертизу у справі про припинення українського громадянства колишнього Президента Грузії, лідера політичної партії "Рух нових сил" Міхаїла Саакашвілі. Про це на засіданні в п'ятницю сказала головуюча в колегії суддя Раїса Ханова, передають Українські Новини. Вона повідомила, що від експертів Київського науково-дослідного інституту судових експертиз (КНДІСЕ) судом було отримано лист з проханням дати пояснення і роз'яснення, а також додаткові матеріали через неможливість завершити почеркозна...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>﻿У Грузії перед виборами президента влада списала борги понад 600 тис. громадян - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-u-gruziji-pered-viborami-prezidenta-vlada-spisala-borgi-ponad-600-tis-gromadjan-516886.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELSuOiCHKhz9AbJYocBxlcIqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:34:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-u-gruziji-pered-viborami-prezidenta-vlada-spisala-borgi-ponad-600-tis-gromadjan-516886.html" target="_blank"&gt;﻿У Грузії перед виборами президента влада списала борги понад 600 тис. громадян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр Грузії Мамука Бахтадзе заявив, що фінансові зобов'язання понад 600 тис. громадян щодо банків, онлайн-організацій та різних фінансових інститутів у сумі становлять понад $600 млн, і всю цю заборгованість "обнуляють". Бахтадзе: Для 600 тис. громадян Грузії обнуляємо заборгованість у розмірі 1,5 млрд ларі Уряд Грузії вирішив обнулити борги громадян перед банками та іншими фінансовими організаціями на суму орієнтовно 1,5 млрд ларі (понад $600 млн), повідомляє 19 листопада "Грузия-онлайн". Як заявив прем'єр-міністр Мамука Бахтадзе, від боргів "очистять" приблизно 600 тис. жителів...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>В Грузії вирішили списати борги понад 600 тисяч громадян - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-reshili-spisat-dolgi-600-tysyach-grazhdan-1542638061.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHAZqCtPq-qXlBegfzqSrEkqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:05:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gruzii-reshili-spisat-dolgi-600-tysyach-grazhdan-1542638061.html" target="_blank"&gt;В Грузії вирішили списати борги понад 600 тисяч громадян&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уряд Грузії вирішив скасувати банківські заборгованості понад 600 тисяч громадян із "чорного списку". Про це повідомляє РБК-Україна із посиланням на "Грузия Online". Таке рішення у понеділок, 19 листопада, уряд прийняв напередодні другого туру виборів президента Грузії. Водночас прем'єр-міністр Мамука Бахтадзе уточнив, що йдеться про фінансові зобов'язаннях понад 600 тисяч громадян, які в сумі складають близько півтора мільярда ларі (15,5 млрд грн. - ред.). "Хочу пояснити суспільству, що майже 95% зафіксованих в "чорному списку" заборгованостей складаються з кредитів, основна сума яких не п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Влада Грузії спише кредитні борги для 600 тисяч громадян напередодні другого туру виборів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/vlada-gruziji-spishe-kreditni-borgi-dlya-600-tisyach-gromadyan-naperedodni-drugogo-turu-viboriv-546136.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKhJrs5cy27hAhPMC_N23FEqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKLIjgY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:43:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/vlada-gruziji-spishe-kreditni-borgi-dlya-600-tisyach-gromadyan-naperedodni-drugogo-turu-viboriv-546136.html" target="_blank"&gt;Влада Грузії спише кредитні борги для 600 тисяч громадян напередодні другого туру виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пропонується списати борги за кредитами, розмір яких не перевищує 2000 ларі (755 доларів) Прем’єр-міністр Грузії Мамука Бахтадзе виступив з ініціативою списати банківську заборгованість для 600 тисяч громадян країни. Зокрема, пропонується списати борги за кредитами, розмір яких не перевищує 2000 ларі (755 доларів). Про це повідомляє Грузия Online. «Загалом, сума заборгованості складає близько 1,5 мільярда ларі (565,3 мільйона доларів). Відповідно до сьогоднішнього рішення, ці борги будуть анульовані», — заявив Батхадзе. За словами прем’єра Грузії, прощення боргів буде стосуватися близько 15...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Кандидат в президенти Грузії обіцяє помилувати Саакашвілі - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/kandidat-v-prezidenti-gruziji-obicyaje-pomiluvati-saakashvili-542811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKt87A52JgbsMf1Co54wCwgqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKLIjgY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 09:54:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/kandidat-v-prezidenti-gruziji-obicyaje-pomiluvati-saakashvili-542811.html" target="_blank"&gt;Кандидат в президенти Грузії обіцяє помилувати Саакашвілі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Грігол Вашадзе розповів, чому він помилує Міхеїла Саакашвілі, якщо виграє вибори Кандидат в президенти Грузії Ґріґол Вашадзе заявив, що помилує екс-президента Грузії Михайла Саакашвілі, який був позбавлений грузинського громадянства. Про це він заявив в інтерв’ю Deutsche Welle. «Що стосується президента Саакашвілі, то спробую коротко описати своє ставлення до нього. Він мій друг. І як будь-який розумний громадянин Грузії я вдячний йому за те, що він перетворив цю територію на сучасну державу. Він повинен мати право жити в Грузії. Він повинен отримати назад своє грузинське громадянство. Якщо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>"Я помилую Саакашвілі" - кандидат у президенти Грузії Грігол Вашадзе (відео) - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B0%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%88%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%96-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%B3%D1%80%D1%96%D0%B3%D0%BE%D0%BB-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D0%B5-%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B5%D0%BE/a-46181992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYshhH_NCzfvT91EJnor4cqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B0%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%88%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%96-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%96%D1%97-%D0%B3%D1%80%D1%96%D0%B3%D0%BE%D0%BB-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D0%B5-%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%B5%D0%BE/a-46181992" target="_blank"&gt;"Я помилую Саакашвілі" - кандидат у президенти Грузії Грігол Вашадзе (відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Жанна Нємцова: Ви користуєтеся підтримкою (на цих президентських виборах - ред.) колишнього президента Грузії Міхеіла Саакашвілі. Він один з Ваших палких прихильників. Його підтримка в другому турі буде швидше перевагою чи недоліком? Грігол Вашадзе: Усі в Грузії знають, що я абсолютно незалежний і був незалежним, коли працював в уряді з 2008 по 2012 рік. Я навіть не був членом партії. Я категорично відмовився вступати в партію, тому що у мене уже було безліч проблем з партійною дисципліною. І я про це відверто говорив. Що стосується президента Саакашвілі, то спробую коротко описати своє ста...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>﻿Кандидат у президенти Грузії Вашадзе: У реальності я виграв перший тур виборів - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-kandidat-u-prezidenti-gruziji-vashadze-v-realnosti-ja-vigrav-pershij-tur-viboriv-487438.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnT-Z5I1Rsqatzj0yMdPUIqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:54:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-kandidat-u-prezidenti-gruziji-vashadze-v-realnosti-ja-vigrav-pershij-tur-viboriv-487438.html" target="_blank"&gt;﻿Кандидат у президенти Грузії Вашадзе: У реальності я виграв перший тур виборів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Опозиційний кандидат у президенти Грузії Грігол Вашадзе вважає, що його результат у першому турі свідчить про його популярність серед громадян країни і втому від тих, хто перебуває при владі. Вашадзе: Я підписав найважливіші міжнародні угоди для своєї країни Опозиційний кандидат у президенти Грігол Вашадзе, який вийшов у другий тур виборів у Грузії, заявив в інтерв'ю "Немецкой волне", що його офіційне друге місце за результатами голосування не відповідає дійсності. "Адже це офіційна версія так званого уряду і так званої [партії] "Грузинської мрії". У реальності я виграв перший тур", сказав ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item></channel></rss>