<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Мартинюк Максим Петрович - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNWEI2Y0dSbk0ySm1FZ0oxYXlnQVAB?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:28:29 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Воєнний стан мобілізує Мінагрополітики на захист продовольчої безпеки, – Мартинюк — Телеканал новин 24 - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/voyenniy_stan_mobilizuye_minagropolitiki_na_zahist_prodovolchoyi_bezpeki__martinyuk_n1075724</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDxZWpfI-AJucFsAtQPbza0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/voyenniy_stan_mobilizuye_minagropolitiki_na_zahist_prodovolchoyi_bezpeki__martinyuk_n1075724" target="_blank"&gt;Воєнний стан мобілізує Мінагрополітики на захист продовольчої безпеки, – Мартинюк — Телеканал новин 24&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Завдання для Мінагрополітики на найближчі 30 днів є цілком зрозумілими. Воєнний стан на 30 днів підняв питання продовольчої безпеки, форс-мажору ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Створимо реєстр ветеранів, щоб не було корупції й зловживань із пільгами, – Фріз - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/stvorimo_reyestr_veteraniv_shhob_ne_bulo_koruptsiyi_y_zlovzhivan_iz_pilgami__friz_n1076650</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKW6H-b96tVUnNhPDuEKKfoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:43:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/stvorimo_reyestr_veteraniv_shhob_ne_bulo_koruptsiyi_y_zlovzhivan_iz_pilgami__friz_n1076650" target="_blank"&gt;Створимо реєстр ветеранів, щоб не було корупції й зловживань із пільгами, – Фріз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У п'ятницю, 7 грудня, прем'єр Гройсман призначив виконувачем обов'язків міністра Міністерства аграрної політики та продовольства України екс-главу Держкадастру Максима Мартинюка. Він прибув на годину запитань до уряду, але не викликав зацікавлення у депутатів. Більший ажіотаж викликав виступ керівника мінветеранів Ірини Фріз. Про це у прямому ефірі 24 каналу розповіла журналістка Анастасія Кримова. За її словами, Максим Мартинюк пришов до Ради на годину запитань до уряду, але запитань до нього не було. Як і якихось виступів з боку урядовця. Раніше він очолював Державну архітектурно-будівель...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Кабмін призначив тимчасового очільника Мінагрополітики - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/kabmin-priznachiv-timchasovogo-ochilnika-minagropolitiki-551096.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5LMP94lC4VvSKNFNU71uwqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:39:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/kabmin-priznachiv-timchasovogo-ochilnika-minagropolitiki-551096.html" target="_blank"&gt;Кабмін призначив тимчасового очільника Мінагрополітики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Максим Мартинюк обіймав посаду першого заступника міністра аграрної політики Новий т.в.о. міністра агрополітики Максим Мартинюк Кабінет міністрів призначив тимчасово виконуючим обов'язки міністра агрополітики і продовольства першого заступника міністра Максима Мартинюка. Про це йдеться у розпорядженні Кабміну від 28 листопада, опублікованому на Урядовому порталі. «Покласти тимчасово виконання обов'язків міністра аграрної політики і продовольства України на першого заступника міністра аграрної політики і продовольства України Мартинюка Максима Петровича», - йдеться в документі. Нагадаємо, що...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Кабмін призначив Мартинюка т. в. о. міністра аграрної політики та продовольства - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/551584.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObD7vo3i7gHxu-NiczkC34qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMNPSlgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:04:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/551584.html" target="_blank"&gt;Кабмін призначив Мартинюка т. в. о. міністра аграрної політики та продовольства&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тимчасовим виконувачем обов'язків міністра аграрної політики та продовольства призначено першого заступника міністра Максима Мартинюка. Відповідне розпорядження Кабінету Міністрів №920-р від 28 листопада оприлюднено на сайті уряду. "Покласти тимчасово виконання обов'язків міністра аграрної політики та продовольства України на першого заступника міністра аграрної політики та продовольства України Мартинюка Максима Петровича", - йдеться в повідомленні. Як повідомлялося, Верховна Рада 22 листопада 2018 року прийняла відставку міністра аграрної політики та продовольства Тараса Кутового. Т.Кутов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Кабмін призначив Мартинюка т.в.о. міністра агрополітики - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-naznachil-martynyuka-vrio-ministra-1544174766.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMosLabKEOLTKxKMVa7bP5wqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-naznachil-martynyuka-vrio-ministra-1544174766.html" target="_blank"&gt;Кабмін призначив Мартинюка т.в.о. міністра агрополітики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України призначив тимчасово виконуючим обов'язки міністра аграрної політики і продовольства першого заступника міністра Максима Мартинюка. Відповідне розпорядження уряду №920-р від 28 листопада оприлюднено на офіційному сайті, передає РБК-Україна. "Покласти тимчасово виконання обов'язків міністра аграрної політики та продовольства України на першого заступника міністра аграрної політики та продовольства України Мартинюка Максима Петровича", - йдеться в повідомленні. Нагадаємо, Верховна рада України 22 листопада відправила у відставку міністра аграрної політики і продовольс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Кабмін призначив в.о. міністра агрополітики - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/economics/kabmin-priznachiv-vo-ministra-minahropolitiki-2511877.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDDu2nvf0peVFYlfRqGrrcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/economics/kabmin-priznachiv-vo-ministra-minahropolitiki-2511877.html" target="_blank"&gt;Кабмін призначив в.о. міністра агрополітики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет Міністрів призначив тимчасового виконувача обов'язки міністра агрополітики і продовольства першого заступника міністра Максима Мартинюка. . Відповідне розпорядження прийнято 28 листопада, передають Українські Новини. "Покласти тимчасово виконання обов'язків міністра аграрної політики і продовольства України на першого заступника міністра аграрної політики і продовольства України Мартинюка Максима Петровича", - йдеться в документі. Нагадаємо, що 22 листопада Верховна Рада звільнила міністра аграрної політики і продовольства Тараса Кутового. Він подав у відставку 23 травня 2017 року.&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Глава ДАБІ Олексій Кудрявцев: Чому Володимир Гройсман хоче мене звільнити? - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/interviews/glava-dabi-oleksiy-kudryavcev-chomu-volodimir-groysman-hoche-mene-zvilniti-550549.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlgQitugxyx3DpKUpdnc0YqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:10:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/interviews/glava-dabi-oleksiy-kudryavcev-chomu-volodimir-groysman-hoche-mene-zvilniti-550549.html" target="_blank"&gt;Глава ДАБІ Олексій Кудрявцев: Чому Володимир Гройсман хоче мене звільнити?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Вся корупція десь унизу. Якби вона була десь тут – я б не сидів в цьому кріслі» Керівник Державної архітектурно-будівельної інспекції (ДАБІ) Олексій Кудрявцев в епіцентрі великого скандалу. Національне агентство з питань державної служби (НАДС) заявило, що пан Кудрявцев надав підроблені документи про вищу освіту, коли 3,5 роки тому почав працювати на своїй посаді. Йдеться, зокрема, про диплом Технічного університету Молдови. Його ректор Віорел Бостан, відповідаючи на запит НАДС повідомив, що громадянин Кудрявцев не перебуває у списках осіб, які закінчили цей університет. «Свіжий» скандал в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Прохід суден з агропродукцією через порти в Азовському морі розблоковано - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/economic/550712.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECusDE43IqW13loPj6wKOAkqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMNPSlgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:05:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/economic/550712.html" target="_blank"&gt;Прохід суден з агропродукцією через порти в Азовському морі розблоковано&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перевалку зерна на судна через порти Маріуполя і Бердянська відновлено і вона здійснюється в штатному режимі, йдеться в повідомленні на сайті Міністерства аграрної політики та продовольства України. "Наші судна почали проходити в обидва боки через порти Маріуполя і Бердянська. Порти працюють у штатному режимі, експортні відвантаження відбуваються за планом", - повідомив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк під час чергового засідання Штабу з оперативного вирішення питань логістики у сільському господарстві. За словами начальника Служби з організації ро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Ескалація конфлікту в Азовському морі становить найбільші ризики для експортної логістики та рибної галузі - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/548573.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnkNuisrCgoe6ClewKN9DwqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:13:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/548573.html" target="_blank"&gt;Ескалація конфлікту в Азовському морі становить найбільші ризики для експортної логістики та рибної галузі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ескалація конфлікту в Азовському морі та впровадження воєнного стану (ВС) становить найбільші ризики для рибної галузі, а також експортної логістики, повідомив перший заступник міністра аграрної політики Максим Мартинюк. Згідно з його повідомленням у Facebook, оцінки впливу ситуації є попередніми та змінюватимуться відповідно до розвитку ситуації. "Основний блок - для рибної галузі. Азовське море генерує більшу частину вилову... Станом на вчорашній день рибалкам було рекомендовано як застережний захід повернутися в порт, жодних юридичних чи фактичних обмежень до них не застосовувалося. Ступ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Мінагрополітики розповіли, як конфлікт на Азовському морі вплине на ціни на продукти - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/economics/u-minahropolitiki-vvazhajut-shcho-konflikt-na-azovskomu-mori-vpline-na-tsini-na-produkti-2509845.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHn-lJkAYSqlVl4Cu_6S4jEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 14:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/economics/u-minahropolitiki-vvazhajut-shcho-konflikt-na-azovskomu-mori-vpline-na-tsini-na-produkti-2509845.html" target="_blank"&gt;У Мінагрополітики розповіли, як конфлікт на Азовському морі вплине на ціни на продукти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ескалація конфлікту в Азовському морі надасть мінімальний вплив на ціни на продовольство. . Про це повідомив заступник міністра аграрної політики Максим Мартинюк в на своїй Facebook-сторінці. За його словами, це несе найбільші ризики для рибної галузі і може викликати проблеми в експортної логістики. "Основний блок - для рибної галузі. Азовське море генерує більшу частину улову і це вимагає збереження стабільного і зрозумілого режиму рибальства в його водах. Станом на вчорашній день рибалкам було рекомендовано в якості запобіжного заходу повернутися в порт, ніяких юридичних або фактичних об...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Ескалація в Азовському морі: українським рибалкам порекомендували повернутися в порти - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/eskalatsija-v-azovskomu-mori-ukrajinskim-ribalkam-porekomenduvali-povernutisja-v-porti-2509805.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2foA777H4QmXOB59XCmMcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/eskalatsija-v-azovskomu-mori-ukrajinskim-ribalkam-porekomenduvali-povernutisja-v-porti-2509805.html" target="_blank"&gt;Ескалація в Азовському морі: українським рибалкам порекомендували повернутися в порти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство аграрної політики і продовольства порекомендувало українським морякам повернутися в порти через загострення ситуації в Азовському морі. . Про це повідомив перший заступник міністра профільного відомства Максим Мартинюк. "Азовське море генерує більшу частину улову і це вимагає збереження стабільного і зрозумілого режиму рибальства в його водах. Станом на вчора рибалкам було рекомендовано як застережний захід повернутися в порт", - сказав він. Мартинюк уточнив, що жодних юридичних або фактичних обмежень до них не застосовувалося. При цьому ступінь ризику, якому можуть піддаватися...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Через воєнний стан можливі ризики для рибної галузі, - Мінагрополітики - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/598438-cherez-voyennyy-stan-mozhlyvi-ryzyky-dlya-rybnoi-galuzi-minagropolityky</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjgFVPA-Z50KbUEuTVDr7QqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/598438-cherez-voyennyy-stan-mozhlyvi-ryzyky-dlya-rybnoi-galuzi-minagropolityky" target="_blank"&gt;Через воєнний стан можливі ризики для рибної галузі, - Мінагрополітики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство аграрної політики і продовольства вважає, що на сьогодні ризики продовольчого характеру для внутрішнього ринку в зв'язку з введенням військового стану в низці областей з 28 листопада відсутні. Про це повідомив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк на свій сторінці в соціальній мережі Facebook, передають Українські Новини. "Оскільки соціальний аспект є для нас важливим, окремо винесу тезу про те, що ризики продовольчого характеру для внутрішнього ринку, зокрема для 10 областей з ВС, відсутні. Пропозиція основних продуктів харчування значно п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Цьогорічний врожай ранніх зернових в Україні став другим за обсягом за час незалежності. Перший рекордний врожай було зафіксовано минулого року - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/tsogorichniy_vrozhay_rannih_zernovih_v_ukrayini_stav_drugim_za_obsyagom_za_chas_nezalezhnosti_n1436843</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFKxQZKwZvfTBTSyDKtu-WoqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 10:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/tsogorichniy_vrozhay_rannih_zernovih_v_ukrayini_stav_drugim_za_obsyagom_za_chas_nezalezhnosti_n1436843" target="_blank"&gt;Цьогорічний врожай ранніх зернових в Україні став другим за обсягом за час незалежності. Перший рекордний врожай було зафіксовано минулого року&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Урожай ранніх зернових у 2017 році в Україні став другим за обсягом за час незалежності, повідомив на засіданні уряду в середу, 20 вересня, заступник міністра аграрної політики Максим Мартинюк. «Завершено збір ранніх зернових. У цьому році були складні погодні умови, але вони були нерівномірними по всій країні. Відповідно, ми отримали як випадки більш низького урожаю порівняно з минулим роком, так і в деяких регіонах нові історичні рекорди врожайності», – сказав посадовець, якого процитувало видання LB.ua. «Урожай ранніх зернових став другим за обсягом за всю історію незалежності України. М...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Українська держкорпорація опинилася на межі дефолту - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/ukrajinska-derzhkorporatsija-opinilasja-na-mezhi-defoltu-1560521.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC45ktV9t3suMMQw3GU_ZqoqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 17:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/ukrajinska-derzhkorporatsija-opinilasja-na-mezhi-defoltu-1560521.html" target="_blank"&gt;Українська держкорпорація опинилася на межі дефолту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державна продовольча зернова корпорація (ДПЗКУ) - під загрозою дефолту, а китайські кредитори не хочуть приватизувати компанію. Про це заявив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк в інтерв'ю 112.ua . За словами Мартинюка, нинішні проблеми пов'язані з неефективним менеджментом і кредитом Ексімбанку Китаю в $3 млрд, виданим ДПЗКУ у 2012 році під державні гарантії України. У першому транш компанія отримала тільки половину цих коштів. "Поки є кредит. Є загроза дефолту корпорації. Ми ведемо діалог з китайськими кредиторами і про якісь успіхи в нього говорити...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У МінАП заявили про загрозу дефолту ДПЗКУ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/minap-zayavili-ugroze-defolta-gpzku-1501088896.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjK0mstfI6t_9pzNcTMkcoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:08:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/minap-zayavili-ugroze-defolta-gpzku-1501088896.html" target="_blank"&gt;У МінАП заявили про загрозу дефолту ДПЗКУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Існує загроза дефолту Державної продовольчої зернової корпорації. Про це повідомив в. о. міністра аграрної політики та продовольства України Максим Мартинюк в інтерв'ю "112 Україна". "Є загроза дефолту компанії, яка називається Державна продовольча зернова корпорація. Ми ведемо діалог з китайськими кредиторами, про якісь успіхи у ньому говорити рано", - заявив він. Крім того, Мартинюк зазначив, що в ДПЗКУ також більше року немає керівника. "Уряд прийняв рішення щодо формування в ній наглядової ради. Необхідно, звичайно, призначення керівника. І я думаю, що корінь проблем корпорації також у ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Ринок землі: чи готова інфраструктура до скасування мораторію - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/rinok-zemli-chi-gotova-infrastruktura-do-skasuvannja-moratoriju-1250854.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIzRwSOBX_19JkD5xb1P7UsqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 16:55:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/rinok-zemli-chi-gotova-infrastruktura-do-skasuvannja-moratoriju-1250854.html" target="_blank"&gt;Ринок землі: чи готова інфраструктура до скасування мораторію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Про це розповів в ексклюзивному інтерв'ю НВ БізнесМаксим Мартинюк, перший заступник міністра аграрної політики і продовольства. Мартинюк каже, що всі проблеми вирішити неможливо апріорі, тому що поки вирішуємо одні, інші з'являються. "Система оренди землі працює в діапазоні від «відмінно» до «задовільно» – і це вам підтвердить будь-який аграрій. З точки зору юридичних дій, передати землю в оренду і продати землю – це майже однакові процеси. Робимо простий логічний висновок – якщо ринок в нинішньому форматі реєстрації прав, обтяжень і так далі працює, це означає, що система готова і до ринку...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Укрспирт і ДПЗКУ мають отримати своїх керівників до кінця року - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/ukrspirt-i-dpzku-majut-otrimati-svojih-kerivnikiv-do-kintsja-roku-1924854.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPSvgI6Dq7Ik-1LwM9DdIl8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/ukrspirt-i-dpzku-majut-otrimati-svojih-kerivnikiv-do-kintsja-roku-1924854.html" target="_blank"&gt;Укрспирт і ДПЗКУ мають отримати своїх керівників до кінця року&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Керівники державних підприємств будуть вибирати згідно з новими критеріями. Про це заявив в інтерв'ю НВ Бізнес Максим Мартинюк, перший заступник міністра агрополітики та продовольства України. Призначення керівників в ці компанії, що відносяться до особливо великих, відбувається відповідно до постанови №777 через номінаційного комітет Мінекономіки. Нещодавно була визначена перша хвиля держпідприємств, керівники яких будуть відбиратися за новою процедурою. За словами Мартинюка, за пропозицією Мінагрополітики, в цю першу хвилю увійшли і Укрспирт, і ДПЗКУ: "Ми сподіваємося, що конкурси будуть ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Юридичним особам дозволяти купувати сільгоспземлю, - проект - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/juridichnim-osobam-dozvoljati-kupuvati-silgospzemlju-proekt-1584072.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1b15jMe5ZD6o272M-CM_IqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 17:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/juridichnim-osobam-dozvoljati-kupuvati-silgospzemlju-proekt-1584072.html" target="_blank"&gt;Юридичним особам дозволяти купувати сільгоспземлю, - проект&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Зараз обговорюється можливість надання права купівлі сільськогосподарської землі юридичним особам. Про це повідомив в інтерв'ю Інтерфакс-Україна перший заступник міністра аграрної політики Максим Мартинюк: "Спочатку продаж землі юрособам не планувався. Ця норма з'явилася в ході широких дискусій з аграрними асоціаціями". За словами заступника міністра, це буде не більше 1 тис. га "в одні руки" і до потенційного покупця будуть висуватися досить жорсткі кваліфікаційні вимоги. Наприклад, підприємство повинно вести сільськогосподарську діяльність мінімум останні три роки. Крім того, серед його з...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Держгеокадастр перейшов на технологію блокчейн - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/derzhgeokadastr_pereyshov_na_tehnologiyu_blokcheyn_n871928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqMOA1npl8YU8Nt4T7Xa0AqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:37:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/derzhgeokadastr_pereyshov_na_tehnologiyu_blokcheyn_n871928" target="_blank"&gt;Держгеокадастр перейшов на технологію блокчейн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державне агентство з питань електронного урядування України спільно з Міністерством аграрної політики та продовольства презентували оновлений Державний земельний кадастр України, який відтепер працюватиме на технології блокчейн. За словами голови Держагентства з питань електронного урядування Олександра Риженка новація забезпечить надійність та прозорість обробки даних у держземкадастрі і унеможливить їх підміну ані внаслідок зовнішнього, ні внутрішнього втручання, а також дасть можливість здійснювати суспільний контроль за аудиторами. Неочікувано ми стали світовими лідерами у застосуванні ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Кабмін удвічі підвищив часткову компенсацію відсотків за кредитами для аграріїв - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/pravitelstvo-vdvoe-povysilo-chastichnuyu-1499935922.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELroG5Jn_87hB0a7wPnoRdcqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 22:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/pravitelstvo-vdvoe-povysilo-chastichnuyu-1499935922.html" target="_blank"&gt;Кабмін удвічі підвищив часткову компенсацію відсотків за кредитами для аграріїв&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На засіданні уряду 12 липня було прийнято постанову, якою внесено зміни до порядку використання коштів, передбачених у державному бюджеті для фінансової підтримки заходів в агропромисловому комплексі (АПК) шляхом здешевлення кредитів. Про це повідомляє прес-служба Міністерства аграрної політики та продовольства України. "В рамках реалізації програм держпідтримки був вдосконалений механізм здешевлення кредитів. Зокрема, вдвічі збільшено розмір часткової компенсації відсоткової ставки для малих і середніх аграро-позичальників. В цьому році на цю програму передбачено 300 млн гривень ", - сказа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Уряд удвічі збільшив компенсацію аграріям-позичальникам - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/urjad-udvichi-zbilshiv-kompensatsiju-agrarijam-pozichalnikam-1478261.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmYJ0Waq4jcgoCsJHLZOXYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 14:13:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/urjad-udvichi-zbilshiv-kompensatsiju-agrarijam-pozichalnikam-1478261.html" target="_blank"&gt;Уряд удвічі збільшив компенсацію аграріям-позичальникам&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;12 липня на засіданні Уряду було прийнято постанову, якою внесено зміни до Порядку використання коштів, передбачених у державному бюджеті для фінансової підтримки заходів в агропромисловому комплексі шляхом здешевлення кредитів. Про це повідомила прес-служба Міністерства аграрної політики та продовольства України. "У рамках реалізації програм держпідтримки було удосконалено механізм здешевлення кредитів. Зокрема, вдвічі збільшено розмір часткової компенсації відсоткової ставки для малих і середніх аграріїв-позичальників. В цьому році на цю програму передбачено 300 млн грн", - сказав перший ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>МінАП планує у вересні внести в Раду законопроекти для запуску ринку землі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/minap-planiruet-sentyabre-vnesti-radu-zakonoproekty-1501142411.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-sRb2Tgn_sb-sUNnQbDRUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 07:59:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/minap-planiruet-sentyabre-vnesti-radu-zakonoproekty-1501142411.html" target="_blank"&gt;МінАП планує у вересні внести в Раду законопроекти для запуску ринку землі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство аграрної політики і продовольства закінчить роботу над необхідними для запуску ринку землі законопроектами до кінця серпня і у вересні внесе їх до Верховної Ради України. Про це повідомив в. о. глави МінАП Максим Мартинюк в інтерв'ю телеканалу "112 Україна". Зокрема, йдеться про законопроекти про обіг земель і про фінансову підтримку ринку землі. "Необхідне прийняття законопроекту "Про обіг земель", в якому потрібно чітко прописати, що ми його робимо в інтересах дрібних і середніх товаровиробників. І в результаті, ми хочемо, щоб в селі з'явився дрібний і середній клас. Законопр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Глобальні тренди в АПК можуть сформувати конкурентні переваги для України, – Максим Мартинюк - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/globalni_trendi_v_apk_mozhut_sformuvati_konkurentni_perevagi_dlya_ukrayini__maksim_martinyuk_n802160</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIueIsHP-DVM562ForXq4EAqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/globalni_trendi_v_apk_mozhut_sformuvati_konkurentni_perevagi_dlya_ukrayini__maksim_martinyuk_n802160" target="_blank"&gt;Глобальні тренди в АПК можуть сформувати конкурентні переваги для України, – Максим Мартинюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тенденції, що відбуваються на світовому аграрному ринку, можуть ще більше підвищити привабливість українського сільського господарства для інвесторів, в тому числі – міжнародних. Про це повідомив перший заступник міністра агрополітики Максим Мартинюк за підсумками конференції Світового банку з питань землі та бідності, яка відбулася у Вашингтоні – WorldBank Conference on Land and Poverty2017. За його словами, серед найбільш виражених глобальних трендів в світовому АПК можна виділити посилення сервісної складової агарного бізнесу, наростаючий дефіцит водних ресурсів, а також трансформацію іс...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Максим Мартинюк: Ухвалено стратегію управління державними землями - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/maksim_martinyuk_uhvaleno_strategiyu_upravlinnya_derzhavnimi_zemlyami_n827846</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKuHrg-DI-6DGhIY21no1joqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/maksim_martinyuk_uhvaleno_strategiyu_upravlinnya_derzhavnimi_zemlyami_n827846" target="_blank"&gt;Максим Мартинюк: Ухвалено стратегію управління державними землями&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На засіданні 7 червня Кабмін ухвалив проект постанови, в якій йдеться про раціональне управління державними сільськогосподарськими землями. Як відзначив Максим Мартинюк, нові принципи допоможуть додатково залучити до місцевих бюджетів понад 1 млрд гривень ще до кінця 2018 року. Проект постанови презентував Максим Мартинюк і охарактеризував сферу земельних відносин, як одну з найбільш корумпованих у державі. Тож для подолання корупції не підійдуть одиничні заходи, а потрібен глобальний підхід. Окрім корупційних ризиків для земельної сфери характерне і суттєве недоотримання коштів місцевими б...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Україна підвищує ефективність управління земельними ресурсами за сприяння міжнародних донорів - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/ukrayina_pidvishhuye_efektivnist_upravlinnya_zemelnimi_resursami_za_spriyannya_mizhnarodnih_donoriv_n796310</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1P5aQ53GKx0cDPtDBfAiAqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 16:03:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/ukrayina_pidvishhuye_efektivnist_upravlinnya_zemelnimi_resursami_za_spriyannya_mizhnarodnih_donoriv_n796310" target="_blank"&gt;Україна підвищує ефективність управління земельними ресурсами за сприяння міжнародних донорів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна, ввівши ряд механізмів і інструментів в галузі управління земельними ресурсами, значно підвищила ефективність використання земель і продовжує працювати над удосконаленням системи. Про це повідомив перший заступник міністра агрополітики Максим Мартинюк під час виступу на міжнародній конференції Світового банку з питань земельних відносин та бідності, що 20 березня почалася у Вашингтоні. Як повідомляє прес-служба міністерства, зокрема, в рамках пленарного засідання, присвяченого кращим світовим практикам по управлінню землями, українська делегація презентувала проміжні результати прое...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Робоча група напрацьовує систему децентралізованого управління спиртзаводами, - МінАП - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rabochaya-gruppa-narabatyvaet-sistemu-detsentralizovannogo-1504858270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBzEFhbN6xm-H-eekmR2DGIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 08:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rabochaya-gruppa-narabatyvaet-sistemu-detsentralizovannogo-1504858270.html" target="_blank"&gt;Робоча група напрацьовує систему децентралізованого управління спиртзаводами, - МінАП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спеціальна робоча група наразі опрацьовує питання про децентралізованої системи управління спиртовими заводами. Про це сьогодні під час години запитань до уряду у Верховній Раді заявив в.о. міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк, передає кореспондент РБК-Україна. "Що стосується внесення змін у систему управління спиртовими підприємствами, то відповідна робоча група при міністерстві створена ... ми опрацьовуємо питання, яким чином можна було б зробити децентралізоване управління спиртовими підприємствами", - заявив Мартинюк. За його словами, після напрацювання конкретних ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>79% громадян виступають проти обмеження їх права продавати свої паї - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/79_gromadyan_vistupayut_proti_obmezhennya_yih_prava_prodavati_svoyi_payi_n1429053</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHlbuTD7Cnud2z3HHkjHQZ0qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/79_gromadyan_vistupayut_proti_obmezhennya_yih_prava_prodavati_svoyi_payi_n1429053" target="_blank"&gt;79% громадян виступають проти обмеження їх права продавати свої паї&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;79% громадян виступають проти продовження штучного обмеження права продати свій земельний пай. Про це свідчать результати опитування, проведеного під час ефіру програми «Право на владу» на телеканалі «1+1» 15 червня. 19% опитаний згодні із продовженням дії мораторію на продаж землі, а 2% респондентів відповіли «Мені байдуже». Дослідження проводилось шляхом інтерактивного опитування. Як зазначив відомий фермер та народний депутат від БПП Аркадій Корнацький, коментуючи результати опитування «а якби ви поїхали в село і запитали самих лише власників паїв, то у вас було б не 79% а 99% проти обме...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Стало відомо про розмір максимальної концентрації землі в одних руках - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/stalo-vidomo-pro-rozmir-maksimalnoji-kontsentratsiji-zemli-v-odnih-rukah-1250455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDczIsDsBQLSiLwJ7CF_97kqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 15:53:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/stalo-vidomo-pro-rozmir-maksimalnoji-kontsentratsiji-zemli-v-odnih-rukah-1250455.html" target="_blank"&gt;Стало відомо про розмір максимальної концентрації землі в одних руках&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Про це розповів в ексклюзивному інтерв'ю НВ Бізнес Максим Мартинюк, перший заступник міністра аграрної політики і продовольства. "Покупцями землі в Україні можуть бути громадяни України, фізичні особи. Встановлюється максимальна концентрація земельної власності в розмірі 200 гектарів на одну людину. Це такі базові обмеження функціонування ринку землі в Україні, які хотів би бачити уряд",– каже Мартинюк. Він підкреслив, що Міжнародний валютний фонд, як і інші донори, не висувають жодних вимог щодо визначення моделі функціонування ринку, крім тих, що зазначені у меморандумі – прийняти відпові...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Дивіться наживо на 5.UA засідання ВР і основні показники проекту Держбюджету-2018 (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/dyvitsia-nazhyvo-na-5ua-zasidannia-vr-i-osnovni-pokaznyky-proektu-derzhbiudzhetu2018-155332.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3pOkC2nKb25bOTlBbel4YqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 06:35:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/dyvitsia-nazhyvo-na-5ua-zasidannia-vr-i-osnovni-pokaznyky-proektu-derzhbiudzhetu2018-155332.html" target="_blank"&gt;Дивіться наживо на 5.UA засідання ВР і основні показники проекту Держбюджету-2018 (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Речник Міноборони розповість про ситуацію на Донбасі Дивіться наживо на 5.UA: 10:00 – Пленарне засідання Верховної Ради. 12:30 – Брифінг речника Міністерства оборони з питань АТО Олександра Мотузяника. 14:30 – Брифінг на тему «Основні показники проекту Державного бюджету на 2018 рік». Учасники: Оксана Маркарова, Перший заступник Міністра фінансів; Максим Нефьодов, Перший заступник Міністра економічного розвитку і торгівлі; Максим Мартинюк, Перший заступник Міністра аграрної політики та продовольства. 16:00 – Пленарне засідання Верховної Ради.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Основні корупційні схеми блоковані з введенням нового порядку управління держземлями, – Мартинюк - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/osnovni_koruptsiyni_shemi_blokovani_z_vvedennyam_novogo_poryadku_upravlinnya_derzhzemlyami__martinyuk_n848333</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWNfRnQKjS78yOUTDNZjjUqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/osnovni_koruptsiyni_shemi_blokovani_z_vvedennyam_novogo_poryadku_upravlinnya_derzhzemlyami__martinyuk_n848333" target="_blank"&gt;Основні корупційні схеми блоковані з введенням нового порядку управління держземлями, – Мартинюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За перші місяці впровадження Стратегії раціонального використання та охорони державних сільгоспземель, яку Кабмін затвердив 7 червня, вдалося скасувати найбільш масштабні корупційні схеми в сфері управління держземель. Про це заявив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк в інтерв'ю агентству "Інтерфакс-Україна". "Я впевнено можу сказати, що стратегія не породить корупцію, і не може цього зробити, так як максимально звужує всі можливості для маневру у чиновника", – сказав він, підкресливши, що саме ефективністю прийнятих антикорупційних заходів обумовлена...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Кабмін ухвалив застосування системи Blockchain для захисту даних Держгеокадастру - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-prinyal-primenenie-sistemy-blockchain-1498135792.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFX-o6VyE_oB2o6SzGy2Bs8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:49:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-prinyal-primenenie-sistemy-blockchain-1498135792.html" target="_blank"&gt;Кабмін ухвалив застосування системи Blockchain для захисту даних Держгеокадастру&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України на засіданні сьогодні, 21 червня, ухвалив постанову про посилення захисту даних Державного земельного кадастру шляхом впровадження технології Blockchain. Про це повідомляє прес-служба Мінагрополітики. "Застосування технології Blockchain гарантує схоронність даних Державного земельного кадастру і зробить неможливим стороннє втручання в систему", - сказав перший заступник голови Мінапк Максим Мартинюк. При впровадженні Blockchain експертну допомогу відомству нададуть міжнародна антикорупційна організація Transparency International Україна, яка згодом буде здійснювати...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Хто отримає агродотаціі у 2018 році - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/hto-otrimaje-agrodotatsii-u-2018-rotsi-1924978.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKcpUNNbtAvA0PaYUWxdpYEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/hto-otrimaje-agrodotatsii-u-2018-rotsi-1924978.html" target="_blank"&gt;Хто отримає агродотаціі у 2018 році&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Третина всієї суми - 2,3 млрд грн - це програма підтримки тваринництва. Мова йде про відшкодування відсоткових ставок за кредитами, залученими на будівництво тваринницьких комплексів, або на часткове відшкодування вартості вже побудованих ферм. 0,3 млн гривень передбачено на здешевлення придбання високопродуктивного поголів'я. Про це заявив в інтерв'ю НВ Бізнес Максим Мартинюк, перший заступник міністра агрополітики та продовольства України. Нагадаємо, проект державного бюджету України на 2018 рік передбачає виділення 7,3 млрд грн державної допомоги сільгоспвиробникам. За словами чиновника,...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Кабмін затвердив програму підтримки фермерства на 2018-2020 роки - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-utverdil-programmu-podderzhki-fermerstva-1505292626.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKDLspSwkCLR1USGcj921ewqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-utverdil-programmu-podderzhki-fermerstva-1505292626.html" target="_blank"&gt;Кабмін затвердив програму підтримки фермерства на 2018-2020 роки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України затвердив концепцію розвитку фермерських господарств та сільськогосподарських операцій в Україні. Відповідне рішення було ухвалене сьогодні на засіданні уряду, передає кореспондент РБК-Україна. "Ми забезпечимо один мільярд гривень цільової підтримки українського фермерства, у тому числі на відродження тваринництва і створення необхідних умов невеликих фермерських господарств доя свого розвитку", - заявив прем'єр-міністр Володимир Гройсман. За його словами, усі видатки будуть забезпечені у проекті державного бюджету на 2018 рік. У свою чергу перший заступник міністр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Чому банки не хочуть кредитувати під заставу прав оренди на паї - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/chomu-banki-ne-hochut-kredituvati-pid-zastavu-prav-orendi-na-paji-1251042.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLO0agwNaJKo6K2j-cla3oqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2017 17:45:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/chomu-banki-ne-hochut-kredituvati-pid-zastavu-prav-orendi-na-paji-1251042.html" target="_blank"&gt;Чому банки не хочуть кредитувати під заставу прав оренди на паї&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Про це розповів в ексклюзивному інтерв'ю НВ Бізнес Максим Мартинюк, перший заступник міністра аграрної політики і продовольства. За його словами, ця модель мала на меті залучити в агросектор додатковий фінансовий ресурс, створивши новий предмет застави. "Але тут слід врахувати, що ця ідея не зовсім сприймається банками. Ми досить довго спілкувалися з керівниками банків – вони не сприймають права оренди як тверду заставу і вони точно не будуть кредитувати під це", – розповідає Мартинюк. У цьому основна слабкість моделі продажу прав оренди. "Якщо не сприймають банки, то відбувається ланцюгова...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>В Україні хочуть обмежити максимальну площу земельноъ ділянки у одного власника - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/v-ukrajini-hochut-obmezhiti-maksimalnu-ploshchu-zemelnih-diljanok-u-odnogo-vlasnika-702406.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRhtw3Oj7XD54cwoF0D-G8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:52:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/v-ukrajini-hochut-obmezhiti-maksimalnu-ploshchu-zemelnih-diljanok-u-odnogo-vlasnika-702406.html" target="_blank"&gt;В Україні хочуть обмежити максимальну площу земельноъ ділянки у одного власника&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство аграрної політики та продовольства України робить ставку на формування середнього класу в рамках проведення земельної реформи. Про це повідомив перший заступник Міністра аграрної політики і продовольства України Максим Мартинюк, передає прес-служба відомства. За словами Мартинюка, поки під дією мораторію знаходяться приблизно 37 млн га землі. "Тим часом 5 млн га землі, які знаходяться в приватному користуванні, не підпадають під дію мораторію. І це не створює проблем, ніхто нікого не ошукує. Причому в Україні немає обмежень на володіння цією землею для юридичних осіб", - підкре...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>В Україні починають відкрито стежити за змінами в сфері земельних відносин, – Мартинюк - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/v_ukrayini_pochinayut_vidkrito_stezhiti_za_zminami_v_sferi_zemelnih_vidnosin__martinyuk_n858640</link><guid isPermaLink="false">CAIiECC7nkPsNueA5PX4t9S_hJsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 13:21:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/v_ukrayini_pochinayut_vidkrito_stezhiti_za_zminami_v_sferi_zemelnih_vidnosin__martinyuk_n858640" target="_blank"&gt;В Україні починають відкрито стежити за змінами в сфері земельних відносин, – Мартинюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проект постанови українського Уряду "Про реалізацію пілотного проекту щодо проведення моніторингу земельних відносин та внесення змін до деяких постанов Кабінету Міністрів України" від 23 серпня 2017 року розпочинає нову еру в сфері землекористування. Відкритий для всіх новий ресурс з можливістю постійного коригування головних показників за думкою першого заступника міністра агрополітики та продовольства Максима Мартинюка є потужним аналітично-інформаційним інструментом для місцевих громад для підвищення мобільності і якості контролювання земельних відносин. Регулярний моніторинг буде можли...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Максим Мартинюк розповів про основні агропромислові тенденції на виставці "АГРО-2017" - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/maksim_martinyuk_rozpoviv_pro_osnovni_agropromislovi_tendentsiyi_na_vistavtsi_agro_2017_n829498</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwbnWOacqhlGFfQZUh8pXsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/maksim_martinyuk_rozpoviv_pro_osnovni_agropromislovi_tendentsiyi_na_vistavtsi_agro_2017_n829498" target="_blank"&gt;Максим Мартинюк розповів про основні агропромислові тенденції на виставці "АГРО-2017"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Виставка "Агро-2017" проходила 7 – 10 червня в Києві. Це найбільший у Східній Європі майданчик, де презентують новітні розробки галузі та продукцію для сільськогосподарського виробництва. Це 29 за рахунком виставка. Участь у події взяли прем’єр-міністр України Володимир Гройсман та перший заступник міністра агрополітики Максим Мартинюк. В рамках виставки експозиції було розбито на декілька тематик. Основна мета різних експозицій – презентувати інновації у галузі тваринництва, новинки сільгосптехніки, сучасні аграрні технології, котрі застосовуються у всіх секторах сільського господарства. К...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У МінАП не очікують проблем з продуктами через воєнний стан - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/minap-ozhidayut-problem-produktami-voennogo-1543403191.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOc7-rAVq1Vbhp6Zq7kINh8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/minap-ozhidayut-problem-produktami-voennogo-1543403191.html" target="_blank"&gt;У МінАП не очікують проблем з продуктами через воєнний стан&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Міністерстві аграрної політики та продовольства України не очікують проблем з продуктами через введення воєнного стану. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на прес-службу МінАП. Як зазначається, МінАП не бачить підстав для виникнення дисбалансу внаслідок дії воєнного стану в 10 областях України. "Ми ведемо регулярну статистику щодо забезпечення регіонів основними продуктами харчування, зокрема, в якій з областей необхідне додаткове постачання, а які знаходяться на повному самозабезпеченні. Оперативні дані свідчать, що пропозиція продуктів значно перевищує попит", - повідомив перши...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Українські аграрії зібрали рекордний врожай зернових - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/ukrayinski_agrariyi_zibrali_rekordniy_vrozhay_zernovih_n866676</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8R-4hHLIa55EArAHOKsMMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 11:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/ukrayinski_agrariyi_zibrali_rekordniy_vrozhay_zernovih_n866676" target="_blank"&gt;Українські аграрії зібрали рекордний врожай зернових&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Цьогоріч врожаї жита та ячменю є майже рекордними і можуть цілком забезпечити внутрішній ринок. Про це повідомив перший заступник Міністра аграрної політики та продовольства України Максим Мартинюк під час засідання уряду. "По завершенню збирання ранніх зернових. У цьому році в деяких регіонах ми отримали нові історичні рекорди врожайності. Ми отримали рекордну врожайність таких культур, як жито і ячмінь. Загалом валовий збір групи ранніх зернових у пшениці становить 25,7 млн тонн при тому, що внутрішнє споживання – 9,6 млн тонн, у тому числі для харчових потреб – 4,7 млн тонн", – розповів ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>ЗМІ: Брати Горові залишаються «смотрящими» в будівельній галузі - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/zmi-brati-gorovi-zalishayutsya-smotryashchimi-v-budivelniy-galuzi-546743.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRm2cXf3u1IF6mzZzwBdScqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 13:52:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/zmi-brati-gorovi-zalishayutsya-smotryashchimi-v-budivelniy-galuzi-546743.html" target="_blank"&gt;ЗМІ: Брати Горові залишаються «смотрящими» в будівельній галузі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Близькі до Гройсмана брати Горові визначають тарифи «зборів» на будівництво, - пише журналіст Володимир Гройсман, прем'єр-міністр України Розміри «зборів» за будівництво і введення в експлуатацію великих об'єктів нерухомості визначають близькі до прем'єр-міністра України Володимира Гройсмана «смотрящі» брати Горові. Про це пише журналіст Юрій Бутусов у статті «Порошенко і Луценко вдарили по схемах Гройсмана у Державній архітектурно-будівельній інспекції». «Тарифи поборів на будівництво визначають брати Горові. І замикаються ці брати зі своїми валізами на впливових людях. Фактично контролює ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Гройсман просить Раду звільнити міністра агрополітики Кутового - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/groysman-prosit-radu-uvolit-ministra-agropolitiki-1542810490.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1eANbFqf6wi_oy_4UKD9EqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:29:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/groysman-prosit-radu-uvolit-ministra-agropolitiki-1542810490.html" target="_blank"&gt;Гройсман просить Раду звільнити міністра агрополітики Кутового&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр України Володимир Гройсман пропонує звільнити Тараса Кутового з посади міністра аграрної політики і продовольства. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на інформацію на урядовому порталі. Повідомляється, що Гройсман за підсумками консультацій з парламентською коаліцією запропонував Верховній раді розглянути подане раніше заяву Тараса Кутового про звільнення за власним бажанням з посади міністра аграрної політики і продовольства України. Нагадаємо, про те, що Кутовий йде у відставку з посади міністра агрополітики, повідомлялося ще в травні 2017 року. За його словами, на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Голова Держархбудінспекції Кудрявцев заперечує, що його контролюють брати Горові і заступник міністра АПК Мартинюк - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-golova-derzharhbudinspektsiji-kudrjavtsev-zaperechuje-shcho-jogo-kontroljujut-brati-gorovye-i-zastupnik-ministra-apk-martinjuk-465887.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMxBN9pcWWfOcF1ZLYbZgRMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 10:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-golova-derzharhbudinspektsiji-kudrjavtsev-zaperechuje-shcho-jogo-kontroljujut-brati-gorovye-i-zastupnik-ministra-apk-martinjuk-465887.html" target="_blank"&gt;﻿Голова Держархбудінспекції Кудрявцев заперечує, що його контролюють брати Горові і заступник міністра АПК Мартинюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Корупційні ризики в системі архітектурно-будівельного контролю дійсно є, але в Держархбудінспекції роблять усе, щоб їх подолати, заявив глава ДАБІ Олексій Кудрявцев і відкинув усі звинувачення в тому, що на його роботу впливають перший заступник міністра аграрної політики Максим Мартинюк чи брати Юрій та Олексій Горові. Олексій Кудрявцев: У мою роботу вони точно не втручаються, і мені вони не телефонують Глава державної архітектурно-будівельної інспекції України (ДАБІ) Олексій Кудрявцев заявив, що йому відомо про випадки корупції у відомстві, але відкинув звинувачення в тому, що на нього вп...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Максим Мартинюк: Анкети реципієнтів дотацій допоможуть розподілити бюджет - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/money/-maksim-martinjuk-anketi-retsipijentiv-dotatsij-dopomozhut-rozpodiliti-bjudzhet-445593.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNxHjFbFdavuMRd8TMF1ZoqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMMaRhgY</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/money/-maksim-martinjuk-anketi-retsipijentiv-dotatsij-dopomozhut-rozpodiliti-bjudzhet-445593.html" target="_blank"&gt;﻿Максим Мартинюк: Анкети реципієнтів дотацій допоможуть розподілити бюджет&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українські тваринники відповіли на запитання анкети Агентства з ідентифікації і реєстрації тварин, результати буде враховано під час обговорення програм державної підтримки тваринництва на 2019 рік, повідомив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк. Максим Мартинюк: 99% респондентів знають про необхідність реєструвати тварин Агентство з ідентифікації і реєстрації тварин цього літа провело анкетування фізичних осіб, які отримали державні дотації. Мета дослідження оптимізація роботи агентства з приватними селянськими господарствами. Перший заступник міністр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Максим Мартинюк: електронні торги – новий етап земельних відносин - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/maksim_martinyuk_elektronni_torgi__noviy_etap_zemelnih_vidnosin_n1035798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFCwesnrI0QTWLd4sPGIfsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 12:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/maksim_martinyuk_elektronni_torgi__noviy_etap_zemelnih_vidnosin_n1035798" target="_blank"&gt;Максим Мартинюк: електронні торги – новий етап земельних відносин&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Дано офіційний старт електронних торгів в Україні. Відтепер право на оренду державних земель сільськогосподарського призначення можна отримати, не виходячи з дому чи офісу, а після впровадження мобільного додатка – просто на вулиці або в машині. Це вже не фантазії і не мрії, втомленого від перешкод і формальностей інвестора, а справжня реальність. Такою оптимістичною звісткою поділився і дав їй оцінку перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк на сторінках інтернет-видання Бізнес НВ. "Ця подія на кшталт Великого вибуху, після якого починається нова епоха", –...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>В Україні запустили продаж оренди держземлі на е-аукціонах - Новое Время (українською)</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/economics/v-ukrajini-zapustili-prodazh-orendi-derzhzemli-na-e-auktsionakh-2494788.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECA_yPpkWX5ePPAq0IUjtyMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:13:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/economics/v-ukrajini-zapustili-prodazh-orendi-derzhzemli-na-e-auktsionakh-2494788.html" target="_blank"&gt;В Україні запустили продаж оренди держземлі на е-аукціонах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державне підприємство СЕТАМ Міністерства юстиції (OpenMarket) і Державна служба з питань геодезії, картографії та кадастру (Держгеокадастр) будуть співпрацювати в рамках пілотного проекту впровадження електронних земельних торгів. . Про це повідомили в прес-службі OpenMarket. Перші лоти уже внесені в систему майданчику. До продажу будуть запропоновані права оренди на 10 ділянок загальною площею 210 гектарів, по два в Кіровоградській, Одеській, Сумській, Львівській і Чернігівській областях. Згідно з процедурою, торги можуть відбутися не раніше ніж через 30 днів після експозиції лотів. "Торги...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Дерибан землі в Черкасах засвітив "смотрящих" в Держгеокадастрі - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/deriban_zemli_v_cherkasah_zasvitiv_smotryashhih_v_derzhgeokadastr_n993009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAM5BFwz1Vm7SmnF9oppo3wqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 10:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/deriban_zemli_v_cherkasah_zasvitiv_smotryashhih_v_derzhgeokadastr_n993009" target="_blank"&gt;Дерибан землі в Черкасах засвітив "смотрящих" в Держгеокадастрі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ситуація в Черкасах, де фермери і ветерани АТО вийшли на масовий протест проти керівництва місцевого Держгеокадастру примітна не тим, що проти дерибану землі піднялася вся область, а тим, що їм у відповідь мовчить вище керівництво країни. Зокрема, в.о. глави Держгеокадастру України Колотілін і прем'єр Гройсман. Про це на своїй сторінці в Facebook написав політолог Сергій Биков. "За весь цей час жодного коментаря, заяви або обіцянки вирішити конфлікт між людьми і чиновниками місцевого Держгеокадастру. Черкаська облрада вже двічі зверталась до прем'єра з проханням звільнити керівника відомств...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Наше завдання – перевести 100% земельних аукціонів в онлайн – Максим Мартинюк - ГОРДОН УКР</title><link>http://gordonua.com/ukr/news/money/-nashe-zavdannja-perevesti-100-zemelnih-auktsioniv-v-onlajn-maksim-martinjuk-252622.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuu6zWgXNxSpmb3A6paOj4qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMMaRhgY</guid><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 12:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gordonua.com/ukr/news/money/-nashe-zavdannja-perevesti-100-zemelnih-auktsioniv-v-onlajn-maksim-martinjuk-252622.html" target="_blank"&gt;﻿Наше завдання – перевести 100% земельних аукціонів в онлайн – Максим Мартинюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чинний зараз фізичний формат аукціонів із продажу прав оренди на землю пов'язаний із низкою ризиків для держави і незручностями для учасників, заявив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк. Мартинюк: Із переходом в онлайн-формат усі ці складності знімуться В Україні стартують електронні земельні торги на платформі ProZorro, повідомили на спільному брифінгу перший заступник міністра агрополітики Максим Мартинюк і заступник голови МЕРТ Максим Нефьодов, пише сайт Мінагрополітики. Перший аукціон у новому форматі відбудеться восени, зараз триває налагодження ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Володимир Гройсман та його потоки: з ким прем'єр зібрався на вибори - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vladimir-groysman-potoki-kem-premer-sobralsya-1524561514.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKV37o95w7gUweYs79eoJ68qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 09:38:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vladimir-groysman-potoki-kem-premer-sobralsya-1524561514.html" target="_blank"&gt;Володимир Гройсман та його потоки: з ким прем'єр зібрався на вибори&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Очолити горіхову мафію За часів Віктора Януковича експортери волоських горіхів неофіційно платили за оформлення однієї машини в розмірі 12-16 тис. доларів. Ці гроші пішли підставним фірмам-прокладкам, які експортували горіх від імені реальних виробників. У 2014 році на кілька місяців в експорті горіхів не було схем. Але вже менше, ніж через півроку у компаній виникли проблеми. Податкова і СБУ пропонували співпрацю з компаніями, які брали менше. "Такса" правильної фірми становила вже 9-10 тис. дол. за 20 тонн очищеного горіха. Прем'єр-міністр Володимир Гройсман доручив покласти кінець схемам...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Кабмін схвалив постанову про передачу землі за межами населених пунктів у власність ОТГ - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/kabmin_shvaliv_postanovu_pro_peredachu_zemli_za_mezhami_naselenih_punktiv_u_vlasnist_otg_n1447914</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGL-ElgyY7jz-8k82rXW5QwqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 14:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/kabmin_shvaliv_postanovu_pro_peredachu_zemli_za_mezhami_naselenih_punktiv_u_vlasnist_otg_n1447914" target="_blank"&gt;Кабмін схвалив постанову про передачу землі за межами населених пунктів у власність ОТГ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України ухвалив рішення про передачу об'єднаним територіальним громадам у комунальну власність землі. Таке рішення було ухвалено у середу, 31 січня, на засіданні уряду, інформує УНН. «Ми знайшли механізми передачі об'єднаним територіальним громадам всіх земель у власність. Майже 700 ОТГ ми маємо передати землю, щоб вони нею повноцінно управляли... Мова йде про те, що Держгеокадастр спільно з ОТГ відведе цю землю і передасть її у власність громадам. І цю роботу треба розпочати і завершити у 2018 році», – наголосив прем'єр-міністр України Володимир Гройсман. За його словами,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>В Україні відклали заборону на прийом молока 2-го сорту для переробки - Новое Время Укр.</title><link>https://biz.nv.ua/ukr/economics/v-ukrajini-vidklali-zaboronu-na-prijom-moloka-2-ho-sortu-dlja-pererobki-2448542.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQeBsPzKAVAtZl_xuwuVkYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2018 16:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://biz.nv.ua/ukr/economics/v-ukrajini-vidklali-zaboronu-na-prijom-moloka-2-ho-sortu-dlja-pererobki-2448542.html" target="_blank"&gt;В Україні відклали заборону на прийом молока 2-го сорту для переробки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держава планує стимулювати створення кооперативів для підвищення якості молока, що надходить на переробку від господарств населення. . Про це в ході брифінгу повідомив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк, передають Українські новини. Молоко від населення, як правило, має більш низьку якість, ніж у великотоварне сегменті, і найбільше якість втрачається на етапі з моменту доїння до моменту потрапляння на переробку, так як воно повинно бути охолоджене відразу після доїння, інакше змінюється біологічний склад і зростає рівень забрудненості. За словами кер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Уряд зняв обмеження на отримання землі учасникам АТО. Постанова закріплює першочерговість забезпечення земельними ділянками учасників АТО - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/uryad_znyav_obmezhennya_na_otrimannya_zemli_uchasnikam_ato_n1446705</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8SNyf3uqTaSkG2eYq5kW8qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2018 17:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/uryad_znyav_obmezhennya_na_otrimannya_zemli_uchasnikam_ato_n1446705" target="_blank"&gt;Уряд зняв обмеження на отримання землі учасникам АТО. Постанова закріплює першочерговість забезпечення земельними ділянками учасників АТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів переглянув стратегію виділення державою земельних ділянок учасникам АТО. Про це в середу, 17 січня, повідомляє «Урядовий портал». У постанові закріплюється першочерговість забезпечення земельними ділянками учасників антитерористичної операції, незалежно від площі земельних ділянок, право оренди на які продані. Це забезпечить максимально широкий доступ до отримання цієї пільги, вважають в уряді. Зараз встановлений паритет: безоплатними можуть бути не більше 25% від площі ділянок, реалізованих на відкритих торгах за попередній звітний період. Як відзначив перший заступник мі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>МінАП заявило про готовність земельного кадастру до запуску ринку землі - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/minap-zajavilo-na-gotovnosti-zemelnogo-kadastru-do-zapusku-rinku-zemli-2366164.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXDaOmifenXnnRK1Mmgo0UqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 17:51:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/minap-zajavilo-na-gotovnosti-zemelnogo-kadastru-do-zapusku-rinku-zemli-2366164.html" target="_blank"&gt;МінАП заявило про готовність земельного кадастру до запуску ринку землі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Земельний кадастр в Україні повністю готовий до скасування мораторію на купівлю-продаж ділянок сільськогосподарського призначення та запуску ринку землі. Про це заявив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства України Максим Мартинюк, передає УНІАН. За його словами, МінАП залучило міжнародних партнерів для проведення незалежної оцінки стану земельного кадастру та його готовності до запуску ринку. "Я можу з закритими очима гарантувати, що 95% приватної сільгоспземлі внесено в кадастр. Кадастр зараз повністю обслуговує ринок оренди", - сказав Мартинюк. У кадастрі доступна ін...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Мінагрополітики підтримує президентський законопроект щодо передачі земель на місця - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/minagropolitiki-podderzhivaet-prezidentskiy-1513271016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDoB-5oUjl35HipO2QP4v9MqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 17:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/minagropolitiki-podderzhivaet-prezidentskiy-1513271016.html" target="_blank"&gt;Мінагрополітики підтримує президентський законопроект щодо передачі земель на місця&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство аграрної політики та продовольства України підтримує президентський законопроект щодо передачі земель на місця. Про це заявив перший заступник глави МінАП Максим Мартинюк, виступаючи на конференції "Децентралізація, управління землями та розвиток громад", повідомляє прес-слуба МінАП. Як зазначається, конференцію було організовано проектом USAID "Підтримка аграрного і сільського розвитку" (Агросільрозвиток) та Всеукраїнською асоціацією сільських та селищних рад. За словами Мартинюка, передача повноважень із розпорядження землями за межами населених пунктів об’єднаним територіаль...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>В Україні запустили онлайн-сервіс реєстрації земельної ділянки, - Мартинюк - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraine-zapustili-onlayn-servis-registratsii-1513252979.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZ1teDy02xAs1tLT6AcIxMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraine-zapustili-onlayn-servis-registratsii-1513252979.html" target="_blank"&gt;В Україні запустили онлайн-сервіс реєстрації земельної ділянки, - Мартинюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державна служба з питань геодезії, картографії та кадастру запустила онлайн-сервіс реєстрації земельної ділянки. Про це повідомив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства України Максим Мартинюк на своїй сторінці в Facebook. За словами Мартинюка, електронна послуга протягом року відпрацьовувалася в статусі пілота на території Чернігівської області і на початку грудня була поширена на всю Україну. "Новий функціонал дозволяє сертифікованим інженерам - землевпорядникам подавати заявку на реєстрацію ділянки онлайн і є частиною стратегії clerk-free, яка останні три роки впрова...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>В уряді розповіли про загрози заборони продажу сільгоспземлі - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/v-urjadi-rozpovili-pro-zagrozi-zaboroni-prodazhu-silgospzemli-2327291.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPQGsIYq31WBZx2OrDI_AEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 12:40:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/v-urjadi-rozpovili-pro-zagrozi-zaboroni-prodazhu-silgospzemli-2327291.html" target="_blank"&gt;В уряді розповіли про загрози заборони продажу сільгоспземлі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк заявив, що мораторій (заборона) на продаж сільськогосподарських земель зберігатиме передумови для рейдерства. "Немає жодної потреби в продовженні мораторію окремим способом", - цитують його слова Українські новини. На думку заступника міністра, первинне право власності захищене краще, ніж вторинне (наприклад, оренда). Також Мартинюк нагадав, що договори оренди землі потрібно в обов'язковому порядку реєструвати у відповідних органах Міністерства юстиції - це допоможе попередити спроби захоплення. За його словами, згі...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>В уряді назвали ціну сільгоспземлі в Україні при скасуванні заборони на продаж - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/v-urjadi-nazvali-tsinu-silgospzemli-v-ukrajini-pri-skasuvanni-zaboroni-na-prodazh-2320607.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSrtP9i_dljG9xC_wxgd0sqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 08:21:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/v-urjadi-nazvali-tsinu-silgospzemli-v-ukrajini-pri-skasuvanni-zaboroni-na-prodazh-2320607.html" target="_blank"&gt;В уряді назвали ціну сільгоспземлі в Україні при скасуванні заборони на продаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк заявив, що ціна одного гектара землі сільськогосподарського призначення в Україні в разі скасування мораторію на її продаж може скласти 50-60 тис. грн. "Тіньовий ринок землі буде існувати, поки буде діяти мораторій на її продаж. Якби ринок запустився, ціна одного га коливалася від 50 до 60 тис. грн", - заявив він. При цьому, за словами Мартинюка, мораторій на продаж сільгоспземель буде діяти до тих пір, поки не буде проголосований закон про обіг земель сільгосппризначення. Він уточнив, що до земельного кадастру внес...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Скільки може коштувати гектар української землі після відміни мораторію на продаж: названо суму - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/skilki_mozhe_koshtuvati_gektar_ukrayinskoyi_zemli_pislya_vidmini_moratoriyu_na_prodazh_nazvano_sumu_n897892</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI8XcYdUZsaFhjY6Iw7jkIEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/skilki_mozhe_koshtuvati_gektar_ukrayinskoyi_zemli_pislya_vidmini_moratoriyu_na_prodazh_nazvano_sumu_n897892" target="_blank"&gt;Скільки може коштувати гектар української землі після відміни мораторію на продаж: названо суму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ціна одного гектара землі сільськогосподарського призначення в Україні в разі скасування мораторію на її продаж може скласти 50-60 тисяч гривень. Про це заявив перший заступник міністра аграрної політики і продовольства Максим Мартинюк, передає "Інтерфакс-Україна". Тіньовий ринок землі буде існувати, поки буде діяти мораторій на її продаж. Якби ринок запустився, ціна одного гектара коливалася б від 50 до 60 тисяч гривень, – переконаний Максим Мартинюк. За його словами, мораторій на продаж сільгоспземель буде діяти до тих пір, поки не буде проголосований закон про обіг земель сільгосппризнач...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Що відбувається з Держгеокадастром - точка зору - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/experts/gavrysh/shcho-vidbuvajetsja-z-gosgeokadastrom-2123951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuEfnOErnXpa5jRwbybVkIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 31 Oct 2017 15:37:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/experts/gavrysh/shcho-vidbuvajetsja-z-gosgeokadastrom-2123951.html" target="_blank"&gt;Що відбувається з Держгеокадастром - точка зору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Минулого тижня був голосно відсторонений, а потім і звільнений з посади в.о. глави Госгеокадастра Олег Цвях. Це прізвище, напевно, мало хто знав за межами земельної сфери (як і більшість чиновників в статусі в.о. він був суто непублічним), але ось відомство, яке він представляв, відоме більшості громадян і викликає не найпозитивніші асоціації - Держкомзем. Ця структура була реформована в числі однієї з перших після перемоги демократичних сил в 2014 році. З цього моменту Держкомзем змінив 1) назву, ставши Госгеокадастром, 2) трьох керівників, з яких тільки один пішов з цієї посади без сканда...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Україна збере другий рекордний за обсягом врожай у новітній історії - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/ukrayina_zbere_drugiy_rekordniy_za_obsyagom_vrozhay_u_novitniy_istoriyi_n1439968</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEds58DEJEtgpNA-Fpm_7IqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Oct 2017 13:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/ukrayina_zbere_drugiy_rekordniy_za_obsyagom_vrozhay_u_novitniy_istoriyi_n1439968" target="_blank"&gt;Україна збере другий рекордний за обсягом врожай у новітній історії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У 2017 році врожай зернових в Україні стане другим найбільшим за обсягом за всю новітню історію України, поступаючись лише врожаю минулого року, повідомив перший заступник міністра аграрної політики Максим Мартинюк. «Цей врожай є другим за обсягом за новітню історію України, поступаючись лише минулорічному рекорду», – зазначив чиновник в четвер, 26 жовтня. Загалом Мінагрополітики прогнозувало цьогорічний врожай зернових на рівні 61-63 млн тонн, в той час як минулорічний врожай склав 66 млн тонн. Станом на 25 жовтня в Україні обмолотили 85% площ з зерновими та зернобобовими культурами і зібр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item></channel></rss>