<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Герой України - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGN3TTJnMUVnSjFheWdBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:40:59 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>﻿В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання Бандері звання Героя України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-jatrovich-zajaviv-shcho-skeptichno-stavitsja-do-ideji-prisvojennja-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-565569.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMviPZ8xvisdMDkIo07tqhAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-jatrovich-zajaviv-shcho-skeptichno-stavitsja-do-ideji-prisvojennja-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-565569.html" target="_blank"&gt;﻿В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На думку директора Українського інституту національної пам'яті Володимира В'ятровича, потрібно заснувати нагороду "імені Степана Бандери" і вручати тим, хто захищає Україну. В'ятрович: У нас серед Героїв України є "червоні директори", люди, які зараз підтримують "ЛНР" і "ДНР" Директор Українського інституту національної пам'яті Володимир В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання звання Героя України лідеру ОУН Степанові Бандері. Про це він заявив у програмі "Поярков. News" на телеканалі "Прямий". "Чи можливо позбавити [позафракційного народного депутата Надію] Савченко або ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Директор Інституту нацпам’яті не підтримує повернення Бандері звання Героя України - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/direktor-institutu-natspamjati-ne-pidtrimuje-povernennja-banderi-zvannja-heroja-ukrajini-2512182.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBleesh_PQ1_5IWL-KIypoEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:27:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/direktor-institutu-natspamjati-ne-pidtrimuje-povernennja-banderi-zvannja-heroja-ukrajini-2512182.html" target="_blank"&gt;Директор Інституту нацпам’яті не підтримує повернення Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Голова Українського інституту національної пам’яті Володимир В’ятрович скептично ставиться до ідеї повернути звання Герой Україні Степану Бандері. . В ефірі телеканалу Прямий В’ятрович запропонував запровадити нагороду "імені Степана Бандери" і "вручати тим, хто захищає зараз Україну". "Звання героя – це виключно компетенція президента України. Тобто саме президент України надає таке звання. Друге – чи можливо позбавити Савченко чи когось іншого звання Героя України. Наскільки я знаю, законодавство не передбачає такої процедури. Через це у нас серед героїв України є "червоні директори", люд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Савченко не можуть позбавити звання Героя України - В'ятрович - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/savchenko-ne-mozhut-pozbaviti-zvannya-geroya-ukrajini-vyatrovich-551237.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErWD5RZWKQgZG0vPyM5ijIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMJ3NjgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:51:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/savchenko-ne-mozhut-pozbaviti-zvannya-geroya-ukrajini-vyatrovich-551237.html" target="_blank"&gt;Савченко не можуть позбавити звання Героя України - В'ятрович&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами історика, це звання було дискредитоване багатьма людьми, які, будучи проголошені Героями України, займали відверту антиукраїнську позицію «Чесно кажучи, не знаю, чи є процедура позбавлення статусу Героя України. По-моєму, такої процедури в законодавстві не прописано», - зазначив директор ІНП Ув'язненого народного депутата Надію Савченко не можуть позбавити звання Героя України, оскільки законодавство не передбачає відповідної процедури. Таку думку висловив директор Інституту національної пам'яті Володимир В'ятрович у коментарі кореспонденту УНН. «Чесно кажучи, не знаю, чи є проце...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Савченко не можуть позбавити звання Героя України: В'ятрович пояснив причину - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/savchenko_ne_mozhut_pozbaviti_zvannya_geroya_ukrayini_vyatrovich_poyasniv_prichinu_n1076750</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnzY5JTPRDFbSovGN6wCIYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/savchenko_ne_mozhut_pozbaviti_zvannya_geroya_ukrayini_vyatrovich_poyasniv_prichinu_n1076750" target="_blank"&gt;Савченко не можуть позбавити звання Героя України: В'ятрович пояснив причину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Арештовану народну депутатку Надію Савченко не можуть позбавити звання Героя України, оскільки українське законодавство не передбачає відповідної процедури. Про це розповівдиректор Інституту національної пам'яті Володимир В'ятрович, відповідаючи на запитання, чи буде очолювана ним організація ініціювати процедуруСавченко цьогозвання, передаєУНН. Чесно кажучи, не знаю, чи є процедура позбавлення статусу Героя України. По-моєму, такої процедури в законодавстві не прописано, –сказав чиновник. За словами В'ятровича, це звання було дискредитоване багатьма людьми, які, будучи проголошені Героями ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Порошенко нагородив Грібаускайте орденом Свободи, вона його - орденом Великого Вітовта - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600728-poroshenko-nagorodyv-gribauskayte-ordenom-svobody-vona-yogo-ordenom-velykogo-vitovta</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3OSs0s4oGWnGZlroGuCt8qGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600728-poroshenko-nagorodyv-gribauskayte-ordenom-svobody-vona-yogo-ordenom-velykogo-vitovta" target="_blank"&gt;Порошенко нагородив Грібаускайте орденом Свободи, вона його - орденом Великого Вітовта&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко нагородив Президента Литви Далю Грібаускайте орденом Свободи, а вона його - орденом Вітовта Великого. Нагороди були вручені під час зустрічі Президентів зі ЗМІ в Києві в рамках офіційного візиту Грібаускайте в Україну, передають Українські Новини. Орден Свободи є найвищим орденом України, яким можуть бути нагороджені іноземці та особи без громадянства (для громадян України найвищою нагородою є звання Герой України). Орден Вітовта Великого є найвищою держнагородою Литви, яка вручається Президентом за особливі заслуги діючим і колишнім керівникам держави, у тому числ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>﻿Звання Героя України значною мірою скомпрометовано – В'ятрович - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-zvannja-geroja-ukrajini-znachnoju-miroju-skomprometovano-v-jatrovich-563586.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPvYHjezDtT-N7lEbZSCUkqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:06:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-zvannja-geroja-ukrajini-znachnoju-miroju-skomprometovano-v-jatrovich-563586.html" target="_blank"&gt;﻿Звання Героя України значною мірою скомпрометовано – В'ятрович&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Звання Героя України скомпрометовано нагородженням людей, які відверто налаштовані проти української держави, зазначив директор Українського інституту національної пам'яті Володимир В'ятрович. В'ятрович: Варто було б говорити про якусь іншу державну нагороду Звання Героя України дискредитоване. Таку думку агентству УНН висловив історик, директор Українського інституту національної пам'яті Володимир В'ятрович, коментуючи ініціативу надати це звання українському політв'язню Олегу Сенцову і захопленим Росією українським морякам. За його словами, звання Героя України "значною мірою скомпрометов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Верховній Раді пропонують знову присвоїти Степану Бандері звання Героя України - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%96%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%97%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%96-%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B8/a-46607022</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMrfeIr7O3mzeTBJ60HUWQUqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 07:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%96%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%97%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%96-%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B8/a-46607022" target="_blank"&gt;У Верховній Раді пропонують знову присвоїти Степану Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Верховній Раді в середу, 5 грудня, був зареєстрований проект постанови про звернення до президента України щодо присвоєння Степану Бандері звання Героя України (посмертно). Ініціаторами проекту постанови, текст якої ввечері був оприлюднений на сайті парламенту, виступив 21 народний депутат. У пояснювальній записці до проекту йдеться, що щодо особи Степана Бандери поширюються вигадані міфи та відверто неправдива інформація. "Однією з причин такої ситуації є відсутність офіційного визнання з боку української держави вкладу Степана Бандери у становлення незалежної Української держави", - йде...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>﻿У Верховній Раді запропонували присвоїти Бандері звання Героя України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-verhovnij-radi-zaproponuvali-prisvojiti-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-558752.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPDkj2uU5Dg9OFoZL8fdxCwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-u-verhovnij-radi-zaproponuvali-prisvojiti-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-558752.html" target="_blank"&gt;﻿У Верховній Раді запропонували присвоїти Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Група народних депутатів зареєструвала постанову з пропозицією звернутися до президента України Петра Порошенка з ініціативою присвоїти звання Героя України лідеру ОУН Степанові Бандері. Бандері пропонують присвоїти звання Героя України посмертно Група народних депутатів запропонувала Верховній Раді звернутися до президента України Петра Порошенка з ініціативою присвоїти Степану Бандері звання Героя України посмертно. Відповідний проект постанови №9368 зареєстровано у Верховній Раді 5 грудня. "Із метою вшанування та увіковічнення пам'яті борця за незалежність України у ХХ столітті, який вия...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Депутати ВРУ пропонують повернути Степану Бандері звання Героя України - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/deputati_vru_proponuyut_povernuti_stepanu_banderi_zvannya_geroya_ukrayini_n1471308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOEHKUnNhWPlLL-i4wJ62gqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/deputati_vru_proponuyut_povernuti_stepanu_banderi_zvannya_geroya_ukrayini_n1471308" target="_blank"&gt;Депутати ВРУ пропонують повернути Степану Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Група народних депутатів пропонує Верховній Раді звернутись до президента Петра Порошенка з ініціативою присвоїти Степану Бандері звання Героя України посмертно. Про це свідчить проект постанови №9368, зареєстрований у парламенті 5 грудня, інформує «Українська правда». Текст документу на сайті Верховної Ради наразі відсутній. Натомість містяться імена ініціаторів законопроекту серед яких є також Ярослав та Богдан Дубневичі. Крім них ініціаторами відповідного звернення до президента України виступили: Андрій Кіт, Микола Люшняк, Побер Ігор, Матвієнко Анатолій, Григорій Тіміш, Микола Кадикало,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Президенту Національної академії наук Борису Патону виповнилося 100 років. Найстарший з вітчизняних академіків очолює найбільший центр наукових досліджень в Україні з 1962 року - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/prezidentu_natsionalnoyi_akademiyi_nauk_borisu_patonu_vipovnilosya_100_rokiv_n1470684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINhg2oM3GXxb0WPlxKFSgYqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/prezidentu_natsionalnoyi_akademiyi_nauk_borisu_patonu_vipovnilosya_100_rokiv_n1470684" target="_blank"&gt;Президенту Національної академії наук Борису Патону виповнилося 100 років. Найстарший з вітчизняних академіків очолює найбільший центр наукових досліджень в Україні з 1962 року&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президенту Національної академії наук України, знаменитому вченому, найстаршому з вітчизняних академіків Борису Патону 27 листопада виповнилося 100 років. Борис Патон – перший в історії Герой України, науковець в галузі зварювальних процесів і технології металів. У 1962-1991 роках був президентом Академії наук УРСР. У 1991 році він очолив Національну академію наук України. На своїй посаді він перебуває досі. Борис Патон народився 27 листопада 1918 року в родині професора Київського індустріального інституту Євгена Патона. Закінчив Київський політехнічний інститут за спеціальністю інженер-ел...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Підозрюваного у справі Львівського бронетанкового заводу генерала відпустили із СІЗО на поруки - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/pidozryuvanogo_u_spravi_lvivskogo_bronetankovogo_zavodu_generala_vidpustili_iz_sizo_na_poruki_n1432011</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEmnU8XN_mEgJyJYSfgcpMqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 15:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/pidozryuvanogo_u_spravi_lvivskogo_bronetankovogo_zavodu_generala_vidpustili_iz_sizo_na_poruki_n1432011" target="_blank"&gt;Підозрюваного у справі Львівського бронетанкового заводу генерала відпустили із СІЗО на поруки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Солом'янський апеляційний суд Києва відпустив на поруки начальника Центрального бронетанкового управління Збройних сил України генерал-майора Юрія Мельника, якого було затримано у справі Львівського бронетанкового заводу, у понеділок, 24 липня, відпустили з СІЗО на поруки. Про це повідомила «ТСН». За Юрія Мельника поручились депутати Верховної Ради України Андрій Тетерук і Юрій Береза, а також Герої України Євген Межевікін, Ігор Герасименко та Василь Зубанич. Відтак його відпустили з-під варти у залі суду. Таке рішення оскарженню не підлягає. Нагадаємо, у п'ятницю, 14 липня, детективи НАБУ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Президент відзначив актрису Аду Роговцеву премією Довженка - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/prezident-vidznachiv-aktrisu-adu-rogovtsevu-premijeju-dovzhenka-1819713.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuhdw0hI1gbwlIYzUVdOV8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 08:33:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/prezident-vidznachiv-aktrisu-adu-rogovtsevu-premijeju-dovzhenka-1819713.html" target="_blank"&gt;Президент відзначив актрису Аду Роговцеву премією Довженка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У суботу, 9 вересня, президент України Петро Порошенко відзначив народну артистку Аду Роговцеву Державною премією імені Олександра Довженка за видатний внесок у розвиток українського кіномистецтва. Про президент повідомив у Facebook. "Відзначив народну артистку України, Героя України Аду Роговцеву Державною премією імені Олександра Довженка за видатний внесок у розвиток українського кіномистецтва", - написав Порошенко. Окрім того, глава держави призначив гранти Президента України молодим діячам у галузі кінематографії - режисерам Ользі Гавриловій, Максимові Наконечному та Ернесу Сарихалілов...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Сумний День ВДВ: Муженко повідомив, життя скількох десантників забрала агресія Кремля - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/sumniy_den_vdv_muzhenko_povidomiv_zhittya_skilkoh_desantnikiv_zabrala_agresiya_kremlya_n848273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_NSfXXkDEBwMukx0eNDbMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 12:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/sumniy_den_vdv_muzhenko_povidomiv_zhittya_skilkoh_desantnikiv_zabrala_agresiya_kremlya_n848273" target="_blank"&gt;Сумний День ВДВ: Муженко повідомив, життя скількох десантників забрала агресія Кремля&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Зпочатком російської агресії високомобільні десантні війська виявились одними з найбільш боєздатних компонентів Збройних Сил України. Відтак, дев'ять воїнів отримали звання Герой України, щоправда шістьох з них було нагороджено посмертно. Таку заяву зробив головнокомандувач Збройних Сил України генерал Віктор Муженко під час урочистостей з нагоди Дня Високомобільних десантних військ на Дніпропетровщині, передає сайт Міноборони. За його словами, після початку агресії з боку Кремля високомобільні десантні війська виявились одними з найбільш боєздатних компонентів Збройних Сил України. 467 кри...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>На 25-річчя воєнної розвідки Президент вручив "Золоту зірку" вдові Героя України Максима Шаповала (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/na-25richchia-voiennoi-rozvidky-prezydent-vruchyv-zolotu-zirku-heroia-ukrainy-maksyma-shapovala-ioho-vdovi-154502.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXAHwffhj1SEHQHnV0au-MqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 17:36:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/na-25richchia-voiennoi-rozvidky-prezydent-vruchyv-zolotu-zirku-heroia-ukrainy-maksyma-shapovala-ioho-vdovi-154502.html" target="_blank"&gt;На 25-річчя воєнної розвідки Президент вручив "Золоту зірку" вдові Героя України Максима Шаповала (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Раніше Порошенко посмертно присвоїв Шаповалу звання генерал-майора Звання Героя України та орден "Золота зірка" надано полковнику Максиму Шаповалу, командиру спецрезерву Головного управління розвідки. Посмертно. Як передає "5 канал", відповідний указ підписав Президент Петро Порошенко і вручив нагороду вдові генерал-майора у одній із військових частин – у день, коли своє 25-річчя відзначає українська військова розвідка. "Генерал-майор Максим Шаповал був Професіоналом з великої літери – мужнім, безстрашним воїном, який віддав своє життя за Україну… Це є зразок українського воїна, на прикладі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Суд відпустив генерал-майора Мельника на поруки - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/sud_vidpustiv_general_mayora_melnika_na_poruki_n845146</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWUCuNG-CRFQMpGG-nIzi8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 19:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/sud_vidpustiv_general_mayora_melnika_na_poruki_n845146" target="_blank"&gt;Суд відпустив генерал-майора Мельника на поруки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Апеляційний суд Києва відпустив на поруки нардепів і Героїв України начальника Центрального бронетанкового управління Юрія Мельника, який проходить у справі про зловживання на Львівському бронетанковому заводі. Детективи НАБУ звинувачують генерала у розтраті державних коштів у розмірі 28,5 мільйонів гривень. Йдеться про оборудку ще 2015 року із закупівлею двигунів. Тоді необхідно було укомплектувати запчастинами 40 танків Т-72 російського виробництва. Бюджетні гроші на придбання деталей службі озброєння виділили наприкінці року. Тому військові змушені були діяти швидко. Виконати замовлення ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Порошенко присвоїв звання Герой України двом бійцям сил АТО, одному - посмертно - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/poroshenko-prisvojiv-zvannja-geroj-ukrajini-dvom-bijtsjam-sil-ato-odnomu-posmertno-1727104.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZPyTuLXNR36AxEsrsd4h8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:42:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/poroshenko-prisvojiv-zvannja-geroj-ukrajini-dvom-bijtsjam-sil-ato-odnomu-posmertno-1727104.html" target="_blank"&gt;Порошенко присвоїв звання Герой України двом бійцям сил АТО, одному - посмертно&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко присвоїв звання Герой України з удостоєнням ордена Золота Зірка лейтенанту Василю Тарасюку та посмертно капітану Євгену Лоскоту. Про це президент повідомив під час урочистого параду з нагоди 26-ї річниці Незалежності України, повідомляє прес-служба АПУ. Під час виступу Порошенко нагадав, що нині в Україні 42 Героя України. "Зараз я можу назвати імена сорок третього та сорок четвертого. 24-річний лейтенант Василь Тарасюк, мужній оборонець Авдіївської промзони – однієї із найгарячіших точок на теперішній лінії зіткнення. І капітан Євген Лоскот, який в чотирнадцятому ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Вибуховий пристрій біля Кабміну кинули у військових - Луценко - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/vibuhovij-pristrij-bilja-kabminu-kinuli-u-vijskovih-lutsenko-1734389.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3RPbsmru6SL29ofutqh44qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 17:28:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/vibuhovij-pristrij-bilja-kabminu-kinuli-u-vijskovih-lutsenko-1734389.html" target="_blank"&gt;Вибуховий пристрій біля Кабміну кинули у військових - Луценко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вибуховий пристрій, який спрацював у районі урядового кварталу в Києві 24 серпня, був кинутий у автомобіль з бійцями Збройних Сил України, повідомив генпрокурор Юрій Луценко. За його словами, вибуховий пристрій відскочив від машини з військовими та тяжко поранив цивільних людей, що проходили поруч, передає Еспресо.TV . Луценко розповів, що у цій справі вже є перші підозрювані. Їхні особи та мотиви поки не розголошуються. Також до понеділка у провадження з'явиться правильна класифікація, додав він. Нагадаємо, що на День Незалежності України 24 серпня в Києві недалеко від будівлі уряду ставс...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Випуск новин за 19:00: Нагороди іноземцям від Порошенка. Постраждалі від вибуху в Києві - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1900_nagorodi_inozemtsyam_vid_poroshenka_postrazhdali_vid_vibuhu_v_kiyevi_n856665</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNv4sA9_rquHCmzEJv6ymgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 17:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1900_nagorodi_inozemtsyam_vid_poroshenka_postrazhdali_vid_vibuhu_v_kiyevi_n856665" target="_blank"&gt;Випуск новин за 19:00: Нагороди іноземцям від Порошенка. Постраждалі від вибуху в Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новин за 24 серпня станом на 19:00 – Президент Петро Порошенко нагородив орденом Свободи колишнього віце-президента США Джо Байдена, екс-президента Німеччини Йоахіма Гаука, екс-президента Франції Франсуа Олланда та ще майже 30 іноземних громадян. Через вибух постраждали дружина, мати і друг родини Героя України Валерія Чибінєєва. Також у випуску: День Незалежності в Україні. Поліцейські затримали чоловіка причетного до вбивства іноземця у Києві. Кримські татари привітали Україну з Днем Незалежності. Поліція відкрила кримінальне провадження через вибух у центрі Києва. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Легендарний офіцер 72-ої механізованої бригади отримав почесний орден - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/legendarniy_ofitser_72_oyi_mehanizovanoyi_brigadi_otrimav_pochesniy_orden_n854903</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDPnSnsTHJ9u0Hk-dmEVasqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 19:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/legendarniy_ofitser_72_oyi_mehanizovanoyi_brigadi_otrimav_pochesniy_orden_n854903" target="_blank"&gt;Легендарний офіцер 72-ої механізованої бригади отримав почесний орден&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Вінниці вручили волонтерські ордени "Народний герой України" 12-ьом бійцям, чотирьом з яких посмертно. З-поміж інших, за визначні заслуги його отримав і офіцер 72-ої механізованої бригади Василь Тарасюк. 25-та церемонія нагородження волонтерським орденом відбулась у Вінниці. Це символічна нагорода у формі тризуба. Її виготовляють зі срібла, яке українці з усього світу надсилають організаторам місії. "Вони вчора були ще в боях, а сьогодні вони приїхали на свято отримувати нагороди, бачити, що вони потрібні, що їх справа для нас дуже важлива", — сказала організатор церемонії нагородження "Н...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Понад 300 тис. українських військових мають статус учасника бойових дій, - Порошенко - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-zayavil-ukraine-300-tys-uchastnikov-1503483879.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlH5ScXt4UNawYLYGQqBhoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 10:24:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-zayavil-ukraine-300-tys-uchastnikov-1503483879.html" target="_blank"&gt;Понад 300 тис. українських військових мають статус учасника бойових дій, - Порошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні понад 300 тис. учасників бойових дій. Про це заявив президент України Петро Порошенко на відкритті виставки військової техніки в Києві. "Найміцніше "залізо" в нашій армії - те, з якого "зроблені" наші воїни. Це 42 героя України. Це понад 300 тис. учасників бойових дій", - сказав Порошенко. Найміцніше «залізо» в наші армії – те, з якого "зроблені" наші воїни. Це 42 Героя України. Це понад 300 тисяч учасників бойових дій — Петро Порошенко (@poroshenko) August 23, 2017 Нагадаємо, під час своєї промови він також заявив, що фінансування закупівлі озброєнь та військової техніки для укра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Порошенко нагородив військового за порятунок жінки, яка постраждала від вибуху у Кабміну на День Незалежності - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/poroshenko-nagorodiv-vijskovogo-za-porjatunok-zhinki-jaka-postrazhdala-vid-vibuhu-u-kabminu-na-den-nezalezhnosti-1733276.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3glp6JgynCC6p6_Xeu_ksqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 13:05:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/poroshenko-nagorodiv-vijskovogo-za-porjatunok-zhinki-jaka-postrazhdala-vid-vibuhu-u-kabminu-na-den-nezalezhnosti-1733276.html" target="_blank"&gt;Порошенко нагородив військового за порятунок жінки, яка постраждала від вибуху у Кабміну на День Незалежності&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко нагородив військовослужбовця Нацгвардії Сергія Добровольського, який врятував поранену в результаті вибуху у Кабміну жінку. Військовий нагороджений державною медаллю За врятоване життя. Нагадаємо, в День Незалежності в центрі Києва в районі урядового кварталу біля будівлі Кабінету Міністрів стався вибух. - Читайте також: Вибух біля Кабміну в День Незалежності: всі подробиці Поранення отримали троє осіб: дружина, теща і друг сім'ї Героя України десантника-снайпера Валерія Чібінеева.&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Син закатованого бойовиками «ДНР» Героя України очолив патрульну поліцію Одеси - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/sin_zakatovanogo_boyovikami_dnr_geroya_ukrayini_ocholiv_patrulnu_politsiyu_odesi_n1434513</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrlMKVbCaJirozCK-UYNNsqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 06:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/sin_zakatovanogo_boyovikami_dnr_geroya_ukrayini_ocholiv_patrulnu_politsiyu_odesi_n1434513" target="_blank"&gt;Син закатованого бойовиками «ДНР» Героя України очолив патрульну поліцію Одеси&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Патрульну поліцію Одеси очолив уродженець Донецька, син закатованого бойовиками «ДНР» Героя України Володимира Рибака – Юрій. Про це повідомляє Патрульна поліція Одеси на сторінці у Facebook. «Колективу Патрульної поліції Одеси представили новопризначеного керівника – Юрія Рибака. До цього він обіймав посаду заступника начальника відділу моніторингу та аналітичного забезпечення УПП у місті Києві», – йдеться у повідомленні. Перший заступник начальника Департаменту патрульної поліції Олексій Білошицький підкреслив, що Юрій Рибак майже з перших днів долучився до формування та становлення патру...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Президент відзначив актрису Аду Роговцеву премією імені Довженка. 9 вересня — День українського кінематографа - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/prezident_vidznachiv_aktrisu_adu_rogovtsevu_premiyeyu_imeni_dovzhenka_n1435909</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDc2VS1GPkCBVLocV4D0wi8qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2017 09:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/prezident_vidznachiv_aktrisu_adu_rogovtsevu_premiyeyu_imeni_dovzhenka_n1435909" target="_blank"&gt;Президент відзначив актрису Аду Роговцеву премією імені Довженка. 9 вересня — День українського кінематографа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У суботу, 9 вересня, президент України Петро Порошенко відзначив народну артистку Аду Роговцеву державною премією імені Олександра Довженка за видатний внесок у розвиток українського кіномистецтва. Про голова держави повідомив у Facebook. «Відзначив народну артистку України, Героя України Аду Роговцеву Державною премією імені Олександра Довженка за видатний внесок у розвиток українського кіномистецтва», - написав Порошенко. Окрім того, глава держави призначив гранти Президента України молодим діячам у галузі кінематографії - режисерам Ользі Гавриловій, Максимові Наконечному та Ернесу Сариха...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Нацгвардія зробила заяву щодо арешту в Італії українського військового - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/natshvardiia-zrobyla-zaiavu-shchodo-areshtu-v-italii-ukrainskoho-viiskovoho-149259.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIj4_imXedrPkGHChhE2ZwgqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 18:15:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/natshvardiia-zrobyla-zaiavu-shchodo-areshtu-v-italii-ukrainskoho-viiskovoho-149259.html" target="_blank"&gt;Нацгвардія зробила заяву щодо арешту в Італії українського військового&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Національній гвардії України занепокоєні арештом в Італії заступника командира взводу батальйону імені Кульчицького Віталія Марківа Про це йдеться в заяві, де викладена офіційна позиція командування Національної гвардії України відносно затримання Марківа. "Національна гвардія України занепокоєна арештом заступника командира взводу батальйону оперативного призначення імені Героя України генерала Сергія Кульчицького старшого сержанта Віталія Марківа затриманого 30 червня 2017 року начебто за підозрою у вбивстві фоторепортера Андреа Рокеллі поблизу м. Слов'янськ у травні 2014 року", - йдеть...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Екс-керівник Алчевського меткомбінату очолив ММК ім. Ілліча - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/markets/eks-kerivnik-alchevskogo-metkombinatu-shevchenko-ocholiv-mmk-im-illicha-1832141.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB0CswYYPYRqbzZNtJ0dKJIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 11:51:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/markets/eks-kerivnik-alchevskogo-metkombinatu-shevchenko-ocholiv-mmk-im-illicha-1832141.html" target="_blank"&gt;Екс-керівник Алчевського меткомбінату очолив ММК ім. Ілліча&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генеральним директором Маріупольського металургійного комбінату ім.Ілліча (ММК, Донецька обл.), що входить до групи Метінвест, призначений керівник Алчевського металургійного комбінату (АМК, Луганська обл.) Тарас Шевченко. Про це повідомили в прес-службі компании. Також зазначається, що працюючий до цього генеральним директором ММК ім.Ілліча Юрій Зінченко буде розвиватися в новому стратегічному напрямках керуючої компанії, де обійме посаду директора з технічного сервісу операційної дирекцій. ММК ім.Ілліча входить до групи Метінвест, основними акціонерами якої є ЗАТ Систем Кепітал Менеджмент...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Куликові встановлять погруддя Богдана Ступки - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/u_kulikovi_vstanovlyat_pogruddya_bogdana_stupki_n1434437</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPkurDXU7CYgyCXqd0vtPbwqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/u_kulikovi_vstanovlyat_pogruddya_bogdana_stupki_n1434437" target="_blank"&gt;У Куликові встановлять погруддя Богдана Ступки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У неділю, 27 серпня, у смт. Куликів на Львівщині відзначатимуть 76-у річницю від Дня народження актора, героя України Богдана Ступки, який тут народився, повідомила прес-служба Львівської облдержадміністрації. Святкування почнуть веломандрівкою зі Львова до Куликова. Учасники велопрогулянки виїжджатимуть зі Львова о 12:00 від Національного академічного українського драмтеатру ім. Марії Заньковецької. У Народному домі смт. Куликів проведуть мистецький вечір-спогад «Зоряний політ Богдана Ступки». «Куликів на день перетвориться у справжнє театральне містечко. На заходи ми запросили як професій...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Луценко озвучив нову версію вибуху на Грушевського - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/lutsenko-ozvuchyv-novu-versiiu-vybukhu-na-hrushevskoho-153548.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAlYmw0MrRrH6cqWJf-ImlEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 18:20:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/lutsenko-ozvuchyv-novu-versiiu-vybukhu-na-hrushevskoho-153548.html" target="_blank"&gt;Луценко озвучив нову версію вибуху на Грушевського&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Генпрокурор заявив, що вибухівку кинули в авто з бійцями Збройних сил України Правоохоронці відкрили провадження через вибух на вулиці Грушевського на День Незалежності – 24 серпня. У цій справі вже є підозрювані. Про це заявив генеральний прокурор Юрій Луценко, передає "Еспресо". Як повідомив очільник Генпрокуратури, вибуховий пристрій кинули в автівку з військовослужбовцями ЗСУ, однак він відскочив від авто і розірвався, тяжко поранивши звичайних перехожих. Відтак, зауважив Луценко, до понеділка у провадження з'явиться "правильна класифікація". Крім того, він підкреслив, що такий інцидент...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Львів'яни вшанували пам'ять генерала Кульчицького, загиблого у збитому терористами Мі-8 (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://5.ua/regiony/lviviany-vshanuvaly-pamiat-henerala-kulchytskoho-zahybloho-u-zbytomu-terorystamy-mi8-146596.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIPstTuuNAz4RFzZ2IOVQEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 11:35:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://5.ua/regiony/lviviany-vshanuvaly-pamiat-henerala-kulchytskoho-zahybloho-u-zbytomu-terorystamy-mi8-146596.html" target="_blank"&gt;Львів'яни вшанували пам'ять генерала Кульчицького, загиблого у збитому терористами Мі-8 (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Герой України генерал-майор Сергій Кульчицький став першим генералом, який загинув під час виконання службових обов'язків, за всю історію незалежності України Жителі Львова вшанували пам'ять Героя України генерал-майора Сергія Кульчицького. Три роки тому російсько-окупаційні війська неподалік гори Карачун збили гелікоптер Мі-8, на облавку якого перебував Кульчицький та ще 12 українських силовиків. Сергій Кульчицький став першим генералом, який загинув під час виконання службових обов'язків, за всю історію незалежності України. Він був справжнім бойовим офіцером, який був готовий ризикувати ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>За 100 днів звели термінал потужністю 77 тисяч тонн - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/za_100_dniv_zveli_terminal_potuzhnistyu_77_tisyach_tonn_n832194</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBe5YKLP0lni_6w7gOe28IqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 11:06:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/za_100_dniv_zveli_terminal_potuzhnistyu_77_tisyach_tonn_n832194" target="_blank"&gt;За 100 днів звели термінал потужністю 77 тисяч тонн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Компанія "НІБУЛОН" за 100 днів звела у Запорізькій області уже другий річковий перевантажувальний термінал потужністю понад 300 тисяч тонн зерна на рік. Вартість проекту складає більше півмільярда гривень. "Сьогоднішній приклад засвідчує, що такі люди як герой України Олексій Опанасович Вадатурський, ось такі люди прекрасні, які працювали на цьому підприємстві. Одночасно 1,5 тисячі людей працювали тут і створювали це підприємство. Вони творять сучасну історію, сильну Україну", – зазначив прем'єр-міністр України Володимир Гройсман. Під час урочистостей компанія підписала угоду з Міжнародною ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Як Київський військовий ліцей вирішив вшанувати загиблих героїв української-російської війни - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/yak_kiyivskiy_viyskoviy_litsey_virishiv_vshanuvati_zagiblih_geroyiv_ukrayinskoyirosiyskoyi_viyni_n811851</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmyidlvVPGJL7kkclfWijQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 15:03:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/yak_kiyivskiy_viyskoviy_litsey_virishiv_vshanuvati_zagiblih_geroyiv_ukrayinskoyirosiyskoyi_viyni_n811851" target="_blank"&gt;Як Київський військовий ліцей вирішив вшанувати загиблих героїв української-російської війни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Київський військовий ліцеї імені Івана Богуна вирішив вшанувати своїх випускників, які героїчно загинули на війна на Донбасі. Так, на стінах навчального закладу тепер розміщена меморіальної дошки одному з кращих випускників військового ліцею Андрію Кизилу. Слід зазначити, що згідно з наказом Міністра оборони України генерала армії України Степана Полторака Герой України майор Кизило Андрій Олександрович навічно зарахований до списків 1 навчальної роти ліцеїстів Київського військового ліцею імені Івана Богуна (посмертно). А Президент присвоїв звання Героя України з удостоєнням ордена "Золота...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Загиблому на Майдані білорусу Михайлу Жизневському присвоїли звання Героя України - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/zagiblomu_na_maydani_bilorusu_mihaylu_zhiznevskomu_prisvoyili_zvannya_geroya_ukrayini_n1428534</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP_I0wafMgK48Kmuz6elJgYqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 13:46:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/zagiblomu_na_maydani_bilorusu_mihaylu_zhiznevskomu_prisvoyili_zvannya_geroya_ukrayini_n1428534" target="_blank"&gt;Загиблому на Майдані білорусу Михайлу Жизневському присвоїли звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко посмертно присвоїв звання Герой України Михайлу Жизневському – білорусу, який загинув під час Революції Гідності та вручив Зірку Героя України його батькам – Михайлу Петровичу і Ніні Василівні. Про це повідомила прес-служба адміністрації президента. «Він поклав своє життя за нашу і вашу свободу», – сказав Петро Порошенко нагадав події «Революції Гідності», коли загинув Михайло і тисячі українців прийшли попрощатися з білорусом, який боровся за свободу України. Президент наголосив, що в даний час звання Герой України має надзвичайно високий статус, цю нагоро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Порошенко нагородив гвардійця, який надав жінці невідкладну допомогу після вибуху під Кабміном - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/poroshenko_nagorodiv_gvardiytsya_yakiy_nadav_zhintsi_nevidkladnu_dopomogu_pislya_vibuhu_pid_kabminom_n1434749</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHVVqN1lmMxcVZPOjnZI0K8qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 13:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/poroshenko_nagorodiv_gvardiytsya_yakiy_nadav_zhintsi_nevidkladnu_dopomogu_pislya_vibuhu_pid_kabminom_n1434749" target="_blank"&gt;Порошенко нагородив гвардійця, який надав жінці невідкладну допомогу після вибуху під Кабміном&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко нагородив медаллю «За врятоване життя» бійця Нацгвардії Сергія Добровольського, який e четвер, 24 серпня, надав невідкладну допомогу жінці, що постраждала від вибуху на вул. Грушевського у Києві. Про це президент написав на своїй сторінці у Facebook. «Я був приємно вражений професійністю дій військовослужбовця: Сергій не розгубився, взяв ситуацію під контроль та надав першу необхідну допомогу. На моє тверде переконання, саме так має діяти український воїн. Нагородив Сергія Добровольського медаллю «За врятоване життя» – однією з найбільш християнських і найб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>У Києві на відкритті пам'ятника воїнам АТО "засікли" "фейкового" військового - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/kieve-otkrytii-pamyatnika-voinam-ato-zasekli-1502959948.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDFPKer6CCpiBrqnuSvkgSAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 08:52:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/kieve-otkrytii-pamyatnika-voinam-ato-zasekli-1502959948.html" target="_blank"&gt;У Києві на відкритті пам'ятника воїнам АТО "засікли" "фейкового" військового&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві на відкритті пам'ятника воїнам АТО помітили "фейкового" військового Олега Мартинова. Він одягнув на себе військову форму і причепив на себе підроблену зірку Героя України. Про це повідомляє відомий блогер Роман Синіцин на своїй сторінці в Facebook. За його словами, Мартинов є заступником голови Всеукраїнського союзу громадських об'єднань учасників бойових дій Віктора Палія, який прославився нападом на бійця АТО. "Важливо, що гусак повісив Зірку Героя України!!! Представлявся комбатом неіснуючого підрозділу Тіні, начальником розвідки "Донбасу" і стверджував, що він убив Мозгового, ви...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Можливе завершення АТО на Донбасі та нові санкції проти Росії. Головні новини вівторка - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/golovni-novini-vivtorka-1310922.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0DHkRQgRcw7i8_lYeLtEgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 17:01:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/golovni-novini-vivtorka-1310922.html" target="_blank"&gt;Можливе завершення АТО на Донбасі та нові санкції проти Росії. Головні новини вівторка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Редакція НВ зібрала найважливіші новини за вівторок, 13 червня. Новий формат захисту країни Секретар РНБО Олександр Турчинов заявив про необхідність завершити антитерористичну операцію на Донбасі і перейти до нового формату захисту країни від російської агресії. За його словами, за три роки в рамках АТО виконано низку важливих завдань. Зокрема, українські військові зупинили просування гібридної армії РФ і звільнили значну частину окупованої території, а влада України змогла провести президентські, парламентські і місцеві вибори. Пів-Києва без гарячої води Мешканці п'яти районів Києва - Дарн...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Порошенко відзначив держнагородами 67 українських військових - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-otmetil-gosnagradami-67-ukrainskih-1504434482.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnYR5lmcUsNxYQ25LReOYUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 10:28:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-otmetil-gosnagradami-67-ukrainskih-1504434482.html" target="_blank"&gt;Порошенко відзначив держнагородами 67 українських військових&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко відзначив державними нагородами 67 українських військовослужбовців, частину з яких посмертно. Відповідний указ №259/2017 він підписав 2 вересня 2017 року, повідомляє прес-служба глави держави в неділю. "За особисту мужність і самовіддані дії, виявлені у захисті державного суверенітету та територіальної цілісності України, зразкове виконання військового обов’язку президент нагородив 67 військовослужбовців Збройних Сил України та Національної гвардії України", - йдеться в повідомленні. Зокрема медаллю "Захиснику Вітчизни" нагороджено 45 військовослужбовців Збройних С...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Щорічне послання Порошенка та ФСБ звинуватила українця Гриба в тероризмі. Головні новини четверга - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/golovni-novini-chetverga-1809268.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAwiMSzqFbu5CHDYVqa3igqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 17:02:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/golovni-novini-chetverga-1809268.html" target="_blank"&gt;Щорічне послання Порошенка та ФСБ звинуватила українця Гриба в тероризмі. Головні новини четверга&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Редакція НВ зібрала найважливіші новини за четвер, 7 вересня. Протест під Радою закінчився Учасники акції, які вимагали доступного розмитнення для авто з іноземною реєстрацією, оголосили про завершення протесту під Верховною Радою. За словами мітингувальників, це було колективне рішення координаторів областей. Читати далі → Викрадення Павла Гриба У Міністерстві закордонних справ України повідомили, що зниклого в Білорусі сина українського прикордонника Павла Гриба утримують в СІЗО Краснодару. ФСБ РФ звинувачує 19-річного українця у тероризмі, йому загрожує від 10 до 15 років позбавлення вол...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>﻿Патону виповнилося 100 років - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-patonu-vipovnilosja-100-rokiv-537002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI3bfn9rOfZl3McpfaSFprsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:00:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-patonu-vipovnilosja-100-rokiv-537002.html" target="_blank"&gt;﻿Патону виповнилося 100 років&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президенту Національної академії наук України Борисові Патону 27 листопада виповнилося 100 років. Патон – видатний учений у галузі зварювальних процесів і технології металів, перший в історії Герой України. Патон очолив НАНУ 1991 року 27 листопада виповнилося 100 років відомому вченому, найстаршому з вітчизняних академіків Борисові Патону, повідомляє "ГОРДОН". Цього ж дня виповнюється 100 років від дня заснування української академії наук. Патон учений у галузі зварювальних процесів і технології металів, перший в історії Герой України. У 1962 1991 роках був президентом Академії наук УРСР, а...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Аваков розповів, коли зникне черга на житло для бійців НГУ (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/avakov-rozpoviv-koly-znykne-cherha-na-zhytlo-dlia-natshvardiitsiv-153877.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOi6SQSElBgvgQpnoGRV2RYqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:01:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/avakov-rozpoviv-koly-znykne-cherha-na-zhytlo-dlia-natshvardiitsiv-153877.html" target="_blank"&gt;Аваков розповів, коли зникне черга на житло для бійців НГУ (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Про це міністр розповів на урочистій церемонії вручення квартир нацгвардійцям У середу, 30 серпня, військовослужбовці Національної гвардії України отримали новенькі квартири на вулиці імені Героя України Сергія Кульчицького, що у Нових Петрівцях. Як передає кореспондент "5 каналу", тут нині утворилося своєрідне "військове містечко". Бійцям вручали сертифікати на житло одразу у двох будинках – загалом це 70 квартир, розташованих неподалік полігону Нацгвардії. Передусім нове житло отримали військові НГУ, що пройшли АТО. Загалом цьогоріч, словами міністра внутрішніх справ Арсена Авакова, плану...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Смерть Бориса Олійника: Порошенко висловив співчуття - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/774893/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEfRol5j36uFgd1OXWWXkMAqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 06:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/774893/" target="_blank"&gt;Смерть Бориса Олійника: Порошенко висловив співчуття&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко висловив співчуття рідним близьким та колегам українського поета Бориса Олійника, який помер 30 квітня на 82 році життя. Про це повідомляє ONLINE.UA з посиланням на офіційний сайт голови держави. "Українська культура понесла непоправну втрату – пішов у вічність, видатний поет та громадський діяч, Герой України, голова Українського фонду культури Борис Ілліч Олійник", - йдеться у співчутті Порошенка. Президент зазначив, що Україна втратила митця, творчість якого наповнювала гордістю за рідну землю та її народ. "Він багато зробив, щоб нація утвердила свою мов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Відомий письменник пригадав скандальні заяви Олійника щодо декомунізації, Бандери та війни - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vidomiy_pismennik_prigadav_skandalni_zayavi_oliynika_shhodo_dekomunizatsiyi_banderi_ta_viyni_n812547</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHF10Atv_ps02JCqj2g5ygkqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 19:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vidomiy_pismennik_prigadav_skandalni_zayavi_oliynika_shhodo_dekomunizatsiyi_banderi_ta_viyni_n812547" target="_blank"&gt;Відомий письменник пригадав скандальні заяви Олійника щодо декомунізації, Бандери та війни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Один з найпопулярніших письменників сучасності Юрій Винничук вважає, що померлий літератор Борис Олійник відзначався зовсім не проукраїнськими поглядами. Про це він пише на своїй сторінці у Facebook. Так, у першому дописі Винничук пригадав одне скандальне інтерв’ю поета. У ньому літератор, зокрема, дав неоднозначні вигуки щодо декомунізації, героїзації Бандери на війни на Донбасі. Особливо пригнічують мене спроби переписати нашу історію. Місцеві політикани опускаються до брудної брехні, інсинуацій. Чого варте одне прагнення замінити назви українських міст, вулиць і площ! А натомість підсуну...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>"Схаменіться": Жемчугов звернувся до матерів російських військових на сході (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/skhamenitsia-zhemchuhov-zvernuvsia-do-materiv-rosiiskykh-viiskovykh-na-skhodi-150199.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPgTRp-fLfvujD1LTjsk8yEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 20:48:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/skhamenitsia-zhemchuhov-zvernuvsia-do-materiv-rosiiskykh-viiskovykh-na-skhodi-150199.html" target="_blank"&gt;"Схаменіться": Жемчугов звернувся до матерів російських військових на сході (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Солдати, які перебувають на Донбасі та вбивають бійців АТО, "рано чи пізно постануть перед судом, покарання неминуче" Володимир Жемчугов, який провів у полоні бойовиків "ЛНР" майже рік, відповів на звернення матері затриманого на Донбасі військового РФ Віктора Агєєва. Відповідне відео за фільмували 7 липня, однак його оприлюднили тільки сьогодні. Як зазначає Жемчугов, це вже не перша ситуація, коли Росія "відмовляється" від своїх вояків, яких зі зброєю у руках затримують на території України. Також на відео Герой України Жемчугов розповідає власну історію, як потрапив в полон бойовиків і пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Вибух у центрі Києва: у Нацгвардії розповіли подробиці - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryv-tsentre-kieva-natsgvardii-rasskazali-1503598195.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFAMqz-iYFYY_rSJR0yybwkqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 18:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryv-tsentre-kieva-natsgvardii-rasskazali-1503598195.html" target="_blank"&gt;Вибух у центрі Києва: у Нацгвардії розповіли подробиці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Національній гвардії України розповіли подробиці сьогоднішнього вибух у центрі Києва. Про це повідомляє прес-служба відомства з посиланням на 25-ту окрему бригаду НГУ, бійці якої знаходилися поблизу в момент інциденту. "Після закінчення служби по охороні громадського порядку біля Адміністрації президента ми виїхали на автобусі в пункт постійної дислокації. Рухаючись по вулиці Грушевського в напрямку Європейської площі, проїжджаючи Кабінет міністрів України приблизно в 15-20 метрах попереду від нас на пагорбі по правій стороні пролунав вибух і я побачив клуб диму заввишки близько півтора м...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Фотофакт: добровольцям Осмаєву і Окуєвій вручили нагороди імені Героя України - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/fotofakt_dobrovoltsyam_osmayevu_i_okuyeviy_vruchili_nagorodi_imeni_geroya_ukrayini_n854935</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBMATxCCyK7p-QwN7zft50cqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 20:49:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/fotofakt_dobrovoltsyam_osmayevu_i_okuyeviy_vruchili_nagorodi_imeni_geroya_ukrayini_n854935" target="_blank"&gt;Фотофакт: добровольцям Осмаєву і Окуєвій вручили нагороди імені Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Добровольцям АТО з Чечні Адаму Осмаєву і Аміні Окуєвій вручили перші нагороди імені Героя України Марка Паславського. Подружжя воювало в складі батальйону імені Джохара Дудаєва. Іменні медалі від Благодійного фонду Марка Паславського вручають іноземцям, які беруть участь в боях за Україну. Про вручення нагороди повідомила Аміна Окуєва у своєму Facebook. Нагороди імені Героя України Марка Паславського Марк Паславський – американець українського походження. На початку війни на Донбасі він відмовився від американського громадянства на користь українського. Воював у складі батальйону "Донбас", ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>"Облаштував вогневу пастку": Історія про Героя України, що підтягував міни під ворожий БМП (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/oblashtuvav-vohnevu-pastku-istoriia-pro-heroia-ukrainy-shcho-pidtiahuvav-miny-pid-vorozhyi-bmp-145246.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEz-CrlVhkjAK69EaHaMzXIqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 12 May 2017 17:28:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/oblashtuvav-vohnevu-pastku-istoriia-pro-heroia-ukrainy-shcho-pidtiahuvav-miny-pid-vorozhyi-bmp-145246.html" target="_blank"&gt;"Облаштував вогневу пастку": Історія про Героя України, що підтягував міни під ворожий БМП (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Історія про подвиг Героя України Андрія Ткачука– у серії спецпроекту "5 каналу" "Справжні Герої" Колишній ротний одного з батальйонів 25-ої бригади Андрій Ткачук три роки тому обладнав блокпост між Слов’янськом та Краматорськом зручним лише для цивільного транспорту. Ворог понад місяць не здогадувався, які сюрпризи чекають у разі спроби прориву там технікою. Перша ж обернулася втратою п'яти одиниць техніки та понад двох десятків живої сили. "Адекватна людина, якій усі вірять. Він знає свою справу, пунктуальний. Він начальник штабу. Справжній начальник штабу!" – каже військовий 25-ї повітрян...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>"Справжні Герої": Історія легендарного генер-майора "Сумрака" (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/spravzhni-heroi-istoriia-lehendarnoho-henermaiora-sumraka-144914.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBi1RQDCL7iGwYi5DsI6_qEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 08 May 2017 16:22:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/spravzhni-heroi-istoriia-lehendarnoho-henermaiora-sumraka-144914.html" target="_blank"&gt;"Справжні Герої": Історія легендарного генер-майора "Сумрака" (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Він побував у найгарячіших точках Донбасу на початку неоголошеної російсько-української війни. Прославився героїчною обороною стратегічної висоти кургану Савур-Могила, який спецпризначенці під його командуванням утримували 12 днів. Легендарний "Сумрак" - генерал-майор Ігор Гордійчук зазнав численних контузій та тяжких поранень, попри це - переміг у боротьбі за своє життя Історія "Сумрака" у першій серії спецпроекту 5 каналу "Справжні Герої". Легенда неоголошеної російсько-української війни із позивним "Сумрак" - Герой України, генерал-майор, начальник військового ліцею імені Богуна Ігор Гор...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Порошенко підписав закон, що надає можливість присвоїти звання герой України іноземцям - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-podpisal-zakon-dayushchiy-vozmozhnost-1493798664.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsrRcAUyEBUVNdtriI1klEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 03 May 2017 08:04:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-podpisal-zakon-dayushchiy-vozmozhnost-1493798664.html" target="_blank"&gt;Порошенко підписав закон, що надає можливість присвоїти звання герой України іноземцям&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко підписав закон "Про внесення зміни до розділу V "Прикінцеві положення" закону "Про державні нагороди України". Про це повідомляє прес-служба голови держави. Відповідним законом встановлюється, що звання герой України як виняток може бути присвоєно посмертно іноземцю, нагородженому орденом Героїв Небесної Сотні, за здійснення визначного геройського вчинку, пов'язаного із відстоюванням конституційних засад демократії, прав і свобод людини під час Революції гідності (листопад 2013 року – лютий 2014 року). Документ набирає чинності з дня, наступного за днем йо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Новітні Герої України: Петро Порошенко нагородив двох військових нагородами - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/novitni_geroyi_ukrayini_petro_poroshenko_nagorodiv_dvoh_viyskovih_nagorodami_n856706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtj8JgUnv_-0Wx1rIoiD5kqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 18:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/novitni_geroyi_ukrayini_petro_poroshenko_nagorodiv_dvoh_viyskovih_nagorodami_n856706" target="_blank"&gt;Новітні Герої України: Петро Порошенко нагородив двох військових нагородами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко з нагоди Дня Незалежності присвоїв найвище звання Героя України двом бійцям АТО. Посмертно Золоту зірку отримав боєць першої танкової бригади Євген Лоскот. Сьогодні офіційно став Героєм і лейтенант 72 механізованої бригади Василь Тарасюк. Кадровий офіцер Євген Лоскот пішов з армії ще 2011 року. Та з початком війни добровільно повернувся. Євген загинув ще у 2014році. І його єдина державна нагорода знайшла його лише зараз, у день 26 річниці Незалежності. Лейтенант Василь Тарасюк брав участь у зимових боях під Авдіївкою. Зазнав кількох контузій, черепно-мозкової травм...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>"Справжні Герої": військовослужбовець "Адам", що місяцями курсував дорогою смерті (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/vzhe-ne-pamiataiu-skilky-khodzhu-heroiem-145044.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrSD-lz-HVUmmwvRcEfSzAqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 10 May 2017 12:54:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/vzhe-ne-pamiataiu-skilky-khodzhu-heroiem-145044.html" target="_blank"&gt;"Справжні Герої": військовослужбовець "Адам", що місяцями курсував дорогою смерті (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Історія росіянина за паспортом, але українця по життю – Героя України Євгена Межевікіна у серії спецпроекті "5 каналу" "Справжні Герої". Герой України і Народний Герой. Подвійне визнання за захист Батьківщини і врятовані життя побратимів. Євген Межевікін – він же "Адам" на серці носить дві нагороди. Військовослужбовець з майже 20-річним стажем один із перших вирушив на схід захищати українську землю. Його танки не один місяць їздили дорогою смерті, яка вела до Донецького летовища, і прикривали тих, хто обороняв термінали. За вікном була осінь 2015 року. "Адам" – такий позивний йому дали вій...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Генпрокурор озвучив нові подробиці у справі вибуху біля Кабміну - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/news/showNews.do?genprokuror_ozvuchiv_novi_podrobitsi_u_spravi_vibuhu_bilya_kabminu&amp;objectId=1434764</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxljEym2pL0abEAgpNjI6wqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 18:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/news/showNews.do?genprokuror_ozvuchiv_novi_podrobitsi_u_spravi_vibuhu_bilya_kabminu&amp;objectId=1434764" target="_blank"&gt;Генпрокурор озвучив нові подробиці у справі вибуху біля Кабміну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У кримінальному провадженні за фактом вибуху на вул. Грушевського 24 серпня, в результаті чого постраждали троє осіб, є підозрювані. Про це журналістам заявив генеральний прокурор Юрій Луценко, пише «Еспресо». За його словами, вибуховий пристрій кидали у вантажівку з бійцями Збройних сил України, однак відскочив від автомобіля і розірвався, тяжко поранивши цивільних людей. Генпрокурор уточнив, що до понеділка у провадження з'явиться «правильна класифікація», як тільки експерти встановлять тип вибухівки. Луценко наголосив, що ця подія ще раз свідчить про необхідність засобів безпеки в столиц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Львівська «Свобода» вимагає повернути Бандері та Шухевичу звання Героїв України - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/lvivska_svobodavimagaye_povernuti_banderi_ta_shuhevichu_zvannya_geroyiv_ukrayini_n1438116</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjdug9_rcOw5TqVSocCRuoqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 07:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/lvivska_svobodavimagaye_povernuti_banderi_ta_shuhevichu_zvannya_geroyiv_ukrayini_n1438116" target="_blank"&gt;Львівська «Свобода» вимагає повернути Бандері та Шухевичу звання Героїв України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутати з партії «Свобода» закликають президента відновити Степану Бандері та Роману Шухевичу звання Героїв України. Відповідне звернення до Петра Порошенка під час сесії Львівської міськради 5 жовтня зачитав член фракції «Свободи» у Львівській міськраді Андріан Гутник. «Без сумніву, рішення про скасування відповідних указів суд ухвалив за вказівкою тодішньої адміністрації президента та під безпосереднім керівництвом агентури держави-агресора РФ. Відновлення звання Героїв України Степану Бандері та Роману Шухевичу є не тільки вимогою відновлення історичної справедливості, але й однією з ви...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Вибух у центрі Києва: Луценко заявив про підозрюваних у справі - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vibuh_u_tsentri_kiyeva_lutsenko_zayaviv_pro_pidozryuvanih_u_spravi_n856997</link><guid isPermaLink="false">CAIiED8Lxzh_F6kbfaNQzrvUgqAqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 25 Aug 2017 17:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vibuh_u_tsentri_kiyeva_lutsenko_zayaviv_pro_pidozryuvanih_u_spravi_n856997" target="_blank"&gt;Вибух у центрі Києва: Луценко заявив про підозрюваних у справі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У кримінальному провадженні, відкритому за фактом вибуху 24 серпня в Києві на вулиці Грушевського невстановленого предмета, в результаті чого постраждали декілька людей, вже є підозрювані. Про це заявив генпрокурор Юрій Луценко, повідомляє "Еспресо". За словами глави ГПУ, вибухівка була кинута в автомобіль, в якому перебували бійці Збройних Сил України. Проте вибухівка відстрибнула від авто та поранила цивільних людей, які є членами сім'ї Героя України. Луценко уточнив, що до понеділка, 28 серпня, у провадження з'явиться правильна класифікація.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Порошенко підписав документ про мільйони євро для України - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/775395/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQ4e7htyO5WO5JGxvT_3PAqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Sat, 06 May 2017 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/775395/" target="_blank"&gt;Порошенко підписав документ про мільйони євро для України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко підписав фінансову угоду між Україною та Європейським інвестиційним банком прозалучення до 200 млн євро на розвиток громадського транспорту. Про цеповідомляєONLINE.UA зпосиланням на сайт глави держави. За інформацією прес-служби, закон "Про ратифікацію Фінансової угоди (Проект "Міський громадський транспорт") між Україною та Європейським інвестиційним банком", який підписав президент, був схвалений Верховною Радою 12 квітня цього року. Метою угоди є залучення під державні гарантії до 200 млн євро кредитних коштів Європейського інвестиційного банку, які спрямують на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Випуск новин за 11:00: Російська зброя терористам. Закривають школи - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1100_rosiyska_zbroya_teroristam_zakrivayut_shkoli_n856034</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSKGaVAn8gu5hQ5s2H5fXIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 08:35:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1100_rosiyska_zbroya_teroristam_zakrivayut_shkoli_n856034" target="_blank"&gt;Випуск новин за 11:00: Російська зброя терористам. Закривають школи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новин за 23 серпня станом на 11:00 – держсекретар США Рекс Тіллерсон заявив, що Росія постачає зброю талібам у Афганістані. В Україні закривають сільські школи через брак дітей: на Львівщині ліквідували дев'ять навчальних закладів. Читайте також: Українці розпочали святкування Дня прапора у Києві. Бойовики порушували режим тиші майже 30 разів: троє військових поранені. У КНДР випустили відеоролик, на якому показали, як ядерні ракети летять на США. Син закатованого Героя України Володимира Рибака очолив патрульну поліцію Одеси. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Нацгвардія занепокоєна арештом сержанта Марківа в Італії, - заява - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/natsgvardiya-obespokoena-arestom-serzhanta-1498922432.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMbpPLEAPICpdgzz38hMwwqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 15:28:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/natsgvardiya-obespokoena-arestom-serzhanta-1498922432.html" target="_blank"&gt;Нацгвардія занепокоєна арештом сержанта Марківа в Італії, - заява&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Національна гвардія України занепокоєна арештом заступника командира взводу батальйону оперативного призначення імені Героя України генерала Сергія Кульчицького сержанта Віталія Марківа, затриманого в Італії 30 червня 2017 року начебто за підозрою у вбивстві фоторепортера Андреа Рокеллі поблизу м. Слов'янськ у травні 2014 року. Про це повідомляє прес-служба НГУ. "На даний момент сержант Віталій Марків служить у батальйоні Кульчицького на посаді заступника командира взводу. Він виїхав до Італії під час планової відпустки. Офіційної інформації щодо затримання Марківа до Національної гвардії н...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Бойовики вдарили з мінометів по Катеринівці, серед ЗСУ можуть бути загиблі - штаб - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/774867/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPjwAhQ6OynQvhErFklQhI8qGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 14:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/774867/" target="_blank"&gt;Бойовики вдарили з мінометів по Катеринівці, серед ЗСУ можуть бути загиблі - штаб&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У недылю, 30 квітня, бойовики ЛНР вдарилипо позиціях Збройних сил України поблизу Катеринівки зі120-ти міліметрових мінометів, за попередніми даними, загинув військовий. Про це повідомляєONLINE.UA з посиланням на прес-центр штабу АТО. "За попередньою інформацією, внаслідок обстрілу позицій однієї з механізованих бригад, особовий склад якої виконує бойові завдання на Луганському напрямку неподалік Катеринівки, загинув військовослужбовець Збройних Сил України, ще 2 захисники отримали поранення", - йдеться в повідомленні. Читайте також:Історія мужності: з'явилося відео про подвиг Героя України...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Порошенко висловив співчуття рідним і близьким Бориса Олійника - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/poroshenko-visloviv-spivchuttja-ridnim-i-blizkim-borisa-olijnika-1069273.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKeKR3oLtg15CgQs-he6DHgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 14:11:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/poroshenko-visloviv-spivchuttja-ridnim-i-blizkim-borisa-olijnika-1069273.html" target="_blank"&gt;Порошенко висловив співчуття рідним і близьким Бориса Олійника&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У неділю, 30 квітня, президент Петро Порошенко висловив співчуття рідним, близьким і колегам поета Бориса Олійника у зв'язку з його смертю, йдеться на сайті Адміністрації президента. "Українська культура зазнала непоправної втрати - пішов у вічність видатний поет і громадський діяч, Герой України, голова Українського фонду культури Борис Ілліч Олійник", - заявив Порошенко. Глава держави зазначив, що Україна втратила художника, творчість якого наповнювала гордістю за рідну землю і її народ. "Він багато зробив, щоб нація затвердила свою мову і культуру", - підкреслив президент. "Схиляю голову...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Як десантники відсвяткували День ВДВ на Дніпропетровщині - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/yak_desantniki_vidsvyatkuvali_den_vdv_na_dnipropetrovshhini_n848482</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6rEid0MEpLICog3j0aGisqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/yak_desantniki_vidsvyatkuvali_den_vdv_na_dnipropetrovshhini_n848482" target="_blank"&gt;Як десантники відсвяткували День ВДВ на Дніпропетровщині&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вони воюють у найгарячіших точках зони АТО. І сьогодні у них ювілей. Високомобільним десантним військам України 25 років. Офіційні святкування відбулися на Дніпропетровщині. Незважаючи на спекотну погоду, військові вишикувалися на плацу в очікуванні заслужених нагород за оборону рідної держави та з нагоди святкування 25-ої річниці створення Високомобільних десантних військ. Святкування починається із покладання квітів загиблим на Донбасі десантникам. Далі – нагородження орденами, медалями та цінними подарунками. Привітати бійців ВДВ прилетів особисто начальник Генерального штабу Віктор Муже...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Свято тих, хто їде з війни: як зустріли героїв, які пройшли пекельні бої під Авдіївкою - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/svyato_tih_hto_yide_z_viyni_yak_zustrili_geroyiv_yaki_proyshli_pekelni_boyi_pid_avdiyivkoyu_n863882</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJpEj8uhGZIZmTbwO-26SlIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/svyato_tih_hto_yide_z_viyni_yak_zustrili_geroyiv_yaki_proyshli_pekelni_boyi_pid_avdiyivkoyu_n863882" target="_blank"&gt;Свято тих, хто їде з війни: як зустріли героїв, які пройшли пекельні бої під Авдіївкою&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після двох років під обстрілами додому повернулися двоє бійців 72 окремої механізованої бригади. Герой України Василь Тарасюк та орденоносний офіцер Сергій Вдовиченко. Сергій Вдовиченко – боєць 72 бригади на позивний "Калина", учасник пекельних зимових боїв під Авдіївкою. Це тоді українські військові відбили понад кілометр рідної землі. Офіцер відповідав за бронетехніку. Під час контратаки Сергій разом з солдатами забезпечували передову всім необхідним. Разом з Сергієм на дембель повернувся і його друг та побратим Василь Тарасюк. Це дуже тяжко. Я сьогодні проїхався по позиціях із "Калиною",...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Петро Порошенко присвоїв звання Героя України загиблому співробітнику ГУР Максиму Шаповалу - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/petro_poroshenko_prisvoyiv_zvannya_geroya_ukrayini_zagiblomu_spivrobitniku_gur_maksimu_shapovalu_n1435806</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-DcuGL2-Q_45DnRxIadT0qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 08 Sep 2017 05:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/petro_poroshenko_prisvoyiv_zvannya_geroya_ukrayini_zagiblomu_spivrobitniku_gur_maksimu_shapovalu_n1435806" target="_blank"&gt;Петро Порошенко присвоїв звання Героя України загиблому співробітнику ГУР Максиму Шаповалу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко вручив вдові генерал-майора, керівника спеціального резерву Головного управління розвідки Міноборони Максима Шаповала орден «Золота зірка» Героя України. Про це повідомили у прес-службі голови держави. Звання Героя України генерал-майору Шаповалу було присвоєне посмертно. «Шаповал нагороджений високою державною нагородою за мужність і героїзм, виявлені у захисті державного суверенітету та територіальної цілісності України, вагомий особистий внесок у зміцнення обороноздатності та безпеки держави, самовіддане служіння українському народу», – сказано у повідом...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Підсумковий випуск новин за 21:00: Моторошне ДТП в Нью-Йорку. Пам'ятний знак Герою України - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_motoroshne_dtp_v_nyu_yorku_pamyatniy_znak_geroyu_ukrayini_n819255</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2n5C9Ce6P_YiGCDfvBjhAqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 19:19:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_motoroshne_dtp_v_nyu_yorku_pamyatniy_znak_geroyu_ukrayini_n819255" target="_blank"&gt;Підсумковий випуск новин за 21:00: Моторошне ДТП в Нью-Йорку. Пам'ятний знак Герою України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У підсумковому випуску новин 18 травня станом на 21:00 – в Нью-Йорку автомобіль на великій швидкості влетів у натовп перехожих: одна людина загинула, ще близько 20 отримали травми. Під Авдіївкою встановили пам'ятний знак на честь загиблого Героя України Андрія Кизила. Також у випуску: Верховна Рада не змогла запровадити персональні санкції проти Віктора Януковича та його оточення. Скасування "закону Савченко". Світ вшановує пам'ять жертв геноциду кримських татар. У Києві презентували кінострічку "Чужа молитва". В Україні відзначили Всесвітній день вишиванки. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Загиблий на Майдані Михайло Жизнєвський посмертно став Героєм України - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/zagiblij-na-majdani-mihajlo-zhiznjevskij-posmertno-stav-gerojem-ukrajini-1310811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA00Mo8ZZ2QinGtZR3uZdcUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 13:03:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/zagiblij-na-majdani-mihajlo-zhiznjevskij-posmertno-stav-gerojem-ukrajini-1310811.html" target="_blank"&gt;Загиблий на Майдані Михайло Жизнєвський посмертно став Героєм України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко присвоїв звання Герой України Михайлу Жизневському, який загинув на Майдані під час Революції Гідності. Як повідомляє прес-служба глави держави, Порошенко вручив Зірку Героя батькам Жизневського – Михайлу Петровичу та Ніні Василівні. "Він поклав своє життя за нашу і вашу свободу…Для нас Михайло - не іноземець, для нас Михайло - українець в душі", - сказав Порошенко. Президент подякував від імені українського народу батькам Михайла Жизневського за тверду позицію і тверде розуміння, і витримку в таких складних умовах. "Пишаюся, що сьогодні до славної когорти ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Комісія ЛОР з питань культури вирішила розібратися із Галереєю мистецтв - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/komisiya_lor_z_pitan_kulturi_virishila_rozibratisya_iz_galereyeyu_mistetstv_n1434143</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEb55xAoiHsJKvGIYW5--eMqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 13:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/komisiya_lor_z_pitan_kulturi_virishila_rozibratisya_iz_galereyeyu_mistetstv_n1434143" target="_blank"&gt;Комісія ЛОР з питань культури вирішила розібратися із Галереєю мистецтв&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;18 серпня комісія з питань культури, історико-культурної спадщини, туризму, духовного відродження та засобів масової інформації заслухала інформацію про ситуацію, що склалася з Львівською національною галереєю мистецтв ім. Бориса Возницького, - йдеться на сайті ЛОР. Як пояснили члени комісії, розгляд питання «Про збереження спадщини Героя України Бориса Возницького» зумовлене заявою директора галереї мистецтв Тараса Возняка про зникнення стародруків, а також кадрові зміни у мистецькому закладі. ZAXID.NET попросив Тараса Возняка прокоментувати звинувачення, зокрема закиди про те, що була зня...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Білорусу з Небесної сотні Жизневскому присвоїли звання Героя України - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/belorusu-nebesnoy-sotni-zhiznevskomu-prisvoili-1497359329.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENKSTlrld1HKM0FSTfDh6TMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 13:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/belorusu-nebesnoy-sotni-zhiznevskomu-prisvoili-1497359329.html" target="_blank"&gt;Білорусу з Небесної сотні Жизневскому присвоїли звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Білорусу Михайлу Жизневскому посмертно присвоїли звання Героя України. Про це повідомляє ТСН. Фотографії нагороди опублікувала на своїй сторінці в Facebook журналістка Марічка Падалко. Фото: Батьки Михайла Жванецького (facebook.com/marichka.padalko) Нагороду отримали батьки загиблого під час Революції гідності білоруса. Її їм вручив президент України Петро Порошенко. Після нагородження батьки Жизневского вирушили до меморіалу на вулиці Грушевського, щоб вшанувати пам'ять сина. Фото: Михайла Жванецького присвоїли звання героя України (facebook.com/marichka.padalko) Присвоєння звання Героя Ук...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У Києві перейменували проспект Ватутіна на проспект Шухевича - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/novini_kiyeva_prospekt_vatutina_pereymenuvali_na_prospekt_shuhevicha_n824586</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP9V2cqpizLugQKO5MW48BwqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/novini_kiyeva_prospekt_vatutina_pereymenuvali_na_prospekt_shuhevicha_n824586" target="_blank"&gt;У Києві перейменували проспект Ватутіна на проспект Шухевича&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1 червня Київрада ухвалила рішення перейменувати проспект Ватутіна на проспект Романа Шухевича. За відповідне рішення проголосували 69 з 79 присутніх депутатів. Крім того, таке рішення народні обранці зустріли оплесками та вигуками "Слава Україні – Героям слава!". Зауважимо, що на засіданні Київради був присутнім і син Героя України – нардеп Юрій Шухевич. Він своєю чергою подякував депутатам за прийняте рішення, втім наголосив, що в Києві ще багато "родимих плям більшовизму".&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Львівській області встановили пам'ятник Богдану Ступці - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/lvovskoy-oblasti-ustanovili-pamyatnik-bogdanu-1503899517.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJMphKltH8BgsvxKT9mZ1asqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw3dOKAw</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 05:52:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/lvovskoy-oblasti-ustanovili-pamyatnik-bogdanu-1503899517.html" target="_blank"&gt;У Львівській області встановили пам'ятник Богдану Ступці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В селі Куликів на Львівщині в честь 76-ї річниці з дня народження Героя України, Народного артиста України Богдана Ступки, відкрили пам'ятник, повідомляє Міністерство культури на своїй сторінці в Facebook. Урочисте відкриття пройшло біля музейної кімнати в Народному домі Куликова, яка почала працювати на 75-ту річницю з дня народження актора. "Дуже важливо не тільки зберігати пам'ять про Богдана Ступку, але і продовжувати його професійний прогрес", − зазначив міністр культури Євген Нищук. "Ми повинні продовжувати роботу, яку розпочали наші батьки. Я виріс в Куликові, це для мене рідне селищ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Справа розстрілів Майдану: син загиблого провів власне розслідування і зібрав докази (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/sprava-rozstriliv-maidanu-syn-zahybloho-proviv-vlasne-rozsliduvannia-i-zibrav-dokazy-155399.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHCnH7dJFPfbBoiivQcQecsqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 20:30:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/sprava-rozstriliv-maidanu-syn-zahybloho-proviv-vlasne-rozsliduvannia-i-zibrav-dokazy-155399.html" target="_blank"&gt;Справа розстрілів Майдану: син загиблого провів власне розслідування і зібрав докази (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Судове засіданні завершується традиційно: прокурори впевнені – епізоди належно розслідували, захисники – цього не визнають Покази двох потерпілих слухав суд присяжних у справі масових розстрілів на вулиці Інститутській, 20 лютого 2014 року. Учасник Революції гідності Віталій Карпин розповів про обставини, за яких зазнав вогнепального поранення. А син Героя України Сергія Бондарчука провів власне розслідування та надав докази про загибель батька. Подробиці – в сюжеті "5 каналу". Уранці 20 лютого 30-річний бармен Віталій Карпин із невеличкого містечка на Львівщині прибув до Києва на Майдан. І...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Пам'ятаючи про ціну незалежності: у Києві вшанували Героїв України (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/pamiataiuchy-pro-tsinu-nezalezhnosti-u-kyievi-vshanuvaly-heroiv-ukrainy-153459.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqXr5i2YxvJe7FpiHA2AaMqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 16:04:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/pamiataiuchy-pro-tsinu-nezalezhnosti-u-kyievi-vshanuvaly-heroiv-ukrainy-153459.html" target="_blank"&gt;Пам'ятаючи про ціну незалежності: у Києві вшанували Героїв України (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Бойові прапори, парадна форма, святкові марші - українське військо у центрі столиці сьогодні демонструвало міць 26-та річниця Незалежності зібрала у столиці тисячі українців; 4,5 тисячі вітчизняних військовослужбовців; представників 10 іноземних легіонів, зокрема країн-членів НАТО. Парадні розрахунки країн-членів НАТО, на яких рівняється вітчизняна армія, крокують поруч з українцями. Міністри оборони 10 іноземних країн приїхали привітати і підтримати Україну, передає "5 канал". Україна рухається до повноцінного членства у Євросоюзі і Північноатлантичному альянсі. Про це у своєму виступі під...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Випуск новин за 10:00: День прапора 2017. Новий голова поліції Одеси - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1000_den_prapora_2017_noviy_golova_politsiyi_odesi_n856025</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAtPvYi3IR5DiQ-cHzZ4b4kqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 07:56:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1000_den_prapora_2017_noviy_golova_politsiyi_odesi_n856025" target="_blank"&gt;Випуск новин за 10:00: День прапора 2017. Новий голова поліції Одеси&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новин за 23 серпня станом на 10:00 – у День державного прапора у Києві на Софіївській площі урочисто підняли жовто-блакитний стяг. Син закатованого Героя України Володимира Рибака очолив патрульну поліцію Одеси. Читайте також: Бойовики порушували режим тиші майже 30 разів: троє військових поранені. Нормандська четвірка підтримала "шкільне перемир’я". Росія постачає зброю талібам, – Тіллерсон. У КНДР випустили відеоролик, на якому показали, як ядерні ракети летять на США. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Порошенко відзначив державними нагородами екс-президентів Франції та Німеччини - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/countries/poroshenko-vidznachiv-deravnimi-nagorodami-eks-prezidentiv-frantsiji-ta-nimechchini-1727825.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF4HMrJO06l4P9A8mwjLbkEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 13:15:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/countries/poroshenko-vidznachiv-deravnimi-nagorodami-eks-prezidentiv-frantsiji-ta-nimechchini-1727825.html" target="_blank"&gt;Порошенко відзначив державними нагородами екс-президентів Франції та Німеччини&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко відзначив кількох іноземних політиків державними нагородами з нагоди Дня Незалежності за їхній внесок в зміцнення міжнародного авторитету України. Відповідний указ розміщений на сайті Адміністрації президента. Орденом Свободи нагороджений колишній віце-президент США Джозеф Байден, колишній президент Німеччини Йоахім Вільгельм Гаук, екс-президент Франції Франсуа Олланд. Орденом Ярослава Мудрого ІІ ступеня нагороджено екс-прем'єра Литви Андрюса Кубілюса, орденом Ярослава Мудрого V ступеня — голову Бундестагу Норберта Ламмерта і главу Української національної інформац...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Історія мужності: з'явилося відео про подвиг Героя України Ігоря Гордійчука - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/774847/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8dg3xUvYKPxv_-babP650qGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 10:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/774847/" target="_blank"&gt;Історія мужності: з'явилося відео про подвиг Героя України Ігоря Гордійчука&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У мережі з'явилося відео про подвиг Героя України генерал-майора Ігоря Гордійчука, який брав участь у визволені Слов'янська, Краматорська, Артемівська та керував взяттям під контроль Савур-Могили. Про це повідомляє ONLINE.UA з посиланням на ролик, опублікований Військовим телебаченням на YouTube. Як відомо, Гордійчук був тяжко поранений під Іловайськом, а бойовики покинули його помирати, оскільки були впевнені, що він не виживе. Читайте також: Бійці АТО покарали "беркут" ДНР: з'явилося відео У свою чергу, українець знайшов у собі сили і повернувся до життя. Нині Ігор Гордійчук - ректор Київ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item></channel></rss>