<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Софійська площа - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4Y0dSaWVqQVNBblZyS0FBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:42:28 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Коли засвітять головну новорічну ялинку 2019 року у Києві: відома дата - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/golovna_yalinka_krayini_2019_kiyiv_data_de_bude_yalinka_na_noviy_rik_2019_n1068542</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtWg3NZVLF1jQsVXHddywcqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/golovna_yalinka_krayini_2019_kiyiv_data_de_bude_yalinka_na_noviy_rik_2019_n1068542" target="_blank"&gt;Коли засвітять головну новорічну ялинку 2019 року у Києві: відома дата&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Київ починає готуватися до новорічних свят. На вулицях розвішують яскраві гірлянди, а Софійська площа незабаром перетвориться на святкове містечко. Саме там встановлять головну новорічну ялинку країни 2019 року, яку урочисто запалять 19 грудня, у День святого Миколая. Про це повідомляє прес-служба проекту Folk Ukraine, якийзаймається організацієюноворічних святкувань в Києві. На Софійській площі традиційно поставлять головну ялинку столиці, яку урочисто засвітять 19 листопада о 19:00. Також на площі вперше запустять потяг бажань "Полярний експрес", а в сквері Володимирського проїзду облашту...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>«Країна північного сяйва»: новорічні святкування 2019 у Києві - Хмарочос</title><link>https://hmarochos.kiev.ua/2018/12/05/krayina-pivnichnogo-syayva-novorichni-svyatkuvannya-2019-u-kiyevi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMykVy-BsszCHJT-N0_4-xYqGQgEKhAIACoHCAow7P6ECzCyjYIDMISTiAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:10:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://hmarochos.kiev.ua/2018/12/05/krayina-pivnichnogo-syayva-novorichni-svyatkuvannya-2019-u-kiyevi/" target="_blank"&gt;«Країна північного сяйва»: новорічні святкування 2019 у Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Хмарочос&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Зовсім скоро 50 кілометрів гірлянд засяють у столиці. Цього року в центрі Києва з’являться дві святкові локації – Софійська площа, яку прикрасять у кольорах північного сяйва, та Контрактова площа, головною темою містечка на якій стане творчість Марії Примаченко. У новорічну ніч цілодобово працюватиме фунікулер, щоб забезпечити переміщення між двома різдвяними локаціями. Вже п’ятий рік поспіль організацією різдвяних святкувань у центрі столиці займається соціально-етнокультурний проект Folk Ukraine. Бюджет на облаштування цьогорічних локацій склав 37 мільйонів гривень, основна частина з яких...&lt;/p&gt;</description><source url="https://hmarochos.kiev.ua">Хмарочос</source></item><item><title>У Києві почали монтувати головну ялинку країни - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/u-kijevi-pochali-montuvati-golovnu-yalinku-krajini-550954.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF1yK8mGpJ9K32jIMlNWElUqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:32:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/u-kijevi-pochali-montuvati-golovnu-yalinku-krajini-550954.html" target="_blank"&gt;У Києві почали монтувати головну ялинку країни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Цього року новорічне дерево на Софіївській площі буде складатися з безлічі сосен, також його наповнять штучними конструкціями Ялинку оформлятимуть в два етапи, а вогні запалять традиційно 19 грудня На столичній Софійській площі почали встановлювати головну новорічну ялинку Києва та України. Про це повідомляє УНН. Цього року новорічне дерево буде складатися з безлічі сосен, також його наповнять штучними конструкціями. Ялинку оформлятимуть в два етапи, а вогні запалять традиційно 19 грудня. Ще одну ялинку встановлять в центрі Подолу на Контрактовій площі. Раніше повідомлялося, що ялинка на Со...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Київ перетвориться на зимову казку: програма новорічних святкувань - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/kijiv-peretvoritsya-na-zimovu-kazku-programa-novorichnih-svyatkuvan-550553.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJByJ22TTwl8s82B7-FuEC8qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKDulQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:17:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/kijiv-peretvoritsya-na-zimovu-kazku-programa-novorichnih-svyatkuvan-550553.html" target="_blank"&gt;Київ перетвориться на зимову казку: програма новорічних святкувань&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Столична влада почала готуватися до Нового року ще влітку Інсталяції у вигляді фантастичних звірів розташують уздовж вулиці Петра Сагайдачного Цього року Київ зустрічатиме зимові свята у затишній атмосфері європейського містечка із яскравою ілюмінацією та динамічною концертною програмою. Усього передбачено щонайменше 70 різноманітних акцій і концертів, понад 300 тематичних вистав для майже 90 тисяч юних глядачів та більше 200 святкових подій у всіх районах міста. Про це розповіла 4 грудняна прес-брифінгу директор Департаменту культури Діана Попова. «Готуватися до Нового року ми почали ще вл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>34 концерту, ілюмінації та ярмарки: які заходи пройдуть у Києві до Нового року-2019 - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600111-34-koncertu-ilyuminacii-ta-yarmarky-yaki-zakhody-proydut-u-kyyevi-do-novogo-roku-2019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8I0MzoWMr-Lju5cfFFk8cqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600111-34-koncertu-ilyuminacii-ta-yarmarky-yaki-zakhody-proydut-u-kyyevi-do-novogo-roku-2019" target="_blank"&gt;34 концерту, ілюмінації та ярмарки: які заходи пройдуть у Києві до Нового року-2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві з 19 грудня по 13 січня пройде безліч розважальних заходів, присвячених Новому року-2019, серед яких зона для дітей у сквері Володимирського проїзду, потяг бажань на Софійській площі і, звичайно, святковий концерт 31 грудня. Про це повідомив організатор новорічних заходів у Києві та засновник проекту "Ukraine Folk" Ігор Добруцький під час прес-брифінгу. Зокрема, потяг бажань на Софійській площі отримав назву "Полярний експрес" (на честь "полярної" тематики цього року). Він курсуватиме навколо світлового фонтану, який також вперше встановлять цьогоріч. Довжина маршруту складе 126 мет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Головна ялинка України після Нового року-2019 змінить свій вигляд - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600057-golovna-yalynka-ukrainy-pislya-novogo-roku-2019-zminyt-sviy-vyglyad</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAmdatPnNYKigj1qpVUxd78qGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600057-golovna-yalynka-ukrainy-pislya-novogo-roku-2019-zminyt-sviy-vyglyad" target="_blank"&gt;Головна ялинка України після Нового року-2019 змінить свій вигляд&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головну ялинку країни запалять у Києві на Софійській площі 19 грудня о 19:00. Дерево буде штучним, але на ньому буде багато живих гілок, а оформлять ялинку в холодних тонах в стилі "північного сяйва". Про це повідомив організатор новорічних заходів у Києві та засновник проекту "Folk Ukraine" Ігор Добруцький під час прес-брифінгу. "На ній буде багато як живих гілок, так і самої ялинки. Але остаточний варіант побачите під час установки 8-9 грудня. Що стосується оформлення, то воно буде виконано в холодних тонах", - повідомив Добруцький. Ялинка буде виконана в стилі "північного сяйва". Також о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Міксована ялинка та святкові локації: Київ почав готуватися до Нового року (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/miksovana-ialynka-ta-sviatkovi-lokatsii-kyiv-pochav-hotuvatysia-do-novoho-roku-182400.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBexbViD2M8SruFd6lX9snMqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:31:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/miksovana-ialynka-ta-sviatkovi-lokatsii-kyiv-pochav-hotuvatysia-do-novoho-roku-182400.html" target="_blank"&gt;Міксована ялинка та святкові локації: Київ почав готуватися до Нового року (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На святкування з бюджету міста виділили 6 млн грн. Решту – близько 30 млн – надали благодійники Гірлянди, іграшки та ялинки – столицю почали прикрашати до святкування Нового року та Різдва. Головні майданчики традиційні – площа навпроти Софії Київської, де встановлять головну ялинку країни, та Контрактова площа. Там теж буде новорічне дерево, але дещо менше. Попри запровадження воєнного стану в країні, столиця все ж таки святкуватиме Новий рік. Ба більше, цього разу в місті встановлять дві ялинки. Одну – просто посеред Контрактової площі. Іншу ж – традиційно більшу, традиційно на Софійській...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Світлове 3D-шоу і фестиваль ілюмінацій: що чекає на киян на новорічні свята - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/svitlove-3d-shou-i-festival-ilyuminaciy-shcho-chekaje-na-kiyan-na-novorichni-svyata-549383.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHKaYOn8psE9YT28kiMsZhcqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 09:42:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/svitlove-3d-shou-i-festival-ilyuminaciy-shcho-chekaje-na-kiyan-na-novorichni-svyata-549383.html" target="_blank"&gt;Світлове 3D-шоу і фестиваль ілюмінацій: що чекає на киян на новорічні свята&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Фестиваль ілюмінацій буде на Контрактовій площі Інсталяції у вигляді фантастичних звірів розташують уздовж вулиці Петра Сагайдачного У новорічно-різдвяні свята в центрі Києва на Софійській площі гостей розважатимуть 3D-mapping-show. Про це в інтерв'ю 44.ua розповів організатор новорічних святкувань в Києві останніх років і засновник проекту Folk Ukraine Ігор Добруцький. «24 грудня буде представлений 3D-mapping на фасаді жовтого будинку, що на Софійській площі А 12 січня організуємо світлове шоу разом з телеканалом «1+1», який втілить мрії дітей в життя. 3D-mapping буде присвячено два дні», ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Києві на два дні зміниться графік роботи громадського транспорту - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-na-dva-dni-zminitsja-grafik-roboti-gromadskogo-transportu-1557573.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQYWJefh4drknI7XMOKgvgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 06:35:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-na-dva-dni-zminitsja-grafik-roboti-gromadskogo-transportu-1557573.html" target="_blank"&gt;У Києві на два дні зміниться графік роботи громадського транспорту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві 27 та 28 липня на час проведення заходів, присвячених відзначенню річниці хрещення Київської Русі-України, вносяться зміни в роботу автобусів №№ 24, 55, 62, 114, 118 і тролейбусів №№ 5, 6, 8, 9, 16, 17, 18, 38.. Про це повідомляє прес-служба КМДА з посиланням на Київпастранс. Так, 27 липня з початку руху до закінчення заходів (орієнтовно до 16:30) вносяться зміни в роботу автобусів №№ 24, 55, 62, 114 і тролейбусів № 38 на період закриття руху всіх видів транспорту на вул. Трьохсвятительській, вул. Хрещатик (на відрізку від вул. Б. Хмельницького до Європейської площі), Володимирськом...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Церемонія підняття Державного Прапора України за участі Президента – трансляція - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/ukrayina/tseremoniia-pidniattia-derzhavnoho-prapora-ukrainy-za-uchasti-prezydenta-transliatsiia-153314.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-L-v3w6i9IO-HswPlxNKcqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 06:07:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/ukrayina/tseremoniia-pidniattia-derzhavnoho-prapora-ukrainy-za-uchasti-prezydenta-transliatsiia-153314.html" target="_blank"&gt;Церемонія підняття Державного Прапора України за участі Президента – трансляція&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Церемонія підняття синьо-жовтого стягу на столичній Софійській площі Церемонія підняття Державного Прапора України на столичній Софійській площі та Виступ Президента України Петра Порошенка: 26 років тому депутати першого скликання Верховної Ради внесли синьо-жовтий стяг до стін парламенту – як символ незалежності держави. Втім, статус офіційного прапор набув лише 18 вересня того ж року. Відтоді під синьо-жовтим стягом зустрічають іноземних гостей, приймають присягу військовослужбовці, працюють українські дипломатичні установи. На державному рівні відзначають свято прапора від 2004-го року&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>На День Незалежності в Києві обмежать рух на центральних вулицях - повний список - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-den-nezalezhnosti-v-kijevi-obmezhat-ruh-na-tsentralnih-vulitsjah-povnij-spisok-1722296.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjRBiaPUR_ARnH4ADFwB3AqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 13:54:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-den-nezalezhnosti-v-kijevi-obmezhat-ruh-na-tsentralnih-vulitsjah-povnij-spisok-1722296.html" target="_blank"&gt;На День Незалежності в Києві обмежать рух на центральних вулицях - повний список&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У четвер, 24 серпня, під час святкування Дня Незалежності в Києві обмежать рух на центральних вулицях. Як повідомили в прес-службі Київської міськдержадміністрації, графік перекриття дорожнього руху може змінюватися у зв'язку зі змінами в графіку висунення озброєння і військової техніки в рамках проведення військового параду. Інформацію про можливі зміни буде повідомлено додатково. У відомстві також опублікували онлайн-карти вулиць, на яких будуть діяти обмеження. Так, 24 серпня, з 6:00 ранку і до завершення всіх заходів буде перекрито Хрещатик від Бессарабської до Європейської площі. Крім ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Північне сяйво та потяг бажань: що чекає на киян на Новий рік - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/pivnichne-siaivo-ta-potiah-bazhan-shcho-chekaie-na-kyian-na-novyi-rik-181807.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGVeu5AYDKpBL_uR3dDVmMqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 09:28:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/pivnichne-siaivo-ta-potiah-bazhan-shcho-chekaie-na-kyian-na-novyi-rik-181807.html" target="_blank"&gt;Північне сяйво та потяг бажань: що чекає на киян на Новий рік&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уже незабаром на киян та гостей столиці чекатиме справжня новорічна атмосфера з пишною ялинкою, яскравими інсталяціями та концертною програмою Святкування традиційно розгорнуть на Софійській та Контрактовій площі, кажуть організатори – FolkUkraine. Цьогоріч тематикою урочистостей буде концепція дивовижного Північного Сяйва. Детальніше про особливості святкувань читайте нижче. - Відкриття Ярмаркові містечка розпочнуть роботу з 15 грудня. Контрактова площа чекатиме усіх на святкове відкриття о 16:00. Спершу відбудеться урочистий парад, а потім на локацію завітає Святий Миколай. Парад пройде в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>У центрі Києва обмежать рух на 4 дні - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tsentre-kieva-ogranichat-dvizhenie-4-dnya-1500986902.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAP4AIqdNfIigHX_-wvOecIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 23:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tsentre-kieva-ogranichat-dvizhenie-4-dnya-1500986902.html" target="_blank"&gt;У центрі Києва обмежать рух на 4 дні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У центрі Києва обмежать рух на 4 дні у зв'язку з проведенням заходів до річниці хрещення Київської Русі-України. Про це повідомляє прес-служба Київської міської державної адміністрації (КМДА). "У зв'язку з проведенням заходів, присвячених святкуванню чергової річниці хрещення Київської Русі-України з 27 до 30 липня 2017 року в центральній частині міста буде обмежено рух усіх видів транспортних засобів. Підписано відповідне розпорядження КМДА № 870", - йдеться в повідомленні. Згідно з інформацією прес-служби, на вказаний період обмежать рух: 27 липня з 11:00 до 16:30 на вул. Трьохсвятительсь...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У Києві обмежать рух транспорту на кілька днів - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/u_kiyevi_obmezhat_ruh_transportu_na_kilka_dniv_n856327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAa18oSzJHl36EB0kTRNkq8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 23 Aug 2017 17:22:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/u_kiyevi_obmezhat_ruh_transportu_na_kilka_dniv_n856327" target="_blank"&gt;У Києві обмежать рух транспорту на кілька днів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У святкові дні обмежать рух у центрі Києва. Зокрема, 23 серпня закриють проїзд біля Софійської площі та на прилеглих до неї вулицях. Також перекриють автомобільні дороги на Хрещатику. Про це заявив очільник СБУ Василь Грицак. Змінить у День Незалежності режим роботи і столичний метрополітен – станції "Хрещатик" та "Майдан Незалежності" будуть зачинені. У святкові дні працюватимуть 15 тисяч правоохоронців. Лише у столиці за громадським порядком стежитимуть 7 тисяч поліцейских та нацгвардійців. За словами Василя Грицака, в СБУ є інформація, яка свідчить про наміри окремих людей "зіпсувати" св...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У центрі Києва обмежать рух через підготовку до Нового року - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/u-centri-kijeva-obmezhat-ruh-cherez-pidgotovku-do-novogo-roku-543067.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhqnfZiwTAKRkOL6GONtq4qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 03:14:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/u-centri-kijeva-obmezhat-ruh-cherez-pidgotovku-do-novogo-roku-543067.html" target="_blank"&gt;У центрі Києва обмежать рух через підготовку до Нового року&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Новорічні святкування розпочнуться 15 грудня У столиці починають підготовку новорічно-різдвяних свят, у зв’язку з чим у центрі міста обмежуватимуть рух транспорту. Про це повідомляє прес-служба Київської адміністрації. Відзначається, що новорічні святкування розпочнуться 15 грудня. Вони проходитимуть на Софійській площі і Володимирському проїзді, на Контрактовій площі, вулиці Петра Сагайдачного та на територіях, прилеглих до входів до верхньої та нижньої станцій фунікулера. «Уже із 24 листопада на вказаних локаціях розпочнеться монтаж тимчасових об’єктів, конструкцій та обладнання проекту. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Ялинка та інші декорації: у Києві на 2 місяці перекриють центральні вулиці - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/yalynka-ta-inshi-dekoratsii-u-kyievi-na-2-misiatsi-perekryiut-tsentralni-vulytsi-180781.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWp2Fr0E_kx66riFFgY06wqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 17:55:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/yalynka-ta-inshi-dekoratsii-u-kyievi-na-2-misiatsi-perekryiut-tsentralni-vulytsi-180781.html" target="_blank"&gt;Ялинка та інші декорації: у Києві на 2 місяці перекриють центральні вулиці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Початок дії обмежень у русі – 24 листопада У листопаді столиця розпочне підготування до масштабного святкування Нового року-2019. Його влаштують на Софійській Площі, Володимирському проїзді (від Михайлівської площі до перетину з вулицею Алли Тарасової), вулиці Петра Сагайдачного (від Контрактової площі до перетину з вулицею Андріївською), а також на територіях, прилеглих до входів до верхньої та нижньої станцій фунікулера. Про це інформує прес-служба КМДА. - Особливості цьогорічного святкування Як стало відомо, святкові локації мають запрацювати вже з 15 грудня. Зокрема, на Софійській площі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Як виглядатимуть на Новий рік і Різдво Контрактова і Софійська площі (фото) - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/yak-viglyadatimut-na-noviy-rik-i-rizdvo-kontraktova-i-sofiyska-ploshchi-foto-536697.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO39JQJuu16y9SxUgLxcmNYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 14:07:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/yak-viglyadatimut-na-noviy-rik-i-rizdvo-kontraktova-i-sofiyska-ploshchi-foto-536697.html" target="_blank"&gt;Як виглядатимуть на Новий рік і Різдво Контрактова і Софійська площі (фото)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головну новорічну ялинку прикрашатимуть 500 іграшок і три кілометри білих гірлянд Інсталяції у вигляді фантастичних звірів розташують уздовж вулиці Петра Сагайдачного Компанія-організатор новорічних святкувань у Києві Folk Ukraine оприлюднила візуалізації проекту «Країна північного сяйва», як виглядатимуть на Новий рік і Різдво Контрактова і Софійська площі. На Софійській площі 19 грудня встановлять головну ялинку. Її прикрашатимуть 500 іграшок і три кілометри білих гірлянд. Ялинку огортатиме екран, на якому передаватимуть вітання. Раніше повідомляли, що дерево сягатиме 27 метрів, що на мет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Державної церкви в Україні не буде: Порошенко дав гучні гарантії українцям - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/802192/derzhavnoyi-tserkvi-v-ukrayini-ne-bude-poroshenko-dav-guchni-garantiyi-ukrayintsyam/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI5W5jKcy4yRcCMKSnOV6psqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 08:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/802192/derzhavnoyi-tserkvi-v-ukrayini-ne-bude-poroshenko-dav-guchni-garantiyi-ukrayintsyam/" target="_blank"&gt;Державної церкви в Україні не буде: Порошенко дав гучні гарантії українцям&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У неділю, 14 жовтня, український глава Петро Порошенко виступив на Софійській площі в Києві під час подячної молитви за автокефалію України. Він гарантував, що державної церкви в Україні ніколи не було і не буде&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>﻿У Києві почався молебень за автокефалію за участю Порошенка. Трансляція - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/u-kiv-pochavsya-moleben-za-avtokefalyu-za-uchastyu-poroshenka-translyacya-424917.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPqHBg4H6wlVUNyZGEDGR4gqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 06:42:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/u-kiv-pochavsya-moleben-za-avtokefalyu-za-uchastyu-poroshenka-translyacya-424917.html" target="_blank"&gt;﻿У Києві почався молебень за автокефалію за участю Порошенка. Трансляція&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На Софійській площі у Києві почався молебень за автокефалію православної церкви в Україні за участю президента України Петра Порошенка. 14 жовтня українці святкують також День захисника країни. Трансляцію веде телеканал "112 Україна". 14 жовтня українці святкують День захисника країни&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Керівництво "Софії Київської" пропонує переглянути формат використання Софійської площі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rukovodstvo-sofii-kievskoy-predlagaet-peresmotret-1536140506.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWk8cTlmezrH2lRy26AsJYqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 09:43:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rukovodstvo-sofii-kievskoy-predlagaet-peresmotret-1536140506.html" target="_blank"&gt;Керівництво "Софії Київської" пропонує переглянути формат використання Софійської площі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Керівництво "Софії Київської" пропонує переглянути формат використання Софійської площі. Про це сьогодні під час міжнародної конференції заявила генеральний директор Національного заповідника "Софія Київська" Неля Ковальська, передає кореспондент РБК-Україна. За її словами, визначні місця Києва повинні зберігатися в особливому статусі, закріпленому на законодавчому рівні. "Узагалі-то нам би, міським архітекторам, і, може, архітекторам, які працюють в Інституті археології, подумати про програму сакралізації нашого міста, тобто тих визначних місць, які мають жити в особливому статусі і зберіг...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>На Софійській площі відбудеться Clean day: буде відмито пам’ятник Хмельницькому - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/na-sofiyskiy-ploshchi-vidbudetsya-clean-day-bude-vidmito-pamyatnik-hmelnickomu-521616.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnI_hf0vTDxRDXrUZBWWvgqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKDulQY</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 13:33:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/na-sofiyskiy-ploshchi-vidbudetsya-clean-day-bude-vidmito-pamyatnik-hmelnickomu-521616.html" target="_blank"&gt;На Софійській площі відбудеться Clean day: буде відмито пам’ятник Хмельницькому&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Для очищення пам’ятника буде задіяно чималу кількість професійної клінінгової техніки, обладнання та підйомний автокран Пам'ятник Богдану Хмельницькому на Софійській площі у Києві У вівторок, 21 серпня, о 13:30 на Софійській площі пройде соціальна акція, в рамках якої відбудеться миття пам’ятника Богдану Хмельницькому. Традиційно організаторами проекту виступить Шевченківська районна в місті Києві державна адміністрація та сервісна компанія «Інвайт». Про це повідомляє Шевченківський район Live. Для очищення пам’ятника буде задіяно чималу кількість професійної клінінгової техніки, обладнання...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Центр Києва перекриють у зв'язку з Днем Хрещення Русі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tsentr-kieva-perekroyut-svyazi-dnem-kreshcheniya-1532672617.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHEu30Ol612_Mv8cG4dCToqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 06:26:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tsentr-kieva-perekroyut-svyazi-dnem-kreshcheniya-1532672617.html" target="_blank"&gt;Центр Києва перекриють у зв'язку з Днем Хрещення Русі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У зв'язку зі святкуванням 1030-річчя Хрещення Київської Русі-України протягом 27-28 липня буде перекрито рух в центрі Києва. Про це йдеться в повідомленні Київської міської державної адміністрації. Повідомляється, що сьогодні з 11:00 до 16:30 буде перекрито рух: - на вул. Трьохсвятительській (пл. від Михайлівської до пл. Європейської); - вул. Хрещатик (від вул. Михайлівської до пл. Європейської); - Володимирському узвозі (від площі Поштової до пл. Європейської); - Парковій дорозі (від алеї Героїв Крут до вул. Михайла Грушевського); - вул. Михайла Грушевського (від вул. Шовковичної до пл Євр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Третя річниця створення Нацполіції в Україні: урочисті заходи – трансляція (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/tretia-richnytsia-stvorennia-natspolitsii-v-ukraini-urochysti-zakhody-transliatsiia-172951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO32cM8CGg7kw4GAAz6NAvwqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 14:03:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/tretia-richnytsia-stvorennia-natspolitsii-v-ukraini-urochysti-zakhody-transliatsiia-172951.html" target="_blank"&gt;Третя річниця створення Нацполіції в Україні: урочисті заходи – трансляція (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Дивіться наживо на "5 каналі" У Києві на Софійській площі 4 липня проходять урочистості з нагоди третьої річниці створення Національної поліції України. Участь у заході бере і Президент України Петро Порошенко. "5 канал" транслює наживо: Дивіться також:&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>В Києві виступить відомий американський актор - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/798349/v-kievi-vistupit-vidomiy-amerikanskiy-aktor/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECniSbAVni06uW3xE8oyweAqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 13:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/798349/v-kievi-vistupit-vidomiy-amerikanskiy-aktor/" target="_blank"&gt;В Києві виступить відомий американський актор&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;1 липня на Софійській площі у Києві виступить відомий американський актор театру і кіно Джон Малкович. Новини культури новини ONLINE.UA.&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>У Києві офіційно відкрили Всеукраїнський великодній фестиваль - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/u_kiyevi_ofitsiyno_vidkrili_vseukrayinskiy_velikodniy_festival_n948758</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmnzeTlbeQaGp0gvnNdQCgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 16:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/u_kiyevi_ofitsiyno_vidkrili_vseukrayinskiy_velikodniy_festival_n948758" target="_blank"&gt;У Києві офіційно відкрили Всеукраїнський великодній фестиваль&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві офіційно відкрили Всеукраїнський великодній фестиваль, на ньому презентували майже 500 писанок та кроликів. Святкову атмосферу створювали майстри з усієї країни. На Софійській площі стартував традиційний великодній фестиваль. Цього року, крім звичних писанок, організатори дивували іншим святковим символом – великоднім зайцем. "Діти в нього так само вірять, як у святого Миколая, що він перед паскою приносить крашанки, ставить в гнізда. Дітки їх шукають на подвір'ях", – прокоментував організатор фестивалю Ігор Добруцький. У Києві офіційно відкрили Всеукраїнський великодній фестиваль Т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>На Софійській площі у Києві розпочався фестиваль писанок - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-sofijskij-ploshchi-u-kijevi-rozpochavsja-festival-pisanok-2462605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFDxY0G-CJ9ODFVacBM-23UqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-sofijskij-ploshchi-u-kijevi-rozpochavsja-festival-pisanok-2462605.html" target="_blank"&gt;На Софійській площі у Києві розпочався фестиваль писанок&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві на Софійській площі стартував VIII Всеукраїнський фестиваль писанок. . Про це розповіла голова постійної комісії Київської міської ради з питань освіти, науки, сім'ї, молоді та спорту Ганна Старостенко, повідомляє Укрінформ. На виставці окрім писанок також представлені 374 пасхальні зайці, які розмальовані в індивідуальному стилі художниками України, Старостенко зазначила, що торік на великодні свята та фестиваль писанок до Києва завітало 2 мільйона туристів. У свою чергу організатор заходу - засновник проекту Folk Ukraine Ігор Добруцький зазначив, що на Софійській площі виставлені ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>"Французька весна": київський фестиваль розпочався з перфомансу та трагедії - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/frantsuzskaya-vesna-kievskiy-festival-nachalsya-1522565556.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJmjIrbDeXP5n1qXneS-BEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 06:50:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/frantsuzskaya-vesna-kievskiy-festival-nachalsya-1522565556.html" target="_blank"&gt;"Французька весна": київський фестиваль розпочався з перфомансу та трагедії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У суботу, 31 березня, в Києві стартувала "Французька весна", щорічний весняний фестиваль. Подробиці відкриття фестивалю розповідає "Інформатор". Фестиваль "Французька весна" розпочався з панк-опери на Софійській площі. Подивитися і послухати музичний перфоманс зібралися близько тисячі киян і гостей столиці. Відео: Панк-опера "Повітря" (YouTube/Інформатор) Панк-оперу "Повітря" написав французький композитор П'єр Тійу в 2018 році. Режисером музичного перфомансу став Влад Троїцький. Разом з П'єром Тійу в Україну прибув диригент з Люксембургу, номінант премії Grammy Гаст Вальтцинг. У заході бра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Акція прихильників Саакашвілі у середмісті Києва та автопробіг до будинку Президента: подробиці від кореспондентів "5 каналу" - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/aktsiia-prykhylnykiv-saakashvili-u-seredmisti-kyieva-ta-avtoprobih-do-budynku-prezydenta-podrobytsi-vid-korespondentiv-5-kanalu-164301.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9QRh7HlJYnLeAMEKlK2F0qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 16:21:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/aktsiia-prykhylnykiv-saakashvili-u-seredmisti-kyieva-ta-avtoprobih-do-budynku-prezydenta-podrobytsi-vid-korespondentiv-5-kanalu-164301.html" target="_blank"&gt;Акція прихильників Саакашвілі у середмісті Києва та автопробіг до будинку Президента: подробиці від кореспондентів "5 каналу"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За громадським порядком у столиці нині спостерігають дві тисячі правоохоронців Кількасот активістів автопробігом рушили до будинку Президента у Козині, що на Київщині. Частина з них є учасниками акції, що була у центрі столиці, що її проводили прихильники "Руху нових сил" Міхеіла Саакашвілі. Про ситуацію на місці розповіла кореспондента "5 каналу" Олени Бережнюк. "У селі Козин трошечки активно. Зараз вже частина мітингувальників роз'їжджається від будинку Президента Петра Порошенка. Його охороняють багато представників Національної гвардії, представників Національної поліції. Але скажу чесн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>На Софійській площі в Києві демонтували головну ялинку країни - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-sofijskij-ploshchi-v-kijevi-demontuvali-holovnu-jalinku-krajini-2445253.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE5VlDp1DiBtB7UlI2SgfQsqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 07:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-sofijskij-ploshchi-v-kijevi-demontuvali-holovnu-jalinku-krajini-2445253.html" target="_blank"&gt;На Софійській площі в Києві демонтували головну ялинку країни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У понеділок, 15 січня, на Софійській площі в Києві почали демонтувати головну новорічну ялинку України. . Як повідомляє ТСН, до демонтажу залучили маніпулятори, один і них - пожежний. Також почали розбирати і новорічно-різдвяне містечко між Михайлівською та Софійській площами. За даними організаторів, фестиваль в нинішньому році відвідали 4,8 млн осіб, а Новий рік в центрі Києва відзначили 135 тисяч киян і гостей міста. Раніше повідомлялося, що гілки з демонтованої головної ялинки України, яка розташована на Софійській площі в Києві, передадуть підприємству для виробництва палива або тирси,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Розпилять на сувеніри: у Києві почався демонтаж головної ялинки країни (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/rozpyliat-na-suveniry-u-kyievi-pochavsia-demontazh-holovnoi-ialynky-krainy-163097.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyX1cHRhvJJekxq1Q2LAh4qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:07:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/rozpyliat-na-suveniry-u-kyievi-pochavsia-demontazh-holovnoi-ialynky-krainy-163097.html" target="_blank"&gt;Розпилять на сувеніри: у Києві почався демонтаж головної ялинки країни (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Розбирати почали й дерев'яні будиночки та забавки для дітей на Михайлівській площі Символ Нового року перетворюється на сувенір – головну ялинку країни на Софійській площі у Києві почали демонтувати. Нині з неї зняли вже всі іграшки, передає "5 канал". Йдеться про майже 500 ліхтариків та 33 км різнокольорових неонових гірлянд. Крім того, розбирати почали й дерев'яні будиночки та забавки для дітей на Михайлівській площі. Усі роботи планують завершити за два дні. А от саме дерево, яке до столиці приїхало з Прикарпаття, поріжуть та продаватимуть як сувеніри Усі зібрані кошти спрямують до лісни...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>У столиці починають розбирати головну ялинку країни - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/stolitse-nachinayut-razbirat-glavnuyu-elku-1516001461.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEpXV_8weTvX744BtmEeWBIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 07:30:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/stolitse-nachinayut-razbirat-glavnuyu-elku-1516001461.html" target="_blank"&gt;У столиці починають розбирати головну ялинку країни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві, на Софійській площі в понеділок, 15 січня, почнуть розбирати головну ялинку країни. Про це повідомляє ТСН. "30-метрове дерево, прикрашене п'ятьма сотнями ліхтариків і більше 30 кілометрами гірлянд, радувало око людей місяць", - сказано в повідомленні. Ялинку демонтують протягом декількох днів - до Хрещення. В цей час також будуть розбирати та різдвяне містечко між двома дзвіницями (Михайлівській і Софійській). Нагадаємо, що киян закликають здавати свої новорічні ялинки на пункти утилізації. Зібрані ялинки перероблять на тріску і використовують для мульчування лунок дерев і чагарник...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Свято триває: Як на Софійській площі відзначають Старий Новий рік - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/sviato-tryvaie-yak-na-sofiiskii-ploshchi-vidznachaiut-staryi-novyi-rik-163005.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDV4wYNdvSSfl501_neUQQYqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 18:31:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/sviato-tryvaie-yak-na-sofiiskii-ploshchi-vidznachaiut-staryi-novyi-rik-163005.html" target="_blank"&gt;Свято триває: Як на Софійській площі відзначають Старий Новий рік&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Біля головної ялинки країни зібралися кілька сотень відвідувачів Старий Новий Рік або свято Василя відзначають на Софійській площі в Києві. Біля головної ялинки країни зібралися кілька сотень киян та гостей столиці. Як розпочали святкування та які настрої у людей розпитаємо у кореспондентки "5 каналу" Євгенії Подобної. На площі лунали українські щедрівки та сучасна музика. У Києві сьогодні холодно, тому всі зігріваються як можуть. А поруч із головною ялинкою країни поставили її історичного попередника – дідуха, – біля якого кожен міг загадати бажання, яка, за повір'ям, обов'язково має здійс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Як зустрічали Новий рік-2018 у Києві: з'явилося вражаюче відео з висоти - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/794158/yak-zustrichali-noviy-rik-2018-u-kievi-zyavilosya-vrazhayuche-video-z-visoti/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBdzk9UX6FCrYDPmel1qivEqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 08:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/794158/yak-zustrichali-noviy-rik-2018-u-kievi-zyavilosya-vrazhayuche-video-z-visoti/" target="_blank"&gt;Як зустрічали Новий рік-2018 у Києві: з'явилося вражаюче відео з висоти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Святкові гуляння по новорічну ніч на Софійській площі в Києві в 2018 році побили рекорд - в центрі української столиці зібралося майже 130 тисяч киян і гостей міста. Новини України, Київ, Новий рік 2018 - Новини на ONLINE.UA&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Новорічна утилізація: у Києві відкриють 10 пунктів збору ялинок – мапа - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/novorichna-utylizatsiia-u-kyievi-vidkryiut-10-punktiv-zboru-ialynok-mapa-162888.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4n5sUHmFCKqX0J8a9E-BEqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 14:34:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/novorichna-utylizatsiia-u-kyievi-vidkryiut-10-punktiv-zboru-ialynok-mapa-162888.html" target="_blank"&gt;Новорічна утилізація: у Києві відкриють 10 пунктів збору ялинок – мапа&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На переробку після новорічно-різдвяних свят відправлять і головну ялинку країни У Києві від 12 січня почнуть працювати пункти збирання новорічних ялинок. Комунальне об'єднання "Київзеленбуд" організував 10 таких точок. Адреси розмістили на сторінці підприємства у Facebook. Зазначається, що зібрані ялинки перероблять на тріску і використають для мульчування лунок кущів та дерев. Здати ялинку на утилізацію можна до 1 лютого. Минулого року такі пункти на базі районних підприємств отримали від населення понад 5 тис. дерев. На переробку після новорічно-різдвяних свят відправлять і головну ялинку...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Різдво на Софійській площі: хто завітає у центр Києва з автентичними колядками (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/rizdvo-na-sofiiskii-ploshchi-162636.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5raO-7lR82sS1wR089LPcqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 10:58:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/rizdvo-na-sofiiskii-ploshchi-162636.html" target="_blank"&gt;Різдво на Софійській площі: хто завітає у центр Києва з автентичними колядками (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На 13:00 запланована велика коляда за участі відомих фольклорних гуртів Одне з найголовніших свят року - Різдво Христове - відзначають сьогодні християни східного обряду. Розговляються після посту і співають колядок, святкуючи народження Христа. Гуляння вже починаються і у середмісті столиці – біля головної ялинки, передає кореспондент "5 каналу". Атмосфера на Софійській площі тепла та святкова, люди фотографуються та неспішно прогулюються містом. Приходять сюди переважно цілими родинами. Невдовзі до центру столиці завітають і колядники. Вони, за традицією, бажають щастя та благополуччя, сл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Стало відомо, що буде з головною ялинкою України - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/stalo-izvestno-budet-glavnoy-elkoy-ukrainy-1515095185.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEx0qviyEJWsp_t5-d_yziIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw3dOKAw</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 19:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/stalo-izvestno-budet-glavnoy-elkoy-ukrainy-1515095185.html" target="_blank"&gt;Стало відомо, що буде з головною ялинкою України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головну ялинку України, яка стоїть на Софійській площі в Києві, скоро демонтують. Про це розповів куратор проекту "Folk Ukraine" Ігор Добруцький, передає "44.ua". "Ми почнемо демонтувати ялинку вранці, 15 січня. Іграшки та гірлянди ми відвеземо на склад. Стовбур традиційно поріжуть на фрагменти для сувенірів, їх віддамо художникам. Що стосується гілок, то їх забере Київзеленбуд для виробництва палива або тирси, які ідеально підходять для мульчування кущів троянд", - повідомив Добруцький. Фото: Ялинка у Києві (РБК-Україна) "Частина ялинки може піти на виготовлення спеціальних меблів для рези...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>З'явилась інформація про майбутнє Головної ялинки України - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/zyavilas_informatsiya_pro_maybutnye_golovnoyi_yalinki_ukrayini_n910173</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJdolX6oOOfPNhQ9Emie5cqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 16:04:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/zyavilas_informatsiya_pro_maybutnye_golovnoyi_yalinki_ukrayini_n910173" target="_blank"&gt;З'явилась інформація про майбутнє Головної ялинки України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головну ялинку країни, яка стоїть на Софійській площі у Києві, спершу демонтують, а потім гілки з неї буде передано "Київзеленбуду". Відповідний допис на Facebook-сторінці комунального об’єднання. "Ялинку демонтують 15 січня. Гілки з ялинки буде передано КО "Київзеленбуд" для виробництва палива або тирси, які ідеально підходять для мульчування кущів і дерев задля захисту ґрунту від пересихання та перегріву", – йдеться у повідомленні. Крім того, у "Київзеленбуд" наголосили, що у Києві третій рік поспіль буде організовано спеціальні пункти прийому використаних новорічних дерев, куди жителі мі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Різдво у Києві: вечірні гуляння на Софійській площі - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/rizdvo-u-kyievi-vechirni-huliannia-na-sofiiskii-ploshchi-162667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhTShn197AZ2DgJeL7iu-8qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 19:46:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/rizdvo-u-kyievi-vechirni-huliannia-na-sofiiskii-ploshchi-162667.html" target="_blank"&gt;Різдво у Києві: вечірні гуляння на Софійській площі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лунають запальні пісні, що супроводжуються запальними танцями У столиці на Софійській площі, біля головної ялинки країни, святкувати Різдво зібралися тисячі українців. Про це повідомляє "5 канал". У більшості своїй, люди прийшли родинами з дітьми та великими компаніями. У середмісті панує різдвяна атмосфера. Не дивлячись на дощ, громадяни не поспішають розходитись. Кожні 10 хвилин прибувають нові учасники свята. В українців святковий настрій, тому громадяни вітають один одного з Різдвом Христовим. Лунають запальні пісні, що супроводжуються запальними танцями. Одне з найголовніших свят року ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Як працюватиме громадський транспорт на свята в Києві - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/yak_pratsyuvatime_gromadskiy_transport_na_svyata_v_kiyevi_n908191</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWoat_b-MZpXLAmh4mN1ZgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 11:54:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/yak_pratsyuvatime_gromadskiy_transport_na_svyata_v_kiyevi_n908191" target="_blank"&gt;Як працюватиме громадський транспорт на свята в Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Метро у Новорічну Ніч працюватиме на три години довше. Останній потяг відправиться з кожної станції у різний час, із центру міста – близько 03:15 ночі. А фунікулер возитиме пасажирів цілодобово. Також протягом усіх вихідних та святкових днів будуть частково перекриті вулиці Володимирська (від Рильського провулку до Володимирського проїзду) і сам Володимирський проїзд. Основне святкування триватиме на Софійській площі. Натомість, вулиця Хрещатик буде відкрита для транспорту.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Як готується зустрічати Новий 2018 рік Київ – включення з Софійської площі (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/yak-hotuietsia-zustrichaty-novyi-2018-rik-kyiv-vkliuchennia-z-sofiiskoi-ploshchi-162320.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXydPm9em_M07JA1bO_HHoqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 15:57:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/yak-hotuietsia-zustrichaty-novyi-2018-rik-kyiv-vkliuchennia-z-sofiiskoi-ploshchi-162320.html" target="_blank"&gt;Як готується зустрічати Новий 2018 рік Київ – включення з Софійської площі (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Охороняти порядок сьогодні будуть правоохоронці та нацгвардійці Готуються зустріти Новий рік у серці столиці. Напрочуд святковий настрій у киян і в гостей міста, які вже активно фотографуються біля головної ялинки на Софійській площі і попивають глінтвейн на новорічному ярмарку. Про таке розповіла журналіст "5 каналу" Олена Бережнюк. Охороняють порядок поліцейські. Пізніше, кажуть, їм на допомогу прийдуть і нацгвардійці. Тим часом кілька сотень киян у центрі столиці відпочивають із дітьми. Тут для малечі працюють каруселі та інші атракціони. Святкового концерту поки немає. Зате працює ярмар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Новорічна ніч: Яка програма очікує киян та гостей міста на Софійській площі - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kultura/novorichna-nich-yaka-prohrama-ochikuie-kyian-ta-hostei-mista-na-sofiiskii-ploshchi-162313.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcUKrpq3NLcb0hT8_QNbSAqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 13:49:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kultura/novorichna-nich-yaka-prohrama-ochikuie-kyian-ta-hostei-mista-na-sofiiskii-ploshchi-162313.html" target="_blank"&gt;Новорічна ніч: Яка програма очікує киян та гостей міста на Софійській площі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;До 14 січня 2018 року працюватимуть також локації на Михайлівській площі та Володимирському проїзді Для киян і гостей столиці, які бажають святкувати Новий рік на Софійській площі, столична влада підготували насичену розважальну програму. Про це повідомляє прес-служба КМДА. Тож у ніч з 31 грудня на 1 січня програмою передбачено: 23:00-23:40 – виступ державного естрадно-симфонічного оркестру України; 23:40-23:48 – виступ франко-українського співака Поля Манандіза; 23:48-00:05 – звернення Президента України Петра Порошенка до українців. Зустріч Нового року супроводжуватиметься піротехнічним ш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Випуск новин за 11:00: Новий рік у Києві. Смолоскипний марш в честь Степана Бандери - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/vipusk_novin_za_1100_noviy_rik_u_kiyevi_smoloskipniy_marsh_v_chest_stepana_banderi_n908591</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK31nYz8vcBSGlCHj0HJG-UqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 09:37:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/vipusk_novin_za_1100_noviy_rik_u_kiyevi_smoloskipniy_marsh_v_chest_stepana_banderi_n908591" target="_blank"&gt;Випуск новин за 11:00: Новий рік у Києві. Смолоскипний марш в честь Степана Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новин за 1 січня станом на 11:00 – симфонічний оркестр, смаколики і головна ялинка країни: у столиці на Софійській площі тисячі людей зустріли перші хвилини нового 2018 року. 109-річчя від дня народження видатного борця за Україну, ідеолога націоналістичного руху Степана Бандери. Також у випуску: Чи зростуть в Україні ціни на продукти. У зоні АТО новорічна ніч видалась неспокійною. У Ліверпулі палала багаторівнева парковка: 1400 автомобілів згоріли вщент. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Крысину помогли влиятельные друзья - InfoResist</title><link>https://inforesist.org/kryisinu-pomogli-vliyatelnyie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAvismhKLX0vKLp0JNdXRXMqGAgEKg8IACoHCAow9t6gCTDp1HAw28mLAw</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2017 12:36:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://inforesist.org/kryisinu-pomogli-vliyatelnyie/" target="_blank"&gt;Крысину помогли влиятельные друзья&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InfoResist&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Появился текст приговора соучастнику убийства Вячеслава Веремия — Юрию Крысину. Теперь мы знаем, что если вашего сына, мужа или брата повалят на землю ударами битой по голове, а кто-то другой догонит и застрелит выстрелом в грудь, это будет называться хулиганством. Сейчас стало модно все сваливать на КПК и судебную систему. Но в данном случае эта манипуляция не пройдет. Виноваты даже не прокуроры, судьи и адвокаты. Все они и их действия — это выражение преступной воли влиятельных друзей Крысина, которые готовы его поддерживать, предоставлять защиту и добиваться «правильных» решений судов. П...&lt;/p&gt;</description><source url="https://inforesist.org">InfoResist</source></item><item><title>Де відсвяткувати Новий рік 2018 у Києві: головна ялинка країни та парк зимових розваг - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/style/life/afisha_l/de-vidsvjatkuvati-novij-rik-2018-u-kijevi-golovna-jalinka-krajini-i-park-zimovih-rozvag-2364919.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMp75Cb-yGStpVnFxgyzjVMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2017 14:22:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/style/life/afisha_l/de-vidsvjatkuvati-novij-rik-2018-u-kijevi-golovna-jalinka-krajini-i-park-zimovih-rozvag-2364919.html" target="_blank"&gt;Де відсвяткувати Новий рік 2018 у Києві: головна ялинка країни та парк зимових розваг&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;До Нового року 2018 залишилося зовсім небагато, а значить пора подумати про те, де і як провести веселі зимові свята. Багато з нас будуть відзначати Новий рік вдома в колі сім'ї, хтось піде з компанією друзів до головної ялинки країни, хтось поїде у засніжені Карпати, а хтось, можливо, і на райські пляжі Таїланду. Для тих, хто залишається в Києві, НВ STYLE пропонує добірку цікавих культурно-розважальних заходів, запланованих на новорічну ніч і наступні святкові дні. Де відсвяткувати Новий рік 2018 у Києві: афіша подій НЕОРІК 2018 НА СОФІЇ Де і коли: з 19 грудня по 14 січня на Софійській пло...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Новорічну ялинку в Києві показали з висоти пташиного польоту: дивовижні фото - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/novorichnu_yalinku_v_kiyevi_pokazali_z_visoti_ptashinogo_polotu_divovizhni_foto_n904042</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDbU1ypIDvRVqASVpUujW3EqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/novorichnu_yalinku_v_kiyevi_pokazali_z_visoti_ptashinogo_polotu_divovizhni_foto_n904042" target="_blank"&gt;Новорічну ялинку в Києві показали з висоти пташиного польоту: дивовижні фото&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Увечері, 19 грудня, в Києві на Софійській площі відбулося урочисте засвічення вогнів на Головній ялинці країни. Фото новорічної ялинки з висоти пташиного польоту, зроблених під час відкриття, виклали на сторінці Vnebo.com.ua у Facebook. Автором світлин, які були відзняті з квадрокоптера є Олександр Гончаров. Зазначимо, на відкриття головної ялинки країни прийшли сотні людей. У заході також взяли участь дружина Президента України Марина Порошенко, мер Києва Віталій Кличко та засновник компанії "Folk Ukraine", що організовує новорічно-різдвяні свята на Софійській площі, Ігор Добруцький. Загал...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Як відзначають Різдво на Софійські площі у Києві (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/yak-sviatkuiut-rizdvo-na-sofiiski-ploshchi-u-kyievi-161902.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJjpG50tq8sxhRb_8f8mxy8qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 18:33:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/yak-sviatkuiut-rizdvo-na-sofiiski-ploshchi-u-kyievi-161902.html" target="_blank"&gt;Як відзначають Різдво на Софійські площі у Києві (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Віряни святкують Різдво Христове за григоріанським календарем Це уперше в історії України 25-те грудне буде вихідним - на рівні держави його визнали офіційним святом. Тож тепер маємо два вихідних на Різдво - і 25-го грудня і 7-го січня Зараз на Софійській площі надзвичайно велика кількість людей. Кілька тисяч осіб відзначають Різдво. Сьогодні тут присутні не тільки Кияни, а і гості з різних куточків України і особливо багато дітей, які приїхали у рамках екскурсій. Також на площу прийшли представники різних християнських конфесій. Дуже багато православних людей, які вітають українців-католик...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>У Києві урочисто запалили вогні на головній новорічній ялинці країни - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-urochisto-zapalili-vogni-na-golovnij-novorichnij-jalintsi-krajini-2400629.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4pX3BpRqctpqxDZWJW7AcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 17:12:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-urochisto-zapalili-vogni-na-golovnij-novorichnij-jalintsi-krajini-2400629.html" target="_blank"&gt;У Києві урочисто запалили вогні на головній новорічній ялинці країни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У вівторок, 19 грудня, о 19:00 на Софійській площі в Києві урочисто запалили вогні на головній новорічній ялинці країни. Про це повідомляє ТСН. Таким чином, у Києві розпочалися новорічно-різдвяні святкування. Після урочистого відкриття розпочнеться святковий концерт, який триватиме до 22:00. Киян і гостей столиці чекає розважальна програма масштабного культурно-мистецького проекту НеоРік на Софії. Святкові заходи відбудуться на Софійській і Михайлівській площах, а також на Володимирському проїзді до 14 січня 2018 року. У КМДА попередили, що охочим потрапити на площу доведеться пройти через ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Головна ялинка країни-2018: у Києві урочисто запалили новорічне дерево - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/golovna_yalinka_krayini_2018_u_kiyevi__urochisto_zapalili_novorichne_derevo_n903972</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKyJl5k3Rm1PJh-u-CUhBsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 17:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/golovna_yalinka_krayini_2018_u_kiyevi__urochisto_zapalili_novorichne_derevo_n903972" target="_blank"&gt;Головна ялинка країни-2018: у Києві урочисто запалили новорічне дерево&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві на Софійській площі 19 грудня о 19.00 відбулося урочисте засвічення вогнів на Головній ялинці країни. У заході взяли участь дружина Президента України Марина Порошенко, мер Києва Віталій Кличко та засновник компанії "Folk Ukraine", що організовує новорічно-різдвяні свята на Софійській площі, Ігор Добруцький, передає "Укрінформ". "Ось і знову прийшла весела та радісна пора новорічних та Різдвяних свят. Я від щирого серця вітаю усіх вас із Днем Святого Миколая", – сказала Марина Порошенко. Вона побажала, щоб для кожного українця ці свята пройшли в атмосфері добра, тепла та любові. Май...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Неонова ілюмінація та іграшки: Як відкривали головну новорічну ялинку України - фоторепортаж - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/neonova-iljuminatsiji-ta-igrashki-jak-vidkrivali-golovnu-novorichnu-jalinku-ukrajini-fotoreportazh-2401244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJAryEqEJEO4n7ksypskLsqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 20:25:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/neonova-iljuminatsiji-ta-igrashki-jak-vidkrivali-golovnu-novorichnu-jalinku-ukrajini-fotoreportazh-2401244.html" target="_blank"&gt;Неонова ілюмінація та іграшки: Як відкривали головну новорічну ялинку України - фоторепортаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У вівторок, 19 грудня, у Києві урочисто відкрили головну новорічну ялинку країни на Софійській площі. У церемонії запалювання вогнів взяли участь дружина президента Марина Порошенко та мер Києва Віталій Кличко. Цьогоріч ялинка, яку привезли з Івано-Франківської області, побила декілька рекордів: її висота становить рекордних 29 метрів, а вік дерева - 91 рік. Новорічну красуню на Софійській площі прикрашають понад 3,5 км неонових гірлянд, 500 ліхтариків і вперше іграшки підсвічуються. У новорічну ніч ялинка засяє різними кольорами. На площі встановили інсталяцію "зоряне небо" із 33 км гірлян...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>В КМДА розповіли, які зміни чекають на киян на новорічні свята - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/v_kmda_rozpovili_yaki_zmini_chekayut_na_kiyan_na_novorichni_svyata_n903566</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlKWbQsb_hGMbEoCFkBe_8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 19:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/v_kmda_rozpovili_yaki_zmini_chekayut_na_kiyan_na_novorichni_svyata_n903566" target="_blank"&gt;В КМДА розповіли, які зміни чекають на киян на новорічні свята&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З негодою доводиться боротися не лише рятувальникам, але й тим, хто готує міста до новорічних свят. Вже 19 грудня на Софіївській площі у Києві офіційно відкриють головну ялинку країни. До Нового року готові: 4,5 мільйона гривень спрямували з бюджету Києва на те, щоб влаштувати свято для киян та гостей столиці. Основні локації, де проходитимуть святкові заходи – Софіївська, Михайлівська та Контрактова площі. У столиці навіть погода сприяє святковому настрою. Через снігопад на вулиці міста виїхало 450 одиниць снігоочисної техніки. Але негода не заважає завершити останні приготування до нового...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Києві три тролейбуси змінять маршрут в день відкриття головної ялинки країни - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-tri-trolejbusi-zminjat-marshrut-v-den-vidkrittja-golovnoji-jalinki-krajini-2393685.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJwXrpORC_23SVENHlW6XzMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 11:58:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-kijevi-tri-trolejbusi-zminjat-marshrut-v-den-vidkrittja-golovnoji-jalinki-krajini-2393685.html" target="_blank"&gt;У Києві три тролейбуси змінять маршрут в день відкриття головної ялинки країни&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У вівторок, 19 грудня, в Києві тролейбуси №№ 6,16 та 18 змінять маршрути на час відкриття головної ялинки країни на Софійській площі. Як повідомили в Київпастрансі, зміни будуть діяти орієнтовно з 16:00 до 21:00. Рух тролейбусів маршруту № 6 буде організовано від Мінського масиву до станції метро Лук'янівська. Рух тролейбусів маршрутів №№16,18 буде організовано від вул. Щусєва, вул. Сошенка до Повітрофлотського шляхопроводу. Раніше повідомлялося, що 19 грудня о 19:00 на Софійській площі в Києві запалять вогні на головній ялинці країни. - Читайте також: Де відсвяткувати Новий рік 2018 у Києв...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Святкування Святого Миколая: у центрі Києва обмежать рух транспорту - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/sviatkuvannia-sviatoho-mykolaia-u-tsentri-kyieva-obmezhat-rukh-transportu-161528.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-vRhmn5LLKrjOYd_t_Q9kqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 08:56:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/sviatkuvannia-sviatoho-mykolaia-u-tsentri-kyieva-obmezhat-rukh-transportu-161528.html" target="_blank"&gt;Святкування Святого Миколая: у центрі Києва обмежать рух транспорту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У центрі Києва у вівторок, 19 грудня, у зв'язку з проведенням новорічно-різдвяних заходів буде частково обмежено рух транспорту Про це інформує Департамент комунікації Національної поліції України. "У зв'язку з проведенням новорічно-різдвяних заходів, на центральних вулицях столиці буде частково обмежено рух усіх видів транспорту. Так, з 16:00 до 21:00 буде заборонено рух всіх видів транспорту вздовж Володимирського проїзду від вул. Малої Житомирської до Михайлівської площі", - йдеться у повідомленні. У поліції закликали учасників дорожнього руху із розумінням поставитися до тимчасових нез...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>У Львіов запалили вогні на головній ялинці міста - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-lviov-zapalili-vogni-na-golovnij-jalintsi-mista-2389456.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF7OINNt1H7YsL_aaQGyEesqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sun, 17 Dec 2017 18:25:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-lviov-zapalili-vogni-na-golovnij-jalintsi-mista-2389456.html" target="_blank"&gt;У Львіов запалили вогні на головній ялинці міста&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У неділю, 17 грудня, о 18:00 на площі перед Оперним театром у Львові відкрили центральну міську ялинку. Як повідомили у міськраді Львова, висота ялинки становить 18 метрів. На ній є тільки монохромні прикраси та ілюмінація. 50-річну ялинку встановили ще у понеділок, 11 грудня. Її місту подарувала львів'янка Любов Поврозник. Фахівці підтвердили, що дерево вже перестало рости, тож його можна зрізати. Головна ялинка Львова / Фото: міськрада Львова Завдяки подарунку Львову вдалось зекономити близько 10 тисяч гривень, кажуть у міськраді. Саме стільки минулого року заплатили за зелену красуню. На...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Як виглядатиме святкове різдвяне містечко у Києві: з'явилися перші фото - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/yak_viglyadatime_svyatkove_rizdvyane_mistechko_u_kiyevi_zyavilisya_pershi_foto_n903676</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSfQafk_zKtQL8BjzVRECIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 07:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/yak_viglyadatime_svyatkove_rizdvyane_mistechko_u_kiyevi_zyavilisya_pershi_foto_n903676" target="_blank"&gt;Як виглядатиме святкове різдвяне містечко у Києві: з'явилися перші фото&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У мережі опублікували перші фотографії різдвяного містечка у Києві, облаштування якого вже фактично завершено. Відповідний допис з’явився на Facebook-сторінці організаторів святкових заходів у столиці України – проекту Folk Ukraine. "Вже майже все готово, навіть сніг завітав до нас та турботливо вкрив все навколо білим полотном. До казки лишилась лише одна мить…" – зазначається у повідомленні. Зауважимо, що запалювання вогнів на головній ялинці України відбудеться 19 грудня о 19:00. Крім того, відкриються новорічно-різдвяні святкування на Софійській площі.&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Головну ялинку країни вже прикрасили ліхтариками і гірляндами - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/golovnu-jalinku-krajini-vzhe-prikrasili-lihtarikami-i-girljandami-foto-2387244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHUyqYFbThKMmOrGjrrMJTYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sun, 17 Dec 2017 08:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/golovnu-jalinku-krajini-vzhe-prikrasili-lihtarikami-i-girljandami-foto-2387244.html" target="_blank"&gt;Головну ялинку країни вже прикрасили ліхтариками і гірляндами&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головну новорічну ялинку країни на Софійській площі в Києві вже прикрасили святковими ліхтариками і гірляндами. Фото ялинки виклали організатори на сторінці у Facebook. Також в дерев'яних будиночках на площі вже продають сувеніри і смаколики. Урочисте відкриття головної новорічної ялинки країни відбудеться 19 грудня. На заході виступить популярний український співак Дмитро Шуров (Pianoboy). Фото: Folk Ukraine/Facebook Фото: Folk Ukraine/Facebook Раніше повідомлялося, що стала відома програма урочистого відкриття головної ялинки країни в Києві. - Читайте також: Де відсвяткувати Новий рік 201...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Стала відома програма урочистого відкриття головної ялинки країни в Києві - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/stala-vidoma-programa-urochistogo-vidkrittja-golovnoji-jalinki-krajini-v-kijevi-2376084.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJqj6UbCl5YEWCVvMW6WTbYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 10:55:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/stala-vidoma-programa-urochistogo-vidkrittja-golovnoji-jalinki-krajini-v-kijevi-2376084.html" target="_blank"&gt;Стала відома програма урочистого відкриття головної ялинки країни в Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;19 грудня у 19:00 на Софійській площі в Києві урочисто запалять вогні на головній новорічній ялинці країни. Як повідомили в Київській міськдержадміністрації, тоді ж відкриються новорічно-різдвяні святкування на площі. Киян і гостей столиці чекає розважальна програма масштабного культурно-мистецького проекту НеоРік на Софії. Святкові заходи відбудуться на Софійській і Михайлівській площах, а також на Володимирському проїзді до 14 січня 2018 року. Після урочистого відкриття відбудеться святковий концерт, який триватиме до 22:00. У КМДА попередили, що охочим потрапити на площу доведеться пройт...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Відкриття ялинки в Києві: коли запалять головні святкові вогні в столиці - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/otkrytie-elki-kieve-zazhgut-glavnye-prazdnichnye-1481704208.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJL4Z0DpDK7uAVDPGmW1cHEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw3dOKAw</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/otkrytie-elki-kieve-zazhgut-glavnye-prazdnichnye-1481704208.html" target="_blank"&gt;Відкриття ялинки в Києві: коли запалять головні святкові вогні в столиці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Відкриття новорічної ялинки в Києві: коли, де, о котрій Уже традиційно церемонія запалювання вогнів на головному символі Нового року в столиці пройде в свято святого Миколая, 19 грудня. Після подій Євромайдану, київську ялинку було вирішено перенести з Майдану Незалежності. Вже третій рік зелену красуню встановлюють на Софійській площі, яка стає основним майданчиком святкових гулянь в столиці. Фото: Встановлення ялинки 2017 на Софійській площі (facebook.com/FolkUkraine) Відкриття ялинки в Києві відбудеться о 19:00 19 грудня, а старт свята на Софійській площі намічений на 18:00. Право запали...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У КМДА повідомили, як працюватиме громадський транспорт у новорічну ніч - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kgga-soobshchili-budet-rabotat-obshchestvennyy-1513596986.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbcKy7Godr-gY-u6k-oVKcqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 11:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kgga-soobshchili-budet-rabotat-obshchestvennyy-1513596986.html" target="_blank"&gt;У КМДА повідомили, як працюватиме громадський транспорт у новорічну ніч&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Київській міській державній адміністрації повідомили розклад роботи громадського транспорту у новорічну ніч - з 31 грудня на 1 січня. Про це під час брифінгу розповів директор Департаменту транспортної інфраструктури Сергій Симонов, повідомляє прес-служба КМДА. Так, у новорічну ніч роботу метро та наземного пасажирського транспорту у Києві буде подовжено на 3 години. "Останній заїзд наземного транспорту відбуватиметься о 4-5 годині ранку, тому можна говорити про майже цілодобовий режим роботи наземного пасажирського транспорту в новорічну ніч. Фунікулер також працюватиме цілодобово", - по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Підсумковий випуск новин за 21:00: Відкриття головної ялинки. Допомога від депутатів у розшуку - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_vidkrittya_golovnoyi_yalinki_dopomoga_vid_deputativ_u_rozshuku_n903576</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwXg2kBtg8ivDmzpv-axE0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:10:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/pidsumkoviy_vipusk_novin_za_2100_vidkrittya_golovnoyi_yalinki_dopomoga_vid_deputativ_u_rozshuku_n903576" target="_blank"&gt;Підсумковий випуск новин за 21:00: Відкриття головної ялинки. Допомога від депутатів у розшуку&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У підсумковому випуску новин за 18 грудня станом на 21:00 – у вівторок, 19 грудня, на Софіївській площі у Києві офіційно відкриють головну ялинку країни. Депутати Олександр Онищенко та Сергій Клюєв знаходяться у розшуку, проте досі виплачують зарплати своїм помічникам. Також у випуску: Михайло Саакашвілі сьогодні, 18 грудня, йшов на допит у Генпокураруту, однак зупинився на контрольно-пропускному пункті, дав коментарі журналістам і пішов назад. На Львівщині затримали вчителів, які займалися збутом наркотиків. Поліція відкрила три кримінальні провадження щодо спроби захоплення Жовтневого пал...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Перші прикраси з'явилися на головній ялинці України - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/pershi_prikrasi_zyavilisya_na_golovniy_yalintsi_ukrayini_n902134</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4-2gvx56x6WVpf0XwaH6oqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 19:58:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/pershi_prikrasi_zyavilisya_na_golovniy_yalintsi_ukrayini_n902134" target="_blank"&gt;Перші прикраси з'явилися на головній ялинці України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;14 грудня у Києві нарешті почали прикрашати головну ялинку України. Цього дня на ній почали розвішувати гірлянди та встановили верхівку – висота різдвяної зірки становить 3 метри. Як повідомляє ТСН, зірку, що прикрашатиме київську ялинку, спеціально виготовили для цьогорічних свят, а для її встановлення прибула 30-метрова вишка. До слова, за усім процесом слідкував рятувальник. Відтак, разом із верхівкою висота рекордної ялинки становить щонайменше 33 метри. "Фішкою цього року є парк ілюмінацій, який буде розташовуватись у сквері на Володимирському проїзді. Там буде понад 30 фігур з усього ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Гірлянди і тисячі іграшок: Як вбирають до новорічних свят головну ялинку України – відео (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/hirliandy-i-tysiachi-ihrashok-yak-vbyraiut-do-novorichnykh-sviat-holovnu-ialynku-ukrainy-video-161378.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVoQ4sGhQM_M-i7hkmD-HsqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 20:14:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/hirliandy-i-tysiachi-ihrashok-yak-vbyraiut-do-novorichnykh-sviat-holovnu-ialynku-ukrainy-video-161378.html" target="_blank"&gt;Гірлянди і тисячі іграшок: Як вбирають до новорічних свят головну ялинку України – відео (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ялинка переливатиметься 120-ма тисячами відтінків Головну ялинку країни на Софійській площі вже прикрасили майже чотирма кілометрами гірлянд. Про таке повідомляє "5 канал". Різними кольорами веселки вони заграють у день відкриття – 19 грудня. Зелену красуню заввишки майже 30 метрів декоратори вберуть у тисячу іграшок. Поки що на новорічному дереві можна побачити лише ліхтарики. Завершили монтаж і головної сцени й каруселі. Ятки зі святковим крамом та різними наїдками також відкрилися. Невдовзі на площі ще з'являться льодяні скульптури, запевняють організатори. А ось перший в Україні фестива...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Як у Києві охоронятимуть місця масових гулянь - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/yak_u_kiyevi_ohoronyatimut_mistsya_masovih_gulyan_n902866</link><guid isPermaLink="false">CAIiECMbk6M_IbIVrOdEPQKgmWIqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 17:34:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/yak_u_kiyevi_ohoronyatimut_mistsya_masovih_gulyan_n902866" target="_blank"&gt;Як у Києві охоронятимуть місця масових гулянь&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Де свята там варто подбати про безпеку, особливо зараз. Наприклад, в Німеччині після минулорічного теракту будуть ставити огорожу навколо різдвяного містечка, в Україні свої ризики і поліція теж готує план посиленої охорони. Софіївська площа – центр новорічних розваг. У наступні декілька тижнів сюди завітають тисячі людей. А там де натовп там і небезпека. Тероризм досі залишається актуальною загрозою для Українців. З початку року у всьому світі жертвами атак стали більше півтисячі людей. Ще близько півтори тисячі отримали поранення. І це підсумок тільки найбільших терористичних атак. Новий ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Києві почали прикрашати головну ялинку країни (відео) - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/kieve-nachali-naryazhat-glavnuyu-elku-strany-1513254959.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPp0tP8Y35HtVIQryi5nj_wqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/kieve-nachali-naryazhat-glavnuyu-elku-strany-1513254959.html" target="_blank"&gt;У Києві почали прикрашати головну ялинку країни (відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві, у четвер, 14 грудня, на Софійській площі почали прикрашати головну ялинку країни. Про це повідомляє ТСН. Повідомляється, що до вечора, 14 грудня, планують повісити всі гірлянди і верхівку, потім - іграшки. За вихідні на площі обіцяють розвісити 33 кілометри різноманітних гірлянд і ліхтариків. Організатор сподіваються, що всі прикраси буде видно навіть з космосу. "Фішка" в цьому році - це парк ілюмінацій, який буде знаходитися в сквері на Володимирському проїзді", - повідомили організатори заходів. Офіційне відкриття новорічної ялинки відбудеться 19 грудня о сьомій годині вечора. Ві...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>З'явилися чарівні світлини оновленої ялинки у Києві - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/zyavilisya_charivni_svitlini_onovlenoyi_yalinki_u_kiyevi_n900909</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHQhx6VSydsgps7u8Pvf7QqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/zyavilisya_charivni_svitlini_onovlenoyi_yalinki_u_kiyevi_n900909" target="_blank"&gt;З'явилися чарівні світлини оновленої ялинки у Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Головна ялинка України, яка упродовж усіх Новорічних свят стоятиме на Софійській площі у Києві, почала виглядати набагато краще, аніж це було після її прибуття до Києва. Увечері 6 грудня головну ялинку нарешті доправили до Києва, оскільки раніше поліція не пускала її до столиці через величезну кількість заторів на дорогах Києва. Коли її почали встановлювати, користувачі соцмереж помітили, що вона є не надто пишною та пухнастою, але організатори запевнили, що після завершення всіх монтажних робіт дерево матиме кращий вигляд. Ялинка після прибуття до Києва Напередодні фото оновленої ялинки з’...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Чарівне перевтілення: У мережі з'явилися фото оновленої новорічної ялинки в Києві - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/fotogalereja/charivne-perevtilennia-u-merezhi-ziavylysia-foto-onovlenoi-novorichnoi-ialynky-v-kyievi-161003.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXBAcuvRNLFtMFyrg4Ach8qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:27:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/fotogalereja/charivne-perevtilennia-u-merezhi-ziavylysia-foto-onovlenoi-novorichnoi-ialynky-v-kyievi-161003.html" target="_blank"&gt;Чарівне перевтілення: У мережі з'явилися фото оновленої новорічної ялинки в Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Організатори опублікували фото головної новорічної ялинки країни після завершення монтажних робіт. Світлини опубліковали на сторінці Folk Ukraine в Facebook. Також наголошується, що прикрашати ялинку почнуть вже сьогодні, 11 грудня. Раніше цим планували зайнятися 10 грудня. Нагадаємо, користувачі соцмереж розкритикували головну новорічну ялинку країни, яку вже почали встановлювати на Софійській площі в Києві. Її називали "лисою" та "кривою". Тож дивіться, як вона виглядає тепер.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Кличко розповів, де погуляти на Новий Рік у Києві - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kyiv/klychko-rozpoviv-de-pohuliaty-na-novyi-rik-u-kyievi-161073.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMimOeqoAOFw_rHlqUfdzIqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 13:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kyiv/klychko-rozpoviv-de-pohuliaty-na-novyi-rik-u-kyievi-161073.html" target="_blank"&gt;Кличко розповів, де погуляти на Новий Рік у Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міський голова закликав також брати із собою дітей, для яких окремо організують Резиденцію св. Миколая Міський голова столиці Віталій Кличко розповів про те, якими будуть новорічні святкування у столиці. Про це повідомляється на сайті Кличка. "У нас, на жаль, втрачені традиції новорічних та різдвяних ярмарків, коли ти опиняєшся в атмосфері свята. Дуже важливо зараз їх повернути. І ми намагаємося вже третій рік поспіль створити в столиці новорічну атмосферу: зробити освітлення, містечко, де можна і купити сувеніри, і спробувати ласощі, відпочити з дітьми, прогулятися, отримати заряд енергії ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item></channel></rss>