<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Гезер Нойєрт - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5qTkdveU9SSUNkV3NvQUFQAQ?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:01:15 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Постпредом США в ООН стане колишня телеведуча - новини світу сьогодні - останні світові новини / свіжі події - УНІАН</title><link>https://www.unian.ua/world/10367913-postpredom-ssha-v-oon-stane-kolishnya-televeducha.html</link><guid isPermaLink="false">52781304446384</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.unian.ua/world/10367913-postpredom-ssha-v-oon-stane-kolishnya-televeducha.html" target="_blank"&gt;Постпредом США в ООН стане колишня телеведуча - новини світу сьогодні - останні світові новини / свіжі події&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;УНІАН&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.radiosvoboda.org/a/news-trump-hezer-nauert-posol-ssha-v-oon/29643475.html" target="_blank"&gt;Трамп призначив Гезер Науерт послом США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радіо Свобода&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/12/7/7200573/" target="_blank"&gt;Трамп запропонував призначити екс-ведучу Fox News послом США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ukrinform.ua/rubric-world/2596573-tramp-oficijno-ozvuciv-kandidaturu-na-posadu-postpreda-v-oon.html" target="_blank"&gt;Трамп офіційно озвучив кандидатуру на посаду постпреда в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Укрінформ. Новини України та світу&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.bbc.com/ukrainian/news-46478949" target="_blank"&gt;Трамп призначить в ООН "екс-телеведучу Гізер Науерт": чим ще вона відома&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BBC Україна&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWl3LTV2WGtZQU1FWUtVbUpfQkwyR2lLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Відкрити повний огляд в додатку Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.unian.ua">УНІАН</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/AzSSsOEUXfXa4oANyZaRbNkvvdf7sHjU6CZJMwxL1Lkh-mdrD1w9LZZMNEci0O6iudMLBK4PlXAX2qpc4klbwol3L5oxq97bxdZJ_2r4EP6oZGR-AROVHTOVV9k8mtGSgg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>AP: Білий дім знизить статус постпреда США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/ap-bilij-dim-znizit-status-postpreda-v-oon-2512174.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXNZgJJNVDALErK9UYc0UgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/ap-bilij-dim-znizit-status-postpreda-v-oon-2512174.html" target="_blank"&gt;AP: Білий дім знизить статус постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Білому домі прийняли рішення про зниження статусу посади постійного представника США при ООН, повідомляє Associated Press з посиланням на чиновників адміністрації президента Трампа. . За інформацією співрозмовника агентства, новий постпред США в ООН не буде входити до складу кабінету міністрів США. Це означає, що Хізер Нойєрт в разі її призначення буде займати нижчий статус, ніж її попередники, відзначило джерело. Раніше повідомлялося, що президент США Дональд Трамп висунув на пост посла США при ООН офіційного представника Держдепартаменту Хізер Нойєрт. Кандидатуру Нойєрт ще необхідно узг...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп запропонував призначити Нойєрт постпредом США при ООН - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/551799.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxBLdTwLjb3OKQ0SXtqQicqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:32:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/551799.html" target="_blank"&gt;Трамп запропонував призначити Нойєрт постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Дональд Трамп в п'ятницю запропонував кандидатуру представника Держдепартаменту США Гезер Нойєрт на посаду постпреда країни при ООН, передає агентство "Ассошіейтед прес". У разі схвалення її кандидатури Конгресом США Г.Нойєрт змінить на посаді Ніккі Гейлі на початку наступного року. У жовтні Н.Гейлі оголосила, що наприкінці року залишить посаду постійного представника США при ООН. Д.Трамп, у свою чергу, пообіцяв потягом найближчих тижнів визначитися з наступником Н.Гейлі. Г.Нойєрт стала прес-секретарем держдепу в квітні 2017 року. Вона працювала при двох держсекретарях: Рексі Тілл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Держсекретар схвалив кандидатуру Нойєрт на пост посла США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/derzhsekretar-skhvaliv-kandidaturu-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512173.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELKtCnXlDdK89FUwF5knxsqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 06:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/derzhsekretar-skhvaliv-kandidaturu-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512173.html" target="_blank"&gt;Держсекретар схвалив кандидатуру Нойєрт на пост посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео схвалив висунення кандидатури Гізер Нойєрт на посаду постійного представника Сполучених Штатів в ООН. . Про це він написав у себе в Twitter. Very pleased with @POTUS 'intent to nominate Heather Nauert as @USUN Amb. She 's traveled with me since Day One as @UnderSecPD &amp; @statedeptspox. I have great confidence in her. Heather plays a key role in advancing US foreign policy &amp; I look forward to her speedy confirmation. - Secretary Pompeo (@SecPompeo) 7 грудня 2018 р Раніше повідомлялося, що президент США Дональд Трамп висунув на пост посла США при ООН офіційного пре...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп висунув Гізер Ноєрт на посаду посла США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-visunuv-khizer-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512085.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED5gWmIy1du-DKZSunGGLOkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-visunuv-khizer-nojert-na-post-posla-ssha-v-oon-2512085.html" target="_blank"&gt;Трамп висунув Гізер Ноєрт на посаду посла США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп висунув на посаду посла США при ООН офіційного представника Держдепартаменту Гізер Ноєрт. . Про це він повідомив журналістам в п'ятницю, 7 грудня. Оголошуючи про своє рішення, Трамп назвав Ноєрт "дуже талановитою, розумною і тямущою". JUST IN: Pres. Trump tells reporters he will nominate State Dept. spokesperson Heather Nauert to serve as U.N. Ambassador. "She's very talented, very smart, very quick, and I think she's going to be respected by all." https://t.co/D9uUwbWrba pic.twitter.com/bmSIXpWfmx — ABC News Politics (@ABCPolitics) 7 декабря 2018 г. Кандидатуру ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Трамп призначить Гізер Ноєрт постпредом США в ООН - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/551511.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITPzB-Q3yUjk8hkpa3DHGoqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:10:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/551511.html" target="_blank"&gt;Трамп призначить Гізер Ноєрт постпредом США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявить у п'ятницю про своє рішення призначити прес-секретаря Держдепу США Гізер Ноєрт постійним представником країни в ООН замість Ніккі Гейлі, повідомляє телеканал "Фокс ньюс". "Трамп зробить заяву в п'ятницю вранці у своєму Twitter", - йдеться в повідомленні. Раніше про можливе призначення Г.Ноєрт на цю посаду повідомляли й інші американські ЗМІ. У жовтні Н.Гейлі оголосила, що наприкінці року залишить посаду постійного представника США при ООН. Д.Трамп пообіцяв найближчими тижнями визначитися з наступником Н.Гейлі. Г.Ноєрт стала прес-секретарем Держдепу у квіт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Трамп підтвердив, що запропонує кандидатуру Ноєрт на посаду постпреда США при ООН - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-pidtverdiv-shcho-zaproponuje-kandidaturu-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-pri-oon-563691.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENNJ2b_-oO-_cpZKI6FKOY4qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:26:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-pidtverdiv-shcho-zaproponuje-kandidaturu-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-pri-oon-563691.html" target="_blank"&gt;﻿Трамп підтвердив, що запропонує кандидатуру Ноєрт на посаду постпреда США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Коментуючи намір призначити спікера Держдепартаменту США Гізер Ноєрт на посаду постпреда США при ООН, американський президент Дональд Трамп назвав її "дуже талановитою і дуже розумною". Ноєрт працює спікером Держдепартаменту США 7 грудня президент США Дональд Трамп підтвердив журналістам у Білому домі, що на посаду нового постійного представника США при ООН він пропонує спікера Державного департаменту Гізер Ноєрт. Про це повідомляє HuffPost. Трамп оцінив Ноєрт як "дуже талановиту і дуже розумну", і висловив переконання, що нового постпреда США при ООН "будуть поважати всі". На початку жовтн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿Трамп вирішив призначити Ноєрт на посаду постпреда США в ООН – ЗМІ - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-virishiv-priznachiti-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-v-oon-zmi-562582.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnD4YmxKNqhoIV9EPMO3MsqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:26:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-tramp-virishiv-priznachiti-nojert-na-posadu-postpreda-ssha-v-oon-zmi-562582.html" target="_blank"&gt;﻿Трамп вирішив призначити Ноєрт на посаду постпреда США в ООН – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп сьогодні може призначити спікера Держдепартаменту Сполучених Штатів Гізер Ноєрт на посаду постійного представника в ООН, пише Bloomberg. Ноєрт дала згоду на пропозицію Трампа Президент США Дональд Трамп визначився з кандидатурою постійного представника Сполучених Штатів у ООН він вирішив призначити на цей пост спікера Державного департаменту Гізер Ноєрт. Про це повідомляє Bloomberg, посилаючись на кілька джерел. За даними джерел агентства, Ноєрт дала згоду на пропозицію Трампа. Про її призначення американський президент може заявити сьогодні. Bloomberg пише, що 4...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Трамп назвав ім'я нового постпреда США в ООН - Bloomberg - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-nazvav-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-bloomberg-2511955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWqG6bN-ah-k7NtEBjBZVcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 04:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-nazvav-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-bloomberg-2511955.html" target="_blank"&gt;Трамп назвав ім'я нового постпреда США в ООН - Bloomberg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп вирішив призначити новим постпредом в ООН керівника прес-служби Держдепартаменту Хізер Нойєрт, передає Bloomberg. . Як повідомляється, це рішення підтвердили три джерела. Однак наразі невідомо, на яку посаду буде надалі призначена Ніккі Хейлі. "48-річна Нойєрт - незвичайний вибір для посади в ООН, оскільки вона має мало досвіду роботи в уряді і в зовнішній політиці. Раніше вона працювала кореспондентом Fox News", - йдеться в повідомленні. Повідомляється, що Нойєрт отримала сильну підтримку державного секретаря США Майка Помпео. Також, як зазначає видання, вона ті...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Помпео схвалив кандидатуру Нойерт на посаду постепреда ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/pompeo-odobril-kandidaturu-noyert-dolzhnost-1544233575.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOlJYx9_gPHAEzaeqSIjHecqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 04:24:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/pompeo-odobril-kandidaturu-noyert-dolzhnost-1544233575.html" target="_blank"&gt;Помпео схвалив кандидатуру Нойерт на посаду постепреда ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео заявив, що схвалює пропозицію президента США Дональда Трампа про висунення на посаду постійного представника країни при ООН представника держдепу Хізер Нойерт. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на Помпео у Twitter. Помпео повідомив, що є впевненим в Нойерт і чекає її якнайшвидшого затвердження на нову посаду. "Я в ній дуже впевнений. Хізер відіграє ключову роль у просуванні зовнішньої політики США, і я з нетерпінням чекаю її якнайшвидшого затвердження", - написав держсекретар. Сама Нойерт заявила, що для неї честь працювати в команді з Помпео і іншими с...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп запропонував призначити Хізер Нойерт постпредом США при ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-predlozhil-naznachit-hizer-noyert-postpredom-1544194705.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt2sTuwhbYuUqY7iOZd7ZUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-predlozhil-naznachit-hizer-noyert-postpredom-1544194705.html" target="_blank"&gt;Трамп запропонував призначити Хізер Нойерт постпредом США при ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп запропонував призначити Хізер Нойєрт постпредом США при ООН. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на AFP. Таким чином, якщо Конгрес США схвалить кандидатуру Нойєрт, то вона змінить на посаді Ніккі Хейлі на початку 2019 року. Нагадаємо, раніше агентство Bloomberg з посиланням на джерела повідомляло, що Нойєрт також візьме на себе зусилля адміністрації Трампа, спрямовані на захист Ізраїлю в ООН і протистояння тому, що Хейлі називала упередженістю Організації Об'єднаних Націй щодо Ізраїлю. Раніше повідомлялося, що в Білому домі розглядають кандидатуру прес-сек...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп вирішив призначити Нойерт новим представником США при ООН, – ЗМІ - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/tramp_virishiv_priznachiti_noyert_novim_predstavnikom_ssha_pri_oon__smi_n1076479</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMjfkEPvI870CnWqifpoFyEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/tramp_virishiv_priznachiti_noyert_novim_predstavnikom_ssha_pri_oon__smi_n1076479" target="_blank"&gt;Трамп вирішив призначити Нойерт новим представником США при ООН, – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп вирішив призначити новим постпредом при ООН офіційного представника держдепартаменту Хізер Нойерт. Про це повідомила аналітична агенція Bloombergз посиланням на три джерела. Зазначається, що ні у прес-службі Білого дому ні у державному департаменті наразі ніяк не прокоментували цю інформацію. Пост стане вакантним наприкінці року, коли його покинечинний постпред Ніккі Хейлі. Після того як Трамп призначить постпреда, кандидатуру має затвердити сенат США. Ранішеамериканський телеканал Fox Newsповідомляв, що Дональд Трамп розглядає п'ять кандидатур на посаду постійно...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Стало відомо, хто стане новим постійним представником США в ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/stalo-izvestno-stanet-novym-postpredom-ssha-1544149439.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqls1-IOxc1sQyBUgumc6sqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:13:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/stalo-izvestno-stanet-novym-postpredom-ssha-1544149439.html" target="_blank"&gt;Стало відомо, хто стане новим постійним представником США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп вирішив призначити новим постпредом в ООН керівника прес-служби Держдепартаменту Хізер Нойерт. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на Bloomberg. Як повідомляється, дане рішення підтвердили три джерела. Однак на даний момент невідомо, на яку посаду буде надалі призначена Ніккі Хейлі. "Якщо Нойєрт буде схвалена Сенатом, їй доведеться працювати з широким порядком денним в ООН, зокрема, щодо необхідності збереження міжнародних санкцій проти Північної Кореї", - йдеться у повідомленні. Зазначено, що вона також візьме на себе зусилля адміністрації Трампа, спрямов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп визначився із кандидатурами генпрокурора і представниці в ООН - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BF-%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%96%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%96-%D0%B2-%D0%BE%D0%BE%D0%BD/a-46634756</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEynK4SNcv5RVyfSXl-rQaIqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BF-%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%96%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%96-%D0%B2-%D0%BE%D0%BE%D0%BD/a-46634756" target="_blank"&gt;Трамп визначився із кандидатурами генпрокурора і представниці в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американський президент Дональд Трамп у п'ятницю, 7 грудня, заявив, що запропонує кандидатуру Вільяма Барра на посаду генпрокурора США, повідомдяє агенція AP. Барр уже обіймав посаду генпрокурора за президентства Джорджа Буша-старшого. Колишній генпрокурор країни Джефф Сешнс подав у відставку на прохання президента Дональда Трампа 7 листопада. Зміщення Сешнса з посади відбулося на наступний день після того, як Республіканська партія втратила більшість у нижній палаті Конгресу. Наразі обов'язки генпрокурора виконує Метью Вітакер, якого вважають особливо лояльним до Трампа. Нова кандидатура п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>США анонсували другий пакет санкцій проти РФ через отруєння Скрипалів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/ssha-anonsuvali-drugiy-paket-sankciy-proti-rf-u-spravi-skripaliv-549839.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJPgvQEHLvyskXZZWyN7oaQqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 13:15:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/ssha-anonsuvali-drugiy-paket-sankciy-proti-rf-u-spravi-skripaliv-549839.html" target="_blank"&gt;США анонсували другий пакет санкцій проти РФ через отруєння Скрипалів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія може уникнути розгортання нових санкцій, але повинна запевнити США в своєму намаганні слідувати міжнародному законодавству щодо хімічної зброї Раніше Держдепартамент заявляв про готовність США ввести нові санкції проти Росії через отруєння Скрипалів США планують ввести другу частину санкцій проти Росії у зв'язку зі справою про отруєння в британському Солсбері екс-полковника ГРУ Сергія Скрипаля та його дочки Юлії, повідомляє ТАСС з посиланням на представника Держдепартаменту. Він пояснив, що Сполучені Штати не хочуть вдаватися до цих обмежень, але для цього РФ повинна запевнити, що біл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Держдеп США закликав Європу «робити більше» для підтримки України - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/derzhdep-ssha-zaklikav-jevropu-robiti-bilshe-dlya-pidtrimki-ukrajini-548625.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtH-F6zW_bg8_f266AFsQIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:37:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/derzhdep-ssha-zaklikav-jevropu-robiti-bilshe-dlya-pidtrimki-ukrajini-548625.html" target="_blank"&gt;Держдеп США закликав Європу «робити більше» для підтримки України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Офіційний представник Державного департаменту США Хізер Нойєрт повідомила, що одним із предметів обговорень є газопровід «Північний потік-2» Держдеп США займає сильну позицію у підтримці України і сподівається, що інші країни робитимуть більше для українців, наприклад, відмовляться від газопроводу «Північний потік-2». Про це під час брифінгу заявила офіційний представник Державного департаменту США Хізер Нойєрт. Відповідаючи на питання про те, що далі робитимуть США у контексті нещодавніх подій на Азовському морі, зважаючи на те, що Росія відмовилась від прямих переговорів з Україною, Нойєр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Помпео закликав Косово до нормалізації відносин з Сербією за сприяння ЄС та США - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/548448.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeKRE9HpoQnqDqw8gzgraIqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 05:51:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/548448.html" target="_blank"&gt;Помпео закликав Косово до нормалізації відносин з Сербією за сприяння ЄС та США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео під час зустрічі з президентом Косово Хашимом Тачі підкреслив важливість нормалізації відносин Косово з Сербією. "Держсекретар закликав Косово скористатися унікальною можливістю для досягнення історичної всеосяжної нормалізації відносин з Сербією в рамках процесу діалогу за сприяння ЄС", - повідомила офіційний представник держдепартаменту США Гізер Ноєрт. За її словами, М.Помпео "настійно закликав владу Косово скасувати тарифи на імпорт із Сербії, Боснії і Герцеговини, і співпрацювати з Сербією, щоб уникнути провокацій і для ослаблення напруженості". "Нормалізац...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Угорщина відмовилася видати США росіян, причетних до продажу зброї - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/uhorshchina-vidmovilasja-vidati-ssha-rosijan-prichetni-do-prodazhu-zbroji-2509859.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENkoDZ6DLvgPA4mRo2GgCpEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 15:16:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/uhorshchina-vidmovilasja-vidati-ssha-rosijan-prichetni-do-prodazhu-zbroji-2509859.html" target="_blank"&gt;Угорщина відмовилася видати США росіян, причетних до продажу зброї&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Угорщина відхилила запит США про видачу двох громадян РФ, підозрюваних у торгівлі зброєю, натомість екстрадувала їх до Росії, заявили в Державному департаменті. . Офіційний представник держдепартаменту Гізер Ноєрт повідомила, що американська влада веде розслідування проти Володимира Любішина - старшого і Володимира Любішина - молодшого. У Держдепі наголосили, що розчаровані рішенням уряду Угорщини видати підозрюваних Росії. "Угорщина є партнером і другом Сполучених Штатів, але це рішення порушує питання про прихильність Угорщини співпраці правоохоронних органів", - заявила Ноєрт. Вона уточн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>﻿Ноєрт заявила, що США говоритимуть із Євросоюзом про ймовірне закриття "Північного потоку – 2" - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-nojert-zajavila-shcho-ssha-bude-govoriti-z-jevrosojuzom-pro-mozhlive-zakrittja-pivnichnogo-potoku-2-539789.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE9F8R0BWsnQdh-RE9yxIK0qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:45:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-nojert-zajavila-shcho-ssha-bude-govoriti-z-jevrosojuzom-pro-mozhlive-zakrittja-pivnichnogo-potoku-2-539789.html" target="_blank"&gt;﻿Ноєрт заявила, що США говоритимуть із Євросоюзом про ймовірне закриття "Північного потоку – 2"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представники США проводитимуть із країнами – членами Євросоюзу переговори про підтримку України у зв'язку із захопленням українських військових кораблів російськими прикордонниками в Чорному морі. Одним із питань буде доля споруджуваного газопроводу "Північний потік – 2", заявила речниця Держдепартаменту США Гізер Ноєрт. Ноєрт: Європа має запитати себе, чи є "Північний потік" тим, що вони хочуть продовжувати, адже він допомагає російському уряду Найближчим часом влада США проведе переговори з європейськими союзниками про те, що вони мають надавати більше допомоги Україні у зв'язку з російсь...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Напад у Керченській протоці - небезпечне продовження агресії РФ, - Держдеп - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/napadenie-kerchenskom-prolive-opasnoe-prodolzhenie-1543378869.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSO2jgPYr_c8r6wP74TymUqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 04:16:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/napadenie-kerchenskom-prolive-opasnoe-prodolzhenie-1543378869.html" target="_blank"&gt;Напад у Керченській протоці - небезпечне продовження агресії РФ, - Держдеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У США вважають, що напад Росії на українські кораблі в Керченській протоці "небезпечним продовженням агресію РФ проти України і закликають Європу посилити антиросійські санкції. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на брифінг представника Держдепартаменту США Хізер Нойерт. Прес-секретар Держдепу також підкреслила, що раніше США підтримують територіальну цілісність України. "Очевидно, те, що сталося у вихідні, було серйозною ескалацією. Це небезпечна ескалація триваючого агресивної поведінки Росії щодо України", - заявила Нойерт. Вона підтвердила, що держсекретар США Майк Помпео у теле...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Помпео в НАТО обговорить Україну і Росію в світлі інциденту в Керченській протоці - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/548863.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwfhb5JI20_mJ5YE_pLT_YqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 05:21:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/548863.html" target="_blank"&gt;Помпео в НАТО обговорить Україну і Росію в світлі інциденту в Керченській протоці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Під час майбутнього візиту в НАТО держсекретар США Майк Помпео обговорить російсько-українські відносини в світлі інциденту в Керченській протоці, повідомила журналістам представник держдепартаменту США Гізер Ноєрт. "Як багато хто з вас знають, держсекретар у найближчі дні вирушить до НАТО. Можу припустити, що це питання буде серйозною темою обговорення", - сказала дипломат. За її словами, "НАТО вже розповсюдило витриману в жорстких тонах заяву" з приводу інциденту в Керченській протоці. Г.Ноєрт зазначила, що цей інцидент став "небезпечною ескалацією агресивної поведінки Росії щодо України"...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Білий дім не бере участі в дискусіях про можливу екстрадицію Ґюлена з США - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/545489.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJz1T0Hat6U13tqeYV9ksj4qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 05:13:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/545489.html" target="_blank"&gt;Білий дім не бере участі в дискусіях про можливу екстрадицію Ґюлена з США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Питання про можливу висилку з США турецького проповідника Фетхуллаха Ґюлена знаходиться у веденні Міністерства юстиції США, Білий дім в ньому не бере участі, заявила прес-секретар Держдепартаменту США Гізер Ноєрт. "Білий дім не брав участі в будь-яких дискусіях, пов'язаних з екстрадицією Фетхуллаха Ґюлена", - сказала Г.Ноєрт журналістам, зазначивши, що це питання знаходиться у веденні Мін'юсту. Дипломат заявила, що питання про висилку Ф.Гюлена і вбивство саудівського журналіста Дж.Хашкаджі ніяк не пов'язані. "Я бачила новини, в яких люди намагаються об'єднати Саудівську Аравію і Туреччину з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Держдепі спростували висновки ЦРУ про замовників убивства Хашукджі - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/u-derzhdepi-sprostuvali-visnovki-tsru-pro-zamovnikiv-vbivstva-khashukdzhi-2507917.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsC2Ci9o3UVMy5o4OSAQ4oqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 01:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/u-derzhdepi-sprostuvali-visnovki-tsru-pro-zamovnikiv-vbivstva-khashukdzhi-2507917.html" target="_blank"&gt;У Держдепі спростували висновки ЦРУ про замовників убивства Хашукджі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Офіційний представник Державного департаменту США Гізер Нойєрт заявила, що Центральне розвідувальне управління (ЦРУ) ще не зробило остаточних висновків щодо замовників вбивства журналіста Джамаля Хашукджі. . Вона зазначила, що спецслужби США продовжують розслідування вбивства, передає CNN. "Залишаються численні невирішені питання щодо вбивства Хашукджі", - заявила Нойєрт. Раніше видання The Washington Post повідомляло, що Центральне розвідувальне управління (ЦРУ) встановило, що наказ про вбивство журналіста Джамаля Хашукджі віддав спадкоємний принц Саудівської Аравії Мухаммед бін Салман. Пе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У Держдепі заявили, що остаточного висновку про замовника вбивства Хашкаджи немає - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gosdepe-zayavili-okonchatelnogo-vyvoda-zakazchika-1542505554.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhJwrrYGhpdBZFZFAClqcIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 02:18:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gosdepe-zayavili-okonchatelnogo-vyvoda-zakazchika-1542505554.html" target="_blank"&gt;У Держдепі заявили, що остаточного висновку про замовника вбивства Хашкаджи немає&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Держдепартаменті США заявили, що уряд США не уклав остаточного висновку про те, хто несе відповідальність за вбивство саудівського журналіста Джамала Хашкаджи. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на CNN. Заява департаменту з'явилася на тлі повідомлень про те, що ЦРУ нібито вже уклало висновок , що наслідний принц Саудівської Аравії Мухаммед бін Салман особисто наказав убити Хашкаджи. Офіційний представник Державного департаменту США Хізер Нойерт заявила, що Центральне розвідувальне управління (ЦРУ) ще не зробило остаточних висновків про замовника вбивства. Вона зазначила, що спецсл...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У Держдепі заявили, що остаточного висновку щодо вбивці Хашоггі немає - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/u-derzhdepi-zayavili-shcho-ostatochnogo-visnovku-shchodo-vbivci-hashoggi-nemaje-545757.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELG5DTmngjtKDPBEGUyFuksqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 05:58:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/u-derzhdepi-zayavili-shcho-ostatochnogo-visnovku-shchodo-vbivci-hashoggi-nemaje-545757.html" target="_blank"&gt;У Держдепі заявили, що остаточного висновку щодо вбивці Хашоггі немає&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США обіцяють з'ясувати, хто вбив Хашоггі в найближчі два дні Держдепартамент США продовжує шукати факти стосовно вбивства журналіста Офіційний Вашингтон не прийшов до остаточного висновку про те, хто причетний до вбивства журналіста Джамала Хашоггі. Про це заявила представник Держдепартаменту США Хізер Нойєрт, інформує Reuters. «Недавні повідомлення, які свідчать про те, що уряд США прийшов до остаточного висновку, є неточними. Залишаються численні невирішені питання з приводу вбивства Хашоггі», - сказала Нойєрт. За її словами, Держдепартамент буде продовжувати шукати факти і працювати з ін...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Білий дім не брав участі у будь-яких обговореннях, пов'язаних з екстрадицією Гюлена – Ноєрт - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-bilij-dim-ne-brav-uchast-u-bud-jakih-obgovorennjah-pov-jazanih-z-ekstraditsijeju-gjulena-nojert-509249.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEm-j9RMrhZCqJa3nGiRibgqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-bilij-dim-ne-brav-uchast-u-bud-jakih-obgovorennjah-pov-jazanih-z-ekstraditsijeju-gjulena-nojert-509249.html" target="_blank"&gt;﻿Білий дім не брав участі у будь-яких обговореннях, пов'язаних з екстрадицією Гюлена – Ноєрт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американській стороні надійшло кілька запитів від Туреччини, пов'язаних із проповідником Фетхуллахом Гюленом, вона і далі оцінює матеріали турецького уряду щодо його екстрадиції, повідомила спікер Держдепартаменту США Гізер Ноєрт. У Держдепі заявили, що Білий дім не обговорював екстрадиції Гюлена Білий дім не вів переговорів про ймовірну екстрадицію турецького проповідника Фетхуллаха Гюлена в Туреччину. Про це на брифінгу 15 листопада заявила речниця Держдепартаменту США Гізер Ноєрт, її виступ опубліковано на сайті відомства. Вона зазначила, що американській стороні надійшло кілька запитів ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Звіт США у справі про вбивство Хашукджі буде готовий у найближчі дні - Трамп - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/zvit-ssha-u-spravi-pro-vbivstvo-khashukdzhi-bude-hotovij-u-najblizhchi-dni-tramp-2507938.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ2dCS3A_J1IYC0gFgltSvUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 08:44:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/zvit-ssha-u-spravi-pro-vbivstvo-khashukdzhi-bude-hotovij-u-najblizhchi-dni-tramp-2507938.html" target="_blank"&gt;Звіт США у справі про вбивство Хашукджі буде готовий у найближчі дні - Трамп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США зроблять остаточний висновок про причетних до вбивства саудівського журналіста Джамаля Хашукджі в найближчі два дні, заявив американський президент Дональд Трамп, повідомляє АР. . "У нас буде повний звіт протягом наступних двох днів, можливо, в понеділок або вівторок", – заявив Трамп. Зазначається, що звіт буде включати список причетних до вбивства осіб. Раніше офіційний представник Держдепу США Хізер Нойерт заявила, що ЦРУ ще не зробило остаточні висновки про замовників вбивства журналіста Джамаля Хашукджі. Нагадаємо, опозиційний до влади Саудівської Аравії журналіст Джамаль Хашукджі з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>США проти будь-яких дій, що послаблюють НАТО - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/544927.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbCa2alRBhqawE5QRX_KQkqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 05:40:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/544927.html" target="_blank"&gt;США проти будь-яких дій, що послаблюють НАТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США виступають проти будь-яких дій, які можуть привести до ослаблення НАТО, заявила на брифінгу прес-секретар американського держдепартаменту Гізер Ноєрт, коментуючи ідею створення армії Євросоюзу. "Це дуже важливо для Північноатлантичного союзу, для уряду Сполучених Штатів і для багатьох інших, ми вважаємо, що ніякі дії не повинні відволікати НАТО від доданих альянсом зусиль. Це - стійке утворення, яке уряд Сполучених Штатів і багато інших підтримували протягом багатьох років, тому ми не хотіли б ослаблення НАТО", - сказала Г.Ноєрт. Вона зазначила, що держсекретар США Майк Помпео і міністр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Держдепі США засудили "вибори" на Донбасі та мають намір продовжувати санкції проти РФ до повної імплементації Мінських угод - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/544474.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK4W7YmrYgcKUifelIaE7loqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:51:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/544474.html" target="_blank"&gt;У Держдепі США засудили "вибори" на Донбасі та мають намір продовжувати санкції проти РФ до повної імплементації Мінських угод&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Державному департаменті США засуджують фіктивні "вибори" на Донбасі та заявляють про продовження санкцій проти Росії, доки Москва повністю не дотримуватиметься Мінських угод і не поверне Україні контроль над Кримом. "Сполучені Штати приєднуються до наших європейських союзників і партнерів, засуджуючи проведені 11 листопада фіктивні "вибори" в контрольованій Росією Східній Україні. Вчорашні незаконні процеси були спробою Москви наділити законним статусом своїх довірених осіб на Донбасі, у так званих Донецькій і Луганській народних республіках, - йдеться в заяві офіційного представника Держ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿"Вибори" в ОРДЛО були спробою Москви наділити законним статусом своїх довірених осіб – речник Держдепу США - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-vibori-v-ordlo-buli-sproboju-moskvi-nadiliti-zakonnim-statusom-svojih-dovirenih-osib-rechnik-derzhdepu-ssha-500038.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTn0clssxzZPgbgK5LmXWAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:31:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-vibori-v-ordlo-buli-sproboju-moskvi-nadiliti-zakonnim-statusom-svojih-dovirenih-osib-rechnik-derzhdepu-ssha-500038.html" target="_blank"&gt;﻿"Вибори" в ОРДЛО були спробою Москви наділити законним статусом своїх довірених осіб – речник Держдепу США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У підконтрольних Росії районах Донбасу вібулися фіктивні "вибори", які стали ще одним порушенням суверенітету України, йдеться в заяві спікера Держдепартаменту США Гізер Ноєрт. Речник Держдепу запевнила, що США продовжать політику санкцій проти РФ у зв'язку з порушенням Мінських угод США засуджують "вибори" у не підконтрольних Києву районах Донбасу і запевняють, що нові санкції проти Росії запроваджуватимуть до тих пір, поки не буде повністю виконано Мінські угоди. Про це йдеться в заяві офіційного представника Державного департаменту США Гізер Ноєрт від 12 листопада. "Сполучені Штати приєд...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Трамп розповів, коли оголосить ім'я нового постпреда США в ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-rozpoviv-koli-oholosit-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-2505172.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC61ilbZEfA_1RsOtysiNl8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 06:00:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-rozpoviv-koli-oholosit-imja-novoho-postpreda-ssha-v-oon-2505172.html" target="_blank"&gt;Трамп розповів, коли оголосить ім'я нового постпреда США в ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявив, що ім'я нового постійного представника країни в ООН буде оголошено до кінця поточного тижня. . Про це повідомляє The New York Times. "Я зроблю оголошення до кінця тижня", - сказав Трамп. Нагадаємо, 9 жовтня президент Трамп прийняв відставку посла при ООН Ніккі Хейлі. Вона покине роботу в ООН в кінці року. Найбільш імовірним кандидатом на посаду постійного представника США в ООН стала офіційна речниця Держдепартаменту США Хізер Нойєрт. Інформацію про високі шанси Нойєрт зайняти цей пост на початку листопада оприлюднили американські ЗМІ, а потім, за інформа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Держдеп має намір ввести нові санкції проти Росії через отруєння Скрипалів - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/derzhdep-namir-vvesti-novi-sanktsiji-proti-rosiji-cherez-otrujennja-skripal-2505413.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsumRHO8Fj57rJP9rOrf24qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 22:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/derzhdep-namir-vvesti-novi-sanktsiji-proti-rosiji-cherez-otrujennja-skripal-2505413.html" target="_blank"&gt;Держдеп має намір ввести нові санкції проти Росії через отруєння Скрипалів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державний департамент США має намір ввести нові санкції проти Росії, оскільки не може упевнитися в тому, що Росія дотримується міжнародного законодавства про хімічну зброю після отруєння в Солсбері, заявила офіційний представник Держдепу Хізер Нойерт, передає Reuters. . "Сьогодні Держдепартамент повідомив Конгресу, що ми не можемо підтвердити, що Російська Федерація дотримувалася умови, встановлені Законом про контроль за хімічною та біологічною зброєю від 1991 року", - сказала Нойерт. Вона додала, що Держдепартамент США має намір діяти відповідно до положень згаданого Закону, який регулює ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>«Демократичний» удар по Трампу - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHC0keK_kLMFJQQVzASRsawqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/" target="_blank"&gt;«Демократичний» удар по Трампу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Напередодні проміжних виборів до Конґресу Сполучених Штатів багато говорилося про так звану «демократичну хвилю», яка мала б затопити Капітолійський пагорб. Нині ми вже бачимо, що ці прогнози були пророчими лише частково. Так, прихильники Демократичної партії США мають підстави святкувати, проте причини для святкувань є і в адептів «партії слона». Привід для втіхи результати виборів за океаном дають і українцям. Отож у вівторок, 6 листопада, у Сполучених Штатах відбулася виборча кампанія, яку багато коментаторів встигли охарактеризувати як одну з найінтенсивніших і водночас найхаотичніших з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Представнику Держдепу США запропонували стати послом в ООН - ЗМІ - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/predstavniku-derzhdepu-ssha-zaproponuvali-stati-poslom-v-oon-zmi-2504455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE176s80TGYBu6sw_NBgkxQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/predstavniku-derzhdepu-ssha-zaproponuvali-stati-poslom-v-oon-zmi-2504455.html" target="_blank"&gt;Представнику Держдепу США запропонували стати послом в ООН - ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп запропонував офіційному представнику Держдепартаменту США Гізер Ноєрт посаду посла США при ООН, повідомляє ABC News з посиланням на неназваного високопоставленого представника Білого дому. . Невідомо, чи прийняла Ноєрт пропозицію Дональда Трампа. За даними ABC News, президент США провів зустріч з Ноєрт в Білому домі в понеділок. Джерело, знайоме з процесом відбору кандидатів, повідомило Reuters, що Ноєрт "знаходиться на вершині списку". Гізер Ноєрт була призначена прес-секретарем Держдепартаменту США в квітні 2017 року. До держслужби вона працювала на телебаченні...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У Держдепі закликали покарати винних у вбивстві Гандзюк - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/u-derzhdepi-zaklikali-pokarati-vinnikh-u-vbivstvi-handzjuk-2505164.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMM9wjY4-LmW2Mhm35L7iPcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 01:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/u-derzhdepi-zaklikali-pokarati-vinnikh-u-vbivstvi-handzjuk-2505164.html" target="_blank"&gt;У Держдепі закликали покарати винних у вбивстві Гандзюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США закликають притягти до відповідальності винних у вбивстві активістки Катерини Гандзюк. . Про це написала офіційний представник Держдепартаменту США Хізер Нойерт на своїй сторінці в Twitter. Вона висловила співчуття рідним і близьким загиблої чиновниці Херсонської міськради Катерини Гандзюк. До свого запису Нойерт додала хештеги #мовчання_вбиває і #хтозамовив. "США висловлюють найглибші співчуття родині та друзям Катерини Гандзюк. Напади на українське громадянське суспільство повинні припинитися. Ті, хто відповідальний за порядок і вчинення цієї жахливої ​​атаки, повинні бути притягнуті ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Держдеп США закликав покарати винних у вбивстві Гандзюк - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gosdep-ssha-prizval-nakazat-vinovnyh-ubiystve-1541468271.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRYLVRzWsui6dmp8rvXBoEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 02:14:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gosdep-ssha-prizval-nakazat-vinovnyh-ubiystve-1541468271.html" target="_blank"&gt;Держдеп США закликав покарати винних у вбивстві Гандзюк&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Офіційний представник Держдепартаменту США Хізер Нойерт заявила, що відповідальні за організацію та здійснення вбивства Катерини Гандзюк повинні бути покарані. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на Twitter Хізер Нойерт. Хізер Нойерт висловила співчуття рідним і близьким Катерини Гандзюк. "Напади на українське громадянське суспільство повинні припинитися. Відповідальні за організацію і здійснення цієї жахливої атаки повинні зустріти правосуддя", - заявила Нойерт. The U. S. extends its deepest condolences to the family and friends of #KaterynaHandziuk. Attacks on #Ukraine's civil soci...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп підтвердив, що в Білому домі розглядають кандидатуру Нойєрт в постпреди ООН - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-podtverdil-belom-dome-rassmatrivayut-1541114974.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJP0BeXh5l01p2d0k7mbqEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 01:33:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/tramp-podtverdil-belom-dome-rassmatrivayut-1541114974.html" target="_blank"&gt;Трамп підтвердив, що в Білому домі розглядають кандидатуру Нойєрт в постпреди ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявив, що в Білому домі всерйоз розглядають кандидатуру прес-секретаря Держдепартаменту Хізер Нойєрт на посаду постійного представника в ООН. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на CNN. Разом з тим, повідомляється, що дане рішення не є остаточним. Нагадаємо, раніше повідомлялося, що Трамп запропонував офіційному представнику Держдепартаменту Хізер Нойєрт стати наступним постійним представником країни в ООН. Як наголошується, Нойерт і Трамп зустрілися в Білому домі в понеділок, 29 жовтня. Чи прийняла вона пропозицію, поки невідомо. Зазначимо, раніше з'явил...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Трамп підтвердив, що Ноєрт є фаворитом у постпреди ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-pidtverdiv-shcho-nojert-je-favoritom-v-postpredi-oon-2504477.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhbTXRE-Wkko5GfhBHMNVIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 22:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/tramp-pidtverdiv-shcho-nojert-je-favoritom-v-postpredi-oon-2504477.html" target="_blank"&gt;Трамп підтвердив, що Ноєрт є фаворитом у постпреди ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп заявив, що Білий дім "дуже серйозно розглядає" кандидатуру прес-секретаря Держдепартаменту Гізер Ноєрт на посаду постійного представника в ООН. . Про це глава Білого дому заявив своїм радникам, передає CNN. У той же час, джерела видання відзначають, що рішення про призначення Ноєрт не є остаточним. Раніше ЗМІ повідомили, що Трамп запропонував Ноєрт посаду посла США при ООН. 9 жовтня президент США Дональд Трамп прийняв відставку посла при ООН Ніккі Гейлі. Вона покине роботу в ООН в кінці року.&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>США відкликають візи чиновників Саудівської Аравії, причетних до смерті журналіста Хашкаджі - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/ssha-vidklikajut-vizi-chinovnikiv-saudivskoji-araviji-prichetnikh-do-smerti-zhurnalista-khashkadzhi-2502224.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEKdFBBqIuGdNxle4Vv9FL0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/ssha-vidklikajut-vizi-chinovnikiv-saudivskoji-araviji-prichetnikh-do-smerti-zhurnalista-khashkadzhi-2502224.html" target="_blank"&gt;США відкликають візи чиновників Саудівської Аравії, причетних до смерті журналіста Хашкаджі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США відкликають візи чиновників Саудівської Аравії, причетних до смерті журналіста Джамаля Хашкаджі, і розглядають можливість введення санкцій, заявив держсекретар Майк Помпео, передає Reuters. . "США ідентифікували деяких саудівських чиновників, відповідальних за вбивство журналіста Хашкаджі, і вживають заходів, включаючи відкликання віз і вивчення можливості введення санкцій", - сказав Помпео. За його словами, Держдеп працює з Міністерством фінансів щодо можливого застосування санкцій. "Це не буде останнє слово з боку США в цій справі. Сполучені Штати не допускають подібних жорстоких дій,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Влада США привітала Сенцова з присудженням премії Сахарова - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/vlada-ssha-privitala-sencova-z-prisudzhennyam-premiji-saharova-539827.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIsMz34EPczmKRfVjuprIvIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 03:16:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/vlada-ssha-privitala-sencova-z-prisudzhennyam-premiji-saharova-539827.html" target="_blank"&gt;Влада США привітала Сенцова з присудженням премії Сахарова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У США закликали негайно звільнити Сенцова та інших політв'язнів Олег Сенцов Офіційний представник зовнішньополітичного відомства США Гізер Нойерт офіційно привітала політв'язня українського режисера Олега Сенцова, який засуджений владою РФ на 20 років, з присвоєнням йому премії імені академіка Сахарова. Про це повідомляє Гізер Нойерт в Twitter. «Ми вітаємо Олега Сенцова з присудженням йому престижної європейської премії імені Сахарова, яка була названа на честь російського дисидента, який сильно постраждав в радянські часи», - написала Нойерт. Також у своєму зверненні вона закликала владу Р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>США відберуть візи у саудівських чиновників, причетних до вбивства журналіста - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ssha-vidberut-vizi-u-saudivskih-chinovnikiv-prichetnih-do-vbivstva-zhurnalista-538864.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmpTPnVM1qsO25po-N_POoqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKLIjgY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:50:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ssha-vidberut-vizi-u-saudivskih-chinovnikiv-prichetnih-do-vbivstva-zhurnalista-538864.html" target="_blank"&gt;США відберуть візи у саудівських чиновників, причетних до вбивства журналіста&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Офіційний представник Держдепу США Хізер Нойерт уточнила, що американські візи не зможе мати 21 представник Саудівської Аравії Держсекретар США Майк Помпео заявив, що Вашингтон покарає причетних до вбивства саудівського журналіста Джамаля Хашоггі. Про це повідомляє видання The Hill. «Ми виявили як мінімум кілька відповідальних осіб, включаючи людей з розвідки, королівського суду, міністерства закордонних справ і інших міністерств Саудівської Аравії, які, як ми підозрюємо, були залучені в інцидент із загибеллю Хашоггі. Ми вживаємо необхідні дії, які включають в себе відкликання віз, контроль...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Майк Помпео прослухав запис вбивства саудівського журналіста Джамала Хашкаджі, – ABC News - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/mayk_pompeo_prosluhav_zapis_vbivstva_saudivskogo_zhurnalista_dzhamala_hashkadzhi__abc_news_n1049633</link><guid isPermaLink="false">CAIiECC2Q3eaIjfJo8obxjZq5JkqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:05:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/mayk_pompeo_prosluhav_zapis_vbivstva_saudivskogo_zhurnalista_dzhamala_hashkadzhi__abc_news_n1049633" target="_blank"&gt;Майк Помпео прослухав запис вбивства саудівського журналіста Джамала Хашкаджі, – ABC News&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами високопоставленого турецького чиновника, держсекретарю Майку Помпео дали можливість прослухати запис вбивства журналіста Джамала Хашкаджі у саудівському консульстві в Стамбулі. Про це повідомило видання ABC News. Зазначається, що надійне джерело, що надало інформацію виключно на умовах анонімності, повідомило про те, що під час візиту до Туреччини у середу, 17 жовтня, Майк Помпео прослухав аудіозапис та отримав його стенограму. В уряді США заперечили, що держсекретар прослухав аудіозапис вбивства саудівського журналіста, також вони не знають чи отримував Помпео стенограму. У четв...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Вбивство Хашоггі: США скасовують візи для причетних саудівців - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%B2%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%85%D0%B0%D1%88%D0%BE%D0%B3%D0%B3%D1%96-%D1%81%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%96%D0%B7%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B0%D1%83%D0%B4%D1%96%D0%B2%D1%86%D1%96%D0%B2/a-46014946</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGjd1-dQWlcf8Yxs7GLbSRUqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 04:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%B2%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%85%D0%B0%D1%88%D0%BE%D0%B3%D0%B3%D1%96-%D1%81%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%96%D0%B7%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B0%D1%83%D0%B4%D1%96%D0%B2%D1%86%D1%96%D0%B2/a-46014946" target="_blank"&gt;Вбивство Хашоггі: США скасовують візи для причетних саудівців&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сполучені Штати Америки заявили, що скасовують візи для близько двох десятків посадовців Саудівської Аравії, які, за їхніми даними, пов'язані з убивством журналіста Джамаля Хашоггі в консульстві країни в Стамбулі. Про це у вівторок, 23 жовтня, повідомив держсекретар США Майк Помпео. "Це покарання - не останнє слово США щодо цього", - цитує його агенція новин AFP. За словами речницями Держдепартаменту Хізер Ноєрт, ідеться про 21 представника Саудівської Аравії. Помпео ж уточнив, що це службовці "розвідки, королівського суду, МЗС та інших міністерств". Він також припустив, що Вашингтон може в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>﻿Спікер Держдепартаменту Ноєрт може стати постійним представником США в ООН – Politico - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-spiker-derzhdepartamentu-nojert-mozhe-stati-postijnim-predstavnikom-ssha-v-oon-politico-432455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFm0jmNGT3V3wX1uq317L84qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 05:18:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-spiker-derzhdepartamentu-nojert-mozhe-stati-postijnim-predstavnikom-ssha-v-oon-politico-432455.html" target="_blank"&gt;﻿Спікер Держдепартаменту Ноєрт може стати постійним представником США в ООН – Politico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За даними Politico, у Білому домі вважають речницю Державного департаменту США Гізер Ноєрт ефективним прихильником зовнішньої політики американського президента Дональда Трампа. Ноєрт (на фото) може обійняти пост Ніккі Гейлі Білий дім розглядає кандидатуру спікера Державного департаменту США Гізер Ноєрт на посаду постійного представника Сполучених Штатів в ООН, повідомило 16 жовтня Politico, посилаючись на джерела в адміністрації американського президента Дональда Трампа. У Білому домі вважають, що Ноєрт є ефективним прихильником зовнішньої політики Трампа. За словами джерел, Ноєрт вміло ро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Трамп розглядає кандидатуру Хезер Науерт на посаду представника США в ООН , – ЗМІ - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/chergova_kandidatura_trampa_na_posadu_predstavnika_ssha_v_oon__zmi_n1048448</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7ESscANeLJPaMg-ZxS-jYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 01:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/chergova_kandidatura_trampa_na_posadu_predstavnika_ssha_v_oon__zmi_n1048448" target="_blank"&gt;Трамп розглядає кандидатуру Хезер Науерт на посаду представника США в ООН , – ЗМІ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Сполучених Штатів Америки Дональд Трамп розглядає кандидатуру керівника прес-служби Держдепартаменту Хезер Науерт на посаду представника США в ООН. Про це повідомило виданняPolitico з посилання на джерело в адміністрації президента. Науерт стала наближеною до держсекретаря Помпео, з яким вона у вівторок вирушила до Саудівської Аравії. Співробітники Білого дому вважають, що вона здатна виступити на захист зовнішньої політики адміністрації Трампа. Вона також є головним кандидатом на посаду прес-секретаря Білого дому, яка замінить Сару Сандерс, коли та піде, хоч ця робота і менш прив...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Помпео прослухав запис вбивства журналіста Хашоггі, - ABC - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/pompeo-proslushal-zapis-ubiystva-zhurnalista-1539940375.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOX32Yq4MNGSg7QKqVdYMsYqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 09:13:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/pompeo-proslushal-zapis-ubiystva-zhurnalista-1539940375.html" target="_blank"&gt;Помпео прослухав запис вбивства журналіста Хашоггі, - ABC&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео в ході візиту в Анкару був ознайомлений з аудіозаписом вбивства саудівського журналіста Джемаля Хашоггі. Про це повідомляє РБК-Україна, посилаючись на американський телеканал АВС, який посилається на джерело в силах безпеки Туреччини. За даними телеканалу, Помпео прослухав і отримав аудіозапис в своє розпорядження. За версією ABC, Хашоггі був задушений після восьми хвилин боротьби. Представник Держдепартаменту США Хізер Нойерт спростувала інформацію телеканалу. "Майк Помпео не прослуховував і не отримував аудіозаписи вбивства Хашоггі", - зазначила Нойерт. Нагада...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Хізер Нойєрт може стати новим постпредом США в ООН - Politico - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/khizer-nojert-mozhe-stati-novim-postpredom-ssha-v-oon-politico-2500627.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOjClv6htqcZKhc3LIFwq9YqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 03:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/khizer-nojert-mozhe-stati-novim-postpredom-ssha-v-oon-politico-2500627.html" target="_blank"&gt;Хізер Нойєрт може стати новим постпредом США в ООН - Politico&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американське видання Politico повідомляє, що в Білому домі розглядають можливість запропонувати офіційній представниці Державного департаменту США Хізер Нойєрт стати постійним представником країни в ООН. . Видання називає Нойєрт "ефективним прихильником зовнішньої політики адміністрації Дональда Трампа". В адміністрації президента та Держдепартаменті США не стали коментувати інформацію видання Politico. 9 жовтня президент США Дональд Трамп прийняв відставку посла при ООН Ніккі Хейлі. Вона залишить роботу в ООН наприкінці року. - Українці не забудуть Росії смертей і страждань. Що говорила пр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Кім Чен Ин на зустрічі з Помпео запросив інспекторів перевірити факт ліквідації ядерного полігона в КНДР - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/536448.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIqR0xshERfpxGT_OCda_IoqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 05:38:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/536448.html" target="_blank"&gt;Кім Чен Ин на зустрічі з Помпео запросив інспекторів перевірити факт ліквідації ядерного полігона в КНДР&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лідер КНДР Кім Чен Ин під час переговорів з держсекретарем США Майком Помпео заявив, що запрошує іноземних інспекторів упевнитися, що північнокорейська сторона дійсно ліквідувала ядерний полігон Пунгері, повідомляє в неділю держдеп. "Кім Чен Ин запросив інспекторів відвідати Пунгері і підтвердити, що полігон безповоротно знищено", - зазначила в заяві представник держдепартаменту США Гізер Нойерт. Вона не уточнює, чи йдеться про міжнародну групі фахівців або ж про експертів з США. Вона також повідомила, що на зустрічі обговорювалося і питання організації нової зустрічі Кім Чен Ина з президен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿США припинили виділяти ООН кошти для палестинських біженців - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/ukr/news/worldnews/-ssha-pripinili-vidiljati-oon-koshti-dlja-palestinskih-bizhentsiv-331535.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtsFwuKA0ZI8x3QURmRlXoqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 21:44:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/ukr/news/worldnews/-ssha-pripinili-vidiljati-oon-koshti-dlja-palestinskih-bizhentsiv-331535.html" target="_blank"&gt;﻿США припинили виділяти ООН кошти для палестинських біженців&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Речник Держдепартаменту США Гізер Ноєрт заявила, що уряд країни планує розглянути нові підходи для допомоги палестинським біженцям. США мали виділити UNRWA $65 млн Уряд США припинив фінансування Близькосхідного агентства ООН, що підтримує палестинських біженців (UNRWA). Відповідну заяву 31 серпня опублікувала спікер Держдепартаменту США Гізер Ноєрт на сайті відомства. "Адміністрація президента ретельно вивчила питання і дійшла висновку, що США не будуть здійснювати додаткові виплати UNRWA. Коли в січні ми виділили допомогу на суму $60 млн, ми чітко дали зрозуміти, що США більше не мають нам...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>США стурбовані перспективами наступальної операції в сирійському Ідлібі - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/ssha-sturbovani-perspektivami-nastupalnoji-operaciji-v-siriyskomu-idlibi-523780.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOuakKVA-XYNUGAQ-hZbLBkqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 22:48:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/ssha-sturbovani-perspektivami-nastupalnoji-operaciji-v-siriyskomu-idlibi-523780.html" target="_blank"&gt;США стурбовані перспективами наступальної операції в сирійському Ідлібі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держдеп «дуже чітко» заявив про свою позицію щодо наступальних операцій в Ідлібі Держдепартамент США Сполучені Штати стурбовані перспективами проведення будь-яких наступальних операцій в сирійській провінції Ідліб і повідомили про це російську сторону. Про це заявила в середу керівник прес-служби Держдепартаменту Хезер Науерт на регулярному брифінгу для журналістів. Її попросили прокоментувати інформацію про можливу наступальну операції в Ідлібі. «Ми висловили стурбованість з приводу проведення будь-яких можливих наступальних операцій. Ми висловлювали цю стурбованість російському уряду на б...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>США припинили виділяти ООН кошти для надання допомоги Палестині - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ssha-pripinili-vidilyati-oon-koshti-dlya-nadannya-dopomogi-palestini-524306.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUVfqbG5JYjjlyWtrYUDSIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 21:45:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ssha-pripinili-vidilyati-oon-koshti-dlya-nadannya-dopomogi-palestini-524306.html" target="_blank"&gt;США припинили виділяти ООН кошти для надання допомоги Палестині&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США значно зменшили фінансування агентства ООН з питань допомоги палестинським біженцям Палестинські біженці Сполучені Штати скорочують фінансування агентства ООН, яке допомагає палестинським біженцям. Про це повідомили у Державному департаменті США, передає AP. Як зазначає видання, йдеться про 300 мільйонів доларів підтримки. США постачають близько 30 відсотків загального бюджету агентству, яке надає охорону здоров'я, освіту та соціальні послуги палестинцям на Західному березі, у секторі Газа, Йорданії, Сирії та Лівані. «Коли ми внесли 60 мільйонів доларів у січні, ми чітко заявили, що Спо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Адміністрація Трампа хоче домовитись з Москвою до введення масштабних санкцій проти РФ, – WP - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/administratsiya_trampa_hoche_domovitis_z_moskvoyu_do_vvedennya_masshtabnih_sanktsiy_proti_rf__wp_n1023836</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO2gbcVmM53HOJActm0bCwcqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 15:52:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/administratsiya_trampa_hoche_domovitis_z_moskvoyu_do_vvedennya_masshtabnih_sanktsiy_proti_rf__wp_n1023836" target="_blank"&gt;Адміністрація Трампа хоче домовитись з Москвою до введення масштабних санкцій проти РФ, – WP&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео намагається пом'якшити суперечки Москвою до того, як настане крайній термін для введення другого пакету американських санкцій проти Росії через отруєння екс-розвідника Сергія Скрипаля та його дочки у Великобританії. Про це із посиланням на неназваних офіційних осіб повідомляєThe Washington Post. Однак, як зауважує видання,шанси в адміністрації Трампа невеликі, оскільки американські законодавці вимагають скрупульозно дотримуватися чиннихзаконів про санкції та обговорюють новий набір ще масштабніших каральних заходів проти Росії. Щоб знайти вихід із суперечки про ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Держдеп США закликав РФ припинити обмеження міжнародного судноплавства в Азовському морі - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/derzhdep-ssha-zaklikav-rf-pripiniti-obmezhennya-mzhnarodnogo-sudnoplavstva-v-azovskomu-mor-328834.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVjLpUXoW0gFL2pqLXw2V4qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 20:22:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/derzhdep-ssha-zaklikav-rf-pripiniti-obmezhennya-mzhnarodnogo-sudnoplavstva-v-azovskomu-mor-328834.html" target="_blank"&gt;Держдеп США закликав РФ припинити обмеження міжнародного судноплавства в Азовському морі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перешкоджання РФ транзиту в Азовському морі є прикладом кампанії з дестабілізації ситуації в Україні, заявили в Державному департаменті США. У Держдепартаменті США заявили, що підтримують суверенітет і територіальну цілісність України Державний департамент США закликає РФ припинити обмеження міжнародного судноплавства в Азовському морі і в Керченській протоці. Відповідну заяву речниці відомства Гізер Ноєрт опубліковано на сайті держдепартаменту 30 серпня. "Сполучені Штати засуджують російську загрозу міжнародному судноплавству в Азовському морі і Керченській протоці. Росія затримала із квіт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>США закликали РФ якнайшвидше звільнити Сенцова - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%81%D1%88%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D1%84-%D1%8F%D0%BA%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%88%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%B0/a-45203395</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDNOArkw2E-SKYwp28FZvRwqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 04:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%81%D1%88%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D1%84-%D1%8F%D0%BA%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%88%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D1%96%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%B0/a-45203395" target="_blank"&gt;США закликали РФ якнайшвидше звільнити Сенцова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар США Майк Помпео під час телефонної розмови, що відбулася в четвер, 23 серпня, закликав міністра закордонних справ Росії Сергія Лаврова негайно звільнити ув'язненого в Росії українського режисера Олега Сенцова, який голодує більше ста днів. "Держсекретар висловив нашу стурбованість станом здоров'я Сенцова і закликав Росію негайно звільнити Сенцова й всіх українських політв'язнів", - заявила представниця Держдепартаменту США Хізер Нойєрт. У повідомленні МЗС РФ йдеться, що Лавров дав пояснення щодо Сенцова і своєю чергою зажадав звільнити затриману в США Марію Бутіну, а також прив...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Трамп відмовився йти на поступки Туреччини у справі пастора Брансона - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/525876.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3Bchuhfv2kUJRoYSAr9pMqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 05:17:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/525876.html" target="_blank"&gt;Трамп відмовився йти на поступки Туреччини у справі пастора Брансона&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент США Дональд Трамп в інтерв'ю Reuters прокоментував ситуацію з американським пастором Ендрю Брансоном, який знаходиться під вартою на території Туреччини. "Мені вкрай сумно від того, що робить Туреччина. Думаю, вони роблять жахливу помилку. Поступок не буде", - сказав Трамп. Ендрю Брансон знаходиться під вартою в Туреччині з жовтня 2016 року. За версією Анкари, він брав участь в русі Фетхуллаха Ґюлена, визнаного в Туреччині терористичною організацією після спроби військового перевороту. У липні поточного року Дональд Трамп назвав ганьбою взяття під варту Ендрю Брансона і заявив, що...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Держдеп не повідомлятиме подробиць нових санкцій проти РФ до моменту їх введення - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/523946.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPByVQ9yMNtVfVctCxhVnoUqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 06:39:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/523946.html" target="_blank"&gt;Держдеп не повідомлятиме подробиць нових санкцій проти РФ до моменту їх введення&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США не мають наміру надавати докладних роз'яснень про новий блок санкцій проти Росії аж до моменту їх введення, заявила представниця Держдепартаменту США Хізер Нойерт. "Як ви добре знаєте, ми не даємо заздалегідь даних про санкції. Ми дотримувались закону, коли оголосили про санкції вчора. І ми, звичайно, дотримуватимемося законів і надалі", - сказала Х.Нойерт на брифінгу в четвер. Також вона не відповіла на запитання щодо допуску інспекторів США на російські об'єкти, що мають відношення до хімічної зброї. "Ви просите нас зазирнути в майбутнє - ми не знаємо, що станеться в майбутньому. Я ду...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Американський сенатор подякував Трампу за рішення про введення нових санкцій проти Росії - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/524285.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE6sJik1parfStyXSIIzukwqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 06:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/524285.html" target="_blank"&gt;Американський сенатор подякував Трампу за рішення про введення нових санкцій проти Росії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американський сенатор Ліндсі Грем подякував президенту США Дональду Трампу за те, що той підтримав введення проти Росії санкцій з огляду на отруєння колишнього російського розвідника Сергія Скрипаля та його дочки у британському Солсбері. "Я вдячний президенту Трампу за відсіч Росії", - заявив він в ефірі телеканалу Fox News. При цьому політик зазначив, що вітає рішення адміністрації про введення нових санкцій. Він також сказав про свою "стовідсоткову упевненість" у тому, що Росія намагається вплинути на вибори до американського Конгресу, які мають відбутися в листопаді. Проте, за його слова...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У США назвали мету введення нових санкцій проти Росії - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/u-ssha-nazvali-meta-vvedennja-novikh-sanktsij-proti-rosiji-2487887.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEjDlL1gDv-W7KrZ9-O7GP4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 05:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/u-ssha-nazvali-meta-vvedennja-novikh-sanktsij-proti-rosiji-2487887.html" target="_blank"&gt;У США назвали мету введення нових санкцій проти Росії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Офіційний представник Держдепу Хізер Нойєрт заявила, що США за допомогою нових санкцій намагаються домогтися від Росії більш конструктивної поведінки при вибудовуванні відносин з Вашингтоном. . За її словами, санкції - це той шлях, з "допомогою якого ми можемо спробувати спонукати уряд (РФ) поліпшити свою поведінку". Журналісти нагадали Нойєрт про існуючі санкційні механізми Вашингтона щодо КНДР і Венесуели. На що вона зазначила, що США "до кожної з країн підходять по-різному", розглядаючи їх через призму конкретних обставин. "Уряд США визначив, що санкції можуть бути дуже ефективним інстру...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>США та КНДР підтримують контакт практично щодня - Держдеп - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ssha-ta-kndr-pidtrimuyut-kontakt-praktichno-shchodnya-derzhdep-519267.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-fTf85uT6txoYKnfZcp2wqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 00:56:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ssha-ta-kndr-pidtrimuyut-kontakt-praktichno-shchodnya-derzhdep-519267.html" target="_blank"&gt;США та КНДР підтримують контакт практично щодня - Держдеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Ми продовжуємо підтримувати діалог практично кожен день або через день», - заявила речниця Держдепу Начальник прес-служби Держдепартаменту Гізер Науерт. Американська влада підтримує практично щоденний контакт з керівництвом КНДР через різні канали зв'язку. Про це повідомила на регулярному брифінгу для журналістів начальник прес-служби Держдепартаменту Гізер Науерт. «Ми продовжуємо підтримувати діалог практично кожен день або через день», - заявила вона. «Це можуть бути телефонні переговори, обмін повідомленнями або поштове листування в інтернеті. Ми продовжуємо діалог з їх урядом», - сказа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Держдеп США ухвалив рішення про нові санкції проти Росії через справу Скрипалів - ГОРДОН УКР</title><link>http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-derzhdep-ssha-prijnjav-rishennja-pro-novi-sanktsiji-proti-rosiji-z-za-spravi-skripaliv-299266.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECm5YEWbaklVsVevWC357vAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:16:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-derzhdep-ssha-prijnjav-rishennja-pro-novi-sanktsiji-proti-rosiji-z-za-spravi-skripaliv-299266.html" target="_blank"&gt;﻿Держдеп США ухвалив рішення про нові санкції проти Росії через справу Скрипалів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Офіційний представник Держдепартаменту США Гізер Нойєрт заявила, що адміністрація президента США Дональда Трампа ухвалила рішення накласти санкції на Росію за використання хімічної зброї для вбивства екс-полковника ГРУ Сергія Скрипаля у Великобританії. Санкції США за використання Росією "Новачка" у Великобританії набудуть чинності після публікації Адміністрація президента США Дональда Трампа накладе санкції на Росію у зв'язку з тим, що уряд РФ використовував хімічну зброю проти екс-полковника ГРУ Сергія Скрипаля та його доньки Юлії Скрипаль, які проживають у Великобританії, заявила прес-сек...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿"Ми не потерпимо цього агресивного втручання". Повіреного з питань Росії у США викликали в Держдеп - ГОРДОН УКР</title><link>http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-mi-ne-poterpimo-tsogo-agresivnogo-vtruchannja-povirenogo-u-spravah-rosiji-v-ssha-viklikali-u-derzhdep-295025.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlqqxp5z-YZkpqhpsU5xDgqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 15:39:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-mi-ne-poterpimo-tsogo-agresivnogo-vtruchannja-povirenogo-u-spravah-rosiji-v-ssha-viklikali-u-derzhdep-295025.html" target="_blank"&gt;﻿"Ми не потерпимо цього агресивного втручання". Повіреного з питань Росії у США викликали в Держдеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Держдепі хочуть, щоб тимчасовий повірений із питань Росії у США Дмитро Жирнов відповів на запитання про спроби Кремля використовувати облікові записи в соціальних мережах для пропаганди насильства й розколу у США. Жирнова викликав у Держдеп помічник держсекретаря Сполучених Штатів Весс Мітчелл Тимчасового повіреного з питань Росії у США Дмитра Жирнова викликали в Державний департамент США, повідомила у Twitter прес-секретар Держдепу Гізер Ноєрт. "Помічник держсекретаря [Весс] Мітчелл викликав повіреного з питань Росії Жирнова, щоб він відповів на запитання про спроби Кремля використовуват...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Мэттис: в американські вибори могла втручатися не тільки Росія - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/mettis-amerikanskie-vybory-mogla-vmeshivatsya-1533709541.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJS8QxRAauAtxHMkxR8X8DYqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 06:26:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/mettis-amerikanskie-vybory-mogla-vmeshivatsya-1533709541.html" target="_blank"&gt;Мэттис: в американські вибори могла втручатися не тільки Росія&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр оборони США Джеймс Мэттис вважає, що вибори восени 2016 року могла втручатися не тільки Російська Федерація. Про це йдеться в повідомленні прес-служби Пентагона. Мэттис підкреслив, що уряд Росії несе відповідальність за втручання у вибори президента США. У той же час він зазначив, що вплинути на вибори в США намагалася не тільки Москва. "Ми всі бачили, що сталося в 2016 році, коли Росія і, можливо, інші, але Росія безумовно, намагалися вплинути на хід голосування і фактично зіпсувати виборчий процес", - заявив глава Пентагону. Він також підкреслив готовність допомогти правоохоронним...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Вашингтон звинуватив Москву у провокуванні насильства в США - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/vashington-zvinuvativ-moskvu-u-provokuvanni-nasilstva-v-ssha-518125.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFBXu5AJIyOMLVRrb_ey6HcqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 16:55:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/vashington-zvinuvativ-moskvu-u-provokuvanni-nasilstva-v-ssha-518125.html" target="_blank"&gt;Вашингтон звинуватив Москву у провокуванні насильства в США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держдеп США викликав російського дипломата Помічник держсекретаря США Весс Мітчелл викликав тимчасового повіреного в справах РФ в США Дмитра Жирнова, щоб висловити невдоволення використанням Росією соцмереж для втручання в справи Сполучених Штатів. Про це у неділю, 5 серпня, повідомила речниця Держдепартаменту США Хізер Ноєрт. «Помічник держсекретаря Мітчелл викликав тимчасового повіреного у справах Росії в Сполучених Штатах Жирнова, щоб той відповів на питання, що стосуються спроб Кремля використовувати повідомлення в соціальних мережах для провокування насильства і розколу в США», - повід...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Держдепі привітали видалення підроблених сторінок і акаунтів в Facebook - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/world/countries/u-derzhdepi-privitali-vidalennja-pidroblenikh-storinok-i-akauntiv-v-facebook-2485937.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiaMIkgK3X-ypCRVXDi0YoqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 03:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/countries/u-derzhdepi-privitali-vidalennja-pidroblenikh-storinok-i-akauntiv-v-facebook-2485937.html" target="_blank"&gt;У Держдепі привітали видалення підроблених сторінок і акаунтів в Facebook&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держдеп вітає рішення компанії Facebook про видалення декількох акаунтів, керованих з-за меж США, заявила офіційний представник американського зовнішньополітичного відомства Хізер Нойерт. . "Ми вітаємо рішення Facebook видалити облікові записи, якими керували з-за кордону для розпалювання розбіжностей і насильства в Сполучених Штатах. Ці спроби є частиною більш широкомасштабної кампанії, спрямованої на ослаблення Америки і підриву нашого способу життя шляхом зіштовхування людей один з одним", - зазначила вона. У Держдепі також закликали "всі технологічні компанії застосувати такий же рішучи...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Держдеп США закликав Росію припинити втручання в демократичні процеси - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gosdep-ssha-prizval-rossiyu-prekratit-vmeshatelstvo-1533192996.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_MDptekISgmxnbIy1DmTQqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 06:56:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gosdep-ssha-prizval-rossiyu-prekratit-vmeshatelstvo-1533192996.html" target="_blank"&gt;Держдеп США закликав Росію припинити втручання в демократичні процеси&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держдепартамент Сполучених Штатів Америки (США) закликав Російську Федерацію (РФ) припинити дії, спрямовані на підрив американської демократії. Про це йдеться в заяві офіційного представника Держдепартаменту Хізер Нойерт на сторінці у Twitter. Зокрема, Нойерт від імені Держдепу США зажадала, щоб Росія й інші країни з недобрими намірами "негайно припинили цю необачну діяльність". Крім того, вона привітала рішення Facebook видалити облікові записи, якими управляють із-за кордону і мають на меті розпалювати розбіжності і насильство в США. "Ці спроби є частиною широкомасштабної кампанії, спрямо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>США пригрозили Росії через "безрозсудну поведінку" - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ssha_prigrozili_rosiyi_cherez_bezrozsudnu_povedinku_n1008874</link><guid isPermaLink="false">CAIiELug_XK_oewLl9BWhe8VzQoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 10:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ssha_prigrozili_rosiyi_cherez_bezrozsudnu_povedinku_n1008874" target="_blank"&gt;США пригрозили Росії через "безрозсудну поведінку"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держдеп США вітає рішення компанії Facebook про видалення акаунтів, керованих з-за меж США, та закликали Росію й інші країни негайно припинили "свою безрозсудну поведінку, що розпалює ворожнечу і насильство". Про це заявила офіційний представник відомства Хізер Нойерт на своїй сторінці у Twitter. "Ми вітаємо рішення Facebook видалити облікові записи, якими керували з-за кордону для розпалювання розбіжностей і насильства в Сполучених Штатах. Ці спроби є частиною більш широкомасштабної кампанії, спрямованої на ослаблення Америки і підриву нашого способу життя шляхом зіштовхування людей один з...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Ми вітаємо дії Facebook і не терпітимемо спроб інших країн, зокрема РФ, підірвати демократичні процеси – Держдеп США - ГОРДОН УКР</title><link>http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-mi-vitajemo-diji-facebook-i-ne-poterpimo-sprobi-inshih-krajin-vkljuchajuchi-rf-pidirvati-demokratichni-protsesi-derzhdep-ssha-290484.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBx4ft__FAMe3_5RCvryvBkqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMPaRhgY</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 07:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://gordonua.com/ukr/news/worldnews/-mi-vitajemo-diji-facebook-i-ne-poterpimo-sprobi-inshih-krajin-vkljuchajuchi-rf-pidirvati-demokratichni-protsesi-derzhdep-ssha-290484.html" target="_blank"&gt;﻿Ми вітаємо дії Facebook і не терпітимемо спроб інших країн, зокрема РФ, підірвати демократичні процеси – Держдеп США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Держдепартаменті США вимагають, щоб Росія й інші країни негайно припинили "свою необачну поведінку, яка розпалює ворожнечу та насильство", заявила офіційний представник відомства Гізер Ноєрт. У Держдепі США привітали дії Facebook проти шкідливої активності Держдепартамент США привітав дії компанії Facebook, спрямовані проти шкідливої активності. Про це йдеться в заяві офіційного представника відомства Гізер Ноєрт, опублікованій на її сторінці у Twitter. "Ми вітаємо дії Facebook проти шкідливої активності. Ми вимагаємо, щоб Росія й інші країни негайно припинили свою необачну поведінку, яка...&lt;/p&gt;</description><source url="http://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Держдепі прокоментували можливість допиту перекладача особистої розмови Трампа і Путіна - Новое Время Укр.</title><link>https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/u-derzhdepi-prokomentuvali-mozhlivist-dopitu-perekladacha-osobistoji-rozmovi-trampa-i-putina-2483108.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZWZWiO9mY2HJEZww9MxcEqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 05:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/world/geopolitics/u-derzhdepi-prokomentuvali-mozhlivist-dopitu-perekladacha-osobistoji-rozmovi-trampa-i-putina-2483108.html" target="_blank"&gt;У Держдепі прокоментували можливість допиту перекладача особистої розмови Трампа і Путіна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держдепартамент США не отримував офіційних запитів про проведення допиту перекладачки Марини Гросс, яка була присутня на зустрічі тет-а-тет Володимира Путіна і Дональда Трампа в Гельсінкі. . Про це в ході брифінгу заявила офіційний представник відомства Хізер Нойєрт. За її словами, Держдеп завжди прагне працювати з Конгресом. Нагадаємо, сенатори від демократичної партії Джані Шахін і Чак Шумер запропонували викликати на слухання в Конгресі офіційного перекладача з боку США, який був присутній на зустрічі тет-а-тет президентів Трампа і Путіна. За словами Шахіна, на допиті в Конгресі переклад...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item></channel></rss>