<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Будапештський меморандум - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRjkyT0hZMU1SSUNkV3NvQUFQAQ?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:24:37 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Будапештський неформат, або Послухайте Україну! - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/budapeshtskiy_neformat_n1076874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfGJJIUfO9imSruZ5xlE9kqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/budapeshtskiy_neformat_n1076874" target="_blank"&gt;Будапештський неформат, або Послухайте Україну!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство закордонних справ України, якщо хтось із вас теє помітив, розповсюдило повідомлення, що Україна звернулася до держав-підписантів Будапештського меморандуму з вимогою про проведення термінових консультацій. Мета – забезпечення повного дотримання зобов'язань та негайного припинення російської агресії проти України. Відверто кажучи, любі мої дітоньки, дід ваш не вельми полюбляє, коли до нього звертаються з проханнями прокоментувати ту чи іншу подію. Дід – вільний балакун, про те базіка, що на думку спаде, а як щось коментувати треба – це вже нібито й волі ніякої нема: сказали коме...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Агресія Росії щодо України: настав час нарешті застосувати Будапештський меморандум - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/golomsha/agresiya-rosiji-shchodo-ukrajini-nastav-chas-nareshti-zastosuvati-budapeshtskiy-memorandum-550983.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEArEB-MeERSqtWvzdwn69PAqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:02:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/golomsha/agresiya-rosiji-shchodo-ukrajini-nastav-chas-nareshti-zastosuvati-budapeshtskiy-memorandum-550983.html" target="_blank"&gt;Агресія Росії щодо України: настав час нарешті застосувати Будапештський меморандум&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вдала дискредитація Росією Будапештського меморандуму - це урок гібридної путінської агресії Аналізуючи виклики, які поставила перед світовим співтовариством агресія Росії проти України, ми маємо говорити не тільки про безпосередньо збройний, силовий аспект проблеми. Бо насправді Україна і, відповідно, розвинутий Світ вперше зіткнулись із комплексним проявом глобального гібридного тероризму, який продукує Російська Федерація з метою завоювання певних домінант у процесі зміни світового порядку. У цьому процесі Україна використовується агресором у якості полігону для випробування гібридних те...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Тимошенко провела низку зустрічей у рамках візиту в США - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/551861.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBQ20BchBRN5BPrThO8a8YqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 17:29:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/551861.html" target="_blank"&gt;Тимошенко провела низку зустрічей у рамках візиту в США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лідер Всеукраїнського об'єднання "Батьківщина" Юлія Тимошенко обговорила з сенатором Джозефом Манчіном, членом комітету Сенату США з питань розвідки, ескалацію війни РФ проти України, зокрема, останні події в районі Керченської протоки, введення воєнного стану в низці областей України. "Юлія Тимошенко закликала до посилення санкцій проти Росії і наголосила на необхідності проведення переговорів у форматі "Будапешт плюс" з лідерами країн-підписантів Будапештського меморандуму і з залученням Верховного комісара ЄС і керівництва Німеччини", - повідомляється на сайті ВО "Батьківщина" в п'ятницю...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Ляшко: Через де-факто денонсацію Будапештського меморандуму, Україна має підстави для відновлення статусу ядерної держави - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/550986.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC2zDVPAFwS04l8W9rjDJo0qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:37:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/550986.html" target="_blank"&gt;Ляшко: Через де-факто денонсацію Будапештського меморандуму, Україна має підстави для відновлення статусу ядерної держави&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Невиконання Будапештського меморандуму свідчить про його денонсацію, тому Україна має підстави для відновлення ядерної зброї, вважає лідер "Радикальної партії" Олег Ляшко. "Військова агресія і анексія Криму Росією, а також невиконання Будапештського меморандуму іншими сторонами свідчать про його денонсацію де-факто. Це означає, що де-юре Україна повернула собі статус ядерної держави, якою вона була до підписання Будапештського меморандуму. Тому сьогодні Україна має всі законні підстави, відповідно до норм міжнародного права, для відновлення ядерної зброї", - написав О.Ляшко на своїй сторінц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Україна має висунути ультиматум щодо Будапештського меморандуму: військова допомога або денонсуємо угоду з ядерної зброї – політолог Перепелиця - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/war/-ukrajina-povinna-visunuti-ultimatum-po-budapeshtskomu-memorandumu-vijskova-dopomoga-abo-denonsujemo-ugodu-z-jadernoji-zbroji-politolog-perepelitsja-558641.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENBU-lzFsAl0FuVEhsU4LLMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMJeUhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:53:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/war/-ukrajina-povinna-visunuti-ultimatum-po-budapeshtskomu-memorandumu-vijskova-dopomoga-abo-denonsujemo-ugodu-z-jadernoji-zbroji-politolog-perepelitsja-558641.html" target="_blank"&gt;﻿Україна має висунути ультиматум щодо Будапештського меморандуму: військова допомога або денонсуємо угоду з ядерної зброї – політолог Перепелиця&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ставка українського уряду на міжнародну підтримку у протистоянні російській агресії виявилася помилковою. Таку думку в коментарі виданню "ГОРДОН" висловив політолог, конфліктолог-міжнародник, директор Інституту зовнішньополітичних досліджень Григорій Перепелиця. Перепелиця: В умовах війни ніхто ні з ким не домовляється Україна має висунути ультиматум країнам підписантам Будапештського меморандуму: якщо вони не почнуть надавати реальну допомогу у протидії агресії РФ, Київ денонсує договір про нерозповсюдження ядерної зброї, заявив у коментарі виданню "ГОРДОН" політолог, конфліктолог-міжнарод...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Україна скликає зустріч ядерних держав за механізмом Будапештського меморандуму - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/551024.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELXEZPzXE5kmsFteYW4rzeIqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:55:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/551024.html" target="_blank"&gt;Україна скликає зустріч ядерних держав за механізмом Будапештського меморандуму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство закордонних справ України звернулося до держав-підписантів Будапештського меморандуму з вимогою проведення термінових консультацій. "27 листопада 2018 року Міністерство закордонних справ України, на підставі пункту 6 меморандуму, звернулося до країн-підписантів Будапештського меморандуму з вимогою проведення термінових консультацій з метою забезпечення повного дотримання зобов'язань та негайного припинення агресії РФ проти України", - йдеться в заяві МЗС у середу. Українські дипломати наголошують, що Україна незмінно розглядає Будапештський меморандум як важливий міжнародний ін...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿В Україні назвали дату об'єднавчого собору православної церкви, суд готує вирок Януковичу. Головне за день - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-ukrajini-nazvali-datu-ob-jednavchogo-soboru-pravoslavnoji-tserkvi-sud-gotuje-virok-janukovichu-golovne-za-den-558966.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEQkRWofiWIhpa_3Z3vOL3gqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMJeUhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:40:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-ukrajini-nazvali-datu-ob-jednavchogo-soboru-pravoslavnoji-tserkvi-sud-gotuje-virok-janukovichu-golovne-za-den-558966.html" target="_blank"&gt;﻿В Україні назвали дату об'єднавчого собору православної церкви, суд готує вирок Януковичу. Головне за день&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"ГОРДОН" подає огляд основних подій середи, 5 грудня. Головні події середи В Україні готують об'єднавчий собор православної церкви Офіційний томос про автокефалію православної церкви в Україні вселенський патріарх Варфоломій вручить обраному на об'єднавчому соборі предстоятелю єдиної помісної церкви. За словами президента України Петра Порошенка, собор відбудеться 15 грудня. Прес-секретар спікера Верховної Ради, релігієзнавець Андрій Ковальов повідомив, що предстоятель Української православної церкви Київського патріархату Філарет не буде балотуватися на посаду предстоятеля Єдиної помісної ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>﻿МЗС України вимагає термінових консультацій від підписантів Будапештського меморандуму - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-mzs-ukrajini-vimagaje-terminovih-konsultatsij-vid-pidpisantiv-budapeshtskogo-memorandumu-558408.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMMFtdjILmn3RhuHKQO94uUqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:47:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-mzs-ukrajini-vimagaje-terminovih-konsultatsij-vid-pidpisantiv-budapeshtskogo-memorandumu-558408.html" target="_blank"&gt;﻿МЗС України вимагає термінових консультацій від підписантів Будапештського меморандуму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У МЗС нагадали, що країна відмовилася від ядерної зброї в обмін на гарантії безпеки, які закріпили Великобританія, США і Росія. У МЗС України заявили, що агресія РФ підриває міжнародний режим нерозповсюдження ядерної зброї Міністерство закордонних справ України звернулося до країн підписантів Будапештського меморандуму з вимогою проведення термінових консультацій для забезпечення повного дотримання зобов'язань і негайного припинення російської агресії проти України. Про це 5 грудня повідомив офіційний сайт відомства. "24 роки тому Україна відмовилася від ядерної зброї в обмін на гарантії бе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Україна надала ОБСЄ докази мілітаризації Росією Криму - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ukrajina-nadala-obsje-dokazi-militarizaciji-rosijeyu-krimu-551099.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJf4mO4JTqAXbmbwyrBl0agqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:11:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ukrajina-nadala-obsje-dokazi-militarizaciji-rosijeyu-krimu-551099.html" target="_blank"&gt;Україна надала ОБСЄ докази мілітаризації Росією Криму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В рамках зустрічі країни-партнери висловили підтримку Україні Україна в рамках 25-ї зустрічі міністрів закордонних справ країн Організації з безпеки і співробітництва в Європі (ОБСЄ) надала докази мілітаризації Росією анексованого нею Криму. Про це йдеться в повідомленні прес-служби МЗС України. «Широкій аудиторії учасників та ЗМІ були представлені докази мілітаризації Росією окупованого Криму і прямої збройної агресії РФ проти України в районі Керченської протоки, що представляє серйозну загрозу для всього чорноморського регіону», - зазначили у МЗС. Наголошується, що в рамках зустрічі краї...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>24 роки: подзвін по Будапештському меморандуму - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/bezsmertnyy/24-roki-podzvin-po-budapeshtskomu-memorandumu--550543.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8Ysz4R1rDLOYyEdLg_sgcqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:57:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/bezsmertnyy/24-roki-podzvin-po-budapeshtskomu-memorandumu--550543.html" target="_blank"&gt;24 роки: подзвін по Будапештському меморандуму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Коли сьогодні деякі з політиків говорять про те, що Україні слід реанімувати Будапештський меморандум, це все одно, що вийти на вулицю і крикнути: «Хлопці, давайте жити дружно!». Механізму, який би зобов’язав всіх підписантів цього документу виконувати його, немає. Безпекова ситуація у світі погіршується. Ми, як ніхто, знаємо це і розуміємо. Тож завдання України зараз – запропонувати нову модель світової безпеки. Дуже добре пам’ятаю той день 5 листопада 1994 року, коли Україна, Росія, США та Британія підписали Будапештський меморандум. Був тоді депутатом Верховної Ради. Пам’ятаю ті емоції, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Київ вимагає консультацій країн-учасниць Будапештського меморандуму - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%BA%D0%B8%D1%97%D0%B2-%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%94-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%86%D1%96%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD-%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8C-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D1%88%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC%D1%83/a-46604023</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGObCAAjBDmAK_3-I2fjE_sqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%BA%D0%B8%D1%97%D0%B2-%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%94-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%86%D1%96%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD-%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8C-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D1%88%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC%D1%83/a-46604023" target="_blank"&gt;Київ вимагає консультацій країн-учасниць Будапештського меморандуму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство закордонних справ України вимагає, щоб країни-підписанти Будапештського меморандуму провели консультації для забезпечення повного дотримання Росією своїх зобов'язань в рамках цього документу та припинення агресії проти України. "Тільки дієві кроки стануть запорукою відновлення довіри до Будапештського меморандуму і заходів міжнародної спільноти щодо зміцнення міжнародного режиму нерозповсюдження", - йдеться у заяві МЗС, опублікованій у середу, 5 грудня. МЗС наголошує, що Україна відмовилася від ядерної зброї в обмін на гарантії безпеки, які були закріплені Велкобританією, США т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Україна скликає країни-підписантів Будапештського меморандуму для консультацій - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ukrajina-sklikaje-krajini-pidpisantiv-budapeshtskogo-memorandumu-dlya-konsultaciy--550687.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHJSqsYQvz3PE9yrqUM6mDQqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:27:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ukrajina-sklikaje-krajini-pidpisantiv-budapeshtskogo-memorandumu-dlya-konsultaciy--550687.html" target="_blank"&gt;Україна скликає країни-підписантів Будапештського меморандуму для консультацій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;24 роки тому Україна відмовилася від ядерної зброї в обмін на гарантії безпеки, що були закріплені Великою Британією, США та РФ у Будапештському меморандумі Будапештський меморандум - міжнародна угода, укладена 5 грудня 1994 року між Україною, США, Росією та Великою Британією про неядерний статус України Міністерство закордонних справ України, на підставі Будапештського меморандуму, звернулося до країн, які його підписали - Великої Британії, США та Російської Федерації, - з вимогою проведення термінових консультацій для повного дотримання зобов’язань та негайного припинення агресії РФ проти...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Клімкін обговорив з главою МЗС Італії посилення антиросійських санкцій - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/politics/klimkin-obgovoriv-z-glavoyu-mzs-italiji-posilennya-antirosiyskih-sankciy--551130.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENPzkCQXDXio6zeLAG9Zn-kqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:44:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/politics/klimkin-obgovoriv-z-glavoyu-mzs-italiji-posilennya-antirosiyskih-sankciy--551130.html" target="_blank"&gt;Клімкін обговорив з главою МЗС Італії посилення антиросійських санкцій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністри обговорили актуальні питання українсько-італійської взаємодії в політичній і економічній сферах Павло Клімкін та Енцо Моаверо-Міланезі Міністр закордонних справ Павло Клімкін і глава МЗС Італії Енцо Моаверо-Міланезі обговорили підсумки взаємодії двох держав у рамках італійського головування в ОБСЄ в 2018 році. Про це повідомляє прес-служба МЗС України. «Міністри обговорили актуальні питання українсько-італійської взаємодії в політичній і економічній сферах, зазначивши важливість інтенсифікації політичного діалогу між Україною та Італією на високому рівні, а також поглиблення економ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Україна вимагає розпочати консультації з підписантами Будапештського меморандуму - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-trebuet-nachat-konsultatsii-sredi-1544020548.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTsznfljr2lYMUEg4eeSfIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:36:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-trebuet-nachat-konsultatsii-sredi-1544020548.html" target="_blank"&gt;Україна вимагає розпочати консультації з підписантами Будапештського меморандуму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна вимагає у підписантів Будапештського меморандуму скликати термінові консультації з метою примусити Росію припинити агресію та дотримуватися умов підписаного нею міжнародного документа. Про це повідомляє РБК-Україна і посиланям на преслужбу Міністрества закордонних справ (МЗС) України. В МЗС зазначили, що 24 роки тому, підписавши Меморандум, держави-гаранти надали зобов’язання, що жодна їхня зброя ніколи не буде використовуватися проти України у зв'язку з її приєднанням до Договору про нерозповсюдження ядерної зброї (ДНЯЗ). Вимогу щодо проведення консультацій МЗС України направило Ве...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Бойко: Будапештський меморандум не має чітких юридичних формулювань - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/550886.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5a_AHaGc0-nh11qrEdIZAqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:03:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/550886.html" target="_blank"&gt;Бойко: Будапештський меморандум не має чітких юридичних формулювань&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Співголова "Опозиційної платформи – За життя" Юрій Бойко розповів, що свого часу Будапештський меморандум, як база роззброєння в Європі зіграв позитивну роль, однак зараз ця угода не працює, як юридичний документ. "Свого часу документ працював добре, він дозволив знизити напругу в суспільстві, світі. І це правильно, коли йде роззброєння. Але те, що він не містить юридичних зобов'язуючих моментів призвели до того, що сьогодні він просто є бажанням, намаганням…він не працює, як юридичний документ. Із ним не підеш до суду", - сказав опозиціонер журналістам у кулуарах Верховної Ради в середу. З...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>МЗС України закликало країни Будапештського меморандуму до консультацій через агресію РФ - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/mzs-ukrajini-zaklikalo-krajini-budapeshtskoho-memorandumu-do-konsultatsij-cherez-ahresiju-rf-2511517.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8CniJJSu0UbDT83W7mSnwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:34:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/mzs-ukrajini-zaklikalo-krajini-budapeshtskoho-memorandumu-do-konsultatsij-cherez-ahresiju-rf-2511517.html" target="_blank"&gt;МЗС України закликало країни Будапештського меморандуму до консультацій через агресію РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство закордонних справ України закликало країни-учасниці Будапештського меморандуму - Велику Британію, США та Росію - провести термінові консультації у зв’язку з черговим актом агресії РФ проти України. . Як зазначили у дипломатичному відомстві, звернення до країн-підписантів Будапештського меморандуму було відправлено 27 листопада 2018 року після того, як РФ влаштувала збройний напад на кораблі ВМС України в Чорному морі та Керченській протоці. У повідомленні вказується, що МЗС вимагає провести термінові консультації з метою забезпечення повного дотримання зобов’язань та негайного ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Полторак заявив, що у випадку відкритої агресії РФ резервісти зможуть прибути до військових частин за декілька годин - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poltorak-zayavil-sluchae-otkrytoy-agressii-1544143412.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFZp0a1m4lorBCDJld8Tzf0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 01:45:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poltorak-zayavil-sluchae-otkrytoy-agressii-1544143412.html" target="_blank"&gt;Полторак заявив, що у випадку відкритої агресії РФ резервісти зможуть прибути до військових частин за декілька годин&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр оборони України Степан Полторак заявив, що у випадку відкритої агресії РФ проти України резервісти зможуть прибути до військових частин за декілька годин. Про це повідомляє РБК-Україна з посиланням на заяву міністра оборони України Степана Полторака в ефірі телеканалу "Прямий". "На випадок надзвичайної ситуації..На випадок масштабної агресії РФ проти України.. Вони (резервісти, – ред.) протягом 2-3 годин прибувають у військову частину. На них є зброя, техніка, реалізована взаємодія, бойове злагодження проведено і вони готові до бойових дій", - сказав Полторак. Нагадаємо, раніше пов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Головні новини 5 грудня: назвали дату та місце Об'єднавчого собору та нове голодування Савченко - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_05_12_2018_novini_svitu_sogodni_5_grudnya_n1075484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_xvSnMI3911fsGoMvekXYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_05_12_2018_novini_svitu_sogodni_5_grudnya_n1075484" target="_blank"&gt;Головні новини 5 грудня: назвали дату та місце Об'єднавчого собору та нове голодування Савченко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко заявив, що Об'єднавчий собор відбудеться 15 грудня 2018 року у Софійському соборі. Надія Савченко оголосила сухе голодування – скаржиться на тиск з боку СБУ. МЗС України звернулося до держав-підписантів Будапештського меморандуму через агресію Росії. Сербія погрожує Косову збройним втручанням. Такими були головні новини середи, 5 грудня, в Україні та світі. Відома дата та місце Об'єднавчого собору Президент України Петро Порошенко назвав дату Об'єднавчого собору – він відбудеться 15 грудня 2018 року у Софійському соборі. Об’єднавчий Собор, який має проголос...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Могеріні запросила Клімкіна у Бюссель на засідання міністрів закордонних справ ЄС - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/mogerini-priglasila-klimkina-byussel-zasedanie-1544093368.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdLNsy-A2AET0qh8p5Nlm8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:49:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/mogerini-priglasila-klimkina-byussel-zasedanie-1544093368.html" target="_blank"&gt;Могеріні запросила Клімкіна у Бюссель на засідання міністрів закордонних справ ЄС&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністри закордонних справ Євросоюзу запросили главу МЗС України Павла Клімкіна на своє засідання для обговорення допомоги Україні у протидії агресії Росії в Азовському та Чорному морі. Про це повідомляє РБК-Україна із посиланням на прес-службу МЗС. Зокрема, в італійському Мілані на полях 25 Міністерського засідання ОБСЄ Клімкін зустрівся з Високим представником ЄС із закордонних справ та безпекової політики Федерікою Могеріні. "З метою обговорення подальших спільних дій Високий представник запросила Клімкіна взяти участь у заходах в рамках засідання Ради міністрів закордонних справ країн Є...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Україна терміново скликає ядерні держави: що сталося - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/803845/ukrayina-terminovo-sklikae-yaderni-derzhavi-shcho-stalosya/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDdIcNNR8gkUxbHWO50MPCEqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/803845/ukrayina-terminovo-sklikae-yaderni-derzhavi-shcho-stalosya/" target="_blank"&gt;Україна терміново скликає ядерні держави: що сталося&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна звернулася до підписантів Будапештського меморандуму з вимогою провести термінові консультації для забезпечення повного дотримання зобов’язань та негайного припинення агресії РФ проти України.&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Більше 20 держав-членів ООН вимагають від РФ звільнити українських моряків - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/bilshe-20-derzhav-chleniv-oon-vimagayut-vid-rf-zvilniti-ukrajinskih-moryakiv-550832.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpuNTsdI433-gld3-3QdxkqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMJ3NjgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:58:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/bilshe-20-derzhav-chleniv-oon-vimagayut-vid-rf-zvilniti-ukrajinskih-moryakiv-550832.html" target="_blank"&gt;Більше 20 держав-членів ООН вимагають від РФ звільнити українських моряків&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росія має повернути в Україну моряків і кораблі «без будь-яких додаткових умов» З заявами в ООН виступили представники США, Британії, Німеччини, Польщі, Литви, Швеції, Естонії, Нідерландів, Болгарії, Грузії, Латвії і Канади Під час виступів делегацій держав-членів ООН на брифінгу щодо мілітаризації Криму, представники 12 країн закликали Росію негайно звільнити українських моряків і повернути затримані кораблі без будь-яких додаткових умов. З заявами виступили представники США, Британії, Німеччини, Польщі, Литви, Швеції, Естонії, Нідерландів, Болгарії, Грузії, Латвії і Канади, повідомляє «Ук...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Україна звернеться до США щодо гарантій безпеки - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D1%88%D0%B0-%D1%89%D0%BE%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%96%D0%B9-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D0%B8/a-38065282</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEp5E7AIVA-QBEeO8sa2D04qGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 22 Mar 2017 11:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D1%88%D0%B0-%D1%89%D0%BE%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%96%D0%B9-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D0%B8/a-38065282" target="_blank"&gt;Україна звернеться до США щодо гарантій безпеки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада звернулася до Конгресу США щодо гарантій безпеки для України. Відповідну постанову підтримали 232 народні депутати на пленарному засіданні українського парламенту в середу, 22 березня. "Відповідно до духу і букви Будапештського меморандуму, а також на розвиток стратегічного партнерства між нашими державами звертаємося до США з проханням розглянути питання щодо укладення з Україною оборонної угоди та надання Україні статусу основного союзника поза НАТО", - йдеться в тексті звернення. В документі зазначено, що Україна прагне істотного поглиблення двостороннього партнерства між У...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Клімкін назвав ключові загрози для світової безпеки - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/svit/klimkin-nazvav-kliuchovi-zahrozy-dlia-svitovoi-bezpeky-155607.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANkHaNp0oB9sxLv9wtRZBwqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 22 Sep 2017 07:25:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/svit/klimkin-nazvav-kliuchovi-zahrozy-dlia-svitovoi-bezpeky-155607.html" target="_blank"&gt;Клімкін назвав ключові загрози для світової безпеки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За словами глави МЗС України, основною загрозою для безпеки у світі є нехтування міжнародним правом Міністр закордонних справ Павло Клімкін під час виступу в ООН заявив, що основною загрозою для світової безпеки є нехтування міжнародним правом. Про це повідомляє прес-служба постійного представництва України при ООН у Нью-Йорку. "Коли в 1990-х роках Україна добровільно знищила третій за величиною ядерний арсенал світу, ми переконалися у верховенстві таких принципових міжнародних принципів, як недоторканість міжнародних кордонів та територіальної цілісності та суверенітету держав. Два десятир...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Річниця Незалежності: 26 цікавих фактів про сучасну Україну - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/den_nezalezhnosti_ukrayini_26_tsikavih_faktiv_pro_suchasnu_ukrayinu_n856085</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMvfy1YkIuMQpxp-DYUZOscqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 12:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/den_nezalezhnosti_ukrayini_26_tsikavih_faktiv_pro_suchasnu_ukrayinu_n856085" target="_blank"&gt;Річниця Незалежності: 26 цікавих фактів про сучасну Україну&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;24 серпня українській новітній Незалежності виповнюється 26 років. Сайт "24" підготував 26 цікавих фактів про нашу країну та її сучасну історію. 392 із 450 депутатів Верховної Ради УРСР на екстреній сесії проголосували за Акт проголошення Незалежності України 24 серпня 1991 року. Проти було тільки 4. До цього депутатів підштовхнула спроба державного перевороту в СРСР 19 серпня 1991 року, коли керівник Михайло Горбачов був нібито арештований, а владу намагалося захопити "ГКЧП". Україна виходить зі складу СРСР 0,44% території світу становить площа нашої країни, а саме – 603 628 км². 6992,982 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Курт Волкер проти "замороження" конфлікту на Донбасі - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%B5%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D1%96%D0%BA%D1%82%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%96/a-40262440</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO29x_v7c1bf30j2GahnxlYqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 04:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%B5%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D1%96%D0%BA%D1%82%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%96/a-40262440" target="_blank"&gt;Курт Волкер проти "замороження" конфлікту на Донбасі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нинішня ситуація вказує на те, що Росія збирається змиритися з санкціями і зберегти статус-кво на Донбасі, заявив спецпредставник Держдепартаменту США з питань України Курт Волкер в інтерв'ю британському виданню The Financial Times у неділю, 27 серпня. "Однак я не вважаю, що це може привести до чогось доброго. Ситуація, за якої Росія заморожує свої дипломатичні та економічні відносини, - явно не те, чого вона може прагнути", - зазначив він. "Від бездіяльності стає лише гірше" Спецпредставник зазначив, що на даний момент конфлікт в Україні лише загострюється, і без будь-яких дій "все буде ст...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Китайські болванчики. Віталій Портников – про рішення Трампа вдарити по Сирії та реакцію Путіна - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/recommends/putin-i-kitajskie-bolvanchiki-967910.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0wJvyy1b1_BlU0PM8EFNwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 14:39:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/recommends/putin-i-kitajskie-bolvanchiki-967910.html" target="_blank"&gt;Китайські болванчики. Віталій Портников – про рішення Трампа вдарити по Сирії та реакцію Путіна&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Журналіст Віталій Портников у своїй колонці для Крим.Реалії пише про те, чому обстріл аеродрому в Сирії був необхідний. Російський президент Володимир Путін назвав країни, які підтримали американський удар по Сирії, «китайськими болванчиками», що схвалили «очевидне порушення міжнародного права». Саме про це – про порушення міжнародного права – кажуть зараз російські політики і пропагандисти. І, зрозуміло, в цій інтерпретації Росія виступає в ролі берегині та захисниці міжнародного права. Однак, хочеться, запитати, де була «берегиня і захисниця», коли анексувала Крим? Адже тоді йшлося саме п...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Деокупація на паузі. Що не так із державною політикою реінтеграції окупованих територій? - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/deokupatsiya_na_pauzi_n1431618</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSqK7PeQ5ZKaTYnBIkWFaEqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/deokupatsiya_na_pauzi_n1431618" target="_blank"&gt;Деокупація на паузі. Що не так із державною політикою реінтеграції окупованих територій?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проект закону про відновлення українського суверенітету на Донбасі, появу котрого минулого місяця анонсував секретар РНБО Олександр Турчинов, після резонансу та бурхливих дискусій нарешті оприлюднила низка мас-медіа, зокрема «Громадське ТБ» і LIGA.net. Усупереч побоюванням політиків й оглядачів, влада не стала силоміць проштовхувати цей документ через парламент під завісу сесії, а відклала його розгляд на осінь. За офіційною версією, аби узгодити стрижневі позиції законопроекту із західними партнерами та запевнити їх у відданості України букві й духові «Мінська». З іншого боку, свідомо зроб...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Геращенко повідомила подробиці візиту Порошенко в США - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/gerashchenko-soobshchila-podrobnosti-vizita-1498113671.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO-5XUhzAlMLmYIena8dUwAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 06:41:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/gerashchenko-soobshchila-podrobnosti-vizita-1498113671.html" target="_blank"&gt;Геращенко повідомила подробиці візиту Порошенко в США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Перший віце-спікер Верховної Ради України Ірина Геращенко повідомила подробиці візиту президента України Петра Порошенка в США, де глава держави, зокрема, провів зустріч із президентом США Дональдом Трампом. Про візит Порошенка до Вашингтону Геращенко повідомила на своїй сторінці у Facebook. Так, за інформацією Геращенко, зустріч президентів Порошенка і Трампа тривала 30 хвилин. За її словами, це була "повноцінна розмова, аби донести ключові меседжі, сформувати особисту уяву про співрозмовника, зав'язати особистий контакт, що так важливо в міжнародній політиці". "До відома адептам "зради": ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Тимошенко взяла участь у круглому столі Атлантичної ради - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/550827.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErEl3jJApBi-ievtYHDk_gqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:12:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/550827.html" target="_blank"&gt;Тимошенко взяла участь у круглому столі Атлантичної ради&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лідер Всеукраїнського об'єднання "Батьківщина" Юлія Тимошенко в рамках робочого візиту в США взяла участь у круглому столі Атлантичної ради, де обговорювалися питання безпеки України, повідомила прес-служба партії. В інформації, розміщеній на сайті "Батьківщини", зазначається, що в зустрічі брали участь також понад 20 представників Атлантичної ради, виконавчої влади США, міжнародних фінансових інституцій та провідних дослідницьких центрів. Як зазначається, учасники обговорили питання поточної ситуації з безпеки в Україні. Зокрема, йшлося про наслідки і кроки, зроблені в результаті ескалації...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>МЗС вимагає термінових консультацій з підписантами Будапештського меморандуму - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/mzs-vymahaie-pryznachennia-terminovykh-konsultatsii-z-pidpysantamy-budapeshtskoho-memorandumu-182468.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC3vqKJmRLIqm6rqYhGrKEwqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:26:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/mzs-vymahaie-pryznachennia-terminovykh-konsultatsii-z-pidpysantamy-budapeshtskoho-memorandumu-182468.html" target="_blank"&gt;МЗС вимагає термінових консультацій з підписантами Будапештського меморандуму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держави-гаранти надали зобов’язання, що жодна їхня зброя ніколи не буде використовуватися проти України Міністерство закордонних справ України звернулося до держав-підписантів Будапештського меморандуму з вимогою проведення термінових консультацій. Про це йдеться в офіційній заяві на сайті зовнішньополітичного відомства у середу, 5 грудня. "27 листопада 2018 року Міністерство закордонних справ України, на підставі пункту 6 Меморандуму, звернулося до країн-підписантів Будапештського меморандуму з вимогою проведення термінових консультацій з метою забезпечення повного дотримання зобов’язань т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Западные СМИ: Готовы ли американцы воевать за Украину? вопрос сложный - ONLINE.UA</title><link>https://m.online.ua/news/774449/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPSWVmiM8VifngJNQKSZRMqGQgEKhAIACoHCAow7NaiCTDxibgCML2n4QM</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 15:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/774449/" target="_blank"&gt;Западные СМИ: Готовы ли американцы воевать за Украину? вопрос сложный&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держсекретар Рекс Тіллерсон зробив те, що в очах багатьох спостерігачів за зовнішньою політикою виглядає як безсовісний гріх, коли два тижні тому під час зустрічі в італійському місті Лукка вголос задав питання: "Чому платників податків США має хвилювати Україна?" У своїй статті для The National Interest, переклад якої зробив ONLINE.UA, Крістофер Пребл віце-президент з питань оборони і зовнішньої політики в Інституті Катона, підкреслив важливість питання, яке задав Тіллерсон і звернув увагу на те, як американські політичні еліти і простий народ по-різному дивляться на питання готовності піт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA</source></item><item><title>Голос Америки. Нові санкції проти Північної Кореї - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/golos_ameriki_novi_sanktsiyi_proti_pivnichnoyi_koreyi_n863710</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUSmrjGp_r4Ml25ZPn7J90qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 19:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/golos_ameriki_novi_sanktsiyi_proti_pivnichnoyi_koreyi_n863710" target="_blank"&gt;Голос Америки. Нові санкції проти Північної Кореї&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У свіжому випуску програми "Голос Америки" – Рада Безпеки ООН одноголосно продовжила санкції проти Північної Кореї через проведення випробувань водневої боєголовки. Також у випуску: У Вашингтоні презентували книгу екс-посла США в Україні Стівена Пайфера, який причетний до підписання Будапештського меморандуму про відмову України від ядерної зброї. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Геращенко: Що я побачила у Вашингтоні. 12 головних питань про зустріч Порошенка з Трампом - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/gerashenko/vsi-podrobitsi-vizitu-poroshenka-do-vashingtona-1362924.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFLiGnPGnoM9dTl8cGwNlhwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aww_aMAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 15:41:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/gerashenko/vsi-podrobitsi-vizitu-poroshenka-do-vashingtona-1362924.html" target="_blank"&gt;Геращенко: Що я побачила у Вашингтоні. 12 головних питань про зустріч Порошенка з Трампом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Нам потрібна підтримка Америки. Але зірки зараз так складаються, що Америці також потрібна Україна. В мережі продовжують активно обговорювати деталі візиту президента Порошенка до США. Причому діляться деталями ті, хто й близько там не були і зовсім не володіє інформацією. Спробую систематизувати певні меми і запитання. Скільки тривала зустріч президентів Порошенка і Трампа? 30 хвилин. Повноцінна розмова аби донести ключові меседжі, сформувати особисту уяву про співрозмовника, зав'язати особистий контакт, що так важливо в міжнародній політиці. До відома адептам зради: чимало важливих міжнар...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Порошенко в США заявив про відсутність необхідності змінювати мінський формат по Донбасу - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-ssha-zayavil-otsutstvii-neobhodimosti-1497977903.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOqeFQ9yC7xGgwtsGJoOPAYqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:01:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/poroshenko-ssha-zayavil-otsutstvii-neobhodimosti-1497977903.html" target="_blank"&gt;Порошенко в США заявив про відсутність необхідності змінювати мінський формат по Донбасу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко за підсумками зустрічі з президентом США Дональдом Трампом заявив про відсутність необхідності змінювати мінський формат по Донбасу, передає прес-служба українського президента. Зокрема, на брифінгу після переговорів з Трампом Порошенко зазначив, що не бачить необхідності в зміні мінського формату переговорів по врегулюванню ситуації на Донбасі. "Сполучені Штати Америки є нашим партнером. Ми дуже зацікавлені у залученні США до активного процесу", - зазначив він і додав, що США є країною-гарантом відповідно до Будапештського меморандуму. Нагадаємо, раніше по...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>США в ООН: Росія має негайно повернути полонених українських моряків - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/world/observe/ssha-v-oon-rosiya-maje-negayno-povernuti-polonenih-ukrajinskih-moryakiv-550812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRhtfr56CZoK7onfKcrOlsqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:16:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/world/observe/ssha-v-oon-rosiya-maje-negayno-povernuti-polonenih-ukrajinskih-moryakiv-550812.html" target="_blank"&gt;США в ООН: Росія має негайно повернути полонених українських моряків&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Росіяни звинувачують українських моряків у нелегальному перетині українського кордону. Це абсурд», - заявив представник США в ООН Один із захоплених українських військових моряків Пояснення Росією своїх дій у Керченській протоці є абсурдними, оскільки Крим - це територія України і територіальних вод Росії навколо нього немає. Про це заявив заступник постійного представника США в ООН Джонатан Коен під час брифінгу щодо мілітаризації Криму Росією, повідомляє «Укрінформ». «Росія висуває звинувачення українським морякам у начебто незаконному перетині російського морського кордону біля берегів ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Німеччині вважають, що Росія перетворює себе в "відкриту в'язницю" - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/germanii-schitayut-rossiya-prevrashchaet-1504601804.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVwJmsOcsJYo5CMqYAFwVcqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/germanii-schitayut-rossiya-prevrashchaet-1504601804.html" target="_blank"&gt;У Німеччині вважають, що Росія перетворює себе в "відкриту в'язницю"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Федеративній Республіці Німеччина 5 вересня на теледебатах між лідерами виборчих списків п'яти менших партій обговорили ситуацію в Україні та Російській Федерації і окупованому Криму. Про це сообщает DW. Повідомляється, що під час дебатів єдиною згадкою про відносини з Україною, РФ і питання Криму стала суперечка між лідером вільних демократів Крістіаном Лінднером і главою Зелених Джемом Ездемиром. Лінднер запитав Ездемира, як він ставиться до пропозиції голови Соціал-демократичної партії Німеччини (СДПН) Мартіна Шульца вивести з Німеччини американське ядерне зброю на тлі того, що "Путін ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Ляшко: Зміни до Конституції про курс держави на ЄС і НАТО забороняють перебування військових Альянсу в Україні - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/547209.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNeAGCq6V1t4mqdHqyj7AQqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:30:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/547209.html" target="_blank"&gt;Ляшко: Зміни до Конституції про курс держави на ЄС і НАТО забороняють перебування військових Альянсу в Україні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В одній із статей законопроекту про внесення змін до Конституції щодо курсу держави на набуття членства в ЄС і НАТО йдеться про обмеження перебування іноземних військових баз в Україні, заявив лідер "Радикальної партії" Олег Ляшко. "Порошенко, який завішав всю країну бордами про мову і армію, вносить зміни до Конституції, які нібито визначають курс країни на НАТО. Насправді ж, вилучаючи пункт 14 Перехідних положень Конституції, Порошенко фактично забороняє перебування військових баз НАТО на території України", - написав він на своїй сторінці в Фейсбук у четвер. При цьому О.Ляшко заявив, що ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Українські моряки не дозволили Росії перетворити Чорне та Азовське моря на «російське озеро» - військовий експерт - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/ukrajinski-moryaki-ne-dozvolili-rosiji-peretvoriti-chorne-ta-azovske-morya-na-rosiyske-ozero-viyskoviy-ekspert-548172.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVeF4FVw8s9YhL9wi-mOugqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:06:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/ukrajinski-moryaki-ne-dozvolili-rosiji-peretvoriti-chorne-ta-azovske-morya-na-rosiyske-ozero-viyskoviy-ekspert-548172.html" target="_blank"&gt;Українські моряки не дозволили Росії перетворити Чорне та Азовське моря на «російське озеро» - військовий експерт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Відкрита агресія Росії проти кораблів ВМС України в Азовському морі є приводом для задіяння механізмів Будапештського меморандуму, заявив заступник директора Центру дослідження армії, конверсії та роззброєння Михайло Самусь Заступник директора Центру дослідження армії, конверсії та роззброєння Михайло Самусь вважає, що моряки ВМС України, які зараз знаходяться у російському полоні, перед загрозою смерті виконали своє завдання і не дозволили Росії перетворити Чорне та Азовське моря на «російське озеро». Про це він розповів під час прес-конференції в прес-центрі «Главком». «Тепер Україна, і є...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Президент Естонії пояснила, чому санкції проти Росії мають діяти - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/prezident_estoniyi_poyasnila_chomu_sanktsiyi_proti_rosiyi_mayut_diyati_n818909</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2elRqrXm-Ffc3DlWfFyNwqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 06:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/prezident_estoniyi_poyasnila_chomu_sanktsiyi_proti_rosiyi_mayut_diyati_n818909" target="_blank"&gt;Президент Естонії пояснила, чому санкції проти Росії мають діяти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Естонії Керсті Кальюлайд наголосила на важливості збереження санкцій проти Росії. Про це повідомляє Німецька хвиля. "РФ не виконує свої міжнародні зобов'язання, які сама ж взяла на себе. Давайте візьмемо, наприклад, Будапештський меморандум або Мінські угоди. Мінські угоди постійно порушуються, а, значить, санкції щодо Росії повинні залишатися в силі", – сказала вона. На думку Кальюлайд, Росія не представляє фізичної загрози для Естонії, оскільки Росія, за її словами, "не стала б атакувати країну, що входить в НАТО". НАТО надійне, якщо забезпечує стримування будь-якого ворога, з я...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Спецпредставник США Волкер заявив, що Україна поки не готова до вступу в НАТО - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/spetspredstavnik_ssha_volker_zayaviv_shho_ukrayina_poki_ne_gotova_do_vstupu_v_nato_n1434820</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtvqbgNbeqP15rjt_KCHHYqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 06:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/spetspredstavnik_ssha_volker_zayaviv_shho_ukrayina_poki_ne_gotova_do_vstupu_v_nato_n1434820" target="_blank"&gt;Спецпредставник США Волкер заявив, що Україна поки не готова до вступу в НАТО&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спеціальний представник Державного департаменту США з питань України Курт Волкер вважає, що Україна не готова вступити в НАТО, а Альянс не готовий її зараз прийняти. Про це він заявив в інтерв'ю телеканалу «Прямий». «Я дуже поважаю Україну, але я поки не вважаю, що Україна готова вступити в НАТО, а НАТО готове прийняти її в тій ситуації, яка зараз є», - сказав Курт Волкер. За його словами, підготовка країни до вступу в Альянс займає багато часу. Курт Волкер також зазначив, що рішення про вступ до НАТО залишається за українською стороною. «І США, і ЄС, і Росія - всі повинні зрозуміти, що Укр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Адміністрація Трампа взялася до більш жорсткої позиції щодо Росії, – Гонгадзе - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/administratsiya_trampa_vzyalasya_do_bilsh_zhorstkoyi_pozitsiyi_shhodo_rosiyi__gongadze_n806902</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDU3pqgV3eaW7UBFcmV1moYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 15:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/administratsiya_trampa_vzyalasya_do_bilsh_zhorstkoyi_pozitsiyi_shhodo_rosiyi__gongadze_n806902" target="_blank"&gt;Адміністрація Трампа взялася до більш жорсткої позиції щодо Росії, – Гонгадзе&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США ніколи не сприймали серйзно Будапештський меморандум, за яким Україна відмовилася від ядерної зброї, натомість в Адміністрації американського президента зараз відбуваються зміни, які можуть мати хороші наслідки для України. Щоправда, особа державного секретаря Рекса Тіллерсона є такою, до якої варто придивлятися. Таку думку висловила відома українська журналістка Мирослава Гонгадзе у ефірі "Громадського радіо". "Наразі відбуваються величезні зміни в Адміністрації, в Раді Національної Безпеки, в Державному департаменті, тому конкретних прізвищ я вам не назву. Єдине, що можна сказати, це ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Не віддавайте сусідам те, що дуже потрібно самим, - точка зору - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/experts/tkachenko/ne-pospishajte-viddavati-susidam-te-shcho-vam-samim-duzhe-potribno-1361918.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPi6dLD6TeWLAAkRwQskXmkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:47:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/experts/tkachenko/ne-pospishajte-viddavati-susidam-te-shcho-vam-samim-duzhe-potribno-1361918.html" target="_blank"&gt;Не віддавайте сусідам те, що дуже потрібно самим, - точка зору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Днями Міністерство економічного розвитку і торгівлі рекомендувало президенту України Петру Порошенку підписати закон про експортне мито на брухт чорних металів, який раніше був прийнятий парламентом. Вважаю, закон буде підписаний Президентом, адже тут грають роль важливі обставини, які повинні бути враховані главою нашої держави. Перш за все, військово-політичні, пов'язані з ситуацією на сході країни. Хоча в уряді і парламенті говорять про можливість припинення АТО, зараз операція ще не зупинена. Люди гинуть майже щодня, і негативний процес на превеликий жаль, триває. Міжнародне співтоварис...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Україна та НАТО. Про що говорив Волкер, – дипломат - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/ogryzko/ukrajina-ta-nato-shcho-ne-vrahuvav-volker-1751103.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJhwhtA4DVZJZpPfuixF9vgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:03:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/ogryzko/ukrajina-ta-nato-shcho-ne-vrahuvav-volker-1751103.html" target="_blank"&gt;Україна та НАТО. Про що говорив Волкер, – дипломат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Країни, що підписали Будапештський меморандум, повинні допомогти Україні наблизитися до стандартів НАТО. Дуже добре, що на військовому параді в Києві в День Незалежності ми побачили главу Пентагону Джеймса Меттіса і багатьох інших міністрів оборони країн – членів НАТО. Це дуже важливий політичний сигнал всім, хто хоче бачити Україну, пристебнутою до пострадянського возу. Мені здається, в Москві цей сигнал повинні прочитати та усвідомити досить чітко. Зроблені заяви, як з боку голови Пентагону, так і з боку спецпредставника Держдепартаменту по Донбасу Курта Волкера, свідчать про те, що США р...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Естонія висилає з країни двох російських дипломатів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/estoniya-vysylaet-strany-dvuh-rossiyskih-1495804716.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHae6fLBcxWxld_Y1YDCiIIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 26 May 2017 13:21:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/estoniya-vysylaet-strany-dvuh-rossiyskih-1495804716.html" target="_blank"&gt;Естонія висилає з країни двох російських дипломатів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Влада Естонії оголосила персонами нон грата та вручила відповідні ноти генеральному консулу Російської Федерації в Нарві Дмитру Казеннову і консулу Андрію Сургаєву, передає Delfi з посиланням на Міністерство закордонних справ Естонії. Також повідомляється, що посольство Росії в Естонії на даний момент не коментує інформацію про те, що Естонія висилає з країни двох російських дипломатів. У МЗС Естонії підтверджують інформацію, однак коментувати відмовляються. Нагадаємо, раніше президент Естонії Керсті Кальюлайд заявила про необхідність збереження санкцій проти РФ. "Вся ситуація з безпекою в ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Геращенко: Спочатку Донбас, потім – Крим. Про що не говорять європейці - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/gerashenko/pro-shcho-ne-govorjat-jevropejtsi-1635722.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbOC4qGD6zROLP_AjPbXh8qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aww_aMAw</guid><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 09:33:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/gerashenko/pro-shcho-ne-govorjat-jevropejtsi-1635722.html" target="_blank"&gt;Геращенко: Спочатку Донбас, потім – Крим. Про що не говорять європейці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Наші іноземні партнери радять нам вирішити спочатку проблеми Донбасу, а потім братися за Крим. Ми не слухаємо цих порад. Іноді наші іноземні партнери воліли б більше говорити про домашнє завдання України, як то боротьба з корупцією, посилення демократичних процесів, прозорість економіки, розумна кадрова політика – все це, без сумніву, важливо і справедливо, аби тільки не говорити про власні зобов'язання, як то гарантіі безпеки України і захист прав людини на всьому європейському континенті. Часто наші європейскі партнери роблять голосні заяви на захист українських ГО, але мовчать, як в рота...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У США Порошенко підняв питання "будапештських гарантій" для України – Геращенко - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/u-ssha-poroshenko-pidniav-pytannia-budapeshtskykh-harantii-dlia-ukrainy-herashchenko-148573.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK17w0jgpXb904s2W_kLB8wqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 10:05:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/u-ssha-poroshenko-pidniav-pytannia-budapeshtskykh-harantii-dlia-ukrainy-herashchenko-148573.html" target="_blank"&gt;У США Порошенко підняв питання "будапештських гарантій" для України – Геращенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент нагадав американським посадовцям, що свого часу Україна відмовилась від ядерного потенціалу на користь миру Під час робочого візиту до США Президент України Петро Порошенко піднімав питання гарантій Україні в контексті Будапештського меморандуму. Про це повідомила перший заступник Голови Верховної Ради Ірина Геращенко на сторінці у Facebook. Як стало відомо, відоповідне питання Порошенко піднімав на зустрічах з віце-президентом США Майком Пенсом, Держсекретарем Рексом Тіллерсоном, міністром оборони США - легендарним генералом Джеймсом Меттісом. За словами Ірини Геращенко, саме ці...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>З початку агресії РФ гаранти Будапештського меморандуму зробили недостатньо для України, - Волкер - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/nachala-agressii-rf-garanty-budapeshtskogo-1506431043.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMG9nb0qZVJ7q1S_YtnRHHQqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:03:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/nachala-agressii-rf-garanty-budapeshtskogo-1506431043.html" target="_blank"&gt;З початку агресії РФ гаранти Будапештського меморандуму зробили недостатньо для України, - Волкер&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З початку агресії Російської Федерації країни-гаранти Будапештського меморандуму зробили недостатньо для України. Про це заявив спеціальний представник Державного департаменту Сполучених Штатів по Україні Курт Волкер у інтерв'ю "Голос Америки". "Всі сторони звичайно відповідальні за підтримку суверенітету та територіальної цілісності України в обмін на те, що вона віддала свою ядерну зброю, але країна-порушник – це Росія. Так, я погоджуюсь з вами - США, Франція та Великобританія мали зробити більше. Потрібно було діяти негайно – це важливо для України і для принципу нерозповсюдження ядерної...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Закликав до збереження санкцій. Сенат США ще раз нагадав про незаконну анексію Криму - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/geopolitics/zaklikav-do-zberezhennja-sanktsij-senta-ssha-shche-raz-nagadav-pro-nezakonnu-aneksiji-krimu-884503.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHjpAjUd2KJcGACn5h9tOMgqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 07:04:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/geopolitics/zaklikav-do-zberezhennja-sanktsij-senta-ssha-shche-raz-nagadav-pro-nezakonnu-aneksiji-krimu-884503.html" target="_blank"&gt;Закликав до збереження санкцій. Сенат США ще раз нагадав про незаконну анексію Криму&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Американський Сенат нагадав, що Сполучені Штати не визнають незаконну анексію українського Криму Росією. "У резолюції... незаконна російська військова окупація українського регіону Крим визнається суперечить міжнародним нормам, є актом неспровокованої агресії та загрозою регіональній стабільності", - йдеться в заяві верхньої палати американського парламенту. Сенат США наголошує на невизнанні США нелегальної спроби анексії Криму та закликає до збереження санкцій проти РФ https://t.co/IuMoRmc0x8 pic.twitter.com/2BJFDiScIG — UKR Embassy in USA (@UKRintheUSA) 28 березня 2017 р. Повідомляється, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Туск запевнив Порошенка, що докладе зусиль для консолідації позиції ЄС щодо підтримки України і продовження санкцій проти РФ - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/548195.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKdxaj6vtiRFpf-OCbtiMgqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMLPclgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:25:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/548195.html" target="_blank"&gt;Туск запевнив Порошенка, що докладе зусиль для консолідації позиції ЄС щодо підтримки України і продовження санкцій проти РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко під час телефонної розмови з президентом Європейської Ради Дональдом Туском обговорив консолідацію країн Європейського Союзу на підтримку України і за продовження санкцій проти Росії. Як повідомляє в понеділок прес-служба президента України, П.Порошенко поінформував співрозмовника про агресію РФ проти України в акваторії Керченської протоки. За словами П.Порошенка, всі дії в РФ щодо українських моряків і кораблів були визначені як грубі порушення норм міжнародного права і, зокрема Будапештського меморандуму. "Президент Європейської Ради запевнив, що зробить...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Для досягнення миру в Україні необхідні переговори «Будапешт плюс» - Тимошенко - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/dlya-dosyagnennya-miru-v-ukrajini-neobhidni-peregovori-budapesht-plyus-timoshenko--550607.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILDS96Fi9COA5ZRmzsCDgwqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:38:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/dlya-dosyagnennya-miru-v-ukrajini-neobhidni-peregovori-budapesht-plyus-timoshenko--550607.html" target="_blank"&gt;Для досягнення миру в Україні необхідні переговори «Будапешт плюс» - Тимошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«Наступ на дипломатичному фронті у форматі «Будапешт плюс» – це частина нашої Нової стратегії миру та безпеки», - підкреслила Юлія Тимошенко Україна повинна нарешті визнати неефективність Мінських домовленостей та негайно розпочати переговори в новому поглибленому форматі «Будапешт плюс». Про це Юлія Тимошенко 5 грудня написала на своїй сторінці у Facebook, згадуючи, що цього дня 24 роки тому було підписано Будапештський меморандум. «Лідери США, Великої Британії та Росії підписалися під гарантіями суверенітету і безпеки України в обмін на нашу відмову від ядерної зброї. Генеральна Асамблея ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Це не допоможе: Порошенко заявив, що Україна більше не повернеться до позаблокового статусу - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/tse-ne-dopomozhe-poroshenko-zajaviv-shcho-ukrajina-bilshe-ne-povernetsja-do-pozablokovogo-statusu-1854713.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHN1a75I1XVYsMI9r1dho9cqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 08:27:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/tse-ne-dopomozhe-poroshenko-zajaviv-shcho-ukrajina-bilshe-ne-povernetsja-do-pozablokovogo-statusu-1854713.html" target="_blank"&gt;Це не допоможе: Порошенко заявив, що Україна більше не повернеться до позаблокового статусу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент Петро Порошенко заявив, що Україна більше не повернеться до позаблокового статусу. На думку Порошенка, ані позаблоковий статус, ані нейтральність не допомогли Україні впоратись з російською агресією, повідомляє прес-служба глави держави. "В цій ситуації жодний нейтралітет, жодна позаблоковість не допомогли б Україні. Тепер вже зрозуміло, що це казки, якими агресор заколисує свою потенційну жертву", - наголосив президент. Крім того, за його словами, не допоміг Україні і Будапештський меморандум. "Кремль розпочав гібридний наступ на демократичний світ, розпочав війну за свій світопо...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Трамп перебільшує потужність ядерної програми США, – експерт - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/tramp_perebilshuye_potuzhnist_yadernoyi_programi_ssha__ekspert_n852666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwKjr8Qx41TGBIZbfYgF3QqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 20:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/tramp_perebilshuye_potuzhnist_yadernoyi_programi_ssha__ekspert_n852666" target="_blank"&gt;Трамп перебільшує потужність ядерної програми США, – експерт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Твердження глави Білого дому Дональда Трампа про те, що ядерна програма США зараз сильніша, ніж будь-коли, – помилкове. Лідер Америки поки не зробив у цьому напрямку жодних серйозних кроків. Про це у статті для сайту "24" пише експерт із міжнародних питань Борис Немировський. Так, аналітик називає заяви Трампа про ядерний потенціал Сполучених Штатів "творчим перебільшенням". Єдине, що Дональд Трамп офіційно здійнив в "ядерному" напрямку за період свого президентства – це попросив підготувати для нього огляд загального стану ядерного потенціалу США ("Nuclear Posture Review"), нагадує Немиров...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Порошенко ввів у дію рішення РНБО про запровадження воєнного стану - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/poroshenko-vviv-u-diju-rishennja-rnbo-pro-zaprovadzhennja-vojennoho-stanu-2509587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCAk6-AiRkA745qAlrKcpMqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/poroshenko-vviv-u-diju-rishennja-rnbo-pro-zaprovadzhennja-vojennoho-stanu-2509587.html" target="_blank"&gt;Порошенко ввів у дію рішення РНБО про запровадження воєнного стану&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко підписав указ, який вводить у дію рішення РНБО від 26 листопада щодо надзвичайних заходів із забезпечення державного суверенітету і незалежності України та введення воєнного стану в Україні. . Згідно з оприлюдненим документом, контроль за виконанням рішення РНБО покладений на секретаря Ради національної безпеки і оборони України Олександра Турчинова. Воєнний стан в Україні: все, що потрібно знати Указ набирає чинності з дня його опублікування. В указі йдеться, що РНБО пропонує запровадити воєнний стан з 14:00 26 листопада 2018 року строком на 60 діб - до 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Навіщо насправді Тіллерсон летить в Україну, – політолог - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/berezovets/chogo-chekati-vid-vizitu-tillersona-v-ukrajini-1439887.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEYG5ZeN7Fnag1Z5WIW70lQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 15:33:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/berezovets/chogo-chekati-vid-vizitu-tillersona-v-ukrajini-1439887.html" target="_blank"&gt;Навіщо насправді Тіллерсон летить в Україну, – політолог&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тіллерсон прилетить до Києва відразу після саміту G20, де відбудеться зустріч Трампа з Путіним. Про підготовку візиту Рекса Тіллерсона в Україну стало відомо ще під час візиту української делегації на чолі з Петром Порошенком до Вашингтона в середині червня. Напередодні цього візиту Тіллерсон зробив досить неоднозначну заяву для американської преси, яка викликала багато спекуляцій. Держсекретар сказав, що Україна і Росія повинні безпосередньо домовитися щодо формату врегулювання в рамках Мінських угод. Він також припустив, що можливий новий формат домовленостей, очевидно маючи на увазі, що ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Підписи під Будапештським меморандумом дають менше безпеки, ніж один ядерний заряд, – Порошенко - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/pidpisi_pid_budapeshtskim_memorandumom_dayut_menshe_bezpeki_nizh_odin_yaderniy_zaryad__poroshenko_n1436396</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqKO2t1B_tklFgoyVSeYCMqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 08:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/pidpisi_pid_budapeshtskim_memorandumom_dayut_menshe_bezpeki_nizh_odin_yaderniy_zaryad__poroshenko_n1436396" target="_blank"&gt;Підписи під Будапештським меморандумом дають менше безпеки, ніж один ядерний заряд, – Порошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко стверджує, що підписи під Будапештським меморандумом надають менше безпеки, ніж один ядерний заряд. Про це голова держави повідомив у рамках роботи 14-ї щорічної зустрічі Ялтинської європейської стратегії (YES) сьогодні, 15 вересня, у Києві, повідомляє «Укрінформ». «Те, що нас не вбиває, робить сильнішими», - це фраза Ніцше, і вона, на мою думку, цілком відбиває суть того, що відбувається нині в геополітиці. Ми вже живемо в новому світі», - зазначив Порошенко. «Якщо хтось думає, що коли нарешті закінчиться війна в Україні, все буде так, як воно було, я гада...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Президент Естонії заявила про необхідність збереження санкцій проти РФ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/prezident-estonii-zayavila-neobhodimosti-1495017214.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHvYRr8i_rZaaEsmHAhfU-EqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 10:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/prezident-estonii-zayavila-neobhodimosti-1495017214.html" target="_blank"&gt;Президент Естонії заявила про необхідність збереження санкцій проти РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Оскільки Російська Федерація не виконує свої міжнародні зобов'язання, у тому числі Будапештський меморандум і мінські угоди, санкції проти неї повинні залишатися в силі. Про це розповіла президент Естонії Керсті Кальюлайд в інтерв'ю програмі DW "Нємцова.Інтерв'ю". "Уся ситуація з безпекою в Європі, можна сказати, непередбачувана і мінлива. Існує Росія, яка вже показала, що готова застосовувати силу. Я зараз говорю про окупацію Кримського півострова. Крім того, ми знаємо, що РФ не виконує свої міжнародні зобов'язання, які сама ж взяла на себе. Давайте візьмемо, наприклад, Будапештський мемор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У США є чотири причини перейматися війною в Україні, – експерт - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/u_ssha_ye_chotiri_prichini_pereymatisya_viynoyu_v_ukrayini__ekspert_n807215</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMb_UrnNs_hG2o1hGlxBm8IqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 17 Apr 2017 08:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/u_ssha_ye_chotiri_prichini_pereymatisya_viynoyu_v_ukrayini__ekspert_n807215" target="_blank"&gt;У США є чотири причини перейматися війною в Україні, – експерт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Захід не може дозволити Володимиру Путіну використовувати грубу силу, щоб "зробити Росію великою". Таку думку висловив президент Council on Foreign Relations Річард Хаасс у статті на USA Today, пише Dt.ua. За його словами, Америка повинна перейматись Україною, адже в її інтересах – сильна Європа. "По-перше, вторгнення Росії в Україну, яке включає окупацію Криму і розпалювання війни в Донбасі, порушує основний принцип міжнародних відносин: кордони країн не повинні змінюватися шляхом застосування військової сили. Це те, що Саддам Хуссейн спробував зробити у Кувейті в 1990-му році і це те, що ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Шість сценаріїв майбутнього України. Який обере Київ? – німецький політолог - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/umland/shest-vneshnepoliticheskih-stsenariev-budushchego-ukrainy-1393068.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED7O-X1vDDSNg7JYN4pNSmwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2017 07:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/umland/shest-vneshnepoliticheskih-stsenariev-budushchego-ukrainy-1393068.html" target="_blank"&gt;Шість сценаріїв майбутнього України. Який обере Київ? – німецький політолог&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Крім продовження сьогоднішнього стану невключення в значущі міжнародні структури безпеки, Україна має п'ять альтернативних сценаріїв. Головне питання про майбутнє України, на яке досі немає чіткої відповіді, сьогодні стосується не тільки і не стільки її внутрішніх справ, економічної трансформації і соціальної стабільності – теми, які часто звучать в ЗМІ та обговореннях експертів. Зрештою, вирішальним викликом перед Києвом в наступні кілька років, залишається питання захисту української національної безпеки від російської гібридної війни проти України. В першу чергу, це стосується стримуванн...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Правляча коаліція у Бундестазі жорстко засудила агресію РФ в Керченській протоці - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/pravyashchaya-koalitsiya-bundestage-zhestko-1543323806.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIuZU8WSV88vEMGUnIRRq4wqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:03:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/pravyashchaya-koalitsiya-bundestage-zhestko-1543323806.html" target="_blank"&gt;Правляча коаліція у Бундестазі жорстко засудила агресію РФ в Керченській протоці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Бундестагу правляча коаліція Німеччини - Християнсько-демократичного союзу і Християнсько-соціального союзу - одноголосно проголосувала за заяву, якою жорстко засудила атаку Росії в Керченській протоці. Про це повідомив посол України у Німеччині Андрій Мельник, передає РБК-Україна. За його словами, всі 26 депутатів фракції ухвалили жорстку заяву із "засудженням військових дій Росії перед Керченською протокою". Також Мельник поширив текст заяви коаліції. "Фракція ХДС/ХСС в Німецькому Бундестазі засуджує військові дії Росії в протоці Азовського моря. Ця протока є важливим морським шляхом та...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>"Здоровий глузд спрацював": генерал прокоментував летальну зброю для України від США - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/zdoroviy_gluzd_spratsyuvav_general_prokomentuvav_letalnu_zbroyu_dlya_ukrayini_vid_ssha_n848074</link><guid isPermaLink="false">CAIiEITbPQXF6I0ytFgGFBcxfo4qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 01 Aug 2017 19:58:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/zdoroviy_gluzd_spratsyuvav_general_prokomentuvav_letalnu_zbroyu_dlya_ukrayini_vid_ssha_n848074" target="_blank"&gt;"Здоровий глузд спрацював": генерал прокоментував летальну зброю для України від США&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;США повинні були надати Україні летальну зброю в результаті агресії Росії проти України, особливо з огляду на факт підписання Сполученими Штатами Будапештського меморандуму та інших важливих міжнародних актів. Проте ідея надання Україні летальної зброї значно запізнилася. Таку думку в коментарі виданню "Обозреватель" висловив генерал-майор запасу, екс-військовий представник місії України при НАТО Петро Гаращук. "Я думаю, що ідея і практика надання Україні летальної зброї значно запізнилася. Більш ніж три роки йде війна на сході нашої країни не з вини України. Жоден український солдат не пер...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Від Мінських угод нічого доброго очікувати не доводиться, – Гриценко - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vid_minskih_ugod_nichogo_dobrogo_ochikuvati_ne_dovoditsya__gritsenko_n800472</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2G6VUDPOlEOiiPNIPDoboqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 20:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vid_minskih_ugod_nichogo_dobrogo_ochikuvati_ne_dovoditsya__gritsenko_n800472" target="_blank"&gt;Від Мінських угод нічого доброго очікувати не доводиться, – Гриценко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На переконання екс-міністра оборони Анатолія Гриценка, немає жодних якісних змін, які б говорили про те, що буде стійкий і довготривалий мир на Донбасі після домовленості про "режим тиші", адже позиція Путіна залишилася незмінною. Він не визнав себе агресором, не припиняє поставки на Донбас техніки, пального, боєприпасів. Таку думку сайту "24" висловив екс-міністр оборони Анатолій Гриценко. Анатолій Гриценко нагадав, що пункт про припинення вогню був першою позицією у мінських угодах, підписаних у 2014 році. Так само першим пунктом це було і в "Мінську-2" в 2015 році. Але проросійські бойов...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Сенат США вимагає посилити санкції проти Росії - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/senat_ssha_vimagaye_posiliti_sanktsiyi_proti_rosiyi_n799538</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFuh4-ZWQNZz1KTNUXhaTS0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 10:43:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/senat_ssha_vimagaye_posiliti_sanktsiyi_proti_rosiyi_n799538" target="_blank"&gt;Сенат США вимагає посилити санкції проти Росії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уряд США вкотре підтвердив, що не підтримує агресію Росії та анексію Криму. Сенат продовжить підтримувати Україну, зокрема передасть зброю для протистояння окупантам та надасть гуманітарну допомогу. Американський уряд закликав посилити введені економічні санкції проти Росії. Про це повідомило посольство України в США. Майже 15 сенаторів Республіканської та Демократичної партій стали співавторами резолюції "Осуд незаконної російської агресії в Україні у зв'язку з третіми роковинами анексії Криму". Представив проект сенатори від штату Огайо Роберт Портман та Шеррод Браун. США підтвердило забе...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Зрозуміти Путіна. Навіщо Кремль розпочав гібридну війну зі Заходом - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?zrozumiti_putina&amp;objectId=1422649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8JpJ4Vg5oe2_zw4Wnn_2wqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 18:58:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?zrozumiti_putina&amp;objectId=1422649" target="_blank"&gt;Зрозуміти Путіна. Навіщо Кремль розпочав гібридну війну зі Заходом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Наприкінці лютого та початку березня 2014 року, пишучи статті про тодішні кримські пертурбації, я майже впевнено висловлював думку, що жодної анексії не відбудеться. Тобто, на моє переконання, найгіршим варіантом, який тоді міг трапитися – це варіант Придністровської Молдавської Республіки чи Південної Осетії з Абхазією. Тобто Москва там контролює ситуацію de facto, а de jure залишається осторонь і продовжує грати вар’ята на зразок «іхтамнєт». Визнаю, що тоді жорстоко прорахувався. Слабкою втіхою може слугувати хіба те, що так само прорахувалася й більшість західних експертів, котрі опирали...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>﻿Екс-міністр оборони України Радецький: Вводити воєнний стан уже пізно - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/publications/-eks-ministr-oboroni-ukrajini-radetskij-vvoditi-vojennij-stan-vzhe-pizno-535088.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPcsC_ZmQ5eVO6T-nrXAZZEqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 13:10:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/publications/-eks-ministr-oboroni-ukrajini-radetskij-vvoditi-vojennij-stan-vzhe-pizno-535088.html" target="_blank"&gt;﻿Екс-міністр оборони України Радецький: Вводити воєнний стан уже пізно&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вводити воєнний стан на п'ятий рік російської агресії і за кілька місяців до виборів президента України вже пізно. Зараз треба діяти дуже грамотно і вдумливо, інакше розгорнеться повномасштабна війна в Азовському і Чорному морях, заявив "ГОРДОН" третій міністр оборони України генерал армії Віталій Радецький. Віталій Радецький: Ми виконали всі взяті на себе зобов'язання, віддали свій третій у світі ядерний потенціал! Україна повинна не просити, а вимагати від підписантів Будапештського меморандуму виконати свої зобов'язання! У 2014 році, після втечі екс-президента України Віктора Януковича т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>РФ має повернутися до Будапештського меморандуму у відносинах з Україною, - заступник голови ЄП - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rf-dolzhna-vernutsya-budapeshtskomu-memorandumu-1499883772.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqQZ3gAt4PscTZskCbp_c0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2017 18:34:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rf-dolzhna-vernutsya-budapeshtskomu-memorandumu-1499883772.html" target="_blank"&gt;РФ має повернутися до Будапештського меморандуму у відносинах з Україною, - заступник голови ЄП&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російська Федерація повинна повернутися до Будапештського меморандуму у відносинах з Україною. Про це в інтерв'ю Deutsche Welle заявив заступник голови Європейського парламенту Александер Ламбсдорф. "Анексія Криму була акцією, якою керували з Кремля. Дестабілізація ситуації на сході України, війна, яка там іде, почалася, у всякому разі, не без згоди Кремля. Тому Москва повинна вплинути на сепаратистів, щоб вони дотримувалися мінських домовленостей. Відвід важких озброєнь, припинення насильства і визнання територіальної цілісності України, що абсолютно конкретно означає повернення до Будапеш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У Сенаті США виступили з пропозицією надати Україні летальну зброю - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/u-senati-ssha-vistupili-z-propozitsijeju-nadati-ukrajini-letalna-zbroju-885758.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZb7_UlxtCuZbhBF2hf0mAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 11:59:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/u-senati-ssha-vistupili-z-propozitsijeju-nadati-ukrajini-letalna-zbroju-885758.html" target="_blank"&gt;У Сенаті США виступили з пропозицією надати Україні летальну зброю&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Півтора десятка американських сенаторів запропонували посилити санкції проти кремлівського режиму за окупацію Криму і частини Донбасу, та надати Україні летальне оборонне озброєння для стримування подальшої агресії РФ. Ініціаторами такої пропозиції виступили представники штату Огайо Роберт Портман і Шеррод Браун, які представили проект резолюції Засудження незаконної російської агресії в Україні у зв'язку з третьою річницею анексії Криму, повідомляється на сайті українського посольства в США. Як зазначається, співавторами документа виступили як сенатори-демократи, так і представники республ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>﻿Білецький: Якщо США і Британія не хочуть повернення до будапештського формату, Україна має права та обов'язки перед власним народом повернути ядерний статус - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-biletskij-jakshcho-ssha-i-britanija-ne-hochut-povernennja-do-budapeshtskogo-formatu-ukrajina-maje-prava-ta-obov-jazki-pered-vlasnim-narodom-povernuti-jadernij-status-522581.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDVZfd-nsRVteT4fh10foiwqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 14:06:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-biletskij-jakshcho-ssha-i-britanija-ne-hochut-povernennja-do-budapeshtskogo-formatu-ukrajina-maje-prava-ta-obov-jazki-pered-vlasnim-narodom-povernuti-jadernij-status-522581.html" target="_blank"&gt;﻿Білецький: Якщо США і Британія не хочуть повернення до будапештського формату, Україна має права та обов'язки перед власним народом повернути ядерний статус&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Якщо Україна тільки почне розмову із Заходом про рішення повернути собі статус ядерної держави, влада європейських країн сяде за стіл переговорів із РФ про долю України, заявив лідер "Національного корпусу", позафракційний нардеп Андрій Білецький в авторській програмі головного редактора інтернет-видання "ГОРДОН" Олесі Бацман на телеканалі "112 Україна". Білецький: Треба припинити гратися в мінський майданчик, який абсолютно себе вичерпав Україна має перестати "гратися" в мінські переговори і переходити до будапештського формату. Таку думку в авторській програмі головного редактора інтернет...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Як українській владі слід застосувати Будапештський меморандум - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/ilucenko/yak-ukrajinskiy-vladi-slid-zastosuvati-budapeshtskiy-memorandum-544098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDa848zvS_G4a_CtaUPZoyUqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 14:18:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/ilucenko/yak-ukrajinskiy-vladi-slid-zastosuvati-budapeshtskiy-memorandum-544098.html" target="_blank"&gt;Як українській владі слід застосувати Будапештський меморандум&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Договір дорожче зброї Сьогодні, коли Україна протестує проти так званих «виборів» в ОРДЛО, слід ще раз нагадати про один-єдиний політико-правовий механізм, котрий нині існує для того, щоб примусити Росію звільнити окуповані території. В контексті «виборів», котрі зараз Москва імітує на окупованій нею території Донбасу, 30 жовтня 2018 року Рада Безпеки ООН провела чергове засідання. Обговорення звелось лише до виступу промовців без спроби ухвалити якесь рішення проект резолюції Ради Безпеки ООН ніким не вносився. Дуже цікаво спостерігати, наскільки відрізняється риторика українських дипломат...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Україна не вірить у жодні угоди з Росією, - Зеркаль - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/zerkal-verim-kakie-soglasheniya-rossiey-1542132211.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENXpGo1ZG8_T_LhfI6AW7cEqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/zerkal-verim-kakie-soglasheniya-rossiey-1542132211.html" target="_blank"&gt;Україна не вірить у жодні угоди з Росією, - Зеркаль&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Заступник міністра закордонних справ України з питань європейської інтеграції Олена Зеркаль заявила, що Україна більше не вірить у жодні угоди із Росією. Як інформує РБК-Україна, про це вона сказала в інтерв'ю DW. Зокрема, журналіст запитав, чи зміниться позиція України щодо проекту "Північний потік 2", якщо Росія гарантує певний об'єм транзиту газу через українську ГТС. У відповідь Зеркаль нагадала про низку угод, які Росія вже порушила. "Не думаю, що ми віримо в якісь гарантії, особливо з боку Росії. Є Будапештський меморандум, і що з нами сталося? Хто зараз допомагає нам захищатися? Ніх...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>США не приєднаються до "нормандських" переговорів щодо Донбасу: Тука назвав причину - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/ssha_ne_priyednayutsya_do_normandskih_peregovoriv_shhodo_donbasu_tuka_nazvav_prichinu_n1056503</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqEh_4bXSolMWZGQ3S1Rf4qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 07:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/ssha_ne_priyednayutsya_do_normandskih_peregovoriv_shhodo_donbasu_tuka_nazvav_prichinu_n1056503" target="_blank"&gt;США не приєднаються до "нормандських" переговорів щодо Донбасу: Тука назвав причину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сполучені Штати Америки не приєднаються до "Нормандського формату" переговорів щодо врегулювання ситуації на Донбасі через принципову позицію Росії. Про це сказавзаступник міністра з питань тимчасово окупованих територій і внутрішньо переміщених осіб Георгій Тука, передає "Громадське". Зокрема, чиновник прокоментував візит Президента України Петра Порошенка до Франції 11 листопада, де будуть представники Німеччини, Франції та РФ (учасники "нормандського формату"), а також президент США Дональд Трамп. Трамп може буде, але переговорів таких не буде. Росія багаторазово заявляла, що вона не бач...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item></channel></rss>