<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Українська повстанська армія - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFF4Tld4ckVnSjFheWdBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:08:31 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Рада визнала усіх воїнів ОУН-УПА учасниками бойових дій - Українська правда</title><link>https://www.pravda.com.ua/news/2018/12/6/7200429/</link><guid isPermaLink="false">52781303268830</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:48:02 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pravda.com.ua/news/2018/12/6/7200429/" target="_blank"&gt;Рада визнала усіх воїнів ОУН-УПА учасниками бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українська правда&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://prm.ua/parubiy-pidpisav-zakonoproekt-pro-nadannya-veteranam-upa-statusu-uchasnikiv-boyovih-diy/" target="_blank"&gt;Парубій підписав законопроект про УБД для ветеранів УПА 07.12.18. Новини України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Прямий&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.radiosvoboda.org/a/news-upa-parubiy-zakon/29643886.html" target="_blank"&gt;Парубій підписав закон про надання ветеранам УПА статусу учасників бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Радіо Свобода&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://24tv.ua/spravedlivist_pochinaye_vidovlyuvatisya__vidomiy_disident_prokomentuvav_zakon_shhodo_upa_n1076464" target="_blank"&gt;Справедливість починає відновлюватися, – відомий дисидент прокоментував закон щодо УПА — Телеканал новин 24&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/politics/verkhovna-rada-zrivnjala-u-pravakh-bijtsiv-oun-upa-z-uchasnikami-bojovikh-dij-2511849.html" target="_blank"&gt;Верховна Рада зрівняла у правах бійців ОУН-УПА з учасниками бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWplaTlUV2tZQU1FZjBaM0dVWGZHUE5LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Відкрити повний огляд в додатку Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.pravda.com.ua">Українська правда</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/rMFpirrYJIZyWuqTWzdyOE0CJMd6TmkNsU2RJPXTAfJpX_5uHa52qm2heXjg8VcbOPStNqR8wBSfmbkvs5h1aRJLsVKMpzbhgb5TxpzrFzTV1fs=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Український фільм про воїна УПА "Червоний" доповнили 2-ю частиною: що розповість стрічка - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/kultura/ukrainskyi-istorychnyi-film-chervonyi-prodovzhyly-na-2hu-chastynu-pro-shcho-rozpovist-strichka-182134.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGk3VE5uHRh0kYlwf4ZSoqgqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:39:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/kultura/ukrainskyi-istorychnyi-film-chervonyi-prodovzhyly-na-2hu-chastynu-pro-shcho-rozpovist-strichka-182134.html" target="_blank"&gt;Український фільм про воїна УПА "Червоний" доповнили 2-ю частиною: що розповість стрічка&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Данило Червоний уперше з'явився в екранізації історичного роману Андрія Кокотюхи "Червоний", який вийшов у прокат у 2017-му на День ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Жива історія воїнів УПА з Бережанщини стане фільмом - НОВА Тернопільська газета</title><link>http://nova.te.ua/statti/zhyva-istoriya-voyiniv-upa-z-berezhanshhyny-stane-filmom/</link><guid isPermaLink="false">CBMiUmh0dHA6Ly9ub3ZhLnRlLnVhL3N0YXR0aS96aHl2YS1pc3Rvcml5YS12b3lpbml2LXVwYS16LWJlcmV6aGFuc2hoeW55LXN0YW5lLWZpbG1vbS_SAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:00:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nova.te.ua/statti/zhyva-istoriya-voyiniv-upa-z-berezhanshhyny-stane-filmom/" target="_blank"&gt;Жива історія воїнів УПА з Бережанщини стане фільмом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;НОВА Тернопільська газета&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тільки рік тому до Бережан, здійнявши цілий вихор емоцій, прийшло велике кіно (нагадаємо, саме тут торік у лютому стартували зйомки фільму ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nova.te.ua">НОВА Тернопільська газета</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/QR_NoQcCoKdF7oY5v4r8RavCjUHBV1F1tYsLiqxsvLuj7Toq3nZOR9o3G3zGLhQhrnOqwknDuCxdy2DOMSmtGpESn_23usiJ=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>﻿Парубій підписав закон про надання воїнам ОУН та УПА статусу учасників бойових дій - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-parubij-pidpisav-zakon-pro-nadannja-vojinam-oun-i-upa-statusu-uchasnikiv-bojovih-dij-564344.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKThtF-UDW46PdhxDimHkeQqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-parubij-pidpisav-zakon-pro-nadannja-vojinam-oun-i-upa-statusu-uchasnikiv-bojovih-dij-564344.html" target="_blank"&gt;﻿Парубій підписав закон про надання воїнам ОУН та УПА статусу учасників бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Спікер Верховної Ради Андрій Парубій підкреслив, що Україна "не лише визнає своїх борців за волю, а гарантує їм соціальний захист". Парубій: Це реалізація історичної справедливості 7 грудня спікер Верховної Ради України Андрій Парубій підписав закон №8519 "Про внесення змін до закону України "Про статус ветеранів війни, гарантії їхнього соціального захисту" щодо посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України у XX столітті". Про це повідомляють на сайті парламенту. "Це реалізація історичної справедливості. Українська держава не лише визнає своїх борців за волю, а га...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Парубій підписав закон про надання воїнам УПА статусу учасників бойових дій - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/parubiy-pidpisav-zakon-pro-nadannya-vojinam-upa-statusu-uchasnikiv-boyovih-diy-551370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEILXwV1poi_cK2APZWJ0uZ4qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:34:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/parubiy-pidpisav-zakon-pro-nadannya-vojinam-upa-statusu-uchasnikiv-boyovih-diy-551370.html" target="_blank"&gt;Парубій підписав закон про надання воїнам УПА статусу учасників бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Законом посилюється соцзахист учасників боротьби за незалежність України в ХХ сторіччі Верховна Рада визнала учасниками бойових дій воїнів, які брали участь у всіх формах збройної боротьби за незалежність України у XX столітті у складі Української повстанської армії Спікер Верховної ради України підписав законопроект №8519 про посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України в ХХ столітті. Про це повідомляє РБК-Україна, посилаючись на дані на сайті парламенту. Як повідомлялося, закон вступить в дію через три місяці. За цей час Кабмін має розробити механізми надання п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Рішення колосальної моральної ваги: Рада визнала воїнів УПА учасниками бойових дій - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/yuriylukanov/rishennya-kolosalnoji-moralnoji-vagi-rada-viznala-vojiniv-upa-uchasnikami-boyovih-diy-551194.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDybuFUfEjnJvjW4v-ip9WkqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:13:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/yuriylukanov/rishennya-kolosalnoji-moralnoji-vagi-rada-viznala-vojiniv-upa-uchasnikami-boyovih-diy-551194.html" target="_blank"&gt;Рішення колосальної моральної ваги: Рада визнала воїнів УПА учасниками бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Символічно, що таке рішення ухвалено у День ЗСУ Хто зна, якби не УПА, то, може, б не було ніякої України Загалом про це треба докладніше написати. ВР визначала вчора УПА учасниками бойових дій. Це рішення колосальної моральної ваги. Яка б слабка не була 2014 року наша армія, але все одно за нею стояла багатамільойнна держава. А ті хлопці, як правило селянські сини, ішли у ліси воювати за незалежну Україну проти тої сучої комуністичної системи, яка мала чорт зна скільки мільйонну армію і необмежені ресурси. Наші хлопці, не маючи жодної надії, билися проти цього монстра. Розумієте? Тоді це бу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання Бандері звання Героя України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-jatrovich-zajaviv-shcho-skeptichno-stavitsja-do-ideji-prisvojennja-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-565569.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMviPZ8xvisdMDkIo07tqhAqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 10:13:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-v-jatrovich-zajaviv-shcho-skeptichno-stavitsja-do-ideji-prisvojennja-banderi-zvannja-geroja-ukrajini-565569.html" target="_blank"&gt;﻿В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На думку директора Українського інституту національної пам'яті Володимира В'ятровича, потрібно заснувати нагороду "імені Степана Бандери" і вручати тим, хто захищає Україну. В'ятрович: У нас серед Героїв України є "червоні директори", люди, які зараз підтримують "ЛНР" і "ДНР" Директор Українського інституту національної пам'яті Володимир В'ятрович заявив, що скептично ставиться до ідеї надання звання Героя України лідеру ОУН Степанові Бандері. Про це він заявив у програмі "Поярков. News" на телеканалі "Прямий". "Чи можливо позбавити [позафракційного народного депутата Надію] Савченко або ко...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Головні новини 6 грудня: День Збройних Сил України та припинення дії договору про дружбу з РФ - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_06_12_2018_novini_svitu_sogodni_6_grudnya_n1076141</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJw67_zswSXEJxym15oIQjYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/golovni_novini_ukrayini_sogodni_06_12_2018_novini_svitu_sogodni_6_grudnya_n1076141" target="_blank"&gt;Головні новини 6 грудня: День Збройних Сил України та припинення дії договору про дружбу з РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна відзначила День Збройних сил. Верховна Рада підтримала проект закону про припинення дії Договору про дружбу, співробітництво та партнерство між Україною та РФ. ВР надала воякам УПА статус учасників бойових дій. Українська біатлоністка Юлія Джима виграла індивідуальну гонку першого етапу Кубка світу. Такими були головні новини у четвер, 6 грудня, в Україні та світі. День Збройних сил України 6 грудня Україна відзначила День Збройних сил. Цього дня 27 років тому Верховна Рада ухвалила Закон "Про Збройні сили України". Сухопутні війська, Повітряні сили та Військово-морські сили – основ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Вояки УПА отримали статус учасників бойових дій - ONLINE.UA укр</title><link>https://novyny.online.ua/803868/voyaki-upa-otrimali-status-uchasnikiv-boyovih-diy/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAxlPoaIUvaKOHv_3CRGaycqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://novyny.online.ua/803868/voyaki-upa-otrimali-status-uchasnikiv-boyovih-diy/" target="_blank"&gt;Вояки УПА отримали статус учасників бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У четвер, 6 грудня, Верховна Рада надала воякам Української повстанської армії статус учасників бойових дій. Для цього депутати схвалили зміни в законопроект про посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті.&lt;/p&gt;</description><source url="https://novyny.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>﻿Рада визнала борцями за незалежність ветеранів ОУН і УПА й надала їм статус учасників бойових дій - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-rada-viznala-bortsjami-za-nezalezhnist-veteraniv-oun-i-upa-i-nadala-jim-status-uchasnikiv-bojovih-dij-560319.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1-ci76Gf_rsPcFxPafI94qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:10:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-rada-viznala-bortsjami-za-nezalezhnist-veteraniv-oun-i-upa-i-nadala-jim-status-uchasnikiv-bojovih-dij-560319.html" target="_blank"&gt;﻿Рада визнала борцями за незалежність ветеранів ОУН і УПА й надала їм статус учасників бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За надання статусу учасників бойових дій ветеранам Української повстанської армії та Організації українських націоналістів проголосувало 236 депутатів Верховної Ради. Рада ухвалила в цілому законопроект №8519 Верховна Рада 6 грудня взяла за основу та ухвалила в цілому законопроект №8519 "Про внесення змін до закону України "Про статус ветеранів війни, гарантії їх соціального захисту" щодо посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України у XX столітті", передає кореспондент "ГОРДОН". За документ проголосувало 236 народних депутатів. Законопроект надає статус учасників...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Садовий привітав рішення ВР надати статус учасника бойових дій представникам УПА - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/551312.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEERZMHlMHylyF_7sYIy20uAqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:34:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/551312.html" target="_blank"&gt;Садовий привітав рішення ВР надати статус учасника бойових дій представникам УПА&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лідер "Об'єднання "Самопоміч" Андрій Садовий привітав рішення парламентарів надати статус учасника бойових дій борцям за незалежність України у XX столітті, зокрема учасникам УПА та збройних підрозділів Організації українських націоналістів (ОУН). "Символічно в день Збройних сил України Верховна Рада ухвалила закон, яким надала статус та всі права ветеранів і воїнам УПА. Вітаю автора законопроекту Юрія Шухевича та всіх ветеранів УПА з цим рішенням", - написав А.Садовий у Фейсбук в четвер. Водночас лідер партії "Самопоміч" нагадав, що у Львові ще в 2011 році було запроваджено програму підтри...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>ВР розширила перелік бійців за незалежність України у XX столітті, які можуть отримати статус УБД - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/551283.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR6L98DGUv09HMQCeN3EmIqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:29:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/551283.html" target="_blank"&gt;ВР розширила перелік бійців за незалежність України у XX столітті, які можуть отримати статус УБД&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народні депутати розширили коло учасників бойових дій (УБД) воїнами кількох армій, які воювали за незалежність України у XX столітті. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", за відповідний проект закону (№8519) у першому читанні та в цілому проголосували 236 народних депутатів на пленарному засіданні парламенту в четвер. Згідно з законом внесено зміни до ст. 6 закону про статус ветеранів війни, гарантії їх соціального захисту. В нинішній редакції учасниками бойових дії визнаються воїни Української повстанської армії, які брали участь у бойових діях проти німецько-фашистських ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Вояки УПА отримали статус учасників бойових дій: рішення Ради - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/voyaki_upa_otrimali_status_uchasnikiv_boyovih_diy_rishennya_radi_n1076009</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHAufAhrroTRsI4vd5Z_7EqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:16:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/voyaki_upa_otrimali_status_uchasnikiv_boyovih_diy_rishennya_radi_n1076009" target="_blank"&gt;Вояки УПА отримали статус учасників бойових дій: рішення Ради&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У четвер, 6 грудня, Верховна Рада надала воякам Української повстанської армії статус учасників бойових дій. Для цього депутати схвалили зміни в законопроект про посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті. Документ після кількох невдалих спроб підтримали 236 народних обранців, повідомляє "РБК-Україна". Згідно з законом, статус учасника бойових дій надається особам, які брали участь у всіх формах збройної боротьби за незалежність України у XX столітті у складі Української повстанської армії, Української повстанської армії отамана Тараса Боровця (Бу...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Верховна Рада надала воякам УПА статус учасників бойових дій. Парламент посилив соціальний захист учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/news/showNews.do?verhovna_rada_nadala_voyakam_upa_status_uchasnikiv_boyovih_diy&amp;objectId=1471337</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEB4fMGjhXTuvrsw3JkoqagqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/news/showNews.do?verhovna_rada_nadala_voyakam_upa_status_uchasnikiv_boyovih_diy&amp;objectId=1471337" target="_blank"&gt;Верховна Рада надала воякам УПА статус учасників бойових дій. Парламент посилив соціальний захист учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна рада України ухвалила зміни до законопроекту №8519 про посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті. Документ після кількох невдалих спроб підтримали 236 нардепів, передає «РБК-Україна». Згідно з законом, статус учасника бойових дій надається особам, які брали участь у всіх формах збройної боротьби за незалежність України у XX столітті. Зокрема, у складі Української повстанської армії, Української повстанської армії отамана Тараса Боровця (Бульби) «Поліська Січ», Української народної революційної армії (УНРА), озброєних підрозділів Організа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Рада надала статус учасників бойових дій ветеранам УПА і ОУН - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%96%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D1%96%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%BF%D0%B0-%D1%96-%D0%BE%D1%83%D0%BD/a-46619096</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrSt6MIJCZ6d1bIgBoPp1sqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%96%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D1%96%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%BF%D0%B0-%D1%96-%D0%BE%D1%83%D0%BD/a-46619096" target="_blank"&gt;Рада надала статус учасників бойових дій ветеранам УПА і ОУН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України ухвалила законопроект №8519, який надає статус учасника бойових дій ветеранам Української повстанської армії (УПА) та Організації Українських націоналістів (ОУН). "За" документ під час засідання українського парламенту у четвер, 6 грудня, проголосували 236 депутатів при мінімально необхідних 226, інформує агентство "Українські новини". Це рішення вносить зміни до закону про статус ветеранів війни, гарантії їхнього соціального захисту. Статус учасника бойових дій надано особам, які брали участь у складі Української повстанської армії, Української повстанської армії отам...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Ветерани ОУН і УПА отримали статус учасників бойових дій - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/600539-veterany-oun-i-upa-otrymaly-status-uchasnykiv-boyovykh-diy</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMZS_H-axnHuP2yHbuJS90qGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/600539-veterany-oun-i-upa-otrymaly-status-uchasnykiv-boyovykh-diy" target="_blank"&gt;Ветерани ОУН і УПА отримали статус учасників бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада надала статус учасників бойових дій ветеранам Української повстанської армії (УПА) та Організації Українських націоналістів (ОУН). За прийняття законопроекту №8519 за основу і в цілому проголосували 236 депутатів при мінімально необхідних 226, передають Українські новини. Це рішення вносить зміни до закону про статус ветеранів війни, гарантії їх соціального захисту. Статус учасника бойових дій надано особам, які брали участь у складі Української повстанської армії, Української повстанської армії отамана Тараса Боровця (Бульби) "Поліська Січ", Української народної революційної ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Народні депутати пропонують повернути Бандері звання Героя України - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/narodni_deputati_proponuyut_povernuti_banderi_zvannya_geroya_ukrayini_n1075682</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlnikTik3DIPq41tyirRN0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/narodni_deputati_proponuyut_povernuti_banderi_zvannya_geroya_ukrayini_n1075682" target="_blank"&gt;Народні депутати пропонують повернути Бандері звання Героя України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Група народних депутатів Верховної ради виступила з ініціативою повернути проповіднику ОУН Степану Бандері звання Героя України посмертно. Про це свідчить проект постанови №9368 "Про звернення до президента України щодо присвоєння звання Героя України Бандері Степану Андрійовичу (посмертно)". Документ був внесений у Радусьогодні, 5 грудня. Наразі текст постанови ще не опублікований на сайті парламенту. Авторамипроекту стали понад 20народнихдепутатів. Серед них –Максим Бурбак (фракція "Народний фронт"), Ярослав та Богдан Дубневичі (фракція "Блок Петра Порошенка"), Андрій Кот (фракція БПП), М...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Пятачок патриотов. Из-за чего поругались украинские националисты - статья "Главкома" - Интерфакс-Украина</title><link>https://interfax.com.ua/news/election2019/550350.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0BW6NaQWoGwJw-LlTyxv0qGQgEKhAIACoHCAow7PWECzChgIIDMIHrhAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:31:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://interfax.com.ua/news/election2019/550350.html" target="_blank"&gt;Пятачок патриотов. Из-за чего поругались украинские националисты - статья "Главкома"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Интерфакс-Украина&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Статья "Главкома" об отношениях между националистическими политсилами, которые окончательно испортились (Подается на языке оригинала) Поки країна споглядає за баталіями в таборі колишніх "регіоналів" з Опоблоку, які розбігаються по різних кутках, схожа історія відбувається і в націоналістичному крилі. 13 листопада керівники партій "Свобода", "Правий сектор", ОУН, Конгрес українських націоналістів та руху С14 оголосили про підтримку на президентських виборах "свободівця" Руслана Кошулинського. Того самого колишнього віце-спікера, який у буремному 2014-му пару днів був ледь не єдиним легітимн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://interfax.com.ua">Интерфакс-Украина</source></item><item><title>Рада надала воякам УПА статус учасників бойових дій - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-predostavila-voinam-upa-status-uchastnikov-1544086955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZxBoMa2Foc6DCaQar2uC0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:02:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-predostavila-voinam-upa-status-uchastnikov-1544086955.html" target="_blank"&gt;Рада надала воякам УПА статус учасників бойових дій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна рада України прийняла за основу і в цілому зміни в законопроект №8519 про посилення соціального захисту учасників боротьби за незалежність України у ХХ столітті. Документ після кількох невдалих спроб підтримали 236 нардепів, передає кореспондент РБК-Україна. Згідно з законом, статус учасника бойових дій надається особам, які брали участь у всіх формах збройної боротьби за незалежність України у XX столітті у складі Української повстанської армії, Української повстанської армії отамана Тараса Боровця (Бульби) "Поліська Січ", Української народної революційної армії (УНРА), озброєних ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿Лавров стверджує, що Бандеру і Шухевича було засуджено Нюрнберзьким трибуналом - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-lavrov-stverdzhuje-shcho-bandera-i-shuhevich-buli-zasudzheni-njurnberzkim-tribunalom-529514.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENzwOsLZnzxVdwTj8qOd1AqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 07:44:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-lavrov-stverdzhuje-shcho-bandera-i-shuhevich-buli-zasudzheni-njurnberzkim-tribunalom-529514.html" target="_blank"&gt;﻿Лавров стверджує, що Бандеру і Шухевича було засуджено Нюрнберзьким трибуналом&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр закордонних справ РФ Сергій Лавров повторив міф про те, що в матеріалах Нюрнберзького трибуналу є обвинувальний вирок щодо українських націоналістів Степана Бандери та Романа Шухевича. Лавров озвучив міф про українських націоналістів Лідера Організації українських націоналістів (ОУН) Степана Бандеру і командира Української повстанської армії (УПА) Романа Шухевича було засуджено Міжнародним військовим трибуналом у Нюрнберзі. Про це 23 листопада під час спільної прес-конференції з міністром закордонних справ Італії Енцо Моаверо-Міланезі заявив міністр закордонних справ РФ Сергій Лавро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Глава МЗС Росії відзначився відвертою брехнею про Бандеру і Шухевича - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/glava_mzs_rosiyi_vidznachivsya_vidvertoyu_brehneyu_pro_banderu_i_shuhevicha_n1069039</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGwkWwesq9C9cQErZUuPbe8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/glava_mzs_rosiyi_vidznachivsya_vidvertoyu_brehneyu_pro_banderu_i_shuhevicha_n1069039" target="_blank"&gt;Глава МЗС Росії відзначився відвертою брехнею про Бандеру і Шухевича&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр закордонних справ Росії Сергій Лавров відверто збрехав на прес-конференції про те, що лідер Організації українських націоналістів Степан Бандера і командир Української повстанської армії Роман Шухевич нібито були засуджені Міжнародним військовим трибуналом у Нюрнберзі. Лаврова цитує прес-служба МЗС Росії. Зазначимо, що російський міністр згадав про Шухевича і Бандеру, коментуючи події в Україні 2014 року. Нова влада негайно ухвалила закон, спрямований на заборону російської мови. Радикали, які вели головний наступ на законні органи та інститути влади, публічно, офіційно заявили про ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Кримінальна справа #475. Не забути і не пробачити - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/kriminalna_sprava_475_ne_zabuti_i_ne_probachiti_n1069033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBwaELXwMvSCpDflddT8fPMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 09:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/kriminalna_sprava_475_ne_zabuti_i_ne_probachiti_n1069033" target="_blank"&gt;Кримінальна справа #475. Не забути і не пробачити&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Як і щороку, з останніми листопадовими днями зустрічаємо роковини найбільшого злочину проти українського народу – Голодомору 1932-1933 років. Пожовкле листя нагадує мені сторінки злочинних справ тоталітарного комуністичного режиму проти українських селян, інтелігенції, патріотів, яких було знищено як того листопадового листя... Кожне з розсекречених досьє пройшло через моє серце і розум, залишивши в них не один рубець. Тисячі фоліантів справ під грифами "Секретно", "Совершенно секретно", "Лично", калейдоскоп чорно-білих фото, мов постріли невблаганні і злочинні вироки, безпорадність жертв і...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У "Нацкорпусі" заявили, що не підтримують висунення Кошулинського кандидатом в президенти від націоналістичних сил - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/546470.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQKt6m0dlua19SJBX9suRsqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 15:45:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/546470.html" target="_blank"&gt;У "Нацкорпусі" заявили, що не підтримують висунення Кошулинського кандидатом в президенти від націоналістичних сил&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Партія "Національний корпус" заявляє, що не підтримує рішення представників окремих націоналістичних організацій про висунення представника партії ВО "Свобода" Руслана Кошулинського єдиним кандидатом у президенти від націоналістичного табору. "Рішення про підтримку Кошулинського "націоналістичним рухом" було прийнято кулуарно, без широкого обговорення і всупереч маніфесту націоналістичних сил", - зазначено в заяві "Національного корпусу", оприлюдненій на сторінці в соцмережі Facebook у вівторок. У партії зазначають, що "люди, які поставили свої підписи під цим документом, не мають реального...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Націоналістичні сили заявили про підтримку "свободівця" Кошулинського на виборах президента - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/546016.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6n0ChSA2MCnVFsq-v17M8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 10:35:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/546016.html" target="_blank"&gt;Націоналістичні сили заявили про підтримку "свободівця" Кошулинського на виборах президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Партії ВО "Свобода, "Правий сектор", Організація українських націоналістів (ОУН), Конгрес українських націоналістів і організація "С14" заявили про підтримку "свободівця" Руслана Кошулинського як кандидата в президенти України на виборах 2019 року. Згідно зі спільною заявою націоналістичних політсил, яку в понеділок поширила прес-служба "Свободи", підтримка Р.Кошулинського як кандидата в президенти зумовлена необхідністю "зупинити наступ реваншистських сил на президентських та парламентських виборах". "2019 рік буде визначальним для України: або наша країна утвердиться як Українська самості...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Порошенко нагородив орденом бабусю львівського активіста, що у судах відстоює українську мову. 100-річна педагогиня і громадська діячка Ірина Шуль отримала орден княгині Ольги III ступеня - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/poroshenko_nagorodiv_ordenom_babusyu_lvivskogo_aktivista_shho_u_sudah_vidstoyuye_ukrayinsku_movu_n1469074</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPMNSs5eC4Pa7GSPmoC0M0sqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 19:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/poroshenko_nagorodiv_ordenom_babusyu_lvivskogo_aktivista_shho_u_sudah_vidstoyuye_ukrayinsku_movu_n1469074" target="_blank"&gt;Порошенко нагородив орденом бабусю львівського активіста, що у судах відстоює українську мову. 100-річна педагогиня і громадська діячка Ірина Шуль отримала орден княгині Ольги III ступеня&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко нагородив орденом княгині Ольги III ступеня 100-річну львівську педагогиню та громадську діячку Ірину Б'єнко-Шуль. Вона є бабусею львівського активіста, відомого своїми численними судовими позовами до різних компаній на захист української мови. Саме він повідомив про нагородження у своєму Facebook 2 листопада. Ірина Б'єнко-Шуль народилась у червні 1918 року у селі Вовче поблизу Перемишля. Навчалась в Українському інституті дівчат у Перемишлі та Академії закордонної торгівлі у Львові. У 1942-1944 роках співпрацювала з ОУН-УПА і в січні 1944 була заарештована...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Можна вдома камін розпалити. Відомі українці розповіли, як ставляться до смолоскипної ходи на честь УПА - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/mozhna-budinku-kamin-rozpaliti-vidomi-ukrajintsi-pro-traditsiji-fakelnoji-khodi-na-chest-upa-2501104.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJP9kB6JG3za_lriChk6rEUqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 06:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/mozhna-budinku-kamin-rozpaliti-vidomi-ukrajintsi-pro-traditsiji-fakelnoji-khodi-na-chest-upa-2501104.html" target="_blank"&gt;Можна вдома камін розпалити. Відомі українці розповіли, як ставляться до смолоскипної ходи на честь УПА&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Журнал Новое Время запитав відомих співвітчизників, що вони думають про ходу ультраправих сил, яка відбулася 14 жовтня в Києві на честь 76-річчя створення Української повстанської армії (УПА). . Ірена Карпа, перший секретар з питань культури посольства України у Франції, письменниця, лідер гурту Qarpa: Я абсолютно підтримую знесення пам'ятників комуністам, чекістам та іншій сволоті, що сприяла знищенню українців. Але що стосується гасла Україна для українців: я - за політичну націю, а не за виключно етнічну ознаку. Остання стає інструментом маніпуляцій, архетипної жорстокості та інших примі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Українська "світська релігія": УПА, ДЗВ, Покрова - SEGODNYA</title><link>https://www.segodnya.ua/opinion/kvitkacolumn/ukranska-svtska-relgya-upa-dzv-pokrova-1179236.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQqRoPAOphMe2T1Xvr1BToqGAgEKg8IACoHCAowyMPTATD3s28wp-GcAg</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 05:29:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.segodnya.ua/opinion/kvitkacolumn/ukranska-svtska-relgya-upa-dzv-pokrova-1179236.html" target="_blank"&gt;Українська "світська релігія": УПА, ДЗВ, Покрова&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SEGODNYA&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Любов та молитва значно краще визначаються за допомогою досвіду, аніж слів. Лейт Андерсон, священик зі штату Міннесота Я розпочав з любові та молитви — тому що в них, у любові в найширшій та найглибшій з амплітуд цього відчуття, та в молитві — як у виразнику його якості — і є вся сіль. Любов і молитва — те, що потрібно будь-якій державі в час скрути будь-якого рівня. Ми в останні п`ять років якось так відчуваємо, що без цього ніяк. Без любові. Як у тому числі здатності прощати. Без молитви. Як у тому числі готовності відповідати за власні та колективні вчинки. Каючись відповідати. За все за...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.segodnya.ua">SEGODNYA</source></item><item><title>"Марш УПА" в Києві завершився концертом на Європейській площі, більшість учасників уже розійшлись - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/537933.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFq-8ktZB3P2nlEpXzxxn8IqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMPbXlgY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 16:28:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/537933.html" target="_blank"&gt;"Марш УПА" в Києві завершився концертом на Європейській площі, більшість учасників уже розійшлись&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Акція "марш Української повстанської армії", яка відбувалася в центрі Києва в неділю, завершилася виконанням гімну Організації українських націоналістів "Народилися ми в великий час" і врученням "народних нагород" добровольцям і учасникам АТО, після чого на Європейській площі почався концерт групи "Кому вниз". Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", як тільки всі учасники ходи, що розпочали ходу з парку Шевченка, зібралися на Європейській площі, їм було запропоновано виконати гімн ОУН. Виконання, в якому взяли участь 8,5 тисяч людей, було зафіксовано в Книзі рекордів України,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У Києві проходить марш УПА: фоторепортаж - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/u-kijevi-prohodit-marsh-upa-foto-536197.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEIlmC5ROWysYwaMQxkrOUYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:24:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/u-kijevi-prohodit-marsh-upa-foto-536197.html" target="_blank"&gt;У Києві проходить марш УПА: фоторепортаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Юрба заздалегідь почала збиратися біля пам’ятника Шевченку Марш розпочався о 16.23 У неділю, 14 жовтня, в Києві проходить щорічний марш УПА під гаслом «Повернемо Україну українцям!». Відзначити 76-річчя створення Української повстанської армії в столиці зібралися представники партії «Національний Корпус», Національних дружин, ВО «Свобода», Правого сектору, Конгресу українських націоналістів, Організації українських націоналістів, C14, ВО «Тризуб» імені Степана Бандери та інших націоналістичних організацій. Марш розпочався о 16.23. Юрба заздалегідь почала збиратися біля пам’ятника Шевченку, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Львові на Марсовому полі відзначили 76-ту річницю створення УПА - Львівська міська рада</title><link>https://city-adm.lviv.ua/news/society/public-sector/256593-u-lvovi-na-marsovomu-poli-vidznachyly-76-tu-richnytsiu-stvorennia-upa</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA-hW3sjcI4whNaCDGrHKAAqGQgEKhAIACoHCAowx7r6CjDro-gCMNuDvQU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 09:49:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://city-adm.lviv.ua/news/society/public-sector/256593-u-lvovi-na-marsovomu-poli-vidznachyly-76-tu-richnytsiu-stvorennia-upa" target="_blank"&gt;У Львові на Марсовому полі відзначили 76-ту річницю створення УПА&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Львівська міська рада&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Львові сьогодні, 14 жовтня, сотні львів’ян вийшли на Марсове поле, аби спільно з керівництвом міста й області, ветеранами УПА, духовенством та військовими відзначити 76-ту річницю створення УПА, покласти квіти до Меморіалу невідомому вояку-упівцю. Також на Личаківському кладовищі перепоховали вояків УПА, місце поховання яких знайшли у с. Верхня Білка Пустомитівського району. Квіти до Меморіалу невідомому вояку УПА урочисто поклали керівники міста й області, а також представники патріотичних організацій та молодь. Опісля, військовий оркестр виконав Гімн України. З вітальним словом до прису...&lt;/p&gt;</description><source url="https://city-adm.lviv.ua">Львівська міська рада</source></item><item><title>УЛьвові провели реконструкцію бою УПА проти НКВД. Фоторепортаж ZAXID.NET. Фоторепортаж ZAXID.NET - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/u_skveri_na_valah_proveli_rekonstruktsiyu_boyu_upa_proti_nkvd_n1467708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXDr_GwR_mxDox3IC-Ygo0qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 15:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/u_skveri_na_valah_proveli_rekonstruktsiyu_boyu_upa_proti_nkvd_n1467708" target="_blank"&gt;УЛьвові провели реконструкцію бою УПА проти НКВД. Фоторепортаж ZAXID.NET. Фоторепортаж ZAXID.NET&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У неділю, 14 жовтня, у 76-ту річницю створення Української повстанської армії та День захисника України у сквері «На валах» у центрі Львова провели театралізоване дійство «Бій відділів УПА проти військ НКВД». У військово-історичній реконструкції, як повідоми прес-служба Львівської ОДА, взяли участь кілька десятків реконструкторів та чотири одиниці техніки часів Другої світової війни. Виставу, яку просто неба організували у парку «На валах» неподалік будівлі Львівської ОДА, переглянули кілька сотень глядачів. ##SHOW_GALLERY## Усі фото Євгена Кравса для ZAXID.NET Глядачі змогли посидіти у маш...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>У Києві розпочався багатотисячний марш УПА: промовисті фото та відео - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/u_kiyevi_rozpochavsya_bagatotisyachniy_marsh_upa_promovisti_foto_ta_video_n1047384</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKKppjpt_ykEnpgCwANDTUqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 14:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/u_kiyevi_rozpochavsya_bagatotisyachniy_marsh_upa_promovisti_foto_ta_video_n1047384" target="_blank"&gt;У Києві розпочався багатотисячний марш УПА: промовисті фото та відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві розпочався традиційний марш УПА, адже 14 жовтня минає 76 років з дня створення Української повстанської армії. По це у прямому ефірі розповіла кореспондентка 24 каналу. За її словами зібралося багато людей, що складно порахувати. Розпочався марш із пам'ятника Шевченка, який розташований на вулиці Володимирській, а все завершиться на Європейській площі, де має відбутися святковий концерт. Початок маршу Учасниця та співорганізаторкатакого маршу у 2005 році зазначила, що тоді було все абсолютно по-іншому, адже не було такої підтримки серед людей, а інші партії заважали проводити марш. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>На Личаківському кладовищі перепоховали воїнів Української Повстанської Армії. Останки були знайдені у Пустомитівському районі - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/news/showNews.do?na_lichakivskomu_kladovishhi_perepohovali_voyiniv_ukrayinskoyi_povstanskoyi_armiyi&amp;objectId=1467694</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpLdIsOE7xxByZR7ltf0EAqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/news/showNews.do?na_lichakivskomu_kladovishhi_perepohovali_voyiniv_ukrayinskoyi_povstanskoyi_armiyi&amp;objectId=1467694" target="_blank"&gt;На Личаківському кладовищі перепоховали воїнів Української Повстанської Армії. Останки були знайдені у Пустомитівському районі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні,14 жовтня, у День захисника України та День створення Української Повстанської Армії на Личаківському цвинтарі перепоховали воїнів УПА, тіла яких були знайдені у селі Верхня Білка Пустомитівського району. Про це повідомила прес-служба Львівської ОДА. «76 років тому, коли Україна горіла в огні, молоді люди, українці, попрощались із батьками і пішли рятувати від окупанта свою Україну. Наші воїни віддали найцінніше – життя, за Українську державу. Вони боролися за українську церкву, українську мову, за те, щоб їхні діти, онуки, щоб ми з вами жили у могутній, процвітаючій, великій держа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>﻿У Мюнхені проросійський пропагандист Філліпс поглумився над могилою Бандери - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-u-mjunheni-prorosijskij-propagandist-fillips-poglumivsja-nad-mogiloju-banderi-429068.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPetCLt7ZSThmv06H4qAvJIqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 22:44:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-u-mjunheni-prorosijskij-propagandist-fillips-poglumivsja-nad-mogiloju-banderi-429068.html" target="_blank"&gt;﻿У Мюнхені проросійський пропагандист Філліпс поглумився над могилою Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проросійський пропагандист із Британії Грем Філліпс прийшов на могилу лідера ОУН Степана Бандери в Мюнхені у річницю його смерті від рук співробітника КДБ. Філліпс зірвав із могили українські прапори Відомий своєю співпрацею з підконтрольними Кремлю телеканалами Russia Today і "Звезда" британець Грем Філліпс у німецькому Мюнхені зірвав із могили лідера Організації українських націоналістів Степана Бандери прапори України та ОУН. Відео інциденту пропагандист опублікував у Twitter 15 жовтня, у річницю смерті Бандери. Філліпс також розмістив на могилі плакат із написом англійською: "Тут похова...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Марш УПА у Києві: якими вулицями проходитимуть націоналісти - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/marsh-upa-u-kijevi-jakimi-vulitsjami-prokhoditimut-natsionalisti-2500231.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMLsnB5VUsHktivb19Y84SAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 06:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/marsh-upa-u-kijevi-jakimi-vulitsjami-prokhoditimut-natsionalisti-2500231.html" target="_blank"&gt;Марш УПА у Києві: якими вулицями проходитимуть націоналісти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Києві, 14 жовтня, з нагоди дня Української повстанської армії пройде традиційний марш націоналістів. Про це повідомляє ВО Свобода у Facebook. . Зазначається, що збір учасників запланований біля пам’ятника Тарасу Шевченку. Марш розпочнеться о 16.00 на вулиці Володимирській і пройде бульваром Тараса Шевченка та Хрещатиком до Європейської площі, де відбудеться урочистий мітинг та концерт гурту Кому Вниз. У марші на честь 76-річчя створення Української Повстанської Армії в Києві візьмуть участь члени ВО Свобода, ПП Національний корпус, НВР Правий сектор, Конгресу українських націоналістів, Ор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Театралізоване військово-історичне дійство «Бій відділів УПА проти військ НКВД». Парк «На валах» (вул. Винниченка, 16−18) - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/teatralizovane_viyskovo_istorichne_diystvo_biy_viddiliv_upa_proti_viysk_nkvd_n1467651</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOl8H5IAgcc1U4xNV1kX04MqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 07:46:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/teatralizovane_viyskovo_istorichne_diystvo_biy_viddiliv_upa_proti_viysk_nkvd_n1467651" target="_blank"&gt;Театралізоване військово-історичне дійство «Бій відділів УПА проти військ НКВД». Парк «На валах» (вул. Винниченка, 16−18)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;До Дня Захисника України та 76-ї річниці створення УПА. Організовує Львівська ОДА&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Після наруги над могилою Бандери у В'ятровича запропонували перепоховати лідера ОУН - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/pislya_narugi_nad_mogiloyu_banderi_u_vyatrovicha_zaproponuvali_perepohovati_lidera_oun_n1048422</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrkhPy0HCtSINXl5949QUgqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 21:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/pislya_narugi_nad_mogiloyu_banderi_u_vyatrovicha_zaproponuvali_perepohovati_lidera_oun_n1048422" target="_blank"&gt;Після наруги над могилою Бандери у В'ятровича запропонували перепоховати лідера ОУН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Актам вандалізму, один з яких стався 15 жовтня у Мюнхені, коли російський пропагандист Грем Філліпс зірвав прапори з могили лідера ОУН Степана Бандери, могло б запобігти створення Українського національного пантеону. Про це заявив працівник Українського інституту національної пам’яті Павло Подобєд, повідомляє прес-служба УІНП. 24 канал повідомляв, що у роковини смерті провідника українських націоналістів Степана Бандери Грем Філліпс поглумився над могилою лідера ОУН. Цей випадок знову порушує надзвичайно важливе питання – створення Українського національного пантеону. Посилення заходів безп...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Покров без крові: як праві відзначили день УПА і не пішли штурмувати Лавру - РБК-Україна</title><link>https://daily.rbc.ua/ukr/show/pokrov-krovi-pravye-otmetili-den-upa-poshli-1539581534.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7pKL5lMYCFTUFObskVpjwqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://daily.rbc.ua/ukr/show/pokrov-krovi-pravye-otmetili-den-upa-poshli-1539581534.html" target="_blank"&gt;Покров без крові: як праві відзначили день УПА і не пішли штурмувати Лавру&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;ОУН проти Ватутіна в Неділю вранці на виході зі станції метро "Арсенальна" було людно. З одного боку площі, віруючі Московського патріархату йдуть молитися в Києво-Печерську Лавру. З іншого - збираються націоналісти, які анонсували знесення пам'ятників більшовикам і генералу Ватутіну в Маріїнському парку. Біля місця збору націоналістів на постаменті стоїть гармата. З її допомогою робочі нібито обороняли завод "Арсенал" від військ Центральної Ради під час повстання в січні 1918-го року. Силовики оточили її. Навколишні двори забиті поліцією і бійцями Національної гвардії – на всяк випадок. Пе...&lt;/p&gt;</description><source url="https://daily.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Що відбувається під пам’ятником Ватутіну у Києві: фото - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/shcho-vidbuvajetsya-pid-pamyatnikom-vatutinu-u-kijevi-foto-536169.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6kLzX7jlWMemGa1JYS5fIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKDulQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 08:43:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/shcho-vidbuvajetsya-pid-pamyatnikom-vatutinu-u-kijevi-foto-536169.html" target="_blank"&gt;Що відбувається під пам’ятником Ватутіну у Києві: фото&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Час від часу на місці подій роздаються вигуки Поліція різко відсунула від пам'ятника нечисленних активістів Націоналісти та поліція оточили пам’ятник Миколі Ватутіну у Києві. Поліція не заважала активістам підійти до споруди впритул, повідомляє кореспондент «Главкому». Час від часу на місці подій роздаються вигуки. «УПА стріляли, а не голосували», зокрема, прокричав один із активістів з чорним прапором. Він також кричав «Антифа», і антибільшовистські заклики. Голова Добровольчого руху «ОУН» Микола Коханівський, який також присутній на акції, разом з частиною інших націоналістів пішов за дра...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У Києві пройшов марш з нагоди річниці створення УПА - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%94%D0%B2%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%88%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88-%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B8-%D1%80%D1%96%D1%87%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%96-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%83%D0%BF%D0%B0/a-45884798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMgO2br5G03OpLYV6jQWrkEqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 15:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%94%D0%B2%D1%96-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%88%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88-%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B8-%D1%80%D1%96%D1%87%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%96-%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%83%D0%BF%D0%B0/a-45884798" target="_blank"&gt;У Києві пройшов марш з нагоди річниці створення УПА&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тисячі людей вийшли на марш, організований націоналістичними силами у Києві в неділю, 14 жовтня, з нагоди 76-ої річниці заснування Української повстанської армії (УПА). Учасники ходи пройшли від парку імені Тараса Шевченка до Хрещатика і завершили марш на Європейській площі. В акції взяли участь політичні партії "Свобода", "Правий сектор", "Національний корпус" і організація С14. Захід відбувся без ексцесів, хоча учасники ходи запалювали фаєри і кілька разів кинули петарди та димові шашки, повідомляє агентство "Українські новини". Марш охороняли більше сотні правоохоронців, повідомляє інфор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Як День Захисника багатотисячним маршем і унікальним рекордом відзначили у Києві: фоторепортаж - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/yak_den_zahisnika_bagatotisyachnim_marshem_i_unikalnim_rekordom_vidznachili_u_kiyevi_fotoreportazh_n1047497</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH3iPVcSKL1Pa0Q0ik27GEEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 21:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/yak_den_zahisnika_bagatotisyachnim_marshem_i_unikalnim_rekordom_vidznachili_u_kiyevi_fotoreportazh_n1047497" target="_blank"&gt;Як День Захисника багатотисячним маршем і унікальним рекордом відзначили у Києві: фоторепортаж&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Настільки масштабно, що і яблуку ніде впасти… Близько 10 тисяч українців пройшлися сьогодні маршем У Києві! Так відзначили особливе свято – День Покрови Пресвятої Богородиці, День українського козацтва, День УПА та День Захисника України. О 16:00 небайдужі українці та учасники націоналістичних організацій "Правий сектор", "Конгрес українських націоналістів", "Національний корпус", "Нацдружини", "Сокіл","Січ14", ВО "Свобода"рушили колоною від пам'ятника Шевченка до Європейської площі. Марш пройшов вулицею Володимирською, бульваром Шевченка та Хрещатиком. У такт рухались старі та малі, на про...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>92-річний ветеран УПА хотів потрапити на російсько-українську війну. Степан Петраш називає себенаціоналістом у дії - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/92_richniy_veteran_upa_hotiv_potrapiti_na_rosiysko_ukrayinsku_viynu_n1467606</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6y7PPfN6l7J69vkNF6oToqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:23:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/92_richniy_veteran_upa_hotiv_potrapiti_na_rosiysko_ukrayinsku_viynu_n1467606" target="_blank"&gt;92-річний ветеран УПА хотів потрапити на російсько-українську війну. Степан Петраш називає себенаціоналістом у дії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У свої 92 ветеран УПА Степан Петраш має відмінну пам'ять та гострий розум, досі працює за комп'ютером і нещодавно видав книгу спогадів. Його війна за незалежність не переривалась навіть під час десятилітнього заслання на Воркуті. Націоналіст у дії ‒ так сам себе називає 92-літній ветеран УПА Степан Петраш з Калуша. Патріотизм передався від батька, воїна Української Галицької Армії. У підпілля потрапив одразу з гімназійної лави. Директором школи був автор пісні «Гуцулка Ксеня» Роман Савицький. А керівником курсу син самого Івана Франка - Тарас. «Студентом одразу став членом організації Юнацт...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>"Бандера - наш герой, Покрова - наше свято". Репортаж з Маршу УПА в Києві - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/bandera-nash-heroj-pokrova-nashe-svjato-reportazh-z-marshu-upa-v-kijevi-2500309.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELpVBed0df03mxDe0wacGO4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 08:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/bandera-nash-heroj-pokrova-nashe-svjato-reportazh-z-marshu-upa-v-kijevi-2500309.html" target="_blank"&gt;"Бандера - наш герой, Покрова - наше свято". Репортаж з Маршу УПА в Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Про що говорили на марші українських націоналістів 14 жовтня. . - Я їду на марш націоналістів. Ну, тому що я націоналіст, - хлопчик у жовтій футболці з написом Азовець голосно розмовляє по телефону в автобусі. Виходить на станції метро Почайна, в минулому - Петрівка. губиться в щільному потоці людей. Марш УПА стартує в самому центрі Києва, в парку імені Тараса Шевченка. Дату обрали не випадково: 14 жовтня - це не тільки Покрова, День українського козацтва і нове свято, День захисника України. 76 років тому, в 1942-му, саме в цей день з'явилася Українська повстанська армія. Деякі учасники ма...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У Львові на площі біля пам’ятника «Воїнам, що віддали свої життя за Україну» відбулося мистецьке дійство - Львівська міська рада</title><link>https://city-adm.lviv.ua/news/culture/256611-u-lvovi-na-ploshchi-bilia-pamiatnyka-voinam-shcho-viddaly-svoi-zhyttia-za-ukrainu-vidbulosia-mystetske-diistvo</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJJke5Qo5y0kOma-0eAx7IgqGQgEKhAIACoHCAowx7r6CjDro-gCMNuDvQU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:56:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://city-adm.lviv.ua/news/culture/256611-u-lvovi-na-ploshchi-bilia-pamiatnyka-voinam-shcho-viddaly-svoi-zhyttia-za-ukrainu-vidbulosia-mystetske-diistvo" target="_blank"&gt;У Львові на площі біля пам’ятника «Воїнам, що віддали свої життя за Україну» відбулося мистецьке дійство&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Львівська міська рада&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні, 14 жовтня, у свято Покрови Пресвятої Богородиці, День захисника України та 76-ту річницю створення Української повстанської армії у Львові представники влади та громадськості, військові, рідні й друзі загиблих воїнів разом з духовенством спільною молитвою і покладанням квітів вшанували воїнів УПА, Героїв Небесної Сотні та бійців, які загинули на Сході України. Організовано чимало митецьких та тематичних заходів. Зокрема, на площі біля пам’ятника «Воїнам, що віддали свої життя за Україну» було піднято синьо-жовтий та червоно-чорний прапори. Опісля відбулося мистецьке дійство. Нагад...&lt;/p&gt;</description><source url="https://city-adm.lviv.ua">Львівська міська рада</source></item><item><title>«Повернемо Україну українцям!». Фоторепортаж з маршу у центрі Києва - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/photo/povernemo-ukrajinu-ukrajincyam-fotoreportazh-z-marshu-u-centri-kijeva-536243.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBGHPvClpxq7Ud5NVuYJsgYqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMKDulQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/photo/povernemo-ukrajinu-ukrajincyam-fotoreportazh-z-marshu-u-centri-kijeva-536243.html" target="_blank"&gt;«Повернемо Україну українцям!». Фоторепортаж з маршу у центрі Києва&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В столиці пройшов марш УПА Марш націоналістів у Києві, 14 жовтня 2018 року У неділю, 14 жовтня, в Києві проходить щорічний марш УПА під гаслом «Повернемо Україну українцям!». Відзначити 76-річчя створення Української повстанської армії в столиці зібралися представники партії «Національний Корпус», Національних дружин, ВО «Свобода», Правого сектору, Конгресу українських націоналістів, Організації українських націоналістів, C14, ВО «Тризуб» імені Степана Бандери та інших націоналістичних організацій. Під час маршу його учасники, зокрема, вигукували «Бандера наш герой, Покрова наше свято» та «...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Як пройшов марш націоналістів у центрі Києва: фото та відео - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/jak-projshov-marsh-natsionalistiv-u-tsentri-kijeva-foto-i-video-2500272.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMx4snO9HrlcMEWBw1_WdNYqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 17:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/jak-projshov-marsh-natsionalistiv-u-tsentri-kijeva-foto-i-video-2500272.html" target="_blank"&gt;Як пройшов марш націоналістів у центрі Києва: фото та відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;14 жовтня у Києві з нагоди 76-річчя створення дня Української повстанської армії відбувся марш українських націоналістів. У ньому взяли участь члени ВО Свобода, ПП Національний корпус, НОД Правий сектор, Конгресу українських націоналістів, Організації українських націоналістів, С14, ВО Тризуб імені Степана Бандери та інших націоналістичних організацій. . НВ зібрало фото та відео заходу. Відео початку маршу, зняте з безпілотника. Піротехніка на марші. Всеукраїнський рекорд виконання гімну націоналістів Зродилась ми великої години. Одночасно з маршем поліція оточила біля Києво-Печерської лавр...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>У Києві встановили національний рекорд наймасовішого виконання гімну ОУН - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/u-kijevi-vstanovili-nacionalniy-rekord-naymasovishogo-vikonannya-gimnu-oun-536281.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_6utL7CCdprMqFadedePwqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMLidjgY</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 02:33:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/u-kijevi-vstanovili-nacionalniy-rekord-naymasovishogo-vikonannya-gimnu-oun-536281.html" target="_blank"&gt;У Києві встановили національний рекорд наймасовішого виконання гімну ОУН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У виконанні гімну взяли участь 8368 осіб У Києві встановили національний рекорд наймасовішого виконання гімну ОУН Учасники маршу до 76-ї річниці створення УПА встановили рекорд України із наймасовішого виконання гімну українських націоналістів «Зродились ми великої години». Рекорд встановлено на Європейській площі в Києві, повідомляє Укрінформ. За даними представника Книги рекордів України, усього у виконанні гімну взяли участь 8368 осіб. Як відомо, пісня «Зродились ми великої години» 1932-го року була затверджена Проводом Українських Націоналістів, керівним органом ОУН, як гімн організації...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>14 жовтня чи 23 лютого. Коли українці хочуть святкувати День захисника України - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/14-zhovtnja-chi-23-ljutoho-koli-ukrajintsi-khochut-svjatkuvati-den-zakhisnika-ukrajini-2499832.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgeq2bW0jB_yQa0H-nOsP0qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/14-zhovtnja-chi-23-ljutoho-koli-ukrajintsi-khochut-svjatkuvati-den-zakhisnika-ukrajini-2499832.html" target="_blank"&gt;14 жовтня чи 23 лютого. Коли українці хочуть святкувати День захисника України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кожен другий українець готовий захищати свою країну зі зброєю в руках, свідчать результати дослідження, проведеного соціологічною групою Рейтинг. При цьому готовність захищати країну знижується із заходу України на схід. Про це – у сюжеті Радіо НВ. . Соціологи нагадують, що у минулоріч таких респондентів було більше на 2%, а ось у 2012 році - лише третина. Готові захищати зі зброєю в руках Найбільше опитаних, які готові захищати батьківщину, на заході - майже дві третини, у центрі та на півдні - половина. Водночас на сході відносна більшість зазначили, що не готові захищати Україну зі зброє...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Тягнибок несподівано відмовився від участі у президентських виборах - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/country/politics/u-svobodi-znayshli-inshogo-kandidata-v-prezidenti-zamist-tyagniboka-536198.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaGuNExqjuhEWivz_2k-L0qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:20:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/country/politics/u-svobodi-znayshli-inshogo-kandidata-v-prezidenti-zamist-tyagniboka-536198.html" target="_blank"&gt;Тягнибок несподівано відмовився від участі у президентських виборах&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кошулинський може стати єдиним кандидатом в президенти від націоналістів Тягнибок пропонує Кошулинського як єдиного кандидата в президенти від націоналістичних сил Голова ВО «Свобода» Олег Тягнибок відмовився від участі в майбутніх президентських виборах. Натомість він пропонує висунути єдиним кандидатом від усіх націоналістичних сил колишнього віце-спікера ВРУ Руслана Кошулинського. Свій крок лідер «Свободи» пояснює бажанням пришвидшити процес об'єднання націоналістичних сил. Про це Олег Тягнибок заявив сьогодні під час свого виступу на Марші Слави УПА, підкресливши, що цього вимагає нація...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>У «марші УПА» взяли участь близько 15 тисяч націоналістів - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/kyiv/news/u-marshi-upa-vzyali-uchast-blizko-15-tisyach-nacionalistiv-536239.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDD2nIEbpSWmDzRPxtQg6HoqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 18:59:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/kyiv/news/u-marshi-upa-vzyali-uchast-blizko-15-tisyach-nacionalistiv-536239.html" target="_blank"&gt;У «марші УПА» взяли участь близько 15 тисяч націоналістів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Марш від парку імені Тараса Шевченка до Європейської площі пройшов спокійно Участь у «марші УПА» у Києві взяли участь близько 15 тисяч націоналістів, під час акції серйозних правопорушень не зафіксували. Про це повідомив глава Нацполіції Києва Андрій Крищенко. Він зауважив, що марш від парку імені Тараса Шевченка до Європейської площі пройшов спокійно. Водночас, за його словами, кілька громадських організацій проводили акції на Майдані Незалежності, і керівник однієї із них намагався встановити намет. «Поліція завадила цьому, оскільки відбувалися державні заходи з нагоди Дня захисника Украї...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Ідею визнання ОУН/УПА учасниками боротьби за незалежність України підтримує 45% українців – опитування - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-ideju-viznannja-oun-upa-uchasnikami-borotbi-za-nezalezhnist-ukrajini-pidtrimujut-45-ukrajintsiv-opituvannja-416457.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO7ZEd71YNZwURXeQFl67oYqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 22:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-ideju-viznannja-oun-upa-uchasnikami-borotbi-za-nezalezhnist-ukrajini-pidtrimujut-45-ukrajintsiv-opituvannja-416457.html" target="_blank"&gt;﻿Ідею визнання ОУН/УПА учасниками боротьби за незалежність України підтримує 45% українців – опитування&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Із 2010 року рівень підтримки серед українців ідеї визнання Української повстанської армії та Організації українських націоналістів учасниками боротьби за незалежність України зріс у 2,5 раза, зазначили в Соціологічній групі "Рейтинг". Найбільше тих, хто підтримує визнання ОУН/УПА, на заході України, зазначили в групі "Рейтинг" 45% опитаних під час дослідження Соціологічної групи "Рейтинг" до Дня захисника України підтримують ідею визнання Української повстанської армії (УПА) та Організації українських націоналістів (ОУН) учасниками боротьби за незалежність України. Результати опитування оп...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Чому націоналісти на президентських виборах мають підтримати Руслана Кошулинського - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/columns/o_tyagnybok/chomu-nacionalisti-na-prezidentskih-viborah-mayut-pidtrimati-ruslana-koshulinskogo-536248.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJv7py6HLubTKebJ1h2dTcqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMMn_lQY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:58:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/columns/o_tyagnybok/chomu-nacionalisti-na-prezidentskih-viborah-mayut-pidtrimati-ruslana-koshulinskogo-536248.html" target="_blank"&gt;Чому націоналісти на президентських виборах мають підтримати Руслана Кошулинського&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Він має досвід керівництва державою в критичний для України момент Руслан Кошулинський Українська Повстанська Армія, яка не мала своєї держави й вела боротьбу на два фронти - здобула перемогу. Бо жодної з двох імперій, проти яких воювала УПА, нема. А - Україна є. І це однозначно перемога націоналізму. Однак не остаточна. Отож, боротьба триває. І місія нашого покоління завершити її перемогою. Не посоромити слави Героїв і захистити майбутнє дітей. Щоб ані наші діти, ані внуки не мусили більше боротися за Україну. Нехай вони щасливо живуть на своїй, Богом даній землі! А тепер те, що всі давно ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>День захисника: як до свята ставляться ветерани Другої світової війни та нинішні військові - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/den_zahisnika_yak_do_svyata_stavlyatsya_veterani_drugoyi_svitovoyi_viyni_ta_ninishni_viyskovi_n1047242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFI0sTr3u2fx6-ljid8WWuYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 06:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/den_zahisnika_yak_do_svyata_stavlyatsya_veterani_drugoyi_svitovoyi_viyni_ta_ninishni_viyskovi_n1047242" target="_blank"&gt;День захисника: як до свята ставляться ветерани Другої світової війни та нинішні військові&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна 14 жовтня відзначає найголовніше свято – День захисника – перше по-справжньому українське свято. В цей день урочистості будуть по всій країні і найперше там, де нині війна, серед самих захисників. Окрім привітань, вшановуватимуть і пам’ять тих, хто загинув, захищаючи наші кордони на Сході України. 14 жовтня – власне українське свято. Його запровадили, аби більше не відзначати в один день з агресором. У спортивній куртці та джинсах впевнено крокує до кімнати 92-х річний вояк Української Повстанської армії Степан Петраш. Любити Україну його вчили батьки, а згодом вже і викладачі у гім...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Представники Організації українських націоналістів не змогли знести пам'ятник Ватутіну в Києві - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/society/-predstavniki-organizatsiji-ukrajinskih-natsionalistiv-ne-zmogli-znesti-pam-jatnik-vatutinu-v-kijevi-425133.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECDIyuq-mstluv0s6bzE86gqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 09:21:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/society/-predstavniki-organizatsiji-ukrajinskih-natsionalistiv-ne-zmogli-znesti-pam-jatnik-vatutinu-v-kijevi-425133.html" target="_blank"&gt;﻿Представники Організації українських націоналістів не змогли знести пам'ятник Ватутіну в Києві&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Після того як поліція відібрала у представників Організації українських націоналістів драбину і кувалду, вони закидали пам'ятник радянському генералові Миколі Ватутіну яйцями. Поліцейські оточили пам'ятник Ватутіну 14 жовтня представники Організації українських націоналістів (ОУН) намагалися знести пам'ятник радянському генералові Миколі Ватутіну у столичному Маріїнському парку, але їм завадили правоохоронці, передає кореспондент видання "ГОРДОН". Активісти принесли у парк драбину і кувалду, але поліцейські їх відібрали й оточили пам'ятник, повністю перекривши до нього доступ. Представники ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Вулицями міста пройшов «Марш захисників України» - Львівська міська рада</title><link>https://city-adm.lviv.ua/photos/256609-vulytsiamy-mista-proishov-marsh-zakhysnykiv-ukrainy-2</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAScpIkqIYonUGL-f1J3gWYqGQgEKhAIACoHCAowx7r6CjDro-gCMNuDvQU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 12:39:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://city-adm.lviv.ua/photos/256609-vulytsiamy-mista-proishov-marsh-zakhysnykiv-ukrainy-2" target="_blank"&gt;Вулицями міста пройшов «Марш захисників України»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Львівська міська рада&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні, 14 жовтня, у Львові відбувся марш до Дня захисника України. Вулицями міста пройшлись 1200 військовослужбовців, ветеранів УПА, волонтерів, реконструкторів та представників козацьких громадських організацій. Марш завершили понад 50 одиниць військової техніки. Присутніх привітав міський голова Львова Андрій Садовий.&lt;/p&gt;</description><source url="https://city-adm.lviv.ua">Львівська міська рада</source></item><item><title>У Києві розпочався марш націоналістів (стрім) - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kieve-nachalsya-marsh-natsionalistov-strim-1539523771.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-az2EZg2yivx5DhkhGHl0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 13:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kieve-nachalsya-marsh-natsionalistov-strim-1539523771.html" target="_blank"&gt;У Києві розпочався марш націоналістів (стрім)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві сьогодні, 14 жовтня, розпочався марш націоналістів з нагоди 76-річчя дня створення Української повстанської армії. Про це повідомляє кореспондент РБК-Україна. Відзначити 76-річчя створення Української повстанської армії зібралися активісти ВО "Свобода", ПП "Національний корпус", НВР "Правий сектор", "Конгресу українських націоналістів", Організації українських націоналістів, С14, ВО "Тризуб" імені Степана Бандери та інших націоналістичних організацій. Марш УПА Опубліковано РБК-Украина Неділя, 14 жовтня 2018 р. Учасники маршу зібралися в 16:00 біля пам'ятника Тарасу Шевченку. Марш ро...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Через наругу проросійського пропагандиста Філліпса над могилою Бандери німецька поліція відкрила кримінальну справу – Генконсульство України - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/localnews/-u-zv-jazku-z-narugoju-prorosijskogo-propagandista-fillipsa-nad-mogiloju-banderi-nimetska-politsija-vidkrila-kriminalnu-spravu-genkonsulstvo-ukrajini-430900.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEErWvI4-ckOr-LiDFg_eCrMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMK-omgY</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 15:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/localnews/-u-zv-jazku-z-narugoju-prorosijskogo-propagandista-fillipsa-nad-mogiloju-banderi-nimetska-politsija-vidkrila-kriminalnu-spravu-genkonsulstvo-ukrajini-430900.html" target="_blank"&gt;Через наругу проросійського пропагандиста Філліпса над могилою Бандери німецька поліція відкрила кримінальну справу – Генконсульство України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;15 жовтня проросійський пропагандист Грем Філіпс опублікував відео, на якому зірвав український прапор із могили лідера Організації українських націоналістів Степана Бандери в Мюнхені. Генконсульство України повідомило про це в поліцію. Філліпс зірвав із могили Бандери українські прапори Поліція Мюнхена відкрила кримінальну справу за наругу над могилою лідера Організації українських націоналістів Степана Бандери, вчинену британцем Гремом Філліпсом, відомим своєю співпрацею з російськими каналами Russia Today і "Звезда". Про це повідомило Генконсульство України в Мюнхені у Facebook 16 жовтня...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Кремлівський пропагандист прилюдно знущався з могили Бандери - 24 Канал</title><link>https://24tv.ua/kremlivskiy_propagandist_prilyudno_znushhavsya_z_mogili_banderi_n1048140</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtvVqwJcIN_7tD_EqYoGjcqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 14:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://24tv.ua/kremlivskiy_propagandist_prilyudno_znushhavsya_z_mogili_banderi_n1048140" target="_blank"&gt;Кремлівський пропагандист прилюдно знущався з могили Бандери&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У роковини смерті провідника українських націоналістів Степана Бандери начебто британський журналіст – а насправді одіозний кремлівський пропагандист – Грем Філліпс поглумився над могилою лідера ОУН. Грем Вільям Філліпс – британський журналіст та блогер, колишній співробітник російських державних телеканалів RT та "Звезда". В Україні відомий антимайданівською позицією та "висвітленням" подій у зоні АТО з точки зору проросійських бойовиків у своїх відверто пропагандистських та провокативних матеріалах. У своєму Twitter-аккаунті Філліпс опублікував запис із таким змістом: "Сьогодні я виправив...&lt;/p&gt;</description><source url="https://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Календар подій Львівської міської ради на 14.10.2018 - Львівська міська рада</title><link>https://city-adm.lviv.ua/events/256569-kalendar-podii-lvivskoi-miskoi-rady-na-14102018</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeSSZC9Z90vncuTkWybBcYqGQgEKhAIACoHCAowx7r6CjDro-gCMNuDvQU</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 15:38:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://city-adm.lviv.ua/events/256569-kalendar-podii-lvivskoi-miskoi-rady-na-14102018" target="_blank"&gt;Календар подій Львівської міської ради на 14.10.2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Львівська міська рада&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Час Подія Місце Примітки 09.00−10.00 Божественна Літургія за Україну та її захисників Гарнізонний храм святих верховних апостолів Петра і Павла (вул. Театральна, 11) До Дня Захисника України та 76-ї річниці створення УПА. 11.00 Перепоховання воїнів УПА на Личаківському кладовищі. Вшанування полеглих захисників України Біля Меморіалу невідомому воякові УПА Личаківського кладовища До Дня Захисника України та 76-ї річниці створення УПА. Організовує ЛОДА 11.50 Молитва за полеглих захисників України Поля почесних поховань № 67 та 76 Личаківського кладовища До Дня Захисника України та 76-ї річниц...&lt;/p&gt;</description><source url="https://city-adm.lviv.ua">Львівська міська рада</source></item><item><title>У Львові помолились за полеглих захисників України - Львівська міська рада</title><link>https://city-adm.lviv.ua/photos/256603-u-lvovi-pomolylys-za-polehlykh-zakhysnykiv-ukrainy</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYKUHnZXbvAIWzIzky2Ug4qGQgEKhAIACoHCAowx7r6CjDro-gCMNuDvQU</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 10:24:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://city-adm.lviv.ua/photos/256603-u-lvovi-pomolylys-za-polehlykh-zakhysnykiv-ukrainy" target="_blank"&gt;У Львові помолились за полеглих захисників України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Львівська міська рада&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні, у свято Покрови Пресвятої Богородиці, День захисника України та 76-ту річницю створення Української повстанської армії, у Львові представники влади разом із громадськістю, військовими, рідними і друзями загиблих воїнів та духовенством, спільною молитвою і покладанням квітів вшанували воїнів УПА, Героїв Небесної Сотні та бійців, які загинули на Сході України. Також на Личаківському кладовищі перепоховали вояків УПА, місце поховання яких знайшли у с. Верхня Білка Пустомитівського району.&lt;/p&gt;</description><source url="https://city-adm.lviv.ua">Львівська міська рада</source></item><item><title>Із нагоди річниці створення УПА та Дня захисника у Львові виплатять матеріальну допомогу - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/iz_nagodi_richnitsi_stvorennya_upa_ta_dnya_zahisnika_u_lvovi_viplatyat_materialnu_dopomogu_n1467343</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAUtYY8czot7bo86hT8IePcqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:19:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/iz_nagodi_richnitsi_stvorennya_upa_ta_dnya_zahisnika_u_lvovi_viplatyat_materialnu_dopomogu_n1467343" target="_blank"&gt;Із нагоди річниці створення УПА та Дня захисника у Львові виплатять матеріальну допомогу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;До 76-ї річниці створення УПА та Дня Українського козацтва, а також Дня захисника України, місто виплатить одноразову матеріальну допомогу. Її отримають учасники бойових дій, які мають інвалідність, а також вдови/вдівці ветеранів УПА та вдови/вдівці політв’язнів. Як повідомили в управлінні соціального захисту ЛМР, загальна сума виплат – 408 тис. грн. Зокрема, до свята Покрови Пресвятої Богородиці та 76-ї річниці створення УПА допомогу від міста отримають: вдови/вдівці ветеранів УПА — 70 осіб по 1 тис. грн та вдови/вдівці політв’язнів — 30 осіб по 1 тис. грн. Загальна сума цих виплат – 100 т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Сьогодні потрійне свято: День захисника, День козацтва та Покрови - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/sogodni-potriyne-svyato-den-zahisnika-den-kozactva-ta-pokrovi-536121.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMG00VPpijyVdTsRsNyJ1-8qGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:01:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/sogodni-potriyne-svyato-den-zahisnika-den-kozactva-ta-pokrovi-536121.html" target="_blank"&gt;Сьогодні потрійне свято: День захисника, День козацтва та Покрови&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З 2015 року День захисника України є державним святом і вихідним 14 жовтня відзначається День захисника України Сьогодні, 14 жовтня, Україна святкує День захисника та День Українського козацтва, а також чергову річницю створення УПА. Крім того, віряни також відзначають День святої Покрови Пресвятої Богородиці. Християни східного обряду 14 жовтня відзначають одне з найбільш шанованих свят Покрова Пресвятої Богородиці. За легендою, у цей день військо давніх русів на чолі з Аскольдом взяло в облогу Константинополь. Жителі міста в гарячій молитві звернулись до Богородиці з проханням про порятун...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>На Львівщині священик знімає фільм про ОУН - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/u_gorodku_svyashhenik_znimaye_film_pro_oun_n1467488</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPRAiifkWq0lHpAxJOMHO4qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/u_gorodku_svyashhenik_znimaye_film_pro_oun_n1467488" target="_blank"&gt;На Львівщині священик знімає фільм про ОУН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;«За Україну варто боротися» ‒ під таким гаслом у Городку знімають історично-художній фільм «Незламні». Тут священик бере до рук камеру, а на бійців ОУН перетворюються його парафіяни. Усе, як у Голівуді: спершу актори готуються до зйомок в імпровізованій гримерці. До зйомок лаштує техніку й оператор ‒ отець Михайло Греділь. І ось перша сцена дня. Пластун, націоналіст і ОУНівець Володимир Старик заспокоює свого молодшого побратима Степана Долинського, який прибув за наказом крайового провідника. «Деколи усвідомлюєш, наскільки ти тут у цьому житті робиш мало. Бо важко, або бракує часу, чи ще щ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Тягнибок не висуватиме свою кандидатуру на посаду президента - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D0%BA-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0/a-45883514</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGzpTgKQZuTgGHVaHpbkbIAqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMOXhzQM</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D0%BA-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0/a-45883514" target="_blank"&gt;Тягнибок не висуватиме свою кандидатуру на посаду президента&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Голова Всеукраїнського об'єднання "Свобода" Олег Тягнибок заявив, що не планує балотуватися на президентських виборах, запланованих на 2019 рік. "Я не буду висувати свою кандидатуру на посаду президента України", - сказав Тягнибок перед початком маршу до річниці заснування Української повстанської армії (УПА) під гаслом "Повернемо Україну українцям!" у неділю, 14 жовтня, в Києві. Водночас Тягнибок зазначив, що вважає важливим, щоб від націоналістичних сил був висунутий єдиний кандидат. За його словами, ВО "Свобода" пропонує таким єдиним кандидатом у президенти заступника голови партії, екс-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Марш Захисників України. проспект Свободи - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/marsh_zahisnikiv_ukrayini_n1467242</link><guid isPermaLink="false">CAIiEARgagT37VCwQlmhQDwsg4UqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Oct 2018 12:24:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/marsh_zahisnikiv_ukrayini_n1467242" target="_blank"&gt;Марш Захисників України. проспект Свободи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У день свята Покрови та день створення УПА в центрі Львова пройде військовий Марш Захисників України. У марші візьмуть участь військовослужбовці частин, які дислокуються у Львові, волонтери та учасники АТО, а також ветерани УПА.&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item></channel></rss>