<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Вінник Іван Юлійович - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTm1kb1gzTnhPUklDZFdzb0FBUAE?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:53:16 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>Найбільші розкрадання у ЗСУ відбувалися за міністра оборони Гриценка та прем'єра Тимошенко - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/551471.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsO_mE-U_XYj0Iu7xLJjlMqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:21:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/551471.html" target="_blank"&gt;Найбільші розкрадання у ЗСУ відбувалися за міністра оборони Гриценка та прем'єра Тимошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тимчасова слідча комісія (ТСК) Верховної Ради з розслідування розкрадань у Збройних силах України (ЗСУ) і підривання обороноздатності держави в 2004-2017 роках за результатами шестимісячної роботи дійшла висновку, що найбільші розкрадання у ЗСУ відбувалися за міністра оборони Анатолія Гриценка та прем'єр-міністра Юлії Тимошенко. Як повідомляє прес-служба партії "Блок Петра Порошенка" в четвер, про це заявив голова ТСК, народний депутат фракції "БПП" Іван Вінник журналістам на брифінгу у Верховній Раде. "Ми досліджуємо розкрадання не тільки через контекст корупційних оборудок, ми досліджуємо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>За міністра оборони Гриценка ЗСУ розкрали на десятки мільярдів гривень, що призвело до окупації частини України - Вінник - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/551406.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI0kcZddEpakmZoj6SJjSF4qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:25:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/551406.html" target="_blank"&gt;За міністра оборони Гриценка ЗСУ розкрали на десятки мільярдів гривень, що призвело до окупації частини України - Вінник&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Найбільші розкрадання в Збройних силах України відбувалися за міністра оборони Анатолія Гриценка та прем’єра-міністра Юлії Тимошенко, заявив голова ТСК з проведення розслідування щодо розкрадання в ЗСУ у період з 2004 по 2017 роки, нардеп від "БПП" Іван Вінник. "Під час дослідження було з’ясовано, що ЗСУ в 2014 році не могли були готові до стримування зовнішньої агресії, адже порядок денний міністрів оборони, які працювали з 2004 по 2014 рік, був продиктований з Кремля. Згідно воєнних доктрин 2005-2007 років, взагалі не передбачалася будь-яка агресія з боку Росії", - заявив І.Вінник журналі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Вінник запропонує продовжити на півроку роботу ТСК із розслідування розкрадань у ЗС України - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/551173.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsZX67xHcrhxMib4UoWXygqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:18:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/551173.html" target="_blank"&gt;Вінник запропонує продовжити на півроку роботу ТСК із розслідування розкрадань у ЗС України&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Голова тимчасової слідчої комісії (ТСК) Верховної Ради з проведення розслідування відомостей про факти розкрадань у Збройних силах України та підриву обороноздатності держави у 2004-2017 роках, народний депутат фракції партії "Блок Петра Порошенка" Іван Вінник заявляє про наміри просити парламент продовжити роботу ТСК іще на півроку. Як повідомляється на сайті партії "БПП", І.Вінник планує звернутися з відповідним проханням 6 грудня під час оголошення затвердженого в середу проміжного звіту про роботу ТСК у сесійній залі парламенту. "Я проситиму парламент продовжити роботу Комісії для того,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Верховна Рада підтримала постанову про продовження роботи тимчасової слідчої комісії про розкрадання в армії - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-verhovna-rada-pidtrimala-postanovu-pro-prodovzhennja-roboti-timchasovoji-slidchoji-komisiji-pro-rozkradannja-v-armiji-561112.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPW6_mp3Cav5QA3CVwh2R6EqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:45:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-verhovna-rada-pidtrimala-postanovu-pro-prodovzhennja-roboti-timchasovoji-slidchoji-komisiji-pro-rozkradannja-v-armiji-561112.html" target="_blank"&gt;﻿Верховна Рада підтримала постанову про продовження роботи тимчасової слідчої комісії про розкрадання в армії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада взяла до відома попередній звіт тимчасової слідчої комісії за фактами розкрадання майна армії і підрив обороноздатності держави в період із 2004-го до 2017 року і погодилася продовжити роботу ТСК. Депутати 6 грудня підтримали постанову №9370 Верховна Рада України під час вечірнього засідання у другому читанні і в цілому підтримала постанову №9370 про попередній звіт тимчасової слідчої комісії (ТСК) за фактами розкрадання майна армії і підрив обороноздатності держави в період із 2004-го до 2017 року, передає кореспондент "ГОРДОН". Згідно з документом, Раді пропонували взяти до ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>У Раді у четвер заслухають звіт ТСК з питань розкрадань у ЗСУ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rade-chetverg-zaslushayut-otchet-vsk-voprosam-1544097743.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKSLuHWgceSVyGNlYKq6IsqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:03:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rade-chetverg-zaslushayut-otchet-vsk-voprosam-1544097743.html" target="_blank"&gt;У Раді у четвер заслухають звіт ТСК з питань розкрадань у ЗСУ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Під час вечірнього засідання Верховної ради відбудеться звіт про роботу Тимчасової слідчої комісії щодо розкрадань у Збройних силах України. Про це повідомив секретар комітету ВР з питань національної безпеки і оборони Іван Вінник, передає кореспондент РБК-Україна. Секретар комітету анонсував, що пропонуватиме парламенту продовжити роботу комісії ще на півроку. "Щодо подальшої нашої роботи, в 16:00 я як голова ТСК з питань розкрадань у ЗСУ доповім у Верховній раді деякі позиції по звіту, який ми вчора розглянули. Буду пропонувати продовжити роботу комісії ще на 6 місяців", - повідомив Вінни...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Рада продовжила роботу ТСК із дослідження розкрадань в армії і розширила період вивчення матеріалів - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/551462.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1zwzbnhA-QNOBPx64Vi9AqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:37:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/551462.html" target="_blank"&gt;Рада продовжила роботу ТСК із дослідження розкрадань в армії і розширила період вивчення матеріалів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народні депутати підтримали продовження роботи тимчасової слідчої комісії Верховної Ради з розслідування відомостей про факти розкрадань у Збройних силах України та підриву обороноздатності держави у період з 2004 до 2017 року. Як передає кореспондент агентства "Інтерфакс-Україна", відповідну постанову підтримали 233 народних депутати на пленарному засіданні парламенту в четвер. Таким чином, роботу комісії продовжено на 6 місяців з дня ухвалення цієї постанови. Водночас розширено період, у рамках якого члени комісії вивчатимуть факти розкрадань в оборонній сфері. Це буде період з 1991до 201...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Як техніка ЗСУ продавалась за безцінь та чому припинили побудову флагману ВМС - розслідування (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/pered-tym-iak-tymoshenko-i-hrytsenko-rozpovidatymut-iak-vony-budut-zakhyshchaty-derzhavu-neobkhidno-rozibratys-iak-vony-ii-nyshchyly-vinnyk-182485.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMbvcq31LUHhM-KUVjmTTkMqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:04:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/pered-tym-iak-tymoshenko-i-hrytsenko-rozpovidatymut-iak-vony-budut-zakhyshchaty-derzhavu-neobkhidno-rozibratys-iak-vony-ii-nyshchyly-vinnyk-182485.html" target="_blank"&gt;Як техніка ЗСУ продавалась за безцінь та чому припинили побудову флагману ВМС - розслідування (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Тимчасова слідча комісія ВР оприлюднив інформацію про масштаби розкрадання ЗСУ Масштаб розкрадання ЗСУ та підриву обороноздатності України у період з 1997 по 2014 рр. сягає $200 млрд. І це без врахування землі, спортмайданчиків і таке інше. Про це заявив Секретар комітету з питань національної безпеки і оборони Іван Вінник на засіданні Тимчасової слідчої комісії Верховної Ради 5 грудня 2018 року. "Звіт необхідно опублікувати в газеті "Голос України", щоб українці знали, як це виглядає по факту. Щоб перед тим, як українці будуть слухати розповіді з ефірів, як ці кандидати будуть захищати дер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>﻿Нардепи Червакова та Вінник вступили в суперечку у прямому ефірі через законопроект про захист інформпростору. Відео - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardepi-chervakova-ta-vinnik-vstupili-v-perepalku-v-prjamomu-efiri-cherez-zakonoproektu-pro-zahist-informprostoru-video-555836.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQ5MfMFOE1_6WJGS9_yjegqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMImXhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:01:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardepi-chervakova-ta-vinnik-vstupili-v-perepalku-v-prjamomu-efiri-cherez-zakonoproektu-pro-zahist-informprostoru-video-555836.html" target="_blank"&gt;﻿Нардепи Червакова та Вінник вступили в суперечку у прямому ефірі через законопроект про захист інформпростору. Відео&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народний депутат від Блоку Петра Порошенка Іван Вінник заявив, що його колега у фракції Ольга Червакова не читала законопроект №9275 про захист інформаційного простору, який критикувала з трибуни парламенту. Червакова перервала інтерв'ю Вінника в кулуарах Ради і вступила з ним у суперечку. Відеозапис інциденту опублікував на YouTube телеканал NewsOne. Червакова звинуватила Вінника та інших авторів законопроекту в тому, що вони хочуть надати Раді не властиві їй повноваження рекомендувати застосування санкцій проти телерадіомовних компаній. На її думку, це є атакою на свободу слова. Вінник до...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Гриценко був першим міністром оборони, який почав продавати військову техніку з резервів ЗСУ – Вінник - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/546585.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENuR4p2OXYIuwFM3RBt21XAqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 07:42:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/election2019/546585.html" target="_blank"&gt;Гриценко був першим міністром оборони, який почав продавати військову техніку з резервів ЗСУ – Вінник&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Першим міністром оборони, який почав розпродавати техніку з бойового чергування, з резервів ЗСУ, був лідер партії "Громадянська позиція" Анатолій Гриценко, заявив нардеп фракції "Блок Петра Порошенка", голова ТСК щодо розкрадань у армії за період з 2004 по 2017 роки Іван Вінник. "Саме він зі стратегічного резерву ЗСУ продав майже 400 танків Т-72 , зменшивши, таким чином, наявну потребу ЗСУ в 3200 танків на той час. Потім таку діяльність в наступні роки продовжили й інші міністри оборони: Іващенко, Єхануров, Єжель – зменшуючи наяві засоби бойової техніки, а відтак руйнуючи боєздатність ЗСУ",...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>У комітеті ВР пояснили відмінності у законі та указі про воєнний стан - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/komitete-vr-obyasnili-razlichiya-zakone-ukaze-1543407748.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGT7U1qSgsqqIUf8RIkWxDYqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:23:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/komitete-vr-obyasnili-razlichiya-zakone-ukaze-1543407748.html" target="_blank"&gt;У комітеті ВР пояснили відмінності у законі та указі про воєнний стан&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Секретар комітету парламенту з питань національної безпеки та оборони Іван Вінник пояснив відмінності у законі та указі президента про запровадження воєнного стану в Україні. Про це він сказав в ефірі телеканалу "112 Україна", повідомляє РБК-Україна. Зокрема, Вінник роз'яснив момент з відсутністю переліку областей в указі голови держави та їх наявність у прийнятому Верховною радою законі. "Конституція України і закон про правовий режим воєнного стану говорить, що указ президента про введення воєнного стану набуває чинності і вводиться у дію законом. Відповідно, якщо у законі є якісь відмінн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Докапіталізація ПриватБанку не вплине на показники держбюджету, - нардеп - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/dokapitalizatsiya-privatbanka-povliyaet-pokazateli-1482165419.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNbmuleVR0K3N60WS5PZtgqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 16:36:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/dokapitalizatsiya-privatbanka-povliyaet-pokazateli-1482165419.html" target="_blank"&gt;Докапіталізація ПриватБанку не вплине на показники держбюджету, - нардеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Докапіталізація ПАТ Приватбанк не вплине на показники державного бюджету. Про це сьогодні під час засідання парламентської фракції "Блок Петра Порошенко" журналістам заявив народний депутат Іван Вінник, передає кореспондент РБК-Україна. "Докапіталізація держави буде здійснена через облігації внутрішньодержавної позики, ці облігації будуть випущені на 30 років, тобто вони безпосередньо зараз не впливають на показники бюджету, впливають на показники державного боргу, безумовно", - заявив Вінник. За його словами, факт наявності інсайдерських кредитів може опосередковано говорити, що вони не б...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Савченко вже на цьому тижні можуть виключити з комітету з нацбезпеки та оборони - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/savchenko-etoy-nedele-mogut-isklyuchit-komiteta-1489507199.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWMsCGwFaZCR7TJR12J294qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 16:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/savchenko-etoy-nedele-mogut-isklyuchit-komiteta-1489507199.html" target="_blank"&gt;Савченко вже на цьому тижні можуть виключити з комітету з нацбезпеки та оборони&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України вже на цьому тижні може проголосувати за виключення нардепа Надії Савченко з комітету з нацбезпеки і оборони. Про це повідомляє секретар комітету Іван Винник, передає прес-служба "БПП". "Без сумніву, Верховна Рада на цьому пленарному тижні має поставити на голосування постанову про виключення Савченко зі складу Комітету з питань національної безпеки і оборони. Однак, перед тим необхідно пройти відповідну процедуру: отримати відповідне подання від Комітету з питань регламенту та рішення Голови Верховної Ради запропонувати питання до розгляду. Постанова повинна отримати ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Закони 16 січня й приклад Росії: українські нардепи намагались ввести цензуру в Інтернеті - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/zakoni_16_sichnya_y_priklad_rosiyi_ukrayinski_nardepi_namagalis_vvesti_tsenzuru_v_interneti_n841343</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIg-Muh8gRtBOFw6a2p3a7gqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 15:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/zakoni_16_sichnya_y_priklad_rosiyi_ukrayinski_nardepi_namagalis_vvesti_tsenzuru_v_interneti_n841343" target="_blank"&gt;Закони 16 січня й приклад Росії: українські нардепи намагались ввести цензуру в Інтернеті&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Іван Винник, Дмитро Тимчук і Тетяна Чорновіл запропонували дозволити блокувати "небажані" сайти без рішення суду й під контролем СБУ та НКРЗІ. Але Верховна Рада у четвер відмовилася включити до порядку денного зареєстрований напередодні законопроект №6688 – голосів не вистачило: "за" внесення до порядку денного проголосувало 158 депутатів, пише "Інтерфакс". Авторами законопроекту були Винник, Тимчук і Чорновіл: підставами для блокування, крім рішення суду, можуть бути також рішення прокурора, слідчого, узгоджене з прокурором, або Ради національної безпеки і оборони України. Зокрема, закон н...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Кандидатури на посаду голови НБУ можуть не набрати достатньої кількості голосів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kandidatury-dolzhnost-glavy-nbu-mogut-nabrat-1504000180.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5Q2UhHbXL7PxtUAKJO7rMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kandidatury-dolzhnost-glavy-nbu-mogut-nabrat-1504000180.html" target="_blank"&gt;Кандидатури на посаду голови НБУ можуть не набрати достатньої кількості голосів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кандидатури на посаду нового голови Національного банку можуть не набрати достатньої кількості голосів у Верховній Раді (ВР). Про це сьогодні після закритого засідання комітету ВР з питань національної безпеки і оборони повідомив його секретар, нардеп з фракції БПП Іван Винник, передає кореспондент РБК-Україна. "Ймовірно, будуть внесені якісь кандидатури, ймовірно, голосування не набере необхідної кількості голосів тому, що будь-яке призначення сьогодні занадто заполітизоване", - заявив Винник. Народний депутат також зазначив, що йому не відомі прізвища ймовірних кандидатів на посади керівн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Порошенко внесе до парламенту два законопроекти щодо реінтеграції Донбасу - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/poroshenko-vnese-v-parlament-dva-zakonoproekti-po-reintegratsiji-donbasu-1964991.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWoTkV4tpMiVGwiuIKa7MQqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 09:59:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/poroshenko-vnese-v-parlament-dva-zakonoproekti-po-reintegratsiji-donbasu-1964991.html" target="_blank"&gt;Порошенко внесе до парламенту два законопроекти щодо реінтеграції Донбасу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Президент України Петро Порошенко внесе до парламенту два законопроекти щодо реінтеграції Донбасу. Як повідомляє РБК-Україна, про це заявив секретар комітету Верховної Ради з питань нацбезпеки і оборони Іван Винник. "Буде ще один законопроект, який розглянуть в комітеті із закордонних справ. Один щодо нацбезпеки. Другий - з питань, пов'язаних з нашими міжнародними відносинами. Але міжнародні відносини точно не про продовження особливого статусу", - повідомив Винник. За словами нардепа, "це більше регламентні речі, пов'язані з правовідносинами на рівні Генеральної асамблеї ПАРЄ". У свою чер...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Савченко можуть вигнати з комітету нацбезпеки разом з опоблоківцем Льовочкіним - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/savchenko_mozhut_vignati_z_komitetu_natsbezpeki_razom_z_opoblokivtsem_lovochkinim_n780602</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAm7mVKEm3JDUNvkhQsqu5EqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 09:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/savchenko_mozhut_vignati_z_komitetu_natsbezpeki_razom_z_opoblokivtsem_lovochkinim_n780602" target="_blank"&gt;Савченко можуть вигнати з комітету нацбезпеки разом з опоблоківцем Льовочкіним&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Виключення нардепа Надії Савченко з парламентського комітету національної безпеки і оборони може відбутись вже наступного тижня. Про це повідомив секретар профільного комітету Іван Винник. Щодо Савченко вже всі регламентні процедурні питання пройдені. Я думаю, що як тільки сесійний зал збереться працювати, обов'язково постанову по Савченко буде внесено і проголосовано в сесійній залі, – пояснив нардеп. Вінник припустив, що питання про виключення Надії Савченко з комітету нацбезпеки може відбутись вже наступного тижня за умови, якщо буде затверджено порядок денний парламентської сесії. Вінни...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>"Час.Підсумки дня": Яким чином лідери Нормандського формату планують надати прискорення Мінському процесу НАЖИВО (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/chaspidsumky-dnia-yakym-chynom-lidery-normandskoho-formatu-planuiut-nadaty-pryskorennia-davno-mertvomu-minskomu-protsesu-142075.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMguN8hBS1Q-06hKdNpvsHcqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 31 Mar 2017 16:24:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/chaspidsumky-dnia-yakym-chynom-lidery-normandskoho-formatu-planuiut-nadaty-pryskorennia-davno-mertvomu-minskomu-protsesu-142075.html" target="_blank"&gt;"Час.Підсумки дня": Яким чином лідери Нормандського формату планують надати прискорення Мінському процесу НАЖИВО (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні о 19:25 гості студії на "5 каналі" обговорюватимуть, чи стане нова – восьма за час війни на Донбасі – спроба припинення вогню успішною? За чотири години до чергового перемир'я. Чи стане нова – восьма за час війни на Донбасі – спроба припинення вогню успішною? Яким чином лідери Нормандського формату планують надати прискорення давно мертвому Мінському процесу? І чи варто розцінювати сьогоднішні обшуки в Антимонопольному комітеті початком серйозної кампанії силовиків проти ключових поплічників ворога всередині України? Обговорення головних подій останнього часу дивіться 31 березня ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Нардеп від БПП Іван Вінник судиться з прикордонниками, які не випускають його з України. Вінник винен двом банкам ₴350 млн - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/nardep_vid_bpp_ivan_vinnik_suditsya_z_prikordonnikami_yaki_ne_vipuskayut_yogo_z_ukrayini_n1435281</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAPVWXcFA1F7EGVPvwMibEUqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 14:06:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/nardep_vid_bpp_ivan_vinnik_suditsya_z_prikordonnikami_yaki_ne_vipuskayut_yogo_z_ukrayini_n1435281" target="_blank"&gt;Нардеп від БПП Іван Вінник судиться з прикордонниками, які не випускають його з України. Вінник винен двом банкам ₴350 млн&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народний депутат від «Блоку Петра Порошенка» Іван Вінник намагається оскаржити дії прикордонників, які не випускають його за кордон через невиплачений борг в 350 мільйонів гривень, повідомило агентство УНІАН. Як йдеться в повідомленні, 22 серпня Вінник подав до Окружного адміністративного суду Києва позов до Державної прикордонної служби. Народний депутат намагається оскаржити дії прикордонників, які, виконуючи рішення Апеляційного суду Києва, не випускають його за кордон, через непогашену перед банками заборгованність в 350 мільйонів гривень. Засідання з розгляду позову депутата-боржника п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Що буде з окупованим Донбасом: у Порошенка озвучили деталі законопроекту про реінтеграцію - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/shho_bude_z_okupovanim_donbasom_u_poroshenka_ozvuchili_detali_zakonoproektu_pro_reintegratsiyu_n872425</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqbalOVWdHsJUALP6mn3FoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/shho_bude_z_okupovanim_donbasom_u_poroshenka_ozvuchili_detali_zakonoproektu_pro_reintegratsiyu_n872425" target="_blank"&gt;Що буде з окупованим Донбасом: у Порошенка озвучили деталі законопроекту про реінтеграцію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У новому законопроекті щодо реінтеграції Донбасу йдеться лише про АТО. та за ним Росія є країною-агресором. Крім того, у документі зазначається, що після звільнення окремих районів Донецької та Луганської областей там буде створено військово-цивільні адміністрації, а також проведено вибори. Про це розповів секретар Комітету Верховної Ради України з питань національної безпеки та оборони, депутат від "Блоку Петра Порошенка" Іван Вінник, передає ТСН. "Наразі ми говоримо про проведення АТО. Це була наша гібридна відповідь на гібридні виклики, які нам нав’язала РФ, розпочавши війну проти Україн...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Раді розповіли, як чиновники намагаються привласнити близько 100 млн долл. на "відкатах" від турецької компанії - ONLINE.UA укр</title><link>https://m.online.ua/news/777215/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKlO9xsoOTTbaXL0BKJD5cUqGQgEKhAIACoHCAow3NeiCTCxirgCMN2s4QM</guid><pubDate>Mon, 29 May 2017 09:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://m.online.ua/news/777215/" target="_blank"&gt;У Раді розповіли, як чиновники намагаються привласнити близько 100 млн долл. на "відкатах" від турецької компанії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ONLINE.UA укр&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Українські чиновники намагаються привласнити близько 100 млн доларів на "відкатах" від турецької компанії Aselsan. Про це на своїй сторінці в соцмережі Facebook написав народний депутат України Юрій Дерев'янко, коментуючи ситуацію з випробуваннями засобів зв'язку для Збройних сил України (ЗСУ). "Всі особи, які брали участь у випробуваннях на контрольно-пропускному пункті військової частини, проходили стандартну процедуру: перевірку паспортів, встановлення особи, перевірку особи за списком Міноборони осіб, які беруть участь у випробуваннях, видача відповідного пропуску. В тому числі таку про...&lt;/p&gt;</description><source url="https://m.online.ua">ONLINE.UA укр</source></item><item><title>Савченко сьогодні можуть виключити з комітету по нацбезпеці, - нардеп - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/savchenko-segodnya-mogut-isklyuchit-komiteta-1484816891.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcmNF21QoxbmNuWWIsyabIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 09:09:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/savchenko-segodnya-mogut-isklyuchit-komiteta-1484816891.html" target="_blank"&gt;Савченко сьогодні можуть виключити з комітету по нацбезпеці, - нардеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України може сьогодні, 19 січня 2017 року, виключити позафракційного нардепа Надію Савченко з парламентського комітету з питань національної безпеки і оборони. Про це журналістам у кулуарах Ради заявив народний депутат від "Блоку Петра Порошенка" Іван Винник, передає кореспондент РБК-Україна. "Сподіваюся, що сьогодні буде винесено (постанову, - ред.). Всі дії, передбачені регламентом щодо розгляду на комітетах відповідних законодавчих ініціатив, здійснені", - заявив Винник. За його словами, постанова може бути розглянута у сесійній залі, якщо вона буде внесена за ініціативою т...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Врзывы в Балаклії: пожежа на військовому складі триває, горить третина арсеналу, - Полторак - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vrzyvy-balaklee-vzryvy-voennom-sklade-prodolzhayutsya-1490255987.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEcrhPmOCxQEjks6YjA4m4UqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vrzyvy-balaklee-vzryvy-voennom-sklade-prodolzhayutsya-1490255987.html" target="_blank"&gt;Врзывы в Балаклії: пожежа на військовому складі триває, горить третина арсеналу, - Полторак&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пожежа на складі з боєприпасами в Балаклії Харківської області триває, горить третину території арсеналу. Про це на брифінгу повідомив міністр оборони України Степан Полторак, передає телеканал "112 Україна". "Сьогодні сталися вибухи, і вони, на жаль, продовжуються в даний час. В даний час, на жаль, пожежа не локалізована і вона триває десь на третині всього арсеналу", - сказав Полторак. Нагадаємо, в комітеті Ради з нацбезпеки допустили причетність РФ до вибухів на військовому складі в Балаклії. "Коментувати слідство ще недоречно. З іншого боку, єдина країна в світі, яка агресивно ставиться...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Випуск новин за 10:00: Відставка членів наглядової ради "Нафтогаз". Незвичне об'єднання - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1000_vidstavka_chleniv_naglyadovoyi_radi_naftogaz_nezvichne_obyednannya_n866577</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN2-Gur4jo8-b75if-QtXJ8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 20 Sep 2017 08:00:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vipusk_novin_za_1000_vidstavka_chleniv_naglyadovoyi_radi_naftogaz_nezvichne_obyednannya_n866577" target="_blank"&gt;Випуск новин за 10:00: Відставка членів наглядової ради "Нафтогаз". Незвичне об'єднання&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новин за 20 вересня станом на 10:00 – останні незалежні члени наглядової ради НАК "Нафтогаз" подали у відставку. Євген Мураєв, Вадим Рабінович, Іван Вінник, Сергій Пашинський – депутати з різних політичних сил, але дещо їх об'єднує. Читайте також: Росія досі не допускає українських лікарів до викраденого у Білорусі Павла Гриба. Матір Рената Параламова, якого раніше російські силовики викрали і побили в окупованому Криму, викликають до ФСБ. Вони збираються звільнити Білорусь від тоталітарної влади Лукашенка і згодом піти на Москву проти військ Путіна. +Відео&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Раді збирають голоси за виключення Савченко з комітету з питань нацбезпеки - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/u_radi_zbirayut_golosi_za_viklyuchennya_savchenko_z_komitetu_z_pitan_natsbezpeki_n760672</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGE2r7ISx2TCcL_7zusI_lYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/u_radi_zbirayut_golosi_za_viklyuchennya_savchenko_z_komitetu_z_pitan_natsbezpeki_n760672" target="_blank"&gt;У Раді збирають голоси за виключення Савченко з комітету з питань нацбезпеки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У парламенті збирають підписи під постановою про виключення народного депутата Надії Савченко зі складу Комітету Верховної Ради з питань національної безпеки та оборони. Про це на своїй сторінці у Facebook повідомив нардеп Ігор Мосійчук. "Щойно разом з колегами з різних фракцій підписав проект постанови Верховної ради України про виключення Надії Савченко (фракція "Батьківщина") з складу Комітету ВРУ з питань національної безпеки і оборони. Наполягатиму, щоб ця постанова була розглянута на найближчому засіданні парламента", – зазначив він. Відповідний проект постанови зареєстрували шість на...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Антикорупційний комітет завтра повернеться до питання вибору аудитора НАБУ, - Соболєв - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/antikorruptsionnyy-komitet-rassmotrit-dva-1490091248.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGqdI-B0X7uCK1iMmmg8j6sqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 10:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/antikorruptsionnyy-komitet-rassmotrit-dva-1490091248.html" target="_blank"&gt;Антикорупційний комітет завтра повернеться до питання вибору аудитора НАБУ, - Соболєв&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет Верховної Ради з питань запобігання і протидії корупції може завтра повторно розглянути кандидатуру Роберта Сторча на посаду аудитора Національного антикорупційного бюро України. Про це сьогодні в кулуарах Ради повідомив голова комітету Єгор Соболєв, передає кореспондент РБК-Україна. "Якщо говорити про аудитора НАБУ, є два варіанти, які запропоную членам комітету: підтвердити новим голосуванням нашу рекомендацію призначення Роберта Сторча. Якщо на це не буде сили волі у членів комітету, тоді я запропоную заново оголосити конкурс", - заявив Соболєв. Нардеп зазначив, що запропонує про...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Навчання "Захід-2017": у комітеті ВР з нацбезпеки заявили про готовність до провокацій РФ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ucheniya-zapad-2017-komitete-vr-natsbezopasnosti-1504027539.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9G4l0O0t5mfwEzhrv4oJAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 17:25:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ucheniya-zapad-2017-komitete-vr-natsbezopasnosti-1504027539.html" target="_blank"&gt;Навчання "Захід-2017": у комітеті ВР з нацбезпеки заявили про готовність до провокацій РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російсько-білоруські військові навчання "Захід-2017" несуть загрозу Україні з точки зору скупчення великої кількості озброєння і техніки. Про це сьогодні після закритого засідання комітету Верховної Ради з питань національної безпеки і оборони журналістам повідомив його секретар, народний депутат з фракції "Блок Петра Порошенка" Іван Вінник, передає кореспондент РБК-Україна. "З точки зору того скупчення військової техніки і солдат, засобів, які там знаходяться, так, безумовно, це є загроза Україні", - заявив Вінник. Разом з тим нардеп висловив сумніви щодо можливості застосування військової...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У комітеті з нацбезпеки не знають, що буде в указі Порошенка про воєнний стан - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/komitete-natsbezopasnosti-znayut-budet-ukaze-1543228513.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJG4fwQH-ObLsouaW2miq64qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:36:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/komitete-natsbezopasnosti-znayut-budet-ukaze-1543228513.html" target="_blank"&gt;У комітеті з нацбезпеки не знають, що буде в указі Порошенка про воєнний стан&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У комітеті Верховної ради з питань національної безпеки та оборони не знають, що буде в указі президента Петра Порошенка про воєнний стан. Про це у коментарі РБК-Україна повідомив секретар комітету Іван Вінник. Так, за його словами, наразі законопроект ще не внесений до парламенту. "Ми проводимо комітет сьогодні, на якому будемо розглядати законопроект президента про затвердження указу президента. Законопроект ще не внесений до Верховної ради, а змісту указу ще ніхто не знає. Що буде в указі невідомо", - заявив Вінник. Парламентар зазначив, що засідання Верховної ради буде відбуватись у ві...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Випуск новин за 22:00: Найкорупційніші депутати. Вражаючий рекорд британця - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vipusk_novin_za_2200_naykoruptsiynishi_deputati_vrazhayuchiy_rekord_britantsya_n866473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1KAwxUkDaoVVtDXmC1rbEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 19:57:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vipusk_novin_za_2200_naykoruptsiynishi_deputati_vrazhayuchiy_rekord_britantsya_n866473" target="_blank"&gt;Випуск новин за 22:00: Найкорупційніші депутати. Вражаючий рекорд британця&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У випуску новин за 19 вересня станом на 22:00 – Євген Мураєв, Вадим Рабінович, Іван Вінник, Сергій Пашинський – депутати з різних політичних сил, але їх в Антикорупційному комітеті назвали рекордсменами за продукуванням корупції. Навколо світу на велосипеді за менш ніж 80 днів: неймовірний рекорд встановив британець Марк Бомонт. Також у випуску: Особливий меморіал загиблим на Авдіївській промзоні встановили українські військові. Трагедія у Херсоні: внаслідок пожежі загинула матір з трьома дІтьми. У Києві тисячі лікарів вимагали збільшення зарплат та повернення боргів. Рада не змогла постави...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Вибухи у Вінниці: ДСНС дозволила жителям Калинівки повернутися додому - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryvy-vinnitse-gschs-razreshila-evakuirovannym-1506543820.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcbFhKzhTc9Wl9WB1pTFToqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 20:31:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryvy-vinnitse-gschs-razreshila-evakuirovannym-1506543820.html" target="_blank"&gt;Вибухи у Вінниці: ДСНС дозволила жителям Калинівки повернутися додому&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Жителі міста Калинівка (Вінницька обл.), які були евакуйовані після початку вибухів на складі боєприпасів, можуть повертатися додому. Про це повідомив заступник секретаря Ради національної безпеки і оборони Михайло Коваль, передає "Громадське". "Вирішили, що людей будуть повертати. Сьогодні рух буде відкрито і люди зможуть повернутися додому", - повідомив він. Відзначається, що протягом співробітники для ДСНС досліджували всі вулиці в Калинівці, в результаті чого всі боєприпаси були зібрані. Як повідомлялося раніше, в результаті детонації боєприпасів після вибухів на складах під Калинівкою ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Навчання "Захід-2017": Україна та Польща розробили план дій на випадок можливих загроз - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-polsha-razrabotali-plan-deystviy-1504095431.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMN0iu9FxAjqM_SA4Y6NsaIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 12:18:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ukraina-polsha-razrabotali-plan-deystviy-1504095431.html" target="_blank"&gt;Навчання "Захід-2017": Україна та Польща розробили план дій на випадок можливих загроз&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Україна та Польша розробили план дій в разі неочікуваних ситуацій в ході навчань "Запад-2017". Про це повідомили очільники Генштабів обох країн у ході зустрічі у Львові, повідомляє ZIK. Як повідомляється, зустріч начальників Генштабів Збройних сил України та Збройних сил Польщі Віктора Муженка та Лешека Суравські відбулася в Академії сухопутних військ. У ході зустрічі, зокрема, обговорювалася військова співпраця між країнами та їх взаємодія у майбутньому. Крім того, співрозмовники обмінялися думками щодо російсько-білоруських навчань "Запад-2017". "Військові обговорили можливу загрозу від р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Реінтеграція ОРДЛО: які два законопроекти зареєстрував у ВР Порошенко - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/reintehratsiia-ordlo-iaki-dva-zakonoproekty-zareiestruvav-u-vr-poroshenko-156523.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQS-xCmzkututoqLj2PuBcqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 13:11:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/reintehratsiia-ordlo-iaki-dva-zakonoproekty-zareiestruvav-u-vr-poroshenko-156523.html" target="_blank"&gt;Реінтеграція ОРДЛО: які два законопроекти зареєстрував у ВР Порошенко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сполучені Штати вже заявили, що підтримують такі зусилля влади Два Президентські законопроекти щодо реінтеграції Донбасу зареєстровані в Верховній Раді. Один із них - про особливості державної політики із забезпечення суверенітету України над тимчасово окупованими територіями Донецької та Луганської областей. Другий - щодо створення необхідних умов задля мирного врегулювання ситуації в ОРДЛО. Сполучені Штати вже заявили, що підтримують такі зусилля влади. На думку американських дипломатів, це допоможе врегулювати ситуацію в регіоні, йдеться в заяві посольства США в Україні, яку розмістили у...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Знову зрада: чому проти Надії Савченко висунули серйозні звинувачення - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/znovu_zrada_chomu_proti_nadiyi_savchenko_visunuli_serozni_zvinuvachennya_n772662</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0VcmsQnsdIp4IFrN8Mzp0qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 17:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/znovu_zrada_chomu_proti_nadiyi_savchenko_visunuli_serozni_zvinuvachennya_n772662" target="_blank"&gt;Знову зрада: чому проти Надії Савченко висунули серйозні звинувачення&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Голосування Комітету Верховної Ради нацбезпеки за виключення Надії Савченко зі складу цього органу не стало сенсацією. Останні дії і заяви народного депутата переповнили чашу терпіння багатьох політиків. Що стало причиною голосування і про його наслідки, – в матеріалі сайту "24". Віддати Крим в обмін на мир Надія Савченко продовжує збурювати суспільство і український політикум своїми заявами і діями. Минулорічна зустріч з ватажками терористичних угруповань "Д/ЛНР" Захарченком і Плотницьким, на яку її ніхто офіційно не уповноважував, викликала сильний резонанс. Її рідна фракція "Батьківщина"...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Вибух у Балаклії: в комітеті Ради з нацбезпеки допустили причетність РФ - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryv-balaklee-komitete-rady-natsbezopasnosti-1490255049.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqDIY2b8A4SOAGzkaNLoW4qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 07:45:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryv-balaklee-komitete-rady-natsbezopasnosti-1490255049.html" target="_blank"&gt;Вибух у Балаклії: в комітеті Ради з нацбезпеки допустили причетність РФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Російська Федерація - єдина країна, яка агресивно налаштована до України, тому не можна виключати її причетності до вибужу у Балаклії. Про це в коментарі РБК-Україна заявив секретар комітету Верховної Ради з питань національної безпеки і оборони Іван Винник. "Коментувати слідство ще недоречно. З іншого боку, єдина країна в світі, яка агресивно ставиться до України зараз, це РФ. Якщо людина зрадник, то вона була кимось завербований. Хто міг його завербувати - ті ж країни, які можуть здійснити цю диверсію, - заявив Винник. За його словами, комітет з питань нацбезпеки поки не планував скликати...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Комітет з нацбезпеки дослідить матеріали щодо газових контрактів Тимошенко, - нардеп - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-natsbezopasnosti-issleduet-materialy-1496914146.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEaYehPoKLmFY6Fjl_5EzSIqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 08 Jun 2017 09:29:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-natsbezopasnosti-issleduet-materialy-1496914146.html" target="_blank"&gt;Комітет з нацбезпеки дослідить матеріали щодо газових контрактів Тимошенко, - нардеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет Верховної Ради України з питань національної безпеки і оборони планує дослідити усі наявні матеріали щодо контракту на постачання газу з Російської Федерації, укладеного у 2009 році за часів прем'єрства Юлії Тимошенко. Про це сьогодні у кулуарах Верховної Ради журналістам заявив народний депутат з фракції "Блок Петра Порошенка" Іван Вінник, передає кореспондент РБК-Україна. "Факти, встановлені Стокгольмським арбітражем, де-факто можуть бути як експертиза по встановленню збитків у кримінальному провадженні і це буде належною доказовою базою для прийняття рішення ... Комітет хоче з'яс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Нардеп назвав суму, яку втратила Україна внаслідок вибухів у Калинівці - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/nardep_nazvav_sumu_yaku_vtratila_ukrayina_vnaslidok_vibuhiv_u_kalinivtsi_n869983</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHXGewuAuF-uW5DRTirkbcqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 07:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/nardep_nazvav_sumu_yaku_vtratila_ukrayina_vnaslidok_vibuhiv_u_kalinivtsi_n869983" target="_blank"&gt;Нардеп назвав суму, яку втратила Україна внаслідок вибухів у Калинівці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Велика кількість снарядів у Калинівці зберігалася під відкритим небом, тому, що це не повторилося у майбутньому, слід терміново будувати нові підземні сховища. А поки ж Україна зазнала втрат на сотні мільйонів доларів. Про це розповів народний депутат від фракції БПП Іван Винник у ефірі телеканалу News One. "Держава втратила сьогодні в результаті вибухів боєприпасів суму у близько 800 мільйонів доларів за ринковими цінами, навіть якщо вважати, що вони (боєприпаси – "24") не є новими. При цьому не має значення, вибухали танкові снаряди або боєприпаси до реактивних систем залпового вогню", - ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Раді не знають, чи будуть голоси за закрите засідання щодо воєнного стану - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rade-znayut-budut-golosa-zakrytoe-zasedanie-1543231964.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFJEWJQynpMWq2akHWzxscqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:33:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rade-znayut-budut-golosa-zakrytoe-zasedanie-1543231964.html" target="_blank"&gt;У Раді не знають, чи будуть голоси за закрите засідання щодо воєнного стану&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народні депутати можуть розглянути питання воєнного стану на відкритому засіданні. Про це у коментарі РБК-Україна розповів заступник глави фракції "Блок Петра Порошенка", нардеп Олексій Гончаренко. Він підкреслив, що парламентарі мають проголосувати за проведення закритого засідання. "Розглядати питання у режиму закритого засідання - це має бути рішення Ради. Тобто Рада має проголосувати, щоб засідання було закритим, якщо я не помиляюсь. Але хочу нагадати, що це вперше в історії Рада розглядає питання воєнного стану", - повідомив Гончаренко. Відповідаючи на питання, нардеп припустив, що пар...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Оборонні підприємства зривають своєчасне постачання озброєння за держзамовленням, - нардеп - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/oboronnye-predpriyatiya-sryvayut-svoevremennye-1504001306.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPrPIPWTjT9zLB60SrP78wqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:08:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/oboronnye-predpriyatiya-sryvayut-svoevremennye-1504001306.html" target="_blank"&gt;Оборонні підприємства зривають своєчасне постачання озброєння за держзамовленням, - нардеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Низка оборонних підприємств зриває графіки постачання озброєння за державним замовленням. Про це сьогодні після закритого засідання комітету Верховної Ради з питань національної безпеки і оборони журналістам повідомив його секретар, народний депутат з фракції "Блок Петра Порошенка" Іван Вінник, передає кореспондент РБК-Україна. "Ми збиралися з приводу ефективності виконання державного оборонного замовлення низкою підприємств... По деяких підприємствах були зауваження, по деяких критичні, тому що підприємства з різних причин зривають своєчасне постачання", - заявив Вінник. За його словами, п...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Чого чекати Києву від зустрічі Петра Порошенка та Дональда Трампа – "Час. Підсумки дня" (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/choho-chekaty-kyievu-vid-zustrichi-petra-poroshenka-ta-donalda-trampa-chas-pidsumky-dnia-147914.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6SmtFa5Oooj1ZlVwTp4-QqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 16:20:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/choho-chekaty-kyievu-vid-zustrichi-petra-poroshenka-ta-donalda-trampa-chas-pidsumky-dnia-147914.html" target="_blank"&gt;Чого чекати Києву від зустрічі Петра Порошенка та Дональда Трампа – "Час. Підсумки дня" (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Гості студії обговорять, хто повинен розробити національну стратегію повернення окупованих територій Донбасу Чого чекати Києву від зустрічі Петра Порошенка та Дональда Трампа та хто має розробити національну стратегію повернення ОРДЛО? І чи є зв'язок між цими подіями? О 19:25 на "5 каналі" дивіться дискусію на головні теми зовнішньої та внутрішньої політики. О 20:20 – ексклюзивне інтерв'ю першого віце-спікера Верховної Ради Ірини Геращенко. У дискусії візьмуть участь: генерал-майор запасу СБУ, заступник голови СБУ (2014-2015) Віктор Ягун;головний редактор інтернет-видання "Остров" Сергій Га...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Законопроект про реінтеграції Донбасу сьогодні розглянуть на комітеті з нацбезпеки - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/zakonoproekt-reintegratsii-donbassa-segodnya-1507105243.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMg1KwjTseMM3T-q_dPeC0qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 08:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/zakonoproekt-reintegratsii-donbassa-segodnya-1507105243.html" target="_blank"&gt;Законопроект про реінтеграції Донбасу сьогодні розглянуть на комітеті з нацбезпеки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет Верховної Ради (ВР) сьогодні на засіданні розгляне проект закону про статус тимчасово окупованих територій Донбасу. Про це сьогодні в кулуарах ВРУ журналістам повідомив секретар комітету Іван Винник, передає кореспондент РБК-Україна. "Президент України скористався своїм правом невідкладного внесення законопроекту, невідкладного розгляду в сесійній залі, сьогодні комітет розгляне", - заявив Винник. Нардеп зазначив, що в разі прийняття законопроекту Україна визнає Росію агресором на офіційному рівні. Крім того, документ передбачає політико-дипломатичні методи відновлення суверенітету ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Стало відомо, чим насправді виявилась кібератака на Кабмін - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/stalo_vidomo_chim_naspravdi_viyavilas_kiberataka_na_kabmin_n835938</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH6NKtoQiB0eZ91t9aU6PIkqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 02:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/stalo_vidomo_chim_naspravdi_viyavilas_kiberataka_na_kabmin_n835938" target="_blank"&gt;Стало відомо, чим насправді виявилась кібератака на Кабмін&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Інформація про кібератаку на сайт Кабінету міністрів України була жартом від віце-прем'єр-міністра Павла Розенка. Про це заявив народний депутат Іван Вінник, передає ТСН. "У мережі Facebook людина пише, що вона забажає. Це є вимога українського суспільства щодо публічності. В жодному паровому документі не значиться, що Facebook-акаунт є офіційним інформаційним джерелом профільного міністра", – підкреслив він. Відтак, за його словами, жодної відповідальності за свій жарт чиновник не нестиме. Також політик додав, що органи державної влади від кібератаки не постраждали.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>﻿Нардеп Вінник: Засідання Ради з питання воєнного стану відбудеться у відкритому режимі - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardep-vinnik-zasidannja-radi-z-pitannja-vojennogo-stanu-vidbudetsia-u-vidkritomu-rezhimi-534848.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKoYPwD4qnEHlTyqz1Wew0qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMJeUhgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:58:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/politics/-nardep-vinnik-zasidannja-radi-z-pitannja-vojennogo-stanu-vidbudetsia-u-vidkritomu-rezhimi-534848.html" target="_blank"&gt;﻿Нардеп Вінник: Засідання Ради з питання воєнного стану відбудеться у відкритому режимі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Якщо до 16.00 у Верховну Раду не надійде указ президента про введення воєнного стану, засідання парламенту можуть перенести, заявив у коментарі виданню "ГОРДОН" народний депутат від Блоку Петра Порошенка Іван Вінник. Указ президента про введення воєнного стану поки не надходив до парламенту, заявив Вінник Позачергове засідання Верховної Ради, на якому розглядатимуть питання про введення воєнного стану в Україні, відбудеться у відкритому режимі. Про це в коментарі виданню "ГОРДОН" заявив народний депутат (фракція Блоку Петра Порошенка), секретар комітету ВР із питань національної безпеки і о...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Лише п’ятеро нардепів ознайомилися із висновками таємних експертиз ГПУ щодо Іловайської трагедії - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/lishe_pyatero_nardepiv_oznayomilisya_iz_visnovkami_tayemnih_ekspertiz_gpu_shhodo_ilovayskoyi_tragediyi_n1433773</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4OYUUsrEONO6ZNmhJWNcIqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 15:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/lishe_pyatero_nardepiv_oznayomilisya_iz_visnovkami_tayemnih_ekspertiz_gpu_shhodo_ilovayskoyi_tragediyi_n1433773" target="_blank"&gt;Лише п’ятеро нардепів ознайомилися із висновками таємних експертиз ГПУ щодо Іловайської трагедії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Лише п'ятеро народних депутатів Верховної Ради України ознайомилися із висновками експертиз з грифом «цілком таємно» щодо причин та обставин Іловайської трагедії. Про це йдеться в результатах розслідування Іловайської трагедії, які оприлюднені на сайті Генеральної прокуратури України. У прокуратурі нагадали, що з метою забезпечення повної прозорості розслідування ще 15 липня 2016 року генеральний прокурор України Юрій Луценко під час виступу у Верховній Раді запропонував народним депутатам ознайомитися у встановленому порядку з висновками судових експертиз з грифом «цілком таємно» щодо пров...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Комітет з нацбезпеки ВРУ перевірить підприємства «Укроборонпрому» - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?komitet_z_natsbezpeki_vru_perevirit_pidpriyemstva_ukroboronpromu&amp;objectId=1415670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWbzMdC2vlk7KdypgS2AtoqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sat, 21 Jan 2017 09:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?komitet_z_natsbezpeki_vru_perevirit_pidpriyemstva_ukroboronpromu&amp;objectId=1415670" target="_blank"&gt;Комітет з нацбезпеки ВРУ перевірить підприємства «Укроборонпрому»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Члени комітету з національної безпеки Верховної Ради перевірять цільове використання коштів підприємствами держконцерну «Укроборонпром», які отримали державні гарантії під зобов’язання. Про це повідомив в ефірі телеканалу «112» народний депутат Іван Вінник. «Члени нашого комітету, починаючи з наступного тижня, планують протягом двох тижнів, об’їхати всі ті підприємства «Укроборонпрому», які зараз отримують державні гарантії, які отримали кредити під виробництво, ремонт техніки і озброєння для Міністерства оборони і перевірити, як ці гроші використовуються. якщо є факти, ми будемо реагувати»...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Навчання "Захід-2017": Турчинов заявив, що ЗСУ готові дати відповідь на будь-яку провокацію - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ucheniya-zapad-2017-turchinov-zayavil-vsu-1504104905.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKSY4qRF0kIeNijF2oVlqy8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 14:54:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ucheniya-zapad-2017-turchinov-zayavil-vsu-1504104905.html" target="_blank"&gt;Навчання "Захід-2017": Турчинов заявив, що ЗСУ готові дати відповідь на будь-яку провокацію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Збройні сили України готові дати відповідь на будь-яку провокацію, заявив секретар Ради національної безпеки й оборони України Олександр Турчинов, коментуючи білорусько-російські військові навчання "Захід-2017". Про це повідомляє прес-служба РНБО. Він не виключив, що частина озброєння і військовослужбовців можуть залишитися на території Білорусі після завершення навчань. За його словами, на проведення "Заходу-2017" витрачаються "колосальні ресурси", зокрема, задіяні понад 7 тисяч залізничних платформ для перекидання військ. "Безумовно, Російська Федерація цими навчаннями демонструє свою зда...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Комітет Ради з нацбезпеки 4 жовтня розгляне ситуацію у Калинівці - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-rady-natsbezopasnosti-4-oktyabrya-1506608945.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDiKrf7TRuZW7SC7jSaC_WYqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Thu, 28 Sep 2017 14:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-rady-natsbezopasnosti-4-oktyabrya-1506608945.html" target="_blank"&gt;Комітет Ради з нацбезпеки 4 жовтня розгляне ситуацію у Калинівці&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет Верховної Ради з питань національної безпеки й оборони у середу, 4 жовтня, розгляне питання про виконання рішень, ухвалених після надзвичайних ситуацій на складах боєприпасів у Калинівці Вінницької області. Про це РБК-Україна повідомив секретар комітету, народний депутат з фракції "Блок Петра Порошенка" Іван Вінник. Підкреслюється, що у результаті розгляду народні депутати можуть звернутися до президента Петра Порошенка щодо вжиття заходів стосовно Начальника Генерального штабу Збройних сил України Віктора Муженка. "Питання, яке ми будемо розглядати, щодо стану виконання рішень комі...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У новому законопроекті за російські сайти провайдерів штрафуватимуть на 1% річного доходу - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/u_novomu_zakonoproekti_za_rosiyski_sayti_provayderiv_shtrafuvatimut_na_1_richnogo_dohodu_n1431233</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTIsDM0k6Rt64t1XaCpw4gqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 11:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/u_novomu_zakonoproekti_za_rosiyski_sayti_provayderiv_shtrafuvatimut_na_1_richnogo_dohodu_n1431233" target="_blank"&gt;У новому законопроекті за російські сайти провайдерів штрафуватимуть на 1% річного доходу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За необмежений доступ до заборонених російських ресурсів на інтернет-провайдерів будуть накладатися штрафи у розмірі 1% від доходу за минулий календарний рік. Про це йдеться в законопроекті №6688 «З протидії загрозам національній безпеці в інформаційній сфері», який можна знайти на офіційному сайті Верховної Ради. Якщо провайдер після першого штрафу буде помічений за порушенням повторно - штраф збільшиться до 5% прибутку за весь минулий календарний рік. Також в законопроекті йдеться про те, що провайдери мусять закупити спеціалізоване обладнання для блокування сайтів і контролю трафіку. Іні...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Викрадення нардепа Гончаренка: що говорять політики - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/vikradennya_nardepa_goncharenka_shho_govoryat_politiki_n785659</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOF4Dc9jWJKXRwXBAevZy6IqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2017 13:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/vikradennya_nardepa_goncharenka_shho_govoryat_politiki_n785659" target="_blank"&gt;Викрадення нардепа Гончаренка: що говорять політики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;На інформацію про зникнення народного депутата від БПП Олексія Гончаренка політики реагують по різному – як скептично, так і серйозно. Зі скепсисом на таку новину зреагував нардеп від "Радикальної партії" Олег Ляшко. Я думаю, що це комедія якась. Кому він треба, – заявив Ляшко. Інші ж депутати та міністри висловлюють більш стриману думку. Мені невідомі будь-які мотиви. Я сподіваюсь, що це непорозуміння, яке має бути вирішене найближчим часом, – переконаний нардеп Георгій Логвинський. Позитивно налаштований і колега по фракції Гончаренка Іван Винник. Думаю, не все так трагічно, як це вигляда...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Оновлена делегація ПАРЄ: замість Савченко – Новинський і депутат від "БПП" - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/onovlena_delegatsiya_parye_zamist_savchenko__novinskiy_i_deputat_vid_bpp_n763394</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHy1eqsbag_dUEWiHnKTAvEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 18:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/onovlena_delegatsiya_parye_zamist_savchenko__novinskiy_i_deputat_vid_bpp_n763394" target="_blank"&gt;Оновлена делегація ПАРЄ: замість Савченко – Новинський і депутат від "БПП"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Савченко – це не єдина зміна у складі делегації України в Парламентській асамблеї Ради Європи. Туди увійшов Констянтин Усов за поданням фракції "БПП" і Вадим Новинський, якого просунув Опозиційний блок. Надію Савченко виключили з парламентської делегації в ПАРЄ. За це рішення проголосували 237 народних обранців. Натомість від квоти "Опоблоку " туди потрапив Вадим Новинський. Депутати пояснили, що свого часу включили Савченко до делегації, аби пришвидшити її звільнення з російського полону. Зробили це без квот, порушуючи умову відбору. Серед тих, хто підтримав рішення виключити Надію Савченк...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Комітет з нацбезпеки ВРУ просить Генпрокуратуру дати оцінку діям Надії Савченко - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?komitet_z_natsbezpeki_vru_prosit_genprokuraturu_dati_otsinku_diy_nadiyi_savchenko&amp;objectId=1415403</link><guid isPermaLink="false">CAIiELv5kai0VPMg0YNl70ZFXxcqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?komitet_z_natsbezpeki_vru_prosit_genprokuraturu_dati_otsinku_diy_nadiyi_savchenko&amp;objectId=1415403" target="_blank"&gt;Комітет з нацбезпеки ВРУ просить Генпрокуратуру дати оцінку діям Надії Савченко&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет Верховної Ради з питань національної безпеки і оборони ухвалив рішення звернутися до Генеральної прокуратури України з проханням дати оцінку щодо того, чи є в діях народного депутата Надії Савченко порушення закону про боротьбу з тероризмом і ознаки державної зради, повідомив «Інтерфакс-Україна». Відповідне рішення було прийняте після заяви члена комітету, нардепа Івана Вінника та представників Служби безпеки України. Під час засідання народний депутат Іван Вінник закликав Службу безпеки України відкрити кримінальне провадження відносно Надії Савченко за державну зраду. «Хотів би зв...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Комітет Ради з нацбезпеки переніс розгляд законопроекту щодо реінтеграції Донбасу - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-rady-natsbezopasnosti-perenes-rassmotrenie-1507126035.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMefoHO-dRIV7uT5jjS3J9oqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:06:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-rady-natsbezopasnosti-perenes-rassmotrenie-1507126035.html" target="_blank"&gt;Комітет Ради з нацбезпеки переніс розгляд законопроекту щодо реінтеграції Донбасу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет Верховної Ради з питань національної безпеки і оборони переніс розгляд проекту закону про особливості державної політики і забезпечення державного суверенітету на тимчасово окупованій території у Донецькій і Луганській областях на середу, 5 жовтня. Про це під час засідання заявив голова комітету Сергій Пашинський, передає кореспондент РБК-Україна. "Засідання комітету по питаннях законопроектів президента буде призначено завтра о 9:30", - заявив Пашинський. Відповідне рішення було ухвалене у зв'язку з тим, що члени комітету не встигли ознайомитися з текстом законопроекту. Як повідоми...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>"Час. Підсумки дня": Що дасть Києву визнання Росії окупантом на рівні закону (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/chas-pidsumky-dnia-shcho-dast-kyievu-vyznannia-rosii-okupantom-na-rivni-zakonu-153812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOR_KEuiVxxqPAD9jsXMaF8qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 16:37:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/chas-pidsumky-dnia-shcho-dast-kyievu-vyznannia-rosii-okupantom-na-rivni-zakonu-153812.html" target="_blank"&gt;"Час. Підсумки дня": Що дасть Києву визнання Росії окупантом на рівні закону (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В ефірі "5 каналу" о 19:35 у програмі "Час. Підсумки дня" у студії обговорюватимуть чи не марно європейські посередники продовжують покладати надії на Нормандський формат Гості підсумкового ток-шоу: депутат Держдуми РФ (2007-2016) Ілля Пономарьов; політичний аналітик Інституту євроатлантичного співробітництва Володимир Горбач; народний депутат від Радикальної партії Дмитро Лінько; народний депутат від Блоку Петра Порошенка, секретар Комітету ВР з питань національної безпеки і оборони Іван Вінник. Дивіться фото за темою:&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Виплата пенсії переселенцям з Донбасу. Чи виконає Україна вимогу ООН - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/ukraine/events/viplata-pensiji-pereselentsjam-z-donbasu-chi-vikonaje-ukrajina-vimohu-oon--2507659.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPlEYWZGbzMhEddXaQO2XNwqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/ukraine/events/viplata-pensiji-pereselentsjam-z-donbasu-chi-vikonaje-ukrajina-vimohu-oon--2507659.html" target="_blank"&gt;Виплата пенсії переселенцям з Донбасу. Чи виконає Україна вимогу ООН&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поновлення пенсій для жителів окупованих територій - про таку можливість заступник міністра з питань тимчасово окупованих територій Георгій Тука заявив на міжнародній конференції. Він пояснив, що має на увазі виплату грошей в українських держустановах без довідок і отримання спеціальних статусів. Про це – у сюжеті Радіо НВ. . За словами Туки, українська влада втратила контроль за реальною кількістю вимушених переселенців на підконтрольній території України. Він додав, що справжніх переселенців може бути на 30-40% менше, ніж зареєстровано. “Ми втратили контроль за реальної кількістю внутрішн...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>Полторак розраховує на прийняття закону про закупівлі Міноборони озброєння і техніки з-за кордону безпосередньо - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/general/544496.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHOaagiXDDEyHu0bwZcgdSAqGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 19:33:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/544496.html" target="_blank"&gt;Полторак розраховує на прийняття закону про закупівлі Міноборони озброєння і техніки з-за кордону безпосередньо&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністр оборони України Степан Полторак розраховує на прийняття Верховною Радою законопроекту, який дозволить Міністерству оборони закуповувати озброєння і техніку з-за кордону безпосередньо. "На жаль, Міністерство оборони не закуповує озброєння і техніку з-за кордону безпосередньо. Так було передбачено законом. Зараз, за ініціативою президента, є проект такого закону. Я сподіваюся, що найближчим часом він буде прийнятий для того, щоб Міністерство оборони безпосередньо закуповувало озброєння і техніку", - повідомив С.Полторак в ефірі "5 каналу". За його словами, це прискорить роботу з міжна...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>Українські депутати хочуть ввести цензуру в інтернеті. Активісти проти - Заборона</title><link>https://zaborona.com/ukrainski-deputaty-khochut-vvesty-tsenzuru-v-interneti-aktyvisty-proty/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmB0qR9vg1fJy8iMB0Vxz8qGQgEKhAIACoHCAow2P-GCzCNnIUDMIialgY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:34:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaborona.com/ukrainski-deputaty-khochut-vvesty-tsenzuru-v-interneti-aktyvisty-proty/" target="_blank"&gt;Українські депутати хочуть ввести цензуру в інтернеті. Активісти проти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Заборона&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Коаліція «За вільний Інтернет» просить ініціаторів відкликати Проект Закону «Про внесення змін до деяких законів України щодо захисту інформаційного простору» № 9275, а народних депутатів — не підтримувати законопроект. Підписанти вважають, що «під прикриттям боротьби з російською пропагандою» документ введе в Україні цензуру. Про це повідомила Ірина Чулівська, голова ГО «Лабораторія цифрової безпеки» та координаторка коаліції «За вільний Інтернет». Що сталось 7 листопада 2018 року народні депутати Іван Вінник, Оксана Білозір, Олена Матузко, Тетяна Чорновол та інші зареєстрували у парламент...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaborona.com">Заборона</source></item><item><title>Працівницю комітету Ради, яку «хотів вбити» Пашинський, звільнили - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/pracivnicyu-komitetu-radi-yaku-hotiv-vbiti-pashinskiy-zvilnili--542986.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHDL2I3hPUp380xqFOCXrIqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:12:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/pracivnicyu-komitetu-radi-yaku-hotiv-vbiti-pashinskiy-zvilnili--542986.html" target="_blank"&gt;Працівницю комітету Ради, яку «хотів вбити» Пашинський, звільнили&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Наказ про звільнення Тетяни Блистів, за словами секретаря комітету, був датований 1 листопада Голову секретаріату комітету Верховної Ради з питань національної безпеки і оборони Тетяну Блистів звільнили за порушення присяги державного службовця. Про це повідомив секретар комітету нардеп від БПП Іван Вінник. За його словами, Блистів звільнили з держслужби за рішенням керівника апарату Верховної Ради Петра Бондара. Відповідний наказ зачитали на комітеті, щоб всі знали, що Блистів більше не працює в апараті ВР. «Згідно з формулювання у тексті, наведеному на комітеті, мова йде про порушення при...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Комітет попросить Кабмін перерозподілити кошти на захист інформпростору - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-poprosit-kabmin-pereraspredelit-sredstva-1541753081.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4FqHqUx7NK-1G3v1XCCvsqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:45:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/komitet-poprosit-kabmin-pereraspredelit-sredstva-1541753081.html" target="_blank"&gt;Комітет попросить Кабмін перерозподілити кошти на захист інформпростору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Комітет з питань свободи слова та інформаційної політики планує звернутися до Кабінету міністрів щодо перерозподілу коштів, виділених за програмою "Здійснення заходів у сфері захисту національного інформаційного простору". Про це повідомляє РБК-Україна, посилаючись на інформаційне управління апарату Верховної ради. Так, Міністерству інформаційної політики за програмою "Здійснення заходів у сфері захисту національного інформаційного простору" були виділені кошти в сумі 362, 5 мільйона гривень. "Наразі проблема забезпечення українського інформаційного мовлення на Донбасі, в тому числі фінансо...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>﻿За проїзд у РФ через Кримський міст загрожує кримінальна відповідальність від трьох до восьми років в'язниці – Вінник - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-za-projizd-u-rf-cherez-krimskij-mist-zagrozhuje-kriminalna-vidpovidalnist-vid-troh-do-vosmi-rokiv-v-jaznitsi-vinnik-451739.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEZGjed9bkC3LqgrLWJ4rFMqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMIOlmwY</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 19:08:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/crimea/-za-projizd-u-rf-cherez-krimskij-mist-zagrozhuje-kriminalna-vidpovidalnist-vid-troh-do-vosmi-rokiv-v-jaznitsi-vinnik-451739.html" target="_blank"&gt;﻿За проїзд у РФ через Кримський міст загрожує кримінальна відповідальність від трьох до восьми років в'язниці – Вінник&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В умовах гібридної війни з РФ посилення відповідальності за незаконний перетин кордонів є необхідним заходом, підкреслив депутат Верховної Ради від Блоку Петра Порошенка Іван Вінник. Кримський міст відкрили у травні 2018 року За проїзд у РФ через Кримський міст загрожує кримінальна відповідальність від трьох до восьми років в'язниці. Про це розповів депутат Верховної Ради від Блоку Петра Порошенка Іван Вінник у своєму блозі на "Цензор.НЕТ". "Зважаючи на відсутність будь-яких офіційних пунктів пропуску через державний кордон чи контрольних пунктів в'їзду-виїзду поблизу мосту, перетин кордону...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Справу Семочка прокоментував секретар комітету Ради з питань нацбезпеки - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/polityka/spravu-semochka-prokomentuvav-sekretar-komitetu-rady-z-pytan-natsbezpeky-179882.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPCquv5JFYCNitiXzvrev_0qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Tue, 23 Oct 2018 15:30:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/polityka/spravu-semochka-prokomentuvav-sekretar-komitetu-rady-z-pytan-natsbezpeky-179882.html" target="_blank"&gt;Справу Семочка прокоментував секретар комітету Ради з питань нацбезпеки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Водночас він висловив жаль, що реакція влади була не одразу У ситуації з першим заступником голови Служби зовнішньої розвідки Сергієм Семочком, щодо якого відкриті провадження про державну зраду та незаконне збагачення, влада робить "абсолютно зрозумілі й об’єктивні речі". Про це в ефірі "Радіо Свобода" заявив народний депутат з фракції "Блок Петра Порошенка", секретар комітету Верховної Ради з питань нацбезпеки і оборони Іван Вінник. "У випадку з Семочком мене запитували, зокрема, і ваші журналісти, що робиться в цьому контексті. Робляться абсолютно зрозумілі й об'єктивні речі. Національне...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Вибухи на артскладах: Міноборони та Генштаб звітуватимуть у Раді в закритому режимі - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryvy-artskladah-minoborony-genshtab-otchitytayutsya-1539768698.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBf0dCATvYRNrvKiYoQMXikqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:32:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vzryvy-artskladah-minoborony-genshtab-otchitytayutsya-1539768698.html" target="_blank"&gt;Вибухи на артскладах: Міноборони та Генштаб звітуватимуть у Раді в закритому режимі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Представники Міністерства оборони та Генерального штабу представлять звіт щодо вибухів на складах з боєприпасами в закритому режимі від преси. Про це йдеться у порядку денному комітету з питань нацбезпеки та оборони, передає кореспондент РБК-Україна. Так, першим питанням засідання стане звіт Міністерства оборони та Генштабу ЗСУ щодо стану захищеності та вибухопожежобезпеки арсеналів, баз і складів Збройних сил України. Також обговорюватиметься стан виконання видатків за відповідними бюджетними програмами. "Розгляд питання порядку денного відбуватиметься у закритому режимі", - йдеться у пові...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У комітеті ВР оцінили втрати через пожежі на артскладах за 2,5 років у 2 млрд доларів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/komitete-vr-otsenili-poteri-pozhara-artskladah-1539681670.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIApH6_mWYeOvMeNTnvmoQAqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 09:22:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/komitete-vr-otsenili-poteri-pozhara-artskladah-1539681670.html" target="_blank"&gt;У комітеті ВР оцінили втрати через пожежі на артскладах за 2,5 років у 2 млрд доларів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Через пожежі на артилерійських складах в Україні за 2,5 роки було знищено боєприпасів на суму близько 2 мільярдів доларів. Про це повідомив голова комітету ВР з питань національної безпеки і оборони Сергій Пашинський, передає кореспондент РБК-Україна. Нардеп наголосив, що у бюджеті-2019 кошти на бетонні сховища не закладені. "Інформую, що за останні 2,5 роки, починаючи зі Сватово, закінчуючи Ічнею, знищення боєприпасів більше, ніж на 2 мільярди доларів. Офіційно інформую, що тільки в цьому бюджеті на 2019 рік на дотації нашим аграрним баронам-мільярдерам закладено більше 5 мільярдів гривень...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Рік тому Комітет ВР з нацбезпеки включив склади біля Ічні до переліку найбільш вразливих арсеналів боєприпасів ЗСУ - нардеп Вінник - Інтерфакс-Україна</title><link>https://ua.interfax.com.ua/news/political/536860.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIzIJgWF42UIWxky_4A_q8qGQgEKhAIACoHCAowypCHCzD-uYUDMKTglgY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 11:33:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ua.interfax.com.ua/news/political/536860.html" target="_blank"&gt;Рік тому Комітет ВР з нацбезпеки включив склади біля Ічні до переліку найбільш вразливих арсеналів боєприпасів ЗСУ - нардеп Вінник&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Інтерфакс-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Народний депутат України від фракції "Блок Петра Порошенка", секретар Комітету Верховної Ради з питань національної безпеки і оборони Іван Вінник заявляє, що рік тому комітет із нацбезпеки включив військові склади в Ічнянському районі Чернігівської області до переліку найуразливіших арсеналів боєприпасів Збройних сил України. "Ще рік тому Комітет з питань національної безпеки та оборони Верховної Ради України склав перелік найбільш вразливих арсеналів зберігання боєприпасів ЗСУ. 6-й арсенал в Ічні був другим у цьому списку! І те, що сьогодні вся країна вкотре дивиться, як вибухають боєприпа...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ua.interfax.com.ua">Інтерфакс-Україна</source></item><item><title>﻿Вінник: Члени комітету Ради з нацбезпеки визнали арсенал в Ічні найвразливішим. Його стан був просто жахливим - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/localnews/-vinnik-chleni-komitetu-radi-z-natsbezpeki-viznali-arsenal-v-ichni-najbilsh-urazlivim-jogo-stan-buv-prosto-zhahlivim-412571.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECJqWZYHCgdVZ6iOYFPHU90qGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMOeRhgY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 10:37:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/localnews/-vinnik-chleni-komitetu-radi-z-natsbezpeki-viznali-arsenal-v-ichni-najbilsh-urazlivim-jogo-stan-buv-prosto-zhahlivim-412571.html" target="_blank"&gt;﻿Вінник: Члени комітету Ради з нацбезпеки визнали арсенал в Ічні найвразливішим. Його стан був просто жахливим&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Члени комітету Верховної Ради з національної безпеки та оборони їздили на 6-й арсенал Міністерства оборони, який розташовано в Чернігівській області, і визнали його найвразливішим, розповів секретар комітету, народний депутат від Блоку Петра Порошенка Іван Вінник. За словами Вінника, комітет на останньому засіданні затвердив звіт про ситуацію на чотирьох найвразливіших складах боєприпасів в Україні Стан військового арсеналу в районі селища Дружба Чернігівської області на момент візиту туди членів комітету Верховної Ради з національної безпеки та оборони був "просто жахливим", сказав у комен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Збитки від пожежі в Ічні можуть оцінюватись в 400 млн доларів, - нардеп - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ubytki-pozhara-ichne-mogut-otsenivatsya-400-1539166855.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdr6E3qbblz23II9oq1x6EqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 10:20:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ubytki-pozhara-ichne-mogut-otsenivatsya-400-1539166855.html" target="_blank"&gt;Збитки від пожежі в Ічні можуть оцінюватись в 400 млн доларів, - нардеп&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Внаслідок пожежі на артскладі в Ічні держава могла понести збитки на сумму 400 мільйонів доларів. Про це у коментарі РБК-Україна повідомив секретар комітету з питань Національної безпеки та оборони, народний депутат Іван Винник. Нардеп наголосив, що за попередньою оцінкою, пожежею на Ічнівському арсеналі знищено близько 40 тисяч тонн боєприпасів. "Там було не 3 кілограми, і не одна тонна, і не десять. Там були десятки тисяч тонн боєприпасів. Ті цифри, які називались, це правильний порядок цифр. Враховуючи, що там не було захищених сховищ, враховуючи, що здетонувало те, що було на поверхні, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Звіт керівництва Міноборони та Генштабу заслухають у Раді 17 жовтня - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/otchet-rukovodstva-minoborony-genshtaba-zaslushayut-1539163229.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN8kL77pZnuHNeFmQWoR6x8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 09:21:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/otchet-rukovodstva-minoborony-genshtaba-zaslushayut-1539163229.html" target="_blank"&gt;Звіт керівництва Міноборони та Генштабу заслухають у Раді 17 жовтня&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Звіт керівників Міністерства оборони та Генерального штабу планують заслухати на засіданні комітету Верховної ради з питань національної безпеки та оборони. Про це у коментарі РБК-Україна розповів секретар оборонного комітету парламенту Іван Винник. Засідання заплановане на середу. "Засідання планується на цю середу. Відзначу, що ми запросили не представників міністерства, а саме керівництво і МОУ, і Генштабу", - повідомив Винник. Нардеп не виключив, що частина засідання комітету відбуватиметься у закритому режимі від преси. Адже частина інформації, яку обговорюватимуть є державною таємнице...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item></channel></rss>