<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Соціальна допомога - Останні - Google Новини</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEZ5TjNCcWNIUTVFZ0oxYXlnQVAB?hl=uk&amp;gl=UA&amp;ceid=UA:uk</link><language>uk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:25:32 GMT</lastBuildDate><description>Google Новини</description><item><title>З нового року в Україні введуть новий вид соцдопомоги - UkrMedia</title><link>https://ukr.media/politics/380491/</link><guid isPermaLink="false">CBMiImh0dHBzOi8vdWtyLm1lZGlhL3BvbGl0aWNzLzM4MDQ5MS_SAWpodHRwczovL3Vrci1tZWRpYS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL3Vrci5tZWRpYS9wb2xpdGljcy8zODA0OTEvP2FtcD0xJmFtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:30:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukr.media/politics/380491/" target="_blank"&gt;З нового року в Україні введуть новий вид соцдопомоги&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UkrMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Вводиться новий вид соціальної допомоги. Для осіб, які доглядають за дітьми з тяжкими захворюваннями, але ще не мають групи інвалідності, з 1 січня ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWphMVBuVmtZQU1FUndMZ2NrQTZOV29LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Відкрити повний огляд в додатку Google Новини&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://ukr.media">UkrMedia</source></item><item><title>Українцям змінили прожитковий мінімум: названо нові цифри соцвиплат - Znaj.ua</title><link>https://znaj.ua/society/190894-ukrajincyam-zminili-prozhitkoviy-minimum-nazvano-novi-cifri-socviplat</link><guid isPermaLink="false">CBMiZGh0dHBzOi8vem5hai51YS9zb2NpZXR5LzE5MDg5NC11a3JhamluY3lhbS16bWluaWxpLXByb3poaXRrb3ZpeS1taW5pbXVtLW5henZhbm8tbm92aS1jaWZyaS1zb2N2aXBsYXTSAawBaHR0cHM6Ly9hbXAtem5hai11YS5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2FtcC56bmFqLnVhL3NvY2lldHkvMTkwODk0LXVrcmFqaW5jeWFtLXptaW5pbGktcHJvemhpdGtvdml5LW1pbmltdW0tbmF6dmFuby1ub3ZpLWNpZnJpLXNvY3ZpcGxhdD9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://znaj.ua/society/190894-ukrajincyam-zminili-prozhitkoviy-minimum-nazvano-novi-cifri-socviplat" target="_blank"&gt;Українцям змінили прожитковий мінімум: названо нові цифри соцвиплат&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Znaj.ua&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уже з 1 грудня цього року в Україні зросте прожитковий мінімум. Він збільшиться на 76 грн і складатиме 1853 грн (був 1777 грн) на одну людину в місяць.&lt;/p&gt;</description><source url="https://znaj.ua">Znaj.ua</source></item><item><title>З 1 грудня в Україні змінився розмір допомоги на дитину - UkrMedia</title><link>https://ukr.media/ukrain/380310/</link><guid isPermaLink="false">CBMiIGh0dHBzOi8vdWtyLm1lZGlhL3VrcmFpbi8zODAzMTAv0gFoaHR0cHM6Ly91a3ItbWVkaWEuY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy91a3IubWVkaWEvdWtyYWluLzM4MDMxMC8_YW1wPTEmYW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:01:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukr.media/ukrain/380310/" target="_blank"&gt;З 1 грудня в Україні змінився розмір допомоги на дитину&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;UkrMedia&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні з 1 грудня уряд збільшив розмір допомоги на дітей різних категорій у зв'язку із зростанням прожиткового мінімуму.&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukr.media">UkrMedia</source></item><item><title>Глава Мінсоцполітики анонсував новий вид соціальної допомоги - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/economics/finances/glava-minsocpolitiki-anonsuvav-noviy-vid-socialnoji-dopomogi-550790.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFLwkvosYPKD9AxMeTwVoEqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:40:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/economics/finances/glava-minsocpolitiki-anonsuvav-noviy-vid-socialnoji-dopomogi-550790.html" target="_blank"&gt;Глава Мінсоцполітики анонсував новий вид соціальної допомоги&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З 1 січня 2019 року запроваджується новий вид соціальної допомоги для осіб, які доглядають за дітьми, хворими на тяжкі захворювання Для осіб, котрі доглядають за дітьми з тяжкими захворюваннями, але ще не мають групу інвалідності, з 1 січня 2019 року виплачуватиметься соціальна допомога. Про це заявив міністр соціальної політики Андрій Рева, виступаючи на засіданні уряду в середу. «З 1 січня 2019 року запроваджується новий вид соціальної допомоги для осіб, які доглядають за дітьми, хворими на тяжкі захворювання, але яким ще не встановлена інвалідність», - сказав Рева. Він уточнив, що відпов...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Замкнуте коло субсидій. Чому Україна не може бути успішною, – експерт - Новое Время (українською)</title><link>https://nv.ua/ukr/opinion/yablonovsky/chomu-ukrajina-ne-mozhe-buti-uspishnoju-2508288.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmthj6xs22uXtAFgbJdUJ4qGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aw2uWMAw</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 10:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nv.ua/ukr/opinion/yablonovsky/chomu-ukrajina-ne-mozhe-buti-uspishnoju-2508288.html" target="_blank"&gt;Замкнуте коло субсидій. Чому Україна не може бути успішною, – експерт&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время (українською)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чому країна, в якій половина населення отримує виплати з бюджету, не може бути успішною . Соціальна допомога повинна бути виключенням з правил, в ідеалі — мати тимчасовий характер чи стимул якнайшвидше її позбутись. Неприродно, коли в умовах економічного зростання та великого попиту на робочу силу соціальну допомогу отримує майже половина населення. Соціальна допомога може створювати неправильні економічні стимули, коли людині вигідно отримувати її якомога довше, приховуючи реальні доходи, а у випадку житлових субсидій – не інвестуючи в енергоефективність. Соціальна допомога – ґрунт для кор...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nv.ua">Новое Время (українською)</source></item><item><title>На Львівщині перевірка виявила порушення у чотирьох підрозділах соцзахисту - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?na_lvivshhini_perevirka_viyavila_porushennya_u_chotiroh_pidrozdilah_sotszahistu&amp;objectId=1422512</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKWYVipoaT-7Y77l8bnYRaoqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:09:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?na_lvivshhini_perevirka_viyavila_porushennya_u_chotiroh_pidrozdilah_sotszahistu&amp;objectId=1422512" target="_blank"&gt;На Львівщині перевірка виявила порушення у чотирьох підрозділах соцзахисту&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Фахівці Західного офісу Держаудитслужби перевірили використання коштів, які були виділені з державного бюджету для надання щомісячної адресної допомоги особам, переміщеним із тимчасово окупованої території України та районів проведення антитерористичної операції. Ці гроші були виділені на покриття витрат на проживання, у тому числі на оплату житлово-комунальних послуг. Порушення виявлені в управлінні соціального захисту Новороздільської міськради, управліннях праці та соціального захисту населення Стрийської, Самбірської та Бориславської міських рад. Про це повідомила прес-служба Західного ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>В Австрії заборонили носити паранджу - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/world/countries/v-avstriji-zaboronili-nositi-parandzhu-883380.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEANnhM8XiYEV42Tx8rpSQZAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 23:49:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/world/countries/v-avstriji-zaboronili-nositi-parandzhu-883380.html" target="_blank"&gt;В Австрії заборонили носити паранджу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Уряд Австрії заборонив жінкам носити в громадських місцях одяг, що повністю закриває тіло і/або особу, такий як паранджа і нікаб, повідомляє Deutsche Welle. Заборона на паранджу входить в пакет заходів, прийнятих урядом для інтеграції біженців в австрійське суспільство. Прийнята програма також забороняє роздавати в громадських місцях безкоштовні примірники Корану. Одночасно з цим біженці і мігранти повинні будуть один рік відвідувати інтеграційні курси, де стануть вчити німецьку мову і знайомиться з цінностями Австрії. Крім того, біженці будуть повинні безкоштовно відпрацювати на громадськи...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Доходи українців у II кварталі 2017 зросли на 17,6% - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/dohody-ukraintsev-ii-kvartale-2017-vyrosli-1506765810.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHpEzi-PVgs4yFEu0CrIW8QqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 10:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/dohody-ukraintsev-ii-kvartale-2017-vyrosli-1506765810.html" target="_blank"&gt;Доходи українців у II кварталі 2017 зросли на 17,6%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Доходи населення України (без урахування тимчасово окупованих АР Крим, міста Севастополя та частини зони проведення антитерористичної операції в Донецькій і Луганській областях) у II кварталі 2017 року склали 559 млрд 916 млн грн, що на 17,6% більше, ніж за аналогічний період 2016 року. Про це повідомляє Державна служба статистики (Держстат). За рік сумарна зарплата українців зросла на 26% до 263,5 млрд грн; прибуток і змішаний дохід - на 8,3%, до 78,1 млрд грн; соціальна допомога та інші отримані поточні трансферти - на 14,2%, до 204,9 млрд грн; доходи від власності (одержані) скоротилися ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>На Одещині чиновники привласнили понад 1 млн грн соцдопомоги - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/na-odeshchyni-chynovnyky-pryvlasnyly-ponad-1-mln-hrn-sotsdopomohy-149763.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcy5BUWadrGN_fnqiqv0aUqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 14:47:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/na-odeshchyni-chynovnyky-pryvlasnyly-ponad-1-mln-hrn-sotsdopomohy-149763.html" target="_blank"&gt;На Одещині чиновники привласнили понад 1 млн грн соцдопомоги&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Понад мільйон гривень соціальної допомоги, яка призначалася для малозабезпечених сімей, привласнили чиновники Овідіопольської райдержадміністрації, що на Одещині Як повідомляє "5 канал", за даними прокуратури, троє осіб пропонували людям надати персональні дані, щоб оформити на них матеріальну допомогу. При цьому законних підстав для одержання соцдопомоги громадяни не мали. Половину з цих грошей, після одержання мали віддавати зловмисникам. За такою схемою чиновники відмивали гроші упродовж кількох років. Усім трьом повідомили про підозру у привласненні майна шляхом зловживання службовим ст...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Як виглядає світ напередодні 2017 року, – точка зору - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/bogoslovskaya/jak-vigljadaje-svit-naperedodni-2017-roku-370428.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJXdYx-lOorbYsJdVMHS43UqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOWMAw</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 13:27:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/bogoslovskaya/jak-vigljadaje-svit-naperedodni-2017-roku-370428.html" target="_blank"&gt;Як виглядає світ напередодні 2017 року, – точка зору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Світ увійшов в період турбулентності. Старі моделі або не працюють, або майже не працюють. Нові – ще не створені. Перед тим, як відповісти на питання, як Україні позиціонувати себе в світі, давайте поглянемо, що відбувається навколо. США Два терміни поспіль в Білому домі керував соціаліст. Коли Барак Обама переміг на виборах, соціальну допомогу отримували 30% жителів США. Зараз соціальні виплати покривають половину країни. Американська мрія, яка будується на свободі особистості та свободі підприємництва, можливості своєю наполегливою працею досягти вершин, сильно підірвана. Змінюється форму...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>"Приватбанк" допоможе уряду перевірити отримувачів соціальної допомоги - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D1%83%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%83-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%96%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%87%D1%96%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D1%86%D1%96%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%97-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B8/a-39765642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6N5hoXMt1HfhKjy2W8KVQqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 09:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D1%83%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%83-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%96%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%87%D1%96%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D1%86%D1%96%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%97-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B8/a-39765642" target="_blank"&gt;"Приватбанк" допоможе уряду перевірити отримувачів соціальної допомоги&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Міністерство фінансів України у четвер, 20 липня, підписало меморандум про співпрацю з державним "Приватбанком". За ним, останній допоможе державі у створенні єдиної системи верифікації бюджетних виплат. Про це йдеться у повідомленні, опублікуваному на сайтах мінфіну та "Приватбанку". Як заявив міністр фінансів України Олександр Данилюк, зараз державний бюджет щорічно втрачає мільярди гривень через відсутність системи моніторингу використання коштів для виплат пільг, соціальних допомог, а також субвенцій на надання пільг і субсидій. Це зумовлено неузгодженістю існуючих баз даних різних держ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Що пропонує пенсійний законопроект уряду, – точка зору - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/opinion/pavlovsky/shcho-proponuje-pensijnij-zakonoproekt-urjadu-1370113.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfba9M49AEmFu7Npq7NhtcqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3Aww_aMAw</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 15:54:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/opinion/pavlovsky/shcho-proponuje-pensijnij-zakonoproekt-urjadu-1370113.html" target="_blank"&gt;Що пропонує пенсійний законопроект уряду, – точка зору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Попередній аналіз урядових пенсійних законопроектів. 1. Подані законопроекти не узгоджувалися з Мінфіном, Мінекономіки та Мін'юстом. Тобто, вони не пройшли жодної з необхідних процедур на відповідність чинному законодавству та можливостям їхнього виконання бюджетним коштом. 2. Законопроекти жодним чином не узгоджені з Бюджетною резолюцією, яку нещодавно із порушенням норм Регламенту та із запізненням на декілька тижнів "народив" Кабмін Гройсмана. Відповідно, коштів на так звану "пенсійну реформу" не передбачено в бюджеті на наступний рік та на 2019-2020 рр. 3. Відповідальність за фінансуван...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Доходи українців у III кварталі 2016 зросли на 17% - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/dohody-ukraintsev-iii-kvartale-2016-vyrosli-1483107635.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRchJ54iOul8ngKaD66ssgqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2016 14:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/dohody-ukraintsev-iii-kvartale-2016-vyrosli-1483107635.html" target="_blank"&gt;Доходи українців у III кварталі 2016 зросли на 17%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Доходи населення України (без урахування тимчасово окупованих АР Крим, м. Севастополя та частині зони проведення антитерористичної операції в Донецькій та Луганській областях) в III кварталі 2016 року склали 527 млрд 73 млн грн, що на 17% більше, ніж за аналогічний період 2015 року. Про це повідомляє Державна служба статистики (Держстат). За рік сумарна зарплата українців зросла на 24,9% до 214,9 млрд грн; прибуток і змішаний дохід - на 8,6%, до 121,3 млрд грн; соціальна допомога та інші одержані поточні трансферти - на 16,4%, до 170,8 млрд грн; доходи від власності (одержані) - на 0,6%, до...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Нові пільги для політв'язнів та їхніх сімей: що пропонують у МінТОТ - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/novi-pilhy-dlia-politviazniv-ta-ikhnikh-simei-shcho-proponuiut-u-mintot-146305.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9O6YadFi7IrXGypmEvY6QqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 25 May 2017 13:13:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/novi-pilhy-dlia-politviazniv-ta-ikhnikh-simei-shcho-proponuiut-u-mintot-146305.html" target="_blank"&gt;Нові пільги для політв'язнів та їхніх сімей: що пропонують у МінТОТ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Держава має допомогти політв'язням та їх сім'ям соціальними пільгами та матеріальною допомогою, переконані урядовці У Міністерстві з питань тимчасово окупованих територій та внутрішньо переміщених осіб презентували новий законопроект, який стосується політичних в'язнів. Про це повідомляє "5 канал". Як стало відомо, пропонується запровадити соціальну допомогу для політичних в’язнів та їхніх сімей. Зокрема, йдеться про ініціативу запровадити щомісячні виплати у розмірі двох мінімальних заробітних плат, а також запровадити політв'язням безплатне щорічне медичне обстеження, курортно-саніторне л...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>В Австрії штрафуватимуть за носіння паранджі - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D0%B2-%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D1%97-%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%96%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D1%96/a-38866670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWEpPEI07_WcWDQYz50vcEqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Wed, 17 May 2017 04:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D0%B2-%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D1%97-%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D1%83%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%96%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D1%96/a-38866670" target="_blank"&gt;В Австрії штрафуватимуть за носіння паранджі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Парламент Австрії ввечері у вівторок, 16 травня, проголосував за заборону носіння у громадських місцях паранджі, нікабу та інших предметів одягу, які повністю закривають обличчя та тіло. Починаючи від жовтня, на усій території Австрії за це штрафуватимуть на суму 150 євро. Цей захід є частиною так званого інтеграційного пакету, який також забороняє безкоштовне поширення екземплярів Корану. Крім того, у рамках цієї ініціативи біженці та мігранти з високими шансами на отримання такого статусу будуть зобов'язані протягом одного року відвідувати інтеграційні курси, на яких їм викладатимуть німе...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>У 2018 уряд збільшить видатки на соцдопомогу та субсидії - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/ekonomika/u-2018-uriad-zbilshyt-vydatky-na-sotsdopomohu-ta-subsydii-155833.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFk_h7BfcVjFqsSlwPjGUWMqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/ekonomika/u-2018-uriad-zbilshyt-vydatky-na-sotsdopomohu-ta-subsydii-155833.html" target="_blank"&gt;У 2018 уряд збільшить видатки на соцдопомогу та субсидії&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У 2018 році видатки на соціальні допомоги, пільги і субсидії загалом складуть 122,7 млрд грн У 2018-му видатки на соціальні допомоги, пільги і субсидії загалом складуть 122,7 млрд грн проти 117,6 млрд грн цього року. Це передбачено проектом Державного бюджету України на 2018 рік, повідомляє "Урядовий портал". Зокрема 55,1 млрд грн з державного бюджету будуть спрямовані на адресні субсидії на оплату житлово-комунальних послуг, 7 млрд грн з місцевих бюджетів – на пільги на оплату житлово-комунальних послуг. 2,7 млрд грн передбачено у бюджеті на надання пільг та субсидій на придбання твердого ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Допомога при народженні дитини: Кабмін вдосконалив правила - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/dopomoga_pri_narodzhenni_ditini_kabmin_vdoskonaliv_pravila_n869713</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZp6wlBXKYS9BXZgJYyeo8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 13:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/dopomoga_pri_narodzhenni_ditini_kabmin_vdoskonaliv_pravila_n869713" target="_blank"&gt;Допомога при народженні дитини: Кабмін вдосконалив правила&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В середу, 27 вересня, Кабінет міністрів України ухвалив постанову щодо вдосконалення надання державної соціальної допомоги дітям. Про це повідомляє прес-служба Міністерства соціальної політики. Відповідною постановою уряду передбачено приведення у відповідність Порядку призначення та виплати державної допомоги дітям, батьки яких ухиляються від сплати аліментів, не мають можливості утримувати дитину або місце проживання їх невідоме, в частині визначення розміру допомоги, у разі встановлення судом аліментів у твердій грошовій сумі. Цією ж постановою також передбачено, що у випадку подання зая...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У проекті держбюджету-2018 закладено 122,7 млрд гривень на соціальну допомогу - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/proekte-gosbyudzheta-2018-zalozheno-122-7-1505494692.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHPERKwfDOp-tbHAXdx2g-wqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 21:03:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/proekte-gosbyudzheta-2018-zalozheno-122-7-1505494692.html" target="_blank"&gt;У проекті держбюджету-2018 закладено 122,7 млрд гривень на соціальну допомогу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України планує в 2018 році виділити з державного бюджету України 122,7 млрд гривень на соціальну допомогу. Про це сьогодні в ході засідання уряду повідомив прем'єр-міністр Володимир Гройсман, передає кореспондент РБК-Україна. "Наше завдання, щоб доходи громадян зростали швидше, ніж інфляція. На соціальну допомогу ми ми виділяємо 122,7 млрд гривень", - сказав він. Як раніше заявляв прем'єр-міністр України, Кабінет міністрів України закладає в проект держбюджету-2018 підвищення мінімальної заробітної плати на 500 гривень. "Ми бачимо абсолютно нормальний крок наступного підви...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Партія "Відродження" підтримала пенсійну реформу за умови її доопрацювання і подальшого громадського обговорення - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/partiya_vidrodzhennya_pidtrimaye_pensiynu_reformu_za_umovi_yiyi_doopratsyuvannya_n841381</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmpEBu8kUEwYFl8BRhTI-4qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 16:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/partiya_vidrodzhennya_pidtrimaye_pensiynu_reformu_za_umovi_yiyi_doopratsyuvannya_n841381" target="_blank"&gt;Партія "Відродження" підтримала пенсійну реформу за умови її доопрацювання і подальшого громадського обговорення&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Депутатська група "Партія "Відродження" підтримала у першому читанні пенсійну реформу уряду, оскільки нею передбачене осучаснення пенсій, яке торкнеться близько 12 млн українських пенсіонерів. Разом із тим, у групі вважають, що реформа потребує доопрацювання та широкого громадського обговорення запропонованих змін. Про це заявив керівник депутатської групи "Партія "Відродження" Віталій Хомутиннік. Він відзначив, що пенсійна реформа містить як позитивні, так і неоднозначні моменти. "До позитивних можна віднести, наприклад, пропозицію про скасування ганебного обмеження в 85% на виплату пенсій...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Брифінг координатора проекту "Модернізація системи соціальної підтримки населення України". ЛОДА (Винниченка, 18, другий поверх) - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/brifing_koordinatora_proektu_modernizatsiya_sistemi_sotsialnoyi_pidtrimki_naselennya_ukrayini_n1429096</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKLjeknENG5J-Mpv9RyrD90qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 15:13:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/brifing_koordinatora_proektu_modernizatsiya_sistemi_sotsialnoyi_pidtrimki_naselennya_ukrayini_n1429096" target="_blank"&gt;Брифінг координатора проекту "Модернізація системи соціальної підтримки населення України". ЛОДА (Винниченка, 18, другий поверх)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Участь візмуть представниця Світового банку Катерина Петрина, голова Львівської ОДА Олег Синютка, директор Департаменту державної соціальної допомоги Міністерства соціальної політики України Віталій Музиченко. Після брифінгу, о 14:00 розпочнеться круглий стіл на тему «Нові можливості для кожного: як повернути працездатних безробітних на ринок праці». Акредитація представників ЗМІ за телефоном (032) 235-40-22&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Ще можна отримати гроші за невикористану субсидію: назвали останній термін - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/shhe_mozhna_otrimati_groshi_za_nevikoristanu_subsidiyu_nazvali_ostanniy_termin_n858834</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAKa6XnktwlqQ-QQ_8MnofMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 05:50:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/shhe_mozhna_otrimati_groshi_za_nevikoristanu_subsidiyu_nazvali_ostanniy_termin_n858834" target="_blank"&gt;Ще можна отримати гроші за невикористану субсидію: назвали останній термін&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Мінсоцполітики зазначили, що термін подачі заяв на монетизацію субсидій закінчується уже сьогодні, 31 серпня. Про це нагадав директор департаменту державної соціальної допомоги Міністерства соціальної політики Віталій Музиченко, повідомляє прес-служба відомства. "Громадяни мають можливість на підставі заяви отримати компенсацію за зекономлені енергоресурси у встановлених межах: електричне опалення – еквівалент вартості 150 кВт/год електроенергії та індивідуальне газове опалення – еквівалент вартості 100 кубічних метрів природного газу. Цим правом, станом на сьогодні, вже скористалися 1,6 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>"Мінімалка" і прожитковий мінімум зростуть: які соцстандарти заклали в бюджет-2019 - Українські Новини</title><link>https://ukranews.com/ua/news/597605-minimalka-i-prozhytkovyy-minimum-zrostut-yaki-socstandarty-zaklaly-v-byudzhet-2019</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMZ8EsJdaEyLqRL2xtkfWEUqGQgEKhAIACoHCAowgJKJCzDEpYgDMPa_nwY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://ukranews.com/ua/news/597605-minimalka-i-prozhytkovyy-minimum-zrostut-yaki-socstandarty-zaklaly-v-byudzhet-2019" target="_blank"&gt;"Мінімалка" і прожитковий мінімум зростуть: які соцстандарти заклали в бюджет-2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Українські Новини&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Державний бюджет України на 2019 рік, який Верховна Рада схвалила в шість ранку 23 листопада, передбачає підвищення мінімальної зарплати і прожиткового мінімуму. Як пише "Сьогодні", вже з 1 січня 2019 року "мінімалка" має зрости на 450 гривень - до 4173 гривень в місячному розмірі, і 25,13 гривні - в погодинному. Прожитковий мінімум повинен вирости на 9,4%. Це один з основних соціальних показників, на підставі якого формується більшість соціальних виплат і ведеться розрахунок пенсій. У 2019 прожитковий мінімум буде підвищуватися двічі: з 1 липня до 1936 грн, а з 1 грудня - до 2027 грн. Нага...&lt;/p&gt;</description><source url="https://ukranews.com">Українські Новини</source></item><item><title>Зростання стажу для виходу на пенсію: міністр назвав дату запровадження - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/zrostannya_stazhu_dlya_vihodu_na_pensiyu_ministr_nazvav_datu_zaprovadzhennya_n832633</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUT9gLgSOD-jMgF2G3PkHsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 10:47:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/zrostannya_stazhu_dlya_vihodu_na_pensiyu_ministr_nazvav_datu_zaprovadzhennya_n832633" target="_blank"&gt;Зростання стажу для виходу на пенсію: міністр назвав дату запровадження&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні збільшення мінімального страхового стажу для виходу на пенсію до 25 років буде проведено з 2018 року. Про це заявив міністр соціальної політики України Андрій Рева, повідомляє "Інтерфакс-Україна". "Перенесення початку збільшення страхового стажу з 2018 на 2020 рік… це уряд розглянув спільно з іншими зацікавленими сторонами, і було прийнято таке рішення, що початок збільшення страхового стажу буде відбуватися так, як це передбачено в урядовому законопроекті, з 1 січня 2018 року", – сказав міністр. Рева зазначив, що для тих, у кого є не менше 15 років страхового стажу, проте менше н...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>У Львові запрацювала онлайн-система оформлення допомоги при народженні дитини - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?u_lvovi_zapratsyuvala_onlaynsistema_oformlennya_dopomogi_pri_narodzhenni_ditini&amp;objectId=1426151</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKUSTU_4q2no5kXnAsglt2kqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 09:06:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?u_lvovi_zapratsyuvala_onlaynsistema_oformlennya_dopomogi_pri_narodzhenni_ditini&amp;objectId=1426151" target="_blank"&gt;У Львові запрацювала онлайн-система оформлення допомоги при народженні дитини&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Онлайн-система оформлення допомоги при народженні дитини, запуск якої ініціювали львівські активісти, почала працювати. Перша жінка, що подала заявку через інтернет, вже отримала гроші. Про це повідомили активісти «Батьківського каналу». У 2016 році активісти подали до Львівської міської ради петицію з пропозицією надати можливість матерям оформлювати заявки на фінансову допомогу при народженні дитини в електронному вигляді. Депутати ЛМР підтримали петицію, і вже від березня 2017 року подати заявку на виділення грошей на дитину у Львові стало можливо онлайн. Для цього треба мати дані паспор...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Мігрантів у ФРН підозрюють у шахрайстві з соціальною допомогою - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D0%BC%D1%96%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%96%D0%B2-%D1%83-%D1%84%D1%80%D0%BD-%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D1%80%D1%8E%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D1%83-%D1%88%D0%B0%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%96-%D0%B7-%D1%81%D0%BE%D1%86%D1%96%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%8E/a-36978730</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJdoF6nmK8YG0U2tmSiP70MqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMLT-vwM</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D0%BC%D1%96%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%96%D0%B2-%D1%83-%D1%84%D1%80%D0%BD-%D0%BF%D1%96%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D1%80%D1%8E%D1%8E%D1%82%D1%8C-%D1%83-%D1%88%D0%B0%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%96-%D0%B7-%D1%81%D0%BE%D1%86%D1%96%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%8E/a-36978730" target="_blank"&gt;Мігрантів у ФРН підозрюють у шахрайстві з соціальною допомогою&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Слідчі з німецького міста Брауншвейг розслідують понад 300 випадків шахрайства при отриманні соціальної допомоги особами, які претендують на статус біженця. Заподіяні збитки обраховують мільйонами євро, повідомила агенція dpa у неділю, 1 січня. За словами керівника спеціальної слідчої комісії Йорна Меменґи, більшість підозрюваних походять з Судану і потрапили на територію Німеччини влітку 2015 року, коли до країни щодня прибували кілька тисяч потенційних біженців. Згідно з даними слідства, підозрювані реєструвались в соціальних службах три-чотири рази і використовували різні імена. "Іноді в...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Кабмін розширив перелік категорій студентів, які мають право на соціальну стипендію - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/kabmin-rozshiriv-perelik-kategorij-studentiv-jaki-majut-pravo-na-sotsialnu-stipendiju-613982.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDghYmR70q9hbBhu_UrPXagqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:40:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/politics/kabmin-rozshiriv-perelik-kategorij-studentiv-jaki-majut-pravo-na-sotsialnu-stipendiju-613982.html" target="_blank"&gt;Кабмін розширив перелік категорій студентів, які мають право на соціальну стипендію&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів розширив перелік категорій студентів, які можуть претендувати на соціальну стипендію. Відповідні зміни були внесені на засіданні уряду, повідомляє Укрінформ. За словами міністра соціальної політики Андрія Реви, до цього переліку додано дітей-інвалідів, інвалідів 1-3 групи, осіб, які отримують державну соціальну допомогу як малозабезпечені сім'ї, й соціальні стипендії, які отримуються студентами за рішенням Верховної Ради. Рева підкреслив, що такі зміни будуть враховані для перерахунку стипендій з 1 січня 2017 року. Раніше Рева повідомляв, що розмір державних соціальних сти...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Рада розширила коло осіб з правом на соцдопомогу в разі смерті одного з батьків - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-rasshirila-krug-lits-pravom-sotspomoshch-1486484600.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKYUfmxsr63uAZoTcVAi-LgqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 16:23:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-rasshirila-krug-lits-pravom-sotspomoshch-1486484600.html" target="_blank"&gt;Рада розширила коло осіб з правом на соцдопомогу в разі смерті одного з батьків&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України підтримала в другому читанні законопроект № 4668 "Про внесення змін до деяких законодавчих актів України щодо надання допомоги на дітей померлого годувальника". За документ проголосував 231 депутат Ради, передає кореспондент РБК-Україна. Зокрема, документом передбачається розширити коло осіб, які мають право на державну соціальну допомогу, дітьми у віці до 18 років (і тими, що навчаються - до 23 років) у разі смерті одного з батьків, який не набув права на пенсію, та надати право на отримання у зв'язку цим тільки одного виду державної допомоги (за вибором). Також визна...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Доходи українців у I кварталі 2017 зросли на 22,9% - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/dohody-ukraintsev-i-kvartale-2017-vyrosli-1498831853.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBX44M4cGR1GWdMTm6GlE4YqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAw_tKKAw</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 14:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/dohody-ukraintsev-i-kvartale-2017-vyrosli-1498831853.html" target="_blank"&gt;Доходи українців у I кварталі 2017 зросли на 22,9%&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Доходи населення України (без урахування тимчасово окупованих АР Крим, м. Севастополя та частині зони проведення антитерористичної операції в Донецькій і Луганській областях) в I кварталі 2017 року склали 501 млрд 112 млн грн, що на 22,9% більше, ніж за аналогічний період 2016 року. Про це повідомляє Державна служба статистики (Держстат). За рік сумарна зарплата українців зросла на 25,9% до 232,6 млрд грн; прибуток і змішаний дохід - на 3,2%, до 61,9 млрд грн; соціальна допомога та інші одержані поточні трансферти - на 31,8%, до 192,4 млрд грн; доходи від власності (одержані) скоротилися на...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Рада внесла зміни у Бюджетний кодекс щодо підвищення пенсій - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-vnesla-izmeneniya-byudzhetnyy-kodeks-1507044693.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOu8cbgbQbAw3G6YsOv3IMqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 15:31:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-vnesla-izmeneniya-byudzhetnyy-kodeks-1507044693.html" target="_blank"&gt;Рада внесла зміни у Бюджетний кодекс щодо підвищення пенсій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України прийняла за основу та в цілому законопроект №6617 "Про внесення змін до Бюджетного кодексу України щодо підвищення пенсій". За документ проголосували 255 парламентарів, передає кореспондент РБК-Україна. У проекті шляхом внесення змін до Бюджетного кодексу України пропонується уточнити перелік видатків, що здійснюються з держбюджету на соціальний захист та соціальне забезпечення, доповнивши його видатками на виплату державної соціальної допомоги на догляд особам, зазначеним у законі "Про державну соціальну допомогу особам, які не мають права на пенсію та інвалідам". (fu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Рева розповів, яка пенсія буде виплачуватися українцям з мінімальним стажем роботи - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/reva-rasskazal-kakaya-pensiya-budet-vyplachivatsya-1507205012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnw9kwUlrOCchqtWmmJqR8qGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/reva-rasskazal-kakaya-pensiya-budet-vyplachivatsya-1507205012.html" target="_blank"&gt;Рева розповів, яка пенсія буде виплачуватися українцям з мінімальним стажем роботи&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Згідно з пенсійною реформою, прийнятою парламентом, тимчасова державна соцдопомога громадянам з мінімальним страховим стажем буде виплачуватися з 1 січня 2018 року по 31 грудня 2020 року. Про це під час селекторної наради з керівниками місцевих відділень Пенсійного фонду України сказав міністр соціальної політик Андрій Рева, передає Урядовий портал. За його словами, така норма дозволить позбавити солідарну пенсійну систему невластивих їй витрат, скоротить дефіцит Пенсійного фонду і зробить саму систему страхової. "Тимчасова державна соціальна допомога з 1 січня 2018 року по 12 грудня 2020 р...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Чому МВФ не влаштовує пенсійна реформа, - точка зору - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/experts/melnichuk_v/chomu-mvf-ne-vlashtovuje-pensijna-reforma-1953781.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3-OuzZ7xVNXRJTx_Bw2IIqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/experts/melnichuk_v/chomu-mvf-ne-vlashtovuje-pensijna-reforma-1953781.html" target="_blank"&gt;Чому МВФ не влаштовує пенсійна реформа, - точка зору&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні депутати мають розглянути законопроект, який стане початком нинішнього етапу пенсійної реформи. МВФ вже підготував свої зауваження та застереження щодо поточної редакції закону. У вересні у Верховній Раді мали розглядати урядовий законопроект щодо підвищення пенсій, який ще називають пенсійною реформою. Який називається пенсійною реформою. Але цього не сталося, оскільки парламент був зайнятий судовою реформою. Тож розгляд законопроекту перенесли, як сказав прем'єр-міністр Володимир Гройсман, на 3 жовтня. І так сталося, що у переддень розгляду, який не відбувся, тобто 20 вересня, пр...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>У Києві представили навчальну гру про життя переселенців - РБК-Україна</title><link>https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/kieve-predstavili-obuchayushchuyu-igru-zhizni-1505849811.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA9zT6f8UJO01c8KwP45ozkqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwzdOKAw</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 19:47:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://styler.rbc.ua/ukr/zhizn/kieve-predstavili-obuchayushchuyu-igru-zhizni-1505849811.html" target="_blank"&gt;У Києві представили навчальну гру про життя переселенців&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Києві розповіли про нову дитячу гру "Переселенська блуканина", яка показує проблеми, з якими доводиться стикатися переміщеним особам. Про це повідомляє Hromadske. Мета цього проекту - доступно розповісти широкому загалу українців про труднощі переселенців, привернути увагу до порушення прав та проблеми інтеграції цієї категорії громадян України. Учасники гри зможуть крок за кроком в ігровому форматі пройти шлях внутрішньо переміщеної особи: від ухвалення рішення про переселення до моменту, коли людина повністю пристосувалася до життя в новому середовищі. "Ця гра не для переселенців, вони ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://styler.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>У Львівській області поліція викрила чиновницю на шахрайстві вартістю понад півмільйона гривень - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-lvivskij-oblasti-politsija-vikrila-chinovnitsju-na-shahrajstvi-vartistju-ponad-pivmiljona-griven-491264.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIy3ZTwuC1AOJRWTVEyYSkqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 12:07:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/u-lvivskij-oblasti-politsija-vikrila-chinovnitsju-na-shahrajstvi-vartistju-ponad-pivmiljona-griven-491264.html" target="_blank"&gt;У Львівській області поліція викрила чиновницю на шахрайстві вартістю понад півмільйона гривень&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Поліція Львівської області викрили співробітницю районного центру зайнятості, яка організувала схему розкрадання бюджетних коштів через безпідставні виплати соціальних допомог малозабезпеченим сім'ям. Як повідомляє відділ комунікації обласної поліції, дії чиновниці привели до збитків з державного бюджету в розмірі 600 тисяч грн. Зловмисниця від імені суб’єктів підприємницької діяльності видавала довідки про доходи, у які вносила неправдиві відомості про прийняття та звільнення з роботи, а також робила неправдиві записи у трудових книжках громадян, які фактично не працювали на них. Підроблен...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Від сьогодні в Україні підвищено прожитковий мінімум - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/vid-sohodni-v-ukraini-pidvyshcheno-prozhytkovyi-minimum-144394.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKFMmdSx5DDTj6VGeqb6a0qGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 06:50:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/vid-sohodni-v-ukraini-pidvyshcheno-prozhytkovyi-minimum-144394.html" target="_blank"&gt;Від сьогодні в Україні підвищено прожитковий мінімум&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прожитковий мінімум для працездатних осіб підвищується на 80 грн З 1 травня 2017 року прожитковий мінімум для працездатних осіб планово збільшується на 80 грн – до 1 тис. 684 грн. Це визначено законом про державний бюджет на 2017 рік. Згідно з документом, для дітей віком до 6 років з 1 травня прожитковий мінімум становитиме 1 тис. 426 грн, для дітей від 6 до 18 років - 1 тис. 777 грн, для осіб, які втратили працездатність, - 1 тис. 312 грн. Виходячи з нових розмірів прожиткового мінімуму будуть розраховані нові суми соціальної допомоги. Нагадаємо, що цьогоріч уряд підвищуватиме прожитковий ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>В Україні зріс прожитковий мінімум - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/v_ukrayini_zris_prozhitkoviy_minimum_n812590</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvrv8mDgH9ftJJcYy55SgwqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 08:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/v_ukrayini_zris_prozhitkoviy_minimum_n812590" target="_blank"&gt;В Україні зріс прожитковий мінімум&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З 1 травня 2017 року вступив у дію закон "Про прожитковий мінімум" для працездатних осіб, згідно з яким прожитковий мінімум планово підвищили на 80 гривень. Згідно з законом про державний бюджет на 2017 рік, тепер прожитковий мінімум становитиме 1684 гривень. Для дітей віком до 6 років тепер прожитковий мінімум становитиме 1426 гривень, для дітей від 6 до 18 років – 1777 гривень, для осіб, які втратили працездатність – 1312 гривень. Також будуть перераховані нові суми соціальної допомоги.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Світовий банк схвалив концепцію співпраці з Україною на 2017-2021 роки - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/vsemirnyy-bank-odobril-kontseptsiyu-sotrudnichestva-1498030503.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBNp0ZETrc0JxF2Xwa20HoqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwvdOKAw</guid><pubDate>Wed, 21 Jun 2017 07:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/vsemirnyy-bank-odobril-kontseptsiyu-sotrudnichestva-1498030503.html" target="_blank"&gt;Світовий банк схвалив концепцію співпраці з Україною на 2017-2021 роки&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Рада директорів Світового банку схвалила концепцію партнерства Світового банку з Україною на 2017-2021 роки. Відповідний документ був підписаний 20 червня 2017 року у Вашингтоні, повідомляє прес-служба Міністерства фінансів України. Головною метою Концепції партнерства є сприяння сталому та комплексному відновленню економіки України. Концепція базується на системній оцінці економіки України, яка була завершена фахівцями Світового банку в березні 2017 року, і містить середньостроковий план підтримки Світовим банком реформ, втілюваних урядом нашої країни. Основними напрямками співпраці СБ з У...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Журналісти показали нове відео маєтка Ахметова і повідомили деталі - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/zhurnalisti_pokazali_nove_video_mayetka_ahmetova_i_povidomili_detali_n808745</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFBL2KS2tGIDxUsE7q6OrEqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 06:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/zhurnalisti_pokazali_nove_video_mayetka_ahmetova_i_povidomili_detali_n808745" target="_blank"&gt;Журналісти показали нове відео маєтка Ахметова і повідомили деталі&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Журналісти оприлюднили нове відео з елітним маєтком бізнесмена Ріната Ахметова в селі Плюти Київської області. Ролик опублікували журналісти "Слідство.Інфо" в Facebook. Журналісти уточнили, що згідно з документами, це зовсім не маєток, а "заклад охорони здоров’я та соціальної допомоги". Територія цього "закладу" складає близько 20 гектарів та оточена подвійним парканом. Окрім того, там досі ведеться масштабне будівництво.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Рада планує уніфікувати принципи підвищення пенсій репресованим - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-planiruet-unifitsirovat-printsipy-povysheniya-1491293797.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGoIVdyBdUPldwFZ8VTDb1UqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 08:17:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/rada-planiruet-unifitsirovat-printsipy-povysheniya-1491293797.html" target="_blank"&gt;Рада планує уніфікувати принципи підвищення пенсій репресованим&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна Рада України підтримала в першому читанні проект закону №1170 "Про внесення змін до закону" Про реабілітацію жертв політичних репресій в Україні" та деяких інших законів України щодо впорядкування виплат жертвам політичних репресій". За документ проголосували 258 нардепів, передає кореспондент РБК-Україна. "Встановити для осіб, реабілітовані відповідно до статті 1 цього Закону, за кожний місяць позбавлення волі або примусового поміщення у лікувальні установи, грошову компенсацію у розмірі однієї мінімальної заробітної плати, встановленої законами України на день виплати цієї компен...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Мінсоцполітики пропонує створити в 2018 році службу соціальних інспекторів - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/minsotspolitiki-predlagaet-sozdat-2018-godu-1492070814.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENbEXc1GKumSNgYkSwKo72cqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 08:07:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/minsotspolitiki-predlagaet-sozdat-2018-godu-1492070814.html" target="_blank"&gt;Мінсоцполітики пропонує створити в 2018 році службу соціальних інспекторів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У Міністерстві соціальної політики України з наступного, 2018, пропонують створити спеціальну соціальну комісію для объектитвной перевірки діяльності органів соціального захисту. Про це повідомляє прес-служба Мінсоцполітики. Директор Департаменту державної соціальної допомоги Музиченко Віталій повідомив, що був розроблений і поданий до Верховної Ради проект Закону України "Про забезпечення державного контролю при наданні соціальної підтримки", яким запроваджується соціальна інспекція. Цим законопроектом передбачається створити з 1 січня 2018 соціальну інспекцію, як територіальний орган Мінс...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Мешканці Львівщини безпідставно отримали соцдопомогу на понад ₴600 тис.. Схему розкрадання бюджетних коштів організувала фахівець центру зайнятості - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?meshkantsi_lvivshhini_bezpidstavno_otrimali_sotsdopomogu__na_ponad_600_tis&amp;objectId=1415277</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtvEySsXu0TJMSxGlaoHW4qGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 12:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?meshkantsi_lvivshhini_bezpidstavno_otrimali_sotsdopomogu__na_ponad_600_tis&amp;objectId=1415277" target="_blank"&gt;Мешканці Львівщини безпідставно отримали соцдопомогу на понад ₴600 тис.. Схему розкрадання бюджетних коштів організувала фахівець центру зайнятості&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Провідний фахівець районного центру зайнятості на Львівщині організувала схему розкрадання бюджетних коштів. Вона безпідставно виплачувала соціальні допомоги малозабезпеченим сім'ям на суму понад шістсот тисяч гривень. Як інформує відділ комунікації Нацполіції Львівщини, посадовець від імені суб’єктів підприємницької діяльності видавала фіктивні довідки про доходи про прийняття та звільнення з роботи, а також робила неправдиві записи у трудових книжках громадян, котрі фактично не працювали у цих підприємців. За цими документами, громадяни отримували державну соціальну допомогу як малозабезп...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Брифінг щодо змін в програмі житлових субсидій – трансляція (Відео) - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/bryfinh-shchodo-zmin-v-prohrami-zhytlovykh-subsydii-transliatsiia-151264.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOsSGgV4Nav4MnhmIv2vZEYqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 08:12:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/bryfinh-shchodo-zmin-v-prohrami-zhytlovykh-subsydii-transliatsiia-151264.html" target="_blank"&gt;Брифінг щодо змін в програмі житлових субсидій – трансляція (Відео)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Пряма трансляція: Брифінг з приводу змін в програмі житлових субсидій "5 канал" транслює брифінг директора департаменту державної соціальної допомоги Міністерства соціальної політики Віталія Музиченка з приводу змін в програмі житлових субсидій.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Уряд уточнив порядок фінансування поховання осіб з особливими заслугами перед Батьківщиною - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-utochnil-poryadok-finansirovaniya-1490796667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-RbzEUlInLcgd3cSPWoosqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 02:57:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/kabmin-utochnil-poryadok-finansirovaniya-1490796667.html" target="_blank"&gt;Уряд уточнив порядок фінансування поховання осіб з особливими заслугами перед Батьківщиною&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів України сьогодні, 29 березня, своєю постановою вніс зміни до пункту 7 порядку проведення безоплатного поховання померлих (загиблих) осіб, які мають особливі заслуги та особливі трудові заслуги перед Батьківщиною, учасників бойових дій і інвалідів війни, затвердженого постановою Кабміну від 29 жовтня 2004 року № 1445. Про це повідомляє прес-служба урядового порталу. Так, уряд своїм рішенням уточнив джерела відшкодування витрат на проведення безоплатного поховання таких осіб, а саме - змінено норму щодо фінансування зазначених заходів шляхом надання субвенції з державного бю...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>На Одещині чиновники привласнили понад 1 млн гривень соцдопомоги для малозабезпечених сімей - Новое Время Укр.</title><link>http://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-odeshchini-chinovniki-privlasnili-ponad-1-mln-griven-sotsdopomogi-dlja-malozabezpechenih-simej-1450096.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHsk6W0nx5WGH1OkpFbKkXAqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwjOaMAw</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 10:40:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://nv.ua/ukr/ukraine/events/na-odeshchini-chinovniki-privlasnili-ponad-1-mln-griven-sotsdopomogi-dlja-malozabezpechenih-simej-1450096.html" target="_blank"&gt;На Одещині чиновники привласнили понад 1 млн гривень соцдопомоги для малозабезпечених сімей&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Одеській області правоохоронці викрили злочинну групу, яка привласнила понад 1 мільйон гривень соціальної допомоги, яка призначалася для малозабезпечених сімей, повідомляє прес-служба прокуратури області. "Для отримання соціальної допомоги малозабезпеченим сім'ям підозрювані пропонували особам, які зареєстровані та проживають на території району, надати свої персональні дані для оформлення матеріальної допомоги. Слід зазначити, що законних підстав для отримання соцдопомоги ці громадяни не мали", - йдеться в повідомленні. Після отримання державної допомоги пільговики віддавали половину орг...&lt;/p&gt;</description><source url="http://nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Соціальну допомогу в Україні роздаватимуть за реєстром - DW (Українська)</title><link>http://www.dw.com/uk/%D1%81%D0%BE%D1%86%D1%96%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B5%D1%94%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BC/a-38401194</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhxOB6Uk6qi3-Pu1aT0xDMqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMKbhzQM</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 08:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/uk/%D1%81%D0%BE%D1%86%D1%96%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83-%D0%B2-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D1%96-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B5%D1%94%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BC/a-38401194" target="_blank"&gt;Соціальну допомогу в Україні роздаватимуть за реєстром&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;До кінця цього року в Україні має бути створена єдина база одержувачів соціальних виплат. Таке зобов`язання Україна дала Міжнародному валютному фонду (МВФ). "Ми створимо єдиний централізований банк даних усіх отримувачів соціальної допомоги", - зазначено в меморандумі про співробітництво України з фондом. Досі єдиного реєстру одержувачів соціальної допомоги не існувало. Очікується, що єдина база одержувачів соціальних виплат охопить досить велику кількість людей. За даними Пенсійного фонду, зараз в Україні живе 12 мільйонів пенсіонерів. Міністерство соціальної політики нарахувало 1,622 міль...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>Кількість дітей, які потребують допомоги через війну на Донбасі, зросла до 1 млн – ЮНІСЕФ - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>http://www.5.ua/suspilstvo/kilkist-ditei-iaki-potrebuiut-dopomohy-cherez-viinu-na-donbasi-zrosla-do-1-mln-yunisef-138796.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOqBcWObF4VaRbf9VqHojQqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 12:30:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.5.ua/suspilstvo/kilkist-ditei-iaki-potrebuiut-dopomohy-cherez-viinu-na-donbasi-zrosla-do-1-mln-yunisef-138796.html" target="_blank"&gt;Кількість дітей, які потребують допомоги через війну на Донбасі, зросла до 1 млн – ЮНІСЕФ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За останній рік кількість дітей, які потребують невідкладної гуманітарної допомоги через війну на Донбасі, зросла майже удвічі - до 1 мільйона осіб Про кількість дітей, які потребують допомоги йдеться у прес-релізі представництва ЮНІСЕФ в Україні, передає УНІАН. "Тоді як конфлікт, що триває з різною інтенсивністю у східній Україні, вступає у свій четвертий рік, 1 мільйон дітей потребують невідкладної гуманітарної допомоги – а це майже удвічі більше, ніж минулого року", - сказано у прес-релізі. У Дитячому фонді ООН зауважили, що зростання кількості дітей (йдеться про ще 420 тисяч дівчат і хл...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Уряд змінив порядок надання соцдопомоги дітям - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/uryad_zminiv_poryadok_nadannya_sotsdopomogi_dityam_n1437452</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIr0HhDl4SkoDgKPZC3lBgMqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 13:19:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/uryad_zminiv_poryadok_nadannya_sotsdopomogi_dityam_n1437452" target="_blank"&gt;Уряд змінив порядок надання соцдопомоги дітям&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів на засіданні в середу ухвалив постанову щодо вдосконалення надання державної соціальної допомоги дітям. Про це інформує прес-служба Міністерства соціальної політики. Як зазначається, цей документ приводить Порядок призначення та виплати державної допомоги дітям, батьки яких ухиляються від сплати аліментів, не мають можливості утримувати дитину або місце проживання їх невідоме, у відповідність до ухваленого закону «Про внесення змін до деяких законодавчих актів України щодо покращення захисту права дитини на належне утримання» в частині визначення розміру допомоги, у разі в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Прибутки українців зросли на чверть проти 2016 року - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/pributki_ukrayintsiv_zrosli_na_chvert_proti_2016_roku_n836239</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOV5Ya8cFlNC34dz7vXcqggqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 15:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/pributki_ukrayintsiv_zrosli_na_chvert_proti_2016_roku_n836239" target="_blank"&gt;Прибутки українців зросли на чверть проти 2016 року&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;У першому кварталі 2017 року прибутки українців зросли на 22,9%. Так, прибутки населення без урахування тимчасово окупованих територій у перші 3 місяці склали 501,112 мільярда гривень, що на 22,9% більше, ніж за аналогічний період 2016 року, пише Держстат. Соціальна допомога та інші отримані поточні трансферти збільшилися на 31,8%, до 192,4 мільярда гривень. При цьому доходи українців від власності скоротилися на 17,9% до 14,2 мільярда гривень, а витрати населення зросли на 22,3%, до 545,4 мільярда гривень. Реальний наявний дохід, визначений з урахуванням цін, збільшився на 2,4%. Наявний до...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Понад 1 мільйон дітей постраждав під час війни на Донбасі: вражаюче розслідування - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/ponad_1_milyon_ditey_postrazhdav_pid_chas_viyni_na_donbasi_vrazhayuche_rozsliduvannya_n783431</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMGnCNmG_5OXWC6Rr-QYtTsqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2017 16:29:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/ponad_1_milyon_ditey_postrazhdav_pid_chas_viyni_na_donbasi_vrazhayuche_rozsliduvannya_n783431" target="_blank"&gt;Понад 1 мільйон дітей постраждав під час війни на Донбасі: вражаюче розслідування&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За останній рік кількість дітей, які потребують невідкладної гуманітарної допомоги через конфлікт на Донбасі, зросла майже удвічі – до 1 мільйона осіб. Про це йдеться у прес-релізі Представництва ЮНІСЕФ в Україні. Тоді як конфлікт, що триває з різною інтенсивністю у східній Україні, вступає у свій четвертий рік, 1 мільйон дітей потребують невідкладної гуманітарної допомоги – а це майже удвічі більше, ніж минулого року – сказано у прес-релізі. У Дитячому фонді ООН зауважили, що зростання кількості дітей (йдеться про ще 420 тисяч дівчат і хлопців), які потребують допомоги, пов’язане із тяглим...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Виконавці терактів в Брюсселі і Парижі в 2015-2016 отримували соцдопомогу - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/ispolniteli-teraktov-bryussele-parizhe-2015-1501662658.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF-0waD5XI6XzSqDRDUohnQqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwztKKAw</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 08:33:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/ispolniteli-teraktov-bryussele-parizhe-2015-1501662658.html" target="_blank"&gt;Виконавці терактів в Брюсселі і Парижі в 2015-2016 отримували соцдопомогу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Терористи, які вчинили теракти в Парижі (Франція) і Брюсселі (Бельгія) в 2015 і 2016 роках відповідно, отримували соціальну допомогу. Про це свідчить доповідь бельгійської Служби обробки фінансової інформації (CTIF), передає видання Libre Belgique. У доповіді опубліковані дані про фінансові операції бойовиків. З'ясувалося, що на їх банківські рахунки надходили зарплата, допомога по безробіттю та інші соціальні виплати. Також частина терористів займалася пограбуваннями та продажем наркотиків. CTIF зареєструвала "випадкові виплати" на рахунках терористів, вважаючи, що вони і були доходами від...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Ортопеда львівського «ОХМАТДИТу» оштрафували на 13 тис. грн за хабар у $250. Після нетривалого відсторонення лікар повернувся роботу - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/ortopeda_lvivskogo_ohmatditu__oshtrafuvali_na_13_tis_grn_za_habar_u_250_n1435249</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyr3VXb8OxuqO1dD1x84YgqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 09:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/ortopeda_lvivskogo_ohmatditu__oshtrafuvali_na_13_tis_grn_za_habar_u_250_n1435249" target="_blank"&gt;Ортопеда львівського «ОХМАТДИТу» оштрафували на 13 тис. грн за хабар у $250. Після нетривалого відсторонення лікар повернувся роботу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Суд оштрафував на 12750 грн ортопеда Львівської обласної дитячої лікарні «ОХМАТДИТ» Василя Прусенка, затриманого в червні на хабарі в 250 доларів. Відповідний вирок Личаківського райсуду оприлюднений в реєстрі судових рішень. Тим часом лікар після нетривалого відсторонення від роботи повернувся до «ОХМАТДИТу». Як зазначається у вироку суду, лікар-ортопед «ОХМАТДИТу» Василь Прусенко, який також працює головним позаштатним спеціалістом-експертом департаменту охорони здоров’я Львівської ОДА, вимагав від матері дитини 250 доларів за видачу консультативного висновку спеціаліста, необхідного для ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Головні новини 3 травня: розмова Путіна з Трампом, втрати в АТО та зростання соцстандартів - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/golovni_novini_3_travnya_rozmova_putina_z_trampom_vtrati_v_ato_ta_zrostannya_sotsstandartiv_n813473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEPcSl-3ONMeMkkSLoTKr2MqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 05:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/golovni_novini_3_travnya_rozmova_putina_z_trampom_vtrati_v_ato_ta_zrostannya_sotsstandartiv_n813473" target="_blank"&gt;Головні новини 3 травня: розмова Путіна з Трампом, втрати в АТО та зростання соцстандартів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Володимир Путін порозмовляв з Дональдом Трампом. В зоні АТО Україна знову зазнала втрат серед своїх бійців. В Україні зростають соціальні стандарти та здійснюється перерахунок пенсій. Володимир Кличко може провести бій-реванш з Ентоні Джошуа. Розмова Путіна з Трампом Президент Росії Володимир Путін порозмовляв по телефону із президентом США Дональдом Трампом про ситуацію в Сирії та про загрозу зі сторони КНДР. Проте політики жодним словом не згадали про Україну. Відомі результати переговорів Путіна з Трампом Так, президенти обговорили питання про створення "зон безпеки і деескалації" в Сирі...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>В Угорщині для дітей Волновахи зібрали майже $25 тисяч - Телеканал "5 канал" (Україна)</title><link>https://www.5.ua/suspilstvo/v-uhorshchyni-dlia-ditei-volnovakhy-zibraly-maizhe-25-tysiach-149500.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFbHTqdIbu0woCdOV5rda4YqGQgEKhAIACoHCAowl7uhCTCwy5YCMIa8kAM</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 05:36:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.5.ua/suspilstvo/v-uhorshchyni-dlia-ditei-volnovakhy-zibraly-maizhe-25-tysiach-149500.html" target="_blank"&gt;В Угорщині для дітей Волновахи зібрали майже $25 тисяч&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Телеканал "5 канал" (Україна)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Збір коштів для будівництва сучасного дитячого майданчика організував угорський підприємець В Угорщині для дітей з прифронтової Волновахи зібрали близько $25 тис. (7 млн 70 тис. угорських форинтів). Як передає "Укрінформ", місцевий підприємець Золтан Хорват організував збір коштів на будівництво дитячого майданчика в донецькому містечку. Бізнесмен також повідомив, що для здійснення майбутніх проектів соціальної допомоги для України було створено спеціальний фонд. Передача сертифіката на фінансову допомогу відбулась у посольстві України в Будапешті. "Акція має важливе практичне і символічне ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.5.ua">Телеканал "5 канал" (Україна)</source></item><item><title>Правильне планування сімейного бюджету: корисні поради - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/pravilne_planuvannya_simeynogo_byudzhetu_korisni_poradi_n792710</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEveSKyoj5tAGZIAz8_w1vMqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 13:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/pravilne_planuvannya_simeynogo_byudzhetu_korisni_poradi_n792710" target="_blank"&gt;Правильне планування сімейного бюджету: корисні поради&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Чи не кожна родина іноді стикається з фінансовими труднощами. І часто вони виникають через неправильне планування сімейного бюджету. Якщо грамотно розпоряджатися коштами, таких труднощів можна уникнути. Як перестати жити від зарплати до зарплати і почати відкладати гроші – дивіться у сюжеті. Управління домашніми фінансами – справа нелегка. Адже потрібно врахувати потреби усіх членів сім'ї – чоловіка, дружини і дітей. Тому можуть виникати розбіжності. Втім, плануючи сімейний бюджет, сім'я підвищує фінансову дисципліну і краще контролює свої кошти. А це дозволяє використовувати гроші набагато...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>З 1 травня в Україні підвищується прожитковий мінімум - Новое Время Укр.</title><link>http://biz.nv.ua/ukr/economics/z-1-travnja-v-ukrajini-pidvishchujetsja-prozhitkovij-minimum-1073268.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSOyH3FBZIwyg2VPIBJz3IqGAgEKg8IACoHCAowzragCTCEo3AwmeOMAw</guid><pubDate>Mon, 01 May 2017 07:09:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://biz.nv.ua/ukr/economics/z-1-travnja-v-ukrajini-pidvishchujetsja-prozhitkovij-minimum-1073268.html" target="_blank"&gt;З 1 травня в Україні підвищується прожитковий мінімум&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Новое Время Укр.&lt;/font&gt;&lt;p&gt;З 1 травня 2017 року прожитковий мінімум для працездатних осіб буде планово збільшено на 80 грн – до 1684 грн. Це визначено законом про держбюджет на 2017 рік. Згідно з законом, для дітей віком до 6 років з 1 травня прожитковий мінімум становитиме 1426 грн, для дітей від 6 до 18 років — 1777 грн, для осіб, які втратили працездатність, — 1312 грн. Виходячи з нових розмірів прожиткового мінімуму будуть розраховані нові суми соціальної допомоги. Нагадаємо, раніше віце-прем’єр-міністр України Павло Розенко заявив, що у Державному бюджеті України на 2017 рік зафіксоване підвищення прожиткового м...&lt;/p&gt;</description><source url="http://biz.nv.ua">Новое Время Укр.</source></item><item><title>Гройсман у картинках показав, яким буде бюджет на 2018-й рік - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/groysman_u_kartinkah_pokazav_yakim_bude_byudzhet_na_2018_y_rik_n865020</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPxyL6RAWV9F-DVCnt584l8qGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 16:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/groysman_u_kartinkah_pokazav_yakim_bude_byudzhet_na_2018_y_rik_n865020" target="_blank"&gt;Гройсман у картинках показав, яким буде бюджет на 2018-й рік&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Прем'єр-міністр Володимир Гройсман презентував проект державного бюджету України на 2018-й рік. Презентація відбулась на засіданні Кабінету міністрів у п'ятницю. Практично всі слайди з урядової презентації прем'єр продублював на своїй сторінці у Twitter. У проекті держбюджету-2018 передбачено зростання ВВП на 3%. Але ми можемо перебільшити цей показник за умови якісних реформ. Інфляція і дефіцит бюджету скорочується, – запевнив Володимир Гройсман. На витрати з соціальної допомоги у наступному році планують витратити 122,7 мільярда гривень, а видатки на безпеку та оборону країни збільшаться ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Мінсоцполітики підрахувало переселенців в Україні - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/minsotspolitiki_pidrahuvalo_pereselentsiv_v_ukrayini_n831887</link><guid isPermaLink="false">CAIiEInA8H7zeIFxNkpcvEy7VSQqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 15:23:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/minsotspolitiki_pidrahuvalo_pereselentsiv_v_ukrayini_n831887" target="_blank"&gt;Мінсоцполітики підрахувало переселенців в Україні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні зареєстровано понад 1,58 мільйони вимушених переселенців. Про це повідомили у прес-службі Мінсоцполітики. При цьому, на виплату соціальної допомоги переселенцям наразі витратили мільярд 405 мільйонів гривень.&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Які важливі соціальні питання прийняли нардепи цього тижня - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/yaki_vazhlivi_sotsialni_pitannya_priynyali_nardepi_tsogo_tizhnya_n758454</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDLxEiU4Z4VDHa2cwAlIuOYqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 10:55:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/yaki_vazhlivi_sotsialni_pitannya_priynyali_nardepi_tsogo_tizhnya_n758454" target="_blank"&gt;Які важливі соціальні питання прийняли нардепи цього тижня&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Сьогодні, 9 грудня, у Верховній Раді під час традиційного дня запитань до Уряду нардепи підвели підсумки тижня. Про це повідомила кореспондент 24 Каналу в прямому ефірі. Цього тижня, окрім нашумілих питань про Вадима Новинського та Олександра Онищенка, депутатам вдалось вирішити кілька важливих соціальних питань. Зокрема, 6 грудням нардепи проголосували за підвищення заробітної плати до 3200 гривень. Тобто людина, яка працює на повну ставку в Україні, не може отримувати менше цієї суми. Також напередодні розвели поняття прожиткового мінімуму та мінімальної заробітної плати. Якщо прожитковий...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Ян Кум – програміст-мільярдер, який створив один з найдорожчих в історії стартапів - 24 Канал</title><link>http://24tv.ua/yan_kum__programist_milyarder_yakiy_stvoriv_odin_z_naydorozhchih_v_istoriyi_startapiv_n820927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDm-_mRna0gUhLpIVoztNyoqGAgEKg8IACoHCAowmNHTATDr_TUw7NLpAQ</guid><pubDate>Tue, 23 May 2017 12:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://24tv.ua/yan_kum__programist_milyarder_yakiy_stvoriv_odin_z_naydorozhchih_v_istoriyi_startapiv_n820927" target="_blank"&gt;Ян Кум – програміст-мільярдер, який створив один з найдорожчих в історії стартапів&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24 Канал&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ян Кум – геніальний програміст, виходець з України, який починав жити на соціальну допомогу. А згодом створив стартап вартістю 19 мільярдів доларів. Переїжджаючи з України до Америки, український емігрант мріяв про краще життя. Проте він і гадки не мав, що вже через 20 років стане не просто багатим, а казково багатим, і його статки оцінюватимуть у мільярди американських доларів. Народився Ян у містечку Фастів на Київщині у небагатій робітничій сім’ї. Бували в родині часи, коли навіть за опалення й електрику нічим було платити. За словами Кума, саме цей життєвий досвід допоміг йому стати сил...&lt;/p&gt;</description><source url="http://24tv.ua">24 Канал</source></item><item><title>Уряд розширив можливості центрів соціально-психологічної реабілітації - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?uryad_rozshiriv_mozhlivosti_tsentriv_sotsialnopsihologichnoyi_reabilitatsiyi&amp;objectId=1426220</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIWuYJnjAiopymrmgQ4UK3AqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 18 May 2017 17:33:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?uryad_rozshiriv_mozhlivosti_tsentriv_sotsialnopsihologichnoyi_reabilitatsiyi&amp;objectId=1426220" target="_blank"&gt;Уряд розширив можливості центрів соціально-психологічної реабілітації&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Кабінет міністрів вніс зміни до Порядку використання бюджетних коштів на надання соціальної та психологічної допомоги центрами соціально-психологічної реабілітації населення. Як повідомила прес-служба Міністерства соціальної політики в четвер, 18 травня, це урядове рішення дозволить відновити законність надання такими центрами психологічної і соціальної допомоги ширшому колу отримувачів послуг, дотичних до цільової групи, врахувавши як пріоритети державної соціальної політики, так і потреби територіальних громад. У Мінсоцполітики уточнили, що дія закону України «Про статус ветеранів війни, ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Виконавці терактів в Брюсселі і Парижі в 2015-2016 роках отримували соцдопомогу - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/vikonavtsi_teraktiv_v_bryusseli_i_parizhi_v_20152016_rokah_otrimuvali_sotsdopomogu_n1432762</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGO_ZolugtcYH3x74-qCxtsqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 09:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/vikonavtsi_teraktiv_v_bryusseli_i_parizhi_v_20152016_rokah_otrimuvali_sotsdopomogu_n1432762" target="_blank"&gt;Виконавці терактів в Брюсселі і Парижі в 2015-2016 роках отримували соцдопомогу&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Терористи, які вчинили теракти в Парижі (Франція) і Брюсселі (Бельгія) в 2015 і 2016 роках відповідно, отримували соціальну допомогу. Про це свідчить доповідь бельгійської Служби обробки фінансової інформації (CTIF), інформує «РБК-Україна» з посиланням на Libre Belgique. У доповіді опубліковані дані про фінансові операції бойовиків. З'ясувалося, що на їх банківські рахунки надходили зарплата, допомога по безробіттю та інші соціальні виплати. Також частина терористів займалася пограбуваннями та продажем наркотиків. CTIF зареєструвала «випадкові виплати» на рахунках терористів, вважаючи, що в...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>У львівському супермаркеті облаштували прилавок для нужденних. У залі охочі можуть залишити необхідні продукти - zaxid.net</title><link>http://zaxid.net/news/showNews.do?u_lvivskomu_supermarketi_oblashtuvali_prilavok_dlya_nuzhdennih&amp;objectId=1412730</link><guid isPermaLink="false">CAIiENqm8bZpnDion53iawGn78oqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 17:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://zaxid.net/news/showNews.do?u_lvivskomu_supermarketi_oblashtuvali_prilavok_dlya_nuzhdennih&amp;objectId=1412730" target="_blank"&gt;У львівському супермаркеті облаштували прилавок для нужденних. У залі охочі можуть залишити необхідні продукти&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Візьми, якщо хочеш – віддай, якщо можеш! Таку соціальну допомогу вже півтора тижня практикують у супермаркеті на вулиці Сихівській у Львові. Для людей, які не в змозі собі придбати продукти, встановили спеціальний стелаж. Залишають тут продукти небайдужі сихівчани здебільшого для пенсіонерів, малозабезпечених чи безхатченків. Зазвичай це продукти першої необхідності: різноманітні крупи, хліб, вода. Хтось навіть потурбувався про родзинки для куті. «Багато людей задоволені, кажуть, що це їм так Бог сходить і допомагає», – розповідає касирка Василина Януш. Про те, що можна щось віддати або ж в...&lt;/p&gt;</description><source url="http://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Рада ухвалила Держбюджет-2019: що чекає українців - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/rada-uhvalila-derzhbyudzhet-2019-shcho-chekaje-ukrajinciv-547231.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMFq9t4qU_k6oVXgJJI5x0YqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMM7HjgY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 04:02:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/rada-uhvalila-derzhbyudzhet-2019-shcho-chekaje-ukrajinciv-547231.html" target="_blank"&gt;Рада ухвалила Держбюджет-2019: що чекає українців&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;За відповідне рішення проголосували 240 народних депутатів Верховна Рада затвердила в цілому законопроект про державний бюджет на 2019 рік. За відповідне рішення проголосували 240 народних депутатів на пленарному засіданні вранці 23 листопада. Міністр фінансів Оксана Маркарова доповіла доопрацьований законопроект, зазначивши, що підготовлений документ є реалістичним і збалансованим. Міністр повідомила, що в результаті доопрацювання доходна частина бюджету збільшена на 12 млрд. грн., а разом зі спеціальним фондом - на 18 млрд. грн. Пріоритети бюджету залишилися незмінними. Заступник Голови К...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>Парламент прийняв бюджет-2019 у другому читанні - РБК-Україна</title><link>https://www.rbc.ua/ukr/news/parlament-prinyal-byudzhet-2019-vtorom-chtenii-1542891455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF9_fuFUnXB13cgXgd7Kz_IqGAgEKg8IACoHCAow8sOgCTDwtXAwjdOKAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 04:02:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rbc.ua/ukr/news/parlament-prinyal-byudzhet-2019-vtorom-chtenii-1542891455.html" target="_blank"&gt;Парламент прийняв бюджет-2019 у другому читанні&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;РБК-Україна&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Верховна рада України сьогодні, 23 листопада, підтримала в другому читанні законопроект №9000 про державний бюджет на 2019 рік. Документ у другому читанні в цілому підтримали 240 нардепів, передає кореспондент РБК-Україна. Опубліковано Anastasia Svetlevskaya Четвер, 22 листопад 2018 р. Фото: результати голосування (РБК-Україна, Владислав Красінський) Бюджетні показники Зокрема, в документі доходи держбюджету на 2019 рік передбачено в сумі 1 026,1 млрд гривень, в тому числі доходи загального фонду - 928,5 млрд гривень та доходи спеціального фонду - 97,6 млрд гривень. Витрати держбюджету на 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rbc.ua">РБК-Україна</source></item><item><title>Держбюджет України 2019: "у рамках", але й з передвиборчими забаганками - DW (Українська)</title><link>https://www.dw.com/uk/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B1%D1%8E%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B8-2019-%D1%83-%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D0%B0%D0%BB%D0%B5-%D0%B9-%D0%B7-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/a-46421726</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPUZh9X4H8WioEsJVG-aGMMqGQgEKhAIACoHCAowsPmhCTC0sJcCMKbhzQM</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/uk/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B1%D1%8E%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%97%D0%BD%D0%B8-2019-%D1%83-%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D0%B0%D0%BB%D0%B5-%D0%B9-%D0%B7-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/a-46421726" target="_blank"&gt;Держбюджет України 2019: "у рамках", але й з передвиборчими забаганками&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Українська)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Усю ніч депутати Верховної Ради провели у сесійній залі, розподіляючи доходи та видатки в кошторисі України на наступний рік, і під ранок, 23 листопада, такипідтримали проект державного бюджету на 2019 рік у другому читанні та в цілому. За це проголосували 240 народних обранців за необхідного мінімуму в 226 голосів. Представляючи документ парламентарям, міністр фінансів Оксана Маркарова наголосила, що бюджет є реалістичним і збалансованим, всі його видатки підкріплені доходами, дефіцит не перевищує дозволеного, а боргове навантаження зменшується. "Основним викликом під час доопрацювання док...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Українська)</source></item><item><title>У кого і наскільки зростуть соціальні допомоги з 1 грудня 2018 року?. І хто на допомогу від держави розраховувати не може - zaxid.net</title><link>https://zaxid.net/sotsialni_dopomogi_2018_zrostut_z_1_grudnya_yak_zminyatsya_sotsialni_viplati_n1469183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwl9kWLiXWapb8HXXHuWcoqGAgEKg8IACoHCAows46gCTD2828w1vmiAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 13:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://zaxid.net/sotsialni_dopomogi_2018_zrostut_z_1_grudnya_yak_zminyatsya_sotsialni_viplati_n1469183" target="_blank"&gt;У кого і наскільки зростуть соціальні допомоги з 1 грудня 2018 року?. І хто на допомогу від держави розраховувати не може&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;zaxid.net&lt;/font&gt;&lt;p&gt;В Україні від 1 грудня 2018 року зросте прожитковий мінімум. Він становитиме 1853 грн (був 1777 грн) на одну особу на місяць. Відповідно зростуть і всі соціальні допомоги, які до нього прив’язані. Це підвищення прожиткових мінімумів для різних категорій громадян передбачено у держбюджеті на 2018 рік. Як повідомив ZAXID.NET начальник відділу житлових субсидій, соціальних виплат та допомог департаменту соціального захисту ЛОДА Василь Гельбич, у Львівській області станом на 1 листопада різні види соціальних допомог отримує майже 170 тис. мешканців області. ZAXID.NET з’ясував, наскільки і у ког...&lt;/p&gt;</description><source url="https://zaxid.net">zaxid.net</source></item><item><title>Уряд розширив коло отримувачів субсидій - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/uryad-rozshiriv-kolo-otrimuvachiv-subsidiy-539333.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPqH3-5NPkO_fjYm-e8ubwqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:59:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/uryad-rozshiriv-kolo-otrimuvachiv-subsidiy-539333.html" target="_blank"&gt;Уряд розширив коло отримувачів субсидій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Проект Державного бюджету на 2019 рік передбачає субвенцію у розмірі 55,1 млрд грн на субсидії Зміни до порядку призначення житлових субсидій розширюють коло їх отримувачів. Про це повідомила прес-служба Міністерства соціальної політики України. «Уряд опрацював проблеми щодо реалізації програми житлових субсидій та вніс потрібні зміни до діючого механізму з адресного надання допомоги», - йдеться у повідомленні. - Якщо ЄСВ не сплачується з вини роботодавця, субсидію призначатимуть на загальних умовах. Це означає, що якщо відсутня сплата єдиного соціального внеску не з вини громадянина, а чер...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item><item><title>﻿Дві третини населення України отримують соцдопомогу – Мінсоцполітики - ГОРДОН УКР</title><link>https://gordonua.com/ukr/news/money/-dvi-tretini-naselennja-ukrajini-otrimujut-sotsdopomogu-minsotspolitiki-438278.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0wPbLSeD9s3ZQYKv-qz3sqGQgEKhAIACoHCAowy4mFCzCSn4IDMMaRhgY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 12:45:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://gordonua.com/ukr/news/money/-dvi-tretini-naselennja-ukrajini-otrimujut-sotsdopomogu-minsotspolitiki-438278.html" target="_blank"&gt;﻿Дві третини населення України отримують соцдопомогу – Мінсоцполітики&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГОРДОН УКР&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Майже 7 млн домогосподарств одержує житлові субсидії, приблизно 300 тис. українських сімей – допомогу для малозабезпечених і майже 300 тис. жінок – допомогу самотнім матерям, розповів директор Директорату сім'ї та соціальної підтримки Мінсоцполітики Віталій Музиченко. Зараз в Україні майже 7 млн домогосподарств, які одержують житлові субсидії В Україні майже дві третини населення отримує соціальну допомогу. Про це повідомив на прес-конференції в Укрінформі генеральний директор Директорату сім'ї та соціальної підтримки Міністерства соціальної політики України Віталій Музиченко. "Якщо провест...&lt;/p&gt;</description><source url="https://gordonua.com">ГОРДОН УКР</source></item><item><title>Мінсоцполітики представило зміни для отримання субсидій - ГЛАВКОМ</title><link>https://glavcom.ua/news/minsocpolitiki-predstavilo-zmini-dlya-otrimannya-subsidiy-537772.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHaMeFvp8L4EMgtyWGH9S5sqGQgEKhAIACoHCAowrIiFCzDVnIIDMPy-hQY</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 20:11:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glavcom.ua/news/minsocpolitiki-predstavilo-zmini-dlya-otrimannya-subsidiy-537772.html" target="_blank"&gt;Мінсоцполітики представило зміни для отримання субсидій&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ГЛАВКОМ&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Профільне міністерство розробило сім змін для простішого отримання субсидій Міністр соціальної політики розповів про зміни у процесі отримання субсидій у контексті підвищення цін на газ з 1 листопада. Як відомо, Кабінет Міністрів у п’ятницю зібрався на екстренне засідання з приводу підвищення цін на газ.Уряд ухвалив рішення підняти вартість ціни на газ для населення з 1 листопада на 23,5%. У зв'язку з цим міністр соціальної політики Андрій Рева презентував удосконалені умови оформлення субсидій. Зокрема, йдеться про розширення кола тих, хто має право на субсидію. Субсидію на загальних умова...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glavcom.ua">ГЛАВКОМ</source></item></channel></rss>