{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVzR6Tm1jNE1EVnRFZ0p6YXlnQVAB?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 14:19:33 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Peter Hra\u0161ko definitely ends - NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/776357/peter-hrasko-definitivne-konci-sef-naka-odchadza-do-civilu/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:35 GMT",
            "source_nm": "NEW TIME",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lu\u010dansk\u00fd: While Ko\u010dner is behind bars, we are working better - SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/20974464/lucansky-kym-je-kocner-za-mrezami-pracuje-sa-nam-lepsie.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:10:33 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "Je postup po prijat\u00ed anonymn\u00e9ho ozn\u00e1menia na organiz\u00e1torov protestov Za slu\u0161n\u00e9 Slovensko jedin\u00fd d\u00f4vod, pre\u010do m\u00e1 skon\u010di\u0165 Peter Hra\u0161ko ako \u0161\u00e9f N\u00e1rodnej ..."
        }
    ]
}