<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Malacky - Najnovšie - Správy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1EzY1RZM0VnSnpheWdBUAE?hl=sk&amp;gl=SK&amp;ceid=SK:sk</link><language>sk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:09:43 GMT</lastBuildDate><description>Správy Google</description><item><title>9 miest a pamiatok na Záhorí, ktoré sa oplatí vidieť - Najky.sk</title><link>https://najky.webnoviny.sk/9-miest-pamiatok-na-zahori-ktore-sa-oplati-vidiet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ9RokVeelYGoW03g_9uP7wqGQgEKhAIACoHCAow1tH6CjCfv-gCMIuVvgU</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 15:00:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://najky.webnoviny.sk/9-miest-pamiatok-na-zahori-ktore-sa-oplati-vidiet/" target="_blank"&gt;9 miest a pamiatok na Záhorí, ktoré sa oplatí vidieť&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Najky.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zo severozápadu je Záhorie ohraničené riekou Morava, ktorá tam súčasne tvorí aj štátnu hranicu s Českom a Rakúskom. Na severe je región ohraničený Bielymi Karpatami a Myjavskou pahorkatinou a na východe Malými Karpatami. Vybrali sme 9 miest a pamiatok na Záhorí, ktoré sa oplatí vidieť. Ktoré miesta by ste ešte doplnili? 5 jedinečných námestí na Slovensku, ktoré sa oplatí vidieť Baťov kanál Baťov kanál je vnútrozemská vodná cesta, Vedie z Otrokovíc do Skalice a ide o obľúbené a vyhľadávané miesto pre turistov zo Slovenska, ale aj z Česka. #today #trip #powersurfer #waveboard '' #lake '' #gra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://najky.webnoviny.sk">Najky.sk</source></item><item><title>Bratislavský kraj začína rekonštruovať cestu medzi Rohožníkom a Malackami - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/bratislavsky-kraj-zacina-rekonstruovat-cestu-medzi-rohoznikom-malackami/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvu9rSa9arV0rJYViolir0qGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 16:36:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/bratislavsky-kraj-zacina-rekonstruovat-cestu-medzi-rohoznikom-malackami/" target="_blank"&gt;Bratislavský kraj začína rekonštruovať cestu medzi Rohožníkom a Malackami&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Cestu uzavrú od soboty 1. septembra v celej dĺžke približne 7,9 kilometra. Bratislavský samosprávny kraj (BSK) začína rekonštruovať cestu, ktorá spája Rohožník s Malackami. Ako ďalej agentúru SITA informovala vedúca tlačového oddelenia BSK Veronika Beňadiková, súčasťou rekonštrukcie bude aj rozšírenie cesty a následné prekategorizovanie na cestu II. triedy. Cestu uzavrú od soboty 1. septembra v celej dĺžke približne 7,9 kilometra a obchádzková trasa bude viesť cez Malacky – Pernek – Kuchyňu a Rohožník. Rekonštrukciu budú financovať z eurofondov. Cesta bude pre rekonštrukciu uzavretá od 1. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Turistický cyklovlak Záhoračik previezol celkovo zhruba trinásťtisíc cestujúcich - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/turisticky-cyklovlak-zahoracik-previezol-celkovo-zhruba-trinasttisic-cestujucich/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN5U9D5WQMdzYZ__ff-7aE8qGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 15:10:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/turisticky-cyklovlak-zahoracik-previezol-celkovo-zhruba-trinasttisic-cestujucich/" target="_blank"&gt;Turistický cyklovlak Záhoračik previezol celkovo zhruba trinásťtisíc cestujúcich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vlak na trati Záhorská Ves – Zohor – Plavecké Podhradie v aktuálnej sezóne previezol od apríla do júna 3 873 cestujúcich a 384 bicyklov. Turistický cyklovlak Záhoráčik od začiatku svojej prevádzky v minulom roku previezol celkovo zhruba trinásťtisíc cestujúcich a tisícpäťsto bicyklov. V aktuálnej sezóne (od 28. apríla do 14. októbra 2018) vlak prepravil v apríli až júni 3 873 ľudí a 384 bicyklov. Vlani vypravených 242 spojov na železničnej trati Záhorská Ves – Zohor – Plavecké Podhradie využilo spolu vyše deväťtisíc osôb a cyklovozeň odviezol 1 094 bicyklov, čo bolo v priemere 155 osôb a 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item></channel></rss>