<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Dubaj - Najnovšie - Správy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZtTURoeUVnSnpheWdBUAE?hl=sk&amp;gl=SK&amp;ceid=SK:sk</link><language>sk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:08:34 GMT</lastBuildDate><description>Správy Google</description><item><title>8 faktov o Dubaji, ktoré pravdepodobne neviete - Najky.sk</title><link>https://najky.webnoviny.sk/8-faktov-o-dubaji-ktore-pravdepodobne-neviete/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL2BRK5mNUqav8Ph4ztGNRkqGQgEKhAIACoHCAow1tH6CjCfv-gCMIuVvgU</guid><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 10:00:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://najky.webnoviny.sk/8-faktov-o-dubaji-ktore-pravdepodobne-neviete/" target="_blank"&gt;8 faktov o Dubaji, ktoré pravdepodobne neviete&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Najky.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dubaj je jedným z najrýchlejšie sa rozvíjajúcich miest na svete. V 60. rokoch minulého storočia tam bola len holá púšť s niekoľkými budovami a dnes je to najhustejšie osídlené mesto v Spojených arabských emirátoch. Bizarné fakty o výkaloch, o ktorých ste nevedeli Mesto športových áut skryteilustračné: pixabay.com Dubajská polícia jazdí na drahých autách ako Aston Martin, Ferrari alebo Mercedes. Takéto autá sa používajú predovšetkým na exhibíciách, občas v nich však policajti hliadkujú aj v bohatých turistických oblastiach. V meste sa nachádza veľa drahých nepoužívaných áut, po finančnej krí...&lt;/p&gt;</description><source url="https://najky.webnoviny.sk">Najky.sk</source></item><item><title>5 krajín, ktoré na jar musíte navštíviť! - DámskaJazda.sk</title><link>https://damskajazda.webnoviny.sk/5-krajin-ktore-na-jar-musite-navstivit/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEML6YkhMUlFJFzDdSnbVAqAqGQgEKhAIACoHCAowx9L6CjDQv-gCML2UvgU</guid><pubDate>Mon, 14 May 2018 06:00:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://damskajazda.webnoviny.sk/5-krajin-ktore-na-jar-musite-navstivit/" target="_blank"&gt;5 krajín, ktoré na jar musíte navštíviť!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DámskaJazda.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Len pár vecí je na jar tak úchvatných a vzrušujúcich, ako keď začnú znova kvitnúť kvety. Na počesť tejto krásnej a voňavej sezóny vám prinášame zázračné svety plné kvetov ako vystrihnuté z rozprávky. Zabudnite na predčasné dovolenky k moru a radšej nasmerujte svoje kroky do týchto destinácií. 1. Kawachi Fuji Gardens v Kitakyushu, Japonsko Perfect proposal spot! Who wants to get proposed in this amazingly beautiful Wisteria Flower Tunnel in Japan? Tag your partner below for a hint! Pssst guys, don't forget to hire a hidden photographer to capture the moment too! Photography via @tourtheplane...&lt;/p&gt;</description><source url="https://damskajazda.webnoviny.sk">DámskaJazda.sk</source></item></channel></rss>