<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Rýchlostná cesta R2 - Najnovšie - Správy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR2Q2Y25kaUVnSnpheWdBUAE?hl=sk&amp;gl=SK&amp;ceid=SK:sk</link><language>sk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:32:10 GMT</lastBuildDate><description>Správy Google</description><item><title>Dve tretiny úseku R2 Kriváň - Mýtna budú estakády - PRAVDA.sk</title><link>https://spravy.pravda.sk/ekonomika/clanok/494400-dve-tretiny-useku-r2-krivan-mytna-budu-estakady/</link><guid isPermaLink="false">CBMiYWh0dHBzOi8vc3ByYXZ5LnByYXZkYS5zay9la29ub21pa2EvY2xhbm9rLzQ5NDQwMC1kdmUtdHJldGlueS11c2VrdS1yMi1rcml2YW4tbXl0bmEtYnVkdS1lc3Rha2FkeS_SAQA</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 11:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://spravy.pravda.sk/ekonomika/clanok/494400-dve-tretiny-useku-r2-krivan-mytna-budu-estakady/" target="_blank"&gt;Dve tretiny úseku R2 Kriváň - Mýtna budú estakády&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;PRAVDA.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pri súťaži na úsek R2 Kriváň - Mýtna použili v NDS prvýkrát hodnotenie, pri ktorom nie je rozhodujúca najnižšia cena.&lt;/p&gt;</description><source url="https://spravy.pravda.sk">PRAVDA.sk</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/oAOfq57Qy7lBWFMEH8ronXqZMP0dKes2cZUkF6H74D4OariVuczVT1S5oiYM1xq_O1GKudWtF5euXAMhOv2pgihBiYsarshtj8WHrmWjkY4SFhilqMgR_qBuY2xtjk3A_iLWffeggw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Výstavba rýchlostnej cesty R2 v úseku Mýtna – Lovinobaňa, Tomášovce začne na jar - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/vystavba-rychlostnej-cesty-r2-v-useku-mytna-lovinobana-tomasovce-zacne-na-jar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDqVgCOEO36hzd6T1r_rx6AqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:56:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/vystavba-rychlostnej-cesty-r2-v-useku-mytna-lovinobana-tomasovce-zacne-na-jar/" target="_blank"&gt;Výstavba rýchlostnej cesty R2 v úseku Mýtna – Lovinobaňa, Tomášovce začne na jar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Odchádzajúci starosta obce Mýtna pripravil pre ministra dopravy darček v podobe základného kameňa. Výstavba úseku rýchlostnej cesty R2 v úseku Mýtna – Lovinobaňa, Tomášovce sa začne na jar budúceho roku. Prekvapenie v podobe základného kameňa výstavby R2 cez Mýtnu pripravil pre ministra dopravy a výstavby SR Arpáda Érseka končiaci starosta tejto obce Pavel Greksa. „Súťaž je absolútne vo finále, len sa dopracúvajú dialógy so zúčastnenými firmami, vysvetľujú sa cenové záležitosti. Urobíme všetko pre to, aby súťaž bola vyhodnotená do konca roku, alebo na začiatku roku 2019,“ uviedol vo štvrto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Obyvatelia spísali petíciu proti hluku z rýchlostnej cesty R1, vadí im aj malý južný obchvat - NitraDen.sk</title><link>https://nitraden.sk/obyvatelia-spisali-peticiu-proti-hluku-z-rychlostnej-cesty-r1-vadi-im-aj-maly-juzny-obchvat/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFU_ioJTEL0_wHD7zRxFawAqGQgEKhAIACoHCAow5tH6CjCvv-gCMJyUvgU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nitraden.sk/obyvatelia-spisali-peticiu-proti-hluku-z-rychlostnej-cesty-r1-vadi-im-aj-maly-juzny-obchvat/" target="_blank"&gt;Obyvatelia spísali petíciu proti hluku z rýchlostnej cesty R1, vadí im aj malý južný obchvat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NitraDen.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Obyvatelia Nitry spísali petíciu proti hluku z rýchlostnej cesty R1 a zároveň proti vybudovaniu mestskej cesty pod R1, ktorá je známa ako takzvaný malý južný obchvat. Vyplýva to z dokumentu, ktorý zverejnila hlavná kontrolórka mesta Nitra Darina Keselyová prostredníctvom webovej stránky radnice. Ako sa uvádza v dokumente, začiatkom novembra tohto roka bola v centrálnej evidencii zaevidovaná petícia, ktorou občania vyjadrili opakovanú požiadavku na dobudovanie protihlukových stien v časti rýchlostnej cesty R1 Nitra - Selenec, v rámci mestských častí: Staré mesto (Wilsonovo nábrežie a Stračia...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nitraden.sk">NitraDen.sk</source></item><item><title>Diaľničný úsek D1 Budimír – Bidovce má byť hotový do decembra 2019 - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/dialnicny-usek-d1-budimir-bidovce-ma-byt-hotovy-do-decembra-2019/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECT6H0QOEmlD3WJMzd4jEM4qGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 15:41:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/dialnicny-usek-d1-budimir-bidovce-ma-byt-hotovy-do-decembra-2019/" target="_blank"&gt;Diaľničný úsek D1 Budimír – Bidovce má byť hotový do decembra 2019&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministra dopravy a výstavby Arpáda Érseka o tom ubezpečil generálny riaditeľ Národnej diaľničnej spoločnosti Ján Ďurišin. Zástupcovia Európskej komisie, členovia monitorovacieho výboru a poradného orgánu JASPERS, spolu s ministrom dopravy a výstavby Arpádom Érsekom v pondelok kontrolovali, ako pokračuje výstavba diaľničného úseku D1 Budimír - Bidovce pri Košiciach. Minister Érsek na brífingu uviedol, že stavba napreduje napriek zosuvu pôdy v záreze na desiatom kilometri. Ocenil rýchle technické riešenie problému zo strany zhotoviteľa. Generálny riaditeľ NDS Ján Ďurišin ministra ubezpečil, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Úsek D1 pri Košiciach by mali ako jeden z mála dokončiť načas - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/usek-d1-pri-kosiciach-by-mali-ako-jeden-z-mala-dokoncit-nacas/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6C68_9FEulcuD-YOadHzEqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:11:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/usek-d1-pri-kosiciach-by-mali-ako-jeden-z-mala-dokoncit-nacas/" target="_blank"&gt;Úsek D1 pri Košiciach by mali ako jeden z mála dokončiť načas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Spoločnosť Skanska SK sa zaviazala vybudovať diaľnicu D1 Budimír - Bidovc za tri roky od konca roka 2016 do konca roku 2019 za zmluvnú cenu 197,4 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty. Úsek diaľnice D1 Budimír - Bidovce pri Košiciach v dĺžke 14,4 kilometra, ak sa nič mimoriadne nestane, by mal by byť ako jeden z mála odovzdaný načas v pôvodne plánovanom termíne, koncom budúceho roka. Spoločnosť Skanska SK, a. s., so sídlom v Bratislave sa zaviazala k výstavbe diaľnice počas troch rokov od konca roka 2016 do konca roku 2019 za zmluvnú cenu 197,4 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty (236,9 m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Sme rodina má podozrenie na predraženú výstavbu odpočívadla na R1 - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/sme-rodina-ma-podozrenie-na-predrazenu-vystavbu-odpocivadla-na-r1/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENrod5EU2HXMwQslQBZoOr8qGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Wed, 24 Oct 2018 16:38:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/sme-rodina-ma-podozrenie-na-predrazenu-vystavbu-odpocivadla-na-r1/" target="_blank"&gt;Sme rodina má podozrenie na predraženú výstavbu odpočívadla na R1&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hnutie nie je spokojné s odpoveďou ministra dopravy Arpáda Érseka na interpeláciu, a preto ho vyzýva, aby zverejnil výšku nákladov na odpočívadlo v Pohraniciach, ale aj na podobné odpočívadla v Tekovských Nemciach. Hnutie Sme rodina má podozrenie, že náklady na výstavbu obojstranného odpočívadla na rýchlostnej ceste ceste R1 v obci Pohranice v objeme 16,8 mil. eur boli neúmerne vysoké. Keďže nie je spokojné s odpoveďou ministra dopravy a výstavby Arpáda Érseka (Most-Híd) na interpeláciu poslanca Národnej rady SR Borisa Kollára, vyzýva ho, aby zverejnil výšku nákladov stavebných objektov nie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Tender na výstavbu úseku R2 Kriváň – Mýtna sa predlžuje - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/tender-na-vystavbu-useku-r2-krivan-mytna-sa-predlzuje/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYUzoxiWdZJWtrsPAr-13oqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Fri, 05 Oct 2018 16:49:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/tender-na-vystavbu-useku-r2-krivan-mytna-sa-predlzuje/" target="_blank"&gt;Tender na výstavbu úseku R2 Kriváň – Mýtna sa predlžuje&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Národná diaľničná spoločnosť tretíkrát predĺžila lehotu na predkladanie a otváranie ponúk vo verejnej súťaži, z pôvodne 14. septembra najnovšie na 9. novembra. Verejná súťaž na výstavbu vyše deväťkilometrového úseku rýchlostnej cesty R2 Kriváň - Mýtna sa predlžuje. Národná diaľničná spoločnosť, a. s. (NDS) tretíkrát predĺžila lehotu na predkladanie a otváranie ponúk, z pôvodne 14. septembra najnovšie na 9. novembra. Ponuky sa podľa predošlej úpravy mali otvárať v piatok 5. októbra. Tender bol zverejnený začiatkom júla, predpokladaná cena stavebných prác, plánovaných na štyri roky, je 234,1 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Aktivisti sú naďalej proti severnému variantu obchvatu Zvolena na R2 - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/aktivisti-su-nadalej-proti-severnemu-variantu-obchvatu-zvolena-na-r2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVtH0Ihj5z18tU8uWpFGX8qGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:04:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/aktivisti-su-nadalej-proti-severnemu-variantu-obchvatu-zvolena-na-r2/" target="_blank"&gt;Aktivisti sú naďalej proti severnému variantu obchvatu Zvolena na R2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Občianske združenie Obyvatelia pre Sliač zdôvodňuje nesúhlas tým, že trasa R2 má viesť cez ochranné pásmo druhého stupňa prírodných a liečivých minerálnych vôd na Sliači a v Kováčovej. Občianske združenie (OZ) Obyvatelia pre Sliač naďalej nesúhlasí s pripravovanou výstavbou úseku rýchlostnej cesty R2 Zvolen, západ – Zvolen, východ podľa severného povrchového variantu. Zdôvodňuje to tým, že táto trasa má viesť cez ochranné pásmo druhého stupňa prírodných a liečivých minerálnych vôd na Sliači a v Kováčovej, ktoré majú nevyčísliteľnú spoločenskú hodnotu a svetový význam. Národná diaľničná spol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Príprava R2 pri Zvolene je v štádiu tendra na dokumentáciu pre územné rozhodnutie - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/priprava-r2-pri-zvolene-je-v-stadiu-tendra-na-dokumentaciu-pre-uzemne-rozhodnutie/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnFjvyb9FLc1uEBW70SAx0qGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 18:04:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/priprava-r2-pri-zvolene-je-v-stadiu-tendra-na-dokumentaciu-pre-uzemne-rozhodnutie/" target="_blank"&gt;Príprava R2 pri Zvolene je v štádiu tendra na dokumentáciu pre územné rozhodnutie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Predmetom verejného obstarávania je podľa Národnej diaľničnej spoločnosti severný variant trasy úseku R2 Zvolen, západ - Zvolen, východ na základe záverov štúdie realizovateľnosti spracovanej v marci 2017. Príprava výstavby úseku rýchlostnej cesty R2 Zvolen, západ - Zvolen, východ v dĺžke takmer 11 kilometrov je v štádiu verejného obstarávania na dokumentáciu pre územné rozhodnutie stavby. Predmetom tendra je podľa Národnej diaľničnej spoločnosti, a. s. (NDS) severný variant trasy na základe záverov štúdie realizovateľnosti spracovanej v marci 2017. "Na základe spracovanej dokumentácie pre ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Dnes sa začínajú dopravné obmedzenia na rýchlostnej ceste R1, v piatok na ceste I/16 - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/dnes-sa-zacinaju-dopravne-obmedzenia-na-rychlostnej-ceste-r1-v-piatok-na-ceste-16/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-C7iATQ-b4IrFKwMTQnQsqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:30:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/dnes-sa-zacinaju-dopravne-obmedzenia-na-rychlostnej-ceste-r1-v-piatok-na-ceste-16/" target="_blank"&gt;Dnes sa začínajú dopravné obmedzenia na rýchlostnej ceste R1, v piatok na ceste I/16&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Národná diaľničná spoločnosť začína s opravami vozoviek. Národná diaľničná spoločnosť, a. s. (NDS) dnes začína s opravami na rýchlostnej ceste R1 a v piatok na ceste I/16. Agentúru SITA o dopravných obmedzeniach v úseku Trnava – Nitra a vo Zvolene informovala hovorkyňa spoločnosti Michaela Michalová. NDS čiastočne uzavrie rýchlostnú cestu R1 v úseku Trnava – Nitra. Počas dvoch víkendov prejde opravou vonkajší jazdný pruh ľavého jazdného pásu v km 35,500 – 33,000 (smer Trnava). Tri víkendy bude trvať oprava vonkajšieho jazdného pruhu ľavého jazdného pásu v km 27,500 – 22,440. Obmedzenie na ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>NDS opraví časť D1 v Bratislave na úseku Prístavný most – most Lafranconi - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/nds-opravi-cast-d1-v-bratislave-na-useku-pristavny-lafranconi/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCdOTvnYmbdVIGaKU0MCwgqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 17:26:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/nds-opravi-cast-d1-v-bratislave-na-useku-pristavny-lafranconi/" target="_blank"&gt;NDS opraví časť D1 v Bratislave na úseku Prístavný most – most Lafranconi&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oprava vozovky diaľničného úseku v ľavom jazdnom páse v smere na most Lafranconi sa začne v piatok 17. augusta o 22:00 a potrvá do štvrtka 30. augusta do 6:00. Doprava bude presmerovaná na súbežnú Einsteinovu ulicu, NDS chce tieto práce ukončiť čo najskôr. Národná diaľničná spoločnosť, a. s. (NDS) opraví ľavý jazdný pás diaľnice D1 v Bratislave na úseku Prístavný most – most Lafranconi v kilometroch 3,3 – 0,8 v smere na most Lafranconi. S prácami začne v piatok 17. augusta o 22:00 a plánuje ich ukončiť vo štvrtok 30. augusta do 6:00. „Doprava v smere opravy vozovky bude presmerovaná na Eins...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Výstavba úseku R2 Kriváň – Mýtna je plánovaná na štyri roky - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/vystavba-useku-r2-krivan-mytna-je-planovana-na-styri-roky/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQXtSr3Pss2ukY0DquQBCoqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 13:36:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/vystavba-useku-r2-krivan-mytna-je-planovana-na-styri-roky/" target="_blank"&gt;Výstavba úseku R2 Kriváň – Mýtna je plánovaná na štyri roky&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Predpokladaná cena stavebných prác na vyše deväťkilometrovom úseku rýchlostnej cesty dosahuje viac ako 234 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty. BRATISLAVA – Výstavba vyše deväťkilometrového úseku rýchlostnej cesty R2 Kriváň – Mýtna v okresoch Detva a Lučenec je plánovaná na štyri roky. Predpokladaná hodnota stavebných prác predstavuje 234,08 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty (280,9 mil. eur vrátane DPH). Ako vyplýva z verejnej súťaže Národnej diaľničnej spoločnosti, a. s. (NDS), lehota na predkladanie a otváranie ponúk je 14. septembra, pričom platiť musia minimálne do 31. decembra toht...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>NDS začala tender na dokumentácie a dozor pre stavbu obchvatu Krupiny na R3 - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/nds-zacala-tender-na-dokumentacie-dozor-pre-stavbu-obchvatu-krupiny-na-r3/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDjSQq-g1Y2OULQSu1XArTAqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 14:18:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/nds-zacala-tender-na-dokumentacie-dozor-pre-stavbu-obchvatu-krupiny-na-r3/" target="_blank"&gt;NDS začala tender na dokumentácie a dozor pre stavbu obchvatu Krupiny na R3&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Predpokladaná cena za poskytnutie týchto služieb je 4,13 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty. Zákazka by mala byť spolufinancovaná z prostriedkov Európskej únie v rámci Operačného programu Integrovaná infraštruktúra. BRATISLAVA – Národná diaľničná spoločnosť, a. s. (NDS) vyhlásila verejnú súťaž na dokumentácie a výkon autorského dozoru pre stavbu rýchlostnej cesty R3 Krupina – obchvat. Predpokladaná cena za poskytnutie týchto služieb je 4,13 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty (4,95 mil. eur vrátane DPH). Zákazka by mala byť spolufinancovaná z prostriedkov Európskej únie v rámci Operačnéh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Začala sa súťaž na výstavbu úseku R2 Kriváň – Mýtna - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/zacala-sa-sutaz-na-vystavbu-useku-r2-krivan-mytna/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKzT8paFAX8YV7KbzG0N49QqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 18:12:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/zacala-sa-sutaz-na-vystavbu-useku-r2-krivan-mytna/" target="_blank"&gt;Začala sa súťaž na výstavbu úseku R2 Kriváň – Mýtna&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Súťaž na výstavbu úseku tejto rýchlostnej cesty bude prvá na Slovensku s hodnotením ponúk na základe viacerých kritérií ceny a kvality. BRATISLAVA – Minister dopravy a výstavby SR Arpád Érsek v pondelok za účasti podpredsedu parlamentu Bélu Bugára odštartoval súťaž na výstavbu viac ako deväť kilometrov dlhého úseku rýchlostnej cesty R2 Kriváň – Mýtna. Táto časť rýchlostnej cesty spojí už dnes existujúce úseky za Zvolenom s nadväzujúcou etapou na R2 Mýtna – Lovinobaňa. Informovala o tom v pondelok hovorkyňa Ministerstva dopravy a výstavby SR Karolína Ducká. Hodnotenie ponúk podľa viacerých k...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>NDS začala tender na dokumentácie pre R2 Moldava nad Bodvou – Košice, Šaca - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/nds-zacala-tender-na-dokumentacie-pre-r2-moldava-nad-bodvou-kosice-saca/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGmDNCVS0m8A2syVc-F4t0AqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 14:17:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/nds-zacala-tender-na-dokumentacie-pre-r2-moldava-nad-bodvou-kosice-saca/" target="_blank"&gt;NDS začala tender na dokumentácie pre R2 Moldava nad Bodvou – Košice, Šaca&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Predpokladaná cena za poskytovanie týchto služieb je 2,45 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty. NDS zároveň vyhlásila verejnú súťaž na vypracovanie štúdie realizovateľnosti pre stavbu R8 Nitra – križovatka R2 za 540 tis. eur bez dane z pridanej hodnoty. BRATISLAVA – Národná diaľničná spoločnosť, a. s. (NDS) vyhlásila verejnú súťaž na dokumentácie pre stavbu úseku rýchlostnej cesty R2 Moldava nad Bodvou – Košice, Šaca. Predpokladaná cena za poskytnutie týchto služieb je 2,45 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty (2,94 mil. eur vrátane DPH), zákazka bude financovaná zo štátneho rozpočtu. Predm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>NDS vyhlásila súťaž na dokumentácie pre výstavbu obchvatu Zvolena na R2 - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/nds-vyhlasila-sutaz-na-dokumentacie-pre-vystavbu-obchvatu-zvolena-na-r2/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE8cW0UVe9GQrUJd74t1L90qGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Tue, 08 May 2018 13:49:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/nds-vyhlasila-sutaz-na-dokumentacie-pre-vystavbu-obchvatu-zvolena-na-r2/" target="_blank"&gt;NDS vyhlásila súťaž na dokumentácie pre výstavbu obchvatu Zvolena na R2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Predpokladaná hodnota za poskytovanie týchto služieb je 2,53 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty. BRATISLAVA – Národná diaľničná spoločnosť, a. s. (NDS) vyhlásila verejnú súťaž na dokumentácie pre stavbu úseku rýchlostnej cesty R2 Zvolen, západ – Zvolen, východ v dĺžke zhruba 10,7 kilometra. Predpokladaná cena za poskytnutie týchto služieb je 2,53 mil. eur bez dane z pridanej hodnoty (vyše 3 mil. eur vrátane DPH), zákazka bude financovaná zo štátneho rozpočtu. Lehota na predkladanie ponúk je 19. júna Predmetom tendra je vypracovanie dokumentácie na územné rozhodnutie (DÚR), dokumentácie st...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item><item><title>Monitoring vplyvov R2 Kriváň – Lovinobaňa bude stáť takmer pol milióna eur - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/monitoring-vplyvov-r2-krivan-lovinobana-bude-stat-takmer-pol-miliona-eur/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMEbJJc_PRbYiqFa8aJsS3gqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 15:21:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/monitoring-vplyvov-r2-krivan-lovinobana-bude-stat-takmer-pol-miliona-eur/" target="_blank"&gt;Monitoring vplyvov R2 Kriváň – Lovinobaňa bude stáť takmer pol milióna eur&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Národná diaľničná spoločnosť pridelila zákazku na monitoring vplyvov stavby R2 Kriváň – Lovinobaňa, Tomášovce na životné prostredie spoločnosti HBH Projekt. Ponuky ďalších troch uchádzačov vylúčila pre nepredloženie dokladov a nevysvetlenie ponúk v určenej lehote. BRATISLAVA – Národná diaľničná spoločnosť, a. s. (NDS) zaplatí za monitoring vplyvov pripravovanej stavby rýchlostnej cesty R2 Kriváň – Lovinobaňa, Tomášovce (22,65 kilometra) na životné prostredie vyše 403 tis. eur bez dane z pridanej hodnoty (takmer 484 tis. eur vrátane DPH). Zákazku na poskytovanie uvedených služieb na 6,5 roka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item></channel></rss>