{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FuTnJLQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 14:05:29 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Hungary also rejects UN refugee package - NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/776198/nekompromisne-madarsko-odmietaju-aj-utecenecky-balik-osn/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:19:03 GMT",
            "source_nm": "NEW TIME",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Ma\u010farsko odmieta aj glob\u00e1lny dohovor o ute\u010dencoch Organiz\u00e1cie Spojen\u00fdch n\u00e1rodov (OSN), povedal v piatok v Budape\u0161ti minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed P\u00e9ter ..."
        },
        {
            "title": "The American effort has come up: The uncompromising standpoint of the UN General Assembly - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1757259/Americka-snaha-vysla-navnivoc--Nekompromisne-stanovisko-valneho-zhromazdenia-OSN",
            "pub_date": "2018-12-07 05:10:39 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Latvia has added to the countries rejecting the UN Migration Pact - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648428/lotyssko-sa-pridalo-ku-krajinam-odmietajucim-migracny-pakt-osn/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:07 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Loty\u0161sko sa vo \u0161tvrtok pridalo k \u0161t\u00e1tom odmietaj\u00facim Glob\u00e1lny pakt OSN o migr\u00e1cii, ktor\u00fd predstavitelia jednotliv\u00fdch vl\u00e1d ofici\u00e1lne prijm\u00fa na bud\u00faci t\u00fd\u017ede\u0148."
        },
        {
            "title": "Yesterday, with the participation of representatives of the United Nations, the OSCE and the Council of Europe, I participated in the International Media Forum in Pezinok with the program &quot;Freedom of Journalism in the Context of Human Rights, New Technologies and International Information Security&quot; - BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://stefanharabin.blog.pravda.sk/2018/12/04/vcera-aj-za-ucasti-zastupcov-osn-obse-i-rady-europy-som-vystupil-na-medzinarodnom-medialnom-fore-v-pezinku-s-programom-sloboda-zurnalistiky-v-kontexte-ludskych-prav-novych-technologii-a-med/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:31:41 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://stefanharabin.blog.pravda.sk",
            "desc": "V\u010dera aj za \u00fa\u010dasti z\u00e1stupcov OSN, OBSE i Rady Eur\u00f3py som vyst\u00fapil na Medzin\u00e1rodnom medi\u00e1lnom f\u00f3re v Pezinku s programom \u201eSloboda \u017eurnalistiky v ..."
        },
        {
            "title": "America will represent a new woman in the United Nations: New Ambassador to Heather Nauert - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1757503/Ameriku-bude-v-OSN-zastupovat-nova-zena--Novou-velvyslankynou-je-Heather-Nauertova",
            "pub_date": "2018-12-07 16:31:29 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "UN Investigation Team Launches Early 2019 Investigation of Crime IS in Iraq - News",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648069/vysetrovaci-tim-osn-spusti-zaciatkom-roku-2019-vysetrovanie-zlocinov-is-v-iraku/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:57:01 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Vy\u0161etrovac\u00ed t\u00edm OSN za\u010dne na po\u010diatku bud\u00faceho roka v Iraku preverova\u0165 vra\u017edenie pr\u00edslu\u0161n\u00edkov jez\u00eddskej men\u0161iny a \u010fal\u0161ie zlo\u010diny sp\u00e1chan\u00e9 militantmi."
        },
        {
            "title": "GOVERNMENT UNDERSTANDING GLOBAL PAKT ON MIGRATION - School Service TASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/slovensko/vlada-odmietla-globalny-pakt-osn-o-mig/365358-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:08:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Bratislava 5. decembra (TASR) - Vl\u00e1da SR nes\u00fahlas\u00ed s Glob\u00e1lnym paktom OSN o migr\u00e1cii. Nikomu z\u00e1rove\u0148 neschv\u00e1lila \u00fa\u010das\u0165 na rokovan\u00ed v Marr\u00e1ke\u0161i. Potvrdil ..."
        },
        {
            "title": "Bulgaria is another country to reject: Confirmed that UN pact on migrants will not sign - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1756937/Bulharsko-je-dalsou-krajinou-odmietajucich--Potvrdilo--ze-pakt-OSN-o-migrantoch-nepodpise",
            "pub_date": "2018-12-05 14:45:53 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Russia claims Iran&#39;s allegations of violation of UN resolution are unfounded - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647723/rusko-tvrdi-ze-obvinenia-iranu-z-porusenia-rezolucie-osn-su-nepodlozene/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:31:03 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Neverejn\u00e9 konzult\u00e1cie BR OSN, ktor\u00e9 boli zvolan\u00e9 na z\u00e1klade iniciat\u00edvy Brit\u00e1nie a Franc\u00fazska, sa konali v utorok. Obvinenia z\u00e1padn\u00fdch mocnost\u00ed smerovan\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "UN Secretary-General said it clearly and directly: The situation is serious, the world is struggling with a big problem - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1756399/Tajomnik-OSN-to-povedal-jasne-a-priamo--Situacia-je-vazna--svet-bojuje-s-velkym-problemom",
            "pub_date": "2018-12-03 15:45:01 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "\"Pre ve\u013ea \u013eud\u00ed, regi\u00f3nov a dokonca kraj\u00edn je to u\u017e dokonca ot\u00e1zka \u017eivota a smrti,\" uviedol Guterres pred z\u00e1stupcami z takmer 200 \u0161t\u00e1tov, ktor\u00fd sa z\u00fa\u010dast\u0148uj\u00fa na ..."
        },
        {
            "title": "Belgian federal government threatens to disintegrate due to the United Nations Covenant on Migration - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647135/belgickej-federalnej-vlade-hrozi-kvoli-paktu-osn-o-migracii-rozpad/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:38:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Feder\u00e1lna vl\u00e1da Belgicka je v ohrozen\u00ed. D\u00f4vodom mo\u017en\u00e9ho rozpadu kabinetu premi\u00e9ra Charlesa Michela a vyp\u00edsania pred\u010dasn\u00fdch volieb je Pakt OSN o ..."
        },
        {
            "title": "UN confirms the existence of a Tunnel from Lebanon to Israel - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648439/osn-potvrdila-existenciu-tunela-z-libanonu-do-izraela/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:40:30 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Who will be criticizing the UN migration pact will it be threatened with imprisonment? - BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://romanbednar.blog.pravda.sk/2018/12/07/kto-bude-kritizovat-migracny-pakt-osn-tomu-bude-hrozit-vazenie/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:48:46 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://romanbednar.blog.pravda.sk",
            "desc": "Brusel premie\u0148a E\u00da \u010doraz r\u00fdchlej\u0161ie na diktat\u00faru, ktor\u00e1 nadob\u00fada stalinistick\u00e9 i nacistick\u00e9 \u0161trukt\u00fary. Do v\u00e4zenia len za kritiku? \u00c1no, presne tak! Ale ve\u010f to."
        },
        {
            "title": "Belgian minister rejects the United Nations Migration Pact - School Service TASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/zahranicie/belgicky-minister-odmieta-migracny-pa/365629-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:59:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Austr\u00e1lia, Bulharsko, Izrael, Ma\u010farsko, Po\u013esko, Rak\u00fasko a \u0160vaj\u010diarsko upustili od svojej podpory danej zmluvy, ktor\u00fa maj\u00fa ofici\u00e1lne schv\u00e1li\u0165 v marockom meste ..."
        },
        {
            "title": "Szijj\u00e1rt\u00f3: Hungary refuses UN refugee package - School service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/zahranicie/szijjarto-madarsko-odmieta-aj-utece/365912-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:17:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3 tvrd\u00ed, \u017ee Ma\u010farsko vn\u00edma s\u00fa\u010dasn\u00fa situ\u00e1ciu v Eur\u00f3pe nie ako ute\u010deneck\u00fa, ale ako pris\u0165ahovaleck\u00fa kr\u00edzu."
        },
        {
            "title": "UN has evacuated 50 wounded insurgents from the metropolis of Yemen - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/646934/osn-ma-z-metropoly-jemenu-evakuovat-50-zranenych-povstalcov/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:01:01 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Lietadlo Organiz\u00e1cie Spojen\u00fdch n\u00e1rodov m\u00e1 v pondelok z jemenskej metropole San\u00e1 - ovl\u00e1danej vzb\u00farencami - evakuova\u0165 50 zranen\u00fdch bojovn\u00edkov z radov ..."
        },
        {
            "title": "Burundi calls on the United Nations Human Rights Agency to leave the country - SME.sk",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/22002913/burundi-osn-ludske-prava-odchod-agentura.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:19 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": "\u017dENEVA, BUJUMBURA. Vl\u00e1da Burundi po\u017eiadala \u00darad vysok\u00e9ho komis\u00e1ra OSN pre \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va (OHCHR), aby ukon\u010dil \u010dinnos\u0165 v tejto stredoafrickej krajine po ..."
        },
        {
            "title": "Is the initiator of the United Nations pact &quot;desperate&quot; Merkel? Did she have a serious reason? She had! - BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://romanbednar.blog.pravda.sk/2018/12/05/je-iniciatorka-paktu-osn-zufala-merkel-mala-zavazny-dovod-mala/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:53:32 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://romanbednar.blog.pravda.sk",
            "desc": "Mohla tak urobi\u0165 preto, aby dodato\u010dne legitimovala svoje proti\u00fastavn\u00e9 otvorenie hran\u00edc nielen pre opr\u00e1vnen\u00fdch azylantov, ale aj pre hordy zlo\u010dincov, ..."
        },
        {
            "title": "Former UN chief urges North Korea to take action on denuclearization - News",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/646952/byvaly-sef-osn-vyzval-severnu-koreu-aby-urobila-kroky-na-denuklearizaciu/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Pan Ki-mun povedal, \u017ee po takmer \u0161tvr\u0165storo\u010d\u00ed ne\u00faspe\u0161n\u00fdch sn\u00e1h \u201eje na\u010dase\" uskuto\u010dni\u0165 denukleariz\u00e1ciu Severnej K\u00f3rey a \u017ee svet by t\u00fato pr\u00edle\u017eitos\u0165 nemal."
        },
        {
            "title": "In 2019, the UN will need nearly $ 22 billion in aid - Good Newspaper",
            "link": "https://www.dobrenoviny.sk/c/149684/osn-bude-v-roku-2019-potrebovat-na-pomoc-takmer-22-miliard-dolarov",
            "pub_date": "2018-12-04 11:34:30 GMT",
            "source_nm": "Good newspapers",
            "source_url": "https://www.dobrenoviny.sk",
            "desc": "Osem rokov trvaj\u00faca ob\u010dianska vojna v S\u00fdrii si vy\u017eiadala u\u017e viac ako 360.000 obet\u00ed na \u017eivotoch."
        },
        {
            "title": "UN calls for access to China&#39;s rehabilitation camps - SME.sk",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/22001681/osn-pozaduje-pristup-do-prevychovnych-taborov-v-cine.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:40:19 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": "\u017dENEVA. Vysok\u00e1 komis\u00e1rka OSN pre \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va Michelle Bacheletov\u00e1 \u017eiada pr\u00edstup do \u010d\u00ednskej auton\u00f3mnej oblasti Sin-\u0165iang s cie\u013eom preveri\u0165 \"znepokojuj\u00face ..."
        }
    ]
}