<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Veronika Remišová - Najnovšie - Správy Google</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTlROcU5URjVOUklDYzJzb0FBUAE?hl=sk&amp;gl=SK&amp;ceid=SK:sk</link><language>sk</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:20:08 GMT</lastBuildDate><description>Správy Google</description><item><title>Sólymos, Ďuriš Nicholsonová a Remišová dostali pokuty - SME.sk</title><link>https://domov.sme.sk/c/22001818/majetkove-priznania-solymos-duris-nicholsonova-a-remisova-dostali-pokuty.html</link><guid isPermaLink="false">52780839583521</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:41:37 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://domov.sme.sk/c/22001818/majetkove-priznania-solymos-duris-nicholsonova-a-remisova-dostali-pokuty.html" target="_blank"&gt;Sólymos, Ďuriš Nicholsonová a Remišová dostali pokuty&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SME.sk&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.aktuality.sk/clanok/647902/solymos-nicholsonova-a-remisova-dostali-od-vyboru-pokuty/" target="_blank"&gt;Sólymos, Nicholsonová a Remišová dostali od výboru pokuty&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Aktuality.sk&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.ta3.com/clanok/1142841/minister-aj-opozicni-politici-pochybili-pokuta-od-vyboru-ich-zaboli.html" target="_blank"&gt;Minister aj opoziční politici pochybili. Pokuta od výboru ich zabolí&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;TA3&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.teraz.sk/spravy/l-solymos-l-d-nicholsonova-a-v-r/365445-clanok.html" target="_blank"&gt;L. Sólymos, L. Ď. Nicholsonová a V. Remišová dostali od výboru pokuty&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Školský servis TASR&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.cas.sk/clanok/775213/traja-poslanci-dostali-od-vyboru-pokuty-cim-sa-previnili/" target="_blank"&gt;Traja poslanci dostali od výboru pokuty&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NOVÝ ČAS&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWloX3NiNWo0QU1FVGdxNmNPTVNvaWFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Zobraziť všetko o téme v aplikácii Správy Google&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://domov.sme.sk">SME.sk</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/99NAvrd_V4UqSD569C54yBeScHFrzizME951rwlVYk406A3m_hbraBEJ6wr8f9iH3grg_UQqTUrH-DY0Z_xAa5LqNbED5bFpUcjimstX-zDH6Td7VRELPOzCwLcI2RPQ7RL_Z3jwkw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Podľa OĽaNO Gál podporuje utajovanie informácií: Remišová prichádza s novelou infozákona - Topky</title><link>https://www.topky.sk/cl/100535/1756857/Podla-OLaNO-Gal-podporuje-utajovanie-informacii--Remisova-prichadza-s-novelou-infozakona</link><guid isPermaLink="false">CBMif2h0dHBzOi8vd3d3LnRvcGt5LnNrL2NsLzEwMDUzNS8xNzU2ODU3L1BvZGxhLU9MYU5PLUdhbC1wb2Rwb3J1amUtdXRham92YW5pZS1pbmZvcm1hY2lpLS1SZW1pc292YS1wcmljaGFkemEtcy1ub3ZlbG91LWluZm96YWtvbmHSAQA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:05:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topky.sk/cl/100535/1756857/Podla-OLaNO-Gal-podporuje-utajovanie-informacii--Remisova-prichadza-s-novelou-infozakona" target="_blank"&gt;Podľa OĽaNO Gál podporuje utajovanie informácií: Remišová prichádza s novelou infozákona&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Topky&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podľa nej chce minister spravodlivosti presadiť plošné utajenie súdnych rozhodnutí v prebiehajúcich veciach. "V týchto dňoch vyšlo najavo, že ako vládny ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topky.sk">Topky</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/ur4p-Qw9AJ78qjUOctnC15UKEjJbpT7GlQbEdz6LUWvLkS4ufMesfOpk0jPOxlW_QzHesw28yO_r=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Škandál na ministerstve školstva. Remišová posiela Lubyovej jasný odkaz - Hudba.sk</title><link>https://glob.zoznam.sk/skandal-na-ministerstve-skolstva-remisova-posiela-lubyovej-jasny-odkaz/</link><guid isPermaLink="false">CBMiXmh0dHBzOi8vZ2xvYi56b3puYW0uc2svc2thbmRhbC1uYS1taW5pc3RlcnN0dmUtc2tvbHN0dmEtcmVtaXNvdmEtcG9zaWVsYS1sdWJ5b3Zlai1qYXNueS1vZGthei_SAQA</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://glob.zoznam.sk/skandal-na-ministerstve-skolstva-remisova-posiela-lubyovej-jasny-odkaz/" target="_blank"&gt;Škandál na ministerstve školstva. Remišová posiela Lubyovej jasný odkaz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hudba.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRATISLAVA – Ministerstvo školstva vypísalo v novembri päť eurofondových výziev v oblasti vedy a výskumu. Podľa hnutia Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://glob.zoznam.sk">Hudba.sk</source><media:content url="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/Cm_ebngY3D5bCS93JOild17UX4txOLc03t6GxoUjD1bei8JAuc1sjHBIRENotkmSNmRjQpoGAyy8v__3nlX32TYt6_UKCT0w4cr2phcWAazNgR3qKT_7iGH0sUM3-XNFyh04bg=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Remišová: Koalícia je ako potápajúca sa loď, z ktorej uteká, kto môže - Topky</title><link>https://www.topky.sk/cl/100535/1755807/Remisova--Koalicia-je-ako-potapajuca-sa-lod--z-ktorej-uteka--kto-moze</link><guid isPermaLink="false">CBMibGh0dHBzOi8vd3d3LnRvcGt5LnNrL2NsLzEwMDUzNS8xNzU1ODA3L1JlbWlzb3ZhLS1Lb2FsaWNpYS1qZS1ha28tcG90YXBhanVjYS1zYS1sb2QtLXota3RvcmVqLXV0ZWthLS1rdG8tbW96ZdIBAA</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.topky.sk/cl/100535/1755807/Remisova--Koalicia-je-ako-potapajuca-sa-lod--z-ktorej-uteka--kto-moze" target="_blank"&gt;Remišová: Koalícia je ako potápajúca sa loď, z ktorej uteká, kto môže&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Topky&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Nie je predsa možné, aby jeden člen vlády na niečom dva roky pracoval, všetci o tom veľmi dobre vedeli, ale nakoniec je z toho veľký cirkus bez normálnej a ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.topky.sk">Topky</source></item><item><title>V. Remišová: J. Mrva má šancu vyhrať, vybrali sme dobrého kandidáta - Školský servis TASR</title><link>https://www.teraz.sk/regiony/volby18-v-remisova-j-mrva-ma-sa/360221-clanok.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiT2h0dHBzOi8vd3d3LnRlcmF6LnNrL3JlZ2lvbnkvdm9sYnkxOC12LXJlbWlzb3ZhLWotbXJ2YS1tYS1zYS8zNjAyMjEtY2xhbm9rLmh0bWzSAQA</guid><pubDate>Sun, 11 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.teraz.sk/regiony/volby18-v-remisova-j-mrva-ma-sa/360221-clanok.html" target="_blank"&gt;V. Remišová: J. Mrva má šancu vyhrať, vybrali sme dobrého kandidáta&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Školský servis TASR&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bratislava 11. novembra (TASR) - OĽaNO verí, že kandidát na primátora Bratislavy Ján Mrva má šancu vyhrať v komunálnych voľbách. Uviedla to v nedeľu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.teraz.sk">Školský servis TASR</source><media:content url="https://lh5.googleusercontent.com/proxy/ZFUEYiHvWVwNNwvCvLKCxl2DlPHTNv0y8_5-WLRnuOFTqt1tU-qWJRql2tGFieCIOlhzJx1zUpwRbnguPWFVGBEG3IUcK0zWEHUEhPbXrWE0rvWKE9XVhkLg48Pb0MX_Ev5rBizkiFlk2BM1zFEIyw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Nominant SNS na viceguvernéra NBS pochádza podľa OĽaNO z prostredia nebankoviek - voFinanciach.sk</title><link>https://vofinanciach.sk/nominant-sns-na-viceguvernera-nbs-pochadza-podla-olano-z-prostredia-nebankoviek/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6-ileRbT3oYdKpr6B2MjkqGQgEKhAIACoHCAow1tL6CjCPwOgCMMyVvgU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:08:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vofinanciach.sk/nominant-sns-na-viceguvernera-nbs-pochadza-podla-olano-z-prostredia-nebankoviek/" target="_blank"&gt;Nominant SNS na viceguvernéra NBS pochádza podľa OĽaNO z prostredia nebankoviek&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;voFinanciach.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Opozičné OĽaNO považuje nomináciu Jozefa Hudáka na post viceguvernéra centrálnej banky za škandalóznu. Premiéra Petra Pellegriniho žiada, aby ju stiahol. Nominácia Jozefa Hudáka za viceguvenéra Národnej banky Slovenska (NBS) je škandalózna. Tvrdia to poslanci za OĽaNO, podľa ktorých ide o stranícku nomináciu SNS bez potrebného odborného zázemia. Navyše Jozef Hudák podľa Veroniky Remišovej pochádza z prostredia osôb, ktoré cez nebankovky a iné subjekty okradli tisícky ľudí o peniaze. Takýto človek podľa OĽaNO nemôže byť na druhom najvyššom poste v centrálnej banke, ktorá má dohľad nad finanč...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vofinanciach.sk">voFinanciach.sk</source></item><item><title>Opozícia zásadne odmieta osobitný odvod pre obchodné reťazce - vPotravinarstve.sk</title><link>https://vpotravinarstve.sk/opozicia-zasadne-odmieta-osobitny-odvod-pre-obchodne-retazce/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKslS7FCTFo-6hrzym8PkAkqGQgEKhAIACoHCAow2NP6CjCPwegCMLuXvgU</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 12:43:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vpotravinarstve.sk/opozicia-zasadne-odmieta-osobitny-odvod-pre-obchodne-retazce/" target="_blank"&gt;Opozícia zásadne odmieta osobitný odvod pre obchodné reťazce&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vPotravinarstve.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministerstvo pôdohospodárstva tvrdí, že opozícia je proti osobitnému odvodu preto, že je personálne prepojená s reťazcami. Predsedovia opozičných strán a hnutí z SaS, Sme rodina, Spolu a predsedníčka poslaneckého klubu OĽaNO Veronika Remišová vo štvrtok na spoločnom brífingu zásadne odmietli navrhovaný osobitný odvod vo výške 2,5 % pre obchodné reťazce, ktorý navrhuje strana SNS. Predkladaný návrh do NR SR, o ktorom budú poslanci rokovať v prvom čítaní pravdepodobne budúci týždeň, bude mať po prípadnom schválení za následok podľa opozície najmä zdražovanie cien potravín, na čo doplatia všet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vpotravinarstve.sk">vPotravinarstve.sk</source></item><item><title>Hnutie OĽaNO s ministrom Gálom nerokovalo, po právnikovi poslali návrhy k voľbe ústavných sudcov - Autolike.sk</title><link>https://autolike.webnoviny.sk/hnutie-olano-s-ministrom-galom-nerokovalo-po-pravnikovi-poslali-navrhy-k-volbe-ustavnych-sudcov/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBgoewSJMbsiiYLzRRJ8aw4qGQgEKhAIACoHCAow5tL6CjDRvugCMKuWvgU</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 12:40:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://autolike.webnoviny.sk/hnutie-olano-s-ministrom-galom-nerokovalo-po-pravnikovi-poslali-navrhy-k-volbe-ustavnych-sudcov/" target="_blank"&gt;Hnutie OĽaNO s ministrom Gálom nerokovalo, po právnikovi poslali návrhy k voľbe ústavných sudcov&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Autolike.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;BRATISLAVA 9. októbra (WebNoviny.sk) - Minister spravodlivosti Gábor Gál (Most-Híd) považuje neúčasť lídrov hnutia Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (OĽaNO) na rokovaniach o voľbe ústavných sudcov za premárnenú šancu na politickú dohodu. Gál to uviedol po utorkovom stretnutí pre agentúru SITA s tým, že na stretnutí nebol prítomný ani Igor Matovič (OĽaNO), ani Veronika Remišová (OĽaNO). Hnutie zastupoval poslanecký asistent a právnik Milan Vetrák, ktorý potvrdil, že OĽaNO trvá na zvýšení počtu potrebných hlasov poslancov na zvolenie kandidáta na ústavného sudcu na 90, teda na ústavnú väčš...&lt;/p&gt;</description><source url="https://autolike.webnoviny.sk">Autolike.sk</source></item><item><title>Mimoriadny pôdohospodársky výbor pre vážnu situáciu v agrorezorte bude v utorok - vPotravinarstve.sk</title><link>https://vpotravinarstve.sk/2018/08/17/mimoriadny-podohospodarsky-vybor-pre-vaznu-situaciu-v-agrorezorte-bude-v-utorok/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKCmtnvNfD1qiVOjLpsU0ZcqGQgEKhAIACoHCAow2NP6CjCPwegCMLuXvgU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 16:45:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vpotravinarstve.sk/2018/08/17/mimoriadny-podohospodarsky-vybor-pre-vaznu-situaciu-v-agrorezorte-bude-v-utorok/" target="_blank"&gt;Mimoriadny pôdohospodársky výbor pre vážnu situáciu v agrorezorte bude v utorok&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vPotravinarstve.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hnutie OĽaNO požaduje na mimoriadnom výbore NR SR pre pôdohospodárstvo a životné prostredie vyvodiť osobnú zodpovednosť za stav v agrosektore voči vedeniu PPA, ale aj ministerke pôdohospodárstva Gabriele Matečnej. Mimoriadny výbor NR SR pre pôdohospodárstvo a životné prostredie v súvislosti so zlyhaniami v agrosektore a zisteniami generálneho prokurátora Jaromíra Čižnára sa uskutoční v utorok 21. augusta o 13.30. Informovalo o tom v piatok hnutie Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (OĽaNO) v tlačovej správe. Na výbore by mala ministerka pôdohospodárstva SR Gabriela Matečná reagovať podľa v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vpotravinarstve.sk">vPotravinarstve.sk</source></item><item><title>OĽaNO a SaS zvolávajú pôdohospodársky výbor pre vážnu situáciu v agrorezorte - vPotravinarstve.sk</title><link>https://vpotravinarstve.sk/2018/07/19/olano-sas-zvolavaju-podohospodarsky-vybor-pre-vaznu-situaciu-v-agrorezorte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENsYhkOoFU6PivFhy31KgHIqGQgEKhAIACoHCAow2NP6CjCPwegCMLuXvgU</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 21:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vpotravinarstve.sk/2018/07/19/olano-sas-zvolavaju-podohospodarsky-vybor-pre-vaznu-situaciu-v-agrorezorte/" target="_blank"&gt;OĽaNO a SaS zvolávajú pôdohospodársky výbor pre vážnu situáciu v agrorezorte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vPotravinarstve.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Podnetom na zvolanie mimoriadneho výboru NR SR pre pôdohospodárstvo majú byť aj pondelkové zistenia a výroky generálneho prokurátora Jaromíra Čižnára o zlom stave slovenského agrosektoru. Hnutie Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (OĽaNO) a strana Sloboda a Solidarita (SaS) začali zbierať podpisy na zvolanie Výboru NR SR pre pôdohospodárstvo a životné prostredie. Na výbore by mala ministerka pôdohospodárstva Gabriela Matečná reagovať na výroky generálneho prokurátora Jaromíra Čižnára o pochybeniach, ktoré sa týkali trestných oznámení farmárov z východného Slovenska. Generálny prokurátor to...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vpotravinarstve.sk">vPotravinarstve.sk</source></item><item><title>SPF sa ohradzuje voči tvrdeniam OĽaNO a SaS o jeho nečinnosti - vPotravinarstve.sk</title><link>https://vpotravinarstve.sk/2018/07/20/spf-sa-ohradzuje-voci-tvrdeniam-olano-sas-o-jeho-necinnosti/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAop1n7i0EPzX56Y0B2L1AqGQgEKhAIACoHCAow2NP6CjCPwegCMLuXvgU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 16:01:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vpotravinarstve.sk/2018/07/20/spf-sa-ohradzuje-voci-tvrdeniam-olano-sas-o-jeho-necinnosti/" target="_blank"&gt;SPF sa ohradzuje voči tvrdeniam OĽaNO a SaS o jeho nečinnosti&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vPotravinarstve.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hnutie OĽaNO a strana SaS podľa Slovenského pozemkového fondu účelovo zavádzajú, pretože fond obviňujú z nečinnosti v oblasti, ktorá nespadá do jeho právomoci. Slovenský pozemkový fond (SPF) sa ostro ohradzuje voči tvrdeniam hnutia OĽaNO a strany SaS, ktoré odzneli vo štvrtok na tlačovej konferencii. Podľa hovorcu Slovenského pozemkového fondu Martina Kormoša na nej klamlivo a účelovo obvinili SPF a jeho generálnu riaditeľku Adrianu Šklíbovú z nečinnosti vo veci podozrení zo zneužívania, neoprávneného čerpania a netransparentného prideľovania agrodotácií. „Slovenský pozemkový fond tieto čin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vpotravinarstve.sk">vPotravinarstve.sk</source></item><item><title>Hnutiu OĽaNO sa nepozdávajú viaceré výzvy zamerané na dotácie na rybníky - vPotravinarstve.sk</title><link>https://vpotravinarstve.sk/2018/07/04/hnutiu-olano-sa-nepozdavaju-viacere-vyzvy-zamerane-na-dotacie-na-rybniky/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN0RmtVUv1831GX3U-UqtXgqGQgEKhAIACoHCAow2NP6CjCPwegCMLuXvgU</guid><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 13:09:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vpotravinarstve.sk/2018/07/04/hnutiu-olano-sa-nepozdavaju-viacere-vyzvy-zamerane-na-dotacie-na-rybniky/" target="_blank"&gt;Hnutiu OĽaNO sa nepozdávajú viaceré výzvy zamerané na dotácie na rybníky&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vPotravinarstve.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Poslankyňa Veronika Remišová vyzýva ministerku pôdohospodárstva Gabrielu Matečnú a jej rezort, aby sa pri nových výzvach zamerali na výrazné zjednodušenie byrokracie a zaviedli férové hodnotenie. Hnutiu OĽaNO sa nepozdáva osem výziev zameraných na dotácie na rybníky. Ako informovala poslankyňa Veronika Remišová, výzvy boli neprehľadné, mali zle nastavené podmienky. „Do viacerých výziev sa podľa aktuálnych údajov nikto neprihlásil, keďže v zozname nie je pri niektorých výzvach ani jedna úspešná žiadosť,“ povedala poslankyňa. Ako pokračovala, v jednej z výziev ministerstvo pôdohospodárstva po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vpotravinarstve.sk">vPotravinarstve.sk</source></item><item><title>OĽaNO upozornilo na ďalšie pochybné prerozdelenie eurofondov v agrorezorte - vPotravinarstve.sk</title><link>https://vpotravinarstve.sk/2018/05/11/olano-upozornilo-na-dalsie-pochybne-prerozdelenie-eurofondov-v-agrorezorte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiELUc3GT8sjDqTqrpUKtlEeoqGQgEKhAIACoHCAow2NP6CjCPwegCMLuXvgU</guid><pubDate>Fri, 11 May 2018 12:21:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vpotravinarstve.sk/2018/05/11/olano-upozornilo-na-dalsie-pochybne-prerozdelenie-eurofondov-v-agrorezorte/" target="_blank"&gt;OĽaNO upozornilo na ďalšie pochybné prerozdelenie eurofondov v agrorezorte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vPotravinarstve.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ministerstvo pôdohospodárstva malo podľa poslancov za hnutie OĽaNO pred týždňom schváliť dotáciu vo výške 330 tisíc eur na výstavbu rybníka pri dome podnikateľa Alexeja Beljajeva. Predsedníčka poslaneckého klubu hnutia OĽaNO Veronika Remišová a poslanec NR SR za OĽaNO Martin Fecko v piatok informovali o ďalšom podozrivom dodatočnom prerozdelení eurofondov z výzvy Ministerstva pôdohospodárstva a rozvoja vidieka SR (MPRV), ktorá bola uzavretá ešte v roku 2015. Ministerstvo malo podľa nich pred týždňom schváliť dotáciu vo výške 330 tisíc eur na výstavbu rybníka pri dome podnikateľa Alexeja Bel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vpotravinarstve.sk">vPotravinarstve.sk</source></item><item><title>OĽaNO upozornilo na podozrivé prerozdelenie eurofondov v agrosektore - vPotravinarstve.sk</title><link>https://vpotravinarstve.sk/2018/05/10/olano-upozornilo-na-podozrive-prerozdelenie-eurofondov-v-agrosektore/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmOVy_y0gOWlxaf81ijhWYqGQgEKhAIACoHCAow2NP6CjCPwegCMLuXvgU</guid><pubDate>Thu, 10 May 2018 13:14:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://vpotravinarstve.sk/2018/05/10/olano-upozornilo-na-podozrive-prerozdelenie-eurofondov-v-agrosektore/" target="_blank"&gt;OĽaNO upozornilo na podozrivé prerozdelenie eurofondov v agrosektore&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;vPotravinarstve.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Piatim firmám mali byť prerozdelené financie v hodnote 7 miliónov eur aj napriek faktu, že firmy preukazovali podstatne nižšie tržby. Hnutie Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (OĽaNO) vo štvrtok upozornilo na podozrivé praktiky pri prerozdeľovaní financií z výzvy Ministerstva pôdohospodárstva a rozvoja vidieka SR (MPRV SR). Hoci výzva číslo sedem bola oficiálne uzatvorená ešte v roku 2015, rezort pôdohospodárstva za uplynulé týždne na prelome apríla a mája 2018 dodatočne prerozdelil v rámci tejto dávno uzatvorenej výzvy piatim firmám takmer sedem miliónov eur. Na tlačovom brífingu o tom i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://vpotravinarstve.sk">vPotravinarstve.sk</source></item><item><title>OĽaNO podá podnet na NKÚ, aby preveril tender na prenájom rušňov pre ZSSK CARGO - NasaDoprava.sk</title><link>https://nasadoprava.sk/olano-poda-podnet-na-nku-aby-preveril-tender-na-prenajom-rusnov-pre-zssk-cargo/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECQ8CEZOdlxVwt4KkkDAOjYqGQgEKhAIACoHCAowyNP6CjD_wOgCMKyVvgU</guid><pubDate>Wed, 09 May 2018 17:44:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://nasadoprava.sk/olano-poda-podnet-na-nku-aby-preveril-tender-na-prenajom-rusnov-pre-zssk-cargo/" target="_blank"&gt;OĽaNO podá podnet na NKÚ, aby preveril tender na prenájom rušňov pre ZSSK CARGO&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NasaDoprava.sk&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Opozičné hnutie zároveň vyzýva ministra dopravy a výstavby Arpáda Érseka, aby zrušil tender. BRATISLAVA – Hnutie Obyčajní ľudia a nezávislé osobnosti (OĽaNO) podá podnet na Najvyšší kontrolný úrad SR (NKÚ), aby preveril obchodnú verejnú súťaž Železničnej spoločnosti Cargo Slovakia, a. s. (ZSSK CARGO) na prenájom desiatich viacsystémových rušňov na desať rokov. Ako v stredu informoval poslanec a tieňový minister hnutia pre dopravu Ján Marosz, zároveň vyzývajú ministra dopravy a výstavby Arpáda Érseka, aby zrušil tender. Opozičné hnutie považuje lízing za menej výhodný ako nákup a súťaž za po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://nasadoprava.sk">NasaDoprava.sk</source></item></channel></rss>