{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR3BzTUdjU0FuTnJLQUFQAQ?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 14:34:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Krampova-Karrenbauer promises a new era - SME.sk",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/22003830/merkelova-2-0-jej-nahradnicka-slubuje-novu-eru.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:05:15 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Merkel had to wait for the plane as an ordinary mortal: VIDEO People did not believe in their own eyes - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1756197/Merkelova-musela-cakat-na-lietadlo-ako-obycajna-smrtelnicka--VIDEO-Ludia-neverili-vlastnym-ociam",
            "pub_date": "2018-12-03 10:43:01 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BUENOS AIRES/BERL\u00cdN - Nemeck\u00e1 kancel\u00e1rka Angela Merkelov\u00e1, ktor\u00e1 na dvojd\u0148ov\u00fd summit dvadsiatich najsilnej\u0161\u00edch ekonom\u00edk sveta (G20) v ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel is already the most powerful woman in the world. Which are the others? - SME.sk",
            "link": "https://zena.sme.sk/c/22002527/angela-merkelova-je-uz-osmykrat-najmocnejsou-zenou-sveta-ktore-su-dalsie.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:50:24 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://zena.sme.sk",
            "desc": "Politi\u010dky, l\u00edderky a v\u00fdkonn\u00e9 riadite\u013eky vplyvn\u00fdch firiem. Pr\u00e1ve tieto funkcie zast\u00e1vaj\u00fa \u017eeny, ktor\u00e9 sa dostali na prv\u00e9 prie\u010dky zoznamu sto najvplyvnej\u0161\u00edch \u017eien ..."
        },
        {
            "title": "Merkel met with Putin, talking about tensions between Russia and Ukraine - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/646710/merkelova-sa-stretla-s-putinom-hovorili-o-napati-medzi-ruskom-a-ukrajinou/",
            "pub_date": "2018-12-01 16:26:01 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Stretli sa po\u010das scho\u00f4dze summitu G20 v Buenos Aires. Nemeck\u00e1 kancel\u00e1rka Angela Merkelov\u00e1 tlmo\u010dila v sobotu rusk\u00e9mu prezidentovi Vladimirovi Putinovi ..."
        },
        {
            "title": "Merkel at the head of the CDU ends. Who will replace it? - SME.sk",
            "link": "https://svet.sme.sk/c/22002800/merkelova-konci-koniec-merkel-CDU-nemecko-nastupca.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:22:14 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://svet.sme.sk",
            "desc": "BERL\u00cdN, BRATISLAVA. Osemn\u00e1s\u0165 rokov na \u010dele Kres\u0165anskodemokratickej \u00fanie, z toho trin\u00e1s\u0165 na \u010dele vl\u00e1dy v\u010faka \u0161tyrom volebn\u00fdm v\u00ed\u0165azstv\u00e1m. To prv\u00e9 sa v ..."
        },
        {
            "title": "Angela Merkel speaks with the presidency at the CDU - School Service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/zahranicie/angela-merkelova-sa-luci-s-predsedni/365891-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:06:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Merkelov\u00e1 vo svojom z\u00e1vere\u010dnom prejave e\u0161te v poz\u00edcii predsedn\u00ed\u010dky CDU vyzvala svojich kolegov, aby preuk\u00e1zali jednotu a otvorili nov\u00fa kapitolu vz\u0165ahov."
        },
        {
            "title": "Merkel: German carmakers will not discuss the deal in the US - School Service TASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/ekonomika/merkelova-nemecke-automobilky-nebudu/364952-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:27:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Predstavitelia automobiliek Volkswagen, BMW a Daimler d\u00fafaj\u00fa, \u017ee im rokovania v USA pom\u00f4\u017eu odohna\u0165 hrozbu ciel na dovoz \u00e1ut z Eur\u00f3py."
        },
        {
            "title": "Merkel met with Putin, talking about the relationship between Russia and Ukraine - School service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/zahranicie/merkelova-putin-g20/364648-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Obaja politici pod\u013ea Seiferta diskutovali aj o situ\u00e1cii v S\u00fdrii a vyjadrili svoje odhodlanie pokra\u010dova\u0165 v snah\u00e1ch o politick\u00e9 rie\u0161enie tamoj\u0161ieho konfliktu."
        },
        {
            "title": "G20 summit: Putin and Merkel talked about tensions between Russia and Ukraine - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/11/1755995/summit-g20-putin-a-merkelova-hovorili-o-napati-medzi-ruskom-a-ukrajinou",
            "pub_date": "2018-12-01 16:05:29 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BUENOS AIRES - Nemeck\u00e1 kancel\u00e1rka Angela Merkelov\u00e1 tlmo\u010dila v sobotu rusk\u00e9mu prezidentovi Vladimirovi Putinovi svoje znepokojenie zo ..."
        }
    ]
}