{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTjJSZk9YY3hkeElDYzJzb0FBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 13:37:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Andrew Danko: Is the Lord Jesus committed suicide? He jumped on the cross himself? - BLOG.PRAVDA.sk",
            "link": "http://politolog.blog.pravda.sk/2018/12/08/andrej-danko-pan-jezis-spachal-samovrazdu-na-kriz-vyskocil-sam/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:37:57 GMT",
            "source_nm": "BLOG.PRAVDA.sk",
            "source_url": "http://politolog.blog.pravda.sk",
            "desc": "Povinnos\u0165ou z\u00e1konodarn\u00e9ho zboru SR ako demokratick\u00e9ho \u0161t\u00e1tu je pri chv\u00e1lyhodnej snahe o zabezpe\u010denie ochrany pre n\u00e1rodnostn\u00e9 men\u0161iny a etnick\u00e9 \u010di ..."
        },
        {
            "title": "Dagas Dagas: Dance&#39;s Daggers - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648360/tyzden-v-kocke-daga-danisa-dankovi-ludia-to-uz-prehnali/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:38 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Sedem dn\u00ed v skratke: 1. Minister obrany Gajdo\u0161 objednal americk\u00e9 st\u00edha\u010dky F-16. Na\u010dierno. 2. V Ko\u010dnerovej skrini na\u0161li Ha\u0161\u010d\u00e1ka. 3. Macron sa vy\u013eakal a ..."
        },
        {
            "title": "Danko wants to answer several questions from Laj\u010d\u00e1k - SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22003488/danko-stetnutie-lajcak-demisia-menovanie-odstupenie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:44 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bizarre security risk! Danko had to interfere, the Christmas tree threatened deputies - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/10/1755019/Bizarne-bezpecnostne-riziko--Danko-musel-zasahovat--vianocny-stromcek-ohrozoval-poslancov",
            "pub_date": "2018-12-06 10:47:19 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Danko on the expulsion of Russian: We stand as an ant and elephant - News",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648331/a-danko-vyhostenie-diplomata-je-beznou-rutinou-v-ramci-vztahov/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:18:01 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Vyhostenie diplomata je pod\u013ea predsedu N\u00e1rodnej rady (NR) SR Andreja Danka (SNS) be\u017enou rutinou v r\u00e1mci vz\u0165ahov. Uviedol to po\u010das \u0161tvrtkovej tla\u010dovej."
        },
        {
            "title": "Slovakia bends over US, it&#39;s hysteria, responds in Russia to expel spy - Daily N",
            "link": "https://dennikn.sk/1317862/slovensko-sa-sklonilo-pred-usa-je-to-hysteria-reaguju-v-rusku-na-vyhostenie-spiona/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:44:01 GMT",
            "source_nm": "Journal N",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Slovensk\u00e1 opoz\u00edcia vyz\u00fdva na zn\u00ed\u017eenie nadmern\u00e9ho po\u010dtu rusk\u00fdch diplomatov, ich vyhostenie doteraz blokoval Andrej Danko."
        },
        {
            "title": "Update: Minister Laj\u010d\u00e1k meets with Dank, the head of parliament will answer his fundamental questions - Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/danko-sa-chce-stretnut-s-lajcakom-pre-ministra-ma-zasadne-otazky-a-ziada-odpovede/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:52 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA 7. decembra (WebNoviny.sk) \u2013 Minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Miroslav Laj\u010d\u00e1k u\u017e hovoril s predsedom NR SR Andrejom Dankom a dohodli sa na ..."
        },
        {
            "title": "Andrej Danko is proof that his ideas are not working - Denn\u00edk N",
            "link": "https://dennikn.sk/1317128/andrej-danko-je-dokaz-ze-jeho-napady-nefunguju/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:26:01 GMT",
            "source_nm": "Journal N",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "SNS je zas a znovu stranou jedn\u00e9ho mu\u017ea. Zvy\u0161ok s\u00fa \u0161tatisti bez re\u00e1lneho vplyvu."
        },
        {
            "title": "Another dispute in the coalition: Most suggests a violation of the coalition agreement. Danko retired - HNonline.sk",
            "link": "https://slovensko.hnonline.sk/1852966-dalsi-spor-v-koalicii-most-naznacuje-porusenie-koalicnej-zmluvy",
            "pub_date": "2018-12-03 17:17:01 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://slovensko.hnonline.sk",
            "desc": "D\u00f4vodom je n\u00e1vrh uznesenia, ktor\u00fd predlo\u017eila SNS bez dohody koal\u00edcie."
        },
        {
            "title": "Christmas Chess: Danko opened the tournament with the legendary Karpov - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/10/1756945/Vianocna-partia-sachu--Danko-otvoril-turnaj-spolu-s-legendarnym-Karpovom",
            "pub_date": "2018-12-05 15:34:19 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Slovakia by Andrey Danko: an enlightened ruler who rules his lie -",
            "link": "https://dennikn.sk/1316739/slovensko-podla-andreja-danka-osvieteny-vladca-ktory-vladne-svojmu-lenu/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:37:01 GMT",
            "source_nm": "Journal N",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Dejiny Andreja Danka v jednej vete: najprv bol dole, potom bol hore a hovorilo sa o \u0148om h\u00e1dam aj ako o bud\u00facom premi\u00e9rovi, ale potom bol zase dole, lebo ..."
        },
        {
            "title": "Danko wants to meet Laj\u010dak, he has some questions for him - TA3",
            "link": "https://www.ta3.com/clanok/1143008/danko-sa-chce-stretnut-s-lajcakom-ma-pre-neho-niekolko-otazok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:48:01 GMT",
            "source_nm": "TA3",
            "source_url": "https://www.ta3.com",
            "desc": "Predseda parlamentu Andrej Danko sa dohodol na stretnut\u00ed s Miroslavom Laj\u010d\u00e1kom, aby si s n\u00edm vyjasnil niektor\u00e9 ot\u00e1zky, ktor\u00e9 vyvolalo jeho rozhodnutie zosta\u0165."
        },
        {
            "title": "Danko has declared repeated elections to the municipalities of some municipalities - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/647476/danko-vyhlasil-opakovane-volby-do-samospravy-niektorych-obci/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:41:01 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Politicians criticize court decision for Greenpeace activists: Danko surprised - NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/774175/politici-kritizuju-rozhodnutie-sudu-v-pripade-aktivistov-greenpeace-danko-prekvapil/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:15:01 GMT",
            "source_nm": "NEW TIME",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": "Predseda N\u00e1rodnej rady SR Andrej Danko vyz\u00fdva v\u0161etk\u00fdch politikov v Slovenskej republike, aby nekomentovali rozhodnutie s\u00fadu vo veci aktivistov hnutia."
        },
        {
            "title": "The Czech secret released the ugly facts about Russian SNS friends - Denn\u00edk N",
            "link": "https://dennikn.sk/1314923/ceski-tajni-zverejnili-skarede-fakty-o-ruskych-kamaratoch-sns/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:15:01 GMT",
            "source_nm": "Journal N",
            "source_url": "https://dennikn.sk",
            "desc": "Andrej Danko hrdo paktuje s re\u017eimom, ktor\u00fd u susedov podozrievaj\u00fa z nepriate\u013esk\u00fdch \u010dinov. \u010cesk\u00e1 tajn\u00e1 slu\u017eba zverejnila ka\u017edoro\u010dn\u00fa spr\u00e1vu o bezpe\u010dnostn\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "Andrew Danka Comment: What&#39;s wrong with helping us? - HNonline.sk",
            "link": "https://komentare.hnonline.sk/komentare/1854476-co-je-zle-na-tom-ak-chceme-pomoct",
            "pub_date": "2018-12-05 23:03:14 GMT",
            "source_nm": "HNonline.sk",
            "source_url": "https://komentare.hnonline.sk",
            "desc": "Zo strany opoz\u00edcie ide o oby\u010dajn\u00e9 zav\u00e1dzanie, preto\u017ee Slovensko sa rekrea\u010dn\u00fdmi poukazmi iba prisp\u00f4sobuje zabehnut\u00fdm \u0161tandardom v r\u00e1mci E\u00da."
        },
        {
            "title": "Danko to visit Austria: I do not know why our ancestors did not spend six years - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756409/Danko-na-navsteve-Rakuska--Nechapem--preco-sa-nasi-predchodcovia-sest-rokov-nestretavali",
            "pub_date": "2018-12-03 16:15:01 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "Spolo\u010dn\u00e9 rozhovory sa v tejto s\u00favislosti zamerali predov\u0161etk\u00fdm na problematiku medziparlamentn\u00fdch vz\u0165ahov v bilater\u00e1lnom, region\u00e1lnom (Slavkovsk\u00fd form\u00e1t ..."
        },
        {
            "title": "By model Danko - SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/20975195/podla-vzoru-danko.html",
            "pub_date": "2018-12-02 11:47:38 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "\u010co lep\u0161ie sa e\u0161te d\u00e1 o\u010dak\u00e1va\u0165 od n\u00e1rodn\u00e9ho \u0161kolstva?"
        },
        {
            "title": "Friendship of Czechs and Slovaks envies other countries, Danko announced after Vondr\u00e1\u010dka - Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/priatelstvo-cechov-a-slovakov-nam-ostatne-krajiny-zavidia-vyhlasil-danko-po-vystupeni-vondracka/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:28:17 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "A. Danko wants to meet Minister M. Laj\u010dak - School Service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/slovensko/a-danko-sa-chce-stretnut-s-ministrom/365869-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Ministra sa chce \u0161\u00e9f parlamentu p\u00fdta\u0165 na tvorbu medzin\u00e1rodn\u00fdch zml\u00fav v kontexte rizika umiestnenia zahrani\u010dn\u00fdch arm\u00e1d na \u00fazem\u00ed Slovenska."
        },
        {
            "title": "A. Danko: The diplomat&#39;s outrage is a routine routine in relationships - 24hours.com",
            "link": "https://www.24hod.sk/a-danko-vyhostenie-diplomata-je-beznou-rutinou-v-ramci-vztahov-cl637564.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:11:42 GMT",
            "source_nm": "24hod.sk",
            "source_url": "https://www.24hod.sk",
            "desc": "Bratislava 6. decembra (TASR) - Vyhostenie diplomata je pod\u013ea predsedu N\u00e1rodnej rady (NR) SR Andreja Danka (SNS) be\u017enou rutinou v r\u00e1mci vz\u0165ahov."
        },
        {
            "title": "A. Danko declared repeated elections to municipalities of some municipalities - School Service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/slovensko/a-danko-vyhlasil-opakovane-volby-do/365161-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:33:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "D\u00f4vodom pre opakovanie komun\u00e1lnych volieb v 11 obciach je skuto\u010dnos\u0165, \u017ee v novembri sa nevykonali vo\u013eby starostu obce a v deviatich obciach z\u00edskali ..."
        },
        {
            "title": "Danko was in Vienna with the Austrian Parliament Speaker - SME.sk",
            "link": "https://domov.sme.sk/c/22000215/danko-rokoval-vo-viedni-s-sefom-rakuskeho-parlamentu.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:37:09 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://domov.sme.sk",
            "desc": "T\u00e9mou rokovania boli najm\u00e4 medziparlamentn\u00e9 vz\u0165ahy v bilater\u00e1lnom, region\u00e1lnom i eur\u00f3pskom kontexte."
        }
    ]
}