{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkzTURSakVnSnpheWdBUAE?hl=sk&gl=SK&ceid=SK:sk",
    "language": "sk",
    "get_time": "2018-12-08 12:59:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Direction dream ended: Fico refused to answer questions about Goril, attacked editors and media - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757595/Snem-Smeru-sa-skoncil--Fico-odmietol-odpovedat-na-otazky-o-Gorile--utocil-na-redaktorov-a-media",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:56 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "TREN\u010c\u00cdN - O 10:00 sa za\u010dal snem vl\u00e1dnej strany Smer v Tren\u010d\u00edne. Strana predstav\u00ed nieko\u013eko prorodinn\u00fdch opatren\u00ed. Na sl\u00e1vnostnom sneme ..."
        },
        {
            "title": "Smer-SD wants to ban politicians from owning a medium - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648801/smer-sd-chce-zakazat-politikom-vlastnit-medium/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:15:46 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The direction of the Gorilla: Schytal to Sul\u00edk et al. - NEW TIME",
            "link": "https://www.cas.sk/clanok/775361/reakcia-ficovho-smeru-na-udalosti-okolo-spisu-gorila-sulikovi-a-spol-nalozili-ako-uz-davno-nie/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:09 GMT",
            "source_nm": "NEW TIME",
            "source_url": "https://www.cas.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Direction does not want to be a diving boat. On Saturday she will say how to - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648251/smer-nechce-byt-potapajucou-sa-lodou-na-sneme-povie-ako-dalej/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:38 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "V boji o voli\u010da maj\u00fa Smeru pom\u00f4c\u0165 nov\u00e9 soci\u00e1lne opatrenia, ktor\u00e9 by na sobot\u0148aj\u0161om sneme strany mali schv\u00e1li\u0165. Pred \u0161tyrmi rokmi Robert Fico prehral v ..."
        },
        {
            "title": "The name of the presidential candidate probably will not be published even after the dream, says publicist Hrabko - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1757543/Smer-meno-prezidentskeho-kandidata-asi-nezverejni-ani-po-sneme--mysli-si-publicista-Hrabko",
            "pub_date": "2018-12-07 19:55:49 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "\"Never\u00edm, \u017ee v sobotu budeme pozna\u0165 kandid\u00e1ta Smeru-SD na post prezidenta. V skuto\u010dnosti to nie je z\u00e1le\u017eitos\u0165 snemu, ale predsedn\u00edctva. Ale vyl\u00fa\u010di\u0165 to ..."
        },
        {
            "title": "Fico about the presidential candidate Smeru: I know but I do not say - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648319/fico-meno-kandidata-na-prezidenta-viem-ale-nepoviem/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:46:11 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": "Predseda Smeru zatia\u013e meno kandid\u00e1ta na prezidenta neprezradil. Meno viem, ale nepoviem. Predseda Smeru-SD Robert Fico t\u00fdmto sp\u00f4sobom v diskusii TV ..."
        },
        {
            "title": "Direction further concretizes its positions across the state - SME.sk",
            "link": "https://komentare.sme.sk/c/22002997/fico-a-smer-nakupovali-lojalitu-trafikami-vzdy.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:05:36 GMT",
            "source_nm": "SME.sk",
            "source_url": "https://komentare.sme.sk",
            "desc": "Robert Fico sa v\u017edy vedel postara\u0165 o svojich \u013eud\u00ed. Za poz\u00edcie, posty, kresl\u00e1, k\u0161efty a trafiky si nak\u00fapil lojalitu a nezriedka aj ml\u010danlivos\u0165 t\u00fdch, ktor\u00ed sa museli ..."
        },
        {
            "title": "The election will be won by Smer before SaS at the end of November and we are family - PRAVDA.sk",
            "link": "https://spravy.pravda.sk/domace/clanok/493849-volby-by-koncom-novembra-vyhral-smer-pred-sas-a-sme-rodina/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:49 GMT",
            "source_nm": "PRAVDA.sk",
            "source_url": "https://spravy.pravda.sk",
            "desc": "Agent\u00fara AKO, s. r. o. uskuto\u010dnila v d\u0148och 27.11. a\u017e 28.11.2018 prieskum volebn\u00fdch preferenci\u00ed formou telefonick\u00e9ho dopytovania (CATI). V\u00fdberov\u00fa vzorku ..."
        },
        {
            "title": "The pension ceiling is moving forward next year. The proposal of the Direction has no support in the SR SR - Aktuality.sk",
            "link": "https://www.aktuality.sk/clanok/648162/dochodkovy-strop-sa-presuva-na-buduci-rok-navrh-smeru-nema-podporu-v-nr-sr/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:23:23 GMT",
            "source_nm": "Aktuality.sk",
            "source_url": "https://www.aktuality.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "New research. The election would still win Smer, Kollar&#39;s Family is Shocking - Music.com",
            "link": "https://glob.zoznam.sk/novy-prieskum-volby-by-stale-vyhral-smer-kollarova-sme-rodina-sokuje/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:17 GMT",
            "source_nm": "Hudba.sk",
            "source_url": "https://glob.zoznam.sk",
            "desc": "BRATISLAVA (Redakcia/SITA)\u2013 Ak by sa parlamentn\u00e9 vo\u013eby konali teraz, Sme rodina by bola tretia najsilnej\u0161ia strana. Z\u00e1rove\u0148 by sa do parlamentu dostalo aj ..."
        },
        {
            "title": "Matovi\u010d of the attitude of the party Smer does not understand, tossed him over the board of his own minister - Topky",
            "link": "https://www.topky.sk/cl/100535/1756147/Matovic-postoju-strany-Smer-nerozumie--hodila-podla-neho-cez-palubu-vlastneho-ministra",
            "pub_date": "2018-12-02 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "topky",
            "source_url": "https://www.topky.sk",
            "desc": "BRATISLAVA - Vl\u00e1dna strana Smer-SD ver\u00ed, \u017ee Miroslav Laj\u010d\u00e1k zostane na poste ministra zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed. Demisiu podal po tom, \u010do parlament ..."
        },
        {
            "title": "TB representatives of Smeru-SD for free lunch - TA3",
            "link": "https://www.ta3.com/clanok/1142741/tb-predstavitelov-smeru-sd-o-obedoch-zadarmo.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:19:01 GMT",
            "source_nm": "TA3",
            "source_url": "https://www.ta3.com",
            "desc": "Pozrite si tla\u010dov\u00fa besedu predstavite\u013eov strany Smer-SD Roberta Fica, Erika Tom\u00e1\u0161a a J\u00e1na Richtera. Hovorili o obedoch zadarmo v pred\u0161kolsk\u00fdch ..."
        },
        {
            "title": "P. Pellegrini warns against papalism and unnecessary cases - School Service TASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/slovensko/p-pellegrini-varuje-pred-papalasizmom/366049-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:07:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "The Smer-SD and Exminister Po\u010diatek may be behind the D1 construction with the Vi\u0161\u0148ov\u00e1 tunnel, KDH claims - Webnoviny.sk",
            "link": "https://www.webnoviny.sk/za-meskajucu-stavbu-d1-s-tunelom-visnove-moze-smer-sd-a-exminister-pociatek-tvrdi-kdh/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:23:01 GMT",
            "source_nm": "Webnoviny.sk",
            "source_url": "https://www.webnoviny.sk",
            "desc": "BRATISLAVA 6. decembra (WebNoviny.sk) \u2013 Za s\u00fa\u010dasn\u00fd stav na me\u0161kaj\u00facej stavbe dia\u013enice D1 Lietavsk\u00e1 L\u00fa\u010dka \u2013 Dubn\u00e1 Skala s tunelom Vi\u0161\u0148ov\u00e9 nesie pod\u013ea ..."
        },
        {
            "title": "HRABKO: The name of the presidential candidate will not be published even after the dream - School Service TASR",
            "link": "http://www.teraz.sk/import/hrabko-smer-kandidat-prezidentsky/365685-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "http://www.teraz.sk",
            "desc": "Ned\u00e1 sa vyl\u00fa\u010di\u0165 ani to, \u017ee to Laj\u010d\u00e1k nakoniec zoberie, aj ke\u010f ja by som to na jeho mieste nerobil. Aj ke\u010f, na druhej strane, \u0161ancu uspie\u0165 by mal, povedal na ..."
        },
        {
            "title": "WAIT FORWARD: Vice President of Smer-SD Robert Kali\u0148\u00e1k - School Service TASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/slovensko/ocakavame-nazivo-tk-podpredsedu-stra/365630-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:56:03 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Bratislava 6. decembra (Tablet.TV) - Tla\u010dov\u00e1 konferencia podpredsedu strany Smer-SD Roberta Kali\u0148\u00e1ka. T\u00e9ma: Bodka za Vietnamcom ..."
        },
        {
            "title": "SURVIVAL: Vice President of the Smer-SD Robert Kali\u0148\u00e1k - School Service TASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/najnovsie/ocakavame-nazivo-tk-podpredsedu-stra/365630-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:57:50 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Sledujte na\u017eivo."
        },
        {
            "title": "Smer-SD announces other measures for families - School Service TASR",
            "link": "https://www.teraz.sk/slovensko/smer-sd-avizuje-dalsie-opatrenia-pre-r/365183-clanok.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:27:01 GMT",
            "source_nm": "School service TASR",
            "source_url": "https://www.teraz.sk",
            "desc": "Fico to avizoval na utorkovej tla\u010dovej konferencii v N\u00e1rodnej rade (NR) SR po schv\u00e1len\u00ed n\u00e1vrhu na zavedenie obedov zadarmo pre deti v poslednom ro\u010dn\u00edku ..."
        },
        {
            "title": "If SaS gets to power, the special levy will be abolished as the first law - in thePortravarstve.sk",
            "link": "https://vpotravinarstve.sk/ak-sa-sas-dostane-k-moci-osobitny-odvod-zrusi-ako-prvy-zakon/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:02 GMT",
            "source_nm": "vPotravinarstve.sk",
            "source_url": "https://vpotravinarstve.sk",
            "desc": "SaS o\u010dak\u00e1va, \u017ee negat\u00edvny postoj k osobitn\u00e9mu odvodu obchodn\u00fdch re\u0165azcov zaujme aj prezident Andrej Kiska, ktor\u00fd z\u00e1kon nepodp\u00ed\u0161e. Osobitn\u00fd odvod pre obchodn\u00e9 re\u0165azce bude jedn\u00fdm z prv\u00fdch z\u00e1konov, ktor\u00fd by vl\u00e1da za \u00fa\u010dasti strany Sloboda a Solidarita (SaS) zru\u0161ila. Ako \u010falej opozi\u010dn\u00e1 strana informovala, o\u010dak\u00e1va, \u017ee prezident Andrej Kiska z\u00e1kon vr\u00e1ti, preto\u017ee sa nebude chcie\u0165 z\u00fa\u010dast\u0148ova\u0165 svoj\u00edm podpisom na tejto legislat\u00edve. Ku kritike schv\u00e1lenej zmeny sa pridalo aj KDH, ktor\u00e9 vo svojom stanovisku uviedlo, \u017ee odvod oberie priemern\u00fa p\u00e4\u0165\u010dlenn\u00fa slovensk\u00fa rodinu o sto eur ro\u010dne. \u201eTento v\u00fdmysel (od..."
        }
    ]
}