{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR295Tkd4MmNoSUNjM1lvQUFQAQ?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:21:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u00c5sa Romson: Stefan L\u00f6fven was ready to fimpa the environmental party - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/zLKW34/romson-lofven-var-redo-att-bryta-med-miljopartiet",
            "pub_date": "2018-12-07 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Heavy business peaks criticize the Center&#39;s demands for L\u00f6fven on labor law - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/ekonomi/tunga-naringslivstoppar-sagar-centerns-krav-till-lofven-om-arbetsratten/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:19 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Tunga f\u00f6retr\u00e4dare inom Svenskt N\u00e4ringsliv inst\u00e4mmer inte i Centerns och Liberalernas benh\u00e5rda krav gentemot Stefan L\u00f6fven om snabba och detaljerade ..."
        },
        {
            "title": "Superintensive negotiations between the parties &quot;- Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/Ql4p0V/superintensiva-forhandlingar-mellan-partierna",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Stefan L\u00f6fven will talk to the President about Government Education - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/politik/lofven-ger-talmannen-lagesrapport/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:02:03 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "I dag ska statsminister Stefan L\u00f6fven (S) ge en f\u00f6rsta rapport till talmannen om, och i s\u00e5 fall hur, processen kring regeringsbildningen har utvecklats. L\u00f6fven och ..."
        },
        {
            "title": "Analysis: L\u00f6vven has a knife against the throat - Sveriges Television",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/lofven-har-kniven-mot-strupen",
            "pub_date": "2018-12-06 18:50:37 GMT",
            "source_nm": "Swedish Television",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Svekdebatt threatens Annie L\u00f6\u00f6f if she chooses Stefan L\u00f6fven - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/J1ek5b/annie-loof-riskerar-svekdebatt-kan-fa-hard-kritik",
            "pub_date": "2018-12-05 19:08:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Annie L\u00f6\u00f6f sa att hon hellre skulle \u00e4ta upp sin h\u00f6gra sko \u00e4n att bli ett st\u00f6dhjul \u00e5t Socialdemokraterna. N\u00e5gra \u00e5r senare sitter hon i f\u00f6rhandlingar med Stefan ..."
        },
        {
            "title": "Best of Jan Bj\u00f6rklund on Twitter: &#39;Voice on SD can be a voice on L\u00f6fven&#39; - News Today",
            "link": "https://nyheteridag.se/best-of-jan-bjorklund-pa-twitter-rost-pa-sd-kan-bli-en-rost-pa-lofven/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:41:01 GMT",
            "source_nm": "News Today",
            "source_url": "https://nyheteridag.se",
            "desc": "STOCKHOLM F\u00f6r drygt ett \u00e5r sedan varnade Jan Bj\u00f6rklund p\u00e5 Twitter f\u00f6r att en r\u00f6st p\u00e5 SD kunde vara en r\u00f6st p\u00e5 L\u00f6fven. Nu har han sj\u00e4lv \u00f6ppnat upp f\u00f6r att ..."
        },
        {
            "title": "Stefan L\u00f6fvens inner circle in a battle against the clock - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/lofvens-innersta-krets-i-en-kamp-mot-klockan-/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:01:59 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Stefan L\u00f6fvens regeringsf\u00f6rhandlingar med Annie L\u00f6\u00f6f och Jan Bj\u00f6rklund \u00e4r i ett mycket k\u00e4nsligt skede \u2013 samtidigt som tiden h\u00e5ller p\u00e5 att rinna ut. Bara ett f\u00e5tal ..."
        },
        {
            "title": "Best of Annie L\u00f6\u00f6f on Twitter: &#39;We want to replace L\u00f6fven&#39; - News Today",
            "link": "https://nyheteridag.se/best-of-annie-loof-pa-twitter-vi-vill-byta-ut-lofven/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:04:51 GMT",
            "source_nm": "News Today",
            "source_url": "https://nyheteridag.se",
            "desc": "STOCKHOLM Annie L\u00f6\u00f6f har skrivit mycket p\u00e5 sociala medier genom \u00e5ren om att Alliansen ska ta makten fr\u00e5n Stefan L\u00f6fven och Socialdemokraterna. Nyheter ..."
        },
        {
            "title": "Stefan L\u00f6fven is pressured hard in asylum policy - forced to back? - Express",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/lofven-pressas-hart-i-asyl-politiken-kan-tvingas-backa/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:31:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Stefan L\u00f6fven kan tvingas backa n\u00e4r C, L, MP och V g\u00f6r gemensam sak i regeringsf\u00f6rhandlingarna \u2013 och kr\u00e4ver b\u00e4ttre m\u00f6jligheter till familje\u00e5terf\u00f6rening."
        },
        {
            "title": "The environmental party wants to sit in government and get paid - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/OnOMjb/mp-vill-ha-betalt-for-fyra-stokiga-ar--i-regering",
            "pub_date": "2018-12-04 06:18:11 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Milj\u00f6partiet har hotat med att \u201dtrycka r\u00f6tt\u201d f\u00f6r alla regeringar d\u00e4r de gr\u00f6na inte ing\u00e5r. Men enligt Aftonbladets k\u00e4llor har partiet inga planer p\u00e5 att slicka s\u00e5ren i ..."
        },
        {
            "title": "His no to S in Malm\u00f6 can be yes to L\u00f6fven in Stockholm - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/hans-nej-till-s-i-malmo-kan-bli-ja-till-lofven-i-stockholm",
            "pub_date": "2018-12-05 15:32:32 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Niels Paarup-Petersen misslyckades med att st\u00f6rta Socialdemokraterna i Malm\u00f6. Nu \u00e4r han en av Centerns 31 riksdagsledam\u00f6ter \u2013 som kan sl\u00e4ppa fram Stefan ..."
        },
        {
            "title": "Amanda Sokolnicki: Stefan L\u00f6fven should not dismiss Annie L\u00f6\u00f6f - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/ledare/amanda-sokolnicki-loofs-politik-ar-lofvens-basta-alternativ/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:47:37 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Om inte Stefan L\u00f6fven g\u00f6r upp med Centerpartiet och Liberalerna kommer Sverige att f\u00e5 en h\u00f6gerregering beroende av Jimmie \u00c5kesson."
        },
        {
            "title": "Political scientist: L\u00f6fven becomes prime minister in new government - Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/statsvetare-lofven-loof-och-bjorklund-kommer-overens",
            "pub_date": "2018-12-02 19:00:35 GMT",
            "source_nm": "Swedish daily newspaper",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Efter att ha n\u00e5tt en \u00f6verenskommelse med Centerpartiet och Liberalerna kommer Stefan L\u00f6fven att bli statsminister i en ny regering. Det \u00e4r professor Jonas ..."
        },
        {
            "title": "Dump at least the environmental party, L\u00f6fven - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/ledare/dumpa-atminstone-miljopartiet-lofven/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:40:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "En ren S-regering skulle ha betydligt b\u00e4ttre f\u00f6ruts\u00e4ttningar att f\u00e5 n\u00e5got utr\u00e4ttat \u00e4n en fortsatt r\u00f6dgr\u00f6n konstellation. Stefan L\u00f6fven b\u00f6r s\u00e4ga tack och hej till MP."
        },
        {
            "title": "L\u00f6fven received strong support from its party board 13 min ago - Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/nyheter/lofven-fick-starkt-stod-av-sin-partistyrelse/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:16:36 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s industry",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "Regeringssonderaren och partiledaren Stefan L\u00f6fven har redogjort f\u00f6r det politiska l\u00e4get inf\u00f6r Socialdemokraternas partistyrelse. \"Han har ett mycket starkt st\u00f6d\" ..."
        },
        {
            "title": "L\u00f6fven is excited about the sharp spot - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-04/c-skambud-fran-s",
            "pub_date": "2018-12-04 12:52:37 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Centern anser att man f\u00e5tt ett skambud av Stefan L\u00f6fven (S). Men partiet \u00e4r redo att f\u00f6rhandla om st\u00f6d till en S-ledd regering. \u2013 Jag \u00e4r glad att vi nu \u00e4r i ett l\u00e4ge ..."
        },
        {
            "title": "Jimmie \u00c5kesson: We support M and KD&#39;s budget - Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/nyheter/sd-stodjer-m-och-kds-budget/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s industry",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "Sverigedemokraterna kommer att st\u00f6dja Moderaternas och Kristdemokraternas gemensamma budgetf\u00f6rslag. \u201dOch det har goda chanser att g\u00e5 igenom i ..."
        },
        {
            "title": "All light on Stefan L\u00f6fven. - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-02/allt-ljus-pa-stefan-lofven",
            "pub_date": "2018-12-02 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Det \u00e4r m\u00e5nga som nu sliter och drar i Stefan L\u00f6fven (S). M\u00e5nga som vill l\u00e5na hans \u00f6ra. Efter att Centern och Liberalerna i veckan presenterat sina listor med krav ..."
        },
        {
            "title": "Measurement: C and L&#39;s voters have greater confidence in L\u00f6fven than Kristersson - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/c-och-ls-valjare-hogre-fortroende-for-stefan-lofven-an-kristersson/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:57:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Alliansens statsministerkandidat Ulf Kristersson (M) har under h\u00f6sten tappat rej\u00e4lt med f\u00f6rtroende hos Centerpartiets och Liberalernas v\u00e4ljare. Det visar ..."
        },
        {
            "title": "Voting on L\u00f6fven can bring forward budget decisions - Svenska Dagbladet",
            "link": "https://www.svd.se/omrostning-om-lofven-kan-flytta-fram-budgetbeslut",
            "pub_date": "2018-12-04 16:49:47 GMT",
            "source_nm": "Swedish daily newspaper",
            "source_url": "https://www.svd.se",
            "desc": "Budgetbeslutet i riksdagen den 12 december kan flyttas fram n\u00e5gon eller n\u00e5gra dagar f\u00f6r att kunna genomf\u00f6ra en omr\u00f6stning om Stefan L\u00f6fven (S) som ..."
        },
        {
            "title": "The warning to Stefan L\u00f6fven - see Express&#39;s &quot;Just Politics&quot; - Express",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/varningen-till-lofven-enorma-risker-pa-spel/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "N\u00e4sta vecka kan riksdagen r\u00f6sta om Stefan L\u00f6fven som Sveriges statsminister. Men s\u00e5v\u00e4l Anna Dahlberg som Nisha Besara h\u00f6jer ett varningens finger till S."
        },
        {
            "title": "Stefan L\u00f6fven gets more time for government proposals - P1 morning - Sveriges Radio",
            "link": "https://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1650&artikel=7103678",
            "pub_date": "2018-12-03 05:19:15 GMT",
            "source_nm": "Swedens radio",
            "source_url": "https://sverigesradio.se",
            "desc": "I dag v\u00e4ntas talmannen Andreas Norl\u00e9n h\u00e5lla en presskonferens f\u00f6r att ber\u00e4tta om att Socialdemokraternas ledare Stefan L\u00f6fven f\u00e5r mer tid p\u00e5 sig att f\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "L\u00f6fven may be forced to resign EU summit - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/arkiv/nyheter/lofven-kan-tvingas-avsta-eu-toppmote/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Sveriges stol p\u00e5 EU-toppm\u00f6tet kan st\u00e5 tom p\u00e5 grund av regeringskrisen. Bara kungen f\u00e5r ers\u00e4tta statsminister Stefan L\u00f6fven (S). Detta \u00e4r en l\u00e5st artikel. Logga in ..."
        },
        {
            "title": "Now the Nobel Archives charity auction is launched on Tradera - With Stefan L\u00f6fven in the lead donate celebrities for the benefit of peace prize winner Dr. Mukwege&#39;s work - Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/tradera/pressreleases/nu-lanseras-nobel-archives-vaelgoerenhetsauktion-paa-tradera-med-stefan-loefven-i-spetsen-donerar-kaendisar-till-foermaan-foer-fredspristagare-doktor-punkt-punkt-punkt-2808175",
            "pub_date": "2018-12-03 08:40:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "I samband med \u00e5rets Nobelmiddag och utdelningen av Nobels fredspris anordnar Tradera tillsammans med L\u00e4karmissionen f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen en ..."
        },
        {
            "title": "Sj\u00f6stedt: S can not handle without V but without L and MP - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/sjostedt-s-klarar-sig-inte-utan-v-men-utan-l-och-mp-/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:19:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Stefan L\u00f6fven \u00e4r beredd att f\u00f6rhandla med C, L och MP \u2013 men l\u00e4mnar V \u00e5t sidan. Nu uppger Jonas Sj\u00f6stedt att S inte kan bilda regering utan V, men kan klara ..."
        }
    ]
}