{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyMHZNREV4YkRnNU5Ia1NBbk4yS0FBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 14:09:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Three people are taken at Fridhemstorget - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-08/skottlossning-i-centrala-malmo",
            "pub_date": "2018-12-08 04:14:57 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Tre personer besk\u00f6ts tidigt p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen n\u00e4r de skulle g\u00e5 in i en port p\u00e5 Regementsgatan, alldeles i n\u00e4rheten av Fridhemstorget. Polisen sp\u00e4rrade ..."
        },
        {
            "title": "Hundred Malm\u00f6 residents entered Christmas gifts with the housestjerne - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/hundra-malmobor-slog-in-julklappar-med-housestjarnan_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:02 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Under torsdagen samlades 100 malm\u00f6bor och slog in 452 julklappar tillsammans med housestj\u00e4rnan Steve Angello. Initativet \u201dEnsam julgran s\u00f6ker\u201d \u00e4r ett ..."
        },
        {
            "title": "22-year-old is charged with having walked with Kalashnikov on M\u00f6llan - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/22-aring-atalas-for-att-ha-gatt-runt-i-malmo-med-kalasjnikov",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Den 22-\u00e5rige mannen misst\u00e4nks ha r\u00f6rt sig p\u00e5 Malm\u00f6s gator med en kalasjnikov. P\u00e5 h\u00e4ktet ska han ha hotat en vakt genom att p\u00e5st\u00e5 att han tidigare d\u00f6dat 15 ..."
        },
        {
            "title": "Housing sheltered in Malm\u00f6 TT - G\u00f6teborgs-Posten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/sverige/bostad-beskjuten-i-malm%C3%B6-1.11558869",
            "pub_date": "2018-12-07 06:20:45 GMT",
            "source_nm": "Gothenburg Post",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Skott har avlossats mot en bostad i Malm\u00f6. - Skott har g\u00e5tt in genom rutor, och det har varit folk hemma som l\u00e5g och sov, men ingen har skadats, s\u00e4ger polisens."
        },
        {
            "title": "Bus took fire while driving - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/buss-fattade-eld-under-fard_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-07 18:34:34 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Klockan 19.15 inkom ett larm om brand till SOS. Larmet r\u00f6rde sig om en buss p\u00e5 Limhamnsv\u00e4gen vid Hylliekroken, vilken hade b\u00f6rjat brinna. \u2013 Branden uppstod ..."
        },
        {
            "title": "Mystical sound over Malm\u00f6 tonight - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/mystiskt-ljud-over-malmo-i-natt",
            "pub_date": "2018-12-07 07:13:09 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "En \u00e5ngventil p\u00e5 Heleneholmsverket orsakade ett h\u00f6gt bl\u00e5sande ljud \u00f6ver hela centrala Malm\u00f6 natten till fredagen. \u201dDet l\u00e5ter som n\u00e4r man sl\u00e4pper av ett stort ..."
        },
        {
            "title": "Malm\u00f6 injured - suspected assassination attempt - G\u00f6teborgs Posten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/sverige/man-skadad-i-malm%C3%B6-misst%C3%A4nkt-mordf%C3%B6rs%C3%B6k-1.11594857",
            "pub_date": "2018-12-08 13:54:28 GMT",
            "source_nm": "Gothenburg Post",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "En man i 25-\u00e5rs\u00e5ldern har skadats i ett br\u00e5k i n\u00e4rheten av V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6. Polisen tror att mannen har blivit knivskuren. - Han har f\u00f6rts till sjukhus."
        },
        {
            "title": "The acclaimed artist attends Victorian theater - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/hyllade-artisten-gastar-victoriateatern_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-08 13:45:28 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Det \u00e4r i v\u00e5r, n\u00e4rmare best\u00e4mt den 29 april, som Rebecka T\u00f6rnqvist kommer till Malm\u00f6 och Victoriateatern. Det tillsammans med medmusikanterna Johan ..."
        },
        {
            "title": "Turn: Trianon is laying flat - Northern Sk\u00e5ne",
            "link": "https://www.nsk.se/2018/12/06/vandning-trianon-lagger-sig-platt/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "Northern Sk\u00e5ne",
            "source_url": "https://www.nsk.se",
            "desc": "malm\u00f6 Trianon l\u00e4gger sig platt och \u00e5terkallar alla sina krav mot Citygross. Advokaten har aldrig varit med om n\u00e5got liknande. P\u00e5 onsdagen, dagen innan Malm\u00f6 ..."
        },
        {
            "title": "Shot against townhouse on Kirseberg - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/skottlossning-i-malmo-sparade-med-hundar",
            "pub_date": "2018-12-07 02:01:33 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Familjen l\u00e5g och sov n\u00e4r n\u00e5gon sk\u00f6t fem skott rakt in i deras hus p\u00e5 en gata p\u00e5 Kirseberg. Skottlossningen intr\u00e4ffade klockan 01.30 natten till fredagen. Ingen har ..."
        },
        {
            "title": "Welcome review of Malm\u00f6 - Northern Sk\u00e5ne",
            "link": "https://www.nsk.se/2018/12/05/valkommen-granskning-av-malmo/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Northern Sk\u00e5ne",
            "source_url": "https://www.nsk.se",
            "desc": "Det \u00e4r fortfarande oklart hur det kunde bli s\u00e5 pass fel att ett f\u00f6retag som Malm\u00f6 stad betalade f\u00f6r att hj\u00e4lpa g\u00e4ngkriminella ur brottslighet placerade dem ..."
        },
        {
            "title": "Powerful explosion in Malm\u00f6 - Ystads Allehanda",
            "link": "http://www.ystadsallehanda.se/nyheter/kraftig-explosion-i-malmo-12/",
            "pub_date": "2018-12-04 02:18:00 GMT",
            "source_nm": "Ystads Allehanda",
            "source_url": "http://www.ystadsallehanda.se",
            "desc": "Entr\u00e9n till en livsmedelsbutik har spr\u00e4ngts bort i en kraftig explosion vid Nobeltorget i Malm\u00f6. Larmet till polisen kom strax f\u00f6re klockan 02, uppger polisen p\u00e5 sin ..."
        },
        {
            "title": "Short-term solution finances ESS operations next year - Helsingborgs Dagblad",
            "link": "https://www.hd.se/2018-12-06/akut-losning-finansierar-ess-s-drift-nasta-ar",
            "pub_date": "2018-12-06 15:29:25 GMT",
            "source_nm": "Helsingborgs Dagblad",
            "source_url": "https://www.hd.se",
            "desc": "Det blev en kortsiktig l\u00f6sning f\u00f6r ESS n\u00e4r styrelsen sammantr\u00e4dde. N\u00e4sta \u00e5rs drift betalas av medlemsl\u00e4nderna \u2013 men hur l\u00e4nderna ska betala de kommande ..."
        },
        {
            "title": "Person robbed in Lund - with knife - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-08/person-ranad-i-lund-med-kniv",
            "pub_date": "2018-12-08 04:53:20 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Vid halvfemtiden p\u00e5 l\u00f6rdagsmorgonen intr\u00e4ffade \u00e4nnu ett knivr\u00e5n i Lund. Fyra maskerade personer i \u00f6vre ton\u00e5ren utf\u00f6rde r\u00e5net med v\u00e5ld. Den r\u00e5nade mannen ..."
        },
        {
            "title": "Shot at a hospital in Malm\u00f6 - Kristianstadsbladet",
            "link": "http://www.kristianstadsbladet.se/kristianstad/skott-vid-sjukhus-i-malmo/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:40:00 GMT",
            "source_nm": "Kristianstadsbladet",
            "source_url": "http://www.kristianstadsbladet.se",
            "desc": "Skott har avlossats under ett br\u00e5k p\u00e5 sjukhusomr\u00e5det i S\u00f6derv\u00e4rn i Malm\u00f6."
        },
        {
            "title": "Strong increase for Malm\u00f6 school results: &quot;Very happy&quot; - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/kraftig-okning-for-malmos-skolresultat-valdigt-gladjande_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:45 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Malm\u00f6s kommunala grundskolor kl\u00e4ttrar i Sveriges kommuner och landstings (SKL) rankning av landets skolkommuner. J\u00e4mf\u00f6r man med f\u00f6rra \u00e5rets resultat har ..."
        },
        {
            "title": "Strong explosion at the store in Malm\u00f6 - Blt",
            "link": "http://www.blt.se/tt-inrikes/kraftig-explosion-i-malmo-8/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:06:00 GMT",
            "source_nm": "Blt",
            "source_url": "http://www.blt.se",
            "desc": "Entr\u00e9n till en jourbutik har spr\u00e4ngts bort i en kraftig explosion vid Nobeltorget i Malm\u00f6. Larmet kom strax f\u00f6re klockan 02 och flera billarma startade vid sm\u00e4llen, ..."
        },
        {
            "title": "Comment: Unjust cuts in Malm\u00f6 - Luxury apartments for gangsters and savings on weak - Proletarian",
            "link": "http://proletaren.se/artikel/orattvisa-nedskarningar-i-malmo-lyxlagenheter-till-gangsters-och-besparingar-pa-svaga",
            "pub_date": "2018-12-03 09:51:11 GMT",
            "source_nm": "The proletarian",
            "source_url": "http://proletaren.se",
            "desc": "F\u00f6rst\u00e5r inte politikerna i arbetsmarknads- och socialn\u00e4mnden i Malm\u00f6 vilka signaler det skickar genom att sk\u00e4ra ner p\u00e5 svaga grupper medan g\u00e4ngkriminalitet ..."
        },
        {
            "title": "Stands on Malm\u00f6 Lives scene with Sissel Kyrkjeb\u00f8 - Northern Sk\u00e5ne",
            "link": "https://www.nsk.se/2018/12/03/star-pa-malmo-lives-scen-med-sissel-kyrkjebo/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "Northern Sk\u00e5ne",
            "source_url": "https://www.nsk.se",
            "desc": "N\u00e4r Sissel Kyrkjeb\u00f8 ger sig ut p\u00e5 \u00e5rets julturn\u00e9 har hon vid varje konserttillf\u00e4lle med sig en lokal talang. I Malm\u00f6 \u00e4r det 25-\u00e5riga Ester Hedlund fr\u00e5n Limhamn ..."
        },
        {
            "title": "Passenger airplanes on their way to Malm\u00f6 received emergency countries - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/passagerarflygplan-pa-vag-till-malmo-fick-nodlanda",
            "pub_date": "2018-12-07 22:49:16 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Ett passagerarflygplan som var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n Stockholm till Malm\u00f6 Airport fick n\u00f6dlanda under fredagskv\u00e4llen. Martin Runol \u00b7 F\u00f6lj skribent. Planet hade 49 ..."
        },
        {
            "title": "Cuts in Malm\u00f6: &quot;Why did not you help us develop the business?&quot; - The Proletarian",
            "link": "http://proletaren.se/artikel/varfor-har-man-inte-hjalpt-oss-utveckla-verksamheten",
            "pub_date": "2018-12-03 09:51:11 GMT",
            "source_nm": "The proletarian",
            "source_url": "http://proletaren.se",
            "desc": "V\u00e5ra klienter beh\u00f6ver inte flyttas fr\u00e5n Malm\u00f6, tv\u00e4rtom beh\u00f6ver de l\u00e4ra sig hantera sin hemmamilj\u00f6, s\u00e4ger socionomen Caroline G\u00f6ransson, som arbetat p\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "Great police initiative - Search for armed men - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/stor-polisinsats-soker-efter-bevapnad-man_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-06 04:07:30 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Polisen \u00e4r p\u00e5 plats p\u00e5 Gamla V\u00e4ster med st\u00f6rre resurser efter att en man observerats med n\u00e5got som kan vara ett skjutvapen. \u2013 Vi har f\u00e5tt uppgift om att man ..."
        },
        {
            "title": "Teen shot at the pizzeria in Malm\u00f6 TT - G\u00f6teborgs Posten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/sverige/ton%C3%A5ring-skjuten-p%C3%A5-pizzeria-i-malm%C3%B6-1.11405045",
            "pub_date": "2018-12-02 21:11:11 GMT",
            "source_nm": "Gothenburg Post",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "En ton\u00e5rspojke har hittats skjuten p\u00e5 en pizzeria i n\u00e4rheten av V\u00e4rnhemstorget i Malm\u00f6. Ingen misst\u00e4nkt g\u00e4rningsman har gripits. - Vi efterspanar en eller flera."
        },
        {
            "title": "16:27 Theater International spring on the cultural scene Inkonst - helagotland.se",
            "link": "https://www.helagotland.se/kulturnoje/internationell-var-pa-kulturscenen-inkonst-15375501.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 15:27:00 GMT",
            "source_nm": "helagotland.se",
            "source_url": "https://www.helagotland.se",
            "desc": "Teater I veckan sl\u00e4pper Malm\u00f6scenen Inkonst biljetterna till v\u00e5rens scenkonstprogram. Bland f\u00f6rest\u00e4llningarna finns internationella upps\u00e4ttningar som \u201cBreaking ..."
        },
        {
            "title": "The deadline for an agreement on Bj\u00e4rred&#39;s center begins to expire - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-08/tidsfrist-for-avtal-om-bjarreds-centrum-borjar-lopa-ut",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Lomma kommun har hamnat i ett d\u00f6dl\u00e4ge med byggf\u00f6retagen Mj\u00f6b\u00e4cks och J\u00e4rngrinden. F\u00f6retagen v\u00e4grar skriva under den genomf\u00f6randeplan som ..."
        },
        {
            "title": "Two cars in crash - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/tva-bilar-i-krock_5f47e3f5-12",
            "pub_date": "2018-12-05 15:53:18 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Klockan 16:09 inkommer ett larm till SOS med anledning av en trafikolycka p\u00e5 V\u00e4stkustv\u00e4gen i Malm\u00f6. Tv\u00e5 bilar ska ha krockat men ingen person ska ha kommit ..."
        },
        {
            "title": "More expensive to go over the \u00d6resund Bridge - Ystad&#39;s Allehanda",
            "link": "http://www.ystadsallehanda.se/article/d-2/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:59:00 GMT",
            "source_nm": "Ystads Allehanda",
            "source_url": "http://www.ystadsallehanda.se",
            "desc": "Sk\u00e5netrafiken h\u00f6jer biljettpriset f\u00f6r pendlare mellan Sk\u00e5ne och Danmark, fr\u00e5n och med s\u00f6ndag. F\u00f6r pendlare mellan Malm\u00f6 och K\u00f6penhamn \u00f6kar priset med tio ..."
        },
        {
            "title": "Kryh goes into the grave with a large deficit region - Northern Sk\u00e5ne",
            "link": "https://www.nsk.se/2018/12/05/kryh-gar-i-graven-med-ett-stort-underskott-regionen/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:21:00 GMT",
            "source_nm": "Northern Sk\u00e5ne",
            "source_url": "https://www.nsk.se",
            "desc": "Sk\u00e5ne Det g\u00e5r \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll men med ett stort underskott. S\u00e5 avslutar sjukv\u00e5rdsn\u00e4mnd Kryh \u00e5ret. Kryh (Kristianstad, Ystad och H\u00e4ssleholm) f\u00f6rsvinner ur Region ..."
        },
        {
            "title": "DEBATE: Bet on the AF sponsor - Lundagard",
            "link": "https://lundagard.se/2018/12/05/debatt-satsa-pa-af-borgen/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:39:27 GMT",
            "source_nm": "Lunda Gard",
            "source_url": "https://lundagard.se",
            "desc": "I dag \u00e4r det dags f\u00f6r kommunstyrelsen i Lund att fatta beslut om st\u00f6d till AF-borgen. Det \u00e4r d\u00e4rmed upp till bevis f\u00f6r Lundakvintetten att visa att de st\u00e5r upp f\u00f6r den ..."
        },
        {
            "title": "Cuts in Malm\u00f6: &quot;We must take financial responsibility&quot; - The Proletarian",
            "link": "http://proletaren.se/artikel/v-maste-ta-ekonomiskt-ansvar",
            "pub_date": "2018-12-03 09:48:52 GMT",
            "source_nm": "The proletarian",
            "source_url": "http://proletaren.se",
            "desc": "V\u00e4nsterpartisten Mats H\u00f6gelius yrkade bifall till sparf\u00f6rslaget som inneb\u00e4r slutet f\u00f6r Augustenborgs behandlingshem. Han s\u00e4ger till Prolet\u00e4ren att det egentligen ..."
        },
        {
            "title": "170 homes in progress at the park in Hj\u00e4rup - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/170-bostader-pa-gang-vid-parken-i-hjarup",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:48 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Arbetet inf\u00f6r att s\u00e4tta ig\u00e5ng med den tredje etappen av \u00c5retruntbyn i Hj\u00e4rup \u00e4r i full g\u00e5ng. Nu har kommunstyrelsen gett gr\u00f6nt ljus f\u00f6r markk\u00f6p till tv\u00e5 av bolagen ..."
        },
        {
            "title": "Malm\u00f6&#39;s purchase of support housing is being investigated by TT - G\u00f6teborgs-Posten",
            "link": "http://www.gp.se/nyheter/sverige/malm%C3%B6s-ink%C3%B6p-av-st%C3%B6dboende-utreds-1.11454017",
            "pub_date": "2018-12-04 13:12:05 GMT",
            "source_nm": "Gothenburg Post",
            "source_url": "http://www.gp.se",
            "desc": "Malm\u00f6s ink\u00f6p av st\u00f6dboendeplatser g\u00f6rs utan upphandling. Nu ska Konkurrensverket inleda en utredning, rapporterar SVT Nyheter Sk\u00e5ne. Kommunen kommer ..."
        },
        {
            "title": "Alarm on cyclist cycling - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/larm-om-pakord-cyklist_5f47e3f5-9",
            "pub_date": "2018-12-06 07:05:18 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Klockan 07.43 tog SOS emot ett larm om en p\u00e5k\u00f6rd cyklist. Enligt larmet ska olyckan ha intr\u00e4ffat i korsningen mellan Augustenborgsgatan och Norra ..."
        },
        {
            "title": "Malm\u00f6 FF&#39;s chairman has passed away - Northern Sk\u00e5ne",
            "link": "https://www.nsk.se/2018/12/07/malmo-ffs-ordforande-har-gatt-bort/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:12:00 GMT",
            "source_nm": "Northern Sk\u00e5ne",
            "source_url": "https://www.nsk.se",
            "desc": "D\u00f6dsfall Under fredagen n\u00e5ddes Malm\u00f6 FF av beskedet att deras ordf\u00f6rande H\u00e5kan Jeppsson, tillika vd f\u00f6r b\u00f6rsnoterade f\u00f6retaget Inwido, hastigt avlidit, endast ..."
        },
        {
            "title": "Shot in central Malm\u00f6 - Kristianstadsbladet",
            "link": "http://www.kristianstadsbladet.se/tt-inrikes/skottlossning-i-centrala-malmo/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:21:41 GMT",
            "source_nm": "Kristianstadsbladet",
            "source_url": "http://www.kristianstadsbladet.se",
            "desc": "Skottlossning har skett vid ett flerfamiljshus p\u00e5 Fridhemstorget i Malm\u00f6. N\u00e4r n\u00e5gra personer skulle g\u00e5 in i en port blev de beskjutna, men ingen skadades."
        },
        {
            "title": "A breathtaking experience - Lundagard",
            "link": "https://lundagard.se/2018/12/04/en-hisnande-upplevelse/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:49:12 GMT",
            "source_nm": "Lunda Gard",
            "source_url": "https://lundagard.se",
            "desc": "F\u00e5 k\u00e4nner till dess existens. \u00c4nnu f\u00e4rre vet vilka som \u00e4r med. Lunds akademiska hiss\u00e4llskap g\u00e5r under radarn och dyker upp n\u00e4r du minst anar det, oftast n\u00e4r de ..."
        },
        {
            "title": "New station right track for Roseng\u00e5rd. - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/ny-station-ratt-spar-for-rosengard",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "I biografin \u00f6ver stadsdelens mest k\u00e4nde son, Zlatan Ibrahimovic, beskrivs Roseng\u00e5rd som en f\u00f6rort, \"utanf\u00f6r Malm\u00f6\". Felaktigt, naturligtvis. Roseng\u00e5rd \u00e4r en del ..."
        },
        {
            "title": "Authority examines police intervention - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/myndighet-granskar-polisingripande_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-06 06:08:25 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Det var den 12 oktober tidigare i \u00e5r som h\u00e4ndelsen utspelade sig i Limhamn i Malm\u00f6. Enligt anm\u00e4lan blev en man stoppad av en polisbuss. Mannen uppger i ..."
        },
        {
            "title": "High bang in central Malm\u00f6 - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/hog-small-i-centrala-malmo",
            "pub_date": "2018-12-05 19:23:53 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Sm\u00e4llen h\u00f6rdes strax efter klockan 20. \u2013 Vi har f\u00e5tt in samtal om en h\u00f6g sm\u00e4ll vid Triangeln. Vi har inte hittat n\u00e5got \u00e4nnu men vi h\u00e5ller p\u00e5 och unders\u00f6ker, s\u00e4ger ..."
        },
        {
            "title": "Good credit rating for Malm\u00f6 - but there are negative prospects - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/gott-kreditbetyg-for-malmo-men-finns-negativa-utsikter_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-05 20:40:49 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "En nyhet fr\u00e5n 24 Sverige - Lokala nyheter helt gratis!"
        },
        {
            "title": "Single passenger car in E6 at Vellinge - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/personbil-i-singelolycka-pa-e6-vid-vellinge",
            "pub_date": "2018-12-07 07:08:03 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Larmet kom klockan 07.57. Enligt tidiga uppgifter fr\u00e5n SOS Alarm har en personbil k\u00f6rt in i mittr\u00e4cket, i riktning mot Malm\u00f6. Om n\u00e5gon person har skadats \u00e4r ..."
        },
        {
            "title": "After the success: The TV game concert returns: &quot;Incredibly great&quot; - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/efter-succen-tv-spelskonserten-aterkommer-otroligt-maffigt_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-04 20:58:57 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Det \u00e4r den 9 februari n\u00e4sta \u00e5r som Joystick, en tv-spelsmusikkonsert tillsammans med Malm\u00f6 Symfoniorkester \u00e5terv\u00e4nder. Det blir den 11:e upplagan av ..."
        },
        {
            "title": "Vellinge in the top five on a new school rank - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-08/vellinge-i-topp-fem-pa-ny-skolrankning",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Sveriges kommuner och landsting (SKL) rankar varje \u00e5r kommunens grundskolor i rapporten \"\u00d6ppna j\u00e4mf\u00f6relser\". Till grund f\u00f6r j\u00e4mf\u00f6relsen ligger statistik fr\u00e5n ..."
        },
        {
            "title": "Hyllad K\u00f6rbergpj\u00e4s to Malm\u00f6 - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/hyllad-korbergpjas-till-malmo_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-04 06:01:44 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Under h\u00f6sten har Tommy K\u00f6rberg f\u00e5tt mycket ber\u00f6m f\u00f6r sin insats i tv\u00e5mansf\u00f6rest\u00e4llningen Lola. I pj\u00e4sen har bland annat Bj\u00f6rn Ulveaus, Tomas Andersson Wij ..."
        },
        {
            "title": "The police see similarities between robberies in Lomma and Lund - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/polisen-ser-likheter-mellan-ran-i-lomma-och-lund",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Under den senaste veckan har ett stort antal r\u00e5n anm\u00e4lts i Lund. Polisen ser nu likheter mellan de r\u00e5nen och r\u00e5net som intr\u00e4ffade i Lomma i m\u00e5ndags kv\u00e4ll."
        },
        {
            "title": "Large disco is organized in Lomma - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/stort-disco-anordnas-i-lomma",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Det \u00e4r kommunen som ligger bakom evenemanget, och det \u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen man ordnar ett s\u00e5h\u00e4r stort disco. Danssugna fr\u00e5n sex andra kommuner har ocks\u00e5 ..."
        },
        {
            "title": "Apartment house smoke-smashed after suspected source fire - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/lagenhetshus-rokfyllt-efter-misstankt-anlagd-kallarbrand_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-02 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "En brand utbr\u00f6t i en k\u00e4llare i Roseng\u00e5rd. Branden ska ha startat i en s\u00e4ng som placerats i en k\u00e4llarg\u00e5ng. Polisen har uppr\u00e4ttat en anm\u00e4lan om mordbrand."
        },
        {
            "title": "With us there are many rental apartments - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/hos-oss-byggs-det-manga-hyreslagenheter",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Svar till Gertrud Anljung, Sydsvenskan 7 december. L\u00e4s mer: Sk\u00e5nekommunerna t\u00e4vlar om vilken som \u00e4r v\u00e4rst. Gertrud Anljung har onekligen dragit beslutet om ..."
        },
        {
            "title": "Learn new arrivals Swedish - Backas with 4 million - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/lar-nyanlanda-svenska-backas-med-4-miljoner_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-04 09:11:44 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Det interaktiva verktyget Hejsvenska \u00e4r utvecklat av sfi-l\u00e4rare i Malm\u00f6. Nu f\u00e5r appen finansiering av EU/Europeiska socialfonden (ESF) och Malm\u00f6 stad. ESF st\u00e5r ..."
        },
        {
            "title": "Action plans designed to improve the quality of Lommas elderly care - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/atgardsplaner-framtaga-for-att-forbattra-kvaliteten-i-lommas",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Efter katastrofresultatet i senaste m\u00e4tningen av kvaliteten i Lommas \u00e4ldreomsorg har b\u00e5de Fr\u00f6sunda och Attendo nu tagit fram \u00e5tg\u00e4rdsplaner med ..."
        },
        {
            "title": "EXTRA: Explosion in stairwells - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/extra-explosion-i-trapphus_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-03 15:02:46 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "Klockan 13:26 intr\u00e4ffar en explosion i ett trapphus i ett l\u00e4genhetshus p\u00e5 Censorgatan i Malm\u00f6. Polis skickas till platsen f\u00f6r kontroll och kan konstatera att inga ..."
        },
        {
            "title": "Malm\u00f6&#39;s new center rule can crash budget - if they do not succumb to MP requirements - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/malmos-nya-mittenstyre-kan-budgetkrascha-om-de-inte-ger",
            "pub_date": "2018-12-06 16:11:28 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Milj\u00f6partiet har skrivit en egen budget f\u00f6r Malm\u00f6. Samtidigt pressas partiet att r\u00f6sta p\u00e5 budgeten fr\u00e5n Socialdemokraterna och Liberalerna. Annars hotar Malm\u00f6s ..."
        },
        {
            "title": "Never took decisions about assistance - get criticism - News in Malm\u00f6 - 24 hours a day - Absolutely free! - 24malm\u00f6.se",
            "link": "https://24malmo.se/fattade-aldrig-beslut-om-assistans-far-kritik_5f47e3f5",
            "pub_date": "2018-12-03 13:57:24 GMT",
            "source_nm": "24malm\u00f6.se",
            "source_url": "https://24malmo.se",
            "desc": "En nyhet fr\u00e5n 24 Sverige - Lokala nyheter helt gratis!"
        },
        {
            "title": "K\u00e4vlinge climbs towards the top of the school rankings - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/kavlinge-klattrar-mot-toppen-i-skolrankning",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Skolorna i K\u00e4vlinge kommun \u00e4r 20:e b\u00e4st i Sverige, visar en ny sammanst\u00e4llning. Det \u00e4r den h\u00f6gsta placering n\u00e5gonsin f\u00f6r kommunen. \u2013 Det k\u00e4nns j\u00e4ttebra."
        },
        {
            "title": "The offer at Malm\u00f6 Live will appeal to different audiences - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/jsdfj",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Svar p\u00e5 debattins\u00e4ndare av G\u00f6ran Frithiof, Sydsvenskan den 28 oktober. L\u00e4s mer: Varf\u00f6r ska det spelas popul\u00e4rmusik p\u00e5 Malm\u00f6 Live? Malm\u00f6 Live har nu haft ..."
        },
        {
            "title": "Wanted to get into police station - arrested for murder attempt in K\u00e4vlinge this spring - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/efterlyst-steg-in-pa-polisstationen-greps-for-mordforsok-i",
            "pub_date": "2018-12-06 15:23:51 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Efter nio m\u00e5nader gav han upp. I veckan stegade en 21-\u00e5rig man in p\u00e5 polisstationen och ber\u00e4ttade att han var efterlyst f\u00f6r skottlossningen i K\u00e4vlinge i v\u00e5ras."
        },
        {
            "title": "Flower kiosk at S: t Knut will be an art kiosk - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/blomsterkiosk-vid-s-t-knut-ska-bli-konstkiosk",
            "pub_date": "2018-12-06 15:50:40 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "En gammal \u00f6vergiven blomsterkiosk vid S:t Knut i Malm\u00f6 ska f\u00f6rvandlas till en konstkiosk med f\u00f6rel\u00e4sningar och utst\u00e4llningar i sommar. Sedan ska en mobil ..."
        },
        {
            "title": "Limhamn&#39;s church leaves Twitter after criticism - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/efter-kritiken-limhamns-kyrka-slutar-twittra",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:21 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Limhamns kyrka skrev p\u00e5 Twitter att Jesus hade utsett klimataktivisten Greta Thunberg till en av sina eftertr\u00e4dare. Tweeten blev omstridd och nu v\u00e4ljer kyrkan att ..."
        },
        {
            "title": "Count on buses set under &quot;Music Help&quot; - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/rakna-med-installda-bussar-under-musikhjalpen",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Kommunen r\u00e4knar med mycket folk i stadsk\u00e4rnan i n\u00e4sta vecka n\u00e4r \u201dMusikhj\u00e4lpen\u201d drar ig\u00e5ng. Blir det folkanstormning kan trafiken f\u00f6rbi Stortorget komma att ..."
        },
        {
            "title": "The rapist at M\u00f6llan identified - suspected of more crimes and leaving the country - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/valdtaktsmannen-vid-mollan-identifierad-misstankt-for-fler",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Polisens publicering av bilder p\u00e5 den misst\u00e4nkte v\u00e5ldt\u00e4ktsmannen gick hem. En man blev utpekad och kontrollerad. Men frihetsber\u00f6vades inte. Nu misst\u00e4nks ..."
        },
        {
            "title": "Students hit the robbery - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/studenter-drabbade-i-ranvagen",
            "pub_date": "2018-12-06 13:39:03 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Minst tv\u00e5 av de personer som r\u00e5nades i helgen \u00e4r studenter. Nu efterlyser kuratorskollegiet b\u00e4ttre samarbete med kommun och polis. Alf Sj\u00f6gren \u00b7 F\u00f6lj skribent."
        },
        {
            "title": "94-year-old woman of child and child in central Malm\u00f6 - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/94-aring-ranad-i-malmo",
            "pub_date": "2018-12-05 13:53:30 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "P\u00e5 onsdagseftermiddagen blev en 94-\u00e5rig kvinna bestulen p\u00e5 kontanter i ett trapphus vid Triangeln. Oskar Ahlqvist \u00b7 F\u00f6lj skribent \u00b7 Julius Viktorsson."
        },
        {
            "title": "Next year, the rebuilding of L\u00f6ddesn\u00e4sskolan - Sydsvenskan begins",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-07/nasta-ar-borjar-ombyggnationen-av-loddesnasskolan",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Under 2019 ska L\u00f6ddesn\u00e4sskolan i Bj\u00e4rred f\u00e5 en skolmatsal och nya sl\u00f6jdsalar. Nu finns \u00e4ven planer p\u00e5 en ny multiplan d\u00e4r eleverna kan leka p\u00e5 rasterna."
        },
        {
            "title": "Train stop between Lund and H\u00e4ssleholm this weekend - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/tagstopp-mellan-lund-och-hassleholm-i-helgen",
            "pub_date": "2018-12-06 07:40:41 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "All t\u00e5gtrafik mellan Lund och H\u00e4ssleholm stoppas under helgen. Ers\u00e4ttningsbussar s\u00e4tts in p\u00e5 str\u00e4ckan. \u00c4ven p\u00e5gat\u00e5g p\u00e5 andra str\u00e4ckor p\u00e5verkas."
        },
        {
            "title": "Liqueur thieves stole 498 bottles Baileys at Toftan\u00e4s - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/likortjuvar-stal-498-flaskor-baileys-pa-toftanas",
            "pub_date": "2018-12-06 06:59:29 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Lastbilschauff\u00f6ren l\u00e5g och sov i sitt fordon p\u00e5 Toftan\u00e4s \u2013 d\u00e5 skar tjuvarna upp kapellet till lastbilen och stal 498 flaskor chokladlik\u00f6r. Andreas Persson."
        },
        {
            "title": "Lie in Lund. Nothing must be done for all upper secondary schools. - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/ligga-i-lund-inget-maste-for-alla-gymnasieskolor",
            "pub_date": "2018-12-05 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Lomma \u00e4r inte ensamt. Missn\u00f6jet j\u00e4ser i fler kommuner som s\u00e4nder gymnasieungdomar till skolor i Lund \u2013 och som betalar f\u00f6r det. F\u00f6r mycket, anser ..."
        },
        {
            "title": "A detained after theft tree in Skan\u00f6r - seized goods may be connected to Svedala - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/en-anhallen-efter-stoldrad-i-skanor-beslagtaget-gods-kan-ha",
            "pub_date": "2018-12-05 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Efter inbrottet i Skan\u00f6r-Falsterbo IF:s klubbstuga lokaliserades tjuven via en stulen mobil till en parkeringsplats i Arl\u00f6v. Nu sitter en man i 30-\u00e5rs\u00e5ldern anh\u00e5llen."
        },
        {
            "title": "The municipality wants to negotiate the price of land at N\u00f6bbel\u00f6v - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/kommunen-vill-forhandla-ner-priset-for-mark-vid-nobbelov",
            "pub_date": "2018-12-06 09:53:25 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "27 miljoner kronor \u00e4r f\u00f6r dyrt f\u00f6r jordbruksmarken vid N\u00f6bbel\u00f6v. Det tyckte politikerna i kommunstyrelsen. Nu ska kommunen f\u00f6rs\u00f6ka pruta ner priset. Alexander ..."
        },
        {
            "title": "Judged in prison after car hunting in Lomma - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-05/doms-till-fangelse-efter-biljakt-i-lomma",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Genom att k\u00f6ra med \u201dplattan i mattan\u201d p\u00e5 smala cykelv\u00e4gar kantade av buskage f\u00f6rs\u00f6kte mannen fly undan polisen. Samtidigt var han p\u00e5verkad av alkohol och ..."
        },
        {
            "title": "Need for more space for sports and culture in Lomma - Sydsvenskan",
            "link": "https://www.sydsvenskan.se/2018-12-06/behov-av-mer-utrymme-for-idrott-och-kultur-i-lomma",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Sydsvenskan",
            "source_url": "https://www.sydsvenskan.se",
            "desc": "Kultur- och fritidsn\u00e4mnden i Lomma har startat flera utredningar f\u00f6r att klarg\u00f6ra hur man ska f\u00e5 till fler och st\u00f6rre lokaler f\u00f6r idrotts- och kulturut\u00f6vning i ..."
        }
    ]
}