{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZrWDNaeWVXNTJjUklDYzNZb0FBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:11:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The IT deployment at Transsportstyrelsen was carried out despite warning about life hazards for secret agents - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/it-skandal-drevs-igenom-trots-varning-om-livsfara-for-hemliga-agenter/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:27:16 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Generaldirekt\u00f6ren Maria \u00c5gren visste att s\u00e4kerheten f\u00f6r hemliga agenter vid tre myndigheter hotades innan it-skandalen p\u00e5 Transportstyrelsen drevs igenom."
        },
        {
            "title": "Podcast DN Scoop: The History of the It Scandal on the Transport Agency - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/dn-scoop-del-1-generaldirektoren-som-brot-mot-lagen/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Avsl\u00f6jade statshemligheter, regeringskris och avg\u00e5ngar. I den nya podcasten DN Scoop ber\u00e4ttar vi hela historien om it-skandalen p\u00e5 Transportstyrelsen."
        },
        {
            "title": "The government did not want trial on the scandal - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/sverige/transportstyrelsen-regeringen-ville-inte-ha-offentlig-rattegang-om-it-skandalen/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:39:13 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Erik Bromander and head of the Armed Forces will be heard about the IT scandal at the Transport Agency - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/politik/erik-bromander-och-chef-pa-forsvarsmakten-ska-horas-om-it-skandalen/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:00:22 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "P\u00e5 tisdagen inleds huvudf\u00f6rhandlingen i Arbetsdomstolen om it-skandalen p\u00e5 Transportstyrelsen. Bakgrunden \u00e4r att den sparkade generaldirekt\u00f6ren har st\u00e4mt ..."
        }
    ]
}