{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZtZEhOdEVnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 11:22:07 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Superintensive negotiations between the parties &quot;- Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/Ql4p0V/superintensiva-forhandlingar-mellan-partierna",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Regeringsf\u00f6rhandlingarna har nu g\u00e5tt in i en mycket intensiv fas, erfar Aftonbladet."
        },
        {
            "title": "L\u00f6\u00f6f has to say no to S 19:30 - Dagens Industri",
            "link": "https://www.di.se/debatt/loof-maste-saga-nej-till-s/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s industry",
            "source_url": "https://www.di.se",
            "desc": "DEBATT. Centerpartiet och Liberalerna f\u00f6rhandlar f\u00f6r n\u00e4rvarande med Socialdemokraterna i regeringsfr\u00e5gan. De borde inse att det b\u00e4sta f\u00f6r Sverige i detta l\u00e4ge ..."
        },
        {
            "title": "Svekdebatt threatens Annie L\u00f6\u00f6f if she chooses Stefan L\u00f6fven - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/J1ek5b/annie-loof-riskerar-svekdebatt-kan-fa-hard-kritik",
            "pub_date": "2018-12-05 19:08:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Center Party: We will vote for our own budget - Sveriges Television",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/inrikes/centerpartiet-vi-kommer-att-rosta-pa-var-egen-budget",
            "pub_date": "2018-12-06 15:54:43 GMT",
            "source_nm": "Swedish Television",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Centerpartiets besked ang\u00e5ende budgeten st\u00e5r kvar, att Sverigedemokraterna r\u00f6star p\u00e5 Moderaterna och Kristdemokraternas budget \u201df\u00f6r\u00e4ndrar ingenting\u201d."
        },
        {
            "title": "Gunnar H\u00f6kmark&#39;s booth to the Liberals and the Center - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/val-2018/m-toppens-kanga-till-liberalerna-och-centern/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:02:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Liberalerna och Centerpartiet ger sken av att vilja l\u00e4gga ut allianspolitik p\u00e5 entreprenad till S\u201d, skriver Gunnar H\u00f6kmark (M) p\u00e5 DN Debatt."
        },
        {
            "title": "Annie L\u00f6\u00f6f (Center Party) - everyone is waiting for her - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/samhalle/a/m6lJRv/alla-vantar-pa-annie-loof",
            "pub_date": "2018-12-03 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Liberalerna och Milj\u00f6partiet \u00e4r redo att b\u00f6rja f\u00f6rhandla p\u00e5 riktigt med Stefan L\u00f6fven. Nu v\u00e4ntar alla p\u00e5 Centerpartiet. \u2013 Jan Bj\u00f6rklund har skaffat sig ett tydligt ..."
        },
        {
            "title": "&quot;C and L give a degrading signal about their own inability&quot; - DN.SE - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/debatt/c-och-l-ger-en-fornedrande-signal-om-sin-egen-oformaga/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "DN DEBATT 4/12. Det \u00e4r l\u00e4tt att f\u00f6rst\u00e5 om v\u00e4ljarna blir l\u00e4tt cyniska inf\u00f6r politiken om Liberalerna och Centerpartiet p\u00e5 fullt allvar menar att de hellre ser att ..."
        },
        {
            "title": "Municipality Council in Uppsala Stefan Hanna is excluded from the Center Party - Dagens Nyheter",
            "link": "https://www.dn.se/nyheter/politik/kommunalradet-stefan-hanna-utesluts-ur-c-det-ar-demokratiskt-vidrigt/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:28:46 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s news",
            "source_url": "https://www.dn.se",
            "desc": "Kommunalr\u00e5det i Uppsala kommun, Stefan Hanna (C) utesluts ur Centerpartiet. Det var en enh\u00e4llig partistyrelse som under m\u00e5ndagen fattade beslutet, efter att ..."
        },
        {
            "title": "Stefan Hanna is excluded from the Center Party - Upsala Nya Tidning",
            "link": "https://www.unt.se/nyheter/uppsala/stefan-hanna-utesluts-ur-centerpartiet-5154396.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "Upsala New Newspaper",
            "source_url": "https://www.unt.se",
            "desc": "Kommunalr\u00e5det Stefan Hanna utesluts ur Centerpartiet, uppger partistyrelsen f\u00f6r UNT. \"Varit del i att frambringa en tystnadskultur i partiet\", s\u00e4ger ..."
        },
        {
            "title": "Handling party money behind conflict in the Center Party - Kristianstadsbladet",
            "link": "http://www.kristianstadsbladet.se/kristianstad/hantering-av-partipengar-bakom-konflikt-i-centerpartiet/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:19:00 GMT",
            "source_nm": "Kristianstadsbladet",
            "source_url": "http://www.kristianstadsbladet.se",
            "desc": "Partipengar som gick till personvalskampanj, oredovisade fakturor, obetalda arbetsgivaravgifter och hot om inkasso. Fr\u00e5getecknen \u00e4r fortfarande m\u00e5nga i ..."
        },
        {
            "title": "C and M in collaboration with SD in Ljusnarsberg - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/nyheter/c-och-m-i-samverkan-med-sd-i-ljusnarsberg/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:13:00 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Centerpartiet och Moderaterna ska samverka med Sverigedemokraterna i Ljusnarsbergs kommun."
        },
        {
            "title": "Stefan Hanna on the exclusion: &quot;Absolutely crazy&quot; - Sweden&#39;s Television",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/uppsala/enig-partistyrelse-utesluter-stefan-hanna-c-ur-partiet",
            "pub_date": "2018-12-03 14:29:12 GMT",
            "source_nm": "Swedish Television",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "Centerpartiets partistyrelse har beslutat att utesluta gruppledaren i Uppsala, Stefan Hanna, ur partiet. Beskedet kommer timmar efter nyheten om att distriktet i ..."
        },
        {
            "title": "Trekl\u00f6vern - Opposition for a new leadership in V\u00e4nn\u00e4s - Mynewsdesk",
            "link": "http://www.mynewsdesk.com/se/centerpartiet-vasterbotten/pressreleases/trekloevern-oppositionen-foer-ett-nytt-ledarskap-i-vaennaes-2808466",
            "pub_date": "2018-12-03 12:07:00 GMT",
            "source_nm": "Mynewsdesk",
            "source_url": "http://www.mynewsdesk.com",
            "desc": "Centerpartiet, Kristdemokraterna och Liberalerna i V\u00e4nn\u00e4s har enats i ett nytt aktivt politiskt samarbete. Det handlar om en stark och enad vilja att..."
        },
        {
            "title": "See Stefan Hannas time as municipal council for the Center Party - Sweden&#39;s Television",
            "link": "https://www.svt.se/nyheter/lokalt/uppsala/jag-ville-vara-med-och-paverka-ordentligt-hur-var-framtid-ska-bli",
            "pub_date": "2018-12-03 14:59:29 GMT",
            "source_nm": "Swedish Television",
            "source_url": "https://www.svt.se",
            "desc": "2010 tilltr\u00e4dde Stefan Hanna som kommunalr\u00e5d f\u00f6r Centerpartiet i Uppsala. En politisk resa som m\u00f6tts av b\u00e5de ris och ros."
        },
        {
            "title": "Anne-Marie Lindgren: Methods that do not give results should be reviewed - Current Affairs in Politiken",
            "link": "https://aip.nu/2018/12/05/anne-marie-lindgren-metoder-som-inte-ger-resultat-ska-omprovas/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:52:22 GMT",
            "source_nm": "Currently in Politiken",
            "source_url": "https://aip.nu",
            "desc": "Foto: Frankie Fouganthin/Wikimedia Det h\u00e4r \u00e4r en ledartext eller en analys. Ledartexter och analyser \u00e4r skrivna av Aktuellt i Politikens redaktion. H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur vi arbetar: aip.nu/om-aip-media Borgerligheten lider uppenbart av stora sv\u00e5righeter att f\u00f6rnya sig. Hela den segdragna processen kring regeringsbildningen \u00e4r ett enda desperat fastklamrade vid den gamla Allianspolitiken, utan f\u00f6rm\u00e5ga att se att teorierna bakom den inte h\u00f6ll f\u00f6r verkligheten. \u00c4n mindre ser de att dagens l\u00e4ge \u2013 med s\u00e5dant som klimathot, h\u00f6gerpopulism, migration och den helt nya arbetsmarknad som b\u00f6rjar f..."
        },
        {
            "title": "New Board Stops OPS - Currently in Politics",
            "link": "https://aip.nu/2018/12/03/nytt-styre-stoppar-ops/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:14:41 GMT",
            "source_nm": "Currently in Politiken",
            "source_url": "https://aip.nu",
            "desc": "Fr\u00e5n Sundbyberg kan man skymta Nya Karolinska Solna. Men n\u00e5got liknande OPS-avtal blir det inte. Det stoppar den nya koalitionen med Peter Schilling (S), Sven Bergstr\u00f6m (C) och Johan Stor\u00e5kers (L). Foto: Jan S\u00f6derstr\u00f6m Det h\u00e4r \u00e4r en nyhetstext. Det Aktuellt i Politikens nyhetsredaktion publicerar i tidning, p\u00e5 webb, i appar och i e-tidning ska vara relevant, sant, bekr\u00e4ftat och h\u00e5lla h\u00f6g kvalit\u00e9. H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om hur vi arbetar: aip.nu/om-aip-media Trots 61-miljardersnotan f\u00f6r Nya Karolinska Solna ville Moderaterna i Sundbyberg sluta ett nytt OPS-avtal med ett \u00f6verpris p\u00e5 130 miljoner..."
        }
    ]
}