{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvTUwyY3ZNVEZrZVd0d2Fua3lFZ0p6ZGlnQVAB?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 13:07:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Ernst Kirchsteigers about the slogan: &quot;80,000 bottles have been pulled in&quot; - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nojesbladet/a/xR0G0R/ernst-80-000-flaskor-glogg-har-dragits-in",
            "pub_date": "2018-12-06 08:36:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Ernst Kirchsteiger-gl\u00f6gg exploded with Jonathan, 21 - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/gP9MpL/flera-fall-av-gloggexplosioner",
            "pub_date": "2018-12-02 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Familjen Sparby vaknade i helgen av att en flaska av Ernsts gl\u00f6gg exploderade."
        },
        {
            "title": "Sales Stop for Ernst Gl\u00f6gg - nwt.se",
            "link": "https://www.nwt.se/2018/12/03/saljstopp-for-ernst-glogg/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:11:54 GMT",
            "source_nm": "nwt.se",
            "source_url": "https://www.nwt.se",
            "desc": "Systembolaget stoppar f\u00f6rs\u00e4ljningen av Ernst Kirchsteigers alkoholfria gl\u00f6gg."
        },
        {
            "title": "Ernst Kirchsteigers will be stopped after explosions - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/noje/ernst-kirchsteigers-glogg-stoppas-efter-explosioner/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:27:59 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Systembolaget stoppar Ernsts alkoholfria gl\u00f6gg som marknadsf\u00f6rs av programledaren Ernst Kirchsteiger. Anledningen \u00e4r att det finns risk att flaskan kan ..."
        },
        {
            "title": "Ernst Kirchsteiger: I was kidding on a pearl owl - P4 Extra - Sweden&#39;s Radio",
            "link": "https://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=2151&artikel=7106348",
            "pub_date": "2018-12-06 14:17:38 GMT",
            "source_nm": "Swedens radio",
            "source_url": "https://sverigesradio.se",
            "desc": "Ernst Kirchsteiger har ju som bekant fullkomligt exploderat i svenska folkets hj\u00e4rta. D\u00e4remot \u00e4r han nog inte lika popul\u00e4r bland v\u00e5ra bevingade v\u00e4nner ..."
        },
        {
            "title": "Ernst Kirchsteiger-Gl\u00f6gg is stopped by Systembolaget - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nojesbladet/a/ng6qo5/systembolaget-stoppar-ernsts-exploderande-glogg",
            "pub_date": "2018-12-03 08:18:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "Aftonbladet har rapporterat om flera fall d\u00e4r flaskor med Ernst Kirchsteigers alkoholfria gl\u00f6gg exploderat. Nu meddelar Systembolaget att de stoppar ..."
        },
        {
            "title": "Ernst Kirchsteiger has received a flower called - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/tv/livsstil/leva--bo/ernst-kirchsteiger-har-fatt-en-blomma-uppkallad-efter-sig/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:05:42 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "LEVA&BO \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta inredningsmagasin och inredningssajt. LEVA&BO h\u00e5ller koll p\u00e5 olika stilar, vackra prylar och nya tendenser. F\u00f6r alla som \u00e4lskar ..."
        },
        {
            "title": "Ernst Kirchsteiger about the flower that got his name - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/tv/livsstil/leva--bo/ernst-kirchsteiger-om-blomman-som-fatt-hans-namn/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:12:43 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Leva & Bo var med n\u00e4r tv-profilen fick se sin amaryllis f\u00f6rsta g\u00e5ngen."
        }
    ]
}