{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR1F3T1RCc0VnSnpkaWdBUAE?hl=sv&gl=SE&ceid=SE:sv",
    "language": "sv",
    "get_time": "2018-12-08 12:52:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Therefore, Sebastian had no dancer in the Idol final 2018 - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nojesbladet/a/zLB5w1/darfor-har-sebastian-inga-dansare--tv4s-svar-efter-kritiken",
            "pub_date": "2018-12-07 20:56:01 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Dynamic custom TV4 advertising now also at Com Hem and Boxer - Dagens Media",
            "link": "https://www.dagensmedia.se/nyheter/dynamiskt-anpassad-tv4-reklam-nu-aven-hos-com-hem-och-boxer/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:50:53 GMT",
            "source_nm": "Today&#39;s Media",
            "source_url": "https://www.dagensmedia.se",
            "desc": "Dynamisk anpassad TV4-reklam i Com Hem och Boxer ska ge en mer skr\u00e4ddarsydd reklamupplevelse. Sedan tidigare \u00e4r l\u00f6sningen ig\u00e5ng \u00e4ven p\u00e5 Telia Play."
        },
        {
            "title": "The TV4 profile: &quot;Has a different perspective&quot; - \u200b\u200bAftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/trav365/a/VRJyGd/tv4-profilen-har-fatt-ett-annat-perspektiv",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:01 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "TV4-profilen Patric Skoglund, 41, f\u00f6rdes med ambulans till sjukhus efter en befarad hj\u00e4rtinfarkt i slutet av september. Sedan dess har det varit tyst \u2013 fram till nu."
        },
        {
            "title": "Adrian Mac\u00e9u&#39;s tribute to Ebba was interrupted by the TV4 Express",
            "link": "https://www.expressen.se/noje/adrian-maceus-hyllning-till-ebba-avbrots-av-tv4/",
            "pub_date": "2018-12-03 06:24:01 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "Adrian Mac\u00e9us spelar huvudrollen i SVT:s julkalender \u201dStorm p\u00e5 lugna gatan\u201d. N\u00e4r han hyllade Ebba Stefansdotter \u00c5kerlund i Bingolotto blev han avbruten."
        },
        {
            "title": "Christian Gustafsson: Hope TV4 dare to continue to bet on Hollies - Barometer-OT",
            "link": "http://www.barometern.se/noje/christian-gustafsson-hoppas-tv4-vagar-fortsatta-satsa-pa-doldisar/",
            "pub_date": "2018-12-01 20:30:01 GMT",
            "source_nm": "Survey-OT",
            "source_url": "http://www.barometern.se",
            "desc": "N\u00e4r stj\u00e4rnorna \u00e4r slut eller inte vill vara med, s\u00e5 kanske det \u00e4r det h\u00e4r S\u00e5 mycket b\u00e4ttre handlar om. Jag hoppas att TV4 forts\u00e4tter att satsa p\u00e5 doldisar fram\u00f6ver."
        },
        {
            "title": "Andreas Od\u00e9n leaves TV4 - here is the profile of the profile - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/sportbladet/a/3jGW8e/profilen-lamnar-tv4-kanns-lite-dubbelt",
            "pub_date": "2018-12-06 08:26:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bingolotto: All about TV4&#39;s upcoming evening 2018 - Expressen",
            "link": "https://www.expressen.se/noje/tv/allt-om-bingolottos-uppesittarkvall-i-tv4-/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:48:01 GMT",
            "source_nm": "Expressen",
            "source_url": "https://www.expressen.se",
            "desc": "S\u00e5 spelar du Bingolotto, r\u00e4ttar lott och tittar p\u00e5 uppesittarkv\u00e4llen i TV4 23 december 2018. Programledare, artisterna och s\u00e5 kollar du vinst efter\u00e5t."
        },
        {
            "title": "Here are all the artists in Together against Cancer TV4 - Allas",
            "link": "https://www.allas.se/har-ar-alla-artister-i-tillsammans-mot-cancer-tv4/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:30:20 GMT",
            "source_nm": "everyone",
            "source_url": "https://www.allas.se",
            "desc": "2010 gick Soraya Lavasanis mamma bort i cancer. Nu blir dottern programledare f\u00f6r Tillsammans mot cancer i TV 4 med Bengt Magnusson. \u201dJag vet hur viktig ..."
        },
        {
            "title": "Adrian Mac\u00e9us music video &quot;How are you now&quot; - Aftonbladet",
            "link": "https://www.aftonbladet.se/nojesbladet/a/KvgOeG/tv4-brot-showen--se-13-arige-adrians-hela-musikvideo",
            "pub_date": "2018-12-06 10:41:00 GMT",
            "source_nm": "Aftonbladet",
            "source_url": "https://www.aftonbladet.se",
            "desc": "13-\u00e5rige Adrian Mac\u00e9us framtr\u00e4dande br\u00f6ts efter 30 sekunder i \u201dBingolotto\u201d."
        }
    ]
}