{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRGQ1YkdvU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:47:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u304b\u3089\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u30eb\u30bd\u5b50\u5b6b\u306f\u30d5\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u306e34\u306e\u5bb6\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48745/Luso-descendentes_regressados_da_Venezuela_recebem_34_habitacoes_no_Funchal",
            "pub_date": "2018-12-07 12:56:01 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u5546\u4eba -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/mais-um-comerciante-portugues-assassinado-na-venezuela-10289111.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Um comerciante portugu\u00eas da \u00e1rea de panifica\u00e7\u00e3o foi esta quinta-feira assassinado por homens armados que tentaram roubar a sua viatura, na avenida ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u300153\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u4ee5\u4e0a\u306e\u65b0\u898f\u5951\u7d04\u3092\u7de0\u7d50 - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/06/venezuela-e-russia-assinam-novos-acordos-por-mais-de-53-mil-milhoes-de-euros/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Segundo Nicol\u00e1s Maduro, estes acordos d\u00e3o prioridade aos investimentos na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e minaria, assim como \u00e0 assist\u00eancia e r..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5e02\u6c11\u306f\u30d1\u30b9\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b4\u30f6\u6708\u9593\u50cd\u304b\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/cidadaos-da-venezuela-tem-de-trabalhar-quatro-meses-para-obter-passaporte-10289228.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Servi\u00e7o Administrativo de Identifica\u00e7\u00e3o, Migra\u00e7\u00e3o e Estrangeiros (Saime) da Venezuela anunciou esta quinta-feira que os cidad\u00e3os que pretendam obter um ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u515a\uff08\u305d\u3057\u3066\u4ed6\u306e\u56fd\u3005\uff09 - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/03/juiz-venezuelano-garante-que-chavez-financiou-um-partido-espanhol-e-de-outros-paises/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "A liga\u00e7\u00e3o da Venezuela ao Podemos foi feita assim: \"Todos v\u00edamos na televis\u00e3o o sr. Pablo Iglesias e o sr. Juan Carlos Monedero. Ch\u00e1vez gos..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u305f\u3081\u306e\u5354\u5b9a\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30de\u30c9\u30a5\u30ed - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/venezuela-nicolas-maduro-agradece-acordo-para-reduzir-producao-de-petroleo-10293859.html",
            "pub_date": "2018-12-08 02:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "PSD\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u96e3\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306e\u4eba\u9053\u63f4\u52a9\u3092\u4fc3\u9032\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42 -  jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/nacional/ver/48741/PSD_pede_que_se_reforce_a_ajuda_humanitaria_aos_cidadaos_refugiados_da_Venezuela",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:01 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O grupo parlamentar do PSD elaborou um projeto de resolu\u00e7\u00e3o onde recomenda o refor\u00e7o da ajuda humanit\u00e1ria europeia aos cidad\u00e3os refugiados da ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306f\u3001\u5371\u6a5f\u306e\u6df1\u523b\u3055\u3092\u610f\u8b58\u3057\u3066\u6709\u6a29\u8005\u306b\u6295\u7968\u3092\u4fc3\u3059 -  Diario de Noticias  - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/venezuela-igreja-catolica-insta-eleitores-a-votarem-com-consciencia-da-severidade-da-crise-10293180.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Os bispos cat\u00f3licos venezuelanos emitiram hoje um comunicado no qual instam a popula\u00e7\u00e3o a votar \"com consci\u00eancia\" da severidade da crise que afeta o pa\u00eds, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u3001\u529b\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u72b6\u6cc1\u3092\u5909\u3048\u308b\u3044\u304b\u306a\u308b\u8a66\u307f\u3082\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3001\u3068\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://br.sputniknews.com/russia/2018120512844903-russia-condena-mudar-situacao-venezuela-forca/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u3001Grupo de Lima\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u5b88\u308b - \u30b9\u30a4\u30b9\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/por/afp/peru-defende-no-grupo-de-lima-romper-rela%C3%A7%C3%B5es-com-venezuela/44603986",
            "pub_date": "2018-12-07 21:37:01 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u62f7\u554f\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3001OAS\u306e\u79d8\u66f8\u5b98 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://br.sputniknews.com/americas/2018120712862437-cuba-tortura-oea/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u3001\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u3001\u30c1\u30ea\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 -  UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/espanhol-detido-no-brasil-passou-por-bolivia-chile-argentina-e-venezuela.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:07 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Carlos Garc\u00eda Juli\u00e1, o espanhol detido na quarta-feira (5) na cidade de S\u00e3o Paulo pela participa\u00e7\u00e3o em um massacre terrorista em Madri em 1977, esteve ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306f\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u5408\u610f\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/opiniao/2018120712857778-acordos-investimentos-russia-venezuela-reacao-eua/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Os presidentes russo e venezuelano tiveram em 5 de dezembro uma reuni\u00e3o em Moscou na qual assinaram v\u00e1rios acordos. Entre eles, um contrato de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c1\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u8a2a\u554f\u306f\u300c\u660e\u78ba\u306a\u6761\u4ef6\u300d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068ACNUDH  -  UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/visita-de-bachelet-a-venezuela-deve-ter-condicoes-claras-diz-acnudh.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 22:42:13 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Gerard Soler. Santiago, 7 dez (EFE).- A poss\u00edvel visita da Alta Comiss\u00e1ria da ONU para os Direitos Humanos, Michelle Bachelet, \u00e0 Venezuela deve ter."
        }
    ]
}