{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNREpxT1hvU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u6b27\u5dde\u304cHuawei-Pplware",
            "link": "https://pplware.sapo.pt/informacao/vice-presidente-da-comissao-europeia-afirma-que-a-europa-deve-desconfiar-da-huawei/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:00 GMT",
            "source_nm": "Pplware",
            "source_url": "https://pplware.sapo.pt",
            "desc": "O clima de m\u00fatua desconfian\u00e7a entre empresas tecnol\u00f3gicas e a Comiss\u00e3o Europeia n\u00e3o \u00e9 novo. Foram v\u00e1rias as ocasi\u00f5es em que empresas tecnol\u00f3gicas ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30ac\u30ab\u30f3\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u6301\u3064Oeiras  -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/08/sociedade/noticia/oeiras-vai-academia-aga-khan-1853978",
            "pub_date": "2018-12-08 07:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Rede Aga Khan para o Desenvolvimento vai comprar 49 hectares de terreno junto ao Tagus Park para a sua primeira escola de elite na Europa. Acolher\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u4fdd\u5b58\uff1a\u3053\u308c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u3082\u5371\u967a\u306a\u304a\u3082\u3061\u3083\u3067\u3059 - \u7d4c\u6e08\u65b0\u805e",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/economize-estes-sao-os-brinquedos-mais-perigosos-da-europa-386447",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Os brinquedos representam cerca de um ter\u00e7o (29%) dos bens perigosos que s\u00e3o removidos do mercado europeu. Veja aqui a lista dos brinquedos mais ..."
        },
        {
            "title": "Alentejo  -  Jornal deNot\u00edcias\u3067\u8fb2\u696d\u306b\u5f93\u4e8b\u3059\u308b\u6771\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5e02\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306b\u62d8\u7981\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.jn.pt/justica/interior/detido-por-escravizar-cidadaos-da-europa-de-leste-na-agricultura-no-alentejo-10291049.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Um homem de 40 anos foi detido por suspeitas do crimes de tr\u00e1fico de pessoas, no Alentejo. As v\u00edtimas respondiam a an\u00fancios de trabalho, mas acabavam ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u6211\u3005\u306f\u5730\u7403\u3092\u6551\u3046\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u6551\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 &quot; -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/08/mundo/noticia/europa-conta-6-clima-joao-camargo-1854038",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Das decis\u00f5es de alto n\u00edvel ao impacto no nosso quotidiano, neste programa falamos sobre a Europa que Conta, no \u00e2mbito da s\u00e9rie especial do P\u00daBLICO que ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u6a29\u6feb\u7528\u8005\u3068\u72ec\u88c1\u8005\u3092\u51e6\u7f70\u3059\u308b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306eMagnitsky\u6cd5 -  Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/opiniao/2018-12-07-Uma-Lei-Magnitsky-na-Europa-para-punir-violadores-dos-direitos-humanos-e-despotas",
            "pub_date": "2018-12-07 00:09:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "A ideia de uma Lei Magnitsky come\u00e7ou com uma atrocidade russa, mas tem agora um alcance mundial. Precisamos agora de ousar dar o pr\u00f3ximo passo."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u304c\u65e2\u306b\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3089\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3092\u5931\u3046\u3060\u308d\u3046 - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/internacional/detalhe/portugal-perderia-lugar-na-fase-de-grupos-da-liga-europa-se-a-nova-prova-comecasse-ja",
            "pub_date": "2018-12-03 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Novas regras no acesso \u00e0s competi\u00e7\u00f5es europeias afetam o vencedor da Ta\u00e7a de Portugal."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3002\u6b27\u5dde\u306e\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u306f\u3001\u53cd\u6b27\u5dde\u30dd\u30d4\u30e5\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6709\u76ca\u306a\u6295\u7968\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/politica/noticia/socialistas-europeus-querem-voto-util-populismos-antieuropa-1853931",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5e02\u5834\u9589\u9396\uff1a\u6b27\u5dde\u306f\u4e2d\u56fd\u3068\u7c73\u56fd\u306e\u95a2\u7a0e\u5f15\u304d\u4e0b\u3052\u306b\u3088\u308a\u7e2e\u5c0f\u306b\u623b\u308b\u3002\u30aa\u30a4\u30eb\u306f\u5229\u76ca\u3092\u4e0a\u3052\u308b - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/mercados/mercados-num-minuto/detalhe/fecho-dos-mercados-europa-volta-as-quebras-com-tarifas-china-eua-em-suspenso-petroleo-alivia-ganhos",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "O dia volta a terminar no vermelho para as principais pra\u00e7as europeias, com os investidores a mostrarem cautela quanto aos desfecho da contenda comercial ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u306a\u3057\u3067\u3084\u308b\u306a\u3089\u3070\u3001\u9ad8\u984d\u306a\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3092\u652f\u6255\u3046\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/internacional/2018-12-06-Europa-pagara-elevada-fatura-pelos-precos-da-energia-se-prescindir-da-Russia",
            "pub_date": "2018-12-06 18:08:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "A \u201ccoopera\u00e7\u00e3o\u201d entre a Europa e a R\u00fassia, a procura de um \u201cbenef\u00edcio m\u00fatuo para o desenvolvimento de um futuro sustent\u00e1vel\u201d estiveram no centro das ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306f\u5e30\u308a\u306e\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6b74\u53f2\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3059 - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/modalidades/voleibol/noticias/interior/sporting-faz-historia-na-europa-10282261.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Le\u00f5es eliminaram o Stroitel Minsk, mesmo perdendo por 2-3 na Bielorr\u00fassia, e pela primeira vez superaram duas eliminat\u00f3rias europeias, atingindo os oitavos ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ac\u30db\u30f3\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30a2\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6d77\u5cb8 - \u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/p3/cronica/interior-portugal-litoral-europa-1853692",
            "pub_date": "2018-12-06 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O interior de Portugal \u00e9 o litoral da Europa e o futuro est\u00e1 mesmo aqui ao lado. N\u00f3s, os portugueses do interior, tamb\u00e9m estamos no litoral. Jo\u00e3o Pav\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b28\u4eba\uff1a\u30b5\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30ce\u30cb\u30b7\u30a2 - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u7387\u3044\u308b\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.dn.pt/mundo/interior/as-28-pessoas-que-vao-marcar-a-europa-ha-uma-portuguesa-na-lista-liderada-por-salvini-10274498.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Artista pl\u00e1stica portuguesa Joana Vasconcelos destacada pelo portal norte-americano POLITICO Europa como uma das 28 personalidades que v\u00e3o moldar e ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u68ee\u6797\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u8cea\u554f\u3057\u307e\u3059 -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/01/jair-bolsonaro-interroga-europa-sobre-o-que-fez-para-manter-as-florestas/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Presidente brasileiro fala em pol\u00edtica \"mesquinha e tacanha\" que valoriza as quest\u00f5es ambientais e ind\u00edgenas e acusa a Europa de nada ter feito para proteger ..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9078\u6319\u3002 Ant\u00f3nioCosta\u306f\u3001\u3088\u308a\u65ad\u7247\u5316\u3055\u308c\u305f\u8b70\u4f1a\u3092\u4e88\u6e2c\u3057\u3001",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/eleicoes-europeias-antonio-costa-anteve-parlamento-mais-fragmentado-e-europa-muito-bloqueada",
            "pub_date": "2018-12-06 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O primeiro-ministro afirmou esta quinta-feira que se antev\u00ea um Parlamento Europeu mais fragmentado ap\u00f3s as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es e, em consequ\u00eancia, um ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\uff1a\u30e2\u30f3\u30b5\u30f3\u30c8\u306f\u6700\u3082\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u5834\u6240\u306e1\u3064\u3067\u3059 -  Reconquista",
            "link": "http://www.reconquista.pt/articles/europa-monsanto-entre-os-locais-mais-surpreendentes",
            "pub_date": "2018-12-03 10:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u518d\u78ba\u8a8d",
            "source_url": "http://www.reconquista.pt",
            "desc": "Monsanto \u00e9 um dos 15 locais mais surpreendentes da Europa, numa lista publicada pelo jornal espanhol El Pa\u00eds. AddThis Sharing Buttons. Share to Facebook ..."
        },
        {
            "title": "\u5206\u6790\u3002 8\u4eba\u308280\u4eba\u3082\u3044\u306a\u3044\uff1a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f\u516c\u6b63\u306a\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/04/mundo/analise/oito-oitenta-europa-procura-justo-equilibrio-1853383",
            "pub_date": "2018-12-04 06:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "1. At\u00e9 h\u00e1 bem pouco tempo, a \u201cestrat\u00e9gia\u201d europeia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China era muito simples: cada um competia pelo acesso ao gigantesco mercado chin\u00eas para ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3002 LG\u306f\u96fb\u6c60\u3092\u751f\u7523\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b503,000,000\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/03/europa-lg-investe-mais-503-000-000e-para-produzir-baterias/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Os sul-coreanos da LG s\u00e3o dos mais avan\u00e7ados na concep\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas para baterias de autom\u00f3veis, juntamente com a Panasonic/Tesla. Agora v\u00e3o i..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f\u6700\u7d42\u7684\u306b\u8ecd\u4e8b\u529b\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/opiniao/economistas/hans-werner-sinn/detalhe/europa-da-finalmente-o-tiro-de-partido-para-uma-forca-militar",
            "pub_date": "2018-12-02 14:05:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Se Fran\u00e7a est\u00e1 mesmo decidida a avan\u00e7ar com a fus\u00e3o de ex\u00e9rcitos nacionais numa for\u00e7a de defesa conjunta sob um comando central da UE - e n\u00e3o apenas ..."
        },
        {
            "title": "Sonae\u306865\u306f\u3001\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u7814\u7a76\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u512a\u5148\u6295\u8cc7\u300d\u3092\u6b27\u5dde\u306b\u6c42\u3081\u308b -  Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-04-Sonae-e-mais-65-pedem-a-Europa-investimento-prioritario-na-inovacao-e-investigacao",
            "pub_date": "2018-12-04 12:53:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Carta assinada por 66 l\u00edderes mundiais pede ao poder pol\u00edtico da Uni\u00e3o Europeia que apoie um ambicioso plano de investiga\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o europeu no ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044Tesla 3\u304c\u4eca\u65e5\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u5230\u7740 -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/economia/interior/novo-tesla-3-chega-hoje-a-europa-10279106.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "A Tesla come\u00e7a, esta quarta-feira, a aceitar pedidos para o Model 3, o mais acess\u00edvel do construtor norte-americano."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30de\u30c6\u30a6\u30b9\u3002 \u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u306e\u878d\u5408\u304c\u306a\u3044\u7d50\u675f\u306f\u5168\u304f\u554f\u984c\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d - \u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/01/economia/noticia/coesao-convergencia-europa-nao-interessa-nada-1853168",
            "pub_date": "2018-12-01 15:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O economista liga a travagem da converg\u00eancia de Portugal com a UE \u00e0 pol\u00edtica que tirou o protagonismo \u00e0 regi\u00e3o de Lisboa para o pa\u00eds ser mais coeso."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u5922\uff08\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\uff09 - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762025",
            "pub_date": "2018-12-01 17:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Depois de dois empates consecutivos, o Leicester regressou \u00e0s vit\u00f3rias ao bater o Watford, por 2-0. Ricardo Pereira foi titular, Vardy e Maddison apontaram os ..."
        },
        {
            "title": "PremiumRede\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u5230\u9054\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3092500\u4eba\u306e\u9055\u6cd5\u79fb\u6c11\u306b\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Diario de Noticias  - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/edicao-do-dia/02-dez-2018/interior/rede-usa-portugal-para-500-ilegais-chegarem-a-europa-10265826.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:22:26 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Grupo organizava viagem da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo para Fran\u00e7a ou B\u00e9lgica, passando pelo territ\u00f3rio nacional. Chegavam de avi\u00e3o e seguiam de ..."
        },
        {
            "title": "\u958b\u767a\u8005\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4eba\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u306f\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u3082\u6025\u901f\u306b\u6210\u9577\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-04-Comunidade-de-programadores-portuguesa-e-a-que-mais-cresce-na-Europa-Ocidental",
            "pub_date": "2018-12-04 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Este foi um ano recorde para a ind\u00fastria de software europeia, que cresceu cinco vezes mais que as restantes \u00e1reas da economia em termos de valor ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6700\u5927\u306e\u751f\u304d\u305f\u51fa\u751f\u73fe\u5834\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30f4\u30a1\u30bd\u30fc\u30bc\u30b9",
            "link": "https://www.evasoes.pt/noticias/braga-volta-a-ter-o-maior-presepio-vivo-da-europa/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:24:46 GMT",
            "source_nm": "\u907f\u96e3",
            "source_url": "https://www.evasoes.pt",
            "desc": "O Pres\u00e9pio Vivo de Priscos, considerado o maior pres\u00e9pio do g\u00e9nero na Europa, abre ao p\u00fablico para mais uma \u00e9poca festiva no dia 16 de dezembro e fica at\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u8a2a\u308c\u308b\u306e\u306b\u6700\u9ad8\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8 - \u4e16\u754c\u4e2d",
            "link": "https://www.voltaaomundo.pt/2018/12/02/os-melhores-mercados-de-natal-para-visitar-na-europa-2/",
            "pub_date": "2018-12-02 07:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c\u306b\u623b\u308b",
            "source_url": "https://www.voltaaomundo.pt",
            "desc": "Clique nas setas para conhecer os 20 melhores de mercados de Natal da Europa. [Imagens: Shutterstock]. 20 - Leipzig, Alemanha - O mercado de Natal de ..."
        },
        {
            "title": "FranciscoSp\u00ednola\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u4e2d\u6771\u3067\u306e\u30b5\u30fc\u30d5\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/modalidades/detalhe/francisco-spinola-nomeado-responsavel-pelo-surf-na-europa-africa-e-medio-oriente",
            "pub_date": "2018-12-01 14:00:57 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "WSL justificou a escolha de Sp\u00ednola pela sua reconhecida contribui\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do surf profissional em Portugal. - Modalidades, Correio da ..."
        },
        {
            "title": "2020\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u308b\u4e2d\u56fd\u306eSUV  - \u30de\u30cd\u30fc\u30fb\u30a2\u30e9\u30a4\u30d6",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/empresas/1299635/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30de\u30cd\u30fc",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "O maior fabricante de ve\u00edculos todo-o-terreno urbanos (SUV) da China, a Great Wall Motor, planeia chegar ao mercado europeu em 2020 com a sua marca de ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3078\u306e\u5165\u308a\u53e3\u3068\u3057\u3066\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb - \u30bd\u30eb",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/636777/portugal-como-porta-de-entrada-chinesa-na-europa",
            "pub_date": "2018-12-02 14:46:40 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f4\u30a9\u30e9\uff1a\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6559\u4f1a\u3001\u00ab\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5150\u7ae5\u9928\u00bb\uff08\u5199\u771f\u4ed8\u304d\uff09 - \u30a8\u30b1\u30b7\u30a2\u30fb\u30a8\u30af\u30ec\u30b7\u30a2",
            "link": "http://www.agencia.ecclesia.pt/portal/evora-igreja-de-sao-francisco-apresenta-presepios-da-europa-c-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u5199\u771f",
            "source_url": "http://www.agencia.ecclesia.pt",
            "desc": "\u00c9vora, 07 dez 2018 (Ecclesia) \u2013 A Igreja de S\u00e3o Francisco, em \u00c9vora, acolhe a partir de hoje uma exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de pres\u00e9pios da cole\u00e7\u00e3o Canha da ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u6cbb\u4f53\u5354\u4f1a\u306f\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5357\u90e8\u306b\u7f6e\u304f",
            "link": "https://regiao-sul.pt/2018/12/08/sociedade/associacao-de-municipios-coloca-rui-andre-na-europa/453035",
            "pub_date": "2018-12-08 10:16:59 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u5730\u57df",
            "source_url": "https://regiao-sul.pt",
            "desc": "A associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses prop\u00f4s Rui Andr\u00e9, presidente da autarquia de Monchique para a lista de representantes no Comit\u00e9 das ..."
        },
        {
            "title": "PSI20\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u4e3b\u6d41\u306e\u50be\u5411\u306b\u7d9a\u304d\u30010.40\uff05\u4e0a\u6607 -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/psi20-segue-tendencia-predominante-na-europa-e-sobe-040/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Das 18 bolsas cotadas que integram o PSI20, nove subiram e nove desceram. A Sonae Capital liderou os ganhos com uma subida de 3,04% para 0,85 euros."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u7d4c\u6e08\u653f\u7b56\u306f\u5909\u308f\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306ePM Poul Rasmussen  - Di\u00e1riodeNot\u00edcias -  Lisbon",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/politica-economica-da-europa-tem-de-mudar----ex-pm-dinamarques-poul-rasmussen--10293034.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O ex-primeiro-ministro dinamarqu\u00eas Poul Rasmussen, autor de uma \"agenda progressista\" para a pr\u00f3xima d\u00e9cada, defendeu hoje que a forma como a pol\u00edtica ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u30676\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3001100\u4eba\u4ee5\u4e0a\u304c\u8ca0\u50b7 - \u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "link": "https://www.sabado.pt/mundo/europa/detalhe/seis-mortos-e-mais-de-cem-feridos-numa-discoteca-em-italia",
            "pub_date": "2018-12-08 09:25:27 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "V\u00edtimas ser\u00e3o, na sua maioria, menores. Bombeiros suspeitam que tenha sido utilizado g\u00e1s lacrimog\u00e9neo o que provocou o p\u00e2nico entre os jovens. - Mundo ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u3082\u7af6\u4e89\u529b\u304c\u306a\u3044 -  Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/empresas/desporto/detalhe/liga-portuguesa-e-a-menos-competitiva-da-europa",
            "pub_date": "2018-12-07 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5927\u90e8\u5206\u306e\u4e57\u5ba2\u306e\u3046\u3061\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u7a7a\u6e2f -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/economia/eurostat/aeroporto-de-lisboa-entre-os-que-tem-mais-passageiros-na-europa",
            "pub_date": "2018-12-06 12:05:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O aeroporto de Lisboa registou, no ano passado, a segunda maior subida do n\u00famero de passageiros a\u00e9reos entre os 30 principais aeroportos da Uni\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306fPSI20\u306b\u611f\u67d3\u3057\u307e\u3059\u3002\u56fd\u7acb\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u306f\u300c\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u300d\u3067\u9589\u9396 - \u7d4c\u6e08\u65b0\u805e",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/europa-contagia-psi20-bolsa-nacional-encerra-no-verde-384942",
            "pub_date": "2018-12-03 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Tr\u00e9guas comerciais entre EUA e a China animaram as bolsas europeias. O portugu\u00eas PSI20 fechou no 'verde' com uma valoriza\u00e7\u00e3o 1,52% para 4.989,02 ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 - \u4e16\u754c -  RTP\u3092\u5206\u5272\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/migracoes-estao-a-dividir-a-europa_a1115836",
            "pub_date": "2018-12-07 06:29:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O primeiro-ministro portugu\u00eas referiu-se ao tema das migra\u00e7\u00f5es como um assunto que est\u00e1 a fraturar a Europa."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f2025\u5e74\u307e\u3067E\u30d3\u30b6\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u306e\u4f5c\u6210\u3092\u627f\u8a8d -  Publituris",
            "link": "https://www.publituris.pt/2018/12/07/europa-aprova-criacao-de-plataforma-e-visa-ate-2025/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c4\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.publituris.pt",
            "desc": "A Comiss\u00e3o de Transportes (TRAN) do Parlamento Europeu aprovou a cria\u00e7\u00e3o, at\u00e9 2025, de uma plataforma \u00fanica para vistos, intitulada E-visa, iniciativa que ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u8a66\u5408\u6642\u9593\u304c\u77ed\u3044\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u30ea\u30fc\u30b0 -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/detalhe/liga-portuguesa-de-futebol-com-menor-tempo-util-de-jogo-da-europa",
            "pub_date": "2018-12-03 18:32:17 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Campeonato sueco \u00e9 o que tem as partidas mais 'flu\u00eddas'. - Futebol, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u9280\u884c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u3092\u9ad8\u914d\u5f53\u91d1\u306b\u8abf\u548c\u3055\u305b\u308b -  Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/empresas/banca---financas/detalhe/banco-de-portugal-alinha-no-travao-da-europa-a-dividendos-altos",
            "pub_date": "2018-12-05 22:50:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3001\u6a29\u5229\u3001\u305d\u3057\u3066\u6211\u3005\u306e\u00ab\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u00bb -  AbrilApril",
            "link": "https://www.abrilabril.pt/internacional/fake-news-direita-e-mudancas-na-nossa-europa",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "4\u6708",
            "source_url": "https://www.abrilabril.pt",
            "desc": "Foi atrav\u00e9s dos c\u00e1lculos \u00abcient\u00edficos\u00bb, com um \u00abar de economia\u00bb, de monsieur Abeille que a Uni\u00e3o Europeia estabeleceu regras e tratados, castigando ..."
        },
        {
            "title": "Espa\u00e7oEuropa\u306fExternato\u00c1lvaresCabral\u3068Queen Dona Leonor School\u306e\u5b66\u751f\u3092Media Lab  - Di\u00e1riodeNot\u00edcias -  Lisbon\u306b\u62db\u5f85\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.dn.pt/vida-e-futuro/interior/espaco-europa-recebe-alunos-do-externato-alvares-cabral-e-das-escolas-profissional-de-estudos-tecnicos-e-rainha-dona-leonor-10280669.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Os alunos da Escola Rainha D. Leonor e do Externato \u00c1lvares Cabral, visitaram nesta quarta-feira o Media Lab do Di\u00e1rio de Noticias, nas torres de Lisboa, para ..."
        },
        {
            "title": "\u8eca\u6905\u5b50\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30b0\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e2\u4eba\u306eAlgarvean\u30a2\u30b9\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u304c\u3044\u308b - \u5357\u306e\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.sulinformacao.pt/2018/12/ha-dois-atletas-algarvios-campeoes-da-europa-de-andebol-em-cadeira-de-rodas/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.sulinformacao.pt",
            "desc": "Rui Rodrigues e Serghey Mitrofan s\u00e3o atletas da equipa algarvia do Sporting/Casa do Povo de Messines/AMAL e sagraram-se este domingo, 2 de Dezembro, ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u5834\u9589\u9396\uff1a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306f1\uff05\u4ee5\u4e0a\u306e\u5229\u56de\u308a\u3092\u9054\u6210\u3057\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u77f3\u6cb9\u306e\u5229\u4fbf\u6027\u3092\u7de9\u548c - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30cd\u30b4\u30b7\u30aa\u30b9 - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/mercados/mercados-num-minuto/detalhe/fecho-dos-mercados-europa-cede-acima-de-1-e-trump-alivia-ganhos-do-petroleo",
            "pub_date": "2018-12-05 17:32:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "As principais bolsas europeias alinham-se em quedas acentuadas, com a maioria a afundar mais de 1%. O petr\u00f3leo, que contava fortes ganhos, aliviou a ..."
        },
        {
            "title": "\u601d\u8003\u306e\u6d41\u308c\u3068\u9695\u77f3\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u6a2a\u5207\u308b",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/atravessar-a-europa-ligado-a-corrente-e-com-um-meteorito-no-pensamento",
            "pub_date": "2018-12-03 07:32:59 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "E se lhe dissessem que \u201cem 2050 um meteorito vai chocar contra a terra e dizimar a vida humana\u201d. Provavelmente a sua resposta seria \u201cArmageddon, com ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306f1\uff05\u4ee5\u4e0a\u4e0b\u843d\u3057\u3001\u6b27\u5dde\u306e\u640d\u5931\u3092\u4f34\u3046 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30cd\u30b4\u30b7\u30aa\u30b9 - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/mercados/bolsa/detalhe/lisboa-recua-mais-de-1-e-acompanha-perdas-na-europa",
            "pub_date": "2018-12-05 08:08:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "A pra\u00e7a portuguesa abriu no vermelho, em linha com o resto da Europa. A sess\u00e3o deve ser dominada pelas quedas, numa altura em que aumentam as d\u00favidas ..."
        }
    ]
}