{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREZ3ZERKeUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:16:44 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a6\u30fc\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u524d\u3067\u30eb\u30fc\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u300cknelt\u300d\uff1f - \u30dd\u30ea\u30b0\u30e9\u30d5",
            "link": "https://poligrafo.sapo.pt/fact-check/lula-da-silva-ajoelhou-perante-hugo-chavez",
            "pub_date": "2018-12-03 14:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30ea\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://poligrafo.sapo.pt",
            "desc": "Uma foto partilhada milhares de vezes nos \u00faltimos dias sugere que o ex-presidente brasileiro assumiu postura reverencial face ao ex-ditador venezuelano."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u3001\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u65b0\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u3078\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/bolivia-em-greve-geral-contra-nova-candidatura-presidencial-de-evo-morales",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:04 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Evo Morales\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5019\u88dc\u8005\u3078\u306e\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u91ce\u515a\u5316 -  swissinfo.ch",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/por/afp/cresce-oposi%C3%A7%C3%A3o-na-bol%C3%ADvia-a-uma-nova-candidatura-de-evo-morales/44591990",
            "pub_date": "2018-12-03 20:25:01 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u304c\u7b2c4\u671f\u306b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306b\u6311\u6226\u3059\u308b\u7406\u7531",
            "link": "https://g1.globo.com/mundo/noticia/2018/12/05/por-que-decisao-da-justica-de-deixar-evo-morales-disputar-4o-mandato-divide-a-bolivia.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 14:24:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "O presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales, est\u00e1 mais perto do objetivo de permanecer no poder at\u00e9 2025. Na noite de ter\u00e7a-feira, o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6771\u8a3c\u306f\u3001\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u7acb\u5019\u88dc\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c4\u671f\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f -  UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/05/tribunal-supremo-eleitoral-da-bolivia-permite-nova-candidatura-de-evo-morales.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 10:50:02 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O Tribunal Supremo Eleitoral da Bol\u00edvia autorizou, nesta ter\u00e7a-feira, a candidatura do presidente do pa\u00eds, Evo Morales, para as prim\u00e1rias pr\u00e9vias visando as ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u7b2c4\u671f\u5019\u88dc\u3067\u3042\u308bEvo Morales\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/05/interna_mundo,723507/tribunal-eleitoral-aceita-candidatura-de-evo-morales-a-4-mandato-na-b.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:22:01 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O Tribunal Supremo Eleitoral da Bol\u00edvia aceitou a candidatura de Evo Morales a um quarto mandato presidencial."
        },
        {
            "title": "Tupan Blog :: Evo Morales\u306f\u5225\u306e\u9078\u6319\u306b\u6311\u6226\u3057\u305f\u3044 -  BemParan\u00e1",
            "link": "https://www.bemparana.com.br/blog/tupan/post/evo-morales-quer-disputar-mais-uma-eleicao",
            "pub_date": "2018-12-05 19:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30c3\u30c9\u30d1\u30e9\u30ca",
            "source_url": "https://www.bemparana.com.br",
            "desc": "Do P\u00e1gina Sete. A Suprema Corte Eleitoral autorizou o presidente Evo Morales e o vice-presidente \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera como candidatos ao MAS para as ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6771\u8a3c\u306f\u30012019\u5e74\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u306e\u539f\u70b9\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30a8\u30dc\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://www.brasildefato.com.br/2018/12/05/tse-da-bolivia-libera-evo-para-disputar-primarias-das-eleicoes-presidenciais-de-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u4e8b\u5b9f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.brasildefato.com.br",
            "desc": "O Tribunal Supremo Eleitoral (TSE) da Bol\u00edvia autorizou no final da noite dessa ter\u00e7a-feira (04) a candidatura do atual presidente do pa\u00eds, Evo Morales, e do ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u7b2c4\u671f\u3092\u30d7\u30ec\u30a4\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u305f -  MaisPB",
            "link": "http://www.maispb.com.br/285478/evo-morales-e-autorizado-disputar-4o-mandato.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:44:01 GMT",
            "source_nm": "MorePB",
            "source_url": "http://www.maispb.com.br",
            "desc": "O Tribunal Eleitoral Boliviano deu nesta ter\u00e7a-feira (4) sinal verde ao presidente Evo Morales, no poder desde 2006, para disputar um quarto mandato ..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales  -  Renova Media\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5019\u88dc\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6297\u8b70",
            "link": "https://renovamidia.com.br/protestos-na-bolivia-contra-nova-candidatura-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:20:12 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Enquanto isso, o principal advers\u00e1rio de Morales, o ex-presidente Carlos Mesa, se consolida em primeiro lugar nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3068\u306e\u56fd\u5883\u8fd1\u304f\u306e\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u3001Evo Morales  -  RedeTV\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70\uff01",
            "link": "https://www.redetv.uol.com.br/jornalismo/redetvnews/videos/giro-internacional/bolivianos-fecham-fronteira-com-o-brasil-em-protesto-contra-evo-morales",
            "pub_date": "2018-12-06 23:17:00 GMT",
            "source_nm": "RedeTV\uff01",
            "source_url": "https://www.redetv.uol.com.br",
            "desc": "GIRO INTERNACIONAL: O grupo se manifestou ap\u00f3s a Bol\u00edvia permitir que Evo Morales se reeleja pela quarta vez; Homem mata mulher para fugir com ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u7dcf\u9078\u6319\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u7dcf\u9078\u6319",
            "link": "http://recordtv.r7.com/jornal-da-record/videos/manifestantes-fazem-greve-geral-contra-candidatura-de-evo-morales-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 02:09:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u3092\u9332\u753b\u3059\u308b",
            "source_url": "http://recordtv.r7.com",
            "desc": "Os bolivianos pedem que Evo Morales respeite o resultado de um referendo realizado em 2016. Para assistir ao conte\u00fado na \u00edntegra, acesse PlayP..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u306f\u7b2c4\u671f\u306eEvo Morales\u306e\u5019\u88dc\u3078\u306e\u6297\u8b70 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/bolivianos-protestam-contra-candidatura-de-evo-morales-a-quarto-mandato/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:58:55 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "As principais cidades bolivianas est\u00e3o parcialmente bloqueadas nesta quinta-feira, 6, em recha\u00e7o \u00e0 candidatura a um quarto mandato sucessivo do presidente Evo Morales, no poder desde 2006, enquanto ativistas de direitos humanos lan\u00e7aram chamados \u00e0 desobedi\u00eancia civil. Grupos de ativistas ocuparam as ruas com bandeiras bolivianas e cartazes com a legenda \u201cBol\u00edvia disse N\u00e3o\u201d \u2013 em alus\u00e3o ao referendo de 2016 sobre a reelei\u00e7\u00e3o de Morales -, interrompendo o tr\u00e1fego de ve\u00edculos em oito das 10 maiores cidades. O Minist\u00e9rio do Interior calculou que cerca de 5.000 ativistas tenham participado do gov..."
        },
        {
            "title": "\u8caa\u6b32\u306a\u98df\u6b32 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://opiniao.estadao.com.br/noticias/geral,apetite-voraz,70002636221",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://opiniao.estadao.com.br",
            "desc": "Evo Morales \u00e9 o presidente boliviano h\u00e1 mais tempo no cargo. Ele assumiu em janeiro de 2006, exerce o terceiro mandato e pretende disputar o quarto. Caso seja reeleito mais uma vez, poder\u00e1 ficar no poder at\u00e9 2025. \u00c9 prov\u00e1vel que consiga. As barreiras legais que continham seu apetite voraz e desapre\u00e7o pela altern\u00e2ncia de poder - pilar da democracia - foram derrubadas por ordem da Justi\u00e7a. Na ter\u00e7a-feira passada, o Tribunal Supremo Eleitoral (TSE) da Bol\u00edvia, em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria no final do dia, decidiu que tanto Morales como seu vice, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera, poder\u00e3o disputar as pr\u00e9vias e..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u91ce\u515a\u3001\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u9078\u6319\u904b\u52d5\u3092\u660e\u8a00\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011477/oposicao-boliviana-tentara-articular-campanha-contra-reeleicao-de-mora.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:20 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Comit\u00eas civis das principais regi\u00f5es da Bol\u00edvia decidiram nesta sexta-feira (7) coordenar com os candidatos presidenciais opositores sua campanha contra a reelei\u00e7\u00e3o de Evo Morales, no poder desde 2006, para um quarto mandato consecutivo at\u00e9 2025. L\u00edderes e dirigentes de comit\u00eas c\u00edvicos de seis dos nove departamentos da Bol\u00edvia se reuniram e tomaram v\u00e1rias medidas, ap\u00f3s os efetivos bloqueios de ruas e marcha na quinta-feira em todo o pa\u00eds, contra a nova candidatura do presidente boliviano. Ap\u00f3s o encontro, os dirigentes leram suas resolu\u00e7\u00f5es, entre as quais se menciona \"convocar os l\u00edderes d..."
        },
        {
            "title": "\uff03\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304c\u6df7\u4e71\u3059\u308b\u524d\u306e\u30eb\u30fc\u30e9\u306e\u5199\u771f",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mito-ou-fato/verificamos-foto-de-lula-diante-de-chavez-foi-adulterada,f3527e6aa368dfcb143f15ca447b5a78l62t3tce.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:36 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Ag\u00eancia Lupa Cristina Tard\u00e1guila Circula nas redes sociais uma foto do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) ajoelhando-se diante do ex-presidente da Venezuela Hugo Ch\u00e1vez e do presidente da Bol\u00edvia, Evo Morales. Por meio do projeto de verifica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, usu\u00e1rios do Facebook solicitaram que esse material fosse analisado. Confira a seguir o trabalho de verifica\u00e7\u00e3o da Lupa: \"Enquanto os petistas falam da contin\u00eancia de Bolsonaro ao [presidente] americano, n\u00e3o vamos deix\u00e1-los esquecer da refer\u00eancia de joelho que Lula fez aos ditadores Hugo Ch\u00e1vez e Evo Morales\" Imagem que circula ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u304c\u7b2c4\u671f\u306b\u6311\u6226\u3067\u304d\u308b|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/tribunal-eleitoral-da-bolivia-permite-que-evo-morales-dispute-4-mandato/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:42:27 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O Tribunal Eleitoral da Bol\u00edvia autorizou nesta ter\u00e7a-feira 4 a candidatura do presidente do pa\u00eds, Evo Morales, em busca do quarto mandato seguido no Executivo, o que a oposi\u00e7\u00e3o alega ser inconstitucional. A decis\u00e3o tinha que ser tomada at\u00e9 o pr\u00f3ximo s\u00e1bado (07), mas o \u00f3rg\u00e3o eleitoral convocou uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia no final da noite de ter\u00e7a para deliberar a legalidade da candidatura de Morales e do atual vice-presidente, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera, \u00e0s prim\u00e1rias de janeiro de 2019. Na \u00faltima semana, protestos aconteceram na capital do pa\u00eds, La Paz, em uma crescente da rejei\u00e7\u00e3o a outra candida..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u53f8\u6cd5\u306f\u3001\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u65b0\u305f\u306a\u5019\u88dc\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30c9\u30a5\u30de\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/justica-da-bolivia-permite-nova-candidatura-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:49:54 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "NEW YORK, NY \u2013 APRIL 21: President of the PluriNational State of Bolivia Evo Morales Ayma speaks during a press conference at United Nations on April 21, 2016 in New York City. (Photo by Jemal Countess/Getty Images) Da France-Presse O Tribunal Eleitoral Boliviano (TSE) deu nesta ter\u00e7a-feira sinal verde ao presidente Evo Morales para disputar um quarto mandato consecutivo, apesar dos protestos populares e da resist\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o, que afirma que a candidatura \u00e9 inconstitucional. \u201cO Tribunal Supremo Eleitoral, em virtude da jurisdi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia que por lei exerce\u201d, aprovou a habilita\u00e7\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306f8\u3064\u306e\u9996\u90fd\u3068\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3068\u306e\u56fd\u5883\u306b\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3044\u308b -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/bolivia-tem-protestos-em-oito-capitais-e-na-fronteira-com-o-brasil-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 17:04:07 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Boliviano protesta contra o presidente Evo Morales David Mercado / Reuters / 5.12.2018 Oito das nove capitais da Bol\u00edvia e diversas cidades menores registraram protestos nos \u00faltimos dias, depois que a Justi\u00e7a Eleitoral do pa\u00eds confirmou a candidatura do presidente Evo Morales para o quarto mandato consecutivo. Segundo a imprensa boliviana, a maior parte das manifesta\u00e7\u00f5es aconteceu na capital administrativa do pa\u00eds, La Paz, mas tamb\u00e9m ocorreram protestos na capital constitucional, Sucre, e tamb\u00e9m nas maiores cidades, como Santa Cruz de la Sierra, El Alto e Cochabamba. Em Guayaramer\u00edn, que fa..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001Evo Morales\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5019\u88dc\u8005\u3092\u8a8d\u53ef\u3059\u308b - Estad\u00e3o",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,justica-eleitoral-da-bolivia-autoriza-nova-candidatura-de-evo-morales,70002633902",
            "pub_date": "2018-12-05 06:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "O Tribunal Supremo Eleitoral da Bol\u00edvia autorizou nesta ter\u00e7a-feira, 4, a candidatura de Evo Morales para as prim\u00e1rias visando as elei\u00e7\u00f5es de 2019. Apesar da oposi\u00e7\u00e3o tentar evitar que ele participe do pleito, o atual presidente tentar\u00e1 se eleger para o quarto mandato consecutivo. O \u00f3rg\u00e3o eleitoral adiantou em reuni\u00e3o de emerg\u00eancia, realizada no final da noite, uma decis\u00e3o que tinha prazo de ser anunciada at\u00e9 o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 8. A permiss\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o nas prim\u00e1rias tamb\u00e9m vale para o vice-presidente da Bol\u00edvia, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera. Em um comunicado \u00e0 imprensa, onde n\u00e3o aceitou perg..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u304c\u7b2c4\u671f\u306b\u7570\u8b70\u3092\u5531\u3048\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/mundo/2018/12/05/interna_mundo,723346/tribunal-eleitoral-boliviano-autoriza-morales-a-disputar-quarto-mandat.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 17:45:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "La Paz, Bol\u00edvia - O Tribunal Eleitoral Boliviano deu nesta ter\u00e7a-feira (4/12) sinal verde ao presidente Evo Morales para disputar um quarto mandato consecutivo, apesar dos protestos populares e da resist\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o, que afirma que a candidatura \u00e9 inconstitucional. \"O Tribunal Supremo Eleitoral, em virtude da jurisdi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia que por lei exerce\", aprovou a habilita\u00e7\u00e3o de nove candidaturas \u00e0s prim\u00e1rias de janeiro, incluindo a do bin\u00f4mio Evo Morales-Alvaro Garc\u00eda, informa uma declara\u00e7\u00e3o lida para a imprensa. As for\u00e7as de oposi\u00e7\u00e3o pedem respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e \u00e0 soberania do po..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2 - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u3067\u7b2c4\u671f\u306eEvo Morales\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010817/tribunal-eleitoral-aceita-candidatura-de-evo-morales-a-4-mandato-na-b.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 23:47:04 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Tribunal Supremo Eleitoral da Bol\u00edvia aceitou a candidatura de Evo Morales a um quarto mandato presidencial, na elei\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ano. Oposicionistas protestam e afirmam que n\u00e3o est\u00e1 sendo cumprido um plebiscito que rejeitou sua reelei\u00e7\u00e3o em 2016. A presidente do TSE, Mar\u00eda Eugenia Choque, disse na noite de ter\u00e7a-feira que aceitou a candidatura de Morales, dois dias antes do fim do prazo. Na entrevista coletiva, a ju\u00edza n\u00e3o aceitou perguntas dos jornalistas. Houve protestos contra a candidatura. Em La Paz, algumas pessoas se crucificaram diante do tribunal eleitoral, enquanto um grupo de..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales  -  Estado de Minas\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5019\u88dc\u8005\u3078\u306e\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u91ce\u515a\u306e\u62e1\u5927",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010187/cresce-oposicao-na-bolivia-a-uma-nova-candidatura-de-evo-morales.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 01:21:55 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Tr\u00eas protestos avan\u00e7am rumo a La Paz contra uma nova candidatura do presidente boliviano, Evo Morales, a um quarto mandato, enquanto seu principal advers\u00e1rio, o ex-presidente Carlos Mesa, se consolida em primeiro lugar nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto. Estas caminhadas, que partiram dos Andes, dos vales subtropicais e da plan\u00edcie, se encontrar\u00e3o em La Paz na quinta-feira para se unir a outras manifesta\u00e7\u00f5es que buscam que o Tribunal Supremo Eleitoral (TSE) inabilite Morales para as elei\u00e7\u00f5es de 2019. As for\u00e7as de oposi\u00e7\u00e3o pedem respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e \"\u00e0 soberania do povo boliviano que, em..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u88c1\u5224\u6240\u3001Evo\u30924\u671f\u76ee\u306b\u5c31\u4efb -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/americas/2018120512836702-evo-morales-eleicoes/",
            "pub_date": "2018-12-05 02:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "A habilita\u00e7\u00e3o do bin\u00f4mio Morales-Garcia, do Movimento ao Socialismo, e dos pares de candidatos de sete partidos e frentes de oposi\u00e7\u00e3o foi anunciado em uma entrevista coletiva na noite desta ter\u00e7a-feira, quatro dias antes do prazo que o TSE havia estabelecido para a publica\u00e7\u00e3o das listas de candidatos habilitados a participar das prim\u00e1rias de janeiro, que antecedem as elei\u00e7\u00f5es gerais. Em fevereiro de 2016, Evo Morales saiu derrotado, por uma pequena margem de votos, de um referendo realizado no pa\u00eds para decidir se o presidente poderia ou n\u00e3o concorrer a um quarto mandato. Na ocasi\u00e3o, 51,3% ..."
        }
    ]
}