{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyMHZNREV4Ym1OeU9HTVNCWEIwTFZCVUtBQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:58 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Macron\u306f &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8&quot;\u306e\u6297\u8b70\u306e\u5f8c\u306b\u71c3\u6599\u306b\u7a0e\u3092\u76f8\u6bba\u3059\u308b -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/macron-anula-taxa-sobre-combustiveis-apos-protestos-dos-coletes-amarelos-10283485.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u610f\u898bBrexit\u306f\u5931\u6557\u3057\u305f\u3001Macron\u3082\u5931\u6557\u3057\u305f\u3002 Elabore  -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/mundo/opiniao/brexit-falhou-macron-tambem-elabore-1853859",
            "pub_date": "2018-12-07 06:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O 'Brexit' e Macron simbolizaram as duas grandes alternativas para a Europa uma d\u00e9cada depois da Grande Recess\u00e3o. \u00c9 relevante que tenham falhado ao ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306f\u3001Macron  -  Expresso\u306e &quot;\u81ea\u9589\u75c7&quot;\u306b\u3088\u3063\u3066\u653f\u6cbb\u7684\u3067\u52d5\u6a5f\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u304b\u3064\u3066\u306a\u3044\u52d5\u304d\u3067\u3059",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/internacional/2018-12-07-Coletes-amarelos-e-movimento-inedito-apolitico-e-motivado-pelo-autismo-de-Macron",
            "pub_date": "2018-12-07 18:05:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "coletes amarelos\" coordenam-se maioritariamente atrav\u00e9s das redes sociais como Facebook ou WhatsApp, travando conhecimento pessoal nos dias dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3002 Macron\u306f\u4e00\u6b69\u5f8c\u9000\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001 &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306f\u3082\u3063\u3068\u6b32\u3057\u3044\u3067\u3059 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/04/mundo/noticia/coletes-amarelos-governo-frances-recua-suspende-aumento-combustiveis-1853400",
            "pub_date": "2018-12-04 12:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 - \u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u300c\u77f3\u6cb9\u3092\u71c3\u3084\u3059\u300d\u3053\u3068\u3092\u671b\u307e\u306a\u3044 - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/mundos/Noticias/Ver/762912",
            "pub_date": "2018-12-06 23:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas fala ao pa\u00eds no in\u00edcio da pr\u00f3xima semana sobre os \u00abcoletes amarelos\u00bb, mas s\u00f3 depois do protesto nacional do movimento agendado para ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u5927\u8ca1\u7523\u7a0e\u3092\u8fd4\u9084\u3057\u3066\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/macron-acena-aos-coletes-amarelos-com-regresso-do-imposto-sobre-grandes-fortunas_n1115581",
            "pub_date": "2018-12-05 19:05:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Uma mexida nos impostos sobre as grandes fortunas pode ser a solu\u00e7\u00e3o para Emannuel Macron satisfazer as reivindica\u00e7\u00f5es dos \u201ccoletes amarelos\u201d sem ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3002\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u8b66\u544a\u3059\u308b\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u66b4\u529b\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u306a\u3044\u300d - \u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/01/mundo/noticia/macron-avisa-aceitarei-violencia-1853211",
            "pub_date": "2018-12-01 22:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, garantiu hoje que \"nunca aceitar\u00e1 a viol\u00eancia\", numa refer\u00eancia aos desacatos, \u00e0 margem das manifesta\u00e7\u00f5es, em ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u304c\u4e16\u8ad6\u8abf\u67fb\u3067\u6bba\u3057\u305f - \u4e16\u754c -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/emmanuel-macron-arrasado-nas-sondagens_v1115386",
            "pub_date": "2018-12-04 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O presidente franc\u00eas colhe apenas 23% das prefer\u00eancias dos franceses ap\u00f3s estas semanas da crise provocada pelos \"coletes amarelos\". Durante o dia de ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u3053\u308c\u306f\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u9593\u306e\u5e78\u305b\u306a\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30b7\u30a2\u30e0\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u3088\u3046\u3060&quot;  -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/opiniao/global/paulo-portas-paulo-portas-isso-parece-determinar-o-fim-do-consorcio-feliz-entre-macron-e-a-franca",
            "pub_date": "2018-12-02 22:20:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "\"Eu acho que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 democracias felizes\", afirmou Paulo Portas no seu espa\u00e7o de coment\u00e1rio semanal, no Jornal das 8, \u201cGlobal\u201d, ao referir-se ao protesto ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30da\u30f3\u3068\u30e1\u30ec\u30f3\u30c1\u30e7\u30f3\u306f\u65e9\u671f\u9078\u6319\u3092\u6c42\u3081\u3001\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u6c88\u9ed9\u3092\u5b88\u308b - \u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/02/mundo/noticia/governo-frances-admite-declarar-estado-emergencia-1853217",
            "pub_date": "2018-12-02 19:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Primeiro-ministro franc\u00eas vai receber representantes dos 'coletes amarelos' mais uma vez e tamb\u00e9m l\u00edderes parlamentares. Prioridade do Governo franc\u00eas \u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Macron\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u306f\u3059\u3079\u3066\u3092\u5909\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u9031\u672b - \u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u82f1\u56fd",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/weekend/detalhe/relatorio-macron-pode-mudar-tudo",
            "pub_date": "2018-12-01 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Fran\u00e7a tem a inten\u00e7\u00e3o de devolver aos povos africanos os seus bens culturais, prometeu o Presidente franc\u00eas, reabrindo a discuss\u00e3o de um dos principais ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u5371\u6a5f\u5bfe\u5fdc\u95a3\u50da\u306e\u63aa\u7f6e\u3092\u5f85\u3064 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/franca-aguarda-medidas-do-gabinete-de-crise-de-macron_v1114941",
            "pub_date": "2018-12-02 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Em direto de Paris, para o Jornal da Tarde, a correspondente da RTP em Fran\u00e7a, Ros\u00e1rio Salgueiro, explicou o que pode estar em causa ap\u00f3s os ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3001\u975e\u96e3\u306e\u52d5\u304d\u306b\u76f4\u9762 -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/06/emmanuel-macron-vai-enfrentar-mocao-de-censura",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "O an\u00fancio ocorre depois do primeiro-ministro franc\u00eas, \u00c9douard Philippe, ter anunciado a suspens\u00e3o do aumento dos impostos sobre combust\u00edveis."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8b70\u4f1a\u306e\u8cea\u554f\u306e3\u3064\u306e\u5de6\u6d3e\u653f\u515a\u306e\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306e\u5927\u7d71\u9818 - \u30b3\u30ec\u30aa\u30aa\u30fb\u30c0\u30fb\u30de\u30ca\u30cf",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/tres-partidos-de-esquerda-do-parlamento-frances-questionam-presidencia-de-macron",
            "pub_date": "2018-12-06 10:33:57 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Pondera-se discutir um voto de desconfian\u00e7a contra o governo de Fran\u00e7a. - Mundo, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "Macron\u306e\u9006\u8ee2 - \u4e16\u754c - \u4eca\u65e5\u306e\u5199\u771f -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/imagem-do-dia/mundo/macron-faz-marcha-atras_1115677",
            "pub_date": "2018-12-06 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas cedeu \u00e0s sucessivas vagas de protesto dos coletes amarelos e decidiu-se por uma suspens\u00e3o, por um ano, do aumento de impostos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aEmmanuel Macron\u306f\u975e\u96e3\u306e\u52d5\u304d\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b -  euronews.com",
            "link": "https://pt.euronews.com/video/2018/12/06/emmanuel-macron-vai-enfrentar-mocao-de-censura",
            "pub_date": "2018-12-06 17:43:06 GMT",
            "source_nm": "euronews.com",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "V\u00cdDEO : O an\u00fancio ocorre depois do primeiro-ministro franc\u00eas, \u00c9douard Philippe, ter anunciado a suspens\u00e3o do aumento dos impostos sobre combust\u00edveis."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30b3\u30b9\u30bf\u306f\u3068\u3066\u3082\u5e78\u904b\u3067\u3001\u30de\u30af\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u305d\u3046\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093&quot;  - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/politica/2018-12-03-Antonio-Costa-esta-com-muita-sorte-e-Macron-nao",
            "pub_date": "2018-12-03 21:50:59 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Manuela Moura Guedes analisou, no espa\u00e7o de coment\u00e1rio no \u201cJornal da Noite\u201d desta segunda-feira, o movimento \u201ccoletes amarelos\u201d e as diferen\u00e7as entre ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30ed\u30f3\u306f\u7dca\u6025\u4e8b\u614b\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/03/macron-rejeita-estado-de-emergencia",
            "pub_date": "2018-12-03 07:41:29 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "O presidente franc\u00eas abriu a porta ao di\u00e1logo entre o primeiro-ministro e os manifestantes."
        },
        {
            "title": "Macron\u306f\u4eca\u671d\u306e\u5e79\u90e8\u4f1a\u8b70\u3092\u62db\u96c6 -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/mundo/2018-12-02-Macron-convoca-reuniao-de-emergencia-do-Executivo-para-esta-manha",
            "pub_date": "2018-12-02 09:52:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas convocou para o final da manh\u00e3 uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia do Executivo para discutir os violentos confrontos em Paris. Depois da ..."
        },
        {
            "title": "Macron\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3068\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3068\u306ePM\u30df\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/macron-quer-pm-reunido-com-partidos-franceses-e-representantes-dos-coletes-amarelos-10267819.html",
            "pub_date": "2018-12-02 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, solicitou ao primeiro-ministro, Edouard Philippe, que receba os l\u00edderes dos partidos com assento parlamentar e os ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aMacron\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306ePM\u306b\u515a\u9996\u6307\u5c0e\u8005\u3092\u62db\u5f85\u3059\u308b - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/video/2018/12/02/primeiro-ministro-frances-convocou-lideres-partidarios",
            "pub_date": "2018-12-02 19:36:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "V\u00cdDEO : Emmanuel Macron mant\u00e9m-se em sil\u00eancio e visita um Arco do Triunfo vandalizado, ap\u00f3s Paris se ter tornado mais uma vez num campo de batalha."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3068\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u4ee3\u8868\u3067\u3042\u308bMP\u3092\u518d\u4f1a\u3055\u305b\u305f\u3044",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/macron-quer-pm-reunido-com-partidos-franceses-e-representantes-dos-coletes-amarelos/",
            "pub_date": "2018-12-02 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "Segundo informa\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia, a iniciativa, cuja data n\u00e3o foi divulgada, responde \u00e0 \u201cpreocupa\u00e7\u00e3o constante pelo di\u00e1logo\u201d do executivo. Paris, 02 dez ..."
        },
        {
            "title": "Macron\u306f\u51f1\u65cb\u9580\u3092\u8a2a\u308c\u308b -  Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/internacional/2018-12-02-Macron-visita-Arco-do-Triunfo",
            "pub_date": "2018-12-02 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Emmanuel Macron visitou esta manh\u00e3 o Arco do Triunfo em Paris, logo ap\u00f3s a chegada da confer\u00eancia do G20 que decorreu em Buenos Aires."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u5143\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b -  Noticias al Minuto",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1128878/emmanuel-macron-presta-homenagem-ao-antigo-presidente-norte-americano",
            "pub_date": "2018-12-01 14:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O chefe de Estado franc\u00eas, Emmanuel Macron, prestou homenagem ao ex-Presidente americano George H. W. Bush, que morreu na noite de sexta-feira, ..."
        },
        {
            "title": "Macron\u306f\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30de\u30fc\u30b1\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u62c5\u5f53\u8005\u3084\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/rtp-europa/macron-promete-ajudar-comerciantes-e-proprietarios-afectados-por-manifestacao_v1114990",
            "pub_date": "2018-12-03 10:42:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Macron promete ajudar rapidamente comerciantes e propriet\u00e1rios afectados pela destrui\u00e7\u00e3o provocada pelos manifestantes. Para j\u00e1, \u00e9 altura de fazer ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u306f\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u56fd\u5bb6\u7d71\u4e00\u3092\u6c42\u3081\u3066 - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/dossies/diario/2018-12-03-Macron-a-procura-de-uma-impossivel-unidade-nacional",
            "pub_date": "2018-12-03 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "O movimento in\u00e9dito dos \u201ccoletes amarelos\u201d, que por vezes resvala para um inacredit\u00e1vel vandalismo, assombra os franceses. O Presidente Macron n\u00e3o diz ..."
        },
        {
            "title": "Macron\u306fSIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u5909\u5316\u3092\u671b\u307e\u306a\u3044 &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3092\u975e\u96e3",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/mundo/2018-12-01-Macron-acusa-coletes-amarelos-de-nao-quererem-mudanca",
            "pub_date": "2018-12-01 20:00:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente franc\u00eas diz que os culpados da viol\u00eancia n\u00e3o querem melhorar o pa\u00eds, querem apenas o caos. A partir da Argentina, onde est\u00e1 numa reuni\u00e3o do ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Ant\u00f3nioCosta\u306f\u975e\u5e38\u306b\u904b\u304c\u3044\u3044\u3057\u3001Macron\u306f\u305d\u3046\u3057\u306a\u3044 -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/programas/a-procuradora/2018-12-03-Antonio-Costa-esta-com-muita-sorte-e-Macron-nao",
            "pub_date": "2018-12-03 21:50:59 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "Manuela Moura Guedes analisou, no espa\u00e7o de coment\u00e1rio no Jornal da Noite de segunda-feira, o movimento \u201ccoletes amarelos\u201d e as diferen\u00e7as entre ..."
        },
        {
            "title": "Macron\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u66b4\u529b\u306e\u5f8c\u3001\u653f\u5e9c\u3068\u4f1a\u3046 -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/mundo/2018-12-02-Macron-reunido-de-emergencia-com-o-Governo-apos-sabado-de-violencia",
            "pub_date": "2018-12-02 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "O presidente franc\u00eas admite decretar o Estado de Emerg\u00eancia para prevenir novos protestos dos \u201ccoletes amarelos\u201d. Emmanuel Macron regressou a Paris e ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306e\u66b4\u52d5 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c7\u30a3\u30aa",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,os-motins-de-paris,70002637679",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "Um texto inunda as redes sociais, especialmente o Facebook. Foi lido centenas de milhares de vezes, principalmente pelos \u201ccoletes amarelos\u201d, que desafiavam o presidente e se preparavam para viver um dia de loucura e perigo hoje nas ruas de Paris. O que diz o texto? Ele denuncia o \u201cPacto de Marrakesh\u201d, que Emmanuel Macron deve assinar na segunda-feira. Ao assinar o acordo, segundo explica o Facebook, \u201cMacron vender\u00e1 a Fran\u00e7a para a ONU\u201d. \u201cVoc\u00ea deve impedir Macron de fazer isso no dia 10 de dezembro\u201d, diz o texto. O Pacto de Marrakesh \u00e9 realmente perturbador. Ele abre as portas do pa\u00eds de man..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8b66\u5bdf\u304c\u30d1\u30ea\u306e\u30c7\u30e2\u968a\u3068\u885d\u7a81 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-08 13:29:43 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 A pol\u00edcia francesa disparou bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo nos manifestantes \u201ccoletes amarelos\u201d no centro de Paris neste s\u00e1bado, no in\u00edcio de uma manifesta\u00e7\u00e3o planejada contra o alto custo de vida sob o governo do presidente Emmanuel Macron Sybille de La Hamaide e Emmanuel Jarry (Reuters) - A pol\u00edcia francesa disparou bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo nos manifestantes \"coletes amarelos\" no centro de Paris neste s\u00e1bado, no in\u00edcio de uma manifesta\u00e7\u00e3o planejada contra o alto custo de vida sob o governo do presidente Emmanuel Macron. Uma porta-voz da pol\u00edcia disse a rep\u00f3rteres que havia cerca de 1.500 ma..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u884c\u70ba\u306b\u306f\u65e2\u306b500\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u62d8\u7559\u8005\u304c\u3044\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/em-paris-atos-dos-coletes-amarelos-ja-tem-mais-de-500-detidos-em-paris/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:32:30 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "As for\u00e7as da ordem da Fran\u00e7a detiveram, neste s\u00e1bado, 554 pessoas em Paris, com o objetivo de impedir preventivamente incidentes violentos pelas convoca\u00e7\u00f5es de protestos dos \u201ccoletes amarelos\u201d, de acordo com informa\u00e7\u00f5es do jornal Le Monde. Na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es, os manifestantes tentam chegar ao Arco do Triunfo, mas s\u00e3o impedidos por policiais, iniciando confrontos. Em toda a Fran\u00e7a, h\u00e1 cerca de 31.000 manifestantes neste s\u00e1bado, com mais de 700 deten\u00e7\u00f5es em todo o territ\u00f3rio do pa\u00eds. Uma porta-voz explicou que at\u00e9 \u00e0s 12h45 (hor\u00e1rio local, 9h45 de Bras\u00edlia), o n\u00famero era de 554 deten\u00e7\u00f5e..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8b66\u5bdf\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3067\u6297\u8b70\u8005\u3068\u885d\u7a81\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/policia-francesa-entra-em-conflito-com-manifestantes-do-colete-amarelo-em-paris,8d679b2c87e31e93471bbd4d1a0c777e4nlcskwe.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:53:15 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "A pol\u00edcia francesa disparou bombas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo nos manifestantes \"coletes amarelos\" no centro de Paris neste s\u00e1bado, no in\u00edcio de uma manifesta\u00e7\u00e3o planejada contra o alto custo de vida sob o governo do presidente Emmanuel Macron. Uma porta-voz da pol\u00edcia disse a rep\u00f3rteres que havia cerca de 1.500 manifestantes na avenida Champs-\u00c9lys\u00e9es e autoridades disseram que 211 pessoas foram presas depois que a pol\u00edcia encontrou armas, como martelos, tacos de beisebol e bolas de metal. Centenas de manifestantes estavam em volta do monumento do Arco do Triunfo, que foi desfigurado com grafites ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u901a\u308a\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/coletes-amarelos-voltam-as-ruas-na-franca,526d06b4032f83553a6db0361b5ca6859vw5c009.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:48 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Manifesta\u00e7\u00f5es em Paris se mantiveram, em grande parte, pac\u00edficas, possivelmente devido ao refor\u00e7o massivo da seguran\u00e7a DW / Deutsche Welle Pol\u00edcia age contra manifestantes que tentaram se aproximar do pal\u00e1cio presidencial em Paris, onde quase 500 pessoas foram presas no in\u00edcio dos protestos contra as pol\u00edticas do presidente Emmanuel Macron.A Fran\u00e7a vive o quarto fim de semana seguido de manifesta\u00e7\u00f5es dos chamados \"coletes amarelos\" contra as pol\u00edticas do presidente Emmanuel Macron, com novos confrontos entre policiais e manifestantes neste s\u00e1bado (08/12) nas ruas de Paris. A capital vive um..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u8b66\u5bdf\u306b\u3088\u3063\u3066\u6291\u5727\u3055\u308c\u308b -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/estudantes-ampliam-protestos-na-franca-e-sao-reprimidos-pela-policia-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Multid\u00e3o de estudantes protesta na Fran\u00e7a Benoit Tessier/Reuters/07-12-18 A reforma educacional proposta pelo presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, e aprovada pelo Senado e pela C\u00e2mara em fevereiro \u00faltimo, voltou a ser motivo de fortes protestos, no rastro das manifesta\u00e7\u00f5es lideradas pelos coletes amarelos nas \u00faltimas semanas. Cerca de 700 pessoas foram presas nesta sexta-feira (7), durante os protestos, feitos por meio de manifesta\u00e7\u00f5es na rua e bloqueios de 280 escolas de Ensino M\u00e9dio em todo o pa\u00eds. Leia mais - Coletes amarelos: onda de protestos exp\u00f5e insatisfa\u00e7\u00e3o com Macron Uma imagem ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u3068\u300c\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u300d\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u990a\u3046",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/afp/2018/12/08/facebook-e-fake-news-alimentam-os-coletes-amarelos-na-franca.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "Paris, 8 dez 2018 (AFP) - Grupos no Facebook s\u00e3o o centro nevr\u00e1lgico do movimento de protesto dos 'coletes amarelos', que se espalhou por toda a Fran\u00e7a, tornando-se um caldo de cultura de 'fake news'. Quando o diretor-executivo da rede social, Mark Zuckerberg, anunciou, em janeiro, que daria mais peso \u00e0s not\u00edcias locais, ele nunca poderia imaginar que acabaria alimentando a pior crise na Presid\u00eancia de Emmanuel Macron. Especialistas em Internet dizem que a mudan\u00e7a no algoritmo do Facebook impulsionou \"grupos de protesto\", como os que afloram na Fran\u00e7a e cuja revolta tomou as ruas de v\u00e1rias ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30af\u30ed\u30f3 - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u5f8c\u9000",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133354/o-recuo-de-macron",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:01 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Macron foi eleito Presidente da Rep\u00fablica em maio de 2017. Dois meses depois as sondagens indicavam que ele tinha a confian\u00e7a de 64% dos franceses. Esta semana o n\u00edvel da confian\u00e7a em Macron baixou para 21%. Ex-ministro da Economia, ex-socialista, Macron apresentou-se como um independente, europe\u00edsta e centrista, procurando distinguir-se da classe pol\u00edtica tradicional. O seu movimento, que s\u00f3 tarde passou a partido, conquistou uma larga maioria nas elei\u00e7\u00f5es legislativas que se seguiram \u00e0 sua entrada no Eliseu. O jovem presidente conseguiu realizar algumas reformas, nomeadamente na \u00e1rea labo..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306e &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u306e\u6297\u8b70 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/08/protestos-dos-coletes-amarelos-em-paris",
            "pub_date": "2018-12-08 10:33:56 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "\u00c9 o quarto s\u00e1bado de mobiliza\u00e7\u00e3o do movimento dos \"coletes amarelos\". Os Campos El\u00edsios, em Paris, est\u00e3o em estado de s\u00edtio. Os protestos contra o aumento dos impostos sobre os combust\u00edveis geraram uma grande crise social. Apesar da onda de protesto ter lugar na capital francesa, quase 90 mil pol\u00edcias est\u00e3o mobilizados em todo o pa\u00eds. O governo franc\u00eas viu-se obrigado a refor\u00e7ar os meios policiais nas ruas, para evitar epis\u00f3dios de viol\u00eancia, como os que aconteceram na semana passada. O Governo liderado por \u00c9douard Philippe enviou aproximadamente 8 mil pol\u00edcias para as ruas de Paris. Em tod..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u304c\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/2018/12/como-os-coletes-amarelos-da-franca-alcancam-metas-sem-precisar-negociar.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "[RESUMO]?Movimento dos \"coletes amarelos\" na Fran\u00e7a usa falta de lideran\u00e7as, agenda difusa e mobiliza\u00e7\u00e3o via redes sociais para alcan\u00e7ar metas sem negociar, segundo soci\u00f3logo, de modo similar ao epis\u00f3dio dos caminhoneiros, em maio, no Brasil. A dispers\u00e3o que caracteriza, na Fran\u00e7a, o movimento dos \"coletes amarelos\", tanto em termos de reivindica\u00e7\u00f5es quanto de hierarquia, tem se mostrado um trunfo para os manifestantes, que ocupam ruas e estradas do pa\u00eds desde meados de novembro. Na avalia\u00e7\u00e3o do soci\u00f3logo franc\u00eas Albert Ogien, quanto menos o coletivo (que n\u00e3o destacou porta-vozes nem consol..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u66b4\u529b\u6297\u8b70\u306e\u6050\u6016\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854\u3068\u30eb\u30fc\u30f4\u30eb\u3092\u9589\u9396\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/franca-fechara-torre-eiffel-e-louvre-com-medo-de-novos-protestos-violentos/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:03 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "(Thibault CamusPoolReuters)(Benoit TessierReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Benoit TessierReuters)(Kamil ZihniogluAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP) A Fran\u00e7a fechar\u00e1 no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 8, a Torre Eiffel e outros pontos tur\u00edsticos de Paris para evitar uma nova onda de protestos violentos na capital. Ao todo, 89.000 policiais estar\u00e3o presentes nas ruas de v\u00e1rias cidades do pa\u00eds. Os manifestantes que apoiam o movimento dos \u201ccoletes amarelos..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30b3\u30f3\u306f\u9759\u304b\u306b\u547c\u3073\u304b\u3051\u3001\u6297\u8b70\u306f\u8857\u982d\u3084\u5b66\u6821\u3067\u7d9a\u3051\u308b|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/macron-pede-calma-enquanto-protestos-continuam-nas-ruas-e-escolas/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:09 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "(Thibault CamusPoolReuters)(Benoit TessierReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Benoit TessierReuters)(Kamil ZihniogluAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Stephane MaheReuters)(Thibault CamusAP) O presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, pediu \u00e0s for\u00e7as pol\u00edticas e sindicais para lan\u00e7arem um \u201capelo \u00e0 calma\u201d com o objetivo de desmobilizar os protestos contra o governo que varrem o pa\u00eds. Nesta quinta-feira, 6, ao menos 150 escolas se mobilizaram para se unirem aos manifestantes. Estudan..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306f\u65b0\u3057\u3044\u5f62\u614b\u306e\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u3092\u751f\u304d\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068\u30d1\u30e1\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/italia-vive-nova-forma-de-fascismo-diz-pamela-anderson,840234f99f4a940c858334121eedcd5a90kwqx1k.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:48:36 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Atriz Pamela Anderson tem luta\u00e7\u00e3o que luta pelos direitos humanosANSA / Ansa - Brasil A atriz americana Pamela Anderson postou nesta quinta-feira (6) uma s\u00e9rie de mensagens no Twitter criticando o ministro do Interior e vice-premier da It\u00e1lia, Matteo Salvini, e afirmando que o pa\u00eds vive uma \"nova forma de fascismo\". A ex-estrela de \"Baywatch\", que hoje tem uma funda\u00e7\u00e3o que luta pelos \"direitos humanos, animais e ambientais\", disse que a It\u00e1lia \u00e9 um \"lindo pa\u00eds\" e que \"ama\" sua comida, moda, hist\u00f3ria e arte, mas acrescentou que est\u00e1 \"muito preocupada com as tend\u00eancias atuais\", que remetem ao..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u56fd\u5bb6\u9023\u5408&quot;\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53cd\u4e71\u3001\u6c17\u5019\u6311\u6226 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/estado-da-uniao-revolta-em-franca-desafio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Uma imagem que simboliza o mandato do Presidente franc\u00eas, neste momento, \u00e9 a passagem de Emmanuel Macron pelas ruas de Paris, protegido pelos seus guarda-costas, enquanto o movimento popular \"coletes amarelos\" pede mais justi\u00e7a social. Face \u00e0 revolta popular, com muita viol\u00eancia, Macron abandonou a ideia de aumentar o imposto sobre o combust\u00edvel, mas as manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o longe de terminar. Este \u00e9 o tema que abre o \"Estado da Uni\u00e3o\", programa que passa em revista a atualidade europeia da semana, onde tem destaque, tamb\u00e9m, a confer\u00eancia da ONU sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (COP 24), na Pol..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u306f\u6297\u8b70\u3092\u542b\u3080\u305f\u3081\u306b\u901a\u308a\u306b\u88c5\u7532\u3092\u7f6e\u304f",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,paris-colocara-blindados-na-rua-para-conter-protestos,70002637530",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "PARIS - Pela primeira vez em mais de uma d\u00e9cada, Paris colocar\u00e1 ve\u00edculos blindados da Gendarmeria nas ruas \u00e0 espera do grande protesto do movimento dos \u201ccoletes amarelos\u201d previsto para este s\u00e1bado, 7. Em alerta vermelho, a Fran\u00e7a come\u00e7ou a se entrincheirar hoje ante o temor de que degenerem em confrontos violentos, um cen\u00e1rio que o governo espera evitar com quase 90 mil policiais nas ruas. Museus fechados, shows cancelados, jogos de futebol adiados. Em todo o pa\u00eds foram tomadas medidas excepcionais para evitar que as cenas de viol\u00eancia da semana passada se repitam. Comerciantes, temerosos ..."
        },
        {
            "title": "Mercosur\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3067\u4f1a\u5408\u3092\u958b\u304d\u3001\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u3068\u306e\u5408\u610f\u3092\u9054\u6210\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/mercosul-se-reune-em-brasilia-e-tenta-salvar-acordo-com-a-uniao-europeia/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:18:53 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia, 5 dez (EFE).- Os chanceleres de Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai se reunir\u00e3o nesta quinta-feira em Bras\u00edlia com o objetivo de chegar a um denominador comum que permita concluir ainda este ano o acordo comercial negociado entre o Mercosul e a Uni\u00e3o Europeia (UE). A reuni\u00e3o dos ministros das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores do Mercosul permitir\u00e1 analisar o resultado da \u00faltima rodada de negocia\u00e7\u00f5es entre ambas as partes, realizada entre o 12 e 20 de novembro em Bruxelas e que, como as anteriores, terminou sem grandes progressos. O encontro tamb\u00e9m ser\u00e1 realizado sob novas d\u00favidas, geradas ago..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5b8c\u5168\u707d\u5bb3\u300d\uff1aNI\u306f\u6b27\u5dde\u8ecd\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u3064\u3044\u3066\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8 -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/europa/2018120712855102-ni-exercito-unido-uniao-europeia-desastre/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:09:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Segundo o artigo, a realiza\u00e7\u00e3o de tal plano ser\u00e1 um \"desastre completo\". A principal fraqueza de um ex\u00e9rcito \u00fanico \u00e9 que a Uni\u00e3o Europeia \u00e9 mais um bloco econ\u00f4mico do que os \"Estados Unidos da Europa\". Por isso, n\u00e3o est\u00e1 claro como ser\u00e3o tomadas as decis\u00f5es sobre o uso dessas tropas. Se isso exigir a aprova\u00e7\u00e3o de todos os pa\u00edses-membros, ser\u00e1 dif\u00edcil alcan\u00e7\u00e1-lo devido a poss\u00edveis diverg\u00eancias. Caso a decis\u00e3o sobre o uso do ex\u00e9rcito unificado venha a ser tomada por alguma entidade especial, haver\u00e1 quem questione por que raz\u00e3o tal foi confiado a \"burocratas que n\u00e3o foram escolhidos por ningu\u00e9..."
        }
    ]
}