{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFZpTjNFU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:08:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u5317\u671d\u9bae\u306b\u58f0\u3092\u304b\u3051\u308b\u5973\u6027\u306f\u3001\u300cJornal deNot\u00edcias\u300d",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/mulher-que-da-voz-a-coreia-do-norte-na-televisao-vai-ser-substituida-10284913.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089\u3001\u30d4\u30f3\u30af\u306e\u5973\u6027\u3002\u5317\u671d\u9bae\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u30d4\u30dc\u30c3\u30c8\u306f\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u3089\u308c\u308b -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/internacional/interior/adeus-senhora-cor-de-rosa-a-historica-pivo-da-coreia-do-norte-vai-ser-substituida-10279136.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:04:24 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "A televis\u00e3o estatal norte-coreana vai substituir a piv\u00f4 televisiva Ri Chun-hee - mais conhecida como a \"senhora cor-de-rosa\", pela cor do tradicional vestido ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30a4\u30bd\u30f3\u3002\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8\u306b\u624b\u3092\u5165\u308c\u3066\u5317\u671d\u9bae\u3067 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/02/culturaipsilon/noticia/coreia-norte-maos-bolsos-1853209",
            "pub_date": "2018-12-02 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Estreia neste domingo A Viagem de Michael Palin na Coreia do Norte no National Geographic."
        },
        {
            "title": "Bashar al-Assad\u306f\u3001\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u304c\u30b7\u30ea\u30a2\u3068\u5317\u671d\u9bae\u3092\u5f31\u4f53\u5316\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a9e\u308b -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/mundo/bashar-al-assad-diz-que-o-ocidente-tenta-debilitar-siria-e-coreia-do-norte-AC4062367",
            "pub_date": "2018-12-05 01:30:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5317\u671d\u9bae\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u300c1\u6708\u304b2\u6708\u306b\u4f1a\u3046\u300d\u3053\u3068\u3092\u671b\u3080 - \u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/trump-espera-reunir-se-com-lider-da-coreia-do-norte-em-janeiro-ou-fevereiro-384469",
            "pub_date": "2018-12-02 09:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente dos Estados Unidos afirmou, no s\u00e1bado, que espera voltar a reunir-se com o l\u00edder da Coreia do Norte \"em janeiro ou fevereiro\" e garantiu estarem ..."
        },
        {
            "title": "\u6f58\u57fa\u6587\uff08\u30d0\u30f3\u30fb\u30ae\u30e0\u30f3\uff09\u306f\u3001\u5317\u671d\u9bae\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u975e\u6838\u5316\u306e\u63aa\u7f6e\u3092\u8b1b\u3058\u308b\u3088\u3046\u4fc3\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/mundo/2018-12-03-Ban-Ki-moon-pede-ao-lider-norte-coreano-que-de-passos-para-a-desnuclearizacao",
            "pub_date": "2018-12-03 11:19:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "O ex-secret\u00e1rio-geral da ONU Ban Ki-moon, pediu esta segunda-feira ao l\u00edder norte-coreano Kim Jong un que d\u00ea passos concretos para a desnucleariza\u00e7\u00e3o, ..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u57fa\u5730\u6d3b\u52d5\u3092\u793a\u3059\u885b\u661f\u753b\u50cf -  swissinfo.ch",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/por/afp/imagens-de-sat%C3%A9lite-mostram-atividade-em-base-de-m%C3%ADsseis-da-corea-do-norte/44598104",
            "pub_date": "2018-12-05 21:42:00 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": "A Coreia do Norte ampliou uma importante base de m\u00edsseis de longo alcance nos meses transcorridos desde a c\u00fapula entre o l\u00edder do pa\u00eds, Kim Jong ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5317\u671d\u9bae\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u300c1\u6708\u304b2\u6708\u306b\u4f1a\u3046\u300d\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/trump-espera-reunir-se-com-lider-da-coreia-do-norte-em-janeiro-ou-fevereiro",
            "pub_date": "2018-12-02 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente dos Estados Unidos afirmou, no s\u00e1bado, que espera voltar a reunir-se com o l\u00edder da Coreia do Norte \"em janeiro ou fevereiro\" e garantiu estarem ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5f7c\u304c\u5f7c\u304c\u597d\u304d\u3067\u3001\u5317\u671d\u9bae\u306e\u671b\u307f\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u307b\u3057\u3044\u3068\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u8a00\u3063\u305f\u3001\u3068Moon  -  swissinfo.ch",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/por/reuters/trump-quer-que-kim-saiba-que-gosta-dele-e-cumprir%C3%A1-desejos-da-coreia-do-norte--diz-moon/44590204",
            "pub_date": "2018-12-03 09:39:00 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": "Por Hyonhee Shin SEUL (Reuters) - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, quer que o l\u00edder norte-coreano, Kim Jong Un, saiba que ele ..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u97d3\u56fd\u3078\u306e\u8131\u51fa\u306f\u5e78\u798f\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,para-norte-coreanas-fuga-a-coreia-do-sul-nao-garante-felicidade,70002635633",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "SEUL, COREIA DO SUL - Depois que a m\u00e3e de Seon-mi escapou da Coreia do Norte, na esperan\u00e7a de chegar \u00e0 Coreia do Sul, ela foi vendida por traficantes a um homem na China. O sujeito era um esquizofr\u00eanico violento, e a m\u00e3e estava presa, de acordo com os cuidadores sul-coreanos de Seon-mi. Ela n\u00e3o tinha documentos regulares na China e poderia ser for\u00e7ada a voltar \u00e0 Coreia do Norte, onde seria presa, torturada ou pior. Os dois tiveram uma filha, Seon-mi, que agora tem 11 anos. Mais de 32 mil norte-coreanos escaparam para a Coreia do Sul depois que a fome atingiu seu pa\u00eds nos anos 1990, e sua pe..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u3002\u885b\u661f\u753b\u50cf\u304c\u65b0\u3057\u3044\u79d8\u5bc6\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u57fa\u5730\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133246/coreia-do-norte-imagens-de-satelite-revelam-nova-base-secreta-de-misseis",
            "pub_date": "2018-12-06 15:23:05 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A Coreia do Norte expandiu e melhorou o seu arsenal de m\u00edsseis bal\u00edsticos intercontinentais (ICBM), revelam novas imagens de sat\u00e9lite, apesar de a administra\u00e7\u00e3o norte-americana de Donald Trump continuar a falar em progressos nas negocia\u00e7\u00f5es com Pyongyang para a desnucleariza\u00e7\u00e3o da Pen\u00ednsula. As imagens de sat\u00e9lite, obtidas exclusivamente pela CNN, destacam melhorias significativas na base de m\u00edsseis de Yeongjeo-dong, cuja localiza\u00e7\u00e3o, no interior montanhoso do pa\u00eds, n\u00e3o era conhecida at\u00e9 agora. Especialistas que analisaram as imagens apontam que a descoberta da nova base de ICBMs, alguns de..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3068\u3057\u3066\u56fd\u52d9\u7701\u306e\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005\u3092\u4efb\u547d\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/trump-indicara-porta-voz-do-departamento-de-estado-como-nova-embaixadora-na-onu-dizem-fontes,fb7abab0160b393184473cfd2899a201fxvhuxfg.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:52:18 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Porta-voz do Departamento de Estado dos EUA, Heather Nauert, ao lado do secret\u00e1rio Mike Pompeo 18/10/2018 Brendan Smialowski/Pool via ReutersReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, indicar\u00e1 a porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert, como embaixadora na Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), disseram duas fontes da Casa Branca na quinta-feira, escolhendo uma pessoa sem experi\u00eancia pol\u00edtica para lidar com alguns dos temas mais espinhosos do mundo. O an\u00fancio da decis\u00e3o \u00e9 esperado para esta sexta-feira, disseram os funcion\u00e1rios, pedindo anonimato. Heather, cuja nomea\u00e7\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u3001\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u57fa\u5730\u306e\u62e1\u5f35\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u305f\u885b\u661f -  Power360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/internacional/satelite-revela-expansao-de-base-de-misseis-na-coreia-do-norte/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:18:45 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "Imagens obtidas pela rede de televis\u00e3o CNN, dos Estados Unidos, mostram que a base de m\u00edsseis de longo alcance Yeongjeo-dong na Coreia do Norte est\u00e1 sendo expandida \u2013al\u00e9m de continuar ativa. A descoberta mostra que as rela\u00e7\u00f5es entre os EUA e o l\u00edder norte-coreano Kim Jong Un tem trazido poucos avan\u00e7os na pr\u00e1tica. H\u00e1 5 meses, as duas pot\u00eancias mantiveram conversa\u00e7\u00f5es para chegar ao processo de desnucleariza\u00e7\u00e3o. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Segundo pesquisadores do Instituto Middlebury de Estudos Internacionais, as imagens tamb\u00e9m revelam a constru\u00e7\u00e3o de uma nova..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u3068\u5317\u671d\u9bae\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u7d99\u7d9a\u7684\u306a\u5bfe\u8a71\u306b\u81ea\u4fe1\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/china-e-coreia-do-norte-mostram-confianca-em-continuar-dialogo-com-eua.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 08:10:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Pequim, 7 dez (EFE).- Os ministros das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da China, Wang Yi, e da Coreia do Norte, Ri Yong-ho, mostraram nesta sexta-feira sua confian\u00e7a de que o di\u00e1logo com os Estados Unidos continue para avan\u00e7ar rumo \u00e0 desnucleariza\u00e7\u00e3o da pen\u00ednsula. Os dois ministros se reuniram hoje em Pequim como parte da visita de Ri \u00e0 China para fortalecer os la\u00e7os bilaterais, que est\u00e3o em alta ap\u00f3s as tr\u00eas visitas do l\u00edder norte-coreano Kim Jong-un ao pa\u00eds asi\u00e1tico este ano para se reunir com o presidente Xi Jinping. O porta-voz do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da China, Geng Shuang, informou q..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u306e\u30d5\u30a3\u30ae\u30e5\u30a2\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u5e73\u58cc\uff08\u30d4\u30e7\u30f3\u30c1\u30e7\u30f3\uff09 - \u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u5927\u4f1a",
            "link": "http://www.surtoolimpico.com.br/2018/12/par-norte-coreano-da-patinacao.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u5927\u6d41\u884c",
            "source_url": "http://www.surtoolimpico.com.br",
            "desc": "Al\u00e9m da China, os pa\u00edses asi\u00e1ticos ainda precisam progredir nos pares na patina\u00e7\u00e3o art\u00edstica. A Cor\u00e9ia do Norte progrediu na temporada passada quando Ryom Tae-ok e Kim Ju-sik se classificaram para as Olimp\u00edadas no outono. Um prazo de inscri\u00e7\u00f5es incompleto quase arruinou seus planos, e a grande competi\u00e7\u00e3o da dupla foi o Campeonato Quatro Continentes de janeiro. Entre as competi\u00e7\u00f5es, muito foi escrito sobre a equipe e os seis meses que passaram treinando em Montreal com o renomado treinador de duplas Bruno Marcotte. Eles usaram Four Continents como um ajuste ol\u00edmpico e ganharam a primeira med..."
        },
        {
            "title": "\u885b\u661f\u753b\u50cf\u306f\u5317\u671d\u9bae\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u57fa\u5730\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/05/imagens-de-satelite-mostram-atividade-em-base-de-misseis-da-corea-do-norte.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 21:58:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Washington, 5 dez 2018 (AFP) - A Coreia do Norte ampliou uma importante base de m\u00edsseis de longo alcance nos meses transcorridos desde a c\u00fapula entre o l\u00edder do pa\u00eds, Kim Jong Un, e o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, segundo imagens de sat\u00e9lite publicadas nesta quarta-feira (5) pela CNN. Os dois mandat\u00e1rios se reuniram em Singapura em junho e assinaram um documento vagamente redigido no qual se comprometeram a trabalhar pela completa desnucleariza\u00e7\u00e3o da pen\u00ednsula coreana, embora n\u00e3o tenham dado detalhes de como a meta seria alcan\u00e7ada. Segundo a CNN, Pyongyang melhorou sua base d..."
        },
        {
            "title": "\u97d3\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3001\u91d1\u6b63\u65e5\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\uff09\u30bd\u30a6\u30eb\u8a2a\u554f",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,presidente-da-coreia-do-sul-quer-receber-kim-jong-un-em-seul,70002632266",
            "pub_date": "2018-12-04 06:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "AUCKLAND - O presidente da Coreia do Sul, Moon Jae-in, afirmou nesta ter\u00e7a-feira, 4, que aguarda uma visita do l\u00edder norte-coreano Kim Jong-un a Seul em breve. Para o sul-coreano, o encontro seria um grande passo para a desnucleariza\u00e7\u00e3o da pen\u00ednsula. \"H\u00e1 uma possibilidade de que a visita de Kim Jong Un a Seul seja feita antes do final do ano, mas h\u00e1 coisas mais importantes do que o calend\u00e1rio\", disse Moon durante visita \u00e0 Nova Zel\u00e2ndia, segundo a tradu\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas de suas declara\u00e7\u00f5es. Os dois l\u00edderes se encontraram tr\u00eas vezes em 2018, em uma demonstra\u00e7\u00e3o da reaproxima\u00e7\u00e3o entre as duas Core..."
        },
        {
            "title": "\u3082\u3057\u3042\u306a\u305f\u304c\u6838\u5175\u5668\u3092\u653e\u68c4\u3057\u305f\u3089\u3001\u91d1\u306f\u5f7c\u304c\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u3082\u306e\u3092\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u304b\u3089\u5f97\u3066\u3001\u6708 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af",
            "link": "https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018120412834322-moon-kim-acordo-trump/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:11:04 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Trump pediu ao presidente da Coreia do Sul, Moon Jae-in, para transmitir a mensagem durante a c\u00fapula do G20 em Buenos Aires, na Argentina, revelou Moon a rep\u00f3rteres ap\u00f3s a partida do pa\u00eds. Trump garantiu ter \"uma vis\u00e3o muito amig\u00e1vel do presidente Kim e que ele gosta dele\", disse o l\u00edder sul-coreano, conforme citado pela ag\u00eancia de not\u00edcias Yonhap. Trump indica quando ir\u00e1 reencontrar o 'amigo' norte-coreano Kim Jong-un O presidente dos EUA \"deseja que o presidente Kim implemente o restante de seu acordo e que [Trump] fa\u00e7a o que o presidente Kim quer que se torne realidade\", explicou Moon. T..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u91d1\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\u306f2019\u5e74\u521d\u982d\u306b\u4f1a\u3046\u3079\u304d\u3060|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-e-kim-jong-un-devem-se-reunir-no-comeco-de-2019,b2625576e1fa52c81763031e27052d4ej7dopn30.html",
            "pub_date": "2018-12-03 19:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "L\u00edderes se encontraram em 12 de junho.EPA / Ansa - Brasil O presidente norte-americano, Donald Trump, disse neste s\u00e1bado (1\u00ba) que pretende se reunir com o l\u00edder norte-coreano, Kim Jong-un, em janeiro ou fevereiro de 2019. Segundo Trump tr\u00eas locais est\u00e3o sendo considerados para receber o encontro. \"Estamos nos dando muito bem. Temos um bom relacionamento\", disse o magnata republicano, a bordo do For\u00e7a A\u00e9rea 1, avi\u00e3o presidencial dos Estados Unidos que o trazia de volta da c\u00fapula do G20, em Buenos Aires. \"O presidente Trump me pediu para enviar estas mensagens. Ele tem uma vis\u00e3o bastante amis..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u306e\u5e02\u5834\u6210\u9577\u3068\u8cbf\u6613\u306e\u5909\u5316 - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/crescimento-de-mercados-e-comercio-causa-transformacao-na-coreia-do-norte.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A Coreia do Norte de hoje n\u00e3o \u00e9 a mesma de uma d\u00e9cada atr\u00e1s, afirma o embaixador brasileiro Roberto Colin, que chefiou a miss\u00e3o diplom\u00e1tica no pa\u00eds de 2012 a 2016. \"As institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, a economia e a sociedade, todas experimentaram mudan\u00e7as importantes -possivelmente duradouras- nesse per\u00edodo\", afirma ele. Na economia, o principal fen\u00f4meno \u00e9 a expans\u00e3o do com\u00e9rcio e dos mercados. A atividade, que surgiu espontaneamente nos anos 1990 como alternativa de sobreviv\u00eancia em meio a grave crise econ\u00f4mica, manteve-se sob atitude oscilante do governo, que ora tentou sufoc\u00e1-lo, ora preferiu vi..."
        },
        {
            "title": "\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u306e\u7d71\u4e00 - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/jaimespitzcovsky/2018/12/a-reunificacao-que-falta.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Cada vez mais, desponta no horizonte a perspectiva de ser enterrada a divis\u00e3o da pen\u00ednsula Coreana, uma das \u00faltimas cicatrizes da Guerra Fria. A d\u00e9tente nos \u00faltimos meses entre o Norte comunista e o Sul capitalista, alicer\u00e7ada em s\u00e9rie in\u00e9dita de encontros entre seus dirigentes, alimenta o debate sobre modelos para reunificar o pa\u00eds, em desafio de propor\u00e7\u00f5es herc\u00faleas. De um lado, a ditadura stalinista, com economia em frangalhos, mas dona de potente m\u00e1quina militar e arsenal at\u00f4mico. De outro, a democracia vibrante, baseada em tecnologia e conhecimento. \"Vivemos juntos por 5.000 anos, mas ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30ea\u30a2\u3068\u5317\u671d\u9bae\u306e\u62b5\u6297\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u6a29\u529b\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u5909\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3001\u3068\u30a2\u30b5\u30c9\u30fb\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120412834025-resistencia-siria-coreia-norte-mudar-equilibrio-poder-mundo-assad/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Mais cedo, o chanceler da Coreia do Norte, Lee Young-ho, foi recebido pelo ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores s\u00edrio, Walid Muallem, na capital do pa\u00eds \u00e1rabe. O l\u00edder s\u00edrio declarou ao ministro e \u00e0 delega\u00e7\u00e3o ministerial que press\u00f5es semelhantes estavam sendo aplicadas na S\u00edria e na Coreia do Norte. \"O objetivo delas [press\u00f5es] \u00e9 enfraquecer os Estados que s\u00e3o independentes na tomada de decis\u00f5es e se opor aos projetos ocidentais\", declarou o presidente da S\u00edria. Kim Jong-un envia mensagem para Bashar Assad desejando \u00eaxito contra 'for\u00e7as hostis' \"A agress\u00e3o dos EUA a governos independentes n\u00e3o t..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30fc\u30f3\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u5f7c\u304c\u5f7c\u304c\u5f7c\u3092\u597d\u304d\u3067\u3001\u5317\u671d\u9bae\u306e\u671b\u307f\u3092\u679c\u305f\u3059\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u6b32\u3057\u3044 - \u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941318/moon-trump-quer-que-kim-saiba-que-gosta-dele-e-cumprira-desejos-da-coreia-do-norte.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:47:16 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, quer que o l\u00edder norte-coreano, Kim Jong Un, saiba que ele gosta dele e que ir\u00e1 cumprir seus desejos, disse o presidente da Coreia do Sul, Moon Jae-in, no domingo, 2, um dia depois de se encontrar com Trump durante c\u00fapula do G20 na Argentina. Moon, que espera receber Kim em Seul em breve, na primeira viagem de um l\u00edder norte-coreano \u00e0 capital da Coreia do Sul, disse que Trump pediu que ele passasse uma mensagem. \"A mensagem \u00e9 que o presidente Trump tem vis\u00f5es muito favor\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o ao presidente Kim e gosta dele\", disse Moon a rep\u00f3rteres a..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u3001\u91d1\u6b21\u5b98\u3068\u306e\u6b21\u56de\u4f1a\u8ac7\u306f2019\u5e74\u65e9\u3005\u306b\u306a\u308b\u3060\u308d\u3046|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-diz-que-proxima-reuniao-com-norte-coreano-kim-provavelmente-sera-no-comeco-de-2019,28a9ed70c8f246cd66c33b1382d9cce7ma41rphq.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:08:52 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse no s\u00e1bado que deve se reunir com o l\u00edder norte-coreano, Kim Jong Un, em janeiro ou fevereiro e que tr\u00eas locais est\u00e3o sendo considerados para o encontro. \"Estamos nos dando muito bem. Temos um bom relacionamento\", disse Trump a rep\u00f3rteres a bordo do Air Force One em seu retorno de uma c\u00fapula do G20 na Argentina. Trump acrescentou que em algum momento ele convidar\u00e1 Kim para visitar os Estados Unidos. Os dois lados se engajaram em conversas sobre o segundo encontro dos l\u00edderes ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do primeiro, sem precedentes, em Cingapura em j..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\uff1a\u91d1\u6b63\u65e5\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\uff09\u6b21\u671f\u4f1a\u8ac7\u306f1\u6708\u304b2\u6708\u306b\u8d77\u3053\u308b\u3079\u304d - \u30df\u30ca\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009898/trump-proximo-encontro-com-kim-jong-un-deve-acontecer-em-janeiro-ou-f.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 18:40:43 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou que seu pr\u00f3ximo encontro com o l\u00edder da Coreia do Norte, Kim Jong Un, possivelmente ocorrer\u00e1 em janeiro ou fevereiro de 2019. Segundo Trump no momento tr\u00eas lugares ao considerados para a reuni\u00e3o, mas que n\u00e3o iria revelar quais seriam. A bordo do Air Force One, ao deixar Buenos Aires ap\u00f3s participa\u00e7\u00e3o na C\u00fapula do G-20, o presidente norte-americano disse em conversa com a imprensa que ele e Kim est\u00e3o \"se dando muito bem\" e t\u00eam um \"bom relacionamento\". Trump acrescentou que em algum momento gostaria de convidar Kim para uma visita aos EUA..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30eb\u6b21\u5b98\u88dc\u306f\u3001\u91d1\u6c0f\u304c\u5f7c\u304c\u5f7c\u3092\u597d\u304d\u3067\u3001\u5317\u671d\u9bae\u306e\u671b\u307f\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u307b\u3057\u3044\u3068\u3001\u6708\u304c\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u901a\u4fe1",
            "link": "https://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKBN1O20TO-OBRWD",
            "pub_date": "2018-12-03 09:39:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "Por Hyonhee Shin SEUL (Reuters) - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, quer que o l\u00edder norte-coreano, Kim Jong Un, saiba que ele gosta dele e que ir\u00e1 cumprir seus desejos, disse o presidente da Coreia do Sul, Moon Jae-in, no domingo, um dia depois de se encontrar com Trump durante c\u00fapula do G20 na Argentina. Moon, que espera receber Kim em Seul em breve, na primeira viagem de um l\u00edder norte-coreano \u00e0 capital da Coreia do Sul, disse que Trump pediu que ele passasse uma mensagem. \"A mensagem \u00e9 que o presidente Trump tem vis\u00f5es muito favor\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o ao presidente Kim e gosta d..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30d5\u306f\u5317\u671d\u9bae\u306b\u8aad\u8005\u304b\u3089\u306e\u8cea\u554f\u3092\u53d7\u3051\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/folha-leva-a-coreia-do-norte-perguntas-de-seus-leitores.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "\"O que voc\u00ea gostaria de perguntar a um norte-coreano, se tivesse a oportunidade de visitar esse que \u00e9 um dos pa\u00edses mais fechados do mundo?\" foi a quest\u00e3o feita pela Folha a seus leitores antes de embarcar. Foram enviadas mais de 70 quest\u00f5es, parte delas respondidas durante a viagem, no final de outubro. Crian\u00e7as do Jardim Infantil Kyongsang cantam \"N\u00e3o Invejamos Nada no Mundo\", can\u00e7\u00e3o onipresente no pa\u00eds, que exalta Kim Il-sung e o socialismo norte-coreano Como todo estrangeiro, a Folha foi sempre acompanhada de dois guias, que decidiam aonde ir e intermediavam as conversas. Muito foi vist..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306f\u3001\u7956\u7236\u3068\u91d1\u6b63\u65e5\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\uff09\u306e\u7236\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/criancas-decoram-passos-da-vida-de-avo-e-pai-de-kim-jong-un.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Em quatro fileiras de cadeirinhas, 16 crian\u00e7as de 5 e 6 anos aguardam a sabatina. \"Onde nasceu o querido l\u00edder Kim Il-sung?\", pergunta a professora. A aluna escolhida aponta as m\u00e3ozinhas para uma maquete que ocupa todo o centro da sala e recita a resposta oficial: em Mangyongdae. As quest\u00f5es seguintes s\u00e3o sobre os pais de Kim Il-sung e a idade em que ele partiu para \"liderar a luta contra o imperialismo japon\u00eas\". A cada resposta, todos aplaudem. \"Desde a inf\u00e2ncia, nos dedicamos a ensinar a hist\u00f3ria dos l\u00edderes, a moralidade e os costumes\", diz a guia do jardim da inf\u00e2ncia. O programa de ens..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u306f\u3001\u7d4c\u6e08\u306e\u5909\u5316\u3092\u653f\u6cbb\u3067\u5909\u5316\u3057\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u30c6\u30b9\u30c8\u3059\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/coreia-do-norte-testa-mudancas-na-economia-para-nao-mudar-na-politica.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "S\u00f3 h\u00e1 dois voos listados no painel do aeroporto internacional de Pyongyang, capital da Coreia do Norte, numa ter\u00e7a-feira de outubro. N\u00e3o \u00e9 falha de inform\u00e1tica. \u00c9 o sinal, j\u00e1 na porta de entrada, de que esse \u00e9 um pa\u00eds insulado. Como todo estrangeiro, a Folha foi sempre acompanhada de dois guias, que decidiam aonde ir e intermediavam as conversas. Durante dez dias, a Folha foi levada a escolas, hospitais, resid\u00eancia, f\u00e1bricas e cooperativa agr\u00edcola considerados modelo pelo governo, al\u00e9m de circo, museus, metr\u00f4, templo budista e fronteira. N\u00e3o houve nenhuma amea\u00e7a, impl\u00edcita ou expl\u00edcita, nem..."
        },
        {
            "title": "\u7d50\u5a5a\u5f0f\u306e\u65e5\u306b\u3001\u5317\u671d\u9bae\u4eba\u306f\u5199\u771f\u3068\u5bb4\u4f1a\u3092\u884c\u3044\u307e\u3059 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/no-dia-do-casamento-norte-coreanos-fazem-sessao-de-fotos-e-banquete.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "De seda verde e amarela at\u00e9 os p\u00e9s, a noiva estende o buqu\u00ea de flores, enquanto o noivo, de terno escuro, a enla\u00e7a \u00e0 beira de um lago na hospedaria Ansan, em Pyongyang. Uma fot\u00f3grafa e uma cinegrafista registram a cena, ajudadas por um assistente. Noiva com traje tradicional coreano e noivo posam para foto em jardim da hospedaria Ansan, em Pyongyang Pr\u00e1tica antes rara na Coreia do Norte, por ser considerada burguesa e consumista, as sess\u00f5es de fotos de dia de n\u00fapcias t\u00eam aos poucos se popularizado entre a diminuta classe mais rica do pa\u00eds, segundo a ag\u00eancia de not\u00edcias NK News. A Folha assi..."
        },
        {
            "title": "\u7279\u5225\u5c31\u5b66\u524d\u306e\u5b66\u6821\u3067\u306f\u3001\u5317\u671d\u9bae\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c10\u65e5\u307e\u3067\u751f\u304d\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/em-pre-escolas-especiais-criancas-norte-coreanas-moram-por-ate-dez-dias.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "No filme \"A Camarada Kim Quer Voar\", exibido na Mostra de Cinema de S\u00e3o Paulo em 2013, o chefe de uma mina convence o pai da protagonista a deix\u00e1-la fazer carreira como trapezista. \"J\u00e1 n\u00e3o sei se ela \u00e9 minha filha ou sua\", diz o pai. \"Ela \u00e9 filha da mina. \u00c9 filha desta aldeia. \u00c9 filha da nossa p\u00e1tria\", ouve em resposta. Refeit\u00f3rio com capacidade para 600 crian\u00e7as no Jardim Infantil Kyangsong; neste jardim, crian\u00e7as de seis anos dormem de segunda a s\u00e1bado A supremacia do coletivo sobre o familiar e o individual fica clara logo na inf\u00e2ncia. No Jardim Kyongsang, por exemplo, crian\u00e7as de 5 e 6 ..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u4eba\u306f15\u65e5\u9593\u306e\u4f11\u6687\u3068\u5de5\u5834\u30de\u30e9\u30bd\u30f3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/norte-coreanos-tem-15-dias-de-ferias-e-maratonas-nas-fabricas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "As jornadas de trabalho s\u00e3o de oito horas por dia na Coreia do Norte, \"mas todos trabalham mais\", segundo Ko Kun-chol, do Comit\u00ea Coreano de Interc\u00e2mbio Cultural com o Exterior. N\u00e3o h\u00e1 pagamento de horas extras, mas, com a introdu\u00e7\u00e3o crescente de metas, quem produz mais pode ganhar mais, afirma ele. Piscina em dormit\u00f3rio para oper\u00e1rias da f\u00e1brica de fios de seda Kim Jong-suk, em Pyongyang Maratonas para cumprir as metas de produ\u00e7\u00e3o do governo s\u00e3o comuns, e v\u00e1rias f\u00e1bricas t\u00eam alojamentos para que os oper\u00e1rios n\u00e3o precisem voltar para casa nesses per\u00edodos. Na f\u00e1brica de cal\u00e7ados Ryuwon, essas..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u306f\u5357\u90e8\u3068\u306e\u548c\u89e3\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u653f\u6cbb\u5206\u96e2\u306e\u4f53\u5236\u3067\u3042\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/coreia-do-norte-quer-uniao-com-o-sul-mas-em-regime-de-separacao-politica.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O que pensa da reaproxima\u00e7\u00e3o das Coreias? E da reaproxima\u00e7\u00e3o com os EUA??N\u00e3o existem mapas da Coreia do Norte na Coreia do Norte. Eles estampam a pen\u00ednsula toda, e o slogan \"A Coreia \u00e9 uma!\" est\u00e1 em cartazes, apresenta\u00e7\u00f5es musicais, selos e no discurso da popula\u00e7\u00e3o. Soldado feminino mostra museu sobre a Guerra da Coreia, em Pyangyong Fundado no s\u00e9culo 10, o Estado Gory\u00f4 (que deu origem a Koryo, e da\u00ed Coreia) reuniu habitantes da \u00c1sia Central que migraram para a pen\u00ednsula h\u00e1 entre 6.000 e 8.000 anos. Anexada em 1910 pelo Jap\u00e3o, a Coreia s\u00f3 saiu do jugo vizinho em 1945, com o fim da Segunda G..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30e9\u30aa\u30b1\u3001\u4e7e\u71e5\u9b5a\u306e\u30dc\u30a6\u30eb\u3068\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u904a\u3073\u5317\u671d\u9bae\u4eba - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/karaoke-cerveja-com-peixe-seco-e-boliche-divertem-norte-coreanos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Os coreanos do norte gostam de cantar e karaok\u00eas s\u00e3o divers\u00e3o popular. Pela TV assistem a concursos de m\u00fasica, dos quais chegam a participar fam\u00edlias inteiras. Em um que ficou famoso, o av\u00f4 tocava sanfona, a av\u00f3 tocava tambor, o pai, guitarra, a m\u00e3e cantava e as filhas dan\u00e7avam. Para se sagrar campe\u00e3o e ganhar pr\u00eamios, \u00e9 preciso garantir a vota\u00e7\u00e3o dos jurados em pelo menos tr\u00eas rodadas. Merluza seca, servida como acompanhamento para cerveja na Coreia do NorteOs norte-coreanos gostam de baladas rom\u00e2nticas e, al\u00e9m das nacionais, ouvem m\u00fasicas russas. Boliche tamb\u00e9m \u00e9 divers\u00e3o popular, e cerve..."
        },
        {
            "title": "G20\uff1a\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u5317\u671d\u9bae\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u7b2c2\u56de\u4f1a\u898b\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3001\u3068\u97d3\u56fd\u306f\u8a00\u3046 - \u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941212/g20-trump-deseja-segundo-encontro-com-lider-norte-coreano-diz-coreia-do-sul.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:41:17 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "Um porta-voz do governo da Coreia do Sul disse que o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, se encontrou com o presidente sul-coreano, Moon Jae-in nos bastidores da c\u00fapula do G20, em Buenos Aires, Argentina, e reafirmou seu desejo de ter um segundo encontro com o l\u00edder norte-coreano Kim Jong Un no come\u00e7o do pr\u00f3ximo ano. Segundo o porta-voz Yoon Young-chan, Trump afirmou ainda que uma visita de Kim a Seul para seu quarto encontro com o presidente sul-coreano poderia estimular esfor\u00e7os para estabilizar a paz na Pen\u00ednsula Coreana. Kim, da Coreia do Norte, se encontrou com Trump em junho ..."
        }
    ]
}