{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRE51YldKZlpoSUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:28:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CP\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u308106:00\u307e\u3067\u306b27\u306e\u30ec\u30fc\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u307f\u304c\u5b9f\u884c\u3055\u308c\u305f -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/cp-apenas-27-ligacoes-ferroviarias-foram-realizadas-ate-as-0600-devido-a-greve",
            "pub_date": "2018-12-07 07:59:39 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5217\u8eca\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\uff1aIP\u306f\u300c100\uff05\u3078\u306e\u63a5\u7d9a\u300d\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u3001CP\u306f\u6291\u5236\u3068\u7d44\u5408\u304c\u300c\u5f37\u3044\u7652\u7740\u300d\u3067\u8a71\u3059\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/sociedade/noticia/cp-assegurou-27-ligacoes-dia-greve-nenhuma-longo-curso-1853884",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u306eCP\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u306f\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u5217\u8eca\u306f100\uff05\u9ebb\u75fa\u3059\u308b\u306f\u305a\u3067\u3059 - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-04-Greve-de-sexta-feira-na-CP-nao-tem-servicos-minimos.-Comboios-devem-paralisar-a-100",
            "pub_date": "2018-12-04 17:23:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "O tribunal arbitral nomeado pelo Conselho Econ\u00f3mico e Social (CES) decidiu que n\u00e3o haver\u00e1 servi\u00e7os m\u00ednimos de passageiros na sexta-feira, dia em que est\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u5faa\u74b0\u3059\u308b\u5217\u8eca\u6570\u3068\u9053\u8def\u4e0a\u306e\u30ad\u30ed\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u306e\u5f85\u3061\u884c\u5217\u6570 -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/economia/cp/apenas-27-ligacoes-ferroviarias-foram-realizadas-ate-as-06-00-devido-a-greve",
            "pub_date": "2018-12-07 07:03:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "Todos os comboios de longo curso e regionais previstos at\u00e9 \u00e0s 08:00 foram suprimidos devido \u00e0 greve de 24 horas do setor ferrovi\u00e1rio que, segundo a ..."
        },
        {
            "title": "\u9244\u9053\u306e\u81ea\u7531\u5316\u304c\u9032\u3080\u3002 CP\u306f15\u5e74\u9593\u516c\u5171\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u8b72\u8a31\u3092\u53d7\u3051\u308b -  ECO Economia Online",
            "link": "https://eco.pt/2018/12/06/liberalizacao-da-ferrovia-avanca-cp-tera-concessao-de-servico-publico-durante-15-anos/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:51 GMT",
            "source_nm": "ECO\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30a2\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://eco.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30ca\u306f\u5217\u8eca\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304c\u306a\u3044\u3053\u3068\u306f &quot;\u5bb9\u8a8d\u3067\u304d\u306a\u3044&quot;\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-06-Medina-considera-inaceitavel-nao-haver-servicos-minimos-para-a-greve-nos-comboios",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u5217\u8eca\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u3001\u6700\u5c0f\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/portugal/detalhe/greve-da-cp-esta-sexta-feira-previsao-de-fortes-perturbacoes-e-supressao-de-comboios",
            "pub_date": "2018-12-04 15:46:58 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Preveem-se supress\u00f5es a n\u00edvel nacional em todos os servi\u00e7os. - Portugal, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "CP\u3001EMEF\u3001IP\u306b\u3088\u308b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u3088\u308b\u52b4\u50cd\u6761\u4ef6\u306e\u6539\u5584 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/economia/cp-emef-e-ip-em-greve-por-melhores-condicoes-laborais_v1115865",
            "pub_date": "2018-12-07 08:34:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O dirigente da FECTRANS desmentiu, esta manh\u00e3, o ministro das infraestruturas que diz n\u00e3o compreender a greve numa altura em que as negocia\u00e7\u00f5es ainda ."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b06:00\u307e\u3067\u306b27\u306e\u9244\u9053\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u307f\u304c\u904b\u884c\u3055\u308c\u305f -  CP  -  Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/apenas-27-ligacoes-ferroviarias-foram-realizadas-ate-as-0600-devido-a-greve-cp/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:02:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "At\u00e9 \u00e0s 06:00 n\u00e3o se fizeram comboios de longo curso, nem regionais, apenas os 19 urbanos em Lisboa e os oito no Porto, de um total de 64 a n\u00edvel nacional."
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u306a\u3044CP\u3001IP\u3001EMEF\u306e\u5171\u540c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad -  AbrilAbril",
            "link": "https://www.abrilabril.pt/trabalho/greve-conjunta-na-cp-ip-e-emef-sem-servicos-minimos",
            "pub_date": "2018-12-05 16:03:52 GMT",
            "source_nm": "4\u6708",
            "source_url": "https://www.abrilabril.pt",
            "desc": "Os \u00e1rbitros do Conselho Econ\u00f3mico e Social n\u00e3o definiram servi\u00e7os m\u00ednimos para a greve geral no sector p\u00fablico ferrovi\u00e1rio desta sexta-feira, para exigir que o ..."
        },
        {
            "title": "CP\u306f\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b\u5f37\u3044\u5916\u4e71\u3068\u5217\u8eca\u306e\u6291\u5236\u3092\u898b\u308b -  RevistaS\u00e1bado",
            "link": "https://www.sabado.pt/portugal/detalhe/cp-preve-fortes-perturbacoes-e-supressoes-de-comboios-na-6-feira-devido-a-greve",
            "pub_date": "2018-12-04 15:56:03 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Comboios de Portugal alertou para fortes perturba\u00e7\u00f5es na circula\u00e7\u00e3o de comboios na sexta-feira, devido \u00e0 greve, prevendo supress\u00f5es a n\u00edvel nacional em ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306a\u3057\u3067\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u5217\u8eca\u306b\u4e57\u308b\u3002 CP\u306f\u300c\u5f37\u3044\u5916\u4e71\u300d\u3092\u4e88\u6e2c\u3059\u308b -  Money Alive",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/empresas/greve-nos-comboios-na-sexta-sem-servicos-minimos-cp-preve-fortes-perturbacoes/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30de\u30cd\u30fc",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "Trabalhadores da CP, EMEF e Infraestruturas de Portugal defendem negocia\u00e7\u00e3o de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Greve tamb\u00e9m afeta Fertagus."
        },
        {
            "title": "CP\u306e\u6253\u6483 &quot;\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306a\u3057&quot;\u7121\u4fa1\u5024Basilio Horta  -  Sintra News",
            "link": "https://sintranoticias.pt/2018/12/06/greve-na-cp-sem-servicos-minimos-indigna-basilio-horta/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:19:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30f3\u30c8\u30e9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sintranoticias.pt",
            "desc": "Bas\u00edlio Horta est\u00e1 \u201cindignado\u201d com a greve de comboios, na Linha Sintra, marcada para esta sexta-feira, 7 de dezembro, \u201csem servi\u00e7os m\u00ednimos\u201d, e que vai ..."
        },
        {
            "title": "CP\u306f\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b\u901a\u77e5\u3092\u51fa\u3057\u307e\u3059 - \u5546\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "http://radiocomercial.iol.pt/noticias/85528/cp-emite-aviso-devido-a-greve-marcada-para-esta-6-feira",
            "pub_date": "2018-12-04 15:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://radiocomercial.iol.pt",
            "desc": "A CP \u2013 Comboios de Portugal alertou hoje para \u201cfortes perturba\u00e7\u00f5es\u201d na circula\u00e7\u00e3o de comboios na sexta-feira, devido \u00e0 greve, prevendo supress\u00f5es a n\u00edvel ..."
        },
        {
            "title": "CP\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u5f37\u3044\u5916\u4e71\u3068\u5217\u8eca\u306e\u6291\u5236\u3092\u898b\u307e\u3059 - \u30dd\u30eb\u30c8\u904b\u6cb3",
            "link": "http://portocanal.sapo.pt/noticia/172442",
            "pub_date": "2018-12-04 16:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u904b\u6cb3",
            "source_url": "http://portocanal.sapo.pt",
            "desc": "A CP -- Comboios de Portugal alertou hoje para \"fortes perturba\u00e7\u00f5es\" na circula\u00e7\u00e3o de comboios na sexta-feira, devido \u00e0 greve, prevendo supress\u00f5es a n\u00edvel ..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u306eCP\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad - \u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306a\u3057 - \u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "link": "https://www.sabado.pt/portugal/detalhe/greve-da-cp-na-sexta-feira-sem-servicos-minimos?ref=Portugal_Ultimas",
            "pub_date": "2018-12-04 18:41:38 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Os \u00e1rbitros do Conselho Econ\u00f3mico e Social optaram por n\u00e3o definir servi\u00e7os m\u00ednimos para a greve dos ferrovi\u00e1rios de sexta-feira. - Portugal , S\u00e1bado."
        },
        {
            "title": "CP\u306f &quot;\u5185\u90e8\u904b\u55b6\u8005&quot;\u309215\u5e74\u9593\u7dad\u6301\u3059\u308b - \u653f\u5e9c - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/cp-devera-manter-se-como-operador-interno-por-15-anos---governo--10285674.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O ministro do Planeamento e das Infraestruturas, Pedro Marques, informou hoje que a CP dever\u00e1 manter-se por 15 anos como \"operador interno\" e que o ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5e02\u306eCP\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/fotogaleria/greve-cp-n-cidade-porto-391769",
            "pub_date": "2018-12-07 22:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "A greve na CP fez parar a maioria das composi\u00e7\u00f5es previstas para esta sexta-feira. O resultado foi um cen\u00e1rio muito invulgar num dia de semana nas ..."
        },
        {
            "title": "\u5217\u8eca\u306e\u4ea4\u901a\u91cf\u306f18\uff05\u307e\u3067\u308f\u305a\u304b38\uff05\u3067\u3057\u305f -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/circulacao-de-comboios-foi-de-apenas-38-ate-as-1800/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:35:07 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Reda\u00e7\u00e3o, 07 dez (Lusa) \u2014 A greve dos ferrovi\u00e1rios parou uma grande parte da circula\u00e7\u00e3o de comboios da CP \u2014 Comboios de Portugal at\u00e9 as 18:00 de hoje, tendo circulado apenas 38% das composi\u00e7\u00f5es previstas, segundo fonte oficial da operadora. Tal como j\u00e1 se tinha verificado de manh\u00e3, n\u00e3o foi realizado nenhum comboio de longo curso at\u00e9 \u00e0s 18:00. O servi\u00e7o regional foi tamb\u00e9m fortemente afetado, com 7% dos comboios previstos a conseguirem sair, ou seja, 16 de 219. Em Lisboa, 51% dos urbanos previstos realizaram-se, ou seja, 248 composi\u00e7\u00f5es em 484 previstas. No Porto, fizeram-se 58% das viagens, ..."
        },
        {
            "title": "\u5217\u8eca\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3002\u8a08\u753b\u3055\u308c\u305f\u63a5\u7d9a\u306e37\uff05\u304c12\u6642\u9593\u307e\u3067\u884c\u308f\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133378/greve-nos-comboios-realizaram-se-37-das-ligacoes-previstas-ate-as-12h",
            "pub_date": "2018-12-07 11:43:00 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "At\u00e9 \u00e0s 12h00 desta sexta-feira, s\u00f3 se realizaram 37% das liga\u00e7\u00f5es de comboio previstas em todo o pa\u00eds, segundo dados avan\u00e7ados \u00e0 Renascen\u00e7a pela CP. Na Grande Lisboa, das 284 liga\u00e7\u00f5es previstas, realizaram-se 136 (ou seja, 48%). Na \u00e1rea do Porto, dos 106 comboios previstos, circularam 65, num total de 61%. O maior principal impacto desta paralisa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a acontecer nas liga\u00e7\u00f5es de longo curso, onde ainda n\u00e3o se efetuou at\u00e9 agora qualquer liga\u00e7\u00e3o, e nos regionais a situa\u00e7\u00e3o mantem-se dif\u00edcil. Apenas 10 liga\u00e7\u00f5es foram efetuadas. Os trabalhadores da CP, Infraestruturas de Portugal e da EMEF (..."
        },
        {
            "title": "08:00\u307e\u3067\u306b\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3059\u3079\u3066\u306e\u9577\u8ddd\u96e2\u304a\u3088\u3073\u5730\u57df\u306e\u96fb\u8eca\u304c\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f -  CP  -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/todos-os-comboios-de-longo-curso-e-regionais-previstos-ate-as-0800-suprimidos-cp/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:14:35 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2014 Todos os comboios de longo curso e regionais previstos at\u00e9 \u00e0s 08:00 foram suprimidos devido \u00e0 greve de 24 horas do setor ferrovi\u00e1rio que, segundo a Federa\u00e7\u00e3o de Sindicatos, est\u00e1 a ter uma \u201cforte ades\u00e3o\u201d. A porta-voz da CP \u2014 Comboios de Portugal, Ana Portela, adiantou \u00e0 ag\u00eancia Lusa que entre as 00:00 e as 08:00 estavam previstos 119 comboios em Lisboa, mas realizaram-se apenas 58. \u201cNo Porto, estavam previstos 50 e realizaram-se 21 at\u00e9 \u00e0s 08:00. Nos totais gerais do pa\u00eds, estavam previstos 257 e foram feitos apenas 89, ou seja, os urbanos de Lisboa e Porto\u201d, disse. Ta..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u308106:00\u307e\u3067\u306b27\u306e\u9244\u9053\u63a5\u7d9a\u306e\u307f\u304c\u5b9f\u65bd\u3055\u308c\u305f -  CP  -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/apenas-27-ligacoes-ferroviarias-foram-realizadas-ate-as-0600-devido-a-greve-cp/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:02:07 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2014 A greve de 24 horas do setor ferrovi\u00e1rio afetou a circula\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0s 06:00 de hoje e realizaram-se apenas 19 liga\u00e7\u00f5es urbanas em Lisboa e oito no Porto de um total 64 a n\u00edvel nacional, segundo a CP. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a porta-voz da CP, Ana Portela, adiantou que at\u00e9 \u00e0s 06:00 n\u00e3o se efetuaram comboios de longo curso, nem regionais, apenas os 19 urbanos em Lisboa e os oito no Porto. \u201cEm termos globais estamos a falar de 27 comboios realizados. Estavam programados 64 a n\u00edvel nacional. Todos estes comboios foram suprimidos por uma quest\u00e3o de gest\u00e3o da circula\u00e7..."
        },
        {
            "title": "CP\u3067\u306e24\u6642\u9593\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u3059\u3067\u306b\u6065\u305a\u304b\u3057\u304c\u308a\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133353/greve-de-24-horas-na-cp-esta-ja-a-causar-constrangimentos",
            "pub_date": "2018-12-07 07:02:49 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A greve de 24 horas dos trabalhadores ferrovi\u00e1rios, que se iniciou \u00e0 meia-noite desta sexta-feira, j\u00e1 est\u00e1 a causar constrangimentos. Fonte da Comboios de Portugal (CP) avan\u00e7a \u00e0 Renascen\u00e7a que os comboios de longo curso e regionais foraam todos suprimidos at\u00e9 meio da manh\u00e3. Na Linha de Sintra circulam apenas duas composi\u00e7\u00f5es. A paralisa\u00e7\u00e3o de comboios vai gerar fortes perturba\u00e7\u00f5es nos caminhos-de-ferro. \u00c9 o alerta da CP, que n\u00e3o vai assegurar transportes alternativos. Para esta greve n\u00e3o foram decretados servi\u00e7os m\u00ednimos. A CP diz que permitir\u00e1 o reembolso no valor total do bilhete adquirid..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b24\u6642\u9593\u505c\u6b62\u3059\u308b\u5217\u8eca -  Informa +",
            "link": "https://www.informamais.pt/comboios-devem-paralisar-24-horas-devido-a-greves-na-sexta-feira/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:26:45 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 As greves de 24 horas dos trabalhadores ferrovi\u00e1rios, que se iniciam \u00e0s 00:00 de sexta-feira, devem paralisar a circula\u00e7\u00e3o de comboios em todo o pa\u00eds, n\u00e3o havendo servi\u00e7os m\u00ednimos ou transportes alternativos. O protesto de trabalhadores da CP-Comboios de Portugal, Infraestruturas de Portugal (IP) e Empresa de Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamento Ferrovi\u00e1rio (EMEF) visa reivindicar a aplica\u00e7\u00e3o dos acordos assinados com o Governo e administra\u00e7\u00f5es das empresas. \u201cEsta \u00e9 uma luta de todos a partir de processos distintos que est\u00e3o perante o mesmo bloqueio do Governo e o que se exige ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u4f1a\u8b70\u5834\u306f\u5217\u8eca\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u6700\u5c0f\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304c\u306a\u3044\u3068\u6279\u5224 - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133283/camara-de-lisboa-critica-ausencia-de-servicos-minimos-na-greve-dos-comboios",
            "pub_date": "2018-12-06 14:31:28 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A menos de um dia da greve dos comboios, a C\u00e2mara Municipal de Lisboa condenou esta quinta-feira o facto de o Tribunal Arbitral ter decidido n\u00e3o decretar servi\u00e7os m\u00ednimos para as 24h de paralisa\u00e7\u00e3o que v\u00e3o decorrer amanh\u00e3, sexta-feira. Em comunicado enviado \u00e0s reda\u00e7\u00f5es, a autarquia diz que \"\u00e9 inaceit\u00e1vel que o ac\u00f3rd\u00e3o dos \u00e1rbitros junto do Conselho Econ\u00f3mico e Social n\u00e3o tenha decretado servi\u00e7os m\u00ednimos que incluam o transporte de passageiros, colocando assim em causa um dos mais elementares direitos dos cidad\u00e3os\". A inexist\u00eancia destes servi\u00e7os m\u00ednimos, critica, \"para al\u00e9m de prejudicar os..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305aSintra\u3001Cascais\u3001Set\u00fabal\u3078\u306e\u9244\u9053\u30ea\u30f3\u30af\u304c100\uff05\u306b -  Informa +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ligacoes-ferroviarias-para-sintra-cascais-e-setubal-a-100-apesar-da-greve/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:48:01 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2014 As liga\u00e7\u00f5es com destino a Sintra, Cascais e Set\u00fabal est\u00e3o a fazer-se a 100%, apesar da greve de 24 horas no setor ferrovi\u00e1rio, segundo a Infraestruturas de Portugal (IP), que adiantou estarem asseguradas os comboios de mercadorias. Em comunicado, a IP adianta que \u201crelativamente aos comboios urbanos de Lisboa, est\u00e3o a ser asseguradas 100% das circula\u00e7\u00f5es para as liga\u00e7\u00f5es com destino a Sintra, Mele\u00e7as, Castanheira e Cascais, assim como entre o Barreiro e Praias do Sado\u201d. \u201cEst\u00e3o tamb\u00e9m asseguradas a 100%, as circula\u00e7\u00f5es das liga\u00e7\u00f5es a Set\u00fabal e Coina e garantidas cerca ..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u9244\u9053\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad - \u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306a\u3057 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/greve-dos-ferroviarios-na-sexta-feira-sem-servicos-minimos/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:36:55 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Os \u00e1rbitros do Conselho Econ\u00f3mico e Social (CES) optaram por n\u00e3o definir servi\u00e7os m\u00ednimos para a greve dos ferrovi\u00e1rios de sexta-feira, segundo o ac\u00f3rd\u00e3o dispon\u00edvel na p\u00e1gina daquele \u00f3rg\u00e3o na internet. \u201cA conclus\u00e3o a que se chega \u00e9 a de que n\u00e3o se afigura adequado, ao abrigo dos crit\u00e9rios constitucionais e legais, a defini\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os m\u00ednimos relativos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o das composi\u00e7\u00f5es de transporte de passageiros, bem como \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das respetivas estruturas, por se tratar de uma greve de curta dura\u00e7\u00e3o, de um dia apenas\u201d, l\u00ea-se no ac\u00f3rd\u00e3o, com a data de hoje. Em causa est\u00e1 a greve na CP \u2013..."
        },
        {
            "title": "CP\u306f\u3001 &quot;\u5168\u56fd\u30ec\u30d9\u30eb\u3067&quot;\u5f37\u529b\u306a\u5916\u4e71\u3068\u96fb\u8eca\u306e\u6291\u5236\u3092\u4e88\u671f - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133028/cp-antecipa-fortes-perturbacoes-e-supressoes-de-comboios-a-nivel-nacional",
            "pub_date": "2018-12-04 16:22:47 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A CP \u2013 Comboios de Portugal alertou esta ter\u00e7a-feira para \u201cfortes perturba\u00e7\u00f5es\u201d na circula\u00e7\u00e3o de comboios na pr\u00f3xima sexta-feira, devido \u00e0 greve convocada para esse dia pelos trabalhadores ferrovi\u00e1rios. A empresa prev\u00ea supress\u00f5es a n\u00edvel nacional em todos os servi\u00e7os ao longo de todo o dia de paralisa\u00e7\u00e3o. Numa informa\u00e7\u00e3o enviada aos passageiros por email, a CP refere que, \u201cpor motivo de greve convocada por diversas organiza\u00e7\u00f5es sindicais, preveem-se supress\u00f5es de comboios a n\u00edvel nacional em todos os servi\u00e7os no dia 7 de dezembro\u201d. A transportadora refere que \u201cn\u00e3o ser\u00e3o disponibilizados tra..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u9244\u9053\u52b4\u50cd\u8005\u3068\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u7528\u610f\u304c\u3042\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/governo-diz-que-mantem-disponibilidade-para-negociar-com-ferroviarios/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:53:23 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Bragan\u00e7a, 05 dez (Lusa) \u2014 O ministro do Planeamento e das Infraestruturas, Pedro Marques, afirmou hoje, em Bragan\u00e7a, que o Governo mant\u00e9m a disponibilidade para negociar com os ferrovi\u00e1rios, em rea\u00e7\u00e3o \u00e0 greve agendada para sexta-feira a n\u00edvel nacional. O governante comentava, \u00e0 margem do an\u00fancio do novo concurso p\u00fablico para a carreira \u00e1rea Bragan\u00e7a/Vila Real/Viseu/Tires/ Portim\u00e3o, as queixas dos sindicatos que avan\u00e7aram para a greve, alegando a falta de di\u00e1logo por parte do Governo. \u201cIsso faz muito pouco sentido, uma vez que estamos a meio de processos negociais, quer na CP, quer na IP (In..."
        }
    ]
}