{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRGMwYTNFU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u75a5\u766c\u306b\u611f\u67d3\u3057\u305f\u770b\u8b77\u5e2b\u304c\u5f37\u5236\u7684\u306b\u4ed5\u4e8b\u306b\u884c\u304f - \u30bd\u30eb",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637284/enfermeiros-infectados-com-sarna-obrigados-a-ir-trabalhar",
            "pub_date": "2018-12-05 15:35:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b6\u30d3\u30a8\u30eb\u304c\u770b\u8b77\u5e2b\u306b\u75a5\u766c\u3092\u8ca0\u308f\u305b\u3088\u3046\u3068\u8a34\u3048\u305f - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133156/ordem-acusa-s-francisco-xavier-de-obrigar-enfermeiros-a-trabalhar-com-sarna",
            "pub_date": "2018-12-05 15:51:10 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A Ordem dos Enfermeiros (OE) denunciou esta quarta-feira que h\u00e1 profissionais infetados com sarna no Hospital S. Francisco Xavier, em Lisboa, a quem foi dito para continuar a trabalhar, uma situa\u00e7\u00e3o que a baston\u00e1ria considerou inadmiss\u00edvel e muito preocupante. Contactado pela ag\u00eancia Lusa, o Centro Hospitalar de Lisboa Ocidental, que integra o S. Francisco Xavier, indicou em resposta escrita que \"tem atuado em conformidade com as normas e orienta\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional e do servi\u00e7o de dermatolgoia\", estando a situa\u00e7\u00e3o \"adequadamente controlada\". O surto de sarna (escabiose), do..."
        }
    ]
}