{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvSEwyMHZNR3BrWkJJRmNIUXRVRlFvQUFQAQ?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:09 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306f14\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u3092\u6bba\u3057\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306721\u4eba\u306e\u4eba\u8cea\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b - \u5f53\u5c40 - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/talibas-matam-14-soldados-e-fazem-21-refens-em-ataque-no-afeganistao-autoridades/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Um grupo de talib\u00e3s matou 14 soldados e fez 21 ref\u00e9ns na sequ\u00eancia de um ataque na noite de quinta-feira, no oeste do Afeganist\u00e3o. Este ataque foi..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u88fd\u306e\u30b9\u30a8\u30c3\u30c8\u30b7\u30e3\u30c4\u304b\u3089\u306e\u5c11\u5e74 -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/murtaza-ahmadi/messi/menino-da-camisola-de-plastico-forcado-a-deixar-o-afeganistao",
            "pub_date": "2018-12-06 18:54:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "Murtaza Ahmadi, agora com sete anos, ganhou notoriedade por ter aparecido com uma camisola de Lionel Messi feita com um saco de pl\u00e1stico teve de sair do ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u914d\u5099\u3055\u308c\u305f\u8ecd\u968a\u3001\u30f4\u30a3\u30e9\u30d9\u30eb\u30c7\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 - \u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fcV",
            "link": "https://semanariov.pt/2018/12/06/militares-destacados-no-afeganistao-de-regresso-a-vila-verde/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u9031\u520aV",
            "source_url": "https://semanariov.pt",
            "desc": "Fernando Fernandes, 31 anos, natural de Prado S\u00e3o Miguel, oficial do Ex\u00e9rcito Portugu\u00eas, Tenente de Cavalaria, liderou um pelot\u00e3o da Companhia Quick ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u4ee4\u306b\u3088\u308b\u5973\u6027\u306e\u9078\u629e\u306b\u304a\u3051\u308b\u66b4\u529b\u7684\u306a\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u8abf\u67fb",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/europeu-feminino/artigos/presidente-do-afeganistao-ordena-investigacao-a-alegados-abusos-sexuais-na-selecao-feminina",
            "pub_date": "2018-12-04 15:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "O presidente do Afeganist\u00e3o, Ashraf Ghani, ordenou a abertura de uma investiga\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de alegados abusos sexuais na sele\u00e7\u00e3o de futebol feminino ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u7d42\u7d50\u3092\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u7c73\u56fd\u7279\u4f7f - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/04/enviado-dos-eua-no-paquistao-para-negociar-o-fim-da-guerra-no-afeganistao/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Um enviado norte-americano chegou esta ter\u00e7a-feira ao Paquist\u00e3o para se reunir com a lideran\u00e7a pol\u00edtica e militar do pa\u00eds com o intuito de negociar o fim da ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u7121\u4eba\u6a5f\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129423/um-dos-lideres-dos-taliba-no-afeganistao-morto-por-drone-norte-americano",
            "pub_date": "2018-12-02 18:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Um ataque de drone levado a cabo pelos norte-americanos ter\u00e1 custado a vida a mais de 30 membros dos talib\u00e3. Entre as v\u00edtimas est\u00e1 um dos principais ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u5317\u90e8\u3067\u62c9\u81f4\u3055\u308c\u305f60\u4eba\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b - \u65e5",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/636783/60-camionistas-sequestrados-no-norte-do-afeganistao",
            "pub_date": "2018-12-02 16:09:44 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "At\u00e9 ao momento, n\u00e3o s\u00e3o conhecidas as raz\u00f5es do sequestro."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6226\u4e89\u306e\u305f\u3081\u306b\u5b50\u3069\u3082\u3092\u5b64\u72ec\u306b\u80b2\u3066\u308b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u672a\u4ea1\u4eba",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,a-geracao-de-viuvas-afegas-criando-filhos-sozinhas-devido-a-guerra-no-afeganistao,70002634160",
            "pub_date": "2018-12-07 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "CABUL, AFEGANIST\u00c3O - Com o cair da noite em Cabul, o pequeno Benyamin, 3 anos, percebe que \u00e9 hora do pai voltar do trabalho. Mas meses j\u00e1 se passaram desde quando uma bomba matou seu \u201cAba\", Sabawoon Kakar, e mais oito jornalistas afeg\u00e3os. Benyamin chora e insiste com a m\u00e3e, Mashal Sadat Kakar: onde est\u00e1 Aba? Quando Aba vai voltar para casa? Com o beb\u00ea Sarfarz nos bra\u00e7os, Mashal tenta distra\u00ed-lo com brinquedos. Mas, como ele n\u00e3o para de chorar, a m\u00e3e o leva at\u00e9 o terra\u00e7o e aponta para a estrela mais brilhante. \u201cAba est\u00e1 ali\", diz ela. A guerra no Afeganist\u00e3o mata principalmente os jovens rap..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u30017\u6b73\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u6bba\u3059\u3068\u8105\u8feb - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/06/taliba-ameacam-matar-crianca-afega-de-7-anos",
            "pub_date": "2018-12-06 17:56:41 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "A paix\u00e3o de Murtaza Ahmadi pelo futebol e por Lionel Messi transformou-se numa amea\u00e7a \u00e0 vida do jovem afeg\u00e3o. A hist\u00f3ria come\u00e7ou h\u00e1 dois anos quando o pequeno Murtaza vestiu uma camisola de Messi, feita pelo irm\u00e3o com um saco de pl\u00e1stico \u00e0s riscas. As fotografias tornaram-se virais na internet e a crian\u00e7a, ent\u00e3o com cinco anos, ficou famosa no Afeganist\u00e3o. Chegou mesmo a cumprir o sonho de estar com Messi, num evento no Qatar e recebeu camisolas autografadas do avan\u00e7ado argentino. Mas o sonho virou pesadelo. No m\u00eas passado, a fam\u00edlia teve de abandonar a casa na prov\u00edncia de Ghazni, no sudes..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30ea\u30c8\u30eb\u30e1\u30c3\u30b7\u30a2\u30d5\u30ac\u30f3\u300d\u306f\u5922\u304b\u3089\u60aa\u5922\u3078",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/pequeno-messi-afegao-passa-do-sonho-ao-pesadelo.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Cabul, 7 dez 2018 (AFP) - A hist\u00f3ria de Murtaza Ahmadi, o pequeno Messi afeg\u00e3o, emocionou o mundo em 2016. Mas ap\u00f3s o sonho de ter conhecido o craque argentino, o menino vive o pesadelo dos in\u00fameros refugiados que se afastaram de casa pelo conflito com os talib\u00e3s. A imagem inundou os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e as redes sociais. Murtaza, 6 anos, improvisou uma camisa de futebol da sele\u00e7\u00e3o da Argentina com sacolas pl\u00e1sticas com as cores da bandeira do pa\u00eds. Nas costas, desenhou o nome de Messi e o n\u00famero 10. A imagem permitiu a Murtaza conhecer seu \u00eddolo em 2016, no Catar, durante amistoso do ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u8b66\u544a - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010508/general-americano-adverte-para-baixas-afegas-insustentaveis.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 00:32:44 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O n\u00famero de mortos entre as for\u00e7as de seguran\u00e7a do Afeganist\u00e3o ser\u00e1 insustent\u00e1vel caso n\u00e3o se adotem medidas urgentes para abordar os problemas de recrutamento e capacita\u00e7\u00e3o, advertiu nesta ter\u00e7a-feira o general americano Kenneth McKenzie. Indicado para dirigir o Comando Central dos EUA que supervisiona as guerras no Oriente M\u00e9dio e no Afeganist\u00e3o, McKenzie declarou ao Senado que a taxa de baixas n\u00e3o ser\u00e1 sustent\u00e1vel sem estas duas medidas. \"Est\u00e3o lutando duro, mas suas perdas n\u00e3o ser\u00e3o sustent\u00e1veis a menos que corrijamos este problema\" de treinamento, disse McKenzie ao Comit\u00ea de Servi\u00e7os A..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306f\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3068\u4ea4\u6e09\u3057\u3001\u61b2\u6cd5\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6249\u3092\u958b\u3044\u305f\u3001\u516c\u5f0f\u306e -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018120512845175-afeganistao-negociacao-taliba/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:00:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Cabul n\u00e3o estabelecer\u00e1 condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias para negocia\u00e7\u00f5es diretas de paz com o Talib\u00e3, afirmou Ehsan Taheri, porta-voz do Conselho de Alta Paz do pa\u00eds, \u00e0 Sputnik em uma entrevista. Anteriormente, o governo exigiu que o movimento insurgente abrisse m\u00e3o das armas e respeitasse a Constitui\u00e7\u00e3o, mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso agora. \"Hoje em dia, n\u00f3s \u2014 o governo e o Alto Conselho de Paz \u2014 declaramos que n\u00e3o h\u00e1 pr\u00e9-requisitos para o in\u00edcio das negocia\u00e7\u00f5es\", declarou Taheri. Cerca de 32 pessoas s\u00e3o mortas em ataques a\u00e9reos contra o Talib\u00e3 no sul do Afeganist\u00e3o Estabelecido em 2010 pelo ent\u00e3o presidente afe..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u5973\u5b50\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3067\u306e\u6027\u7684\u8650\u5f85\u4e8b\u4ef6\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010387/presidente-do-afeganistao-pede-investigacao-a-casos-de-abuso-sexual-no.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 16:52:27 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente afeg\u00e3o, Ashraf Ghani, pediu \u00e0 justi\u00e7a de seu pa\u00eds que investigue as acusa\u00e7\u00f5es de abuso sexual contra as jogadoras da sele\u00e7\u00e3o feminina, um caso que \"comove\" a todos os afeg\u00e3os. No s\u00e1bado, a Fifa anunciou que \"estudava\" estas acusa\u00e7\u00f5es, reveladas na v\u00e9spera pelo jornal brit\u00e2nico The Guardian. Segundo o jornal, Khalida Popal, ex-capit\u00e3 da sele\u00e7\u00e3o, recolheu testemunhos de abusos sexuais, amea\u00e7as de morte e estupros no Afeganist\u00e3o, especialmente em sedes da federa\u00e7\u00e3o, assim como durante uma concentra\u00e7\u00e3o da equipe na Jord\u00e2nia. \"\u00c9 uma como\u00e7\u00e3o para todos os afeg\u00e3os. Qualquer forma de m..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u9996\u76f8\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u548c\u5e73\u4ea4\u6e09\u306e\u652f\u63f4\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-pede-ajuda-de-premie-do-paquistao-para-conversas-de-paz-afegas-diz-ministro,34aa1c5f7510cd385429b0679fad36b68gvw3k08.html",
            "pub_date": "2018-12-03 10:45:49 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Primeiro-ministro do Paquist\u00e3o, Imran Khan 03/11/2018 REUTERS/Jason LeeReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, pediu ajuda do Paquist\u00e3o nas conversas de paz afeg\u00e3s em uma carta enviada ao primeiro-ministro paquistan\u00eas, Imran Khan, disse o ministro da Informa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds asi\u00e1tico, Fawad Chaudhry, nesta segunda-feira. Trump quer encerrar uma guerra de 17 anos entre for\u00e7as de seguran\u00e7a do Afeganist\u00e3o e militantes do Taliban afeg\u00e3o que lutam para expulsar for\u00e7as internacionais para estabelecerem sua vers\u00e3o da lei isl\u00e2mica sem concess\u00f5es. Autoridades dos EUA insistem h\u00e1 tempos para..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306eNATO\u306e\u7a7a\u7206\u306e\u635c\u67fb\u3092\u8981\u6c42 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af",
            "link": "https://br.sputniknews.com/russia/2018120312827411-russia-otan-tropas-afeganistao/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:24:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "De acordo com a chancelaria, os ataques a\u00e9reos na prov\u00edncia de Helmand mataram pelo menos 23 pessoas e feriram tr\u00eas civis, enquanto as a\u00e7\u00f5es militares da coaliz\u00e3o em Paktia mataram oito e feriram quatro civis, elevando o n\u00famero de incidentes semelhantes para pelo menos cinco na segunda quinzena de novembro. EUA realizaram em 2018 o maior n\u00famero de bombardeios no Afeganist\u00e3o da s\u00e9rie hist\u00f3rica \"A situa\u00e7\u00e3o causa profunda preocupa\u00e7\u00e3o. Essa falta criminosa de profissionalismo levanta s\u00e9rias quest\u00f5es sobre as atividades das tropas da OTAN no Afeganist\u00e3o. At\u00e9 onde podemos ver, o aumento observado..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c3\u30b7\u306f\u3001\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u88fd\u306e\u30b7\u30e3\u30c4\u3092\u7740\u3066\u30d0\u30a4\u30e9\u30eb\u5316\u3057\u305f\u5c11\u5e74\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/04/garoto-que-viralizou-por-usar-camisa-de-plastico-de-messi-revela-drama.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O garoto afeg\u00e3o Murtaza Ahmadi viralizou em 2016 por usar uma camiseta feita com uma sacola pl\u00e1stica branca e azul com o nome e o n\u00famero de Messi, simbolizando o uniforme da sele\u00e7\u00e3o argentina. A hist\u00f3ria rodou o mundo e durante uma excurs\u00e3o do Barcelona no Qatar, Murtaza e Messi se conheceram. O craque argentino deu de presente \u00e0 crian\u00e7a duas camisetas autografadas e uma bola. Atualmente, Murtaza e sua fam\u00edlia n\u00e3o moram mais em Jaghori, distrito na prov\u00edncia de Ghazni, no Afeganist\u00e3o. Por conta de um avan\u00e7o do talib\u00e3 \u2013 movimento nacionalista isl\u00e2mico que se difundiu, principalmente no Paqu..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u7d1a\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u8ecd\u306e\u6700\u9ad8\u8cac\u4efb\u8005\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u7121\u4eba\u6a5f\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009915/morre-chefe-militar-taliba-de-alto-escalao-em-ataque-com-drone-dos-eua.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 23:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Um proeminente comandante militar dos talib\u00e3s morreu em um ataque a\u00e9reo dos Estados Unidos no Afeganist\u00e3o no s\u00e1bado \u00e0 noite, anunciaram neste domingo (2) os talib\u00e3s, a Otan e fontes oficiais. Abdul Rahim Manan tamb\u00e9m era considerado o governador \"fantasma\" da prov\u00edncia de Helmand, na fronteira com Kandahar (sul), ber\u00e7o dos talib\u00e3s. De acordo com o porta-voz do Minist\u00e9rio do Interior, Najib Danish, Abdul Rahim Manan era \"o chefe militar dos talib\u00e3s n\u00e3o apenas em Helmand, mas tamb\u00e9m em outras prov\u00edncias do sul. Sua morte, e a de 32 homens que estavam com ele, significa uma forte golpe contra ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u5317\u90e8\u306e\u6570\u5341\u4eba\u306e\u6c11\u9593\u4eba\u3092\u8a98\u62d0",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120212819785-taliba-afeganistao-civis-sequestro-terrorismo/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:44:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "\"Talib\u00e3 sequestrou pelo menos 40 passageiros e motoristas na \u00e1rea de Dara-i-Suf, na prov\u00edncia de Samangan, no norte do Afeganist\u00e3o\", revelou o canal. EUA realizaram em 2018 o maior n\u00famero de bombardeios no Afeganist\u00e3o da s\u00e9rie hist\u00f3rica O porta-voz da pol\u00edcia, Mohammad Munir Rahimi, revelou que uma opera\u00e7\u00e3o de resgate dos sequestrados est\u00e1 realizada. De acordo com a Tolo News, ao longo desta estrada, ve\u00edculos pesados transportam carv\u00e3o das minas Dara-i-Suf para mercados em diferentes cidades do pa\u00eds. Os representantes do Talib\u00e3 ainda n\u00e3o comentaram o incidente. Mais cedo, o Talib\u00e3 seq\u00fcest..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba\u306f\u3001\u30dd\u30ea\u30aa\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3068\u6226\u3046",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,afegaos-lutam-contra-o-taliba-para-eliminar-polio,70002626685",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "KANDAHAR, AFEGANIST\u00c3O - Com apenas 2 anos de idade, Madina foi vacinada sete vezes, mas isto n\u00e3o foi suficiente. Quando ficou doente, este ano, um m\u00e9dico de cidade de Kandahar, no Afeganist\u00e3o, confirmou que ela estava no grupo de crian\u00e7as que mais recentemente contra\u00edram a p\u00f3lio. Cerca de um milh\u00e3o de crian\u00e7as da prov\u00edncia de Kandahar, como Madina, precisam de pelo menos uma dose da vacina oral por m\u00eas para afastar o risco da doen\u00e7a, afirmam trabalhadores da sa\u00fade. Entretanto, muitas vivem nas regi\u00f5es mais violentas e socialmente conturbadas do sul do Afeganist\u00e3o, onde o Talib\u00e3 controla amp..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30f3\u53f8\u4ee4\u5b98\u304c\u7a7a\u7206\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/comandante-afegao-do-taliban-e-morto-em-ataque-aereo,46b680ef642eed1955654b27e91b617fcjdkda60.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:53:53 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Um importante comandante do Taliban foi morto na prov\u00edncia de Helmand, no sul do Afeganist\u00e3o, em uma opera\u00e7\u00e3o conjunta das for\u00e7as especiais afeg\u00e3s e dos Estados Unidos, afirmaram autoridades do Afeganist\u00e3o e membros do Taliban neste domingo. Abdul Manan, que era respons\u00e1vel pela prov\u00edncia Helmand para o grupo insurgente, foi morto junto a 29 outras pessoas em um ataque a\u00e9reo no s\u00e1bado, quando se reunia com comandantes locais e combatentes no distrito Nawzad, afirmou o governador da prov\u00edncia de Helmand, Mohammad Yasin Khan. Sua morte foi confirmada por membros do Taliban em Helmand e na pro..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u53f8\u4ee4\u5b98\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u7c73\u56fd\u306e\u7206\u6483\u3067\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/02/comandante-taliba-morre-em-bombardeio-americano-no-afeganistao.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Cabul, 2 dez (EFE).- Um ataque a\u00e9reo dos Estados Unidos contra alvos na prov\u00edncia de Helmand, no sudoeste do Afeganist\u00e3o, matou um dos l\u00edderes dos talib\u00e3s no pa\u00eds. Segundo o porta-voz do governo de Helmand, Omar Zwak, o ataque atingiu o distrito de Nowzad, um reduto dos insurgentes. Uma das bombas matou o m\u00fala Abdul Rahim, l\u00edder e chefe militar do grupo. Estavam com Rahim dois guarda-costas e dois porta-vozes dos talib\u00e3s, que tamb\u00e9m morreram no ataque, segundo Zwak. O representante das tropas americanas no Afeganist\u00e3o, o coronel Dave Butler, confirmou em comunicado a opera\u00e7\u00e3o militar e afir..."
        }
    ]
}