{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFY0Y0Y4eUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:25:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30af\u306f\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-07-Greve-afeta-metro-do-Porto-na-segunda-feira",
            "pub_date": "2018-12-07 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Perturba\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o come\u00e7a logo no domingo. Maquinistas repetem greve nas duas segundas-feiras seguintes. Lutam por uma carga laboral mais leve."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30ce\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u30b9",
            "link": "https://www.jn.pt/economia/interior/governo-aprova-56-milhoes-para-o-metro-do-porto--10285791.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u3002 Porto Metro  -  PUBLIC\u306e25\u306e\u7d44\u6210\u7269\u3067\u8eca\u4e21\u306e\u8131\u7dda\u304c\u691c\u67fb\u306e\u52d5\u6a5f\u3068\u306a\u308b",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/local/noticia/incidente-problemas-metro-porto-pcp-pede-explicacoes-governo-1853614",
            "pub_date": "2018-12-05 21:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Acidente deu-se de madrugada num t\u00fanel de servi\u00e7o e sem passageiros a bordo. Um veio partiu-se e o Metro do Porto mandou vistoriar todas as composi\u00e7\u00f5es ..."
        },
        {
            "title": "FailStopper\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306f\u3001Metro do Porto\u304c\u30ec\u30d9\u30ea\u30f3\u30b0\u969c\u5bb3\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u306e\u306b\u5f79\u7acb\u3061\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/tech/1131970/projeto-failstopper-ajuda-metro-do-porto-a-combater-falhas-de-nivelamento",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Investigadores do Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores, Tecnologia e Ci\u00eancia (INESC TEC), no Porto, lan\u00e7aram um projeto que visa \"combater ..."
        }
    ]
}