{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRE5pTURSbkVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:19:59 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ABOLA.PT  - Pa\u00e7osde Ferreira  -  Luiz Phellype\u76e3\u7763\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8Benfica\u3068Sporting\u306e\u95a2\u5fc3 -  A Bola",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/763070",
            "pub_date": "2018-12-08 08:32:56 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u653b\u6483\u5e02\u5834\uff1a1\u6708\u306e\u8868\u306b\u3042\u308b\u5897\u63f4 - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/multimedia/fotogalerias/detalhe/sporting-ataca-mercado-os-reforcos-que-estao-para-chegar-em-janeiro",
            "pub_date": "2018-12-07 10:04:09 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Al\u00e9m de querer segurar o n\u00facleo duro da equipa, o Sporting j\u00e1 est\u00e1 a atacar o mercado e s\u00e3o v\u00e1rios os nomes em cima da mesa. 1 / 5 Sporting ataca mercado: ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  Sporting  -  Pedro Martins\u3001Montero  -  A Bola\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u8a9e\u308b",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763081",
            "pub_date": "2018-12-08 12:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Tal como A BOLA avan\u00e7ou na sua edi\u00e7\u00e3o de sexta-feira, os gregos do Olympiakos procuram refor\u00e7os para o ataque e Montero \u00e9 o alvo preferencial, sendo que ..."
        },
        {
            "title": "Phellype\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 -  P\u3002\u30d5\u30a7\u30ec\u30a4\u30e9 - \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/2--liga/p--ferreira/detalhe/empresario-de-phellype-afasta-sporting",
            "pub_date": "2018-12-08 07:20:19 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Jo\u00e3o Arag\u00e3o, empres\u00e1rio do avan\u00e7ado Phellype, jogador na \u00f3rbita do Benfica, garante que o Sporting n\u00e3o manifestou qualquer interesse na contrata\u00e7\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "\u300cFC\u30dd\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3001\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30ea\u30fc\u30b0II\u30ec\u30d9\u30eb\u306e\u7d66\u6599\u304c\u3042\u308b\u300d - \u30b6\u30fb\u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/internacional/portugueses/noticias/interior/ha-salarios-na-ii-espanhola-ao-nivel-de-fc-porto-benfica-e-sporting-10291409.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Emprestado pelo Belenenses ao Gij\u00f3n, da II Liga espanhola, Andr\u00e9 Sousa n\u00e3o est\u00e1 arrependido de ter trocado a principal divis\u00e3o lusa por uma prova ..."
        },
        {
            "title": "\u60b2\u3057\u3044\u3053\u3068\u306b\u3001\u300cSturaro\uff08Sporting\uff09 -  A Bola",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763100",
            "pub_date": "2018-12-08 12:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Sturaro \u00e9 um dossi\u00ea que continua em aberto no futebol sportinguista, com os respons\u00e1veis a tentarem encontrar uma solu\u00e7\u00e3o que agrade a todas as partes ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30e6\u30fc\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc\u30b0 - \u8a18\u9332\u3092\u7372\u5f97",
            "link": "https://www.record.pt/modalidades/judo/detalhe/sporting-vence-liga-dos-campeoes",
            "pub_date": "2018-12-07 16:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "O Sporting sagrou-se esta sexta-feira campe\u00e3o europeu de clubes. Depois de tr\u00eas anos consecutivos a n\u00e3o conseguirem passar do terceiro lugar, em ..."
        },
        {
            "title": "Mar\u00edtimo-Benfica\u3068Sporting-Nacional\u306e\u65e5\u6642\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/desporto/ver/48802/Confira_as_datas_e_horas_do_Maritimo-Benfica_e_Sporting-Nacional",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O encontro entre o Santa Clara e o campe\u00e3o FC Porto, da 13.\u00aa jornada da Liga de futebol, realiza-se em 15 de dezembro, um s\u00e1bado, um dia antes dos ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 - \u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30ba\u306f2\u982d\u306e\u72a0\u7272\u8005\u3092\u6301\u3064\u5bb6\u79bd\u306b\u5099\u3048\u3066 - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762988",
            "pub_date": "2018-12-07 16:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u540c\u3058\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306eBruno de Carvalho\u3068Frederico Varandas ...\u3057\u304b\u3057\u3001\u304a\u4e92\u3044\u304b\u3089\u9060\u3044 - \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/bruno-de-carvalho-e-frederico-varandas-no-mesmo-restaurante-mas-longe-um-do-outro",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Ter-se-\u00e3o cruzado mas n\u00e3o trocaram qualquer palavra."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a1\u30b9\u30b3\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u3068\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u898b\u3066\u3001\u53ef\u80fd\u306a\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/bruno-cesar-na-mira-do-vasco-10286161.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u518d\u767a\u306e\u518d\u767a\u3001\u30e9\u30d5\u30a3\u30f3\u30cf\u306f\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u3092\u624b\u653e\u3057\u7d9a\u3051\u307e\u3059 -  zerozero.pt",
            "link": "https://www.zerozero.pt/news.php?id=236607",
            "pub_date": "2018-12-07 09:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30bc\u30ed.pt",
            "source_url": "https://www.zerozero.pt",
            "desc": "N\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil a vida de Rapnhinha. O extremo tinha voltado aos treinos no relvado, mas ter\u00e1 sofrido uma nova reca\u00edda dos problemas musculares que o afetam ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30c3\u30d7\uff1aBenfica\u3068Sporting\u304c\u6c34\u66dc\u65e5\u300119\u65e5\u306b\u30d7\u30ec\u30fc -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/taca-de-portugal/oitavos-de-final/taca-benfica-e-sporting-jogam-na-quarta-feira-dia-19",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:43 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  Sporting  -  Bruno de Carvalho\u30b5\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u306fAG  -  A Bola\u306b\u884c\u304f",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762924",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O movimento de apoio a Bruno de Carvalho, `Leais ao Sporting\u00b4, vai marcar presen\u00e7a na Assembleia Geral marcada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 15 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4ee3\u8868\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4ee3\u8868\u9078\u624b\u6a29",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-revelacao/detalhe/20181204_1555_benfica-sporting-em-direto",
            "pub_date": "2018-12-04 18:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Termina o encontro! Benfica e Sporting empatam 1-1 no Seixal. Os le\u00f5es estiveram a perder at\u00e9 aos 90'+2 minutos, altura em que Nuno Moreira fez o golo da ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30c3\u30c8\u30b5\u30eb\uff1a\u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u9078\u624b\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u30ad\u30fc\u30d1\u30fc",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/modalidades/futsal/artigos/futsal-guarda-redes-do-sporting-candidato-a-melhor-do-mundo",
            "pub_date": "2018-12-06 13:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u3068\u304d\u3069\u304d\u50cd\u3044\u3066\u3044\u308b\u8868\u73fe\u304c\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u6bb4\u6253\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3068\u306f\u9650\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d\u3068\u3001Bruno Jacinto  -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/as-vezes-a-expressao-malhar-nem-sempre-quer-dizer-bater-disse-bruno-jacinto-10288438.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Bruno Jacinto, ex-Oficial de Liga\u00e7\u00e3o aos Adeptos (OLA) do Sporting, afirmou ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que \"Tiago Silva ia \u00e0 Academia, para falar de forma mais ..."
        },
        {
            "title": "Keizer\u306e\u8a71\u306f\u9055\u3046\u3002 Sporting\u304cRio Ave\u3092\u7834\u308a\u3001 &#39;vice&#39;\u306b\u7d9a\u304f -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1129827/com-keizer-a-historia-e-outra-sporting-bate-rio-ave-e-segue-vice",
            "pub_date": "2018-12-03 22:39:12 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Le\u00f5es bateram os vila-condenses por 3-1 gra\u00e7as aos golos de Bruno Fernandes, Bas Dost e Jovane Cabral."
        },
        {
            "title": "Peyroteo\uff1aSporting\u306e\u8a18\u9332\u3092\u8d85\u3048\u305f\u7236\u89aa\uff08\u305d\u3057\u3066\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\uff09 -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/visita/reportagem/peyroteo-o-pai-e-o-idolo-para-la-dos-recordes-no-sporting",
            "pub_date": "2018-12-06 23:57:33 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Crispim \u00e9 um mi\u00fado como os outros. Tem os seus \u00eddolos, segue-os para todo o lado e sabe tudo sobre eles. Para os mais especiais, claro que h\u00e1 lugar no ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 - \u300c\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a4\u30a8\u30b9\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u79c1\u306f\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u300d - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762803",
            "pub_date": "2018-12-06 15:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u5c0b\u554f\u3067Sporting Bruno Jacinto\u306e\u524d\u8077\u54e1\u306e\u58f0\u660e\u3092\u8aad\u3080 -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/detalhe/leia-na-integra-as-declaracoes-de-bruno-jacinto-no-primeiro-interrogatorio-judicial",
            "pub_date": "2018-12-06 20:08:36 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30b4\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u5927\u7d71\u9818\uff1a\u300c\u6b63\u3057\u3044\u6642\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/luis-figo-e-a-presidencia-do-sporting-nao-era-o-momento-indicado",
            "pub_date": "2018-12-07 20:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u4e00\u90e8\u306e\u53cb\u4eba\u306f\u751f\u304d\u3066\u3044\u306a\u3044\u3001\u4ed6\u306e\u4eba\u306f\u9ebb\u85ac\u5bc6\u58f2\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/alguns-amigos-nao-estao-vivos-outros-estao-envolvidos-no-trafico-de-drogas-10280720.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:05:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d6\u30e9\u30ac\u3001\u5973\u6027\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u6c7a\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/futebol-feminino/artigos/sporting-considera-que-jogo-com-sporting-de-braga-pode-decidir-titulo-feminino",
            "pub_date": "2018-12-07 19:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\uff1a\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3001\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3068FC\u30dd\u30eb\u30c8\u3078\u306e\u8ddd\u96e2\u3092\u56de\u5fa9 -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/modalidades/belenenses/andebol-benfica-repoe-distancia-para-sporting-e-fc-porto",
            "pub_date": "2018-12-06 21:59:11 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3002\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306f &quot;Four Four Two&quot;\u306b\u3088\u308b &quot;\u5371\u6a5f\u306e\u5e74\u306e\u30af\u30e9\u30d6&quot;  -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/desporto/noticia/sporting-clube-ano-crise-segundo-four-four-two-1853660",
            "pub_date": "2018-12-05 18:14:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "A revista inglesa de futebol considera ainda o avan\u00e7ado franc\u00eas do Paris Saint-Germain Kylian Mbapp\u00e9 como a \u201csuper estrela\u201d de 2018."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 - \u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\u304c\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u306e\u8ca1\u7523\u306b\u3069\u308c\u3060\u3051\u5f15\u304d\u4ed8\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u306e\u304b\u3092\u8abf\u3079\u308b - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762800",
            "pub_date": "2018-12-06 16:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O Sporting a torcer pelo B\u00e9tis, porque boa classifica\u00e7\u00e3o dos andaluzes pode valer milh\u00f5es de euros aos cofres da SAD, na sequ\u00eancia da transfer\u00eancia de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306f\u30aa\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a1\u3067\u52dd\u5229\u3057\u305f\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u5353\u7403\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/modalidades/tenis-mesa/artigos/sporting-despede-se-da-liga-dos-campeoes-de-tenis-de-mesa-com-vitoria-em-ostrava",
            "pub_date": "2018-12-07 19:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u30ab\u30c3\u30d7\uff1aVildemoinhos\u3078\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30ea\u30bf\u30fc\u30f3\u3001\u73fe\u5728\u306f\u5973\u6027 -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/futebol-feminino/lusitano-vildemoinhos/taca-de-portugal-sporting-volta-a-vildemoinhos-agora-no-feminino",
            "pub_date": "2018-12-07 16:52:51 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "O Sporting, atual detentor da Ta\u00e7a de Portugal em futebol feminino, vai ao reduto do Lusitano Vildemoinhos na terceira eliminat\u00f3ria da competi\u00e7\u00e3o, ditou o ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306f &quot;\u5371\u6a5f\u306e\u5e74\u306e\u30af\u30e9\u30d6&quot;\u8cde\u3092\u53d7\u8cde -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/desporto/interior/sporting-vence-premio-de-clube-do-ano-em-crise-10281981.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "A revista inglesa de futebol \"Four Four Two\" atribuiu esta quarta-feira ao Sporting o pr\u00e9mio de \"clube do ano em crise\", na sua edi\u00e7\u00e3o de dezembro, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\uff08\u5143\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\uff09\u304c\u30de\u30ec\u30fc\u30b7\u30a2\u306b\u79fb\u7c4d -  zerozerofootball.com",
            "link": "https://www.zerozero.pt/news.php?id=236505",
            "pub_date": "2018-12-05 20:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30bc\u30ed.pt",
            "source_url": "https://www.zerozero.pt",
            "desc": "O central brasileiro Maur\u00edcio, que representou o Sporting entre 2013 e 2015, foi anunciado como refor\u00e7o do Johor FC, atual pentacampe\u00e3o da Mal\u00e1sia."
        },
        {
            "title": "\u5b89\u9759\uff01 1\u670815\u65e5\u307e\u3067Sporting\u306e\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/primeira-liga/artigos/sem-descanso-o-calendario-frenetico-do-sporting-ate-15-de-janeiro",
            "pub_date": "2018-12-04 15:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "Veja os compromissos do Sporting at\u00e9 ao final do ano. Le\u00f5es contam com seis compromissos em casa e dois fora de portas at\u00e9 meados de janeiro...."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\u3092\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b6\u30fb\u30b2\u30fc\u30e0\u306b\u623b\u3057\u305f\u7d66\u4e0e\u3068\u5951\u7d04",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/o-salario-e-o-contrato-que-fizeram-bas-dost-regressar-ao-sporting-10278760.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Com a destitui\u00e7\u00e3o de Bruno de Carvalho e Sousa Cintra a apresentar um v\u00ednculo novo em folha e com sal\u00e1rio quase duplicado, o holand\u00eas aceitou ent\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 - \u30d6\u30eb\u30ce\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7 - \u30dc\u30e9\u3092\u8a34\u3048\u308b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u306e\u6182\u9b31",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762719",
            "pub_date": "2018-12-06 07:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "William Carvalho foi um dos nove jogadores que rescindiram contrato, no final da \u00e9poca passada, na sequ\u00eancia do ataque \u00e0 Academia de Alcochete e ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306fMat\u00edasPlatero\u3068\u5951\u7d04\u3092\u66f4\u65b0 -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/modalidades/hoquei-em-patins/sporting-renova-contrato-com-matias-platero",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:13 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "O Sporting renovou contrato com o hoquista argentino Mat\u00edas Platero, jogador que representa o emblema verde e branco desde 2017. Os le\u00f5es oficializaram o ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306f\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u3092\u8972\u3044\u3001\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u306b - \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.record.pt/modalidades/andebol/detalhe/transmissao-em-direto-do-sporting-arsenal",
            "pub_date": "2018-12-05 19:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "I Liga\uff1a\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3001\u30dc\u30f3\u30d5\u30a3\u30e0\u3001FC\u30dd\u30eb\u30c8\u3001\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30db\u30fc\u30e0\u3078\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u8a2a\u554f -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/desporto/artigos/i-liga-benfica-com-visita-de-risco-ao-bonfim-fc-porto-e-sporting-em-casa",
            "pub_date": "2018-12-06 10:23:57 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Benfica \u00e9 o \u00fanico dos 'grandes' a encontrar um advers\u00e1rio da parte superior da classifica\u00e7\u00e3o na 12.\u00aa jornada da I Liga de futebol, liderada pelo rival FC Porto, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30a2\u30d9\u30b9\u306b\u9854\u3092\u51fa\u3057\u3001\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306b - \u30ae\u30de\u30e9\u30f3\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/desporto/51936-vitoria-defronta-ave-e-sporting-ao-domingo",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:48 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3esDigital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A Liga ainda n\u00e3o divulgou o calend\u00e1rio das pr\u00f3ximas jornadas do campeonato, mas as datas dos jogos do Vit\u00f3ria at\u00e9 ao final do ano j\u00e1 est\u00e3o praticamente ..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u306f\u3001Sporting  -  Correio daManh\u00e3\u304c\u884c\u3063\u305f\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u58f2\u5374\u65b9\u6cd5\u3092\u8aac\u660e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/detalhe/mustafa-explica-como-funcionava-a-venda-de-ingressos-dados-pelo-sporting",
            "pub_date": "2018-12-04 21:03:54 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "No interrogat\u00f3rio, o l\u00edder da Juve Leo declarou receber 2 mil euros limpos por m\u00eas. - Desporto, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "Battaglia\u5171\u6709\u56de\u5fa9\u3068\u611f\u8b1d\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8 - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/battaglia-partilha-recuperacao-e-agradece-o-apoio-10285846.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "M\u00e9dio argentino lesionou-se h\u00e1 um m\u00eas no joelho direito, nos A\u00e7ores, frente ao Santa Clara, e foi submetido a uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\uff1a\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30d0\u3001\u3055\u3089\u306b10\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u53ce\u76ca\u3092\u4e0a\u3052\u308b -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/liga/leganes/sporting-jonathan-silva-a-beira-de-render-mais-100-mil-euros",
            "pub_date": "2018-12-06 12:36:13 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "O Sporting prepara-se para arrecadar mais 100 mil euros com o empr\u00e9stimo de Jonathan Silva ao Legan\u00e9s, tal como adiantado pelo jornal O Jogo e entretanto ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Four Four Two&#39;\u8a8c\u306e\u300c\u5371\u6a5f\u306e\u5e74\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30af\u30e9\u30d6\u300d\u8cde - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/05/revista-four-four-two-atribui-ao-sporting-premio-de-clube-do-ano-em-crise/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "A revista desportiva inglesa 'Four Four Two' premiou esta quarta-feira o Sporting com o pr\u00e9mio de \"clube do ano em crise\", na sua edi\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30fc\u30eb - \u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u306f1\u6708\uff08\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\uff09 - \u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u6b8b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762891",
            "pub_date": "2018-12-07 08:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Com a chegada de Marcel Keizer ao comando t\u00e9cnico do Sporting, rapidamente ficaram decididas as dispensas do plantel em janeiro. Emiliano Viviano ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3092\u3059\u3070\u3089\u3057\u304f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u3001FourFourTwo\u8a8c\u306b\u66f8\u3044\u3066\u3042\u308b\u3002",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/primeira-liga/artigos/como-o-trump-portugues-falhou-na-tarefa-de-tornar-o-sporting-grande-outra-vez-escreve-a-revista-fourfourtwo",
            "pub_date": "2018-12-05 16:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "Conceituada revista brit\u00e2nica elege Sporting como clube do ano em crise devido a todos os incidentes em torno do emblema de Alvalade em 2018...."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30d5\u30a3\u30f3\u30cf\u306f\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u306b\u623b\u308b - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/raphinha-regressa-aos-treinos",
            "pub_date": "2018-12-06 07:46:29 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Marcel Keizer j\u00e1 dever\u00e1 contar com Raphinha no regresso aos treinos, hoje, ap\u00f3s folga. O jogador est\u00e1 recuperado da les\u00e3o muscular na coxa esquerda que ..."
        }
    ]
}