{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREk1ZGpJMkVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:04:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;Estalajadeira&quot;\u306f\u3001TeatroS\u00e1de Miranda  - Di\u00e1riodo Minho\u3067\u30d7\u30ed\u30b7\u30cd\u30ea\u30a6\u30e0\u306b\u4e0a\u304c\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/06/a-estalajadeira-sobe-a-proscenio-no-teatro-sa-de-miranda/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:39:43 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "A com\u00e9dia \u201cA Estalajadeira\u201d, com encena\u00e7\u00e3o de Ricardo Sim\u00f5es, sobe \u00e0 cena no Teatro Municipal S\u00e1 de Miranda, em Viana do Castelo, no pr\u00f3ximo dia 14 de ..."
        },
        {
            "title": "PJ\u306fCaminha\u306e\u90e8\u5c4b\u3092\u63a2\u3057\u307e\u3059 -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/pj-faz-buscas-a-camara-de-caminha/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:15:57 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria do Porto realizou na quinta-feira buscas na C\u00e2mara de Caminha, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o \u00c9ter, uma investiga\u00e7\u00e3o em curso sobre uma ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u306e\u4f1a\u793e\u306f\u6b74\u53f2\u7684\u4e2d\u5fc3\u90e8\u306e\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u30ea\u30cf\u30d3\u30ea\u306b12.5 ME\u3092\u6295\u8cc7\u3059\u308b -  Altominho TV",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/07/empresa-de-viana-investe-125-me-na-reabilitacao-de-imoveis-do-centro-historico/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:50 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "A Reabilitar Viana vai investir, em 2019, mais de 12,5 milh\u00f5es de euros na reabilita\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios im\u00f3veis degradados do centro hist\u00f3rico de Viana do Castelo, ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u306e\u5de8\u5927\u306a\u738b\u306e\u5de8\u4eba\u3001\u3055\u3089\u306b\u5de8\u5927\u306a\u5171\u548c\u515a\u5e83\u5834\u3067\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u305f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30a2\u30eb\u30c8Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/bolo-rei-gigante-ainda-mais-gigante-oferecido-sabado-na-praca-da-republica/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "O Bolo Rei Gigante de Viana do Castelo vai ter ainda maior dimens\u00e3o na edi\u00e7\u00e3o 2018, que se vai realizar, no s\u00e1bado, na Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. A iguaria ..."
        },
        {
            "title": "IPVC\u3001\u9023\u5e2f\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\uff1a\u534a\u5206\u3068\u534a\u5206\u306e\u5922 -  Altominho TV",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/07/ipvc-apresenta-projeto-solidario-sonhos-de-palmo-e-meio/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:55:20 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "O Projeto Solid\u00e1rio: Sonhos de Palmo e Meio\u201d, \u00e9 um projeto proposto pela Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o do Instituto ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u653f\u5e9c\u3068\u6f01\u6c11\u306f\u307e\u3060\u6d77\u306b\u6d6e\u304b\u3076\u98a8\u529b\u767a\u96fb\u6240\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30bb\u30f3\u30b5\u30b9\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/governo-e-pescadores-ainda-a-procura-de-consenso-sobre-parque-eolico-flutuante-no-mar/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "O secret\u00e1rio de Estado das Pescas garante que o Governo est\u00e1 dispon\u00edvel para \"chegar ao maior consenso poss\u00edvel\" para compatibilizar o parque e\u00f3lico ..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u306e\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u6d88\u9632\u58eb\u306e\u8feb\u5bb3\u3092\u5426\u5b9a -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/ex-diretora-nega-perseguicao-a-funcionaria-dos-bombeiros-voluntarios-de-viana/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:55 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "O secret\u00e1rio de Estado das Pescas afirmou esta quinta-feira que o Governo est\u00e1 dispon\u00edvel para \u201cchegar ao maior consenso poss\u00edvel\u201d para compatibilizar o ..."
        },
        {
            "title": "EDP\u200b\u200b Vilar de Mouros\u306f\u3059\u3067\u306b2019\u5e74\u306e\u540d\u524d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/coolt/musica/edp-vilar-mouros-nomes-2019",
            "pub_date": "2018-12-07 11:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "A pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o do EDP Vilar de Mouros acontece de 22 a 24 de agosto e j\u00e1 tem nomes confirmados. Os Prophets of Rage, que t\u00eam m\u00fasicos de bandas como ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u306e\u82e5\u8005\u306f\u3001\u5b66\u751f\u3068\u4f01\u696d\u306e\u9593\u306e\u76f4\u63a5\u63a5\u89e6\u306e\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3059 - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/jovens-de-viana-criam-plataforma-de-contacto-direto-entre-os-estudantes-e-empresas/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "Um grupo de cinco jovens de Viana do Castelo, com idades entre os 20 e os 26 anos, criou uma plataforma de contacto direto entre estudantes e empresas."
        },
        {
            "title": "S\u00e3oPaio de Antas Band\u3001Esposende\u3001\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u56fd\u969b\u5927\u4f1a\u30672\u4f4d\u3092\u7372\u5f97 -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/banda-de-s-paio-de-antas-esposende-conquista-2-o-lugar-em-prestigiado-concurso-internacional/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:26:44 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "O Presidente do PSD esteve este s\u00e1bado no Minho, na \u201cFesta da Europa\u201d, que serviu para reunir \u201cas tropas\u201d em v\u00e9speras de elei\u00e7\u00f5es europeias e legislativas."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b9\u30dd\u30bb\u30f3\u30c7\u306e\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u306e\u5efa\u7bc9\u306f\u300c\u3046\u3089\u3084\u307e\u3057\u3044\u571f\u5730\u300d - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/08/arquitetura-modernista-de-esposende-e-espolio-invejavel/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:52:03 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "O patrim\u00f3nio arquitet\u00f3nico de Esposende deve funcionar como propulsor do Turismo Cultural, atraindo visitantes que contribuir\u00e3o para o crescimento ..."
        },
        {
            "title": "\u30bd\u30cb\u30c3\u30af\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8Moledo 2019\u306eOM  - \u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30a2\u30fc\u30c8",
            "link": "https://artesonora.pt/breves/sonic-blast-moledo-2019-as-primeiras-confirmacoes-do-cartaz-oficial/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30a2\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://artesonora.pt",
            "desc": "A nova edi\u00e7\u00e3o do festival assume 3 dias de concertos de 8 a 10 de Agosto, em Moledo. Os OM lideram uma excelente colheita nos primeiros oito nomes ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u5348\u5f8c9\u6642\u306b\u5730\u57df\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u304c\u30ea\u30f3\u30af - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/iluminacao-de-natal-de-viana-ligada-hoje-as-2100/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "A ilumina\u00e7\u00e3o de Natal em 20 art\u00e9rias e pra\u00e7as de Viana do Castelo vai ser ligada, oficialmente, hoje \u00e0s 21:00. A informa\u00e7\u00e3o foi avan\u00e7ada, hoje, pela C\u00e2mara ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30c3\u30d7\u30ac\u30ed\u306f\u65e2\u306b\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306b\u3042\u308b -  O MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/primeiras-imagens-do-pop-galo-em-barcelos/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:30:27 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "O Pop Galo j\u00e1 est\u00e1 na Avenida da Liberdade, em Barcelos, e chama a aten\u00e7\u00e3o de quem passa pelo local, onde ser\u00e1 inaugurado em simult\u00e2neo com a ..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u3055\u306a\u4eba\u3005\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306f\u65e2\u306b\u30dd\u30f3\u30c6\u30c7\u30ea\u30de - \u30a2\u30eb\u30c8\u30df\u30fc\u30cb\u30e7\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u59cb\u307e\u3063\u305f",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/06/festa-da-gente-miuda-ja-comecou-em-ponte-de-lima/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:33:54 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "S\u00e3o esperadas centenas de crian\u00e7as na Festa da Gente Mi\u00fada, que come\u00e7ou esta quinta feira, e se prolonga at\u00e9 domingo, em Ponte de Lima. Esta \u00e9 j\u00e1 a ..."
        },
        {
            "title": "Caminha\uff1a\u30a4\u30d9\u30ea\u30a2\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u8cde\u306e\u305f\u3081\u306b\u540d\u524d\u3092\u6319\u3052\u3089\u308c\u305fArtbeerfest\u3067\u306eCrassh\u30b7\u30e7\u30fc -  Vale do Minho Radio",
            "link": "https://www.radiovaledominho.com/caminha-alto-minho-espetaculo-dos-crassh-no-artbeerfest-nomeado-os-iberian-festival-awards/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30fc\u30cb\u30e7",
            "source_url": "https://www.radiovaledominho.com",
            "desc": "O espet\u00e1culo dos Crassh, durante a edi\u00e7\u00e3o deste ano do Artbeerfest em Caminha, est\u00e1 nomeado para Melhor Live Peformance no Iberian Festival Awards ..."
        },
        {
            "title": "\u57f7\u62d7\u306a\u30a2\u30fc\u30ab\u30a4\u30d6 -  Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/tag/the-obsessed/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "Em: Concertos, Cultura, Slider Etiquetas: Dopethrone, Festival, Minami Deutsch, Moledo, My Sleeping Karma, OM, Orange Goblin, Sonic Blast Moledo, The ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u306e\u5730\u57df\u306e\u82e5\u8005\u306f\u5b66\u751f\u3068\u4f01\u696d\u306e\u9593\u306e\u76f4\u63a5\u63a5\u89e6\u306e\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u4f5c\u308a\u307e\u3059 - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/jovens-de-viana-crm-plataforma-de-contacto-direto-entre-os-estudantes-e-empresas/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "Um grupo de cinco jovens de Viana do Castelo, com idades entre os 20 e os 26 anos, criou uma plataforma de contacto direto entre estudantes e empresas."
        },
        {
            "title": "Sarrabulho\u00e0Moda de Ponte de Lima  - \u30a2\u30eb\u30c8\u30df\u30fc\u30cb\u30e7TV\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/06/jantar-de-natal-da-confraria-do-sarrabulho-a-moda-de-ponte-de-lima/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:40 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "A Confraria do Sarrabulho \u00e0 Moda de Ponte de Lima promoveu um Jantar de Natal na Clara Penha, Casa dos Sabores. Este jantar contou com a presen\u00e7a de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u306e\u5186\u5f62\u30a2\u30fc\u30d0\u30ca\uff08Circular Urbana of Braga\uff09\u306e\u30ed\u30fc\u30eb\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u3067\u82e5\u5e72\u306e\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u5e02 - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/07/um-ferido-ligeiro-em-capotamento-na-circular-urbana-de-braga/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:31:22 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "Uma mulher ficou ferida depois de sofrer acidente na Circular Urbana de Braga (CUB), hoje \u00e0 tarde no centro de Braga, disse fonte dos bombeiros ao Di\u00e1rio do ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u306f\u4eba\u53e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u5de8\u5927\u306a\u30b1\u30fc\u30ad\u738b\u3068\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u795d\u3046 - \u30d6\u30e9\u30ac\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.bragatv.pt/braga-celebra-o-natal-com-bolo-rei-gigante-para-a-populacao/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:33:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30ac\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.bragatv.pt",
            "desc": "Para celebrar o Natal em Braga, a Associa\u00e7\u00e3o Comercial volta a promover a quinta edi\u00e7\u00e3o do \u201cBolo-Rei Gigante\u201d, uma iniciativa que culmina num grande ..."
        },
        {
            "title": "Arcos de Valdevez  -  MINHO\u3067\u9ebb\u85ac\u53d6\u5f15\u306e\u305f\u3081\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u82e5\u8005\u305f\u3061",
            "link": "https://ominho.pt/jovens-detidos-por-trafico-de-estupefacientes-em-arcos-de-valdevez/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "Dois homens, de 23 e 21 anos, foram detidos esta ter\u00e7a-feira, em Arcos de Valdevez, pelo crime de tr\u00e1fico de estupefacientes, anunciou hoje a GNR."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u3002\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\uff0860\u6b73\uff09\u306f1\u65e5\u306b600\u30ea\u30c3\u30c8\u30eb\u306e\u96e8\u3092\u964d\u3089\u305b\u307e\u3059 - \u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fcV",
            "link": "https://semanariov.pt/2018/12/06/braga-carvalho-com-60-anos-produz-600-litros-de-chuva-num-dia/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u9031\u520aV",
            "source_url": "https://semanariov.pt",
            "desc": "Sabia que um carvalho com 60 anos consegue produzir 600 litros de chuva em apenas um dia? Ou que uma minhoca produz tr\u00eas quilos e meio de solo f\u00e9rtil ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57df\u30da\u30fc\u30eb\u5b66\u6821\u306e\u5b66\u751f\u306e\u4e21\u89aa\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u5371\u967a\u3092\u8b66\u544a - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/pais-de-alunos-do-centro-escolar-de-perre-alertam-para-os-perigos-da-internet/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "A Associa\u00e7\u00e3o de Pais do Centro Escolar de Perre vai promover, na sexta-feira, em parceira com a Guarda Nacional Republicana (GNR) uma sess\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a2\u30ca\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u7d19\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30af\u30eb\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb -  Altominho TV",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/06/viana-lanca-campanha-para-reciclar-papel-dos-presentes-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:06:47 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "Reciclar o papel de embrulho dos presentes de Natal \u00e9 o objetivo da campanha que vai decorrer em Viana do Castelo, entre o dia 24 de dezembro e 06 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30cc\u30ce\u30fb\u30de\u30c8\u30b9\u88c1\u5224\u5b98\u3068Reis Bravo\u5f01\u8b77\u58eb\u304cIPCA\u8150\u6557\u9632\u6b62\u88c1\u5224\u6240\u306b\u5c31\u4efb - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/07/juiz-nuno-matos-e-procurador-reis-bravo-no-ipca-contra-a-corrupcao/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:03:58 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "Hoje, dia 7/12/18, \u00e0s 11-13Hrs, bem como, 3\u00aa, dia 11/12/18, \u00e0s 18.30-20.30Hrs, haver\u00e1 2 Semin\u00e1rios no IPCA, com a minha coordena\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u914d\u5099\u3055\u308c\u305f\u8ecd\u968a\u3001\u30f4\u30a3\u30e9\u30d9\u30eb\u30c7\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 - \u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fcV",
            "link": "https://semanariov.pt/2018/12/06/militares-destacados-no-afeganistao-de-regresso-a-vila-verde/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u9031\u520aV",
            "source_url": "https://semanariov.pt",
            "desc": "Fernando Fernandes, 31 anos, natural de Prado S\u00e3o Miguel, oficial do Ex\u00e9rcito Portugu\u00eas, Tenente de Cavalaria, liderou um pelot\u00e3o da Companhia Quick ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u30b5\u30f3\u30bfZita\uff08\u5199\u771f\uff09\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u5546\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059 -  maissemanario",
            "link": "https://maissemanario.pt/escola-dos-servicos-oferece-bens-a-obra-de-santa-zita-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:41:16 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "Armando Ferreira, comandante da Escola dos Servi\u00e7os, acompanhado por cerca de 200 militares entregaram ao final da manh\u00e3 desta sexta-feira, diversos ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u300c\u30d9\u30b8\u30bf\u30ea\u30a2\u30f3\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u300d -  Viana do Castelo\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0| oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "http://www.guiadacidade.pt/pt/art/workshop-natal-vegetariano-293410-16",
            "pub_date": "2018-12-04 15:39:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "http://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "Dia 10 de dezembro, Workshop \u201cNatal Vegetariano\u201d, no Mercado Municipal de Viana do Castelo, \u00e0s 18h00Participa\u00e7\u00e3o gratuita. Dinamizado pela equipa do ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30a4\u30ec\u30b9\u30fb\u30da\u30ec\u30a4\u30e9\u304c\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u3067\u5c31\u4efb",
            "link": "https://maissemanario.pt/aires-pereira-assume-cargo-na-uniao-europeia/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:09:53 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "Ausente da reuni\u00e3o de executivo de ter\u00e7a-feira esteve o presidente da C\u00e2mara Municipal da P\u00f3voa de Varzim, que est\u00e1 em Bruxelas. Aires Pereira foi ..."
        },
        {
            "title": "\u6d88\u9632\u968a\u54e1Viana\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306b\u3088\u308b\u5acc\u304c\u3089\u305b\u8a34\u8a1f\u306e\u5730\u57df\u88c1\u5224\u304c\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u59cb\u307e\u308b - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/julgamento-de-caso-de-alegado-assedio-moral-por-bombeiros-voluntarios-de-viana-comeca-quinta-feira/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "Come\u00e7a esta quinta-feira, \u00e0s 09:30, no Tribunal do Trabalho de Viana do Castelo o julgamento de um caso de ass\u00e9dio moral alegadamente praticado pela ..."
        },
        {
            "title": "Alto Minho Arcos de Valdevez\u3067\u706b\u707d\u304c\u767a\u751f\u3057\u305f\u5371\u967a\u7269\u306e\u4e8b\u6545 - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/07/explosao-com-materias-perigosas-seguido-de-incendio-nos-arcos-de-valdevez/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:30 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "Uma explos\u00e3o num ve\u00edculo de mat\u00e9rias perigosas juntamente com um inc\u00eandio em per\u00edmetro urbano do centro da vila dos Arcos de Valdevez \u00e9 o cen\u00e1rio que ..."
        },
        {
            "title": "&quot;We Christmas&quot;\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306f\u3001Viana  -  Altominho TV\u306e\u6a5f\u95a2\u306e67\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306b\u8d08\u308a\u7269\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/05/campanha-nos-de-natal-da-presentes-a-67-criancas-de-instituicoes-de-viana/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:03:53 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "A campanha \u201cN\u00f3s de Natal\u201d, lan\u00e7ada pela equipa de anima\u00e7\u00e3o do Agrupamento 348 da Meadela \u2013 Corpo Nacional de Escutas, conseguiu recolher presentes ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u306e\u706b\u707d\u306b\u3088\u308a\u907f\u96e3\u3057\u305f7\u3064\u306e\u30de\u30f3\u30b7\u30e7\u30f3 - \u30df\u30ce",
            "link": "https://ominho.pt/sete-apartamentos-evacuados-devido-a-incendio-em-braga/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:28:56 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "Um inc\u00eandio na conduta de evapora\u00e7\u00e3o de fumos das lareiras de um pr\u00e9dio, na Avenida Dr. Porf\u00edrio da Silva, em Braga, levou \u00e0 evacua\u00e7\u00e3o de sete ..."
        },
        {
            "title": "30\u5e74\u524d\u306b\u30dd\u30fc\u30f4\u30a1\u306e\u6ce2\u304c\u6d77\u8cca\u3092\u60f3\u8d77\u3055\u305b\u308b - \u4eba\u5de5\u885b\u661f",
            "link": "https://maissemanario.pt/ondas-da-povoa-lembram-radios-piratas-de-ha-30-anos/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:27 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "Para assinalar o fim das emiss\u00f5es das r\u00e1dios piratas, a Associa\u00e7\u00e3o Cultural P\u00f3voa Ontem e Hoje, com o apoio do MAIS/Seman\u00e1rio e da C\u00e2mara Municipal da ..."
        },
        {
            "title": "Vodafone Paredes de Coura\u3002\u7236\u89aa\u306eJohn Misty\u304c\u6700\u65b0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3067\u3059 -  Noise",
            "link": "http://ruidosonoro.com/2018/12/07/vodafone-paredes-de-coura-father-john-misty-e-a-mais-recente-novidade/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:45:55 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30ce\u30a4\u30ba",
            "source_url": "http://ruidosonoro.com",
            "desc": "O Vodafone Paredes de Coura 2019 acontece de 14 a 17 de Agosto e j\u00e1 vai dando bons passos no desvendar do seu alinhamento. A mais recente novidade \u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u306e\u6587\u5316\u8cc7\u672c\u306e\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306f\u30d6\u30e9\u30ac\u306e\u5c06\u6765\u3092\u5b9a\u7fa9\u3057\u307e\u3059 - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/07/processo-da-capital-da-cultura-vai-definir-o-futuro-de-braga/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:41:55 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "A C\u00e2mara Municipal de Braga lan\u00e7ou hoje, oficialmente, o processo da candidatura a Capital Europeia da Cultura, em 2027. A simb\u00f3lica empresa \u201cA Fundi\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u57dfViana\u523a\u7e4d\u304c\u624b\u4f5c\u308a\u30b8\u30e5\u30a8\u30ea\u30fc\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u30a4\u30f3\u30b9\u30d1\u30a4\u30a2 - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/bordados-de-viana-inspiram-colecao-de-joalharia-artesanal/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "Os bordados de Viana do Castelo inspiraram a cole\u00e7\u00e3o Vianense de um atelier de joalharia artesanal de Braga. O OXUM.AJ, criado em 2014, concebe j\u00f3ias ..."
        },
        {
            "title": "P\u00f3voa -  maissemanario\u306b\u304a\u3051\u308b\u7121\u539f\u7f6a\u61d0\u80ce\u306e\u796d\u5178",
            "link": "https://maissemanario.pt/festas-da-imaculada-conceicao-na-povoa/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:27 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "Hoje, \u00e0s 21h00, sai da capela do Castelo a Prociss\u00e3o de Velas, acompanhada a c\u00e2nticos pelo Grupo Esperan\u00e7a Jovem da Lapa. No s\u00e1bado, \u00e0s 11h30, na ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30dd\u30f3\u30c6\u30fb\u30ea\u30de\u5712\u306e\u56fd\u969b\u796d\u5178\u300d\u306e\u7b2c15\u7248\u304c\u3059\u3067\u306b\u59cb\u307e\u3063\u305f - \u30a2\u30eb\u30c8\u30df\u30fc\u30cb\u30e7\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/06/15a-edicao-do-festival-internacional-de-jardins-de-ponte-de-lima-ja-arrancou/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:32:21 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "A 15\u00aa edi\u00e7\u00e3o do \u201cFestival Internacional de Jardins de Ponte de Lima j\u00e1 arrancou! \u201cO j\u00fari do Festival j\u00e1 escolheu os 11 jardins, num universo de 27 propostas ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u306bPSP\u306e\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u304c\u3069\u3053\u306b\u3042\u308b\u306e\u304b\u3092\u77e5\u308b -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/saiba-onde-vao-estar-os-radares-da-psp-em-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:47 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "A Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica informou que, at\u00e9 final do m\u00eas de dezembro, ir\u00e1 efetuar a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria \u2013 RADAR nos seguintes locais:."
        },
        {
            "title": "\u97f3\u697d\u3002 Wave Flow\u306f\u30d6\u30e9\u30ac\u306e\u65b0\u3057\u3044\u91cd\u539a\u306a\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3067\u3059 - \u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fcV",
            "link": "https://semanariov.pt/2018/12/06/musica-wave-flow-e-o-novo-som-pesado-de-braga/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u9031\u520aV",
            "source_url": "https://semanariov.pt",
            "desc": "\u201cWave Flow\u201d s\u00e3o a nova banda de garagem de Braga e prometem abalar a cena do rock um pouco por todo o pa\u00eds. Com garagem de ensaios montada em Vila ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u3001\u5730\u5e73\u7dda\u306e\u6587\u5316\u6226\u7565\u3092\u63d0\u793a2020-2030  -  Braga TV",
            "link": "http://www.bragatv.pt/braga-apresenta-estrategia-cultural-para-o-horizonte-2020-2030/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30ac\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.bragatv.pt",
            "desc": "O Munic\u00edpio de Braga apresentou, esta sexta-feira, o processo de desenvolvimento de uma Estrat\u00e9gia Cultural, denominada \u201cBraga Cultura 2030\u201d, para o ..."
        },
        {
            "title": "Miseric\u00f3rdias\u306e\u75c5\u9662\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u3088\u308a\u81e8\u5e8a\u7684\u306b\u512a\u308c\u3066\u3044\u308bF\u00e3o\u306e\u3082\u306e\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/05/entre-os-hospitais-das-misericordias-e-o-de-fao-que-tem-mais-excelencias-clinicas/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:00:34 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "O Hospital da Miseric\u00f3rdia da Santa Casa de F\u00e3o, concelho de Esposende, \u00e9 a unidade de sa\u00fade no pa\u00eds, entre os hospitais das Miseric\u00f3rdias, o que obteve ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30ef\u30dc\u30ab\u30c3\u30d7\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u306f1\u670826\u65e5\u306827\u65e5\u306b\u884c\u308f\u308c\u308b - \u30de\u30b5\u30a4\u30de\u30ca\u30ea\u30aa",
            "link": "https://maissemanario.pt/quartos-de-final-da-taca-da-povoa-jogam-se-a-26-e-27-de-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:33:41 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "J\u00e1 s\u00e3o conhecidos os jogos que comp\u00f5em os quartos de final da Ta\u00e7a da P\u00f3voa. O sorteio foi realizado na noite de quarta-feira na sede da Associa\u00e7\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u30d1\u30e9\u30c0\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30bf\u30fc\u30eb - \u30bb\u30de\u30ca\u30ea\u30aaV",
            "link": "https://semanariov.pt/2018/12/08/e-ja-este-domingo-que-o-centro-de-braga-recebe-milhares-em-parada-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u9031\u520aV",
            "source_url": "https://semanariov.pt",
            "desc": "A tradicional Parada de Natal de Braga realiza-se j\u00e1 este domingo, dia 9, com mais de 700 participantes que prometem encher de \u201cmagia natal\u00edcia\u201d o centro ..."
        },
        {
            "title": "Viana Polytechnic\u306e\u5730\u57df\u306e\u5b66\u751f\u304c\u56fd\u969b\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u306e\u65e5\u306bRe-Food\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u7533\u3057\u8fbc\u3080 - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/alunos-do-politecnico-de-viana-assinalam-dia-internacional-do-voluntariado-com-apoio-a-re-food/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "Cerca de 32 alunos do curso de engenharia mec\u00e2nica da Escola Superior de Tecnologia e Gest\u00e3o (ESTG), do Instituto Polit\u00e9cnico de Viana do Castelo ..."
        },
        {
            "title": "Ponte de Lima\u306e\u5e02\u753a\u6751\u306f\u3001Ponte de Lima  -  Altominho TV\u306e\u97f3\u697d\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u5354\u5b9a\u3092\u7d50\u3076",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/05/municipio-de-ponte-de-lima-assina-protocolo-com-a-banda-de-musica-de-ponte-de-lima/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:08:56 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "O Munic\u00edpio de Ponte de Lima assinou na ter\u00e7a-feira um protocolo com a Banda de M\u00fasica de Ponte de Lima. O Munic\u00edpio vai apoiar financeiramente esta ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30f3\u30c6\u30c7\u30ea\u30de\u306e\u4e0d\u6cd5\u6b66\u5668\u306e\u6240\u6301\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/cadastrado-detido-por-conducao-sem-carta-e-posse-ilegal-de-armas-em-ponte-de-lima/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:31:52 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "A GNR deteve um homem de 31 anos, por posse de arma ilegal e condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem habilita\u00e7\u00e3o legal, em S\u00e3o Juli\u00e3o do Freixo, no concelho de Ponte ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u4eba\u6a29\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ec\u30fc\u30b9\u300d\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30ac\u30fb\u30d6\u30e9\u30ac\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.bragatv.pt/corrida-pelos-direitos-humanos-condiciona-transito-em-braga/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30ac\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.bragatv.pt",
            "desc": "Devido \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da \u201cCorrida pelos Direitos Humanos\u201d, no pr\u00f3ximo domingo, dia 9, entre as 9h00 e as 12h00, \u00e9 proibida a circula\u00e7\u00e3o autom\u00f3vel nos ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30ef\u30f4\u30a1\u306e\u8840\u6db2\u53ce\u96c6\uff1a2019\u5e74\u306e\u65e5\u4ed8 - \u30e1\u30b5\u30a4\u30de\u30ca\u30ea\u30aa",
            "link": "https://maissemanario.pt/recolhas-de-sangue-na-povoa-datas-para-2019/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:03:20 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "A Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Dadores de Sangue da P\u00f3voa de Varzim divulgou o calend\u00e1rio das recolhas para o ano 2019. Clique AQUI para ver."
        },
        {
            "title": "Braga  -  Weekly V\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u3042\u308b\u30ac\u30c1\u30e7\u30a6\u3001\u30de\u30c1\u30a7\u30c3\u30c6\u3001\u30ca\u30a4\u30d5\u3067PSP\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://semanariov.pt/2018/12/08/detido-pela-psp-com-soqueira-catana-e-faca-no-centro-de-braga/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u9031\u520aV",
            "source_url": "https://semanariov.pt",
            "desc": "Na passada quinta-feira, pelas 23h45, na cidade de Braga, na Rua do Cruzeiro, no decorrer de uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o policial, a PSP procedeu \u00e0 deten\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u306ePJ\u5e02\u306fLama\u00e7\u00e3es\u306b\u65b0\u3057\u3044\u65bd\u8a2d\u3092\u6301\u3064 - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/07/pj-de-braga-vai-ter-novas-instalacoes-em-lamacaes/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:47 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "O Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria de Braga (PJ de Braga) est\u00e1 a preparar-se para mudar de instala\u00e7\u00f5es e tudo aponta para que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30ac\u75c5\u9662\u306f\u547d\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b200\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u5bb6\u65cf\u3092\u6559\u3048\u308b - \u30d6\u30e9\u30acTV",
            "link": "http://www.bragatv.pt/hospital-de-braga-ensina-mais-de-200-familiares-de-colaboradores-a-salvar-vidas/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:17:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30ac\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.bragatv.pt",
            "desc": "O Hospital de Braga promove amanh\u00e3 uma a\u00e7\u00e3o de Suporte B\u00e1sico de Vida, dirigida a mais de 200 familiares de colaboradores. Durante quatro horas ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u306e\u98df\u6750\u306f\u3001famalicenses\u306e\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u3067\u306f\u898b\u9003\u305b\u307e\u305b\u3093 -  Jornal do Ave",
            "link": "https://www.jornaldoave.pt/%EF%BB%BFingredientes-para-a-ceia-de-natal-nao-vao-faltar-na-mesa-dos-famalicenses/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:16:18 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d9\u30cb\u30e5\u30fc\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.jornaldoave.pt",
            "desc": "7 Dezembro, 2018 | V.N. de Famalic\u00e3o. \ufeffIngredientes para a Ceia de Natal n\u00e3o v\u00e3o faltar na mesa dos famalicenses. A ceia de Natal \u00e9 sin\u00f3nimo de reuni\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "CAMINHA\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3068\u5927\u6666\u65e5 -  Viana do Castelo\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0| oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "http://www.guiadacidade.pt/pt/art/natal-e-fim-de-ano-em-caminha-293422-16",
            "pub_date": "2018-12-05 11:36:56 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "http://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "Com uma Agenda Natal diversificada, s\u00e3o muitas as possibilidades que o munic\u00edpio tem para oferecer at\u00e9 ao in\u00edcio de 2019: I S\u00e3o\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30ed\u306e4\u3064\u306e\u5b66\u6821\u306e\u5b66\u751f\u304c\u5065\u5eb7\u3092\u98df\u3079\u308b\u3053\u3068\u3092\u5b66\u3076 - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/alunos-de-quatro-escolas-de-viana-do-castelo-aprendem-a-fazer-alimentacao-saudavel/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "O programa Escola Miss\u00e3o Continente, que visa apoiar as escolas na sensibiliza\u00e7\u00e3o para uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e um consumo consciente, vai decorrer, ..."
        },
        {
            "title": "30\u53f0\u306e\u7a83\u76d7\u3068\u4eba\u8eab\u58f2\u8cb7\u306e\u305f\u3081\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7 -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/grupo-detido-por-furto-e-trafico-de-30-automoveis/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:09:20 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "O Comando Metropolitano da PSP do Porto apreendeu quase tr\u00eas dezenas de autom\u00f3veis e deteve tr\u00eas homens, dois dos quais irm\u00e3os, por crimes de furto, ..."
        },
        {
            "title": "Clube de Cinema 8 e Meio\u3001\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u52dd\u8005\u3092\u767a\u8868 -  maissemanario",
            "link": "https://maissemanario.pt/clube-de-cinema-8-e-meio-anuncia-premiados-este-sabado/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:27 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "Os premiados do 12\u00ba Concurso de V\u00eddeo Escolar 8 e Meio ser\u00e3o conhecidos no dia 8 de dezembro, s\u00e1bado, \u00e0s 21h30, no Cine-Teatro Garrett. Al\u00e9m da ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u30fb\u30d6\u30e9\u30ac\u3001Triennial BANG  -  Braga TV\u3092\u53d7\u8cde",
            "link": "http://www.bragatv.pt/altice-forum-braga-recebe-a-trienal-bang/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:56:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30ac\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.bragatv.pt",
            "desc": "O Altice Forum Braga acolhe, entre amanh\u00e3 e s\u00e1bado, a 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Trienal BANG, um evento de natureza art\u00edstica e cultural, nos dom\u00ednios da Arquitetura, ..."
        },
        {
            "title": "\u3044\u305f\u305a\u3089\uff1a\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3067\u306f\u3001\u5bb6\u65cf\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u663c\u98df\u306b\u884c\u304f\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/restaurantes/travesso-no-novo-restaurante-do-porto-e-como-ir-a-um-almoco-de-domingo-em-familia",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Uma viagem no tempo at\u00e9 a cozinha das nossas av\u00f3s, \u00e9 esta a proposta do restaurante Travesso, que abre as portas na pr\u00f3xima sexta, dia 14 de dezembro, ..."
        },
        {
            "title": "Ponte de Lima Arcozelo  - Di\u00e1riodo Minho\u306b\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u306e\u6df1\u523b\u306a\u8ca0\u50b7\u8005",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/04/um-ferido-grave-apos-despiste-em-arcozelo/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:25:06 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "Um ferido grave, e outro ligeiro, \u00e9 o resultado de um despiste no concelho de Ponte de Lima hoje ao in\u00edcio da tarde. A situa\u00e7\u00e3o teve lugar na freguesia de ..."
        },
        {
            "title": "\u764c\u3068\u306e\u6226\u3044\u3067Cid\u00e1lia\u3092\u52a9\u3051\u308b\u9023\u5e2f\u306e\u6ce2 - \u30ae\u30de\u30e9\u30f3\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51957-onda-de-solidariedade-para-ajudar-cidalia-na-luta-contra-o-cancro",
            "pub_date": "2018-12-07 14:25:47 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3esDigital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Est\u00e1 um curso um movimento de solidariedade com a vimaranense Cid\u00e1lia Oliveira. Com 40 anos, esta mulher que nasceu e cresceu em Vila Nova de Sande ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ed\u30d5\u30a1\u3001Santo Tirso\u3001Famalic\u00e3o\u7d1b\u4e89\u30d5\u30c3\u30c8\u30b5\u30eb\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u30ab\u30c3\u30d7 -  Jornal do Ave",
            "link": "https://www.jornaldoave.pt/trofa-santo-tirso-e-famalicao-disputam-taca-intermunicipal-de-futsal/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:21:22 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d9\u30cb\u30e5\u30fc\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.jornaldoave.pt",
            "desc": "7 Dezembro, 2018 | Desporto, Santo Tirso, Trofa, V.N. de Famalic\u00e3o. Trofa, Santo Tirso e Famalic\u00e3o disputam Ta\u00e7a Intermunicipal de futsal. As associa\u00e7\u00f5es de ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306b\u306fM\uff06M\u3068Kat\u306e\u30d1\u30f3\u30b1\u30fc\u30ad\u3092\u98df\u3079\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/cafes-e-bares/ha-um-novo-spot-no-porto-para-comer-panquecas-de-mms-e-kit-kat",
            "pub_date": "2018-12-08 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Depois de abrir no MAR Shopping, em Matosinhos, e no Parque Nascente, em Rio Tinto, a Yammly chegou ao Porto. A loja com as mini panquecas que pode ..."
        },
        {
            "title": "Penha\u5c71\u3067\u6b7b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3068\u5224\u660e\u3057\u305f\u5973\u6027\u306f\u4eca\u9031\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u57cb\u846c\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - Guimar\u00e3esDigital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51949-mulher-encontrada-morta-na-montanha-da-penha-vai-a-sepultar-esta-sexta-feira",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:49 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3esDigital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "Vai a sepultar esta sexta-feira a mulher encontrada na quarta-feira sem vida na montanha da Penha. Susana Morais da Silva, de 39 anos, residia em S."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30a2\u30ca\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30d6\u3067\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u7d19\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30af\u30eb\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3 - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/campanha-para-reciclar-papel-dos-presentes-arranca-na-vespera-de-natal-em-viana/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "A C\u00e2mara Municipal, em parceria com os Servi\u00e7os Municipalizados de Saneamento B\u00e1sico, a Resulima e o Centro de Monitoriza\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o Ambiental, ..."
        },
        {
            "title": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306f\u30d6\u30e9\u30ac\u75c5\u9662\u306b\u559c\u3073\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u307e\u3059 -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/natal-volta-a-levar-alegria-ao-hospital-de-braga-programa/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:27:12 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "O Hospital de Braga volta a proporcionar, pelo s\u00e9timo ano consecutivo, um programa de Natal repleto de anima\u00e7\u00e3o e boa disposi\u00e7\u00e3o para todos os utentes, ..."
        },
        {
            "title": "Caminha\u306fPuppet Festival\u306e\u7b2c4\u7248\u3092\u30db\u30b9\u30c8\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Altominho TV",
            "link": "https://www.altominho.tv/site/2018/12/04/caminha-acolhe-4a-edicao-da-festa-da-marioneta/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:02:56 GMT",
            "source_nm": "Altominho TV",
            "source_url": "https://www.altominho.tv",
            "desc": "Durante o fim de semana, realizou-se em Caminha a 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o da Festa da Marioneta. O evento consistiu num conjunto de espet\u00e1culos, divididos entre o ..."
        },
        {
            "title": "Guimar\u00e3es\u306f\u3001\u7537\u5973\u5171\u540c\u53c2\u753b\u8a08\u753b\u306e\u90fd\u5e02\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 - Guimar\u00e3esDigital",
            "link": "https://www.guimaraesdigital.com/index.php/informacao/sociedade/51942-guimaraes-apresenta-plano-municipal-para-a-igualdade-de-genero",
            "pub_date": "2018-12-06 18:02:02 GMT",
            "source_nm": "Guimar\u00e3esDigital",
            "source_url": "https://www.guimaraesdigital.com",
            "desc": "A apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Plano Municipal para a Igualdade de G\u00e9nero (PMIG) do Concelho de Guimar\u00e3es decorreu esta quinta-feira, no Pa\u00e7o dos Duques de ..."
        }
    ]
}