{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREUwWTI1akVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:42:17 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "UMinho\u306e\u5b66\u751f\u306f\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2Estudante\u8cde - \u5171\u901a\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.comumonline.com/2018/12/alunos-da-uminho-nomeados-para-premios-sophia-estudante/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:06:31 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u901a",
            "source_url": "http://www.comumonline.com",
            "desc": "A curta-metragem \u201cAwaken\u201d realizada por quatro alunos de Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 nomeada para os Pr\u00e9mios Sophia Estudante."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30a5\u30c0\u30f3\u30c6\u8cde\u300d\u306e\u540d\u524d\u306f\u3059\u3067\u306b\u660e\u3089\u304b\u306b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  More Algarve",
            "link": "https://maisalgarve.pt/noticias/nacionais/14030-ja-foram-revelados-os-nomeados-aos-premios-sophia-estudante",
            "pub_date": "2018-12-04 01:54:35 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30a2\u30eb\u30ac\u30eb\u30f4\u30a7",
            "source_url": "https://maisalgarve.pt",
            "desc": "Os nomeados \u00e0 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o dos Pr\u00e9mios Sophia Estudante foram revelados esta sexta-feira, 30 de novembro. A cerim\u00f3nia oficial dos Sophia Estudante 2018, em ..."
        },
        {
            "title": "AZ\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u65b0\u3057\u3044\u9ad8\u6821BNCC  - \u5730\u7403\u3092\u4e88\u671f",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/dino/az-escolas-em-rede-se-antecipa-a-nova-bncc-do-ensino-medio,600f207b100094be9dd1e76193e2fab166mqhwqg.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:10:16 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "DINO / DINO O AZ Escolas em Rede, empresa da Conexia Educa\u00e7\u00e3o, do Grupo SEB (Sistema Educacional Brasileiro), j\u00e1 est\u00e1 pronto para as mudan\u00e7as aprovadas no dia 4 de dezembro, pelo Conselho Nacional da Educa\u00e7\u00e3o (CNE) sobre a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) para o Ensino M\u00e9dio. A metodologia AZ, por meio de ferramentas inovadoras, \u00e9 baseada na personaliza\u00e7\u00e3o da trajet\u00f3ria do aluno, com uma forma\u00e7\u00e3o altamente orientada para resultados. Um dos focos do m\u00e9todo - que j\u00e1 est\u00e1 em aplica\u00e7\u00e3o com os alunos AZ h\u00e1 anos - \u00e9 a personaliza\u00e7\u00e3o do tempo dedicado \u00e0s diversas disciplinas, permitindo que c..."
        },
        {
            "title": "\u68ee\u306e\u5b66\u6821\u3067\u6c34\u306e\u6c34\u305f\u307e\u308a\u306b\u98db\u3073\u8fbc\u3080\u3053\u3068\u306f\u300c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u300d\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3059 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/na-escola-da-floresta-saltar-em-pocas-de-agua-faz-parte-do-programa/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:53:03 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "*** Servi\u00e7os v\u00eddeo e \u00e1udio dispon\u00edveis em www.lusa.pt *** Sintra, Lisboa, 08 dez (Lusa) \u2014 Saltos livres em po\u00e7as de \u00e1gua fazem parte do programa da Escola da Floresta, em Sintra, onde as crian\u00e7as lideram uma aprendizagem \u201ccom as m\u00e3os\u201d que promove a educa\u00e7\u00e3o ambiental atrav\u00e9s da liga\u00e7\u00e3o emocional \u00e0 natureza. \u201c\u00c9 totalmente diferente dizermos \u00e0s crian\u00e7as que elas t\u00eam de reciclar e responsabilizar-se pelas coisas catastr\u00f3ficas que podem acontecer no mundo, e lev\u00e1-las a ter experi\u00eancias diretas, sensa\u00e7\u00f5es, com as \u00e1rvores, as plantas, os animais. Nessas experi\u00eancias elas criam uma liga\u00e7\u00e3o emocion..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u306e\u8ecd\u4e8b\u5927\u5b66\u3067\u7206\u767a\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b -  VEJAS\u00e3oPaulo",
            "link": "https://vejasp.abril.com.br/blog/poder-sp/explosao-colegio-militar-sao-paulo/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u3092\u898b\u308b",
            "source_url": "https://vejasp.abril.com.br",
            "desc": "Os alunos da unidade de Santo Amaro do Col\u00e9gio Cruz Azul, conhecido como Col\u00e9gio da PM, foram surpreendidos com uma explos\u00e3o durante o intervalo do \u00faltimo dia 30 de novembro. Com salas que v\u00e3o do ensino infantil ao m\u00e9dio, a institui\u00e7\u00e3o, privada, recebe alunos crian\u00e7as e adolescentes. Nesse dia, todos estavam reunidos por volta de 9h30, quando tr\u00eas jovens atiraram uma pequena bomba da janela de uma das salas. \u201cOs pr\u00e9dios s\u00e3o ligados e voltados para a quadra. Todos passam o intervalo juntos. Na sexta-feira (30), eles jogaram de cima de uma sala. Ningu\u00e9m conseguiu ver quem foi. A bomba foi par..."
        },
        {
            "title": "\u515a\u306e\u306a\u3044\u5b66\u6821\u306e\u5275\u9020\u8005\u306f\u30ab\u30e1\u30e9\u306e\u63d0\u6848\u3092\u5909\u66f4\u3057\u305f\u3044 - Di\u00e1riodo Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/criador-do-escola-sem-partido-quer-mudar-proposta-na-camara/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:40:11 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Miguel Nagib, fundador do Escola Sem Partido Da Ag\u00eancia Brasil O fundador do movimento Escola sem Partido, o procurador de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo Miguel Nagib, foi \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados hoje (6) pedir que o relator do projeto de lei que recebeu o mesmo nome, deputado Flavinho (PSC-SP), retire do texto a proibi\u00e7\u00e3o para tratar de quest\u00f5es de g\u00eanero nas escolas. Hoje haveria mais uma tentativa de vota\u00e7\u00e3o do substitutivo apresentado por Flavinho na comiss\u00e3o especial que discute a mat\u00e9ria na C\u00e2mara, mas isso n\u00e3o ocorreu. Nagib, ent\u00e3o, encontrou o parlamentar no plen\u00e1rio da Casa e teve com ele uma..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\u6559\u80b2\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u5dee\u5225\u5316\u30e2\u30c7\u30eb - \u5730\u7403",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/o-modelo-de-diferenciacao-do-sistema-de-ensino-alemao,66dcbfb8bf8c9a88a5d2b383751039a391hrn8p7.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:06:27 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Desempenho escolar influencia decis\u00e3o sobre tipo de escola seguida pela crian\u00e7aDW / Deutsche Welle Fim do ensino prim\u00e1rio \u00e9 um momento decisivo para o futuro das crian\u00e7as na Alemanha. Ap\u00f3s os dez anos de idade, alunos s\u00e3o distribu\u00eddos em diferentes tipos de escolas. Modelo divide especialistas.Dez anos de idade \u00e9 muito cedo para decidir o futuro profissional de uma crian\u00e7a? No sistema educacional alem\u00e3o, essa avalia\u00e7\u00e3o come\u00e7a j\u00e1 no fim do ensino prim\u00e1rio (Grundschule). Os alunos s\u00e3o distribu\u00eddos em tr\u00eas diferentes tipos de escolas no ensino secund\u00e1rio, dependendo do desempenho escolar, da r..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u8005\u306f\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u3067\u81ea\u7531\u3092\u596a\u308f\u308c\u305f\u4eba\u3005\u306e\u518d\u793e\u4f1a\u5316\u306b\u304a\u3051\u308b\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u306e\u5f79\u5272\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3059\u308b -  Jornal Grande Bahia\uff08JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/educadores-abordam-em-seminario-o-papel-da-educacao-profissional-na-ressocializacao-de-pessoas-privadas-de-liberdade/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:13 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "I Semin\u00e1rio Baiano sobre o Pronatec Prisional, no Hotel Vila Velha, em Salvador. A Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica tem sido uma alternativa de ressocializa\u00e7\u00e3o para pessoas privadas de liberdade na Bahia. Para discutir esta pol\u00edtica p\u00fablica, a Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado est\u00e1 realizando, nestas quinta e sexta-feira 6 e 7 de dezembro de 2018, o I Semin\u00e1rio Baiano sobre o Pronatec Prisional, no Hotel Vila Velha, em Salvador. Por meio de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, mais de 450 apenados, em 19 munic\u00edpios baianos, est\u00e3o sendo beneficiados com cursos, a exemplo de montador e repa..."
        },
        {
            "title": "Cacul\u00e9\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u8fb2\u6751\u90e8\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001Jornal Grande Bahia\uff08JGB\uff09\u306e\u7b2c29\u56de\u82e5\u624b\u79d1\u5b66\u8005\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/estudante-da-zona-rural-do-municipio-de-cacule-e-premiado-no-29o-premio-jovem-cientista/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:50:27 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Sandro Rocha conquistou o 2\u00ba lugar, na categoria \u2018Estudante do Ensino M\u00e9dio\u2019 no Pr\u00eamio Jovem Cientista 2018. O estudante Sandro L\u00facio Rocha, 17 anos, do 3\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio, do Col\u00e9gio Estadual Norberto Fernandes e morador da zona rural de Cacul\u00e9 (a 641 km de Salvador), foi premiado pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPQ), nesta quarta-feira (05/12/2018), em Bras\u00edlia, no 29\u00ba Pr\u00eamio Jovem Cientista, que teve como tem\u00e1tica \u2018Inova\u00e7\u00f5es para Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e Transforma\u00e7\u00e3o Social\u2019. Ele conquistou o 2\u00ba lugar, na categoria \u2018Estudante do Ensino M\u00e9dio\u2019, c..."
        },
        {
            "title": "Uninove\u306f\u7121\u6599\u306e\u82f1\u8a9e\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb9  -  iG Portal",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/educacao/2018-12-07/curso-ingles-gratuito.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:21:37 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "No segundo trimestre de 2018 o Brasil teve 13 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, de acordo com o IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica). O alto n\u00famero \u00e9 resultado da crise econ\u00f4mica que afeta o pa\u00eds h\u00e1 alguns anos e aumenta a competitividade do mercado de trabalho. Por isso, o profissional deve se manter atualizado e apresentar diferenciais. O curso de ingl\u00eas gratuito Channel 9, oferecido aos alunos da UNINOVE \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para aprimorar as compet\u00eancias. Leia tamb\u00e9m: \"Tornou meu sonho realidade\u201d, diz aluno sobre programa de bolsas de at\u00e9 100% O curso de ingl\u00eas gratuito ofereci..."
        },
        {
            "title": "PAS\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u5b66\u751f\u306f\u3001\u4eca\u9031\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u7121\u6599\u30d1\u30b9\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u307e\u3059 - \u79c1\u3001\u5b66\u751f",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/eu-estudante/selecao/2018/12/07/Selecao_Interna,723936/estudantes-inscritos-no-pas-terao-passe-livre-liberado-neste-domingo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 17:18:58 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u5b66\u751f\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Os estudantes que far\u00e3o as provas do Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Seriada da Universidade de Bras\u00edlia (PAS/UnB), neste domingo (9), ter\u00e3o o direito do passe livre nos \u00f4nibus e metr\u00f4 da cidade, a exemplo do que ocorreu no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem), cujas provas foram aplicadas em 4 e 11 de novembro. A informa\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio foi confirmada pelo DFTrans, nesta sexta-feira (7). A frota de \u00f4nibus, no entanto, segue a tabela de funcionamento pr\u00f3pria aos domingos, sem altera\u00e7\u00e3o no n\u00famero de linhas dispon\u00edveis. Segundo o \u00f3rg\u00e3o, n\u00e3o houve pedido do organizador das provas para refo..."
        },
        {
            "title": "\u7bb1\u304b\u3089\u96e2\u308c\u3066 - \u7d4c\u9a13\u304b\u3089\u5b66\u3076 - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/12/08/internas_economia,1011500/aprendizado-pelas-experiencias.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 13:26:19 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A disciplina de empreendedorismo do Departamento de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (DCC) da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) come\u00e7ou a ser ministrada no in\u00edcio dos anos 1990. Passada longa interrup\u00e7\u00e3o, ex-alunos integrantes do San Pedro Valley (SPV), comunidade que re\u00fane cerca de 300 startups de Belo Horizonte, propuseram, em 2016, novo formato. Em cada aula, o \u201cprofessor\u201d seria um empreendedor do SPV \u00e0 frente de um neg\u00f3cio real (foto). \u201cFizemos uma constru\u00e7\u00e3o conjunta, com uma configura\u00e7\u00e3o in\u00e9dita\u201d, afirma o professor e subchefe do DCC, Renato Ferreira. J\u00e1 s\u00e3o quatro semestres de hist\u00f3ri..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u902e\u6355\u306e\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/video-de-prisao-de-estudantes-causa-choque-na-franca/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:40 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Um v\u00eddeo de uma violenta interven\u00e7\u00e3o policial em uma escola de Ensino M\u00e9dio na regi\u00e3o de Paris, na Fran\u00e7a, causou indigna\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os nesta sexta-feira, 7. Na grava\u00e7\u00e3o, dezenas de estudantes s\u00e3o obrigados a se ajoelhar, com as m\u00e3os atr\u00e1s da cabe\u00e7a, enquanto s\u00e3o algemados. Os jovens participavam de uma manifesta\u00e7\u00e3o no col\u00e9gio Saint-Exup\u00e9ry em Mantes-la-Jolie, periferia da capital francesa, e se envolveram em confrontos com os policiais na quinta-feira 6. Ao menos 140 estudantes foram presos. No v\u00eddeo amplamente divulgado pela imprensa local e nas redes sociais, os alunos s\u00e3o vistos ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u5f8b\u3067\u306f\u5b66\u6821\u306fADHD\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u6700\u524d\u5217\u306b\u7f6e\u304f\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Portal Lunetas",
            "link": "https://lunetas.com.br/lei-8192-tdah/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:58:56 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30eb\u30cd\u30bf\u30b9",
            "source_url": "https://lunetas.com.br",
            "desc": "Esta semana, a educa\u00e7\u00e3o no Estado no Rio de Janeiro ganhou uma nova diretriz. No dia 4 de dezembro, Francisco Dornelles, governador em exerc\u00edcio no Rio de Janeiro ap\u00f3s a pris\u00e3o do ent\u00e3o governador Luiz Fernando Pez\u00e3o, acaba de sancionar a Lei n\u00ba 8192, que obriga escolas a alocar crian\u00e7as diagnosticadas com TDAH (transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade) nas primeiras filas das escolas. A lei vale para institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas. A legisla\u00e7\u00e3o foi constru\u00edda sob o argumento de que elementos com potencial de distra\u00e7\u00e3o devem ficar o mais longe poss\u00edvel das crian\u00e7as e jovens com o..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u306a\u3057\u306e\u5b66\u6821\u304c\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u306e\u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8\u306b\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 - \u30a8\u30dd\u30ab\u30cd\u30b4\u30b7\u30aa\u30b9",
            "link": "https://epocanegocios.globo.com/Carreira/noticia/2018/12/escola-de-programacao-sem-professor-e-inaugurada-em-aceleradora-do-rio-de-janeiro.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:13:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://epocanegocios.globo.com",
            "desc": "Hector Gusm\u00e3o, da F\u00e1brica de Startups, em lan\u00e7amento da escola \"42\" no Porto Maravilha (RJ) (Foto: Divulga\u00e7\u00e3o) Foi lan\u00e7ada nesta sexta-feira (7/12), no Porto Maravilha (RJ), a primeira unidade brasileira da escola de programa\u00e7\u00e3o \"42\", institui\u00e7\u00e3o francesa famosa no Vale do Sil\u00edcio (EUA) por oferecer um modelo ousado de educa\u00e7\u00e3o: sem professores, livros e diploma, al\u00e9m de gratuito. A escola est\u00e1 sediada na F\u00e1brica de Startups, aceleradora europeia que chegou ao Brasil no in\u00edcio do m\u00eas passado, e oferecer\u00e1 os primeiros cursos em julho de 2019. No primeiro semestre do ano, ocorrer\u00e3o as inscri\u00e7..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30cb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u306f\u30012019\u5e74\u306e\u5927\u5b66\u5165\u8a66\u306e\u7b2c2\u6bb5\u968e\u3067\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3059\u3002\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/educacao/2018/12/unicamp-divulga-lista-de-aprovados-para-a-2a-fase-do-vestibular-2019-veja.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A Unicamp (Universidade Estadual de Campinas) divulgou, na manh\u00e3 desta sexta-feira (7), a lista de candidatos aprovados na primeira fase de seu vestibular. Segundo a Comvest (comiss\u00e3o que organiza o vestibular da institui\u00e7\u00e3o), 18.933 pessoas est\u00e3o aptas a fazer a segunda fase de provas. Nesta edi\u00e7\u00e3o, 69.761 fizeram a prova da primeira fase. Clique aqui e confira a lista de aprovados na 2\u00aa fase Campus da Unicamp Os aprovados dever\u00e3o fazer todas as provas da segunda fase independentemente do curso escolhido. A segunda fase ser\u00e1 realizada nos dias 13, 14 e 15 de janeiro de 2019 e ser\u00e1 composta..."
        },
        {
            "title": "\u6d77\u5916\u7559\u5b66 - \u79c1\u3001\u5b66\u751f",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/eu-estudante/ensino_ensinosuperior/2018/12/06/ensino_ensinosuperior_interna,723767/para-estudar-la-fora.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 02:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u5b66\u751f\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Estudar no exterior \u00e9 o sonho de muitas pessoas, mas n\u00e3o \u00e9 algo t\u00e3o simples. Passagens a\u00e9reas, acomoda\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e o valor do curso podem pesar no bolso. Mas s\u00e3o muitas as chances de participar de uma forma\u00e7\u00e3o em outro pa\u00eds de gra\u00e7a ou gastando muito menos, gra\u00e7as \u00e0s bolsas de estudos, oferecidas por universidades, ONG's, \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e diversas entidades. A Funda\u00e7\u00e3o Estudar, que busca auxiliar jovens a buscar conhecimento no exterior, aponta as melhores bolsas com inscri\u00e7\u00f5es abertas neste m\u00eas. Confira: Gradua\u00e7\u00e3o nos EUA, na Universidade do Oregon A Universidade do Oregon est\u00e1 com ..."
        },
        {
            "title": "\u5c31\u5b66\u671f\u9593\u306e\u79fb\u884c\u6642\u306b\u5b50\u4f9b\u3092\u63f4\u52a9\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/comportamento/noticia/2018/12/como-ajudar-os-filhos-na-hora-da-transicao-entre-os-periodos-escolares-cjpe7ngaw0jrp01rx6p9cifkb.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Para quem est\u00e1 matriculado na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a virada do ano pode ser especialmente significativa: quando voltarem as aulas, tudo pode mudar. Nova escola, novos professores, novos aprendizados, descobertas, responsabilidades. Ainda mais naqueles casos em que o pr\u00f3ximo ano letivo marca tamb\u00e9m a transi\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo escolar para o outro. Sair da Educa\u00e7\u00e3o Infantil para o come\u00e7o do Ensino Fundamental ou de l\u00e1 para o Ensino M\u00e9dio representa muitas mudan\u00e7as na vida de uma crian\u00e7a ou adolescente. E a fam\u00edlia tem um papel fundamental para que o estudante lide com essa fase de maneira natural, ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u8b66\u5bdf\u306b\u3088\u3063\u3066\u6291\u5727\u3055\u308c\u308b -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/estudantes-ampliam-protestos-na-franca-e-sao-reprimidos-pela-policia-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Multid\u00e3o de estudantes protesta na Fran\u00e7a Benoit Tessier/Reuters/07-12-18 A reforma educacional proposta pelo presidente da Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, e aprovada pelo Senado e pela C\u00e2mara em fevereiro \u00faltimo, voltou a ser motivo de fortes protestos, no rastro das manifesta\u00e7\u00f5es lideradas pelos coletes amarelos nas \u00faltimas semanas. Cerca de 700 pessoas foram presas nesta sexta-feira (7), durante os protestos, feitos por meio de manifesta\u00e7\u00f5es na rua e bloqueios de 280 escolas de Ensino M\u00e9dio em todo o pa\u00eds. Leia mais - Coletes amarelos: onda de protestos exp\u00f5e insatisfa\u00e7\u00e3o com Macron Uma imagem ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30c1\u4eba\u5b66\u751f\u3068\u96e3\u6c11\u304c\u5199\u771f\u5c55\u3092\u958b\u50ac -  Ratra Livre |\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "link": "https://catracalivre.com.br/cidadania/estudantes-e-refugiados-haitianos-realizam-mostra-fotografica/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:14 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30e9\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8|\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://catracalivre.com.br",
            "desc": "Durante o ano, refugiados haitianos e trabalhadores rurais participantes do projeto Olhar Circular registram o cotidiano escolar do Ensino de Jovens e Adultos (EJA) em imagens e nesta sexta-feira (7) exibem o resultado na Mostra Escritas, aberta a comunidade em Andradas (MG). A mostra acontecer\u00e1 em forma de videoinstala\u00e7\u00e3o, que consiste na integra\u00e7\u00e3o da tecnologia em v\u00eddeo com a instala\u00e7\u00e3o fazendo com que o p\u00fablico participe da obra de arte. As proje\u00e7\u00f5es ser\u00e3o feitas nas duas cidades por Doninha Proje\u00e7\u00f5es Mapeadas, de S\u00e3o Paulo (SP). Refugiados haitianos durante oficinas do Olhar Circular \u2018..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30a2\u5dde\u6559\u80b2\u7701\u9577\u5b98\u306f\u3001Jornal Grande Bahia\uff08JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/secretaria-da-educacao-do-estado-da-bahia-orienta-sobre-devolucao-de-livros-didaticos/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:50:35 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "A devolu\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel, pois os mesmos ser\u00e3o reutilizados por outros estudantes no ano letivo de 2019. Com a aproxima\u00e7\u00e3o do final do ano letivo da rede estadual de ensino, a Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado orienta as unidades escolares sobre a devolu\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos entregues aos alunos e professores dos anos finais dos Ensinos Fundamental e M\u00e9dio. A devolu\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescind\u00edvel, pois os mesmos ser\u00e3o reutilizados por outros estudantes no ano letivo de 2019. Segundo a coordenadora do Livro Did\u00e1tico e Biblioteca da Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado, Alessandra Santana, cada unidad..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30d5\u30a1\u30ca\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u30ab\u30ea\u30ad\u30e5\u30e9\u30e0\u306b\u5165\u308b",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,maconha-entra-no-curriculo-das-faculdades-no-canada,70002636199",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "A empresa Beleave Kannabis Corp. quer produzir mais do que apenas maconha. A companhia de Ont\u00e1rio pretende construir um imp\u00e9rio de cientistas, especialistas em regulamenta\u00e7\u00f5es e vendas, al\u00e9m de pessoal de seguran\u00e7a, em meio a uma nascente ind\u00fastria com grande demanda. Mas, segundo Roger Ferreira, chefe da \u00e1rea cient\u00edfica da Beleave, faltam funcion\u00e1rios com experi\u00eancia no Canad\u00e1, que se tornou o primeiro pa\u00eds industrializado a descriminalizar a maconha em outubro. Ent\u00e3o, a Beleave, assim como outros produtores licenciados, est\u00e1 pressionando as universidades canadenses a ajud\u00e1-los. Mais de um..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u7533\u8acb\u8a3c\u660e\u66f8\u30b5\u30a4\u30c8\u3092\u65e2\u306b\u78ba\u8a8d\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b",
            "link": "https://www.acheconcursos.com.br/noticia/locais-de-provas-da-reaplicacao-do-enem-ja-estao-disponiveis-6621",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b",
            "source_url": "https://www.acheconcursos.com.br",
            "desc": "Os 2,7 mil inscritos que participar\u00e3o da reaplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) j\u00e1 conseguem acessar o cart\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o, que cont\u00e9m o local de prova, desde a \u00faltima quarta-feira, dia 5 de dezembro. As provas ser\u00e3o aplicadas nos dias 11 e 12 de dezembro, em 16 munic\u00edpios, para os estudantes que tiveram o Enem cancelado devido a intercorr\u00eancias log\u00edsticas como falta de luz e outros imprevistos. Para saber o local de prova \u00e9 necess\u00e1rio acessar a P\u00e1gina do Participante com o CPF e a senha cadastrados no ato da inscri\u00e7\u00e3o. Aqueles que n\u00e3o se recordam da senha podem redefin\u00ed-la...."
        },
        {
            "title": "11\u6b73\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u30d5\u30a7\u30a4\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30ca\u306e\u5b66\u751f\u4ea4\u901a\u796d - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30fb\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\uff08JGB\uff09\u958b\u6821\u306b\u9a5a\u3044\u305f",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/poetisa-de-11-anos-surpreende-na-abertura-do-festival-estudantil-tematico-de-transito-de-feira-de-santana/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:18 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Jamily sonha em seguir carreira na poesia e j\u00e1 est\u00e1 se organizando, junto com o pessoal da escola, para lan\u00e7ar um livro com seus escritos. Jamily Matos Fagundes da Silva, aluna do 4\u00ba ano da Escola Municipal Ant\u00f4nio Alves Lopes, do bairro Viveiros, encontra inspira\u00e7\u00e3o em tudo. Em todas as mem\u00f3rias vivas ela traz as lembran\u00e7as de quando come\u00e7ou a escrever poesia. Nesta quarta-feira (05/12/2018), durante a culmin\u00e2ncia do Festival Estudantil Tem\u00e1tico de Tr\u00e2nsito (FETRAN), ela foi a respons\u00e1vel pela abertura das apresenta\u00e7\u00f5es; e o fez com poesia. Al\u00e9m da estudante, alunos de todas as turmas do E..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u306f\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u304c\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u305f\u5f8c\u306b\u524a\u9664\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/comportamento/professora-e-afastada-apos-contar-que-papai-noel-nao-existe,562921df0fcce342946a903596bd21ce86rl504a.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:32:41 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Uma professora que contou aos seus alunos que um dos principais s\u00edmbolos do Natal para as crian\u00e7as, o Papai Noel, n\u00e3o existe, foi afastada de suas fun\u00e7\u00f5es em uma escola na cidade de Montville, no estado de Nova Jersey, nos Estados Unidos. O caso ocorreu na quinta-feira, 29 de novembro, segundo informou o site NJ.com. \"Ao longo do dia, uma professora substituta aparentemente anunciou \u00e0 classe que o Papai Noel n\u00e3o era real\", afirmou o diretor da escola, Michael J. Raj. A superintendente escolar de Montville, Rene Rovtar, afirmou estar \"consternado e desanimado pelo incidente\". Na \u00faltima ter\u00e7a..."
        },
        {
            "title": "Sedu\u306f\u4e2d\u9593\u30ec\u30d9\u30eb\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e\u9078\u629e\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059 -  Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/concursos_e_empregos/2018/12/sedu-abre-selecao-para-profissionais-de-nivel-medio-1014158863.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:24 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "A Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o (Sedu) divulgou nesta sexta-feira (7) o edital de abertura de processo seletivo simplificado para o cargo de cuidador. A sele\u00e7\u00e3o vai formar cadastro de reserva e os selecionados v\u00e3o atuar no atendimento a alunos com defici\u00eancia que dele necessitarem. Para participar, o candidato precisa ter o n\u00edvel m\u00e9dio. A remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 de R$ 954 para carga hor\u00e1ria de 30 horas semanais, mais aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o de R$ 225. J\u00e1 para jornada de 40 horas, o sal\u00e1rio \u00e9 de R$ 1.232,44, mais aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o de R$ 300. As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas no site www.selecao.es.gov.b..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30e0\u306e\u8cea\u554f\u306f\u540c\u6027\u611b\u8005\u3092\u8ab0\u306b\u3082\u4f5c\u3089\u306a\u3044\u3001\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u300c\u6bcd\u89aa\u300d\u3068\u8a00\u3046",
            "link": "https://educacao.uol.com.br/noticias/2018/12/07/enem-bolsonaro-inep-ideologia-de-genero-maria-ines-fini-entrevista.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 04:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://educacao.uol.com.br",
            "desc": "A educadora Maria In\u00eas Fini pode ser chamada com raz\u00e3o de \"m\u00e3e\" do Enem, hoje o maior exame educacional do pa\u00eds. \u00c9 dela, e de sua equipe no Inep (Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira), \u00f3rg\u00e3o do MEC (Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o), a autoria do projeto original para avaliar a qualidade do aprendizado dos alunos brasileiros que finalizam os estudos m\u00e9dios. Vinte anos depois da realiza\u00e7\u00e3o do primeiro Enem, em 1998, o Inep, que elabora e organiza o exame, incluindo os conte\u00fados, prepara-se para mais uma transi\u00e7\u00e3o de governo e teste. \u00c9 que o presidente eleito Jair Bols..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306f &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8&quot;\u306e\u6297\u8b70\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/estudantes-juntam-se-aos-protestos-dos-coletes-amarelos",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Milhares de alunos do liceu protestaram, esta sexta-feira (7 de dezembro), pelas ruas de Paris. Ao longo da \u00faltima semana, os estudantes t\u00eam aderido aos protestos dos chamados \"coletes amarelos\", contra o aumento do n\u00edvel de vida em Fran\u00e7a e contra v\u00e1rias medidas do Governo de Emmanuel Macron."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u306e\u516c\u7acb\u5b66\u6821\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u56fd\u9023\u30a8\u30dd\u30ab\u30fb\u30cd\u30b4\u30b7\u30aa\u30b9",
            "link": "https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2018/12/alunos-de-escola-publica-paulista-cursam-disciplina-que-simula-onu.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:57:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://epocanegocios.globo.com",
            "desc": "Michel Temer abre a sess\u00e3o de debates na Assembleia da ONU (Foto: Drew Angerer/Getty Images) Cerca de 40 alunos do ensino m\u00e9dio conclu\u00edram hoje (7) um projeto de aprendizado que simulou a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) \u2013 a institui\u00e7\u00e3o mundial criada por pa\u00edses com a inten\u00e7\u00e3o de promover a paz e o desenvolvimento \u2013 na Escola Estadual Ministro Costa Manso, em S\u00e3o Paulo. A disciplina foi oferecida pela Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo em parceria com o Escrit\u00f3rio de Representa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. saiba mais - Venezuela recebe primeira ajuda humanit\u00e1ria ..."
        },
        {
            "title": "MPF\u306f\u5b66\u751f\u306bEnem\u6559\u80b2\u5b66\u6821\u306e\u30e1\u30e2\u304b\u3089\u8a34\u3048\u305f\u3044",
            "link": "https://escolaeducacao.com.br/mpf-quer-que-estudantes-possam-recorrer-das-notas-do-enem/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:17 GMT",
            "source_nm": "\u6559\u80b2\u5b66\u6821",
            "source_url": "https://escolaeducacao.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) quer que os participantes do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) possam recorrer das notas recebidas no exame, o que atualmente n\u00e3o est\u00e1 previsto no edital. O \u00f3rg\u00e3o moveu a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para que o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep), respons\u00e1vel pelo Enem, estipule um prazo para que os estudantes possam recorrer ainda na edi\u00e7\u00e3o de 2018. A a\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda \u00e0 29\u00aa Vara Federal do Rio Janeiro. A a\u00e7\u00e3o foi proposta com pedido de tutela de urg\u00eancia. Para o MPF, o atual edital do Enem, ao n\u00e3o assegurar o direito ..."
        },
        {
            "title": "\u7814\u4fee\u751f\u306e\u9078\u629e\u7684\u306a\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306e1\u3064 - \u691c\u5bdf\u5b98MG\u304c\u4fee\u6b63\u3092\u884c\u3046 -  PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/um-dos-processos-seletivos-de-estagiarios-ministerio-publico-mg-passa-por-retificacao",
            "pub_date": "2018-12-06 19:29:26 GMT",
            "source_nm": "PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais (MP - MG) torna p\u00fablico a retifica\u00e7\u00e3o em um dos Processos Seletivos, destinados ao preenchimento de uma vaga de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito, na 3\u00aa Promotoria de Justi\u00e7a de Campo Belo. Foi alterado o conte\u00fado program\u00e1tico da sele\u00e7\u00e3o n\u00ba 511/2018. Para saber mais detalhes acesse em nosso site os editais dispon\u00edveis. Podem participar da sele\u00e7\u00e3o do edital 510/2018 estudantes do curso de Direito, regularmente matriculados a partir do 5\u00ba per\u00edodo ou 3\u00ba ano, com disponibilidade de 5 horas di\u00e1rias. Enquanto os interessado no 511/2018, devem ser ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u624b\u5c02\u9580\u5bb6\u306e4\u3064\u306e\u7d4c\u9a13\u3084\u30b9\u30ad\u30eb - \u4f1a\u8a08",
            "link": "https://www.contabeis.com.br/noticias/38982/4-experiencias-ou-habilidades-valorizadas-em-jovens-profissionais/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:09:35 GMT",
            "source_nm": "\u4f1a\u8a08",
            "source_url": "https://www.contabeis.com.br",
            "desc": "De acordo com dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia Estat\u00edstica (IBGE), a taxa de desemprego entre os trabalhadores de 18 a 24 anos \u00e9 de 26,6%, maior que o dobro da taxa da popula\u00e7\u00e3o em geral (12,4%). Os n\u00fameros evidenciam ainda que do total de 13 milh\u00f5es de desempregados no pa\u00eds, 32% t\u00eam entre 18 e 24 anos: s\u00e3o 4,1 milh\u00f5es de indiv\u00edduos nesta faixa et\u00e1ria em busca de emprego. Para incentivar esses profissionais a ampliarem suas chances na busca de uma coloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho, o especialista Rodrigo Vianna, CEO da Mappit \u2013 consultoria do Grupo Talenses especializa..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u624b\u7814\u7a76\u8005\u304c\u9769\u65b0\u7684\u7814\u7a76\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde - \u30dd\u30b8\u30c6\u30a3\u30d6\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "http:///noticias/brasil/20490562-jovens-cientistas-ganham-premios-por-pesquisas-inovadoras.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:15:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Estudantes e pesquisadores receberam na tarde de quarta-feira (5) o Pr\u00eamio Jovem Cientista. A cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o da 29\u00aa edi\u00e7\u00e3o ocorreu no Pal\u00e1cio do Planalto, com a presen\u00e7a do presidente Michel Temer. \u201cPrestigiar a ci\u00eancia brasileira \u00e9 dever que eu sempre cumpro com muito prazer. Cerim\u00f4nias como esta nos enchem de renovado entusiasmo. \u00c9 animador conhecer tantos pesquisadores talentosos e verificar a vitalidade da ci\u00eancia do Brasil\u201d, disse o presidente. Um dos premiados foi a estudante ga\u00facha Juliana Estradioto. A jovem de 18 anos desenvolveu um filme pl\u00e1stico biodegrad\u00e1vel a partir da ..."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u30d1\u30e9\u30ca\u6821\u306e\u5b66\u751f\u304c\u79fb\u8ee2\u3055\u308c\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u5efa\u9020\u7269 - \u30d1\u30e9\u30ca\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://paranaportal.uol.com.br/geral/alunos-do-colegio-estadual-do-parana-sao-remanejados-para-reforma-do-predio-historico/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:11:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30e9\u30ca\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://paranaportal.uol.com.br",
            "desc": "1.512 alunos, dos quase quatro mil que estudam no Col\u00e9gio Estadual do Paran\u00e1 ser\u00e3o remanejados para outras escolas estaduais da regi\u00e3o central de Curitiba. A mudan\u00e7a acontecer\u00e1 j\u00e1 para o ano letivo de 2019, enquanto col\u00e9gio passa por restauro e reformas que j\u00e1 iniciaram no dia 3 deste m\u00eas. A reforma e restauro do Estadual \u00e9 a maior j\u00e1 feita desde a constru\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio. Ser\u00e3o reformadas salas de aula, telhado, instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidr\u00e1ulicas. Tamb\u00e9m ser\u00e1 realizada moderniza\u00e7\u00e3o dos elevadores, instala\u00e7\u00e3o de sistema de seguran\u00e7a, pintura e paisagismo, devolvendo as caracter\u00edsticas origina..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u8005\u306e\u5b66\u7fd2\u306e\u6642\u9593\u3068\u6642\u9593 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/claudia-costin/2018/12/a-hora-e-a-vez-do-aprendizado-dos-jovens.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Na ter\u00e7a-feira (4), o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o aprovou a parte da BNCC (Base Nacional Comum Curricular) correspondente ao ensino m\u00e9dio. Com isso come\u00e7a a se concluir a tarefa de tentar resolver um dos muitos motivos pelos quais n\u00e3o temos uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos: a aus\u00eancia de uma defini\u00e7\u00e3o mais clara dos direitos de aprendizagem de crian\u00e7as, adolescentes e jovens. O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ainda precisa homologar o trabalho do Conselho Nacional, os estados e escolas precisar\u00e3o traduzir a Base em curr\u00edculos e lidar com a desafiadora tarefa de definir a sua parte diversificad..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8$ 800\u307e\u3067\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u306b\u3088\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u6a5f\u4f1a -  Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/concursos_e_empregos/2018/12/oportunidades-de-estagio-com-bolsas-de-ate-r-800-1014158706.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:09:25 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "O Instituto Euvaldo Lodi (IEL-ES) est\u00e1 com vagas de est\u00e1gio abertas para estudantes de n\u00edveis m\u00e9dio, t\u00e9cnico e superior. As oportunidades s\u00e3o destinadas a empresas da Grande Vit\u00f3ria e outras cidades do interior do Estado. As bolsas variam de R$ 400 a R$ 800, com vale transporte e possibilidade de aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o. Leia mais sobre concurso e emprego Os interessados devem fazer o cadastro no site sne.iel.org.br/es, se encaminhar para a vaga desejada e seguir as orienta\u00e7\u00f5es do encaminhamento. CONFIRA AS VAGAS PARQUE BOT\u00c2NICO DA VALE T\u00c9CNICO EM MEIO AMBIENTE PR\u00c9-REQUISITOS: estudantes do 1\u00b0 ..."
        },
        {
            "title": "Garat\u00e9a\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u5b66\u751f\u304cISS\u306b\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u9001\u308b\u306e\u3092\u52a9\u3051\u308b -  Canaltech",
            "link": "https://canaltech.com.br/espaco/missao-garatea-ajuda-alunos-brasileiros-a-enviarem-projetos-ao-espaco-rumo-a-iss-128261/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:15:00 GMT",
            "source_nm": "Canaltech",
            "source_url": "https://canaltech.com.br",
            "desc": "A Miss\u00e3o Garat\u00e9a, maior cons\u00f3rcio espacial brasileiro na ativa atualmente, anunciou nesta semana o concurso Garat\u00e9a-ISS. O objetivo do projeto \u00e9 levar alunos do Brasil, entre 10 e 17 anos, para participar do programa norte-americano Student Spaceflight Experiments Program (SSEP), desenvolvido para incentivar jovens a estudarem ci\u00eancias espaciais. O concurso vai selecionar um experimento para voar em um foguete da SpaceX ao lado de astronautas da NASA rumo \u00e0 Esta\u00e7\u00e3o Espacial Internacional no ano que vem. Ao todo, 4.200 alunos de 175 escolas de todo o Brasil est\u00e3o participando. A iniciativa G..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u7acb\u5b66\u6821\u306f\u516c\u7acb\u306e\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306b\u95a2\u9023\u3057\u3066\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u306e2\u500d\u306e\u5b66\u751f\u3092\u96c7\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/educacao/2018/12/escola-privada-coloca-o-dobro-de-alunos-no-ensino-superior-em-relacao-a-rede-publica.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Apenas 36% dos alunos que completaram o ensino m\u00e9dio na rede p\u00fablica entraram numa faculdade. Relat\u00f3rio divulgado nesta quarta-feira (5) pelo IBGE deixam claro o contraste educacional no pa\u00eds. Quando o aluno veio do ensino m\u00e9dio na rede privada, esse percentual mais do que dobra: 79,2%. Os dados fazem parte da S\u00edntese de Indicadores Sociais 2018. Laborat\u00f3rio no campus da UFRJ na Cidade Universit\u00e1riaLaborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancia da UFRJ, em parceria com o Instituto D'OrLaborat\u00f3rio de Neuroci\u00eancia da UFRJ, em parceria com o Instituto D'OrCampus da UFRJ, na Cidade Universit\u00e1riaAlunos assistem au..."
        },
        {
            "title": "\u6c11\u9593\u9ad8\u7b49\u6559\u80b2\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u8a66\u307f\u3066\u3044\u308b\u3002",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/setor-de-ensino-superior-privado-tenta-recuperacao-de-fies-junto-a-governo-bolsonaro-diz-semesp,378713c13eca570c1fb16941f5cc955bcvst2hto.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:22:19 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "A \u00eanfase do futuro governo na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o preocupa as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior no Brasil, mas entidades do setor j\u00e1 se movimentam para entregar nas m\u00e3os do ministro que se encarregar\u00e1 da pasta a partir de janeiro as propostas para o segmento em que operam, incluindo alternativas de financiamento estudantil. \"Entendemos que \u00e9 importante dar foco para o ensino b\u00e1sico. \u00c9 uma quest\u00e3o elementar.... A qualidade \u00e9 muito ruim e perde-se muita gente no processo de forma\u00e7\u00e3o\", disse o diretor executivo do Sindicato das Entidades Mantenedoras de Estabelecimentos de Ensino Superior no Est..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u7acb\u30ab\u30ea\u30ad\u30e5\u30e9\u30e0\u30d9\u30fc\u30b9\u306fCNE  -  Education School",
            "link": "https://escolaeducacao.com.br/base-nacional-curricular-para-o-ensino-medio-e-aprovada-pelo-cne/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:48:39 GMT",
            "source_nm": "\u6559\u80b2\u5b66\u6821",
            "source_url": "https://escolaeducacao.com.br",
            "desc": "O Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) aprovou a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) do ensino m\u00e9dio. O documento define o conte\u00fado m\u00ednimo que ser\u00e1 ensinado em todas as escolas do pa\u00eds, no ensino m\u00e9dio, p\u00fablicas e privadas. Na pr\u00e1tica, a BNCC dever\u00e1 ser implementada at\u00e9 2020. \u201cA grande diferen\u00e7a do ensino m\u00e9dio a partir de agora \u00e9 uma mudan\u00e7a, um ensino m\u00e9dio que n\u00e3o \u00e9 mais o mesmo ensino m\u00e9dio para todo mundo. Ele precisa trabalhar com diferen\u00e7as que existem do ponto de vista regional e at\u00e9 individual do pr\u00f3prio estudante\u201d, diz o presidente da comiss\u00e3o da BNCC no CNE, Eduardo Deschamps. A..."
        },
        {
            "title": "PRF\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u52c9\u5f37\u3059\u308b\u8cc7\u6599\u306f\uff1f - \u30a2\u30e9\u30fc\u30c8\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "link": "https://alertaconcursos.com.br/apostila-curso-material-preparacao-concurso-prf/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:29:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30c6\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://alertaconcursos.com.br",
            "desc": "Muita gente sabe que na \u00faltima semana foi publicado o edital do concurso da PRF (Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal), cujo objetivo \u00e9 preencher 500 vagas na carreira de policial rodovi\u00e1rio. Muitas dessas pessoas j\u00e1 sabem tamb\u00e9m que, para ter chances de ser aprovado em uma sele\u00e7\u00e3o como essa, \u00e9 preciso come\u00e7ar a se preparar com bastante anteced\u00eancia e manter um ritmo bem intenso de estudos. Isso n\u00e3o significa, por\u00e9m, que seja tarde para querer almejar uma vaga na corpora\u00e7\u00e3o. Afinal, as provas est\u00e3o marcadas para 3 de fevereiro de 2019. Com menos de dois meses pela frente, no entanto, uma coisa \u00e9 fato..."
        },
        {
            "title": "Taboleiro Grande\u306e\u5e02\u5e81\u820e\u306e\u516c\u958b\u5165\u672d -  RN\u306b\u65b0\u3057\u3044\u6574\u7406\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/concurso-publicos-da-prefeitura-de-taboleiro-grande-rn-tem-nova-retificacao-anunciada",
            "pub_date": "2018-12-07 18:48:08 GMT",
            "source_nm": "PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "Foi divulgada mais uma retifica\u00e7\u00e3o para o Concurso P\u00fablico da prefeitura de Taboleiro Grande, no Estado do Rio Grande do Norte. O novo documento altera os requisitos m\u00ednimos para ingresso no cargo de Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, e todos os detalhes podem ser consultados na retifica\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel em nosso site. O objetivo deste certame \u00e9 preencher 38 vagas para profissionais dos n\u00edveis de forma\u00e7\u00e3o M\u00e9dio/ T\u00e9cnico e Superior, e as mesmas est\u00e3o distribu\u00eddas entre os cargos de Advogado (1); Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (1); Assistente Administrativo (3); Assistente Social (1); Auxiliar de Creche..."
        },
        {
            "title": "USP\u306e\u4eba\u6c17\u30b3\u30fc\u30b9\u304c2019\u5e74\u306e\u767b\u9332\u3092\u958b\u59cb -  I\u3001Student",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/eu-estudante/ensino_educacaobasica/2018/12/07/ensino_educacaobasica_interna,723902/curso-popular-da-usp-abre-inscricoes-para-2019.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 15:15:50 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u5b66\u751f\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O pr\u00e9-vestibular comunit\u00e1rio gratuito MedEnsina est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas para novas turmas preparat\u00f3rias de 2019. No total, ser\u00e3o ofertadas 260 vagas e as inscri\u00e7\u00f5es podem ser efetuadas pela internet at\u00e9 16 de janeiro ou, presencialmente, de 9 a 13 de janeiro, na Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP). A prova de sele\u00e7\u00e3o dos candidatos ser\u00e1 aplicada em 20 de janeiro. Fundado h\u00e1 16 anos por alunos da Faculdade de Medicina da USP com apoio do professor Doutor Paulo Saldiva, do Centro Acad\u00eamico Oswaldo Cruz e da institui\u00e7\u00e3o, o cursinho popular conta com a parceria do Siste..."
        },
        {
            "title": "Campo Grande-MS\u5e02\u306f\u3001\u6559\u80b2\u5b66\u8005\u30a2\u30b7\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306eSEMED\u3067300\u306e\u7a7a\u5e2d\u3092\u958b\u304f",
            "link": "https://www.acheconcursos.com.br/noticia/prefeitura-de-campo-grande-ms-abre-300-vagas-na-semed-para-auxiliar-pedagogico-6587",
            "pub_date": "2018-12-05 12:25:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b",
            "source_url": "https://www.acheconcursos.com.br",
            "desc": "A Prefeitura Municipal de Campo Grande, capital do estado de Mato Grosso do Sul com mais de 774 mil habitantes, juntamente com a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - SEMED, anuncia a abertura de um novo processo seletivo simplificado visando preencher 300 vagas de n\u00edvel superior no cargo de Auxiliar Pedag\u00f3gico Especializado. O edital saiu no Di\u00e1rio do Munic\u00edpio de 04 de dezembro e as inscri\u00e7\u00f5es estar\u00e3o abertas somente entre os dias 05 e 06 deste m\u00eas. As vagas s\u00e3o destinadas aos Centros de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e nas unidades escolares da Rede Municipal de Ensino - REME. Os profissionais devem ser..."
        },
        {
            "title": "Unimontes\u306b\u306f\u3001\u4efb\u547d\u306e\u6b20\u5982\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b66\u9577\u306f\u306a\u3044 -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/gerais/2018/12/05/interna_gerais,1010814/unimontes-fica-sem-reitor-por-falta-de-nomeacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 01:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A Universidade Estadual de Montes Claros (Unimontes), que tem mais de 11 mil alunos em sua sede e em 11 campi nas regi\u00f5es Norte e Noroeste de Minas e no Vale do Jequitinhonha, amanheceu oficialmente sem reitor e sem vice-reitor nesta quarta-feira. \u00c9 que os mandatos do ex-reitor Jo\u00e3o dos Reis Canela e do ex-vice reitor Antonio Alvimar Souza encerraram ter\u00e7a-feira e o Governo do Estado, respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o nomeou os novos dirigentes. Desde que a universidade foi criada, h\u00e1 56 anos, \u00e9 a primeira vez que os cargos ficam vagos. No dia 18 de outubro passado, foram real..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u95b2\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u3068\u3001\u6559\u5e2b\u3068\u5b66\u751f\u306f\u6b63\u9762\u306e &quot;\u30ae\u30e3\u30b0\u306a\u3057\u306e\u5b66\u6821&quot;\u3092\u518d\u8d77\u52d5\u3059\u308b - Di\u00e1riodo Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/contra-censura-professores-e-estudantes-relancam-a-frente-escola-sem-mordaca/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:12:35 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Publicado no Brasil de Fato Texto assinado pelos procuradores que apoiam a Lei da Morda\u00e7a sugere que se trata de uma an\u00e1lise feita a v\u00e1rias m\u00e3os. Foto: CACO ARGEMI CPERS/SINDICATO POR CRISTIANE SAMPAIO Professores e estudantes relan\u00e7aram, nesta quarta-feira (5), na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia (DF), a Frente Nacional Escola Sem Morda\u00e7a, criada em 2016 em refer\u00eancia \u00e0 luta contra o Projeto de Lei (PL) 7180/2014, conhecido como \u201cEscola sem Partido\u201d. Segundo eles, o objetivo \u00e9 simbolizar e intensificar a resist\u00eancia social \u00e0 medida, que prop\u00f5e censura nas salas de aula. O grupo tamb\u00e9m lan..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5b66\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u5909\u5316\u3068\u9032\u6b69\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u5c02\u9580\u5bb6\u306f\u307e\u3060\u4e88\u9632\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u7f6e\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Portal Uai",
            "link": "https://www.uai.com.br/app/noticia/saude/2018/12/05/noticias-saude,238304/mesmo-com-todas-mudancas-e-avancos-na-medicina-foco-dos-profissionais.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30a6\u30a4",
            "source_url": "https://www.uai.com.br",
            "desc": "A medicina passou por muitas mudan\u00e7as nos \u00faltimos anos. Os equipamentos est\u00e3o mais modernos e as t\u00e9cnicas evolu\u00edram. Os impactos tecnol\u00f3gicos foram incorporados na \u00e1rea de sa\u00fade e os cursos de medicina buscam aperfei\u00e7oar a forma\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos para atender a essa evolu\u00e7\u00e3o. Ricardo Guimar\u00e3es, m\u00e9dico oftalmologista e presidente da mantenedora da Faculdade de Sa\u00fade e Ecologia Humana (Faseh), explica que, mesmo com todas essas mudan\u00e7as e avan\u00e7os, o foco dos m\u00e9dicos ainda \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o. Esses cuidados na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e na promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade s\u00e3o fundamentais desde os primeiros meses de vid..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30d1\u30d5\u3068\u30dd\u30b9\u30c8\u30ab\u30d5\u30a7\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30ab\u30c3\u30d7\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u7279\u5225\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u8cde - \u8fb2\u696d\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/cafe/226239-necaf-e-pos-cafe-premiam-cafes-especiais-no-concurso-golden-cup.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Cinco caf\u00e9s especiais produzidos por familiares de alunos vinculados \u00e0 Ag\u00eancia de Inova\u00e7\u00e3o do Caf\u00e9 (InovaCaf\u00e9) da Universidade Federal de Lavras (UFLA) foram premiados na \u00faltima sexta-feira (30/11), durante a cerim\u00f4nia da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Golden Cup, ocorrida no Centro de Integra\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria (Ciuni/UFLA). O concurso de qualidade foi organizado pelo N\u00facleo de Estudos em Cafeicultura (Necaf) e pelo N\u00facleo de Estudos em P\u00f3s-Colheita do Caf\u00e9 (P\u00f3s Caf\u00e9). Segundo os organizadores, a proposta refor\u00e7a a busca pelo melhoramento cont\u00ednuo da qualidade do caf\u00e9, por meio do treinamento dos filhos de ca..."
        },
        {
            "title": "Cachoeirense\u306e\u5b66\u751f\u306f\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u306e\u672c\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5bc4\u4ed8\u3092\u5f97\u308b -  Gazeta Online",
            "link": "https://www.gazetaonline.com.br/noticias/sul/2018/12/alunos-cachoeirenses-conseguem-doacao-para-publicar-livro-de-cronicas-1014158853.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:45 GMT",
            "source_nm": "Gazeta Online",
            "source_url": "https://www.gazetaonline.com.br",
            "desc": "O sonho de um grupo de mais de 60 estudantes entre 15 e 17 anos de ver suas cr\u00f4nicas publicadas em um livro vai se tornar realidade em Cachoeiro de Itapemirim, no Sul do Estado. Incentivados e coordenados por professores, eles est\u00e3o promovendo uma vaquinha virtual para arrecadar at\u00e9 o dia 19 de dezembro R$ 15 mil e, assim, colocar seus textos no papel. Mas nesta quinta-feira (6), eles foram surpreendidos com a not\u00edcia do patroc\u00ednio do valor total, R$ 15 mil, por parte de uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. A ideia de publicar o livro surgiu quando a professora Maria Gabriela Verediano trabalhou g\u00eaner..."
        },
        {
            "title": "\u9060\u9694\u6559\u80b2\u306b\u304a\u3051\u308b\u5b66\u7fd2\u306e\u30ec\u30d9\u30eb\u306e\u7279\u5fb4\u3092\u77e5\u308b -  UOL",
            "link": "https://educacao.uol.com.br/noticias/2018/12/05/niveis-de-aprendizagem-na-educacao-a-distancia.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://educacao.uol.com.br",
            "desc": "Quem busca conhecimento e qualifica\u00e7\u00e3o profissional com flexibilidade de tempo, sem a necessidade de se deslocar com frequ\u00eancia, encontra na educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia (EAD) diversos n\u00edveis de aprendizagem. Al\u00e9m da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o -- reguladas pelo MEC --, h\u00e1 os cursos livres, como os de l\u00ednguas e preparat\u00f3rios para concursos, e que t\u00eam uma alta demanda. J\u00e1 o ensino m\u00e9dio, rec\u00e9m-homologado pelo MEC para ofertar a modalidade, s\u00f3 deve ser implementado dois anos depois de aprovada a BNCC (Base Nacional Comum Curricular). Veja tamb\u00e9m: - Deficiente visual sai do desemprego ..."
        },
        {
            "title": "SP\u5b66\u6821\u306f\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u3092\u4e0a\u56de\u308b\u6388\u696d\u6599\u3092\u518d\u8abf\u6574\u3059\u308b -  R7\u7d4c\u6e08\u5b66",
            "link": "https://noticias.r7.com/economia/escolas-de-sp-reajustam-mensalidades-acima-da-inflacao-08122018",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:03 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30fc",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Escolas de SP reajustam mensalidades de 2019 Reuters As escolas particulares paulistas est\u00e3o reajustando as mensalidades para 2019 em \u00edndices um pouco acima da infla\u00e7\u00e3o oficial. De acordo com o presidente do Sieeesp (Sindicato dos Estabelecimentos de Ensino do Estado de S\u00e3o Paulo), Benjamin Ribeiro da Silva, o reajuste nas escolas est\u00e1 ficando entre 5% e 7%. J\u00e1 a infla\u00e7\u00e3o medida pelo IBGE atrav\u00e9s do \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA), acumula 4,56% nos \u00faltimos 12 meses. Reajuste de mensalidade nas escolas particulares preocupa pais Conforme Silva, a lei n\u00e3o estabelece um teto para ..."
        },
        {
            "title": "UnB\u306ePAS\u306f\u65e5\u66dc\u65e5\u3067\u3059\uff01\u30ec\u30fc\u30b9\u524d\u591c\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d2\u30f3\u30c8\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u3059\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/distrito-federal/educacao-df/o-pas-da-unb-e-no-domingo-confira-dicas-para-a-vespera-da-prova",
            "pub_date": "2018-12-08 07:27:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "A cada dia que passa, a ansiedade e a expectativa aumentam para os estudantes que querem ingressar na Universidade de Bras\u00edlia (UnB) pelo Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Seriada, o PAS, que ser\u00e1 realizado neste domingo (9/12). Pensando nisso, o Metr\u00f3poles preparou material com dicas de professores, para elucidar as d\u00favidas dos candidatos, e do Centro Brasileiro de Pesquisa em Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos (Cebraspe), sobre os momentos que antecedem o exame. Mais sobre o assunto - PAS 2018: medicina, psicologia e direito s\u00e3o cursos mais concorridos - UnB divulga nova convoca\u00e7\u00e3o para o P..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304c\u56fd\u969b\u5929\u6587\u5b66\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30671\u4f4d\u7372\u5f97 -  Gentside Brasil",
            "link": "https://www.gentside.com.br/astronomia/time-brasileiro-fica-em-1-lugar-em-olimpiada-interncaional-de-astronomia_art11248.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:57:47 GMT",
            "source_nm": "Gentside Brazil",
            "source_url": "https://www.gentside.com.br",
            "desc": "\u00c9 do Brasil Entre os dias 14 e 20 de outubro de 2018, aconteceu a 10\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Olimp\u00edada Latino-Americana de Astronomia e Astron\u00e1utica, a mais importante olimp\u00edada sobre o assunto da Am\u00e9rica Latina. Na ocasi\u00e3o, o topo do p\u00f3dio de campe\u00f5es estava nada menos do que o time brasileiro que disputava a competi\u00e7\u00e3o. Os estudantes brasileiros venceram a competi\u00e7\u00e3o e levaram para casa e para o nosso pa\u00eds nada menos que 4 medalhas de ouro e uma de prata. O time foi formado por alunos entre 16 e 18 anos, e s\u00e3o eles: Caio Nascimento Balreira, Katarine Emanuela Klitzke, Vin\u00edcius Rodrigues de Freitas, Lu..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30a4\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30ca\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u304b\u3089\u306e\u5b66\u751f\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30fc\u30c8\u306e\u6050\u6016\u300d\u3092\u514b\u670d\u3057\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u516c\u958b\u3057\u307e\u3059.Jornal Grande Bahia\uff08JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/estudantes-da-rede-municipal-de-feira-de-santana-superam-medo-da-arte-e-expoem-suas-obras/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:50:49 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "1\u00aa Mostra de Artes da escola Monteiro Lobato, do Bairro Capuchinhos. Do medo que paralisava \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de belas pinturas. Estes dois principais momentos marcaram o projeto de artes do Centro de Educa\u00e7\u00e3o Monteiro Lobato, do Bairro Capuchinhos. O projeto, que ganhou o t\u00edtulo \u2018Redescobrindo a arte\u2019, culminou na \u00faltima sexta-feira (30/12/2018), na 1\u00aa Mostra de Artes da escola. Ana Clara de Jesus, do 5\u00ba ano, foi uma das alunas que viveu os momentos descritos no par\u00e1grafo acima. \u201cFiquei com medo, n\u00e3o queria participar por que achava que n\u00e3o iria conseguir\u201d, contou. Assim como aconteceu com os dem..."
        },
        {
            "title": "IFB\u306f\u7121\u6599\u306e\u30ed\u30dc\u30c3\u30c8\u3001\u30b2\u30fc\u30e0\u30013D\u30e2\u30c7\u30ea\u30f3\u30b0\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3092\u63a8\u9032\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u79c1\u3001\u5b66\u751f",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/eu-estudante/ensino_educacaobasica/2018/12/07/ensino_educacaobasica_interna,723943/ifb-promove-oficinas-gratuitas-de-robotica-gamificacao-e-modelagem-3d.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 17:39:11 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u5b66\u751f\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O Instituto Federal de Bras\u00edlia (IFB) promover\u00e1 neste s\u00e1bado (8) o Lab Kids Festival. O evento gratuito e aberto ao p\u00fablico tem por objetivo incentivar as crian\u00e7as a ingressar no mundo tecnol\u00f3gico, al\u00e9m de estimular o desenvolvimento nas habilidades cognitivas/sociais, tais como: resolu\u00e7\u00e3o de problemas, abstra\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio l\u00f3gico, colaboratividade, autonomia e criticidade. O festival ocorrer\u00e1 no c\u00e2mpus Taguatinga, das 8h \u00e0s 12h.A programa\u00e7\u00e3o conta com oficinas de pensamento computacional, rob\u00f3tica, gamifica\u00e7\u00e3o (cria\u00e7\u00e3o de jogos digitais) e modelagem e impress\u00e3o 3D. Durante a atividade, os..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5e2b\u306e\u30af\u30ea\u30c6\u30a3\u30ab\u30eb\u306a\u30a8\u30ea\u30a2\u306b\u65b0\u3057\u3044\u533b\u7642\u7528\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u308f\u305a\u304b1/3\u304c\u79fb\u52d5 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/so-1-3-das-novas-vagas-de-medicina-vai-para-areas-criticas-do-mais-medicos/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:01:13 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "S\u00e3o Paulo \u2013 Contrariando o objetivo do Mais M\u00e9dicos de levar faculdades de Medicina a cidades do interior do Pa\u00eds que n\u00e3o tivessem nenhum curso do tipo, s\u00f3 30% das vagas abertas desde 2013, quando o programa come\u00e7ou, ficam nos munic\u00edpios priorit\u00e1rios, ou seja, que n\u00e3o possu\u00edam escolas m\u00e9dicas anteriormente. Os dados, obtidos pela reportagem com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), mostram ainda que a concentra\u00e7\u00e3o dos cursos nas regi\u00f5es mais ricas do Pa\u00eds se manteve: 56% das vagas criadas est\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es de ensino do Sul e do Sudeste. O aumento das vagas tamb\u00e9m n\u00e3o facilitou o acesso de est..."
        },
        {
            "title": "Boa\u306e\u5e02\u5e81\u820eEsperan\u00e7ado Sul  -  SP\u306f\u6559\u54e1\u306e\u9078\u629e\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u767a\u8868 -  PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/prefeitura-de-boa-esperanca-do-sul-sp-informa-processo-seletivo-de-docentes",
            "pub_date": "2018-12-07 19:14:43 GMT",
            "source_nm": "PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "A Prefeitura Municipal de Boa Esperan\u00e7a do Sul, no Estado de S\u00e3o Paulo, torna p\u00fablica as inscri\u00e7\u00f5es do Processo Seletivo de n\u00edvel superior, destinado \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de Docentes. Com o objetivo de formar cadastro reserva, a sele\u00e7\u00e3o se refere aos Professores de: Educa\u00e7\u00e3o Infantil para atua\u00e7\u00e3o como Docente na Educa\u00e7\u00e3o Infantil; Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - PEB I; Educa\u00e7\u00e3o Especial; e Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II nas disciplinas de Arte, Ci\u00eancias, Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Geografia, Hist\u00f3ria, Ingl\u00eas, L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica, onde os contratados ser\u00e3o remunerados com sal\u00e1rio de R$ 14,95 por hora aula, em carga hor\u00e1r..."
        },
        {
            "title": "SP\u306e\u5b66\u6821\u306b\u304a\u3051\u308b\u6708\u984d\u652f\u6255\u3044\u306e\u8abf\u6574\u306f\u30015\uff05\u304b\u30897\uff05\u306e\u9593\u3067\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3001\u3068\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/educacao/2018/12/reajuste-de-mensalidades-em-escolas-em-sp-deve-ficar-entre-5-e-7-diz-sindicato.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 01:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O reajuste das mensalidades escolares no estado de S\u00e3o Paulo deve ficar entre 5% e 7% para o ano letivo de 2019. O presidente do Sieeesp (Sindicato dos Estabelecimentos de Ensino no Estado de S\u00e3o Paulo), Benjamin Ribeiro da Silva, afirma que o \u00edndice \u00e9 somente uma estimativa, pois depender\u00e1 do padr\u00e3o de cada escola. \"Temos, em S\u00e3o Paulo, escolas com mensalidade come\u00e7ando em R$ 500 e outras em at\u00e9 R$ 10 mil\", diz. \"N\u00e3o existe um reajuste igual para todas as escolas, n\u00e3o temos como fazer isso. O que existe \u00e9 uma planilha de custos. A lei determina que o reajuste seja calculado a partir dela.\"..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u306f\u540c\u3058\u6027\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u51e6\u7f70\u3057\u3066\u8d77\u8a34\u3057\u305f",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/bloomberg/2018/12/04/harvard-e-processada-por-punir-grupos-do-mesmo-sexo.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "(Bloomberg) -- As san\u00e7\u00f5es da Faculdade de Harvard contra clubes exclusivamente masculinos e outros clubes sociais para pessoas do mesmo sexo \"punem\" as organiza\u00e7\u00f5es denominadas com letras gregas da institui\u00e7\u00e3o, especialmente as que s\u00e3o voltadas \u00e0s mulheres, alega um grupo de irmandades e fraternidades em duas a\u00e7\u00f5es judiciais. Os processos, apresentados na segunda-feira nos tribunais federal e estadual em Massachusetts, afirmam que \"Harvard empreendeu uma campanha agressiva de intimida\u00e7\u00e3o, amea\u00e7as e coer\u00e7\u00e3o contra todos os estudantes que participam de organiza\u00e7\u00f5es para pessoas do mesmo sexo ..."
        },
        {
            "title": "\u7559\u5b66\u3057\u305f\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f 12\u6708\u30681\u6708\u306e\u5968\u5b66\u91d125\u70b9\u3092\u30c1\u30a7\u30c3\u30af -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/carreira/quer-estudar-fora-confira-25-bolsas-de-estudo-para-dezembro-e-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:21 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Como todos os meses, o Estudar Fora compilou as melhores bolsas de estudo com inscri\u00e7\u00f5es aberta! Dessa vez, com o fim do ano se aproximando, a ideia \u00e9 que voc\u00ea j\u00e1 possa se preparar para realizar o sonho de estudar no exterior em 2019. Por isso, a sele\u00e7\u00e3o atual inclui as melhores bolsas tanto em dezembro quanto em janeiro. H\u00e1 op\u00e7\u00f5es para gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado nos destinos mais procurados por quem deseja ter uma experi\u00eancia de estudos fora. Isso inclui Estados Unidos, Austr\u00e1lia, Holanda e Fran\u00e7a. Tamb\u00e9m existem op\u00e7\u00f5es de programas de ver\u00e3o e oportunidade de participa\u00e7\u00e3o em confer\u00eanc..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u5b66\u751f\u304c\u30e9\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3092\u53d7\u8cde -  Eu\u3001Estudante",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/eu-estudante/ensino_educacaobasica/2018/12/06/ensino_educacaobasica_interna,723706/estudantes-de-brasilia-sao-premiados-em-concurso-de-redacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 23:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u5b66\u751f\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Estudante do Distrito Federal (DF) \u00e9 um dos vencedores do concurso de reda\u00e7\u00e3o do Museu da Imprensa Nacional 2017/2018. O pr\u00eamio foi dado na tarde desta quarta-feira (5) no audit\u00f3rio D. Jo\u00e3o 6 da Imprensa Nacional. Na categoria reda\u00e7\u00e3o do 1\u00ba ano ao 3\u00ba do ensino m\u00e9dio, os ganhadores foram: em primeiro lugar, Graziely Ketlen de Souza Gomes, de Fortaleza (CE), em segundo, Felipe Roscoe Cavalcante de Bras\u00edlia (DF) e em terceiro, Helen Carvalho de Lima, tamb\u00e9m do DF. Os estudantes do ensino m\u00e9dio (1\u00ba ano ao 3\u00ba) escreveram sobre o tema \u201c60 anos do projeto do Plano Piloto de Bras\u00edlia\u201d e os inscrit..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u6559\u54e1\u7d44\u5408\u306b\u4f1a\u8ac7\u518d\u958b\u3092\u547c\u3073\u304b\u3051\u308b -  Inform +",
            "link": "https://www.informamais.pt/governo-chama-sindicatos-de-professores-para-retomar-negociacoes-na-quarta-feira/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:36:38 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 04 dez (Lusa) \u2014 Os sindicatos de professores foram convocados pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o para uma reuni\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o da recomposi\u00e7\u00e3o da carreira, agendada para quarta-feira \u00e0s 18:00, adiantou o Sindicato Independente dos Professores e Educadores (SIPE) em comunicado. \u201cO SIPE recorda que esta negocia\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por imposi\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica, e espera que desta vez se traduza numa negocia\u00e7\u00e3o s\u00e9ria do prazo e do modo de recupera\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o \u2018congelado\u2019 e que esse tempo de servi\u00e7o possa, de forma volunt\u00e1ria, ser convertido para aposenta\u00e7\u00e3o\u201d, refere o comu..."
        },
        {
            "title": "\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u5730\u57df\u306e\u65b0\u3057\u3044Fies\u5951\u7d04\u306e\u6570\u306f2017\u5e74\u306b\u6bd4\u3079\u3066\u6e1b\u5c11\u3059\u308b -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/especiais/educacao/2018/12/06/internas_educacao,1011125/numero-de-novos-contratos-do-fies-na-regiao-sudeste-cai-em-comparacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 03:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O ingresso em faculdades privadas por meio do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) est\u00e1 mais dif\u00edcil. Essa afirma\u00e7\u00e3o se torna percept\u00edvel ao fazer um comparativo entre os n\u00fameros de contratos do Fies de 2017 e 2018. De acordo com dados do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), em 2017 houve 170.842 contratos firmados. J\u00e1 em 2018, o n\u00famero total de contratos caiu para 45.862 - uma varia\u00e7\u00e3o negativa de 73,2%. Na regi\u00e3o Sudeste do pa\u00eds, a queda no n\u00famero de contratos foi equivalente a 76,3% - entre janeiro de 2017 e novembro de 2018. No ano passado, foram 58.675 contratos fi..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u6539\u9769\u306b\u5fc5\u8981\u4e0d\u53ef\u6b20\u306a\u30ab\u30ea\u30ad\u30e5\u30e9\u30e0\u30d9\u30fc\u30b9 - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/nacional/2018/12/05/interna_nacional,1010637/essencial-para-reforma-do-ensino-medio-base-curricular-e-aprovada.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) aprovou nesta ter\u00e7a-feira, 4, a Base Nacional Comum Curricular para o ensino m\u00e9dio, com 18 votos favor\u00e1veis e duas absten\u00e7\u00f5es. O documento define os conhecimentos e habilidades b\u00e1sicas que todos os alunos da etapa devem aprender em cada ano, tanto em escolas p\u00fablicas quanto privadas. J\u00e1 as diretrizes para a parte flex\u00edvel do m\u00e9dio ainda ser\u00e3o regulamentadas. O texto - que ainda passar\u00e1 por revis\u00e3o final - ainda precisa ser homologado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). A Base serve de refer\u00eancia para que Estados, munic\u00edpios e col\u00e9gios construam seus curr..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5b66\u3001\u5fc3\u7406\u5b66\u304a\u3088\u3073\u6cd5\u5b66\u306f\u3001PAS 2018  -  Eu\u3001Estudante",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/eu-estudante/selecao/2018/12/06/Selecao_Interna,723661/medicina-psicologia-e-direito-sao-os-cursos-mais-concorridos-no-pas-2.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u5b66\u751f\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O Programa de Avalia\u00e7\u00e3o Seriada da Universidade de Bras\u00edlia (PAS/UnB) ocorre no pr\u00f3ximo domingo (9), a partir das 13h. Os 12.260 candidatos que v\u00e3o fazer a terceira etapa do certame concorrem a uma das 4.222 vagas, sendo 2.112 oportunidades para o primeiro semestre e 2.110 para o segundo de 2019. Na manh\u00e3 desta quinta-feira (6), o Centro Brasileiro de Pesquisa em Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos (Cebraspe) divulgou a lista de concorr\u00eancia para cada curso (Confira a do sistema universal).Veja a concorr\u00eancia completa dos tr\u00eas sistemas: universal, de cotas para estudantes da rede p\u00fab..."
        },
        {
            "title": "Partyless School\uff1a\u6559\u80b2\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653b\u6483\u3092\u6df1\u3081\u308b\u30ae\u30e3\u30b0\u6559\u5e2b\u3002\u30ec\u30b8\u30b9\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30c0\u30b3\u30b9\u30bf - Di\u00e1riodo Centro do Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/escola-sem-partido-amordacar-os-professores-para-aprofundar-os-ataques-a-educacao-por-regis-clemente-da-costa/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:30 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Sala de aula. Foto: T\u00e2nia R\u00eago/Ag\u00eancia Brasil/Ag\u00eancia Brasil Publicado originalmente no Brasil de Fato POR REGIS CLEMENTE DA COSTA, professor de Filosofia da Rede Estadual de Educa\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1, Doutorando em Educa\u00e7\u00e3o na UEPG No estado do Paran\u00e1, o Projeto de Lei Escola Sem Partido (606/2016) voltou \u00e0 discuss\u00e3o. No dia 28 de novembro, a Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa aprovou parecer favor\u00e1vel e em breve o projeto pode ser votado no plen\u00e1rio da Assembleia Legislativa (Alep). Essa prova\u00e7\u00e3o contraria a Constitui\u00e7\u00e3o Federal em seu artigo 206, que prev\u00ea \u201cliberdade de aprender, en..."
        }
    ]
}