{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRjluYUdobmR4SUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ABOLA.PT  - Pa\u00e7osde Ferreira  -  Luiz Phellype\u76e3\u7763\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8Benfica\u3068Sporting\u306e\u95a2\u5fc3 -  A Bola",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/763070",
            "pub_date": "2018-12-08 08:32:56 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Phellype\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 -  P\u3002\u30d5\u30a7\u30ec\u30a4\u30e9 - \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/2--liga/p--ferreira/detalhe/empresario-de-phellype-afasta-sporting",
            "pub_date": "2018-12-08 07:20:18 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Jo\u00e3o Arag\u00e3o, empres\u00e1rio do avan\u00e7ado Phellype, jogador na \u00f3rbita do Benfica, garante que o Sporting n\u00e3o manifestou qualquer interesse na contrata\u00e7\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "Vitoria\u306fLuiz Phellype\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u306a\u3044\u304c\u3001Ferreyra\u3082\u3069\u3061\u3089\u3082\u3057\u306a\u3044 -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1134020/vitoria-nao-nega-luiz-phellype-mas-tambem-nao-afasta-ferreyra",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Rui Vit\u00f3ria n\u00e3o se alongou na quest\u00e3o do mercado de transfer\u00eancias."
        },
        {
            "title": "Luiz Phellype  -  Alvalade\u3068Luz  -  Renaissance\u306e\u9055\u3044",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133364/luiz-phellype-entre-alvalade-e-a-luz",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:37 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Luiz Phellype \u00e9 a estrela das capas dos jornais desportivos desta sexta-feira. O avan\u00e7ado do Pa\u00e7os de Ferreira est\u00e1 a ser disputado por Sporting e Benfica. \"Rivais em luta\", titula o jornal \"A Bola\". Sporting est\u00e1 em negocia\u00e7\u00f5es adiantadas com o empres\u00e1rio do jogador, Benfica j\u00e1 chegou a acordo com o Pa\u00e7os. Avan\u00e7ado brasileiro, de 25 anos, termina contrato no final da \u00e9poca, mas le\u00f5es e \u00e1guias querem-no j\u00e1 em janeiro. Tinha sido prometido ao Chaves, por 50 mil euros. O \"Record\" coloca o Benfica na frente da corrida: \"Luiz Phellype \u00e1guia em janeiro.\" Benfica e Pa\u00e7os t\u00eam acordo para transfer\u00ea..."
        },
        {
            "title": "Pa\u00e7osde Ferreira\u306fLuiz Phellype\u306e\u540c\u610f\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304c\u3001\u63d0\u6848\u3092\u805e\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133379/pacos-de-ferreira-nega-acordo-por-luiz-phellype-mas-esta-disponivel-para-ouvir-propostas",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:49 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O presidente do Pa\u00e7os de Ferreira, Paulo Menezes, garante que n\u00e3o tem qualquer acordo com algum clube para a transfer\u00eancia de Luiz Phellype. N\u00e3o obstante, est\u00e1 dispon\u00edvel para ouvir propostas pelo avan\u00e7ado. Em declara\u00e7\u00f5es a Bola Branca, o dirigente pacense admite que j\u00e1 \"ouviu falar de situa\u00e7\u00f5es\", no entanto, sublinha que o clube \"n\u00e3o tem uma \u00fanica proposta\" do avan\u00e7ado brasileiro. No ver\u00e3o, houve \"v\u00e1rias abordagens e algumas propostas\", que foram prontamente recusadas. Todavia, nesta fase, Paulo Menezes j\u00e1 est\u00e1 mais disposto a negociar por um jogador que termina contrato em junho de 2019 e..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d7\u30b7\u30a7\u30ea\u30a8 - \u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3068\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133366/sporting-e-benfica-em-duelo-por-luiz-phellype",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:48 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Sporting e Benfica est\u00e3o a negociar por Luyz Phellipe, segundo avan\u00e7a o jornal \"A Bola\", esta sexta-feira. Os le\u00f5es encontram-se em negocia\u00e7\u00f5es adiantadas com o empres\u00e1rio do avan\u00e7ado brasileiro, enquanto as \u00e1guias j\u00e1 t\u00eam acordo com o Pa\u00e7os de Ferreira, clube que ele representa. Conforme Bola Branca adiantou na altura, o Sporting chegou a ponderar contratar Luiz Phellype no ver\u00e3o. O avan\u00e7ado brasileiro, de 25 anos, est\u00e1 em final de contrato, o que o torna uma contrata\u00e7\u00e3o mais acess\u00edvel. Esta \u00e9poca, Luiz Phellype tem cinco golos em 11 jogos pelos castores. Perante a necessidade de refor\u00e7ar a..."
        }
    ]
}