{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRE0yYm5vU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:34:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u516c\u52d9\u54e1\u306e\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u3092635\u30e6\u30fc\u30ed\u306b\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b -  Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/funcao-publica/detalhe/governo-aumenta-salario-minimo-da-funcao-publica-para-635-euros",
            "pub_date": "2018-12-07 15:26:01 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Depois de meses de suspense, o Governo anunciou finalmente a sua proposta de actualiza\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios do Estado para 2019, afastando a hip\u00f3tese de ..."
        },
        {
            "title": "\u8ab0\u30825\u3064\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u5efa\u7269\u3092\u8cfc\u5165\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/ninguem-apareceu-para-comprar-cinco-predios-do-governo-EB4074017",
            "pub_date": "2018-12-07 11:25:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "A hasta p\u00fablica para aliena\u00e7\u00e3o de cinco im\u00f3veis do Governo Regional foi considerada deserta pois n\u00e3o foi registada qualquer proposta v\u00e1lida nem houve ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u5dde\u5185\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u306e\u5165\u56fd\u7ba1\u7406\u3092\u5f37\u5316\u3057\u3001\u30e1\u30ac\u30d9\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  JornalEcon\u00f4mico",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/governo-aperta-controlo-a-entrada-de-funcionarios-no-estado-e-cria-megabase-de-dados-386402",
            "pub_date": "2018-12-07 08:43:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "A nova portaria referente \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pretende poupar, controlar entradas e agilizar o recrutamento,"
        },
        {
            "title": "&quot;\u5f7c\u3089\u306f\u75c5\u6c17\u306b\u306a\u308a\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u884c\u52d5\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/podem-morrer-doentes-o-governo-tem-de-agir_a1115903",
            "pub_date": "2018-12-07 12:22:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A Ordem dos M\u00e9dicos exige a\u00e7\u00e3o ao governo para se entender com os enfermeiros em greve, antes que comecem a morrer doentes por falta de cirurgia."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u56fd\u6c11\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u516c\u52d9\u54e1\u7d66\u4e0e\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/economia/ministro-da-economia/governo-leva-exatamente-a-mesma-proposta-de-salario-minimo-aos-sindicatos",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O Governo prop\u00f5e aos sindicatos um sal\u00e1rio m\u00ednimo mais alto do que o nacional em 2019. A diferen\u00e7a ser\u00e1 de 35 euros mensais, entre os setores p\u00fablico e ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u653f\u5e9c\u3001\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u306e\u65c5\u884c\u3092\u8b66\u544a -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/pais/governo-portugues-desaconselha-viagens-para-paris-no-sabado-FA4075160",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros (MNE) portugu\u00eas advertiu hoje os cidad\u00e3os para que evitem \u201cdesloca\u00e7\u00f5es n\u00e3o necess\u00e1rias\u201d a Paris, Fran\u00e7a, este ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u65b0\u5165\u793e\u54e1\u306e\u5dde\u3078\u306e\u5165\u56fd\u7ba1\u7406\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b -  ZAP",
            "link": "https://zap.aeiou.pt/governo-controlo-entrada-novos-funcionarios-estado-230065",
            "pub_date": "2018-12-07 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30c3\u30d7",
            "source_url": "https://zap.aeiou.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u9ebb\u306e\u5408\u6cd5\u5316\u3092\u63a8\u9032\u3059\u308b\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u653f\u5e9c - \u30a8\u30ad\u30b9\u30dd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/politica/2018-12-07-Socialistas-pressionam-Governo-para-avancar-com-legalizacao-da-canabis",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Plataforma que integra militantes e simpatizantes do PS quer ver criadas as condi\u00e7\u00f5es para a legaliza\u00e7\u00e3o, investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da ind\u00fastria da ..."
        },
        {
            "title": "Siza Vieira\u304c\u8f9e\u4efb - \u65b0\u805e - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/poder/interior/remodelacao-do-governo-evita-sancao-a-siza-vieira-10290897.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f2019\u5e74\u306b600\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u3092\u63d0\u6848\u3059\u308b -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/economia/interior/governo-propoe-salario-minimo-de-600-euros-em-2019-10291437.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Governo prop\u00f4s esta sexta-feira que o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional seja fixado nos 600 euros a partir de 01 de janeiro de 2019, segundo a proposta ..."
        },
        {
            "title": "FESAP\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u304c2019\u5e74\u306e\u7d66\u4e0e\u5897\u52a0\u6761\u4ef6\u3092\u6e80\u305f\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  JornalEcon\u00f4mico",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/fesap-diz-que-governo-pode-reunir-condicoes-para-aumentos-salariais-em-2019-386848",
            "pub_date": "2018-12-07 19:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u3002\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u5408\u610f\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u6559\u5e2b\u306fMarcelo  -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/sociedade/noticia/professores-completamente-disponiveis-contabilizacao-nove-anos-1853674",
            "pub_date": "2018-12-05 20:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d4c\u6e08\u306b\u306f\u3055\u3089\u306b70\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u3082\u3042\u308b\u3002\u653f\u5e9c\u3068\u6b27\u5dde\u306e\u7dca\u5bc6\u306a\u5354\u5b9a -  TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.tsf.pt/economia/interior/vem-ai-mais-7-mil-milhoes-de-euros-para-a-economia-governo-e-europa-fecham-acordo-10289926.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:31 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u304c\u653e\u68c4\u3057\u3066\u653e\u68c4\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u53f8\u6cd5\u8b66\u5bdf\u5b98\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u30de\u30fc\u30af -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/inspetores-da-policia-judiciaria-marcam-greve-porque-governo-deixou-a-instituicao-ao-abandono/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Os inspetores da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria reinvidicam melhores condi\u00e7\u00f5es para poderem combater a criminalidade grave. Sem isso, o pa\u00eds fica exposto ao ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u89aa\u306e\u4f11\u6687\u309220\u65e5\u9593\u5ef6\u9577\u3057\u305f\u3044 -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/governo-alarga-licenca-dos-pais-e-recomenda-conciliacao-trabalho-e-familia-10279258.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u5f7c\u3089\u306f\u56fd\u306b\u306f\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u3002&quot;\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u653f\u5e9c\u306f\u5916\u56fd\u306e\u72af\u7f6a\u8005\u3084\u671b\u307e\u3057\u304f\u306a\u3044\u79fb\u6c11\u3092\u7121\u4eba\u5cf6\u306b\u9001\u308a\u305f\u3044 -  ABC News\uff08\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\uff09",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/nao-sao-desejados-no-pais-governo-dinamarques-pretende-enviar-criminosos-estrangeiros-e-migrantes-indesejaveis-para-ilha-deserta",
            "pub_date": "2018-12-04 17:11:01 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O governo dinamarqu\u00eas vai enviar estrangeiros condenados por crimes e migrantes cujo pedido de asilo tenha sido rejeitado para a ilha deserta de Lindholm, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30ec\u30a4\u30e9\u30fb\u30e9\u30a4\u30c6\u6c0f\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u8b66\u544a\uff1a\u300c\u7206\u767a\u7684\u306a\u72b6\u6cc1\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u300d -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/opiniao/greves/manuela-ferreira-leite-ferreira-leite-avisa-governo-pode-se-estar-a-criar-uma-situacao-explosiva",
            "pub_date": "2018-12-06 21:48:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u653f\u5e9c\u306fHMI\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b3\u3064\u306e\u6c7a\u8b70\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u305f -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-aprovou-tres-resolucoes-relacionadas-com-a-ihm-YE4071001",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30b6\u30f3\u30d3\u30fc\u30af\u653f\u5e9c\u3001\u6f01\u696d\u8cc7\u6e90\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u5426\u5b9a - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/governo-mocambicano-nega-que-recursos-pesqueiros-estejam-a-saque/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "O Governo mo\u00e7ambicano nega que os recursos pesqueiros estejam a saque, apesar de reconhecerem especial preocupa\u00e7\u00e3o relativamente \u00e0 pesca ilegal no..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002\u66b4\u529b\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c - \u30bd\u30eb",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637519/coletes-amarelos-governo-franc-s-a-espera-de-mais-viol-ncia-",
            "pub_date": "2018-12-06 22:04:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u6226\u4e89\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3001\u6226\u4e89\u306f\u3042\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u4f1a\u8ac7\u5f8c\u306b\u6559\u5e2b\u304c\u300c\u4e0d\u6761\u7406\u300d\u3067\u8a71\u3059 -  TSF Mobile",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/educacao/interior/governo-e-sindicatos-mantem-braco-de-ferro-na-contagem-do-tempo-de-servico-dos-professores-10283601.html",
            "pub_date": "2018-12-06 00:03:11 GMT",
            "source_nm": "TSF Mobile",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Executivo convocou reuni\u00e3o para esta quarta-feira na qual se discutiu \"uma lei que n\u00e3o existe\"."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u6765\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u3001Jornal deNot\u00edcias\u304c\u300c\u5927\u304d\u306a\u66b4\u529b\u300d\u3092\u6050\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.jn.pt/mundo/interior/governo-frances-diz-temer-grande-violencia-no-proximo-sabado-10283738.html",
            "pub_date": "2018-12-05 23:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30ef\u30fc\u30af\u3001\u8a17\u5150\u6240\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u4f53\u64cd\u3092\u3059\u308b\u3002\u4ed5\u4e8b\u3068\u5bb6\u5ead\u3092\u8abf\u548c\u3055\u305b\u308b\u653f\u5e9c\u306e33\u306e\u63d0\u6848 -  ECO Economia Online",
            "link": "https://eco.pt/2018/12/05/teletrabalho-creches-e-ate-ginastica-laboral-as-33-propostas-do-governo-para-conciliar-a-vida-profissional-e-familiar/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:21 GMT",
            "source_nm": "ECO\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30a2\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://eco.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c8\u30e1\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u540c\u56fd\u306e\u7d4c\u6e08\u72b6\u6cc1\u304c\u300c\u975e\u5e38\u306b\u91cd\u8981\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/05/governo-de-sao-tome-diz-que-situacao-economica-do-pais-e-deveras-critica/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "O executivo s\u00e3o-tomense, liderado por Jorge Bom Jesus, disse ter constatado que as d\u00edvidas do Estado para com os bancos comerciais \"s\u00e3o exorbi..."
        },
        {
            "title": "CNA\u306f\u3001CO2\u6392\u51fa\u91cf\u306e\u524a\u6e1b\u306e\u8da3\u65e8\u3067\u56fd\u5bb6\u5bb6\u755c\u3092\u50b7\u3064\u3051\u308b\u653f\u5e9c\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-06-CNA-acusa-Governo-de-prejudicar-pecuaria-nacional-a-pretexto-de-reduzir-emissoes-de-CO2",
            "pub_date": "2018-12-06 20:14:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u6559\u5e2b\u306e\u305f\u3081\u306b2\u5e74\u9593\u30019\u30f6\u6708\u304a\u3088\u307318\u65e5\u9593\u3092\u5360\u3081\u308b\u610f\u601d\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/politica/detalhe/governo-mantem-intencao-de-contabilizar-2-anos-9-meses-e-18-dias-para-professores",
            "pub_date": "2018-12-06 16:22:42 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "O secret\u00e1rio de Estado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros acrescentou que a n\u00e3o entrada em vigor desse diploma prejudicaria os professores. - Pol\u00edtica ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f600\u5e74\u306e\u540d\u8a89\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u30e1\u30f3\u30c7\u30b9\u3092\u6587\u5316\u5927\u81e3\u306b\u5f15\u304d\u7d99\u3050 -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/governo-cria-comissao-de-honra-dos-600-anos-e-mantem-castro-mendes-como-ministro-da-cultura-DK4059757",
            "pub_date": "2018-12-04 12:30:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O Governo Regional criou uma Comiss\u00e3o de Honra, com fun\u00e7\u00f5es de representa\u00e7\u00e3o e patroc\u00ednio do Programa Comemorativo dos 600 anos do Descobrimento ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3002\u5e02\u6c11\u306f\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u653f\u5e9c\u304b\u3089Vox\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u300c\u7121\u8cac\u4efb\u300d\u3068\u8003\u3048\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/mundo/noticia/cidadaos-considera-irresponsavel-excluir-vox-governo-andaluzia-1853684",
            "pub_date": "2018-12-05 19:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "L\u00edder da extrema-direita garante que o seu partido n\u00e3o quer lugares e diz que vai esperar pelas negocia\u00e7\u00f5es entre o PP e o C's."
        },
        {
            "title": "Greve\u306f\u300c\u307b\u3068\u3093\u3069\u610f\u5473\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u304c\u300d\u653f\u5e9c\u306f\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059--TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/economia/comboios/greve-faz-pouco-sentido-mas-governo-esta-disponivel-para-negociar",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O ministro do Planeamento e das Infraestruturas, Pedro Marques, afirmou hoje, em Bragan\u00e7a, que o Governo mant\u00e9m a disponibilidade para negociar com os ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u3068\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u304c\u6c88\u6ca1\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/economia/interior/bares-e-discotecas-acusam-governo-de-afundar-o-setor-10278656.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:52:05 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Associa\u00e7\u00e3o da Hotelaria, Restaura\u00e7\u00e3o e Similares diz que as propostas de lei aprovadas em Conselho de Ministros representam custos insuport\u00e1veis e ..."
        },
        {
            "title": "BE\u306f2\u5e74\u9593\u6559\u5e2b\u3092\u5acc\u3046\u653f\u5e9c\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b\u304c\u3001\u3082\u3063\u3068\u671b\u3080 -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/06/be-insiste-professores-tem-de-receber-tempo-integral-mesmo-que-seja-faseado/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001500\u306e\u653f\u5e9c\u5bfe\u5fdc\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3092\u96c6\u4e2d",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/internacional/2018-12-05-Lider-hungaro-concentra-500-meios-de-comunicacao-social-favoraveis-ao-Governo",
            "pub_date": "2018-12-05 23:39:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Ativos de cerca de 500 meios h\u00fangaros, nacionais e locais, todos abertamente favor\u00e1veis ao Governo, foram transferidos pelos seus propriet\u00e1rios para uma ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u3001\u5354\u8b70\u5951\u7d04\u3092\u7de0\u3081\u5207\u308a\u3001\u30dc\u30b9\u3092\u82db\u7acb\u305f\u305b\u308b -  Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/detalhe/governo-baralha-acordo-de-concertacao-e-irrita-patroes",
            "pub_date": "2018-12-05 22:10:01 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u3001\u71c3\u6599\u5897\u52a0\u3092\u5f8c\u9000\u3055\u305b\u3001\u505c\u6b62\u3059\u308b -  ECO Economia Online",
            "link": "https://eco.pt/2018/12/04/governo-frances-recua-e-suspende-aumento-dos-combustiveis/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:52:05 GMT",
            "source_nm": "ECO\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30a2\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://eco.pt",
            "desc": "Face aos \u00faltimos protestos violentos, o Governo de Emmanuel Macron recuou e decidiu suspender o aumento dos combust\u00edveis que estava previsto para ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u3002 Fenprof\u3001\u653f\u5e9c\u304c\u300c\u8105\u8feb\u300d\u3092\u3059\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3059\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/03/sociedade/noticia/fenprof-acusa-governo-chantagem-nao-nova-1853341",
            "pub_date": "2018-12-03 17:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Sindicato lembra que o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha dito, em Junho, que se n\u00e3o aceitassem o tempo de servi\u00e7o proposto pelo Governo, podia n\u00e3o ser ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u770b\u8b77\u5e2b\u3068\u306e\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e &quot;\u5b8c\u5168\u306a\u610f\u5fd7&quot;\u3067\u3042\u308b -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/04/governo-esta-cheio-de-vontade-de-chegar-a-um-acordo-com-os-enfermeiros/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Os enfermeiros admitem prolongar a greve em blocos operat\u00f3rios, que est\u00e1 em curso at\u00e9 ao fim do m\u00eas, e garantem que \"n\u00e3o v\u00e3o desistir da lu..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u306f2\u4e07\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u6297\u8b70\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u30ab\u30fc\u30c9\u3092\u653f\u5e9c\u306b\u9001\u308b -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/professores-entregam-20-mil-postais-de-protesto-ao-governo-10285198.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Cerca de 150 professores desfilaram, esta quitna-feira, at\u00e9 \u00e0 presid\u00eancia do Conselho de Ministros, em Lisboa, onde entregaram 20.520 postais a defender ..."
        },
        {
            "title": "PCP\u3001Metro do Porto\u306e\u300c\u4e8b\u4ef6\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\u653f\u5e9c\u306b\u8cea\u554f\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9by the Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1131265/pcp-questiona-governo-sobre-incidente-no-metro-do-porto",
            "pub_date": "2018-12-05 17:54:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Os deputados do PCP na Assembleia da Rep\u00fablica questionaram hoje o governo sobre um \"incidente\" ocorrido recentemente no Metro do Porto que levou a ..."
        },
        {
            "title": "MP\u306f\u3001EDP\u304c\u30bd\u30af\u30e9\u30c6\u30b9\u30fb\u30bd\u30eb\u653f\u6a29\u306e\u5143\u5927\u81e3\u3067\u3042\u3063\u305f\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30cb\u30e7\u3092\u64cd\u4f5c\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u8a3c\u62e0\u3092\u6301\u3064",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637531/mp-tera-provas-de-que-edp-manipulou-manuel-pinho-antigo-ministro-do-governo-de-socrates",
            "pub_date": "2018-12-06 23:57:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5730\u65b9\u653f\u5e9c\u306f\u65b0\u3057\u3044\u75c5\u9662\u306e\u511f\u9084\u4fa1\u5024\u306e\u65b0\u305f\u306a\u5909\u5316\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u308b -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/governo-regional-espera-outra-alteracao-aos-valores-da-comparticipacao-do-novo-hospital-GA4057181",
            "pub_date": "2018-12-03 18:47:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O vice-presidente do Governo Regional reagiu, nesta tarde, na ponta do Sol, \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros em que o Governo da rep..."
        },
        {
            "title": "\u71c3\u6599\u5897\u52a0\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/governo-frances-vai-suspender-o-aumento-dos-combustiveis",
            "pub_date": "2018-12-04 08:20:09 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "O Governo franc\u00eas est\u00e1 a preparar-se para suspender o aumento dos combust\u00edveis, que est\u00e1 na origem do movimento de contesta\u00e7\u00e3o dos \"coletes amarelos\"."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8b70\u4f1a\u304cBrexit\u5408\u610f\u306b\u53cd\u5bfe - \u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/parlamento-escoces-vota-contra-acordo-do-brexit-385821",
            "pub_date": "2018-12-05 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u306e &quot;Gralha&quot;\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u3068\u4e0a\u53f8\u3068\u306e\u9023\u643a\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/economia/1129857/gralha-nos-comunicados-revela-alinhamento-entre-governo-e-patroes",
            "pub_date": "2018-12-03 17:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O SEAL - Sindicato dos Estivadores e Atividade Log\u00edstica acusou hoje a ministra do Mar de estar \"alinhada com as posi\u00e7\u00f5es patronais\", referindo a exist\u00eancia ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u3067\u306e\u6df7\u4e71\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u3068\u4e0a\u53f8\u3068\u306e\u9593\u306e\u6574\u5408\u6027\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  AbrilAbril",
            "link": "https://www.abrilabril.pt/trabalho/confusao-em-comunicados-revela-alinhamento-entre-governo-e-patroes",
            "pub_date": "2018-12-03 19:18:46 GMT",
            "source_nm": "4\u6708",
            "source_url": "https://www.abrilabril.pt",
            "desc": "O Sindicato dos Estivadores e Actividade Log\u00edstica acusa a ministra do Mar de estar \u00abalinhada com as posi\u00e7\u00f5es patronais\u00bb, pois ambos os comunicados t\u00eam ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30b9\u30bf\u653f\u5e9c\u306f4\u3064\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30a7 -  jm-madeira.pt\u3067\u75c5\u9662\u306e\u4fa1\u5024\u3092\u5272\u308a\u5f15\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/regiao/ver/48350/Governo_de_Costa_so_vai_descontar_1-4__dos_hospitais_devolutos",
            "pub_date": "2018-12-03 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O Governo da Rep\u00fablica afinal vai mesmo descontar todo o valor de avalia\u00e7\u00e3o dos hospitais que v\u00e3o ficar devolutas ap\u00f3s a constru\u00e7\u00e3o do novo Hospital ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u72ec\u7acb\u751f\u6d3b\u306e\u652f\u63f4\u3092\u898f\u5236\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/governo-vai-alterar-lei-que-regula-apoio-a-vida-independente-das-pessoas-com-deficiencia",
            "pub_date": "2018-12-06 13:07:50 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6AR 02/12/18\u571f\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u6297\u8b70\u3057\u3066\u3044\u308b\u56db\u80a2\u9ebb\u75fa\u60a3\u8005\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u304c\u5f7c\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u547c\u3073\u304b\u3051\u3066\u3044\u308b -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1129313/tetraplegico-em-protesto-desde-sabado-convida-governo-a-visita-lo",
            "pub_date": "2018-12-02 14:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O tetrapl\u00e9gico em protesto desde s\u00e1bado \u00e0 porta do Parlamento convidou hoje o Governo a visit\u00e1-lo para conhecer de perto as \"reais necessidades\" das ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u653f\u5e9c\u3068\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b\u304c\u56da\u4eba\u3092\u4ea4\u63db\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/internacional/04-12-2018/governo-do-iemen-e-rebeldes-acordam-troca-de-prisioneiros",
            "pub_date": "2018-12-04 09:31:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O governo iemenita e os rebeldes Huthis chegaram esta ter\u00e7a-feira a acordo para a troca de centenas de prisioneiros antes da abertura das conversa\u00e7\u00f5es de ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c7\u30a4\u30e9\u653f\u5e9c\u306f\u706b\u707d\u3068\u6226\u3046\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/governo-da-madeira-mantem-helicoptero-para-combate-a-fogos-LB4047692",
            "pub_date": "2018-12-01 16:33:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O presidente do Governo Regional, Miguel Albuquerque, disse hoje que a Madeira vai continuar a ter o helic\u00f3ptero de ataque inicial aos fogos florestai..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u306e\u52e4\u52d9\u6642\u9593\uff1f\u653f\u5e9c\u3068\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u3001\u9244\u306e\u8155\u3067 -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1131438/tempo-de-servico-dos-professores-governo-e-sindicatos-em-braco-de-ferro",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O secret\u00e1rio-geral da Fenprof disse que a reuni\u00e3o negocial convocada hoje pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (ME) \"foi um absurdo\", porque n\u00e3o trouxe nada de ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306b\u306f\u653f\u5e9c\u304c\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u7a7a\u304d\u5bb6\u304c\u305f\u304f\u3055\u3093\u3042\u308a\u307e\u3059 -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/internacional/interior/ha-tantas-casas-vazias-no-japao-que-o-governo-as-esta-a-oferecer-10284700.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:45:02 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad/\u770b\u8b77\u5e2b\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e &quot;\u5b8c\u5168\u306a\u610f\u5fd7&quot;\u3067\u3042\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1130625/greveenfermeiros-governo-esta-cheio-de-vontade-de-chegar-a-um-acordo",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "\"N\u00f3s [Governo] estamos cheios de vontade de chegar a um acordo. Estamos a dar os passos necess\u00e1rios. Para se chegar a um acordo \u00e9 preciso que haja ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u96c7\u7528\u898b\u76f4\u3057\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/02/sociedade/noticia/contratacao-deficientes-funcao-publica-vai-revista-1853218",
            "pub_date": "2018-12-02 10:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6d88\u9632\u58eb\u306f\u653f\u5e9c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u6226\u3044\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/bombeiros-prometem-endurecer-a-luta-contra-governo-10264662.html",
            "pub_date": "2018-12-01 17:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "A Liga dos Bombeiros Portugueses (LBP) agendou para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 8, em Santar\u00e9m, um Encontro Nacional de Bombeiros que visa cerrar fileiras ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u4eca\u5e74\u5f8c\u534a\u306b\u30ea\u30fc\u30b9\u306e\u5909\u66f4\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u4e88\u5b9a -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/economia/habitacao/governo-espera-aprovacao-das-alteracoes-no-arrendamento-ainda-este-ano",
            "pub_date": "2018-12-02 08:21:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "As propostas do Governo para estabelecer incentivos fiscais para o arrendamento de longa dura\u00e7\u00e3o e para criar o Programa de Arrendamento Acess\u00edvel ..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129890/futuro-ministro-confirma-extincao-do-ministerio-do-trabalho-no-governo",
            "pub_date": "2018-12-03 16:40:15 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O futuro ministro da Casa Civil do Brasil, Onyx Lorenzoni, afirmou hoje que o Governo do Presidente eleito, Jair Bolsonaro, vai extinguir o Minist\u00e9rio do ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u304c\u5168\u56fd\u8b66\u5831\u3068\u8b66\u544a\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u627f\u8a8d - \u30bd\u30eb",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637505/governo-aprova-sistema-nacional-de-alerta-e-aviso",
            "pub_date": "2018-12-06 20:37:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "Objetivo \u00e9 informar as pessoas sobre a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u4e2d\u56fd\u3092\u300c\u53cb\u597d\u7684\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u898b\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u300c\u751f\u7523\u7684\u6295\u8cc7\u300d\u3092\u671b\u3080 - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/03/governo-ve-china-como-parceiro-amigo-mas-quer-investimento-produtivo/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "O ministro da Economia falou na confer\u00eancia \"Portugal-China, uma rela\u00e7\u00e3o com futuro\", em Bel\u00e9m, dando \u00eanfase ao facto de o pa\u00eds ser \"um parceiro comercial ..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\u653f\u5e9c\u306e\u91ce\u515a\u3001\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\u653f\u5e9c\u3068\u65e9\u671f\u9078\u6319\u3092\u8981\u6c42",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129319/oposicao-exige-demissao-do-governo-de-netanyahu-e-eleicoes-antecipadas",
            "pub_date": "2018-12-02 15:29:32 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A oposi\u00e7\u00e3o israelita exigiu hoje a demiss\u00e3o do Governo do primeiro-ministro Benjamin Netanyahu, depois da recomenda\u00e7\u00e3o pela Pol\u00edcia, de acusa\u00e7\u00e3o ao ..."
        }
    ]
}