{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRFZyZERrMUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:06:25 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Cl\u00e1udiaSebasti\u00e3o\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\uff1a\u300c\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u795e\u8056\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u79c1\u306f\u5f7c\u306e\u4e0d\u5177\u5408\u3092\u8a9e\u308b\u300d - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30ec\u30a4\u30ea\u30a2",
            "link": "https://www.jornaldeleiria.pt/noticia/claudia-sebastiao-jornalista-marcelo-nao-e-santo-e-falo-dos-9578",
            "pub_date": "2018-12-07 17:25:48 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30a4\u30ea\u30a2\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.jornaldeleiria.pt",
            "desc": "A autora do livro \"O Presidente dos Afetos\" fala do Chefe do Estado e das raz\u00f5es que levaram a escrever este livro que cujo lan\u00e7amento coincide com o dia do ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u300110\u67086\u65e5\u306e\u7acb\u6cd5\u9078\u6319\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/marcelo-anuncia-legislativas-em-6-de-outubro",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:15 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, anunciou hoje que as elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 ser\u00e3o em 6 de outubro e as elei\u00e7\u00f5es para a ..."
        },
        {
            "title": "Filomena Cautela\u3001Marcelo Rebelo de Sousa\u3092\u5b88\u308b - \u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u304c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u72b6\u6cc1\u3092\u6279\u5224 -  VIP Magazine",
            "link": "https://www.vip.pt/filomena-cautela-defende-marcelo-rebelo-de-sousa-apresentadora-comenta-situacao-embaracosa-do",
            "pub_date": "2018-12-05 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.vip.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30eb\u30ba\u7523\u79d1\u533b\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u8a2a\u554f\u5f8c\u306e\u6297\u8b70\u3092\u653e\u68c4\u3059\u308b - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30ce\u30cb\u30b7\u30a2\u30b9",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/tetraplegico-em-gaiola-abandona-protesto-apos-visita-de-marcelo-10270039.html",
            "pub_date": "2018-12-03 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O protesto de um ativista tetrapl\u00e9gico pela \"vida independente\" terminou depois das visitas do presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa e da ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u5bfe\u6297\u3057\u3066\u30eb\u30bd/",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/politica/2018-12-05-Marcelo-da-como-certa-alianca-luso-chinesa-contra-alteracoes-climaticas",
            "pub_date": "2018-12-05 12:08:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "In\u00easCastel-Branco\u306f\u3001Marcelo Rebelo de Sousa\u306e &quot;brawlers&quot;\u306b\u964d\u4f0f\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/fama/1132487/ines-castel-branco-rendida-aos-abracinhos-de-marcelo-rebelo-de-sousa",
            "pub_date": "2018-12-06 18:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Marcelo Rebelo de Sousa \u00e9 um forte candidato ao t\u00edtulo de Presidente da Rep\u00fablica mais simp\u00e1tico e am\u00e1vel de sempre. Uma opini\u00e3o partilhada pela atriz In\u00eas ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Rebelo de Sousa\u304cUNUSUAL MOMENTO\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u307e\u3057\u305f\uff01 - \u30c6\u30ec\u30d37\u65e5",
            "link": "https://www.tv7dias.pt/marcelo-rebelo-de-sousa-protagoniza-momento-insolito",
            "pub_date": "2018-12-05 09:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d37\u65e5",
            "source_url": "https://www.tv7dias.pt",
            "desc": "Marcelo Rebelo de Sousa est\u00e1 no centro das aten\u00e7\u00f5es. O encontro do Presidente da Rep\u00fablica com o Presidente Chin\u00eas ficou marcado por um momento ..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u4ea4\u3002\u53f0\u6e7e\u306e\u4ee3\u8868\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306b\u300c\u4e2d\u56fd\u306f\u4e3b\u6a29\u56fd\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b - \u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/mundo/noticia/representante-taiwan-escreve-marcelo-republica-china-pais-soberano-democratico-1853681",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Na Declara\u00e7\u00e3o Conjunta no \u00e2mbito da visita do Presidente chin\u00eas, Portugal reafirma 'a continuada ades\u00e3o ao princ\u00edpio 'Uma s\u00f3 China''."
        },
        {
            "title": "Marcelo\u304c\u300cPSD\u3092\u50b7\u3064\u3051\u308b\u300d\u3068\u300cSantana Lopes\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/politica/interior/joao-montenegro-acusa-marcelo-de-estar-a-prejudicar-o-psd-ao-manter-paulo-sande-10273953.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Marcelo Rebelo de Sousa\u304c2019\u5e74\u306b\u4e2d\u56fd\u3092\u8a2a\u554f -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/politica/xi-jinping/marcelo-rebelo-de-sousa-convidado-a-visitar-a-china-em-2019",
            "pub_date": "2018-12-04 17:12:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O Presidente portugu\u00eas anunciou a assinatura de um memorando de entendimento bilateral sobre a iniciativa chinesa de investimento em infraestruturas \"Uma ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Rebelo de Sousa\uff1a\u300c\u4ed6\u306b\u8ab0\u304c\u3082\u3063\u3068\u7fa9\u52d9\u3092\u8ca0\u308f\u305b\u308b\u304b\u300d -  Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/marcelo-rebelo-de-sousa-banco-alimentar/",
            "pub_date": "2018-12-01 15:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "Marcelo Rebelo de Sousa defendeu que os mais favorecidos devem ajudar mais o Banco Alimentar. A campanha decorre entre hoje e domingo."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u5171\u540c\u4f53\u3002 Santana\u306fMarcelo\u306e\u88dc\u4f50\u5b98\u3092\u300c\u65b0\u3057\u3044\u614b\u5ea6\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u9078\u3093\u3060 -  Sol",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/636808/europeias-santana-escolheu-assessor-de-marcelo-por-uma-nova-atitude",
            "pub_date": "2018-12-02 22:12:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "Fundador da Alian\u00e7a j\u00e1 escolheu o cabe\u00e7a de lista \u00e0s Europeias. Paulo Sande fala de elei\u00e7\u00f5es \"em tempos dificeis\""
        },
        {
            "title": "\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u89b3\u5149\u8cde\u3092\u6b53\u8fce - P\u00daBLICO",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/02/sociedade/noticia/presidente-republica-congratulouse-16-oscares-turismo-atribuidos-portugal-1853247",
            "pub_date": "2018-12-02 18:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Tamb\u00e9m Ant\u00f3nio Costa, atrav\u00e9s do Twitter, deu os parab\u00e9ns 'a todos os portugueses que tanto contribu\u00edram para mais esta vit\u00f3ria, em particular aos que ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u5211\u52d9\u6240\u306e\u72b6\u6cc1\u3092\u300c\u76e3\u8996\u300d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/politica/marcelo-rebelo-de-sousa/marcelo-esta-a-acompanhar-situacao-nas-prisoes",
            "pub_date": "2018-12-05 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, afirmou esta quarta-feira que acompanha a situa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es, em contacto com o Governo, ..."
        },
        {
            "title": "Manouela Moura Guedes\u304cMarcelo Rebelo de Sousa\u306b\u63d0\u6848 -  SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/programas/a-procuradora/2018-12-03-Manuela-Moura-Guedes-faz-sugestao-a-Marcelo-Rebelo-de-Sousa",
            "pub_date": "2018-12-03 22:32:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "Manuela Moura Guedes terminou o coment\u00e1rio desta segunda-feira, no espa\u00e7o \u201cA Procuradora\u201d, com uma refer\u00eancia ao jogo \u201cFollow JC Go\u201d, a prop\u00f3sito da ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306fFranciscoS\u00e1Carneiro\u306e\u6b7b38\u5468\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306b\u30df\u30b5\u306b\u51fa\u5e2d\u3059\u308b -  cmjornal.pt",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/politica/detalhe/marcelo-presente-na-missa-do-38-aniversario-da-morte-de-francisco-sa-carneiro",
            "pub_date": "2018-12-04 12:42:59 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Presidente do PSD, Rui Rio, tamb\u00e9m marcou presen\u00e7a na cerim\u00f3nia. - Pol\u00edtica, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u512a\u5148\u9806\u4f4d\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u3001\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u65b0\u305f\u306a\u95a2\u4fc2\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/poder/interior/marcelo-defende-que-eua-sao-prioridade-e-admite-novas-ligacoes-na-energia--10273339.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:19:59 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica defendeu hoje que os Estados Unidos da Am\u00e9rica \"s\u00e3o uma prioridade para Portugal\" e considerou que os dois pa\u00edses podiam \"ter ..."
        },
        {
            "title": "\u56db\u80a2\u9ebb\u75fa\u306f\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30fb\u30ec\u30d9\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30bd\u30a6\u30b5\u306e\u8a2a\u554f\u5f8c\u3001\u8b70\u4f1a\u306e\u524d\u3067\u6297\u8b70\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b -  mediotejo.net",
            "link": "http://www.mediotejo.net/tetraplegico-termina-protesto-em-frente-ao-parlamento-apos-visita-de-marcelo-rebelo-de-sousa/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:59:59 GMT",
            "source_nm": "mediotejo.net",
            "source_url": "http://www.mediotejo.net",
            "desc": "Eduardo Jorge, tetrapl\u00e9gico natural de Concavada, em Abrantes, e institucionalizado num lar de idosos na Carregueira, Chamusca, decidiu dar por terminado o ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u3002 Marcelo\u306f\u3001S\u00e1Carneiro\u306f &quot;\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306b\u306a\u308b\u6a5f\u4f1a&quot;\u3092\u6301\u3064\u3060\u308d\u3046\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/politica/noticia/marcelo-sa-carneiro-chance-presidente-republica-1853795",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "O chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, considerou nesta quinta-feira que Francisco S\u00e1 Carneiro foi \"o contr\u00e1rio de um l\u00edder populista\" e que, se n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Rebelo de Sousa\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u52c7\u6c17\u3068\u5805\u5b9f\u3055\u3092\u601d\u3044\u8d77\u3053\u3055\u305b\u308b -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/obitobush-marcelo-lembra-bravura-e-solidez-de-carater-do-ex-presidente-dos-eua",
            "pub_date": "2018-12-01 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica (PR), Marcelo Rebelo de Sousa, lamentou este s\u00e1bado a morte do antigo Presidente norte-americano George Bush, lembrando a ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Rebelo de Sousa\u306f\u3001\u98df\u54c1\u9280\u884c\u3067\u3042\u308bRTP\u304b\u3089\u306e\u98df\u54c1\u306e\u53ce\u96c6\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/pais/marcelo-rebelo-de-sousa-contribuiu-para-recolha-de-alimentos-do-banco-alimentar_v1114782",
            "pub_date": "2018-12-01 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica juntou-se \u00e0 iniciativa do banco alimentar, marcando presen\u00e7a numa superf\u00edcie comercial de Lisboa, onde deu maior ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Rebelo de Sousa\u306f\u3001\u30d5\u30fc\u30c9\u30d0\u30f3\u30af\u306e\u98df\u6599\u54c1\u306e\u53ce\u96c6\u3067\u9023\u5e2f\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/marcelo-rebelo-de-sousa-apela-a-solidariedade-na-recolha-de-alimentos-do-banco-alimentar_v1114782",
            "pub_date": "2018-12-01 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica juntou-se \u00e0 iniciativa do Banco Alimentar contra a Fome, marcando presen\u00e7a numa superf\u00edcie comercial de Lisboa, onde deu ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo Rebelo de Sousa\u304c\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\u9078\u624b\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u7372\u5f97\u3092\u795d\u798f",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/modalidades/mais-modalidades/artigos/marcelo-rebelo-de-sousa-felicita-selecao-de-andebol-em-cadeira-de-rodas-pelo-titulo-europeu",
            "pub_date": "2018-12-03 09:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "Portugal venceu este domingo o torneio europeu de andebol em cadeira de rodas, ao derrotar na final a equipa da Cro\u00e1cia por 20-7...."
        },
        {
            "title": "Manuel Moura Guedes\u304cMarcelo Rebelo de Sousa\u306b\u63d0\u6848 -  SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/programas/a-procuradora/2018-12-03-Manuel-Moura-Guedes-faz-sugestao-a-Marcelo-Rebelo-de-Sousa",
            "pub_date": "2018-12-03 22:32:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "Manuela Moura Guedes terminou o coment\u00e1rio desta segunda-feira, no espa\u00e7o \u201cA Procuradora\u201d, com uma refer\u00eancia ao jogo \u201cFollow JC Go\u201d, a prop\u00f3sito da ..."
        },
        {
            "title": "10\u67086\u65e5\u306e\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u7acb\u6cd5\u5146\u5019 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133368/marcelo-marca-legislativas-para-6-outubro",
            "pub_date": "2018-12-07 09:27:10 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica anunciou que as elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 ser\u00e3o em 6 de outubro e as elei\u00e7\u00f5es para a Assembleia Regional da Madeira duas semanas antes, a 22 de setembro. Datas que a Renascen\u00e7a j\u00e1 tinha avan\u00e7ado. Este calend\u00e1rio eleitoral definido pelo chefe de Estado foi anunciado atrav\u00e9s de uma nota no site da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica na Internet, na qual se l\u00ea que \"os decretos presidenciais fixando as datas destas elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o publicados oportunamente no ano que vem\". Marcelo Rebelo de Sousa decidiu as datas destas elei\u00e7\u00f5es ap\u00f3s ter ouvido os partidos pol\u00edticos com assento..."
        },
        {
            "title": "\u5171\u548c\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u304c\u65b0\u3057\u3044\u5de5\u696d\u6240\u6709\u6a29\u30b3\u30fc\u30c9 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u3092\u516c\u5e03",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133446/presidente-da-republica-promulga-novo-codigo-da-propriedade-industrial",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:51 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, promulgou esta sexta-feira o novo C\u00f3digo da Propriedade Industrial \"apesar de d\u00favidas sobre o car\u00e1ter excessivamente vago de autoriza\u00e7\u00f5es legislativas e de alguns pontos de mat\u00e9ria sancionat\u00f3ria\". Em comunicado, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica deu conta do \"interesse relacionado com a transposi\u00e7\u00e3o das diretivas\" para justificar a promulga\u00e7\u00e3o. Marcelo Rebelo de Sousa j\u00e1 tinha mostrado d\u00favidas quando, em 23 de novembro, promulgou um diploma do parlamento que autorizava o Governo a aprovar o novo C\u00f3digo da Propriedade Industrial, transpondo duas d..."
        },
        {
            "title": "\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u9078\u6319\u524d\u591c\u306e\u300c\u9a12\u97f3\u300d\u3092\u907f\u3051\u308b10\u67085\u65e5\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u719f\u8003\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/presidente-da-republica-pondera-modelo-para-o-05-de-outubro-que-evite-ruido-em-vesperas-de-eleicoes/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:38:01 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica afirmou hoje que quis deixar \u201cj\u00e1 definido sem qualquer d\u00favida\u201d o calend\u00e1rio eleitoral de 2019 e que ir\u00e1 ponderar um modelo para assinalar o 05 de Outubro evitando \u201cru\u00eddo\u201d em v\u00e9speras das legislativas. No final de uma cerim\u00f3nia no Pal\u00e1cio Nacional da Ajuda, em Lisboa, Marcelo Rebelo de Sousa admitiu que seja adotado \u201cum modelo alternativo\u201d para as comemora\u00e7\u00f5es do Dia da Rep\u00fablica em 2019, tendo em conta que haver\u00e1 elei\u00e7\u00f5es legislativas no dia seguinte, 06 de outubro. \u201cEu vou ponderar isso e, naturalmente, falar com o senhor presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u65b0\u5927\u7d71\u9818\u304c\u6240\u5c5e\u3059\u308bCPLP\u306e\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/secretario-executivo-da-cplp-presente-na-posse-do-novo-presidente-do-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:11 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2013 O futuro secret\u00e1rio-executivo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), Francisco Ribeiro Telles, vai participar na cerim\u00f3nia de posse do pr\u00f3ximo Presidente brasileiro, Jair Bolsonaro, a 01 de janeiro, disse \u00e0 Lusa fonte do gabinete do diplomata portugu\u00eas. \u201cHouve um convite ao secret\u00e1rio-executivo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa para estar presente na cerim\u00f3nia de tomada de posse do Presidente do Brasil e o secret\u00e1rio-executivo vai participar na cerim\u00f3nia\u201d, adiantou a mesma fonte da embaixada de Portugal em Roma, onde Ribeiro Telles est\u00e1 col..."
        },
        {
            "title": "PR\u306f10\u67086\u65e5\u306b\u7acb\u6cd5\u3092\u30019\u670822\u65e5\u306b\u306f\u30de\u30c7\u30a4\u30e9\u3067\u5730\u57df\u3092\u767a\u8868 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/pr-anuncia-legislativas-em-06-de-outubro-e-regionais-na-madeira-em-22-de-setembro/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:11 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2013 O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, anunciou hoje que as elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 ser\u00e3o em 06 de outubro e as elei\u00e7\u00f5es para a Assembleia Regional da Madeira duas semanas antes, dia 22 de setembro. Este calend\u00e1rio eleitoral definido pelo chefe de Estado foi anunciado atrav\u00e9s de uma nota no portal da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica na Internet, na qual se l\u00ea que \u201cos decretos presidenciais fixando as datas destas elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o publicados oportunamente no ano que vem\u201d. Marcelo Rebelo de Sousa decidiu as datas destas elei\u00e7\u00f5es ap\u00f3s ter ouvido os partidos pol..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u5e02\u9577\u3001\u5730\u65b9\u653f\u5e9c\u306e\u305f\u3081\u306b\u8f9e\u4efb -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/presidente-da-camara-do-funchal-vai-renunciar-ao-mandato-para-concorrer-ao-governo-regional/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:11 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Funchal, Madeira, 07 dez (Lusa) \u2013 O presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Paulo Caf\u00f4fo, disse hoje que vai renunciar ao mandato \u201cantes do prazo legal e obrigat\u00f3rio\u201d, para se candidatar \u00e0 presid\u00eancia do Governo da Madeira nas elei\u00e7\u00f5es de 22 de setembro de 2019. \u201cVou faz\u00ea-lo antes [do prazo estipulado por lei]. N\u00e3o posso ainda me comprometer com um dia, mas posso garantir que os funchalenses ser\u00e3o os primeiros a saber\u201d, disse o autarca \u00e0 ag\u00eancia Lusa, na sequ\u00eancia do an\u00fancio da data das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019, feito hoje pelo Presidente da Rep\u00fablica. Marcelo Rebelo de Sousa indico..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u30012019\u5e7410\u67086\u65e5\u306b\u7acb\u6cd5\u9078\u6319\u3092\u958b\u50ac",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/portugal-realizara-eleicoes-legislativas-em-6-de-outubro-de-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Lisboa, 7 dez (EFE).- O presidente de Portugal, Marcelo Rebelo de Sousa, anunciou nesta sexta-feira que as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas ser\u00e3o realizadas no dia 6 de outubro de 2019, ap\u00f3s quatro anos de legislatura do governo socialista. Em uma nota publicada no site oficial da Presid\u00eancia, Rebelo de Sousa revelou o calend\u00e1rio eleitoral e explicou que o decreto presidencial que estabelecer\u00e1 a data do pleito ser\u00e1 publicado no ano que vem. O governante Partido Socialista de Ant\u00f3nio Costa \u00e9 o favorito para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es segundo as \u00faltimas pesquisas, que lhe d\u00e3o 42% dos votos, o que n\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u306b\u6a21\u7bc4\u3068\u306a\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u307e\u3059 - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133188/marcelo-pede-aos-politicos-que-sejam-exemplo",
            "pub_date": "2018-12-05 20:26:52 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica alerta para a frustra\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os com a lentid\u00e3o da justi\u00e7a na puni\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o e pediu aos pol\u00edticos que sejam um exemplo, antes e depois de exercerem fun\u00e7\u00f5es. \"\u00c9 essencial que seja normal que quem exer\u00e7a cargos p\u00fablicos n\u00e3o saia deles mais rico do que entrou, nem saia para lugares que se prestem a ser pagamento de favores anteriores, nem se rodeie de parentes e pr\u00f3ximos\", defendeu o chefe de Estado. O Presidente acrescentou de seguida: \"nem permitam a correligion\u00e1rios e amigos condutas em fun\u00e7\u00f5es que deveriam ser inspiradoras e que s\u00e3o intoler\u00e1veis para o..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u4e2d\u56fd\u56fd\u5bb6\u5143\u9996\u306e\u8a2a\u4e2d\u3092\u300c\u975e\u5e38\u306b\u80af\u5b9a\u7684\u300d\u306a\u8a55\u4fa1\u3068\u3059\u308b -  Informa +",
            "link": "https://www.informamais.pt/marcelo-faz-balanco-muito-positivo-da-visita-do-chefe-de-estado-chines/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:06:27 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2013 O Presidente portugu\u00eas fez hoje um balan\u00e7o \u201cmuito positivo\u201d da visita a Portugal do chefe de Estado chin\u00eas e, questionado se n\u00e3o se falou pouco de direitos humanos, defendeu que disse \u201caquilo que devia ser dito\u201d. Em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas, \u00e0 sa\u00edda de uma confer\u00eancia na Funda\u00e7\u00e3o Champalimaud, em Lisboa, Marcelo Rebelo de Sousa foi tamb\u00e9m interrogado sobre a ideia de que h\u00e1 uma presen\u00e7a chinesa excessiva na economia portuguesa e, na resposta, fez alus\u00e3o \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es feitas na legislatura anterior. \u201cPerante uma decis\u00e3o que, ali\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 do meu mandato, \u00e9 do man..."
        },
        {
            "title": "PS\u306f\u6765\u5e74\u306e10\u67086\u65e5\u306e\u7acb\u6cd5\u9078\u6319\u3092\u597d\u3080 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ps-prefere-eleicoes-legislativas-do-proximo-ano-em-06-de-outubro/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:04:16 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 O PS apontou hoje a data de 06 de outubro como a sua preferida para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas do pr\u00f3ximo ano, numa audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa. \u201cEntendemos que essas elei\u00e7\u00f5es poder\u00e3o decorrer no dia 06 de outubro. Independentemente da decis\u00e3o que o Presidente da Rep\u00fablica tome a esse respeito, entendemos que essa \u00e9 uma data boa e ajustada\u201d, afirmou o l\u00edder parlamentar socialista, Carlos C\u00e9sar. Questionado sobre o bra\u00e7o de ferro que se mant\u00e9m entre professores e Governo sobre a contagem integral do tempo de servi\u00e7o, Ca..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306f10\u67086\u65e5\u3092\u7acb\u6cd5\u7fcc\u5e74\u306e\u300c\u6700\u3082\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u3068\u308c\u305f\u65e5\u4ed8\u300d\u3068\u3057\u3066\u6307\u6458 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/psd-aponta-06-de-outubro-como-data-mais-equlibrada-para-legislativas-do-proximo-ano/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:23:42 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 O presidente do PSD, Rui Rio, apontou hoje 06 de outubro de 2019 como \u201ca data mais equilibrada\u201d para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas, ap\u00f3s uma audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica. \u201cN\u00f3s entendemos que em setembro \u00e9 demasiado cedo por causa do m\u00eas de agosto, em que o pa\u00eds est\u00e1 relativamente parado. Outubro \u00e9 o m\u00eas adequado e quanto mais cedo melhor, porque \u00e9 preciso fazer o Or\u00e7amento do Estado\u201d, afirmou Rui Rio aos jornalistas, no final de uma audi\u00eancia de cerca de uma hora com Marcelo Rebelo de Sousa, no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa. Por estes motivos, acres..."
        },
        {
            "title": "\u7acb\u6cd5\u7684\u306b\u300c\u4efb\u610f\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u300d\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b\u305f\u3081\u306e\u300c\u512a\u5148\u65e5\u300d\u306e\u306a\u3044CDS-PP  -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/cds-pp-sem-data-preferida-para-as-legislativas-aceita-qualquer-cenario/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:19:22 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "O CDS-PP n\u00e3o indicou hoje ao Presidente da Rep\u00fablica \u201cnenhuma data preferida\u201d para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 e aceita \u201cqualquer cen\u00e1rio\u201d de calend\u00e1rio. Esta posi\u00e7\u00e3o foi transmitida pela presidente do CDS-PP, Assun\u00e7\u00e3o Cristas, no final de uma audi\u00eancia no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa, com o chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, que desde quarta-feira est\u00e1 a ouvir os partidos com assento parlamentar sobre esta mat\u00e9ria. \u201cN\u00f3s n\u00e3o indic\u00e1mos nenhuma data preferida, estamos preparados para todos os cen\u00e1rios. Naturalmente, elas s\u00e3o no final de setembro, in\u00edcio de outubro e, ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u3068\u6559\u5e2b\u306e\u9593\u306b\u5931\u6557\u3057\u305f\uff08\u518d\u3073\uff09\u5408\u610f - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133197/falhou-outra-vez-acordo-entre-governo-e-professores",
            "pub_date": "2018-12-05 21:31:25 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Governo e os sindicatos de professores estiveram reunidos esta quarta-feira, mas voltou a falhar um acordo sobre o descongelamento das carreiras. \"Acab\u00e1mos de sair da reuni\u00e3o mais absurda que se pode imaginar\", disse aos jornalistas o secret\u00e1rio-geral da Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Professores (Fenprof), M\u00e1rio Nogueira. A plataforma de sindicatos dos professores vai solicitar uma reuni\u00e3o com os grupos parlamentares e ao Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa. \"O que \u00e9 que vamos fazer? Querem guerra, guerra ter\u00e3o\u201d, declarou M\u00e1rio Nogueira, que tamb\u00e9m tenciona reunir todos os sindicatos..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fb\u30ab\u30eb\u30cd\u30a4\u30ed\u306f\u30dd\u30d4\u30e5\u30ea\u30b9\u30c8\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u53cd\u5bfe\u3067\u3042\u308a\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u5927\u7d71\u9818\u306b\u306a\u3063\u305f\u3060\u308d\u3046 -  Informa +",
            "link": "https://www.informamais.pt/sa-carneiro-era-o-oposto-do-lider-populista-e-provavelmente-teria-sido-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:21:18 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 nov (Lusa) \u2013 O chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, considerou hoje que Francisco S\u00e1 Carneiro foi \u201co contr\u00e1rio de um l\u00edder populista\u201d e que, se n\u00e3o tivesse morrido t\u00e3o cedo, \u201cteria provavelmente a chance de ser Presidente da Rep\u00fablica.\u201d Marcelo Rebelo de Sousa falava durante um encontro com alunos do ensino secund\u00e1rio e os atores Pedro Almendra e In\u00eas Castel-Branco, que protagonizam o filme \u201cSnu\u201d, sobre a hist\u00f3ria de amor entre o antigo primeiro-ministro e fundador do PSD Francisco S\u00e1 Carneiro e Snu Abecassis, realizado por Patr\u00edcia Serqueira, com estreia marcada para mar\u00e7o...."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb/\u4e2d\u56fd\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5e38\u306b\u4fe1\u983c\u95a2\u4fc2\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Costa  -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/portugal-china-somos-sempre-o-garante-de-uma-relacao-de-confianca-costa/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:14:40 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Sintra, Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2013 O primeiro-ministro afirmou hoje que Portugal, no quadro bilateral, ou no \u00e2mbito da Uni\u00e3o Europeia, \u00e9 sempre um garante de uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com a China, que disse estar fundada em cinco s\u00e9culos de conviv\u00eancia. Esta posi\u00e7\u00e3o foi transmitida por Ant\u00f3nio Costa ap\u00f3s ter estado reunido com o Presidente da Rep\u00fablica Popular da China, Xi Jinping, no Pal\u00e1cio de Queluz, e de os dois governos terem assinado 17 acordos bilaterais. Ant\u00f3nio Costa disse que a visita de Estado a Portugal de Xi Jinping, que termina ao in\u00edcio da tarde, ocorre num \u201cmomento especialmente..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u664b\u5e73\u304c\u62db\u5f85\u3055\u308c\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f2019\u5e74\u306b\u4e2d\u56fd\u3092\u8a2a\u554f - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133053/xi-jinping-convidou-e-marcelo-visita-a-china-em-2019",
            "pub_date": "2018-12-04 18:46:56 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "No arranque da visita a Portugal, o Presidente chin\u00eas, Xi Jinping, convidou esta ter\u00e7a-feira o seu hom\u00f3logo portugu\u00eas a visitar a China em abril do pr\u00f3ximo ano. Marcelo Rebelo de Sousa j\u00e1 aceitou. Nessa mesma altura, Marcelo Rebelo de Sousa dever\u00e1 ainda participar no f\u00f3rum \u201cUma Faixa, Uma Rota\u201d, o grande projeto comercial chin\u00eas que passa pela cria\u00e7\u00e3o de uma nova Rota da Seda. Susana Martins - Marcelo Xi Jinping D4Reportagem de Susana Madureira Martins O Presidente portugu\u00eas considerou que a sua desloca\u00e7\u00e3o \u00e0 China em 2019, \"correspondendo a convite acabado de formular\" por Xi Jinping, e \"a ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u5211\u52d9\u6240\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u304c\u884c\u308f\u308c\u308b\u3068\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/marcelo-convicto-de-que-tudo-sera-feito-para-enfrentar-a-situacao-nas-prisoes/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:07:56 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2013 O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, afirmou hoje que acompanha a situa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es, em contacto com o Governo, e manifestou-se convicto de que \u201ctudo deve ser feito e ser\u00e1 feito\u201d para a enfrentar. \u201cEu acompanho essa situa\u00e7\u00e3o, em contacto com o Governo, com a senhora ministra da Justi\u00e7a, nomeadamente, com o senhor primeiro-ministro. E, portanto, estou convicto de que tudo deve ser feito e ser\u00e1 feito para enfrentar a situa\u00e7\u00e3o em causa e garantir aquilo que n\u00f3s desejamos num Estado de direito \u201c, declarou. O chefe de Estado, que falava aos jornalistas \u00e0..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308bCavaco\u3092\u62db\u5f85 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/marcelo-convidou-cavaco-para-representar-portugal-no-funeral-de-george-h-w-bush/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:47:09 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "O ex-chefe de Estado An\u00edbal Cavaco Silva vai representar o Estado portugu\u00eas nas cerim\u00f3nias f\u00fanebres do antigo presidente norte-americano George H.W. Bush, em Washington, a convite de Marcelo Rebelo de Sousa. \u201cO antigo Presidente da Rep\u00fablica, Prof. Doutor An\u00edbal Cavaco Silva, representa amanh\u00e3 [quarta-feira] Portugal em Washington, nas cerim\u00f3nias f\u00fanebres do antigo Presidente Estados Unidos da Am\u00e9rica, George H. W. Bush, a convite do Presidente da Rep\u00fablica e com o acordo do governo\u201d, \u00e9 referido numa nota colocada no \u2018site\u2019 da Presid\u00eancia portuguesa. George H.W. Bush morreu na sexta-feira, ..."
        },
        {
            "title": "PCP\u306f\u3001\u7acb\u6cd5\u306e\u305f\u3081\u306e\u512a\u5148\u65e5\u3092\u793a\u3059\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u5730\u57df\u306e\u660e\u78ba\u306a\u5206\u96e2\u3092\u6c42\u3081\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/pcp-nao-indica-data-preferida-para-legislativas-mas-pede-separacao-clara-das-regionais/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:49:37 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2014 O PCP escusou-se hoje a adiantar uma data preferida para a realiza\u00e7\u00e3o das legislativas, defendendo que, no per\u00edodo entre 22 de setembro e 13 de outubro, se devem realizar quer estas elei\u00e7\u00f5es quer as regionais da Madeira. No final de uma audi\u00eancia de cerca de uma hora com o Presidente da Rep\u00fablica, o secret\u00e1rio-geral do PCP, Jer\u00f3nimo de Sousa, transmitiu aos jornalistas que o partido \u201ctrocou opini\u00f5es\u201d com Marcelo Rebelo de Sousa sobre o calend\u00e1rio eleitoral do pr\u00f3ximo outono. \u201cCabe ao Presidente da Rep\u00fablica marcar essas elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o nos pronunciamos sobre datas conc..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306ePR\u306f\u300c\u30b3\u30f3\u30d0\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b9\u3068\u5171\u901a\u306e\u5229\u76ca\u306e\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u300d\u3092\u5f37\u8abf -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/pr-chines-sublinha-pontos-de-convergencia-e-interesses-comuns/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:59:58 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 04 dez (Lusa) \u2014 O Presidente chin\u00eas voltou a destacar hoje \u00e0 noite os \u201cpontos de converg\u00eancia e interesses comuns\u201d entre Portugal e a China, no discurso do jantar oficial oferecido pelo seu hom\u00f3logo portugu\u00eas e que decorreu no pal\u00e1cio da Ajuda. \u201cOs pontos de converg\u00eancia e os interesses comuns no aprofundamento das rela\u00e7\u00f5es bilaterais est\u00e3o a aumentar constantemente, e a amplitude e a profundidade da nossa coopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o in\u00e9ditas\u201d, sublinhou na interven\u00e7\u00e3o, ao lado de Marcelo Rebelo de Sousa. No in\u00edcio do discurso, uma vers\u00e3o escrita a que a Lusa teve acesso, e ap\u00f3s os agradecimento..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3068\u306e\u3055\u3089\u306a\u308b\u5354\u529b\u3092\u7d04\u675f - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/05/china-promete-mais-cooperacao-com-portugal",
            "pub_date": "2018-12-05 10:06:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "O primeiro dia da visita oficial do presidente chin\u00eas, Xi Jinping, a Portugal foi marcado pelo encontro com o presidente Marcelo Rebelo de Sousa e altos funcion\u00e1rios do governo. Os dois l\u00edderes manifestaram a inten\u00e7\u00e3o de aprofundarem as rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses. Marcelo Rebelo de Sousa sublinhou que apesar de ambos os pa\u00edses terem institui\u00e7\u00f5es e aliados diferentes, a rela\u00e7\u00e3o entre Portugal e a China tinha espa\u00e7o para crescer. O presidente chin\u00eas comprometeu-se a defender o multilateralismo e o com\u00e9rcio livre, uma posi\u00e7\u00e3o que contrasta com a atitude isolacionista defendida pelos Estados..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u3001\u300c\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u3092\u59a8\u3052\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u60f3\u50cf\u7684\u306a\u5f62\u614b\u304c\u5b58\u5728\u3059\u308b\u300d\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/132882/marcelo-defende-que-ha-varias-formas-imaginativas-de-estado-apoiar-media-sem-interferir",
            "pub_date": "2018-12-03 16:11:16 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica defendeu esta segunda-feira que existem \"v\u00e1rias formas imaginativas\" de o Estado apoiar a comunica\u00e7\u00e3o social sem interferir na liberdade de informa\u00e7\u00e3o, como incentivos fiscais, est\u00edmulo \u00e0 leitura ou taxas \u00e0s plataformas multinacionais pelo uso da informa\u00e7\u00e3o. No \u00e2mbito da iniciativa \"Jornalistas no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m\", que junta at\u00e9 meados de dezembro convidados da comunica\u00e7\u00e3o social televisiva, radiof\u00f3nica e escrita e estudantes de todo o pa\u00eds, estiveram hoje na resid\u00eancia oficial de Marcelo Rebelo de Sousa os diretores do seman\u00e1rio Expresso, Pedro Santos Guerreiro, ..."
        },
        {
            "title": "Marcelo\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u512a\u5148\u9806\u4f4d\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u3001\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u65b0\u3057\u3044\u3064\u306a\u304c\u308a\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/marcelo-defende-que-eua-sao-prioridade-e-admite-novas-ligacoes-na-energia/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:15:51 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 03 dez (Lusa) \u2013 O Presidente da Rep\u00fablica defendeu hoje que os Estados Unidos da Am\u00e9rica \u201cs\u00e3o uma prioridade para Portugal\u201d e considerou que os dois pa\u00edses podiam \u201cter na \u00e1rea da energia novas liga\u00e7\u00f5es, no futuro, quem sabe\u201d. O chefe de Estado falava no Museu Nacional de Arte Antiga, em Lisboa, no lan\u00e7amento do livro \u201cDez Milh\u00f5es e Um\u201d, do anterior embaixador norte-americano em Portugal, Robert Sherman, uma obra editada pela Atual. Na v\u00e9spera de receber o Presidente da China, Xi Jinping, Marcelo Rebelo de Sousa apontou Portugal como \u201cum dos muito poucos\u201d pa\u00edses na Europa que \u201cconseg..."
        }
    ]
}