{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFJzYkdJU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:19:12 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30d9\u30b8\u30bf\u30ea\u30a2\u30f3\u30d3\u30e5\u30c3\u30d5\u30a7\u3067\u20ac8.50\u3092\u6255\u3044\u3001\u3042\u306a\u305f\u304c\u671b\u3080\u3082\u306e\u3092\u3059\u3079\u3066\u98df\u3079\u308b -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/restaurantes/no-novo-buffet-vegetariano-lisboa-paga-850e-come-tudo-quiser",
            "pub_date": "2018-12-07 18:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Quatro anos depois do primeiro restaurante, o daTerra chega finalmente a Lisboa. Desde esta sexta-feira, 7 de dezembro, que pode passar no Bairro Alto e ..."
        },
        {
            "title": "\u300cEDP\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u300d\u306f\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u5348\u524d\u4e2d\u306e\u4ea4\u901a\u72b6\u6cc1\u3092\u6574\u3048\u307e\u3059 -  Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/actualidade/grande-premio-de-natal-edp-condiciona-transito-em-lisboa-durante-toda-a-manha/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:27:02 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "Decorre este domingo, 9 de Dezembro, o \u201cGrande Pr\u00e9mio de Natal EDP\u201d, que provocar\u00e1 condicionamentos de tr\u00e2nsito em diversas art\u00e9rias da cidade, entre as ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u72af\u7f6a\u306e\u30eb\u30fc\u30c8 - \u3053\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u306b\u306f\u3001\u80c3\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/a-rota-dos-crimes-de-lisboa-para-encarar-este-passeio-e-preciso-ter-estomago",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Se sempre sonhou ser Sherlock Holmes por um dia, deve aproveitar esta oportunidade. O tour \u201cCrimes de Lisboa\u201d percorre a cidade a narrar os epis\u00f3dios mais ..."
        },
        {
            "title": "Rossio at Betesga\uff036\uff1a\u30dc\u30fc\u30c9\u306f\u30b9\u30a6\u30a3\u30fc\u30c8\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8\u3067\u3059",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/o-rossio-na-betesga-6-a-camara-e-um-doce-120818",
            "pub_date": "2018-12-08 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "A 7 de Novembro de 1996 um inc\u00eandio destru\u00eda os pisos superiores dos Pa\u00e7os do Concelho de Lisboa. O projecto de reconstru\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio recuperou o ..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd\u306f\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8 - \u30de\u30fc\u30b1\u30bf\u30fc\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/07/nespresso-abre-cafe-parisiense-em-lisboa-e-porto/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:07 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "As regi\u00f5es da Grande Lisboa e Grande Porto v\u00e3o receber uma ac\u00e7\u00e3o especial da Nespresso, que consiste na instala\u00e7\u00e3o de um caf\u00e9 parisiense num conjunto ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4eba\u304c\u3044\u307e\u3059\uff01 - \u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u304b\u3089",
            "link": "http://www.dorestaurante.net/index.php/2011-08-04-23-47-02/2049-ha-um-novo-mexicano-em-lisboa.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u304b\u3089",
            "source_url": "http://www.dorestaurante.net",
            "desc": "Coyo Taco \u00e9 o novo espa\u00e7o dedicado \u00e0 gastronomia mexicana no Pr\u00edncipe Real, em Lisboa. \u00c9 mais uma aposta do grupo Multifood que, em 2014, travou ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30d5\u30c8\u306f\u30ab\u30b8\u30ceLisboa\u3067\u65b0\u5e74\u306e\u738b\u69d8\u3067\u3059\uff01 -  Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/the-gift-sao-os-reis-do-reveillon-no-casino-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:01:13 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "Considerada uma das melhores bandas nacionais da actualidade, os The Gift s\u00e3o os grandes protagonistas do R\u00e9veillon do Casino Lisboa. Meia hora depois ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30bf\u30a4\u4eba\u306f5\u30e6\u30fc\u30ed\u3067\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u3092\u8a66\u98f2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/novo-tailandes-de-lisboa-tem-menu-de-degustacao-a-5-euros/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:39:12 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Quando Miguel Ruah decidiu mudar de ares, fazendo uma pausa na carreira de inform\u00e1tica, com uma viagem at\u00e9 \u00e0 Tail\u00e2ndia, estava longe de imaginar que ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3067\u65b0\u3057\u3044\u30ae\u30eb\u30c6\u30a3\u3092\u958b\u304f -  NiT Town in New",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/restaurantes/olivier-abre-novo-guilty-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-07 18:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Olivier esperou pelo final do ano para trazer todas as novidades que tinha guardadas no cofre. Depois da abertura do Seen, na Avenida da Liberdade, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5e02\u8b70\u4f1a\uff1a\u300cCP\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6b63\u5f53\u306a\u6a29\u5229\u3092\u7591\u3046\u3053\u3068\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u306a\u3044\u304c\u3001\u7d4c\u6e08\u793e\u4f1a\u7406\u4e8b\u4f1a\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4ef2\u88c1\u4eba\u306e\u6c7a\u5b9a\u304c\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u306f\u5bb9\u8a8d\u3067\u304d\u306a\u3044\u300d - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "link": "https://infocul.pt/actualidade/camara-municipal-de-lisboa-nunca-colocando-em-causa-o-legitimo-direito-a-greve-dos-trabalhadores-da-cp-e-inaceitavel-que-o-acordao-dos-arbitros-junto-do-conselho-economico-e-social-nao-tenha-decre/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:45:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "Foi atrav\u00e9s de uma nota de imprensa que a C\u00e2mara Municipal de Lisboa demonstrou o seu desagrado com a greve anunciada para amanha, 7 de Dezembro, ..."
        },
        {
            "title": "FashionDeli\u306f\u3001\u56fd\u6c11\u3092\u8cb7\u3046\u305f\u3081\u306e\u3055\u3089\u306b\u5225\u306e\u5275\u9020\u7684\u306a\u5e02\u5834 -  Time Out",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/fashiondeli-regressa-com-mais-um-mercado-criativo-para-comprar-nacional-120618",
            "pub_date": "2018-12-06 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "E porque o momento mais festivo do ano pede celebra\u00e7\u00f5es especiais, o FashionDeli est\u00e1 de regresso, desta vez no Second Home Lisboa. Com data marcada ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u6e80\u8db3\u611f\u306e\u89b3\u5149 - \u4e16\u754c\u306e\u9802\u4e0a\u306b\u3042\u308b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3001\u30de\u30c7\u30a4\u30e9\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3 - \u30d5\u30a7\u30b9\u30bf\u8a8c",
            "link": "https://www.revistafesta.com/online/mundo-auto/item/1843-turismo-do-nosso-contentamento-portugal-madeira-e-lisboa-no-topo-do-mundo",
            "pub_date": "2018-12-06 11:13:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a7\u30b9\u30bf\u8a8c",
            "source_url": "https://www.revistafesta.com",
            "desc": "Turismo do nosso contentamento: World Travel Awards distinguiu Portugal com 17 pr\u00e9mios e Lisboa foi uma dupla vencedora no evento considerado como os."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044Martim Moniz Square Market\u306f\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30df\u30cb\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u306a\u308b -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/o-novo-mercado-da-praca-do-martim-moniz-vai-ser-uma-mini-cidade-em-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "H\u00e1 meses que tem sido comentada a remodela\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a do Martim Moniz, em Lisboa. Ainda em novembro, Manuel Salgado, vereador do Urbanismo e ..."
        },
        {
            "title": "Xutos\u306f1\u6708\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3001\u305d\u308c\u3092\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u3067\u767a\u8868\u3059\u308b -  Antena Livre",
            "link": "https://www.antenalivre.pt/noticias/xutos-editam-novo-album-em-janeiro-e-vao-apresenta-lo-em-lisboa-e-no-porto/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:40:42 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca",
            "source_url": "https://www.antenalivre.pt",
            "desc": "Os Xutos & Pontap\u00e9s editam em janeiro, m\u00eas em que completam 40 anos de carreira, o novo \u00e1lbum, \u201cDuro\u201d, que inclui temas gravados pelo guitarrista Z\u00e9 Pedro ..."
        },
        {
            "title": "Coliseu dos Recreios  - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30eb\u3067\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u6b8b\u308b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u306eTiago Bettencourt",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/tiago-bettencourt-num-concerto-memoravel-no-coliseu-dos-recreios/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:08:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "Tiago Bettencourt foi ao Coliseu dos Recreios, em Lisboa, com um espect\u00e1culo 360\u00ba, actuando por isso no centro da sala lisboeta perante uma plateia vasta, ..."
        },
        {
            "title": "INE\u306f\u30b7\u30cb\u30a2\u6280\u8853\u8005\u3092\u96c7\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Coimbra\u304b\u3089\u306e\u304a\u77e5\u3089\u305b",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/ine-esta-a-contratar-tecnicos-superiores/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:20:14 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "O Instituto Nacional de Estat\u00edstica (INE) est\u00e1 a contratar para o quadro 15 t\u00e9cnicos superiores especialistas para trabalhar em Lisboa ou nas delega\u00e7\u00f5es do ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5e02\u8b70\u4f1a\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30b9\u306e\u5730\u56f3\u306f\u5909\u308f\u308b\u3060\u308d\u3046 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/camara-de-lisboa-vai-mudar-o-mapa-da-carris",
            "pub_date": "2018-12-06 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Descobrir o melhor autocarro, hor\u00e1rio e percurso nos mapas da Carris \u00e9 como tentar ler hier\u00f3glifos. Finalmente a C\u00e2mara Municipal de Lisboa anunciou que ..."
        },
        {
            "title": "Aca\u00edNatura\u306f\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306b3\u3064\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u307e\u3059\u3002 -  Infofranchising",
            "link": "https://www.infofranchising.pt/noticias/franchising/acai-natura-abre-tres-novas-unidades-ate-ao-final-do-ano/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:17:06 GMT",
            "source_nm": "\u60c5\u5831\u6a5f\u95a2",
            "source_url": "https://www.infofranchising.pt",
            "desc": "A rede franchisada A\u00e7a\u00ed Natura vai abrir tr\u00eas novas unidades ainda este ano: uma no Porto, outra no Algarve a terceira em Oeiras."
        },
        {
            "title": "Rolls Brunch\uff06Cafe\uff1a\u30b7\u30ca\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u30e4\u30ae\u30c1\u30fc\u30ba\u306b\u79fb\u308a\u307e\u3059 - \u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/rolls-brunch-cafe-aqui-ha-do-cinnamon-roll-ao-de-queijo-de-cabra-120718",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "\u00c9 mais prov\u00e1vel que conhe\u00e7a estes rolls por carac\u00f3is, doces, normalmente com recheio de canela, em vers\u00f5es mais brioche ou mais folhadas, com um topping ..."
        },
        {
            "title": "AHRESP\u3001\u5730\u5143\u306e\u4f4f\u5b85\u7ba1\u7406\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u63a8\u9032 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/dinheiro-vivo/ahresp-promove-curso-de-gestao-de-alojamento-local/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "A pr\u00f3xima sess\u00e3o tem lugar na segunda quinzena de janeiro, na sede da AHRESP, em Lisboa. Leia mais em www.dinheirovivo.pt. LER MAIS. PARTILHAR."
        },
        {
            "title": "\u904b\u6cb3\u30b9\u30fc\u30da\u30ea\u30a2 - \u904b\u6cb3\u30b9\u30fc\u30da\u30ea\u30a2",
            "link": "https://www.canalsuperior.pt/noticia/portugal-tem-talento/2901",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u904b\u6cb3\u30b9\u30fc\u30da\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.canalsuperior.pt",
            "desc": "A KCS iT \u00e9 parceira do concurso de empreendedorismo Montepio Acredita Portugal, impulsionando o pr\u00e9mio K.Tech. O Canal Superior conversou com Tiago ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30de\u30f3\u30b4\u30fc\u6bdb\u76ae\u306e\u30b3\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u305d\u308c\u3092\u51b7\u9759\u306b\u4fdd\u3064\u305f\u3081\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u3082\u306e\u3067\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/vanity/lojas-e-marcas/casaco-de-pelo-da-mango",
            "pub_date": "2018-12-07 11:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Os casacos de pelo s\u00e3o um cl\u00e1ssico nas cole\u00e7\u00f5es de inverno. Todos os anos, as marcas reinventam-nos e eles surgem com novas cores, corte e tipo de tecido."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306f\u30ab\u30fc\u30cb\u30fc\u30c9\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30bf\u30a4\u30e0\u3092\u7518\u304f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/festival-de-chocolate-adoca-o-natal-de-carnide-120718",
            "pub_date": "2018-12-07 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "A feira mais doce de Carnide est\u00e1 de volta para a sua terceira edi\u00e7\u00e3o. O certame, a acontecer at\u00e9 domingo, dia 9, volta a ter lugar no Jardim da Luz para, mais."
        },
        {
            "title": "Largo das Necessidades\u306e\u8996\u70b9\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u96a3\u4eba\u3084\u8a2a\u554f\u8005\u306f\u3001\u65b0\u3057\u3044\u75c5\u9662\u304c\u5f7c\u3089\u306bTagus  -  The Crow\u306e\u773a\u671b\u3092\u596a\u3063\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://ocorvo.pt/vizinhos-e-visitantes-do-miradouro-do-largo-das-necessidades-dizem-que-novo-hospital-lhes-rouba-a-vista-do-tejo/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:32:41 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30a6",
            "source_url": "https://ocorvo.pt",
            "desc": "A grande maioria dos que frequentam o Miradouro do Largo das Necessidades n\u00e3o consegue deixar de reparar na grande barreira que, nas \u00faltimas semanas, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30d0\u30fc\u306f\u308f\u305a\u304b3\u30f6\u6708\u3067\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3092\u5f81\u670d\u3059\u308b -  Tech\uff06Net",
            "link": "https://www.techenet.com/2018/12/fever-conquista-lisboetas-em-3-meses/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:00 GMT",
            "source_nm": "Tech\uff06Net",
            "source_url": "https://www.techenet.com",
            "desc": "A Fever, startup de entretenimento, superou as expectativas do grupo com a sua entrada em Lisboa nestes primeiros tr\u00eas meses."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30a7\u30d5\u306e\u30c8\u30fc\u30af\uff1aAlexandre Silva\u3068C\u00e9sarMour\u00e3o -  Marketeer",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/07/conversa-de-chefs-alexandre-silva-e-cesar-mourao/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:33 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "Alexandre Silva \u00e9 chef, mas sonhou ser m\u00fasico. C\u00e9sar Mour\u00e3o, humorista, estudou Desporto\u2026 Numa entrevista em jeito de conversa, conduzida pelo primeiro, ..."
        },
        {
            "title": "Linda Martini\u306fCasino Lisboa\u3067\u521d\u3081\u3066\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3092\u884c\u3046\u3002\u7121\u6599\u5165\u5834\uff01 -  Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/linda-martini-actuam-pela-primeira-vez-no-casino-lisboa-entrada-livre/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:03:50 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "Os Linda Martini estreiam-se, na pr\u00f3xima Segunda-Feira, 10 de Dezembro, a partir das 22:00, no Casino Lisboa. Em noite de concerto \u201cArena Live\u201d, Andr\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Cineteatro D.Jo\u00e3oV  -  Sintra News\u306e\u300cIn Dreams  -  Anchanted Classic\u300d",
            "link": "https://sintranoticias.pt/2018/12/08/em-sonhos-um-classico-encantado-no-cineteatro-d-joao-v/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30f3\u30c8\u30e9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sintranoticias.pt",
            "desc": "O Musical Infantil, \u201cEm Sonhos \u2013 Um Cl\u00e1ssico Encantado\u201d, \u00e9 apresentado no Cineteatro D. Jo\u00e3o V, na Amadora, este domingo, 9 de dezembro, \u00e0s 11h30."
        },
        {
            "title": "\u591a\u304f\u306e\u5e3d\u5b50\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u3042\u306a\u305f\u304c\u7740\u7528\u3059\u3079\u304d\u3082\u306e\u3067\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/vanity/moda/chapeus-ha-muitos-deve-usar",
            "pub_date": "2018-12-07 13:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Sejam de cowboy, nos westerns americanos (ou italianos), de coco como o de Charlot ou de Patrick Macnee na sua personagem na s\u00e9rie \u201cOs Vingadores\u201c, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30fc\u30f4\u30a1\u30fb\u30e9\u30dc\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30bc\u30cd\u30e9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u5931\u6557 -  Marketeer",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/06/director-geral-da-fever-labs-fala-sobre-falhancos/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:31:27 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "A terceira edi\u00e7\u00e3o do programa sobre hist\u00f3rias de falhan\u00e7o da Bright Pixel conta com Gil Belford."
        },
        {
            "title": "FFMS\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30ebDesigual\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u66f4\u65b0 - \u305d\u306e\u4ed6\u306eAlgarve",
            "link": "https://www.maisalgarve.pt/noticias/nacionais/14121-ffms-actualiza-dados-do-portugal-desigual",
            "pub_date": "2018-12-07 14:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30a2\u30eb\u30ac\u30eb\u30f4\u30a7",
            "source_url": "https://www.maisalgarve.pt",
            "desc": "A Funda\u00e7\u00e3o Francisco Manuel dos Santos acaba de actualizar o site Portugal Desigual. Com base na recente publica\u00e7\u00e3o dos principais indicadores de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30f3\u30c9\u30e9\u306e\u5bb6\u306e\u5e02\u5834\uff1a\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u304b\u3089\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3001\u97f3\u697d\u3001\u5de5\u82b8\u54c1\u3001\u30d3\u30fc\u30ac\u30f3\u88fd\u54c1 - \u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/mercado-casa-de-pandora-do-brasil-para-lisboa-com-musica-artesanato-e-produtos-vegan-120518",
            "pub_date": "2018-12-05 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "Os valentes quil\u00f3metros que separam S\u00e3o Paulo de Lisboa n\u00e3o impediram que o Mercado Casa de Pandora viajasse para c\u00e1 para acontecer pela primeira vez ..."
        },
        {
            "title": "Adegga Winemarket\u306f\u58f2\u308a\u5207\u308c\u3067\u58f2\u308a\u5207\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3088\u308a",
            "link": "http://www.dorestaurante.net/index.php/eventos2/2048-adegga-winemarket-esgotou-a-bilheteira.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u304b\u3089",
            "source_url": "http://www.dorestaurante.net",
            "desc": "Foram 15 regi\u00f5es, 70 produtores, mais de 500 vinhos selecionados e 1200 bilhetes vendidos para o Adegga Winemarket, que se realizou em Marvila, Lisboa, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6d77\u5cb8\u3001\u501f\u91d1\u306f\u6226\u3063\u3066\u3044\u308b\u3088&quot;\u53f8\u6cd5\u5f53\u5c40\u306e\u9023\u5408\u306f1\u6708\u306e\u5168\u56fd\u30b9\u30c8\u3092\u30de\u30fc\u30af - \u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/costa-escuta-os-oficiais-de-justica-estao-em-luta-sindicato-dos-funcionarios-judiciais-marca-greve-nacional-para-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:15:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "O Sindicato dos Funcion\u00e1rios Judiciais (SFJ) agendou uma greve nacional de uma semana para janeiro, continuando a lutar pela renegocia\u00e7\u00e3o do estatuto ..."
        },
        {
            "title": "Hoti Hotels Group\u30011\u51042,000\u4e07\u4eba\u306e\u6295\u8cc7\u3092\u767a\u8868 -  Marketeer",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/07/grupo-hoti-hoteis-anuncia-investimento-de-120-milhoes/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:40:16 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "At\u00e9 2022, o Grupo Hoti Hot\u00e9is vai investir 120 milh\u00f5es de euros de forma a contar com 25 unidades no seu portef\u00f3lio."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30ec\u30b9\u306e\u4eba\u3005\u306f\u901a\u308a\u3092\u51fa\u308b\u305f\u3081\u306b125\u4ee5\u4e0a\u306e\u5bb6\u3092\u6301\u3061\u300175\u4eba\u306f\u5e02\u55b6\u4f4f\u5b85\u306b\u5165\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  O Corvo",
            "link": "https://ocorvo.pt/sem-abrigo-de-lisboa-vao-ter-mais-125-casas-para-sairem-das-ruas-e-75-delas-serao-de-habitacao-municipal/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:31:25 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30a6",
            "source_url": "https://ocorvo.pt",
            "desc": "H\u00e1 menos 350 pessoas a dormirem nas ruas de Lisboa, comparativamente a 2015. O programa Housing First, respons\u00e1vel por retirar sem-abrigo desta ..."
        },
        {
            "title": "New Black\uff1a\u3053\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e97\u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u308b\u4eba\u305f\u3061\u304c\u611b\u3057\u3066\u3044\u308b\u670d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/vanity/lojas-e-marcas/new-black-concept-store-nova-loja",
            "pub_date": "2018-12-06 16:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Desde maio de 2017 que o Pr\u00edncipe Real, em Lisboa, tem uma loja de roupa muito visitada pelas fashion advisors que seguem com aten\u00e7\u00e3o tudo o que se ..."
        },
        {
            "title": "Linda Martini the Casino\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3 - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0| oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "http://www.guiadacidade.pt/pt/art/linda-martini-no-casino-lisboa-293416-11",
            "pub_date": "2018-12-05 09:25:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "http://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "Os Linda Martini estreiam-se, na pr\u00f3xima Segunda-Feira, 10 de dezembro, a partir das 22 horas, no Casino Lisboa. Em noite de concerto\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u306f\u30e1\u30b3\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 - \u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/super-bock-super-rock-regressa-ao-meco-120518",
            "pub_date": "2018-12-05 17:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "Depois de quatro edi\u00e7\u00f5es no Parque das Na\u00e7\u00f5es, em Lisboa, o Super Bock Super Rock volta a realizar-se no Meco em 2019. O festival regressa assim ao lugar ..."
        },
        {
            "title": "Samouco\u306f\u6751\u3092\u80b2\u3066\u308b\u306e\u306b14\u5e74\u9593\u3092\u795d\u3046 - \u6bce\u65e5\u306e\u5730\u57df",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/samouco-celebra-14-anos-de-elevacao-a-vila-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "A freguesia do Samouco, concelho de Alcochete, comemora no pr\u00f3ximo domingo o 14.\u00ba anivers\u00e1rio de eleva\u00e7\u00e3o \u00e0 categoria de vila. Ao inv\u00e9s de anos ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30e1\u30c8\u30ed\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u5217\u8eca\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u795d\u3046 -  Marketeer",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/05/metro-de-lisboa-celebra-natal-com-comboio-de-concertos/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:51:12 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "J\u00e1 est\u00e1 em circula\u00e7\u00e3o o Comboio de Natal do Metropolitano de Lisboa."
        },
        {
            "title": "AMARSUL\u306fBarreiro\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30ca\u3092\u5897\u3084\u3057\u307e\u3059 - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/amarsul-aumenta-contentores-no-barreiro/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "O concelho do Barreiro passou a ter mais contentores para deposi\u00e7\u00e3o de lixo, depois de a AMARSUL \u2013 entidade respons\u00e1vel pela gest\u00e3o e tratamento dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30f3\u30fb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u304c\u30aa\u30a8\u30a4\u30e9\u30b9 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb\u30679\u670812\u65e5\u304b\u30892019\u5e74\u307e\u3067",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/comic-con-portugal-regressa-de-12-a-15-de-setembro-de-2019-em-oeiras/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:33:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "De 12 a 15 de Setembro de 2019, vai decorrer a 6\u00ba edi\u00e7\u00e3o do maior evento de cultura pop do pa\u00eds, a Comic Con Portugal, pelo segundo ano consecutivo, ..."
        },
        {
            "title": "Penha de France\u306e\u5e97\u4e3b\u306e\u307b\u307c\u534a\u6570\u304c\u30b4\u30df\u7bb1\u3092\u6301\u305f\u306a\u3044\u304c\u3001Junta\u306f\u554f\u984c\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 -  Corvo",
            "link": "https://ocorvo.pt/quase-metade-dos-lojistas-da-penha-de-franca-nao-tem-contentor-do-lixo-mas-junta-promete-resolver-problema/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:31:41 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30a6",
            "source_url": "https://ocorvo.pt",
            "desc": "A Penha de Fran\u00e7a \u00e9 uma das freguesias mais sujas de Lisboa. O lixo continua a amontoar-se nas ruas principais, alguns comerciantes n\u00e3o sabem qual o ..."
        },
        {
            "title": "Vereaction\u306fSeixal\u3068Barreiro\u306e\u9593\u306e\u6b69\u884c\u8005\u306e\u6a4b\u3092\u300c\u62bc\u3059\u300d\u653f\u5e9c\u306b\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/vereacao-exige-que-governo-empurre-ponte-pedonal-entre-seixal-e-barreiro/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "A ponte pedonal/cicl\u00e1vel entre o Seixal e Barreiro foi tema forte na \u00faltima reuni\u00e3o de C\u00e2mara do Seixal. S\u00f3 no \u00faltimo minuto os vereadores socialistas ..."
        },
        {
            "title": "4\u304a\u306a\u304b\u3092\u4e0b\u3052\u308b\u306e\u306b\u5f79\u7acb\u3064\u3060\u308d\u3046\u3068\u601d\u308f\u306a\u3044\u98df\u3079\u7269 -  NiT Town in New",
            "link": "https://nit.pt/fit/alimentacao-saudavel/4-alimentos-improvaveis-que-vao-ajudar-a-diminuir-a-barriga",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Se pesquisar \u201cbarriga lisa\u201d no Google vai encontrar milhares de m\u00e9todos \u2014 e muitos deles perigosos \u2014 para conseguir atingir esse ponto. Mas n\u00e3o se iluda, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3001\u30ab\u30b8\u30ce\u30fb\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3 - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0| oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "https://www.guiadacidade.pt/pt/art/linda-martini-no-casino-lisboa-293416-11",
            "pub_date": "2018-12-05 09:25:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "https://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "Os Linda Martini estreiam-se, na pr\u00f3xima Segunda-Feira, 10 de dezembro, a partir das 22 horas, no Casino Lisboa. Em noite de concerto\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u30ac\u30a4\u30c92019\u306f\u3059\u3067\u306b\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/guia-dos-melhores-restaurantes-de-lisboa-2019-ja-esta-nas-bancas-120418",
            "pub_date": "2018-12-04 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "Sa\u00edram 16, entraram 36, mas ficaram os mesmos. Podia ser o princ\u00edpio de uma adivinha bem engendrada ou o final de uma conta mal feita, mas \u00e9 apenas o ..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u5473\u306e\u305f\u3081\u306eFrancesinhas\u306f\u3053\u306e\u706b\u66dc\u65e5\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u5230\u7740 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/francesinhas-para-todos-os-gostos-chegam-esta-terca-a-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:36:34 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "A 11.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival de Francesinhas de Lisboa come\u00e7a esta ter\u00e7a-feira, dia 4, na FIL \u2013 Feira Internacional de Lisboa, no Parque das Na\u00e7\u00f5es e ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u98df\u6599\u54c1\u5e97\u306f\u6d77\u5916\u306e\u9867\u5ba2\u306b\u9069\u5fdc\u3057\u3001\u8cfc\u8cb7\u529b\u306e\u4f4e\u3044\u53e4\u3044\u3082\u306e\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b -  The Crow",
            "link": "https://ocorvo.pt/mercearias-de-lisboa-adaptam-se-a-clientes-estrangeiros-e-tentam-manter-antigos-com-menos-poder-de-compra/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:30:51 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30a6",
            "source_url": "https://ocorvo.pt",
            "desc": "As mercearias tradicionais dos bairros da capital continuam a ser muito procuradas pela qualidade e diversidade dos produtos. Sobretudo na altura do Natal, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5bb6\u3092\u6301\u3064Bacardi-Martini  -  From the Restaurant",
            "link": "http://www.dorestaurante.net/index.php/eventos2/2044-bacardi-martini-com-nova-casa-em-lisboa.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u304b\u3089",
            "source_url": "http://www.dorestaurante.net",
            "desc": "\u00c9 na Avenida da Liberdade que fica a nova casa da Bacardi-Martini Portugal, que visa aproximar a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade e dotar os colaboradores de um ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u30e9\u30a4\u30d6\u3002\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u3068\u9810\u8a00\u8005\u304c\u3044\u308b - \u9a12\u97f3",
            "link": "http://ruidosonoro.com/2018/12/03/idles-no-lisboa-ao-vivo-ha-idles-e-profetas/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:30:13 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30ce\u30a4\u30ba",
            "source_url": "http://ruidosonoro.com",
            "desc": "Como se tornaram os Idles nos \u201cmeninos\u201d queridos da cena alternativa em Portugal \u00e9 uma pergunta que n\u00e3o estamos equipados para responder. Ter\u00edamos ..."
        },
        {
            "title": "Montijo\u306eGNR\u306f5\u3064\u3092\u62fe\u3044\u3001\u30cf\u30b5\u30b7\u306e1 409\u306e\u91cf\u3092\u6355\u7372\u3059\u308b - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/gnr-do-montijo-apanha-cinco-e-apreende-1-397-doses-de-haxixe/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "Cinco pessoas foram detidas em flagrante delito, na passada ter\u00e7a-feira, pela GNR do Montijo, por tr\u00e1fico de droga, furto em estabelecimento e posse de arma ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30f4\u30a3\u30e9\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff1a\u97f3\u697d\u3001\u98df\u3079\u7269\u3001\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3001\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/natal-em-marvila-musica-comida-workshops-e-pinturas-faciais/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:08 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "O esp\u00edrito natal\u00edcio tem-se apoderado dos v\u00e1rios bairros de Lisboa e Marvila, claro est\u00e1, n\u00e3o \u00e9 exce\u00e7\u00e3o. Esta que \u00e9 uma das zonas que mais tem crescido ao ..."
        },
        {
            "title": "Carrasc\u00e1lice\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304c\u7720\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u88fd\u54c1\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e97 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/gourmet-e-vinhos/carrascalice-nova-loja-produtos-portugueses-tambem-vai-poder-dormir",
            "pub_date": "2018-12-07 16:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "A nova loja gourmet de Sintra s\u00f3 tem produtos portugueses. Chama-se Carrasc\u00e1lice e junta no mesmo espa\u00e7o vinhos, queijos, enchidos, compotas e muitas ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u306f\u3055\u3089\u306b3\u3064\u76ee\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308bTime Out",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/ha-mais-200-trotinetas-em-lisboa-de-uma-terceira-operadora-120418",
            "pub_date": "2018-12-04 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "Depois da Lime e da Hive, \u00e9 a VOI que ocupa as ruas de Lisboa com trotinetas. Mais 200 que se juntam \u00e0s centenas de ve\u00edculos que j\u00e1 circulam por todo o lado ..."
        },
        {
            "title": "S.Br\u00e1sMunicipality\u306f\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u6d77\u6d0b\u6c34\u65cf\u9928\uff08Algarve First\uff09\u306b\u6c34\u7bc0\u7d04\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u53d7\u8cde\u8005\u3092\u6388\u4e0e",
            "link": "https://m.algarveprimeiro.com/d/autarquia-de-s-bras-levou-vencedores-de-concurso-de-poupanca-de-agua-ao-oceanario-de-lisboa/24344-1",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30ac\u30eb\u30d6\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://m.algarveprimeiro.com",
            "desc": "As duas turmas do 1.\u00ba ciclo, vencedoras do concurso lan\u00e7ado \u00e0s escolas do concelho \u201cPoupe \u00e1gua! Gota a gota podemos salvar o futuro!\u201d, visitaram o ..."
        },
        {
            "title": "Tivoli Avenida Liberdade  -  City Guide\u3067\u5e78\u305b\u306a\u5b63\u7bc0\u304c\u795d\u308f\u308c\u307e\u3059",
            "link": "http://www.guiadacidade.pt/pt/art/a-happy-season-celebra-se-no-tivoli-avenida-liberdade-293431-11",
            "pub_date": "2018-12-05 15:56:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "http://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "A \u00e9poca festiva na Avenida da Liberdade tem um charme especial, sobretudo quando celebrada no lend\u00e1rio Tivoli Avenida Liberdade. A unidade, que\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b8\u30e7\u30fc\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u5b50\u4f9b\u306e\u30a2\u30af\u30c6\u30a3\u30d3\u30c6\u30a3\u306fMontijo\u306eNatal\u306b\u6d3b\u6c17\u3065\u3051\u3089\u308c\u307e\u3059 - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/mercado-concertos-e-actividades-infantis-animam-natal-no-montijo/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "A abertura do Mercado de Natal e a realiza\u00e7\u00e3o de concertos e actividades de anima\u00e7\u00e3o infantil marcam a continua\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es da quadra festiva ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u884c\u304f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u4e2d\u83ef\u6599\u740610\u5e97 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/10-restaurantes-tradicionais-chineses-para-ir-em-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:00:42 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Fechou, literalmente, o Four Seasons Ritz de Lisboa e (quase) a zona circundante, que neste momento est\u00e1 restrita a residentes. De acordo com o jornal i, ..."
        },
        {
            "title": "UU\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u30fb\u30df\u30cb\u5411\u3051\u306e\u30ad\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u767a\u8868 -  Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/uau-anuncia-casting-para-mini-michael-jackson/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:39:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "A produtora UAU procura um mini Michael Jackson para participar no espect\u00e1culo sobre o m\u00edtico artista que estar\u00e1 em cena no Casino Estoril, em Janeiro."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30ea\u30f3\u30cf\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fcCD\u3092\u767a\u8868 - \u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/joao-farinha-apresenta-cd-de-estreia-a-solo-em-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:05:43 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "O cantor de fado de Coimbra Jo\u00e3o Farinha apresenta, no dia 15 de dezembro, no pequeno audit\u00f3rio do Centro Cultural de Bel\u00e9m (CCB), em Lisboa, o seu ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b7\u30a7\u30d5\u304cTr\u00e1s-os-Montes  -  Marketeer\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b\u306e\u306b\u5f79\u7acb\u3061\u307e\u3059",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/06/chef-brasileiro-ajuda-a-compreender-tras-os-montes/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:21:16 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "Jo\u00e3o Rodrigues, Rafa Costa e Silva e \u00d3scar Gon\u00e7alves v\u00e3o juntar-se na cozinha do Feitoria."
        },
        {
            "title": "MARO\u304c\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u623b\u308b - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0| oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "https://www.guiadacidade.pt/pt/art/maro-regressa-a-lisboa-293393-11",
            "pub_date": "2018-12-03 18:11:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "https://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "Depois de um concerto esgotado no Capit\u00f3lio no passado dia 6 de Julho para apresentar o seu primeiro \u00e1lbum a solo, MARO regressa a Lisboa para tocar no ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30b5\u30fb\u30c9\u30b9\u30fb\u30bb\u30c9\u30ed\u30b9\u306f\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u5473\u30923 in 1\u306e\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u3067\u307e\u3068\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Time Out",
            "link": "https://www.timeout.pt/lisboa/pt/noticias/casa-dos-cedros-reune-sabores-do-libano-num-espaco-3-em-1",
            "pub_date": "2018-12-05 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://www.timeout.pt",
            "desc": "A Casa dos Cedros abriu na Avenida Duque de Loul\u00e9 e quer ser mais do que um local para provar a gastronomia libanesa. No mesmo espa\u00e7o re\u00fane pastelaria ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u306f\u7279\u5225\u306a\u30e8\u30ac\u3068\u7791\u60f3\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/fit/ginasios-e-outdoor/este-domingo-ha-uma-aula-especial-de-ioga-e-meditacao-em-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Guarde a manh\u00e3 deste domingo, 9 de dezembro, para relaxar e aprender ou melhorar a pr\u00e1tica de ioga. \u00c9 nesse dia que Jean-Pierre de Oliveira, mentor do ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30b4\u30fb\u30e2\u30c8\u30af\u30eb\u30d6\u3001\u304a\u795d\u3044\u306e\u5b63\u7bc0\u306b\u300c\u6696\u304b\u304f\u300d - \u6bce\u65e5",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/motoclube-do-montijo-aquece-desfavorecidos-em-quadra-festiva/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "O Motoclube do Montijo vai cumprir, no pr\u00f3ximo dia 12, mais uma 'Opera\u00e7\u00e3o Pai Natal', iniciativa de solidariedade social criada em 1995 e que, ano ap\u00f3s ano, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e8\u8ed2\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u3092\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/uncategorized/8-restaurantes-em-lisboa-para-fazer-jantares-de-natal/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:30:27 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "\u00c9 oficial: dezembro chegou e com ele tamb\u00e9m come\u00e7aram as dezenas de combina\u00e7\u00f5es com amigos, fam\u00edlia e colegas de trabalhos. Depois do mais dif\u00edcil ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30f4\u30a3\u30c8\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u5e97\u8217\u3092\u66f4\u65b0 -  Maxima",
            "link": "https://www.maxima.pt/moda/noticias/detalhe/louis-vuitton-renova-a-sua-loja-de-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-05 07:27:22 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u5927",
            "source_url": "https://www.maxima.pt",
            "desc": "A loja da Louis Vuitton na Av. da Liberdade est\u00e1 maior e passou a reunir todas as linhas da maison francesa."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\uff1a\u8cea\u306e\u9ad8\u3044\u89b3\u5149 -  Marketeer",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/05/portugal-turismo-de-qualidade/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:38:44 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "O Hotel Dom Pedro Palace, em Lisboa, recebeu o \u00faltimo pequeno-almo\u00e7o debate do ano dedicado ao turismo."
        }
    ]
}