{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREZvWkd4bUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb - \u4eba\u8cea\u306e\u5f37\u76d7\u3067\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308211\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/mundos/Noticias/Ver/762969",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:38 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u306e\u5c0f\u9ea6\u7523\u696d\u306b\u304a\u3051\u308b\u8d77\u696d\u5bb6\u306e\u8d77\u696d\u5bb6J.\u30de\u30b1\u30fc\u30c9\u306e\u8a71\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/economia/2018/12/relembre-a-historia-de-j-macedo-pioneiro-na-industria-do-trigo-no-ce.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:28:00 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b66\u88c5\u3057\u305f\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u306fItatira\u3001Cear\u00e1 -  G1\u306e\u9280\u884c\u3092\u7206\u7834\u3059\u308b",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/07/quadrilha-armada-explode-banco-em-itatira-no-ceara.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 09:41:59 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u306b\u5927\u7406\u77f3\u3068\u82b1\u5d17\u5ca9\u306e\u8f38\u51fa\u7528\u306e\u5bb9\u5668\u304c\u306a\u3044\u3001\u7d44\u5408\u3092\u7cfe\u5f3e\u3059\u308b -  POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/economia/2018/12/faltam-conteiners-para-exportacao-de-marmore-e-granito-no-ceara.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:13:00 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "A situa\u00e7\u00e3o acontece pois a empresa que fornece e transporta os cont\u00eainers para a exporta\u00e7\u00e3o do material n\u00e3o t\u00eam provido a quantidade que as empresas ..."
        },
        {
            "title": "CGE CE\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\uff1aSAIU\u306f\u3001\u76e3\u67fb\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306b25\u304b\u6240\u3067\u516c\u544a\u3092\u767a\u884c\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u6700\u521d\u306eR $ 4.2\u5343\uff01 - \u516c\u5f0f\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebDF  -  DODF\u30b3\u30f3\u30da\u30c6\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.diariooficialdf.com.br/concurso-cge-ce/",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u516c\u5f0f\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebDF  -  DODF\u30b3\u30f3\u30da\u30c6\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.diariooficialdf.com.br",
            "desc": "Confira AQUI todos os detalhes do Concurso P\u00fablico CGE CE oferta de 25 vagas para o cargo de Auditor de Controle Interno."
        },
        {
            "title": "\u5317\u6771\u90e8\u306e\u516c\u5171\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u30b8\u30a7\u30f3\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u30bb\u30a2\u30e9\u30fb\u30bb\u30a2\u30e9",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/centro-integrado-de-inteligencia-de-seguranca-publica-do-nordeste-e-implementado-no-ceara/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fc\u30d9\u30a4\u30e9\u30f3\u30b9rn\u8c5a\u306e\u71b1\u3068\u306e\u6226\u3044\u3067\u30bb\u30a2\u30e9\u304b\u3089\u306e\u8c5a\u304cNF\u3067\u72a0\u7272\u306b\u306a\u308b -  OP9\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30b8\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.op9.com.br/rn/noticias/porcos-do-ceara-sao-sacrificados-no-rn-no-combate-a-peste-suina/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:23:58 GMT",
            "source_nm": "OP9",
            "source_url": "https://www.op9.com.br",
            "desc": "O Instituto de Defesa e Inspe\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria do Rio Grande do Norte fez uma grande opera\u00e7\u00e3o contra a peste su\u00edna cl\u00e1ssica, na regi\u00e3o Oeste do estado, ..."
        },
        {
            "title": "3\u5e74\u9593\u3067\u3001\u30bb\u30a2\u30e9\u306e\u884c\u653f\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u72af\u7f6a\u306713\u4eba\u306e\u5e02\u9577\u304c\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002 -  POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/politica/2018/12/nos-ultimos-tres-anos-13-prefeitos-foram-afastados-por-crime-contra-a.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:27:00 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "Os dados foram divulgados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Cear\u00e1 (MPCE)"
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c6\u30b0\u30ea\u30c6\u30a3\u3068\u5185\u90e8\u7d71\u5236\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001XII\u5dde\u5185\u90e8\u7d71\u5236\u4f1a\u8b70\uff08Cear\u00e1\uff09",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/integridade-e-sistema-de-controle-interno-sao-discutidos-durante-xii-encontro-estadual-de-controle-interno/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "O evento, que aconteceu no O\u00e1sis Atl\u00e2ntico, contou com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 200 pessoas, entre gestores e servidores p\u00fablicos. \u201c\u00c9 gratificante ver a ..."
        },
        {
            "title": "Funceme\u306f\u571f\u66dc\u65e5\u307e\u3067Cear\u00e1\u306e\u96e8\u3092\u4e88\u6e2c\u3057\u3001Fortaleza-G1\u3067\u6700\u4f4e23\u00baC",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/06/funceme-preve-chuvas-em-todo-o-ceara-ate-sabado-com-minimas-de-23o-em-fortaleza.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-06 19:21:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "A previs\u00e3o do tempo para esta sexta-feira (7) e s\u00e1bado (8) \u00e9 de \u201cnebulosidade vari\u00e1vel com eventos de chuvas\u201d em todas as regi\u00f5es do Cear\u00e1, segundo a ..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u77e5\u4e8b\u3001\u30bb\u30a2\u30e9\u306b\u57cb\u846c -  Folha de Boa Vista",
            "link": "https://www.folhabv.com.br/noticia/Ex-governador-sera-enterrado-no-Ceara/47321",
            "pub_date": "2018-12-08 04:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30dc\u30a2\u30d3\u30b9\u30bf",
            "source_url": "https://www.folhabv.com.br",
            "desc": "O vel\u00f3rio do ex-governador Jos\u00e9 Anchieta J\u00fanior (PSDB) continua neste s\u00e1bado, 8, com missa de corpo presente \u00e0s 9 horas. O cortejo percorrer\u00e1 as avenidas ..."
        },
        {
            "title": "Cear\u00e1 -  Infonet\u3067\u9280\u884c\u3092\u7206\u7834\u3055\u305b\u305f3\u4eba\u306eSergipanos\u304c\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://infonet.com.br/noticias/cidade/tres-sergipanos-acusados-de-explodir-bancos-morrem-no-ceara/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30cd\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://infonet.com.br",
            "desc": "Uma investiga\u00e7\u00e3o iniciada h\u00e1 tr\u00eas meses pelo Complexo de Opera\u00e7\u00f5es Policiais de Sergipe (Cope) desencadeou uma grande investiga\u00e7\u00e3o entre quatro ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a4\u30e9\u30bb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306fMOPI  - Cear\u00e1",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/artistas-do-laboratorio-de-musica-do-porto-iracema-realizam-shows-na-6a-edicao-da-mopi/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "As apresenta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o divididas em dois finais de semana. \u201cArquelano: ainda sou ponto\u201d e \u201cCaboco Eletr\u00f4nico\u201d se apresentam neste s\u00e1bado, 8, \u201cCenas de ..."
        },
        {
            "title": "FCF\u306f\u30bb\u30a2\u30e9\u306e\u57fa\u5730\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u30a2\u30b9\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u8cde\u3092\u4e3b\u50ac -  POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.opovo.com.br/esportes/futebol/2018/12/fcf-organiza-premiacao-para-os-melhores-atletas-da-base-cearense.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:59:00 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "Foto: Pedro Chaves/FCF Os melhores jogadores do futebol de base do Estado do Cear\u00e1 v\u00e3o ser homenageados nesta sexta-feira, 7, em evento organizado ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u306e\u5185\u90e8\u3067\u306f\u518d\u3073\u96e8\u304c\u964d\u308a\u307e\u3059\u3002 Ubajara\u8a18\u9332102\u30df\u30ea\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/05/volta-a-chover-cm-intensidade-no-interior-do-ceara-em-ibiapina-foram-registrados-96-milimetros.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Ao menos 60 cidades registraram chuva no Cear\u00e1. Em Uruoca, na Regi\u00e3o Norte do Estado, um riacho transbordou com as precipita\u00e7\u00f5es das \u00faltimas 24 horas."
        },
        {
            "title": "More FM Iguatu  - \u97f3\u697d\u3068\u60c5\u5831 - Cear\u00e1\u306f\u30012015\u5e74\u306e12\u4f4d\u304b\u30892017\u5e74\u306e4\u4f4d\u307e\u3067\u3001IDEB\u306e\u5168\u56fd\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u3067\u98db\u8e8d -  MaisFM",
            "link": "http://www.maisfm.com/ceara-salta-do-12a-lugar-em-2015-para-a-4a-posicao-em-2017-no-ranking-nacional-do-ideb/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:20:59 GMT",
            "source_nm": "MoreFM",
            "source_url": "http://www.maisfm.com",
            "desc": "De 2015 para 2017, o estado do Cear\u00e1 passou da 12\u00aa posi\u00e7\u00e3o no \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (IDEB) para a quarta posi\u00e7\u00e3o do ranking ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u5dde\u306e\u4eba\u6a29\u9031\u9593\u306b\u306f\u958b\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b - \u8d64",
            "link": "http://www.vermelho.org.br/noticia/317306-1",
            "pub_date": "2018-12-03 13:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30c3\u30c9",
            "source_url": "http://www.vermelho.org.br",
            "desc": "Est\u00e3o abertas, at\u00e9 o pr\u00f3ximo domingo (09), as inscri\u00e7\u00f5es para a Semana de Direitos Humanos do Estado do Cear\u00e1. Com programa\u00e7\u00e3o diversificada, o evento ..."
        },
        {
            "title": "CTMC\u306f\u3001\u30df\u30cd\u30e9\u30eb\u30d9\u30fc\u30b9\u306eAPL\u3067\u30d9\u30b9\u30c8\u30d7\u30e9\u30af\u30c6\u30a3\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde -  2018\u5e74 - \u30bb\u30a2\u30e9",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/ctmc-leva-o-primeiro-lugar-no-premio-melhores-praticas-em-apl-de-base-mineral-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "Entrega da comenda aconteceu dentro do XV Semin\u00e1rio Nacional de APL de Base Mineral, em Natal/RN. O Centro de Tecnologia Mineral do Cariri (CTMC), ..."
        },
        {
            "title": "\u7fa4\u8846\u306e\u72b6\u614b - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3POVO",
            "link": "https://www.opovo.com.br/jornal/esportes/2018/12/estado-das-multidoes.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:00 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "Levantamento | Fortaleza e Cear\u00e1 marcaram, respectivamente, a quinta e sexta melhores m\u00e9dias de p\u00fablico do Campeonato Brasileiro."
        },
        {
            "title": "Projeto Viva o Parque\u306fCoc\u00f3 - Cear\u00e1\u3067\u3053\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u958b\u50ac\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/projeto-viva-o-parque-sera-realizado-neste-domingo-no-coco/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "No pr\u00f3ximo domingo (9) tem Projeto Viva o Parque, no Coc\u00f3. Com a programa\u00e7\u00e3o movimentada de sempre, a maior \u00e1rea verde da Capital estar\u00e1 de \u201cbra\u00e7os ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30bf\u30ec\u30b6-G1\u30672\u4f53\u304c\u5206\u89e3\u72b6\u614b\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://g1.globo.com/ce/ceara/noticia/2018/12/05/dois-corpos-sao-achados-em-estado-de-decomposicao-em-fortaleza.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Os corpos de um casal foram encontrados na manh\u00e3 desta quarta-feira (5), no terreno baldio do Parque Elizabeth, no Bairro Paupina, em Fortaleza, na altura ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u66b4\u529b\u306e\u88ab\u5bb3\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a6\u30a7\u30d6\u8b1b\u7fa9",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/web-palestra-aborda-atendimento-em-saude-as-mulheres-vitimas-de-violencia/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "Como parte da Campanha dos 16 Dias de Ativismo pelo Fim da Viol\u00eancia contra as Mulheres de 2018, a Secretaria da Sa\u00fade do Cear\u00e1 transmite nesta ..."
        },
        {
            "title": "Pra\u00e7aLu\u00edzaT\u00e1vora\u300157th Fees de Artesanato doCear\u00e1\uff08\u30d5\u30a7\u30a4\u30e9\u30fc\u30c8\uff09 - \u30bb\u30a2\u30e9",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/praca-luiza-tavora-recebe-57a-feira-de-artesanato-do-ceara-feirart/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "A primeira-dama do Cear\u00e1, On\u00e9lia Santana, e o secret\u00e1rio da Casa Civil, Nelson Martins, participaram nesta quinta-feira (6) da abertura da 57\u00aa Feira de ..."
        },
        {
            "title": "\u7121\u6599\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u3067\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u306f\u3001Cear\u00e1 -  O POVO Online\u306e\u7d4c\u6e08\u3001\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u9769\u65b0\u3001\u7ba1\u7406\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/economia/2018/12/com-entrada-gratuita-seminario-discute-economia-inovacoes-digitais-e.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:49:59 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "Com o tema Desafios da gest\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o digital, o semin\u00e1rio ocorre nesta quinta-feira, das 13h \u00e0s 19 horas, no Gran Marquise."
        },
        {
            "title": "Secult\u306f\u6587\u5316\u8cac\u4efb\u30b7\u30fc\u30eb2018  - \u30bb\u30a2\u30e9\u306e\u7d50\u679c\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/07/secult-divulga-resultado-do-selo-de-responsabilidade-cultural-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "A Secretaria da Cultura do Estado do Cear\u00e1 (Secult) divulga nesta quinta-feira, 6/12, o resultado final da convocat\u00f3ria do Selo de Responsabilidade Cultural ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u306f\u3001\u56fd\u306e\u5c31\u5b66\u524d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u751f\u306e\u5272\u5408\u304c\u9ad8\u3044 -  POVO Online",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/brasil/2018/12/ceara-e-o-segundo-estado-do-nordeste-com-mais-criancas-de-0-a-5-anos-e.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "O Cear\u00e1 \u00e9 o estado brasileiro com maior quantidade proporcional de alunos na pr\u00e9-escola, que atende demanda educacional de pessoas com ida."
        },
        {
            "title": "SIEC\u306f\u3001Cogerf-Cear\u00e1\u306e\u4f1a\u8b70\u4e2d\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/06/siec-e-apresentado-durante-reuniao-do-cogerf/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "O sistema entrar\u00e1 em fase de testes, sendo utilizado inicialmente pelo governador Camilo Santana e secret\u00e1rios do Gabgov e Cogerf. Foi apresentado, na tarde ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u306e17\u306e\u90fd\u5e02\u3060\u3051\u304cHIV\u611f\u67d3\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u7279\u5225\u306a\u30b1\u30a2\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  The Online POVO",
            "link": "https://www.opovo.com.br/noticias/fortaleza/2018/12/apenas-17-cidades-do-ceara-tem-atendimento-especializado-para-pessoas.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:06:00 GMT",
            "source_nm": "POVO\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.opovo.com.br",
            "desc": "Dos 30 locais do Cear\u00e1 com estrutura e profissionais especializados para atendimento gratuito de pessoas com o v\u00edrus HIV ou que convivem com aids, ..."
        },
        {
            "title": "\u75c5\u9662\u306eC\u00e9sarCals\u306f\u7dca\u6025\u6642\u306e\u30ea\u30fc\u30f3\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u7d71\u5408\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Cear\u00e1",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/06/hospital-cesar-cals-integra-projeto-lean-nas-emergencias/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "O Hospital Geral Dr. C\u00e9sar Cals (HGCC), do Governo do Cear\u00e1, ingressa na segunda fase do Projeto Lean nas Emerg\u00eancias, que visa promover melhorias no ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u306f8\u30f6\u6708\u9023\u7d9a\u3067\u66b4\u529b\u6b7b\u3092\u6e1b\u5c11\u3055\u305b\u308b - \u30bb\u30a2\u30e9",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/06/ceara-apresenta-reducao-nas-mortes-violentas-pelo-oitavo-mes-seguido/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u904b\u52d5\u4e88\u9632\u306fEusebio  - Cear\u00e1\u3067800\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/05/movimento-prevencao-beneficia-800-estudantes-no-eusebio/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:11:59 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "A preven\u00e7\u00e3o ao uso de drogas esteve em foco no Eus\u00e9bio durante toda a ter\u00e7a-feira, 4. O munic\u00edpio da Regi\u00e3o Metropolitana de Fortaleza (RMF) foi ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a4\u30a2\u30b9\u3001\u793e\u5185\u30d0\u30a4\u30af\u30e1\u30ab\u30cb\u30c3\u30af\u30b3\u30fc\u30b9\u8a8d\u5b9a - \u30bb\u30a2\u30e9",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/05/sejus-certifica-internos-em-curso-de-mecanica-de-motos/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "Socializar e inserir s\u00e3o os objetivos dos cursos de capacita\u00e7\u00e3o ofertados dentro das unidades prisionais. \u00c9 o caso do programa Primeiro Passo Jovem Bolsista, ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30f3\u30d6\u30ba\u30de\u30f3\u30fb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306f\u3001\u5dde\u306e\u6c34\u306e\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u306b\u304a\u3051\u308b\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u5f79\u5272\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b70\u8ad6\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30bb\u30a2\u30e9",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/05/rede-de-ouvidorias-discute-papel-do-setor-na-seguranca-hidrica-do-estado/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:05:59 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "O evento, que reuniu ouvidores e representantes dos Servi\u00e7os de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o do Estado, foi realizado no audit\u00f3rio da Seplag. A Controladoria e ..."
        },
        {
            "title": "Hemocentros Regionais doCear\u00e1\u306f\u56fd\u969b\u8a8d\u8a3c\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 - Cear\u00e1",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/05/hemocentros-regionais-do-ceara-recebem-certificacao-internacional/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "Os Hemocentros Regionais de Sobral e Crato, unidades do Centro de Hematologia e Hemoterapia (Hemoce) do Governo do Cear\u00e1, conquistaram a ..."
        },
        {
            "title": "Ivens Dias Branco Medal\uff1a\u30bb\u30a2\u30e9\u30fc\u653f\u5e9c\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3Beto Studart  - Cear\u00e1",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/05/medalha-ivens-dias-branco-governo-do-ceara-homenageia-empresario-beto-studart/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "O papel desempenhado em prol do desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Cear\u00e1 ser\u00e1 reconhecido mais uma vez pelo Governo do Cear\u00e1. Na noite desta ..."
        },
        {
            "title": "\u5dde\u653f\u5e9c\u3001\u7b2c57\u56de\u30bb\u30a2\u30e9\u30fb\u30af\u30e9\u30d5\u30c8\u30d5\u30a7\u30a2\uff08\u30d5\u30a7\u30a4\u30e9\u30fc\u30c8\uff09 - \u30bb\u30a2\u30e9\u3092\u5ba3\u4f1d",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/05/governo-do-estado-promove-57a-feira-de-artesanato-do-ceara-feirart/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "A Pra\u00e7a Lu\u00edza T\u00e1vora, em Fortaleza, receber\u00e1 a 57\u00aa Feira de Artesanato do Cear\u00e1 (Feirart) entre os dias 6 e 8 dezembro, de 17h \u00e0s 22h. Cerca de 200 artes\u00e3os ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u3001\u30bb\u30a2\u30e9\u304b\u3089\u306e\u4ee3\u8868\u56e3\u304c\u624b\u5de5\u82b8\u54c1\u3001\u6599\u7406\u3001\u89b3\u5149\u306e\u6700\u5927\u306e\u4e16\u754c\u3067\u3042\u308b\u30bb\u30a2\u30e9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.ceara.gov.br/2018/12/01/na-italia-comitiva-cearense-participa-da-maior-feira-mundial-de-artesanato-gastronomia-e-turismo/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bb\u30a2\u30e9",
            "source_url": "https://www.ceara.gov.br",
            "desc": "A primeira-dama do Estado, On\u00e9lia Santana, o secret\u00e1rio do Trabalho e Desenvolvimento Social, Francisco Ibiapina, o secret\u00e1rio adjunto do Esporte, Marcos ..."
        },
        {
            "title": "EC\u3067\u8a98\u62d0\u3055\u308c\u6bba\u3055\u308c\u305f\u5bb6\u65cf\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u89aa\u621a\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u884c\u3063\u305f - Estad\u00e3o",
            "link": "https://brasil.estadao.com.br/noticias/geral,familia-sequestrada-e-morta-no-ce-tinha-ido-buscar-parentes-para-festa-de-natal,70002637577",
            "pub_date": "2018-12-07 21:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://brasil.estadao.com.br",
            "desc": "O empres\u00e1rio Jo\u00e3o Batista Magalh\u00e3es, de 46 anos, e o filho Vin\u00edcius Magalh\u00e3es, de 14, sa\u00edram de casa em Serra Talhada, no sert\u00e3o de Pernambuco, para uma viagem de mais de 180 quil\u00f4metros at\u00e9 o Aeroporto de Juazeiro do Norte, no Cear\u00e1. Pai e filho iam buscar parentes que vieram de S\u00e3o Paulo para celebrar o Natal. Na volta, ao passar por Milagres, na regi\u00e3o do Cariri cearense, a fam\u00edlia foi surpreendida por um bando que tentava assaltar uma ag\u00eancia banc\u00e1ria. Todos acabaram feitos de ref\u00e9ns. Segundo testemunhas, o tiroteio entre criminosos e policiais foi intenso. Os cinco membros da fam\u00edlia..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "link": "https://br.blastingnews.com/brasil/2018/12/tentativa-de-assalto-resulta-em-13-mortes-no-ceara-002792331.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:23:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08Brasil\uff09",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "A cidade de Milagres, localizada a 482 km da capital do Cear\u00e1, Fortaleza, foi v\u00edtima de uma tentativa de assalto com tr\u00e1gicas consequ\u00eancias. Nada menos do que 13 mortes ocorreram, e destas, 6 foram de ref\u00e9ns inocentes. Logo ap\u00f3s as duas horas, o assalto come\u00e7ou, com um terr\u00edvel tiroteio entre a pol\u00edcia e os criminosos. O an\u00fancio do n\u00famero de v\u00edtimas fatais ficou a cargo da Coordenadoria de Medicina Legal da Per\u00edcia Forense em Juazeiro do Norte (CE), tamb\u00e9m respons\u00e1vel pela identifica\u00e7\u00e3o cadav\u00e9rica. Al\u00e9m dos mortos, houve tamb\u00e9m suspeitos que sobreviveram e foram prontamente presos pelo depa..."
        },
        {
            "title": "\u9280\u884c\u3092\u596a\u53d6\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u3068\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308212\u4eba\u304cEC\u3067\u6b7b\u4ea1\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/cidades/tentativa-de-assalto-a-banco-deixa-pelo-menos-10-mortos-no-ceara,2a374efa4d87e59db0dbdbc788ae4172qp7jzzw4.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:27 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Tentativa de assalto ocorreu em rua onde duas ag\u00eancias banc\u00e1rias est\u00e3o a poucos metrosGoogle Street View/Reprodu\u00e7\u00e3o / Estad\u00e3o Conte\u00fado Ao menos doze pessoas foram mortas em uma tentativa de assalto a dois bancos na madrugada desta sexta-feira, 7, em Milagres, na regi\u00e3o do Cariri, no Cear\u00e1. Segundo a Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do Cear\u00e1 (SSPDS-CE), ap\u00f3s um confronto com policiais, seis integrantes de uma quadrilha morreram, enquanto as demais v\u00edtimas haviam sido feitos de ref\u00e9m. Informa\u00e7\u00f5es divulgadas pela imprensa local, apontam que cinco dos seis ref\u00e9ns mortos eram da ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f\u5bb6\u65cf\u306e\u907a\u4f53\u304c\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/corpos-de-familia-morta-em-assalto-no-ceara-sao-sepultados",
            "pub_date": "2018-12-08 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Subiu para 14 o n\u00famero de mortos durante tentativa de assalto a bancos com ref\u00e9ns na cidade de Milagres, na regi\u00e3o do Cariri, no Cear\u00e1. Cinco delas eram integrantes de uma mesma fam\u00edlia. Tr\u00eas haviam acabado de desembarcar de S\u00e3o Paulo para comemorar o Natal na regi\u00e3o. Entre os mortos, est\u00e3o Jo\u00e3o Batista Magalh\u00e3es, 46 anos, e o filho Vin\u00edcius, 14 (fotos em destaque). Eles foram ao aeroporto de Juazeiro do Norte buscar os parentes e, quando voltavam para Serra Talhada, em Pernambuco, passaram pelo local onde estava ocorrendo a tentativa de assalto. Os bandidos fizeram o empres\u00e1rio, o adolesce..."
        },
        {
            "title": "Cear\u00e1 - Estad\u00e3o\u306b\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308212\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u9280\u884c\u306e\u5f37\u76d7\u3092\u8a66\u307f\u305f",
            "link": "https://brasil.estadao.com.br/noticias/geral,tentativa-de-assalto-a-banco-deixa-pelo-menos-10-mortos-no-ceara,70002636843",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://brasil.estadao.com.br",
            "desc": "FORTALEZA - Ao menos doze pessoas foram mortas em uma tentativa de assalto a dois bancos na madrugada desta sexta-feira, 7, em Milagres, na regi\u00e3o do Cariri, no Cear\u00e1. ASecretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica e Defesa Social do Cear\u00e1 (SSPDS-CE) informou que ap\u00f3s um confronto com policiais, seis integrantes de uma quadrilha morreram, enquanto as demais v\u00edtimas seriam ref\u00e9ns. Cinco dos seis ref\u00e9ns mortos seriam da mesma fam\u00edlia. \"Entre as v\u00edtimas est\u00e3o os assaltantes e essa fam\u00edlia que estava em tr\u00e2nsito. Foi uma fatalidade, pois eles estavam passando na hora e foram pegos como ref\u00e9ns durante o confr..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u5143\u77e5\u4e8b\u304c\u6b7b\u306c - \u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941957/morre-ex-governador-de-roraima.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:23:13 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "A governadora de Roraima Suely Campos decretou luto oficial de cinco dias ap\u00f3s a morte do ex-governador do Estado Jos\u00e9 de Anchieta J\u00fanior, na noite dessa quinta-feira, 6, em Boa Vista. O corpo ser\u00e1 velado em Boa Vista (Roraima) e provavelmente sepultado nesta sexta, 7, no Cear\u00e1. Os detalhes est\u00e3o sendo definidos pela fam\u00edlia. Ele morreu v\u00edtima de um infarto fulminante. Anchieta passou mal, foi levado \u00e0s pressas ao hospital, mas chegou sem vida. Em 2006, Anchieta J\u00fanior foi eleito vice-governador do estado de Roraima na chapa de Ottomar Pinto, pelo PSDB, para o mandato de 2007 a 2011. Com a..."
        },
        {
            "title": "\u5b50\u3069\u3082\u3092\u542b\u3080\u5bb6\u65cf\u306e\u4eba\u8cea\u306f\u3001EC\u306e\u76d7\u8cca\u3068\u8b66\u5bdf\u306e\u9593\u306e\u5bfe\u6c7a\u306e\u5f8c\u306b\u9593\u4f10\u3055\u308c\u305f - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "link": "https://br.blastingnews.com/brasil/2018/12/familia-refem-incluindo-crianca-e-dizimada-apos-confronto-entre-bandidos-e-policia-no-ce-002792205.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08Brasil\uff09",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "Assalto a ag\u00eancias do interior do Brasil j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais uma novidade. Quadrilhas fortemente armadas tem praticado este tipo de crime com mais frequ\u00eancia em cidades do interior do pa\u00eds e deixado os rastros de destrui\u00e7\u00e3o e morte por onde passam. Grupos organizados que financiam, com o dinheiro adquirido nestes assaltos, outros tipos de crime como tr\u00e1fico de drogas e armas, est\u00e3o se fortalecendo e quando chegam nas cidades, sempre chegam fortemente armados e 'tocando o terror'. Um grupo armado chegou \u00e0 cidade de Milagres, Regi\u00e3o do Cariri no Cear\u00e1, nesta sexta-feira (7) e diante a resist\u00eancia d..."
        },
        {
            "title": "Cear\u00e1 - Ga\u00fachaZH\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u3068\u72af\u7f6a\u8005\u306e\u9593\u306e\u9283\u6483\u6226\u306e\u4e2d\u306714\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/seguranca/noticia/2018/12/sobe-para-14-numero-de-mortos-em-meio-a-tiroteio-entre-policiais-e-criminosos-no-ceara-cjpemndjt0jx901piqi1540il.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:54:10 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Seis das 12 v\u00edtimas iniciais eram membros de duas fam\u00edlias mantidas ref\u00e9ns pelo bandoNormando SORACLES / Agencia Miseria,AFP Subiu para 14 o n\u00famero de mortos em tiroteio durante tentativa de ataque a bancos em Milagres, no interior do Cear\u00e1. Duas pessoas baleadas, que foram socorridas com vida na ocorr\u00eancia, n\u00e3o resistiram aos ferimentos e morreram no in\u00edcio da noite desta sexta-feira (7), conforme o G1. Leia Mais - Ataques a bancos com ref\u00e9ns deixam mortos no interior do Cear\u00e1 - Roubos a bancos aumentam 13% no Estado em 2018 - Criminosos armados com fuzis atacam ag\u00eancias banc\u00e1rias em Rede..."
        },
        {
            "title": "3\u4eba\u76ee\u306e\u5bb9\u7591\u8005\u304c\u9280\u884c\u5f37\u76d7\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u3001Cear\u00e1\u3067\u4eba\u8cea\u304c\u6b7b\u4ea1 -  Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/2018-12-07/assalto-ceara-banco-suspeito.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:56:37 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Tentativa de assalto no munic\u00edpio de Milagres, no Cear\u00e1, acabou em intenso tiroteioReprodu\u00e7\u00e3o/O Povo Foi preso na tarde desta sexta-feira (7) o terceiro suspeito pela tentativa de assalto a ag\u00eancias banc\u00e1rias que resultou em tiroteio e na morte de 13 pessoas no munic\u00edpio de Milagres, no sul do Cear\u00e1. Dentre as v\u00edtimas est\u00e3o as seis pessoas feitas ref\u00e9ns durante a a\u00e7\u00e3o criminosa. Cinco desses ref\u00e9ns eram da mesma fam\u00edlia, entre eles duas crian\u00e7as, de 10 e 13 anos de idade. De acordo com o jornal local O Povo, o terceiro suspeito pelo assalto foi abordado em um posto de combust\u00edvel e conduzid..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30a2\u30e9\u306f\u6559\u5e2b\u306e\u81ea\u7531\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u624b\u6bb5\u3092\u627f\u8a8d -  Diario de Centro de Mundo",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/ceara-aprova-medida-para-garantir-liberdade-de-professores/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:18:21 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Sala de aula. Foto: T\u00e2nia R\u00eago/Ag\u00eancia Brasil/Ag\u00eancia Brasil Do Governo do Cear\u00e1 O Plen\u00e1rio do Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) aprovou na \u00faltima ter\u00e7a-feira (4), por unanimidade, a resolu\u00e7\u00e3o que garante a liberdade de express\u00e3o e de pensamento do professor no exerc\u00edcio da doc\u00eancia nas escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e nas universidades integrantes do Sistema de Ensino do Estado do Cear\u00e1. A decis\u00e3o utiliza como base os princ\u00edpios da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, que assegura o direito de liberdade de express\u00e3o e emiss\u00e3o de opini\u00f5es no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, repu..."
        }
    ]
}