{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREp5YUY4d0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:19:03 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3001\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3VAR\u306e\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u3067\u8a9e\u308b",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/aguia-atira-se-ao-var-aberto-no-dragao",
            "pub_date": "2018-12-07 23:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "4\u3064\u306e\u76ee\u6a19\u3001\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3092\u7d0d\u5f97\u3055\u305b\u3001\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306e\u68fa\u3078\u306e\u9053\u306b3800\u4e07",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/quatro-golos-dirigentes-convencidos-e-38-milhoes-a-caminho-dos-cofres-do-benfica-10290119.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u30fb\u30c9\u30fb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/sporting-tentou-alvo-do-benfica",
            "pub_date": "2018-12-07 08:58:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  Benfica  -  Rui Vitoria\u3068Krovinovic\u3068\u306e &quot;\u30d1\u30cb\u30c3\u30af&quot;\uff1a &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306fZivkovic\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b&quot;  -  The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762973",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30fb\u30d3\u30c8\u30ea\u30a2\uff1a\u300c\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306f\u5be9\u5224\u306e\u8aa4\u308a\u306a\u3057\u3067\u9055\u3046\u3068\u601d\u3046\u300d - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/rui-vitoria-acredito-que-a-tabela-fosse-diferente-sem-erros-de-arbitragem-10290716.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Treinador do Benfica falou aos jornalistas na v\u00e9spera do jogo com o V. Set\u00fabal."
        },
        {
            "title": "Luis\u00e3o\uff1a\u300cSeixal\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u304c\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u3068\u304d\u306b\u30ab\u30c8\u30e9\u30ea\u30fc\u3092\u914d\u9054\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/luisao-no-seixal-nao-admitia-que-nao-se-entregassem-os-talheres-como-receberam",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u4ef2\u88c1 - \u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b7\u30b9\u30c8\u30e9in V.\u30bb\u30c8\u30a5\u30fc\u30d0\u30eb - \u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763082",
            "pub_date": "2018-12-08 10:06:08 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ed\u30fc\u30ac\u30f3\u306f\u3059\u3067\u306b\u305d\u308c\u304c\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u77e5\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u53e4\u3044\u62d8\u7559\u8005\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30b8\u306b\u623b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/lema-ja-sabe-que-e-para-sair-e-velho-pretendente-pode-volta-a-carga-10294277.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Sem espa\u00e7o nas op\u00e7\u00f5es de Rui Vit\u00f3ria, a SAD est\u00e1 em campo para vender o ex-Belgrano na janela de janeiro. As raras oportunidades que Cristi\u00e1n Lema teve ..."
        },
        {
            "title": "Benfica\u306f\u3059\u3067\u306bSantar\u00e9m -  Regional Network\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/desporto/24161-benfica-ja-tem-projeto-para-santarem",
            "pub_date": "2018-12-07 17:32:19 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": "O Sport Lisboa e Benfica j\u00e1 apresentou \u00e0 C\u00e2mara de Santar\u00e9m o esbo\u00e7o do projeto que tem para os espa\u00e7os atualmente devolutos das cafetarias e ..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u624b\u306f1\u6708\u306b\u4f53\u91cd\u3092\u6e1b\u3089\u3059\uff08\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\uff09 - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762923",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O m\u00eas de janeiro est\u00e1 quase \u00e0 porta e com ele chega a reabertura do mercado de transfer\u00eancias, cuja janela invernal \u00e9 sempre prop\u00edcia para promover ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30c8\u30ea\u30a2\u306fJo\u00e3oF\u00e9lix\u306b\u3064\u3044\u3066\u8cea\u554f\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u00ab\u79c1\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u65c5\u884c\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u3088\u304f\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30bc\u30ed\u30bc\u30ed.pt",
            "link": "https://www.zerozero.pt/news.php?id=236656",
            "pub_date": "2018-12-07 16:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30bc\u30ed.pt",
            "source_url": "https://www.zerozero.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300cFC\u30dd\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3001\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30ea\u30fc\u30b0II\u30ec\u30d9\u30eb\u306e\u7d66\u6599\u304c\u3042\u308b\u300d - \u30b6\u30fb\u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/internacional/portugueses/noticias/interior/ha-salarios-na-ii-espanhola-ao-nivel-de-fc-porto-benfica-e-sporting-10291409.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:35:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "V.\u30bb\u30c8\u30a5\u30fc\u30d0\u30eb - \u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\uff1a\u30d7\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\u3068\u30aa\u30c3\u30ba - \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/liga/vitoria-setubal/v-setubal-benfica-antevisao-e-onzes-provaveis",
            "pub_date": "2018-12-07 23:00:55 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab - \u300c\u30d3\u30c8\u30ea\u30a2\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u6c7a\u5b9a\u304c\u826f\u304b\u3063\u305f\u304b\u3069\u3046\u304b\u306f\u6642\u9593\u3060\u3051\u3067\u5206\u304b\u308b\u300d - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762911",
            "pub_date": "2018-12-07 09:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Guarda-redes do Benfica de 2011 a 2015, vencedor de dois Campeonatos, duas Ta\u00e7as de Portugal, uma Superta\u00e7a e tr\u00eas Ta\u00e7as da Liga, Artur Moraes, ..."
        },
        {
            "title": "Mar\u00edtimo-Benfica\u3068Sporting-Nacional\u306e\u65e5\u6642\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/desporto/ver/48802/Confira_as_datas_e_horas_do_Maritimo-Benfica_e_Sporting-Nacional",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:01 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O encontro entre o Santa Clara e o campe\u00e3o FC Porto, da 13.\u00aa jornada da Liga de futebol, realiza-se em 15 de dezembro, um s\u00e1bado, um dia antes dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4ee3\u8868\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4ee3\u8868\u9078\u624b\u6a29",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-revelacao/detalhe/20181204_1555_benfica-sporting-em-direto",
            "pub_date": "2018-12-04 18:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Termina o encontro! Benfica e Sporting empatam 1-1 no Seixal. Os le\u00f5es estiveram a perder at\u00e9 aos 90'+2 minutos, altura em que Nuno Moreira fez o golo da ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ec\u30a4\u30b4\u30b9\u3001\u30d5\u30a7\u30ec\u30a4\u30e9\u3001\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30e7\u30011300\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/gregos-por-ferreyra-e-castillo-vale-13-milhoes-de-euros-10293141.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u304c\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30d9\u30cb\u30e5\u30fc\u306b\u52dd\u3061\u3001\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306b\u8fd1\u3065\u304d\u305f\u3044",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/primeira-liga/artigos/luis-castro-quer-vencer-o-rio-ave-para-se-aproximar-do-benfica",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u304c\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\uff08\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\uff09 - \u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u6c42\u3081\u305f",
            "link": "https://www.abola.pt/Clubes/Noticias/Ver/762721/40/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O presidente do SC Braga, Ant\u00f3nio Salvador, revelou durante a inquiri\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o do processo e-toupeira que pediu bilhetes ao Benfica. \u00abFalava com a ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\uff1a\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30ba\u3001\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30a2\u30b3\u30b9\u3067\u30d5\u30a7\u30ec\u30a4\u30e9\u3092\u6b32\u3057\u3044 - \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/transferencias/liga/benfica-pedro-martins-quer-ferreyra-no-olympiakos",
            "pub_date": "2018-12-07 23:41:20 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Clube grego j\u00e1 fez abordagem pelo avan\u00e7ado argentino de 27 anos."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30d6\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab - Pa\u00e7osde Ferreira  -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/desporto/ao-minuto/interior/siga-em-direto-o-benfica---pacos-de-ferreira-10282498.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:12:03 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Benfica recebe o Pa\u00e7os de Ferreira, esta quarta-feira, em jogo a contar para o Grupo A da Ta\u00e7a da Liga."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30c9\u30ea\u30b4\u30fb\u30c9\u30a5\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3092\u8a18\u9332 - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/rodrigo-dourado-na-rota-do-benfica",
            "pub_date": "2018-12-05 14:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3067\u9aa8\u6298\u304c\u958b\u304f\u306e\u306f\u79c1\u306e\u5074\u306b\u306f\u306a\u3044\u300d - \u8a66\u5408",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/descansem-que-nao-sera-do-meu-lado-que-se-abrirao-fraturas-no-benfica-10289002.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "O vice-presidente do Benfica, Jos\u00e9 Eduardo Moniz, critica quem viu em declara\u00e7\u00f5es suas \"enquanto jornalista, inten\u00e7\u00f5es e prop\u00f3sitos relativamente ao Benfica\""
        },
        {
            "title": "Benfica\u306ePa\u00e7osde Ferreira  -  Jornal deNot\u00edcias\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u52dd\u5229\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u3092\u898b\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044",
            "link": "https://www.jn.pt/desporto/interior/veja-os-golos-da-vitoria-do-benfica-frente-ao-pacos-de-ferreira-10283470.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Benfica venceu o Pa\u00e7os de Ferreira por 2-0, em jogo da Ta\u00e7a da Liga, disputado esta quarta-feira no Est\u00e1dio da Luz. Seferovic inaugurou o marcador e Jo\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  Benfica  -  Corchia\u306f\u65e9\u3051\u308c\u30701\u6708\u306b\u623b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763078",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O Benfica est\u00e1 a equacionar a devolu\u00e7\u00e3o de S\u00e9bastien Corchia no mercado de janeiro. O lateral franc\u00eas, 28 anos, est\u00e1 cedido pelo Sevilha at\u00e9 final da ..."
        },
        {
            "title": "Benfica\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e74\u306e\u6700\u3082\u3088\u3044\u72b6\u614b\u306eBonfim\u306e\u8349 -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/vitoria-setubal/liga/relva-do-bonfim-nas-melhores-condicoes-do-ano-para-o-benfica",
            "pub_date": "2018-12-06 11:34:40 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Alvo de in\u00fameras cr\u00edticas desde o in\u00edcio da temporada, o relvado do Est\u00e1dio do Bonfim estar\u00e1 nas melhores condi\u00e7\u00f5es da \u00e9poca para a rece\u00e7\u00e3o do V. Set\u00fabal ..."
        },
        {
            "title": "I Liga\uff1a\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3001\u30dc\u30f3\u30d5\u30a3\u30e0\u3001FC\u30dd\u30eb\u30c8\u3001\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30db\u30fc\u30e0\u3078\u306e\u30ea\u30b9\u30af\u8a2a\u554f -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/desporto/artigos/i-liga-benfica-com-visita-de-risco-ao-bonfim-fc-porto-e-sporting-em-casa",
            "pub_date": "2018-12-06 10:23:57 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Benfica \u00e9 o \u00fanico dos 'grandes' a encontrar um advers\u00e1rio da parte superior da classifica\u00e7\u00e3o na 12.\u00aa jornada da I Liga de futebol, liderada pelo rival FC Porto, ..."
        },
        {
            "title": "Benfica\u304cPa\u00e7os -  Jornal deNot\u00edcias\u3088\u308a\u3082\u5148\u306b\u5d29\u58ca\u3059\u308b\u969b\u306e\u512a\u4f4d\u6027",
            "link": "https://www.jn.pt/desporto/interior/os-golos-que-dao-vantagem-ao-benfica-ao-intervalo-frente-ao-pacos-10283122.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:04:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Benfica chega ao intervalo a vencer o Pa\u00e7os de Ferreira, em jogo da Ta\u00e7a da Liga, disputado no Est\u00e1dio da Luz. Seferovic inaugurou o marcador e Jo\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30c8\u30ea\u30a2\u3078\u306e\u904b\u3092\u9858\u3063\u3066\u9280\u884c\u306b\u884c\u3063\u305f - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/rui-costa-foi-ao-banco-desejar-sorte-a-rui-vitoria",
            "pub_date": "2018-12-06 07:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Rui Costa fez quest\u00e3o de se dirigir ao banco do Benfica, antes de a partida iniciar, para cumprimentar Rui Vit\u00f3ria, num gesto pouco comum no Est\u00e1dio da Luz."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fE-Toupeira\u3067\u88c1\u5224\u3092\u6c42\u3081\u308b\uff1a\u300c\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u660e\u78ba\u306a\u30c6\u30b9\u30c8\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u306a\u3044\u300d - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/e-toupeira-dificilmente-ha-prova-tao-vasta-ou-cristalina-como-neste-caso-diz-procurador-10271709.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30b9\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\uff1a\u30ea\u30fc\u30b0\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u306e\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306e\u52dd\u5229\u3068Milit\u00e3o\u306e\u4fa1\u5024",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/primeira-liga/artigos/revista-de-imprensa-a-vitoria-do-benfica-na-taca-da-liga-e-militao",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "O triunfo do Benfica sobre o Pa\u00e7os de Ferreira (2-0), para a Ta\u00e7a da Liga, e as declara\u00e7\u00f5es do empres\u00e1rio de \u00c9der Milit\u00e3o acerca do potencial do central do FC ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u30ab\u30c3\u30d7 - \u30e2\u30f3\u30bf\u30ec\u30b0\u30ec\u76e3\u7763\u304c\u524d\u63d0\u3068\u3059\u308b\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u30b9\u751f\u307e\u308c\u300d - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763079",
            "pub_date": "2018-12-08 09:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\uff1aBenfica\u304c\u30bf\u30fc\u30f3\u30a2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3068Ordo\u00f1ez\u30dd\u30fc\u30ab\u30fc\u3067\u52dd\u5229 -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/modalidades/hoquei-em-patins/hoquei-benfica-vence-com-reviravolta-e-poker-de-ordonez-na-2-parte",
            "pub_date": "2018-12-04 22:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "O Benfica precisou de um inspirado Lucas Ordo\u00f1ez para bater o Riba d'Ave (7-2), em casa, depois de chegar ao intervalo em desvantagem por 2-1."
        },
        {
            "title": "Seferovic\u3068Jo\u00e3oF\u00e9lix\u306f\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u3068\u30ea\u30fc\u30b0\u30ab\u30c3\u30d7\u6e96\u6c7a\u52dd\u3092\u6226\u3046 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/desportos/interior/seferovic-krovinovic-e-joao-felix-entre-os-titulares-de-rui-vitoria-10281979.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Benfica venceu esta quarta-feira o Pa\u00e7os de Ferreira, no Est\u00e1dio da Luz, por 2-0 e ficou a um curto passo de atingir as meias-finais da Ta\u00e7a da Liga, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a9\u30ea\u30a2\u30fb\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u30b9\u30bf\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30ea\u30aa\u30fb\u30d4\u30d4\u300196\u5e74\u8bb0\u5ff5",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/benfica/detalhe/gloria-benfiquista-rogerio-pipi-faz-96-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 22:20:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Antigo avan\u00e7ado atuou mais de uma d\u00e9cada nos encarnados."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30b9\u306f\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306e\u8a3c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u805e\u3044\u305f\uff1a\u300c\u77e5\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u4eba\u304c\u7bb1\u306b\u3044\u305f\u300d - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/noticias/interior/julio-mendes-ouvido-como-testemunha-do-benfica-havia-pessoas-no-camarote-que-nao-conhecia-10279249.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "J\u00falio Mendes, presidente do V. Guimar\u00e3es, foi ouvido a 26 de novembro no \u00e2mbito do processo E-Toupeira e na qualidade de testemunha apresentada pelo ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u304c\u5f37\u70c8\u306a\u30d4\u30c3\u30c1\u3067\u52dd\u5229\u3092\u53ce\u3081\u308c\u3070\u3001\u305d\u308c\u306f\u52dd\u3066\u306a\u3044\u300d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30cb\u30c3\u30c4",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1129087/quando-o-benfica-esta-forte-dentro-e-fora-do-campo-e-imbativel",
            "pub_date": "2018-12-01 20:13:50 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Ap\u00f3s uma semana complicada em que Lu\u00eds Filipe Vieira, presidente do Benfica, afirmou ter ponderado o despedimento de Rui Vit\u00f3ria ap\u00f3s uma goleada ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab - \u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e8\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u3068\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fb\u30c7\u30fb...\u30c8\u30e9\u30c3\u30af - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762773",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Avan\u00e7ado de 25 anos que chegou este ver\u00e3o ao Benfica proveniente do Pumas UNAM, equipa do M\u00e9xico, o chileno Nicol\u00e1s Castillo fez, frente ao Pa\u00e7os de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306f\u3001\u30bb\u30d5\u30a7\u30ed\u30d3\u30c3\u30c1\u3068\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u30cf\u30fc\u30d5\u30bf\u30a4\u30e0\u3067\u5012\u3057\u305f",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/taca-da-liga/artigos/video-benfica-vence-ao-intervalo-o-p-ferreira-com-golos-de-seferovic-e-joao-felix",
            "pub_date": "2018-12-05 21:06:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "O jogador do SL Benfica, Seferovic (E), festeja com o colega de equipa, Jo\u00e3o F\u00e9lix (D), ap\u00f3s marcar um golo contra o Pa\u00e7os de Ferreira durante o jogo do ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\uff1a\u52dd\u5229\u306f\uff08\u540c\u3058\uff0918\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3057\u3001\u5916\u304b\u3089\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u63f4\u8ecd\u3092\u6b8b\u3059 -  More Football",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/feirense/liga/benfica-vitoria-convoca-mesmo-18-e-deixa-varios-reforcos-de-fora",
            "pub_date": "2018-12-01 12:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "Tal como Rui Vit\u00f3ria tinha anunciado, a lista de convocados do Benfica para o jogo com o Feirense s\u00f3 tem 18 jogadores. No elenco escolhido pelo t\u00e9cnico dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306e\u300c\u9045\u3044\u3001\u9045\u3044\u3001\u9045\u3044\u300d\u3059\u3079\u3066\u306e\u30ac\u30b9\u3078\u306e\u518d\u30a8\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/desportos/interior/rui-vitoria-debaixo-de-fogo-da-titularidade-a-zivkovic-10264665.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Benfica voltou este s\u00e1bado \u00e0s vit\u00f3rias e a exibir, pelo menos durante a segunda parte, futebol de grande qualidade, na rece\u00e7\u00e3o ao Feirense (4-0) que valeu a ..."
        },
        {
            "title": "Benfica\u306f1\u6708\u306b3\u4eba\u306e\u9078\u624b\u3092\u58f2\u308a\u305f\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1130858/benfica-quer-vender-tres-jogadores-em-janeiro-e-ha-sete-nomes-em-equacao",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A pr\u00f3xima janela de transfer\u00eancias, em janeiro, ser\u00e1 agitada para os lados da Luz. O Benfica quer emagrecer o plantel \u00e0s ordens de Rui Vit\u00f3ria e j\u00e1 est\u00e1 a fazer ..."
        }
    ]
}