{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNSGd5WWpSME9SSUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:22:26 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "PAIGC\u306fPGR\u3068\u30ae\u30cb\u30a2\u30d3\u30b5\u30a6\u8b66\u5bdf\u306e\u53f8\u4ee4\u5b98\u306e\u5373\u6642\u89e3\u4efb\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/paigc-pede-demissao-imediata-de-pgr-e-comandante-geral-da-policia-da-guine-bissau/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:16:59 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "O PAIGC quer a demiss\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica e do comandante da pol\u00edcia da Guin\u00e9-Bissau, ap\u00f3s a suspens\u00e3o do recenseamento eleitoral..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u3001Bruno de Carvalho  -  Sol\u306e\u8abf\u67fb\u3092RTP\u306b\u59d4\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u306a\u304b\u3063\u305f",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637341/pgr-nega-ter-autorizado-a-rtp-a-transmitir-o-inquerito-de-bruno-de-carvalho",
            "pub_date": "2018-12-05 21:12:37 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "'N\u00e3o foi requerida, nem autorizada, reprodu\u00e7\u00e3o de tal \u00e1udio', garante a PGR."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9\u306ePGR\u306f\u3001\u60c5\u5831\u3068\u5e02\u6c11\u306e\u6a29\u5229\u3092\u5b88\u308b &quot;\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9&quot;\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/pgr-angolano-quer-equilibrio-entre-a-informacao-e-a-defesa-dos-direitos-dos-cidadaos-10282125.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Procurador-Geral da Rep\u00fablica de Angola defendeu hoje, em Luanda, a necessidade de se encontrar um equil\u00edbrio entre a necessidade de o jornalista ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306f\u3001PGR\u304c\u9632\u885b\u59d4\u54e1\u4f1a\u306b\u9001\u308b\u300c\u3059\u3079\u3066\u306e\u6587\u66f8\u300d\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/politica/interior/inqueritotancos-psd-requer-toda-a-documentacao-enviada-pela-pgr-a-comissao-de-defesa-incluindo-e-mails-10272106.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:11:14 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "O PSD requereu, esta segunda-feira, que seja enviada \u00e0 comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito ao furto de Tancos \"toda a documenta\u00e7\u00e3o enviada\" pela Procuradoria-Geral da ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a3\u30e2\u30ec\u30fc\u30b8\u30fb\u30d7\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u3001PGR\u526f\u8b70\u9577\u306e\u30dd\u30b9\u30c6\u30a3\u904b\u6cb3\u306e\u6b63\u7fa9\u306e\u6b20\u70b9\u3092\u5f37\u8abf",
            "link": "http://portocanal.sapo.pt/noticia/172396",
            "pub_date": "2018-12-04 05:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u904b\u6cb3",
            "source_url": "http://portocanal.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c6\u30f3\u30de\u30fc\u3001\u30ed\u30e9\u30a4\u30de\u306b\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u547d\u3058\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/brasil/michel-temer-decreta-intervencao-federal-em-roraima/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:13:09 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente Michel Temer determinou a interven\u00e7\u00e3o federal geral no estado de Roraima, em virtude da crise na seguran\u00e7a p\u00fablica e penitenci\u00e1ria no estado at\u00e9 31 de dezembro. A decis\u00e3o do presidente foi anunciada na noite desta sexta-feira, 7, em reuni\u00e3o com ministros no Pal\u00e1cio da Alvorada. Agentes penitenci\u00e1rios do estado deixaram de trabalhar e policiais civis deflagraram paralisa\u00e7\u00e3o de 72 horas em raz\u00e3o de meses de sal\u00e1rios atrasados. Os policiais militares, que n\u00e3o podem fazer greve, receberam o apoio de suas esposas, que bloquearam as entrada e sa\u00edda de batalh\u00f5es como forma de protesto..."
        },
        {
            "title": "J\uff06F\u3068MPF\u306e\u5bdb\u5bb9\u5951\u7d04\u306f\u7f70\u91d1\u3092\u4e88\u60f3\u3057\u59cb\u3081\u305f -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/negocios/acordo-de-leniencia-de-jf-e-mpf-passa-a-ter-antecipacao-de-multa-prevista/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:31 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Bras\u00edlia \u2013 O acordo de leni\u00eancia firmado pela J&F com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal foi aditado para inclus\u00e3o de novas cl\u00e1usulas contratuais que, por exemplo, preveem que seja antecipado, no Brasil, o pagamento de multas e outros ressarcimentos acertados anteriormente, caso a holding que controla a processadora de carne JBS feche acordos semelhantes em outros pa\u00edses, informou a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica na tarde desta sexta-feira, 7. Em maio de 2017, a J&F fechou o acordo a leni\u00eancia com procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Distrito Federal no qual se comprometeu a pagar \u00e0 \u00e9po..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u72af\u7f6a\u635c\u67fb\u306e\u305f\u3081\u306b\u9001\u308b - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/carmen-manda-avisar-espanha-para-que-peca-a-extradicao-do-terrorista/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "A ministra do Supremo Tribunal Federal, C\u00e1rmen L\u00facia. Foto: Andr\u00e9 Dusek/Estad\u00e3o A ministra C\u00e1rmen L\u00facia, do Supremo, determinou que o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a notifique a Espanha para apresenta\u00e7\u00e3o do pedido de extradi\u00e7\u00e3o do terrorista Carlos Garcia Juli\u00e1, preso na noite de quarta, 5, em S\u00e3o Paulo. A pris\u00e3o de Juli\u00e1 foi decretada no fim de novembro pela ministra, a pedido da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica. A partir da notifica\u00e7\u00e3o do governo brasileiro, a Justi\u00e7a espanhola dever\u00e1 encaminhar o pedido formal de extradi\u00e7\u00e3o no prazo de tr\u00eas meses. Foragido das autoridades espanholas h\u00e1 14 anos, Jul..."
        },
        {
            "title": "Joesley\u306fSTF\u306b\u5f7c\u304c\u8105\u5a01\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u5831\u544a\u3057\u3001Cunha  -  Folha de S.Paulo\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u793a\u5506\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/joesley-relata-ao-stf-que-sofreu-ameacas-e-sugere-relacao-com-cunha.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O empres\u00e1rio e delator Joesley Batista, um dos donos da JBS, peticionou nesta sexta (7) ao ministro do STF (Supremo Tribunal Federal) Edson Fachin pedindo provid\u00eancias contra supostas amea\u00e7as sofridas por ele na semana passada, como telefonemas com pedidos de dinheiro e chamadas para a Pol\u00edcia Militar ir \u00e0 casa dele, em S\u00e3o Paulo. Na peti\u00e7\u00e3o, a defesa de Joesley sugere que as amea\u00e7as podem ter partido do ex-presidente da C\u00e2mara Eduardo Cunha (MDB-RJ), preso pela Lava Jato em Curitiba. Cunha foi um dos alvos da dela\u00e7\u00e3o da JBS, firmada em maio de 2017 com a PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablic..."
        },
        {
            "title": "PT\u306fPGR\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247\u306e\u524d\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u9867\u554f\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u5bb6\u65cf\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:20 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 L\u00edder do PT na C\u00e2mara, deputado Paulo Pimenta (RS), e o deputado Henrique Fontana (PT-RS) apontam para a Procuradoria Geral da Rep\u00fablica, em um novo documento, que h\u00e1 uma segunda filha de Fabricio Queiroz, ex-assessor de Fl\u00e1vio Bolsonaro, e sua esposa para tamb\u00e9m serem investigadas; os deputados pedem, portanto, um aditamento da representa\u00e7\u00e3o apresentada ao \u00f3rg\u00e3o nesta quinta; \"\u00c9 muita sujeira, muita coisa sem explica\u00e7\u00e3o. E a\u00ed, Sergio Moro, vai investigar?\", questiona Pimenta; leia o documento 247 - O l\u00edder do PT na C\u00e2mara, Paulo Pimenta (RS), e o deputado Henrique Fontana (PT-RS) protocola..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3068JF\u306e\u9593\u306e\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u306f\u3001",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/leniencia-entre-procuradoria-e-jf-tem-novo-aditamento-para-assegurar-interesses-nacionais/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Foto: WERTHER SANTANA/ESTAD\u00c3O Com o objetivo de 'assegurar interesses nacionais' e de 'cumprir o tratado bilateral entre Brasil e EUA', o acordo de leni\u00eancia entre o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e o Grupo J&F recebeu novo aditamento. Ajustado a pedido da procuradora-geral, Raquel Dodge, o novo texto inclui cl\u00e1usulas referentes a obriga\u00e7\u00f5es que os acionistas devem cumprir em caso de compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es com autoridades estrangeiras. Tamb\u00e9m prev\u00ea a antecipa\u00e7\u00e3o, no Brasil, do pagamento de multas e ressarcimentos, caso a empresa seja obrigada a pagar valores no exterior. O aditamento, ..."
        },
        {
            "title": "MPF\u3068\u306eJ\uff06F\u5bdb\u5bb9\u5354\u5b9a\u304c\u65b0\u305f\u306a\u6761\u9805\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/acordo-de-leniencia-da-jf-com-mpf-recebe-novas-clausulas,deafee69fa7b24396bde771008f89b9bqrhlhpof.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:11:12 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O acordo de leni\u00eancia firmado pelo grupo J&F e o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) em junho do ano passado foi aditado (quando informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o acrescidas) para a inclus\u00e3o de novas cl\u00e1usulas contratuais. Os ajustes t\u00eam por objetivo assegurar interesses nacionais e cumprir o tratado bilateral entre Brasil e Estados Unidos. De acordo com a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, o aditamento permitiu que investigadores americanos interrogassem acionistas do grupo nesta semana, em Bras\u00edlia. Procurada, a defesa do grupo informou que n\u00e3o poderia fornecer detalhes do depoimento. As novas cl\u00e1usulas inserid..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30de\u306f\u30ed\u30a4\u30de\u306e\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306b\u547d\u3058\u308b -  R7\u90fd\u5e02",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/temer-decreta-intervencao-federal-em-roraima-ate-o-fim-do-ano-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 23:22:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Temer decreta interven\u00e7\u00e3o em Roraima Valter Campanato/Ag\u00eancia Brasil 27.11.2018 O presidente Michel Temer determinou a interven\u00e7\u00e3o federal no estado de Roraima, em virtude da crise na seguran\u00e7a p\u00fablica e penitenci\u00e1ria no estado at\u00e9 31 de dezembro. A decis\u00e3o do presidente foi anunciada na noite desta sexta-feira (7), em reuni\u00e3o com ministros no Pal\u00e1cio da Alvorada. For\u00e7a-tarefa entra no maior pres\u00eddio de Roraima e inicia interven\u00e7\u00e3o Agentes penitenci\u00e1rios do estado deixaram de trabalhar e policiais civis deflagraram paralisa\u00e7\u00e3o de 72 horas em raz\u00e3o de meses de sal\u00e1rios atrasados. Os policiai..."
        },
        {
            "title": "Rende\u6c0f\u306fOdebrecht\u306e\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb\u306f\u3059\u3067\u306b\u691c\u5bdf\u5b98\u304b\u3089\u62d2\u5426\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/justica/renan-diz-que-e-mails-de-odebrecht-ja-foram-desmentidos-por-delatores/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:58:34 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O senador Renan Calheiros (MDB-AL) se pronunciou, nesta 6\u00aa feira (7.dez.2018), sobre os e-mails de Marcelo Odebrecht inclu\u00eddos pela PGR (Procuradoria Geral da Rep\u00fablica) no inqu\u00e9rito que investiga o emedebista por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ele negou as acusa\u00e7\u00f5es e ainda falou sobre o uso de dados, segundo ele, j\u00e1 desmentidos para acus\u00e1-lo sobre o recebimento de propina. Na nota, diz que a procuradora-geral Raquel Dodge n\u00e3o pode permitir que o MPF (Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal) repita a atitude e se refere aos procuradores como \u201cmonstros\u201d: \u201cPode o MPF continuar vazando o mesmo fato sobe..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u653f\u5e9c\u306f\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3092\u300c\u767d\u304f\u3059\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3001Globo Rural\u526f\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://revistagloborural.globo.com/Noticias/Politica/noticia/2018/12/novo-governo-quer-embranquecer-o-indio-diz-sub-procurador-geral.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:45 GMT",
            "source_nm": "Globo Rural",
            "source_url": "https://revistagloborural.globo.com",
            "desc": "Ant\u00f4nio Carlos Bigonha, subprocurador-geral da Rep\u00fablica (Foto: Ant\u00f4nio Augusto/Secom/PGR) A Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai) come\u00e7ou a semana no Minist\u00e9rio da Agricultura, passou pelo Minist\u00e9rio da Cidadania e voltou ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. O jogo de empurra-empurra mostra que nem o presidente eleito Jair Bolsonaro nem o governo de transi\u00e7\u00e3o sabem o que fazer com os \u00edndios. Pelas redes sociais e pela imprensa, Bolsonaro tem repetido que as ONGs e os indianistas querem condenar os \u00edndios ao isolamento. \u201cMuitos querem tratar voc\u00eas [ind\u00edgenas] como algo raro, que tivesse que ficar num zo..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fdDoJ\u3001Joesley\u3068Wesley\u306e\u58f0\u660e\u3092J\uff06F Lenental\u8ffd\u52a0\u306b\u5f15\u304d\u7d99\u3050",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/doj-dos-eua-toma-depoimento-de-joesley-e-wesley-apos-aditamento-de-leniencia-da-jf,204bf975364c7d7bca4eaaae7b89d906tx3inwi6.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:01:32 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O Departamento de Justi\u00e7a (DoJ) dos Estados Unidos colheu nesta semana depoimentos dos irm\u00e3os Joesley e Wesley Batista, s\u00f3cios da J&F, ap\u00f3s o acordo de leni\u00eancia do grupo com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal ter sido aditado para incluir novas cl\u00e1usulas, disse \u00e0 Reuters uma fonte a par do assunto. Proibidos de deixarem o pa\u00eds, os irm\u00e3os Batista depuseram a representantes do DoJ em Bras\u00edlia, disse a fonte. O teor dos depoimentos \u00e9 sigiloso e n\u00e3o se sabe se essas tratativas v\u00e3o culminar numa nova leni\u00eancia com autoridades dos EUA. No in\u00edcio em 2017, o DoJ firmou acordo de leni\u00eancia com outra gran..."
        },
        {
            "title": "PF\u306f\u5e02\u6c11\u8b66\u5bdf\u304c\u884c\u3063\u305f\u30de\u30ea\u30a8\u30eb\u306e\u4e8b\u4ef6\u306e\u635c\u67fb\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30d6\u30ed\u30b0\u30fb\u30c0\u30fb\u30b7\u30c0\u30c0\u30cb\u30a2",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/pf-solicita-investigacao-do-caso-marielle-conduzida-pela-policia-civil/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:39:16 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "A Pol\u00edcia Federal (PF) pediu acesso \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro sobre o assassinato da vereadora Marielle Franco (PSOL) e do motorista Anderson Gomes. Desde o m\u00eas passado, a PF apura se uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa atua para atrapalhar as investiga\u00e7\u00f5es e se h\u00e1 omiss\u00e3o por parte das autoridades p\u00fablicas. Marielle e Anderson Gomes foram mortos em mar\u00e7o deste ano no Rio e at\u00e9 agora os respons\u00e1veis pelo assassinato n\u00e3o foram identificados. \u00c0 TV Globo, investigadores da PF afirmaram que acessar o inqu\u00e9rito da Pol\u00edcia Civil do Rio \u00e9 uma etapa estrat\u00e9gica. Isso porque ser\u00e1 pos..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u306f\u30dc\u30c3\u30af\u30b92\u3068Coaf  -  Estado de Minas\u306e\u8cea\u554f\u306e\u5f8c\u306b\u96c6\u5408\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,1011416/onyx-abandona-coletiva-apos-perguntas-sobre-caixa-2-e-coaf.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 01:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Alvo de uma investiga\u00e7\u00e3o de caixa dois pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR), o futuro ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, pediu tr\u00e9gua \u00e0 imprensa, se irritou com perguntas dos jornalistas e abandonou uma entrevista coletiva ap\u00f3s participar de um almo\u00e7o com empres\u00e1rios do Lide (Grupo de L\u00edderes Empresariais) nessa sexta-feira, 7, na capital paulista. O coordenador da transi\u00e7\u00e3o irritou-se com uma pergunta sobre o relat\u00f3rio do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) que mostra movimenta\u00e7\u00f5es financeiras suspeitas de um ex-motorista do senador eleito Fl\u00e1vio Bolsonar..."
        },
        {
            "title": "&#39;\u8150\u6557\u306f\u6a29\u5229\u306eusufruct\u3092\u963b\u5bb3\u3059\u308b\u3001\u6bba\u3059&#39;\u3001Raquel  - Estad\u00e3o\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/a-corrupcao-mata-inibe-o-usufruto-de-direitos-diz-raquel/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Foto: Dida Sampaio/ESTAD\u00c3O A procuradora-geral, Raquel Dodge, alertou nesta sexta, 7, que 'a corrup\u00e7\u00e3o mata, inibe o usufruto de direitos, mant\u00e9m o controle de poder e a opress\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, inibe o desenvolvimento humano'. Raquel fez a palestra de encerramento do 8.\u00ba Congresso do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o, em S\u00e3o Lu\u00eds. \"O MP e os 70 anos da Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos\" foi o tema do evento. A procuradora fez um paralelo entre direitos humanos e corrup\u00e7\u00e3o para demonstrar os malef\u00edcios que a conduta de gestores \u00edmprobos causa \u00e0 sociedade. \"A corrup\u00e7\u00e3o inviabiliza a promo..."
        },
        {
            "title": "News Bahia\u306e\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u6240\u306e\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u72af\u7f6a\u306f\u3001STJ\u3068PGR\u306b\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30d5\u30a9\u30eb\u30e2\u30b5\u30fb\u30c9\u30fb\u30ea\u30aa\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u3068\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30ea\u30fc\u30bf\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30b7\u30a2\u306e\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u306b\u6240\u5728\u3059\u308b\u8fb2\u6751\u5730\u5e2f\u306e\u571f\u5730\u5fb4\u53ce\u4e8b\u4ef6 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30fb\u30d0\u30a4\u30a2\uff08Jornal Grande Bahia\u3001JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/noticia-crime-contra-a-ex-presidente-do-tribunal-de-justica-da-bahia-e-encaminhada-ao-stj-e-pgr-caso-envolve-grilagem-de-terras-de-propriedades-rurais-situadas-nos-municipios-de-formosa-do-rio-preto/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:17 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Certid\u00e3o da A\u00e7\u00e3o Penal n\u00ba 920, que tramita no STJ, em que figuram como r\u00e9us a ex-presidente do TJBA desembargadora Maria do Socorro Barreto Santiago e outros. P\u00e1ginas 1, 2 e 11 da Not\u00edcia Crime apresentada no STJ pelo advogado Felisberto C\u00f3rdova contra a ex-presidente do TJBA. Representando Oswaldo Santos Parizotto, o advogado Felisberto Odilon C\u00f3rdova (OAB/SC n\u00ba 0640), no dia 20 de novembro de 2018, peticionou, ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) e a Procuradoria Geral da Rep\u00fablica (PGR), A\u00e7\u00e3o Penal Privada Subsidi\u00e1ria (APn n\u00ba 920/DF \u2014 2018/0312370-2 | Processo n\u00ba 0312370-51.2018.3.00.00..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30c3\u30c7\u30a3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08Blasting News\uff09\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09\u306f\u3001",
            "link": "https://br.blastingnews.com/politica/2018/12/juiza-gabriela-hardt-envia-resposta-a-fachin-apos-novo-pedido-de-liberdade-de-lula-002792265.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:17:36 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08Brasil\uff09",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "A ju\u00edza Gabriela Hardt, que substituiu Sergio Moro nos processos da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, enviou uma resposta ao ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal (STF), defendendo a senten\u00e7a proferida por Sergio Moro na a\u00e7\u00e3o penal do s\u00edtio de Atibaia, segundo a qual o ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi condenado a 12 anos e 1 m\u00eas de pris\u00e3o. Os advogados do petista entraram com uma reclama\u00e7\u00e3o pedindo para que o Supremo suspenda a senten\u00e7a proferida pelo ex-magistrado. Eles alegam que n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre a tese da acusa\u00e7\u00e3o e o cerne da senten\u00e7a. O objetivo da defesa \u00e9 anular todo o ..."
        },
        {
            "title": "PT\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001PGR  -  VEJA.com\u306eFl\u00e1vioBolsonaro\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8868\u5f70",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/lider-do-pt-entra-com-representacao-contra-flavio-bolsonaro-na-pgr/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:22:14 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O l\u00edder do PT na C\u00e2mara, deputado Paulo Pimenta (RS), ingressou nesta quinta-feira, 6, com uma representa\u00e7\u00e3o criminal na Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica para pedir a instaura\u00e7\u00e3o de procedimento para investigar se o filho do presidente eleito Jair Bolsonaro, o senador eleito Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ), e a futura primeira-dama, Michele Bolsonaro, receberam repasses de dinheiro il\u00edcito. O pedido baseia-se na reportagem publicada nesta quinta pelo jornal O Estado de S. Paulo que mostra que um relat\u00f3rio do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) apontou movimenta\u00e7\u00e3o at\u00edpica de 1,2 ..."
        },
        {
            "title": "Raquel Dodge\u306fMarielle\u6bba\u4eba\u304c\u89e3\u6c7a\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u8a34\u3048\u307e\u3059 -  Positive World",
            "link": "http:///noticias/brasil/20490535-raquel-dodge-apela-para-que-assassinato-de-marielle-seja-solucionado.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:09:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, fez na quarta-feira (5) um apelo para que o assassinato da vereadora Marielle Franco, morta em mar\u00e7o deste ano, seja elucidado pelas autoridades. \"Gostaria de que n\u00e3o nos esquec\u00eassemos de lembrar do assassinato de Marielle nessa oportunidade, porque Marielle foi uma importante ativista e defensora de direitos humanos no seu estado [Rio de Janeiro]. Emprestou a sua voz em favor de popula\u00e7\u00f5es mais exclu\u00eddas e seu assassinato \u00e9 uma express\u00e3o contra a mulher e contra a mulher negra que quer ocupar espa\u00e7os de poder no nosso pa\u00eds e, portanto, necess..."
        },
        {
            "title": "\u5632\u7b11\u306e\u611f\u899a\u304c\u306a\u3044 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/sem-senso-de-ridiculo/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Ao apelarem para esp\u00edrito de corpo da c\u00fapula do Judici\u00e1rio, Toffoli e Lewandowski revelam ignor\u00e2ncia e incompreens\u00e3o. Foto: C NJ O presidente do STF, Dias Toffoli, perdeu completamente o senso do rid\u00edculo ao mandar o ministro extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, e a procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, investigar o bate-boca em voo de carreira de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia, entre seu colega Ricardo Lewandowski e o advogado Cristiano Caiado de Acioli. O que este disse ao ministro - \"sinto vergonha do Supremo\" - foi registrado por celulares e distribu\u00eddo em redes sociais,..."
        },
        {
            "title": "JF\uff06MPF\u3068\u306e\u5bdb\u89e3\u5951\u7d04\u306f\u3001\u7f70\u91d1\u544a\u77e5\u3092\u4e88\u544a\u3057\u3066\u8ffd\u52a0\u3055\u308c\u305f -  R7\u7d4c\u6e08",
            "link": "https://noticias.r7.com/economia/acordo-de-leniencia-da-jf-com-mpf-e-aditado-com-previsao-de-antecipacao-de-multa-07122018-1",
            "pub_date": "2018-12-07 20:14:30 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30fc",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Por Ricardo Brito BRAS\u00cdLIA (Reuters) - O acordo de leni\u00eancia firmado pela J&F com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal foi aditado para inclus\u00e3o de novas cl\u00e1usulas contratuais que, por exemplo, preveem que seja antecipado, no Brasil, o pagamento de multas e outros ressarcimentos acertados anteriormente, caso a holding que controla a processadora de carne JBS feche acordos semelhantes em outros pa\u00edses, informou a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica na tarde desta sexta-feira. Em maio de 2017, a J&F fechou o acordo a leni\u00eancia com procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Distrito Federal no qual se ..."
        },
        {
            "title": "Coaf\u306f\u5143Fl\u00e1vio\u88dc\u4f50\u5b98\u306eMichelle Bolsonaro\u3078\u306e\u975e\u5178\u578b\u7684\u79fb\u8ee2\u3092\u793a\u3059 -  Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/justica/coaf-indica-repasse-atipico-de-ex-assessor-de-flavio-michelle-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:11 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O ex-assessor e ex-motorista do senador eleito Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ), Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, foi citado em 1 relat\u00f3rio produzido pelo Coaf (Conselho de Controle de Atividades Financeiras) por movimenta\u00e7\u00f5es financeiras at\u00edpicas em uma conta no banco Ita\u00fa. O policial militar teria movimentado, de janeiro de 2016 a janeiro de 2017, R$ 1,2 milh\u00e3o. Uma das transa\u00e7\u00f5es, 1 cheque de R$ 24.000 foi destinado \u00e0 futura primeira-dama, Michelle Bolsonaro. O documento \u00e9 fruto do desdobramento da Opera\u00e7\u00e3o Furna da On\u00e7a, ligada \u00e0 Lava Jato no Rio. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de S. Pa..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306f\u6a2a\u9818\u306e\u305f\u3081\u306b\u5144\u5f1fL\u00facio\u3068Geddel Vieira Lima\u3092\u544a\u767a -  VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/pgr-denuncia-irmaos-lucio-e-geddel-vieira-lima-por-peculato/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:52:23 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, protocolou nesta quarta-feira, 5, uma den\u00fancia contra o deputado federal L\u00facio Vieira Lima, seu irm\u00e3o e ex-ministro Geddel Vieira Lima, a m\u00e3e deles, Marluce Vieira Lima, e outras cinco pessoas pelo crime de peculato. Segundo a den\u00fancia, h\u00e1 provas documentais e testemunhais que comprovam que a fam\u00edlia Vieira Lima se apropriava de at\u00e9 80% dos sal\u00e1rios de secret\u00e1rios parlamentares, sendo alguns funcion\u00e1rios fantasma da C\u00e2mara dos Deputados. Somados, os valores desviados no caso das nomea\u00e7\u00f5es indevidas ultrapassam 5,2 milh\u00f5es de reais. A den\u00fancia ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e7\u30fc\u30c8 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3068\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u9078\u629e -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/alerj-proibe-venda-da-cedae-quarto-mandato-para-evo/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:57:34 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O embate da Cedae O Vice-governador eleito na chapa de Wilson Witzel (PSC), Cl\u00e1udio Castro (PSC) disse ao jornal O GLOBO que o governo dever\u00e1 entrar na Justi\u00e7a para derrubar o projeto da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro que proibiu, ontem, a privatiza\u00e7\u00e3o da Cedae, a companhia de \u00e1gua e esgoto do estado. A medida retirou a Cedae do acordo do Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal com a Uni\u00e3o. Os deputados fluminenses derrubaram nesta quarta-feira o veto de Luiz Fernando Pez\u00e3o (MDB) que impedia a mudan\u00e7a no acordo. \u201cN\u00e3o \u00e9 uma derrota do futuro governo, at\u00e9 porque tamb\u00e9m somos contra a venda da ..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306b\u306fMarcello Odebrecht\u306e\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5951\u7d04\u8005\u306e\u305f\u3081\u306bRenan\u306e\u696d\u7e3e\u3092\u5224\u65ad\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 - Paran\u00e1Portal",
            "link": "https://paranaportal.uol.com.br/destaques/destaque-3/pgr-inclui-e-mails-de-marcelo-odebrecht-em-inquerito-que-apura-atuacao-de-renan-a-favor-de-empreiteira/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:19:03 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30e9\u30ca\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://paranaportal.uol.com.br",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, incluiu emails do empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht no inqu\u00e9rito que investiga o senador Renan Calheiros (MDB-AL) e o filho dele, o governador de Alagoas, Renan Filho (MDB), por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ela tamb\u00e9m pediu a prorroga\u00e7\u00e3o por 60 dias para a conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito, aberto no ano passado para apurar pagamentos indevidos a Renan Calheiros para financiar a campanha de Renan Filho em 2014 em troca da aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria 677/2015, de interesse do Grupo Odebrecht. Por esta medida provis\u00f3ria, que tornou-se lei, a Braskem, emp..."
        },
        {
            "title": "Pez\u00e3o\u306f\u5211\u52d9\u6240\u3067\u306e\u65d7\u306e\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u306b\u53c2\u52a0",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/2018/12/07/pezao-participa-do-hasteamento-da-bandeira-nacional-em-presidio.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O governador afastado do Rio de Janeiro, Luiz Fernando Pez\u00e3o (MDB), participou da cerim\u00f4nia de hasteamento da bandeira nacional, nesta sexta-feira (7), no p\u00e1tio do (BEP) Batalh\u00e3o Especial Prisional da PM (Pol\u00edcia Militar) em Niter\u00f3i, onde ele est\u00e1 detido desde o \u00faltimo dia 29. As imagens, feitas pela TV Globo, mostram uma das atividades da rotina de Pez\u00e3o na cadeia. A regra da unidade obriga todos os detentos a se perfilarem em frente \u00e0 bandeira do Brasil \u00e0s sextas-feiras, \u00e0s 8h e \u00e0s 18h. Nas imagens, o emedebista aparece usando bermuda preta, camiseta branca e chinelo de dedo. Pez\u00e3o \u00e9 susp..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30c3\u30b8\u306b\u306f\u3001Marcelo Odebrecht\u304b\u3089Renan Calheiros  -  Poder360\u306b\u3088\u308b\u8abf\u67fb\u306e\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.poder360.com.br/justica/dodge-inclui-e-mails-de-marcelo-odebrecht-em-inquerito-de-renan-calheiros/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:00:51 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, incluiu nesta semana novos e-mails de Marcelo Odebrecht no inqu\u00e9rito que investiga o senador Renan Calheiros (MDB-AL) e o filho dele, o governador de Alagoas, Renan Filho (MDB), por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada pela jornalista Andr\u00e9ia Sadi, do G1, na 5\u00aa feira (6.dez.2018). Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Segundo Raquel Dodge, as informa\u00e7\u00f5es contidas nos e-mails mostram \u201catua\u00e7\u00e3o concertada\u201d de Renan e de Romero Juc\u00e1 (MDB-RR) para beneficiar a empreiteira. Al\u00e9m da inclus\u00e3o dos e-mails no..."
        },
        {
            "title": "Toffoli\u306f\u3001PF\u3068PGR\u306b\u3001STF\u306e\u300c\u6065\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e57\u5ba2\u4e8b\u4ef6\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b -  Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-06/lewandowski-stf-dias-toffoli.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:32:35 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Dias Toffoli entendeu que o ministro Lewandowski foi ofendido durante o voo a Bras\u00edlia e que passageiro deve ser punidoConselho Nacional de Justi\u00e7a \u2013 CNJ 13.09.2018 O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Dias Toffoli, pediu na noite desta quarta-feira (5) que a Pol\u00edcia Federal (PF) e a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) se debrucem sobre o caso do passageiro de avi\u00e3o que abordou o ministro Ricardo Lewandowski em um voo para chamar o STF de \"vergonha\". Segundo Dias Toffoli, Lewandowski foi ofendido na abordagem e, por causa isso, o caso precisaria ser apurado pelos \u00f3rg\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "JBS\u306e\u8abf\u67fb\u62c5\u5f53\u8005\u306f\u3001STJ\u306bOperation Capitu  -  Folha de S.Paulo\u306e\u691c\u7d22\u3068\u5dee\u3057\u62bc\u3055\u3048\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3059\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/delatores-da-jbs-pedem-ao-stj-para-anular-busca-e-apreensao-da-operacao-capitu.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A defesa de delatores da JBS pediu ao STJ (Superior Tribunal de Justi\u00e7a) para anular a busca e apreens\u00e3o realizada contra eles no in\u00edcio de novembro, no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Capitu, sob o argumento de que o TRF-1 (Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o) n\u00e3o tinha atribui\u00e7\u00e3o para determinar a medida. Indiretamente, o pedido visa evitar que novas opera\u00e7\u00f5es contra os delatores da JBS, como a Capitu, sejam deflagradas pelos tribunais inferiores -se o STJ reconhecer que o TRF-1 n\u00e3o tinha atribui\u00e7\u00e3o e mandar anular a busca e apreens\u00e3o, ficar\u00e1 uma mensagem para todos os outros ju\u00edzes. Pol\u00edcia Federa..."
        },
        {
            "title": "PGR\u3001Marcelo Odebrecht\u304b\u3089Renan Calheiros\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u3067\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b - \u30dd\u30fc\u30bf\u30ebiG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-06/pgr-marcelo-odebrecht-renan.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:49:05 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Senador Renan Calheiros (PMDB-AL) teve sua situa\u00e7\u00e3o na Justi\u00e7a ainda mais agravada com emails de Marcelo OdebrechtGeraldo Magela/Ag\u00eancia Senado - 4.4.17 Uma s\u00e9rie de emails apresentados \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) pelo empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht, delator da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, em abril e setembro deste ano, foram inclu\u00eddos, nesta semana, no inqu\u00e9rito que investiga o senador Renan Calheiros (MDB-AL). Neste inqu\u00e9rito, Renan \u00e9 investigado por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Leia tamb\u00e9m: Filho de testemunha no caso Odebrecht na Col\u00f4mbia \u00e9 morto por envenenamento De acordo com a P..."
        },
        {
            "title": "MBL\u306f\u3001STF\u306e\u6b63\u9762\u306b\u5de8\u5927\u306a\u6295\u5f71\u3092\u6301\u3064Lewandowski\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70\u3092\u62e1\u5927\u3059\u308b - \u30dd\u30fc\u30bf\u30ebiG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-06/mbl-stf-e-uma-vergonha-lewandowski.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:20:12 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "MBL projetou mensagem 'O STF \u00e9 uma vergonha' na fachada do Supremo; associa\u00e7\u00f5es reclamaramDivulga\u00e7\u00e3o/MBL \"O STF \u00e9 uma vergonha\". A frase que motivou a deten\u00e7\u00e3o do advogado Cristiano Caiado de Acioli ap\u00f3s voo ao lado do ministro Ricardo Lewandowski, nesta semana, virou mote de uma campanha endossada pelo Movimento Brasil Livre (MBL) contra o autoritarismo. Integrantes do MBL usaram proje\u00e7\u00f5es de luzes para ampliar o protesto de Acioli em plena fachada do Supremo Tribunal Federal. \"A gente n\u00e3o vai se calar por causa de uma carteirada. Vamos combater esse autoritarismo no Supremo\", disse um dos..."
        },
        {
            "title": "Dodge Enlightens Marielle Franco Murder",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/cidades/raquel-dodge-cobra-esclarecimento-do-assassinato-de-marielle-franco,89751eebc37b4c4b5b22e2126d434bae2cqpvtlt.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:59:15 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Em um evento, a procuradora-geral da Rep\u00fablica reconheceu a import\u00e2ncia da ativista e defensora dos direitos humanos no Rio de JaneiroReuters Em um evento que discute a preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher realizado no Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico nesta quarta-feira, 5, a procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, cobrou o esclarecimento do assassinato da vereadora Marielle Franco, que, segundo ela, foi uma importante ativista e defensora dos direitos humanos no Rio de Janeiro. \"(Marielle Franco) Emprestou a sua voz em favor de popula\u00e7\u00f5es mais exclu\u00eddas e seu assas..."
        },
        {
            "title": "Toffoli\u306fDodge PGR\u306b\u98db\u884c\u6a5f\u306eFTS\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u72af\u7f6a\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/justica/toffoli-pede-a-dodge-que-pgr-investigue-ofensas-ao-stf-em-aviao/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:46:51 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O presidente do STF (Supremo Tribunal Federal), ministro Dias Toffoli, pediu nesta 4\u00aa feira (5.dez.2018) \u00e0 PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica) que investigue as \u201cofensas dirigidas ao Supremo Tribunal Federal\u201d por 1 advogado. No mesmo pedido, Toffoli afirma que encaminhou ao Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Tanto ao Executivo quanto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, Toffoli pede que \u201csejam adotadas as provid\u00eancias cab\u00edveis\u201c. Leia a \u00edntegra. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail O epis\u00f3dio foi na manh\u00e3 da 3\u00aa feira (4.dez), em 1 voo comercial de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia, que partiu..."
        },
        {
            "title": "Glencore\u3068\u4ed6\u306e\u5546\u54c1\u5de8\u4eba\u3092\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8\u306b\u3057\u305fLava-Jato  -  Minas Gerais",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/05/interna_politica,1010663/glencore-e-outras-gigantes-do-setor-de-commodities-sao-alvo-de-lava-ja.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 18:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A Opera\u00e7\u00e3o Sem Limites, 57\u00aa fase da Lava-Jato deflagrada nesta quarta-feira, 5, investiga empresas do mercado internacional por suspeita de pagar milh\u00f5es em propinas a funcion\u00e1rios da Petrobras em troca de vantagens na aquisi\u00e7\u00e3o de derivados do petr\u00f3leo. Na mira, segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), est\u00e3o as gigantes Vitol, Trafigura e Gleconre, com faturamento superior ao da estatal. A Lava-Jato suspeita que, entre 2011 e 2014, as tr\u00eas empresas efetuaram pagamentos de propinas para intermedi\u00e1rios e funcion\u00e1rios da Petrobras nos montantes, respectivamente, de US$ 5,1 milh\u00f5es, US$ 6,1..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30e2\u30c7\u30a3\u30c6\u30a3\u30fc\u30b8\u30e3\u30a4\u30a2\u30f3\u30c4\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8\u30e9\u30d0\u30fb\u30b8\u30e3\u30c8 - \u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941683/gigantes-do-setor-de-commodities-sao-alvo-de-lava-jato.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:59:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "A Opera\u00e7\u00e3o Sem Limites, 57\u00aa fase da Lava Jato deflagrada nesta quarta-feira, 5, investiga empresas do mercado internacional por suspeita de pagar milh\u00f5es em propinas a funcion\u00e1rios da Petrobras em troca de vantagens na aquisi\u00e7\u00e3o de derivados do petr\u00f3leo. Na mira, segundo o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), est\u00e3o as gigantes Vitol, Trafigura e Gleconre, com faturamento superior ao da estatal. A Lava Jato suspeita que, entre 2011 e 2014, as tr\u00eas empresas efetuaram pagamentos de propinas para intermedi\u00e1rios e funcion\u00e1rios da Petrobras nos montantes, respectivamente, de US$ 5,1 milh\u00f5es, US$ 6,1..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u306f\u8abf\u67fb\u306e\u8cea\u554f\u306e\u5f8c\u306b\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u7d42\u4e86\u3059\u308b -  R7\u90fd\u5e02",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/onyx-abandona-entrevista-apos-perguntas-sobre-investigacoes-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Onyx: \"Se tem um cara que \u00e9 tranquilo, sou eu\" Adriano Machado/Reuters - 14.11.2018 Alvo de uma investiga\u00e7\u00e3o de caixa dois pela PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica), o futuro ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, pediu tr\u00e9gua \u00e0 imprensa, se irritou com perguntas dos jornalistas e abandonou uma entrevista coletiva ap\u00f3s participar de um almo\u00e7o com empres\u00e1rios do Lide (Grupo de L\u00edderes Empresariais) nessa sexta-feira (7), em S\u00e3o Paulo. O coordenador da transi\u00e7\u00e3o irritou-se com uma pergunta sobre o relat\u00f3rio do Coaf (Conselho de Controle de Atividades Financeiras) que mostra movimenta\u00e7..."
        },
        {
            "title": "Geddel\u3068L\u00facioVieira Lima\u306f\u3001R $ 51 mi\u306e\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc\u306b\u95a2\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\u306e\u76ee\u6a19\u3067\u3059 -  Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-05/geddel-vieira-lima-lucio-51-milhoes.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:52:26 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Ex-ministro Geddel Vieira Lima foi denunciado pela segunda vez em raz\u00e3o de desdobramentos de investiga\u00e7\u00e3o sobre bunkerValter Campanato/Ag\u00eancia Brasil O ex-ministro Geddel Vieira Lima (MDB) e o irm\u00e3o, o deputado L\u00facio Vieira Lima (MDB-BA), foram denunciados pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) por crime de peculato. A m\u00e3e dos pol\u00edticos, Marluce Quadros, tamb\u00e9m consta no r\u00f3l de denunciados, que inclui ainda mais cinco pessoas. O pedido de abertura de a\u00e7\u00e3o penal contra os denunciados ser\u00e1 analisado pelo relator do caso no Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Alexandre de Moraes. A no..."
        },
        {
            "title": "Toffoli\u306fPGR\u3068PF\u306bLewandowski\u3068STF\u72af\u7f6a\u3092\u4f34\u3046\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u589c\u843d\u4e8b\u6545\u306b\u3064\u3044\u3066\u8b1d\u7f6a\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/toffoli-pede-que-pgr-e-pf-apurem-episodio-em-aviao-envolvendo-lewandowski-e-ofensas-ao-stf/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Dias Toffoli. Foto: Dida Sampaio/Estad\u00e3o O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministro Dias Toffoli, pediu na noite desta quarta-feira (05) que a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) e a Pol\u00edcia Federal apurem o epis\u00f3dio ocorrido nesta ter\u00e7a-feira (04) envolvendo o ministro Ricardo Lewandowski e o advogado Cristiano Caiado de Acioli, em voo que ia de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia. No of\u00edcio, Toffoli solicita que sejam \"adotadas as provid\u00eancias cab\u00edveis\" sobre os fatos, \"consistentes em ofensas dirigidas ao STF\". O documento foi enviado a Procuradora-Geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, e..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u306fCoaf\u306e\u884c\u52d5\u306b\u7591\u554f\u3092\u62b1\u304d\u3001\u5f7c\u3089\u304cBolsonaro\u306e\u8a55\u5224\u3092\u7834\u58ca\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - Paran\u00e1Portal",
            "link": "https://paranaportal.uol.com.br/destaques/destaque-1/onyx-questiona-acao-da-coaf-e-diz-que-estao-tentando-destruir-reputacao-de-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:57:08 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30e9\u30ca\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://paranaportal.uol.com.br",
            "desc": "O ministro extraordin\u00e1rio da transi\u00e7\u00e3o, Onyx Lorenzoni, confirmado para a Casa Civil, disse hoje (7), em S\u00e3o Paulo, que h\u00e1 setores que tentam destruir a reputa\u00e7\u00e3o do presidente eleito, Jair Bolsonaro, e que \u00e9 necess\u00e1rio separar \u201co joio do trigo\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o foi em resposta a um relat\u00f3rio do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira at\u00edpica de um ex-assessor do deputado estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-SP). \u201cSetores est\u00e3o tentando destruir a reputa\u00e7\u00e3o do sr. Jair Messias Bolsonaro. No Brasil, a gente tem que saber separar o joio do trigo. Nesse govern..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u79c1\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u6804\u8a89\u3092\u5b88\u308b\u3053\u3068\u3092\u7fa9\u52d9\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u3088\u3046\u3060&quot;\u3068\u3001Lewandowski\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u6279\u5224\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a9e\u3063\u305f -  Young Pan",
            "link": "https://jovempan.uol.com.br/noticias/brasil/me-senti-na-obrigacao-de-defender-a-honra-do-supremo-diz-lewandowski-sobre-critica-no-aviao.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:29:20 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30d1\u30f3",
            "source_url": "https://jovempan.uol.com.br",
            "desc": "O ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal (STF), afirmou que s\u00f3 reagiu \u00e0 cr\u00edtica de um advogado no avi\u00e3o porque ele ofendeu a Corte. \u201cEu me senti na obriga\u00e7\u00e3o de defender a honra do Supremo\u201d, afirmou Lewandowski ao jornal Folha de S. Paulo. \u201cSe fosse ofensa ao meu trabalho, eu poderia at\u00e9 relevar, como j\u00e1 relevei em v\u00e1rias outras ocasi\u00f5es\u201d, completou ele. Na \u00faltima ter\u00e7a-feira (4), o magistrado estava num voo da Gol, que viajaria de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia, quando ouviu do advogado Cristiano Caiado de Acioli, de 39 anos, que \u201co Supremo \u00e9 uma vergonha, viu?\u201d. \u201cEu tenho verg..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306fSTF\u306bEduardo Cunha\u3078\u306e\u5c0f\u5305\u30b3\u30fc\u30d1\u30b9\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u8acb\u3059\u308b -  Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/lava-jato/pgr-pede-ao-stf-que-negue-habeas-corpus-a-eduardo-cunha/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:25:41 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, apresentou parecer nesta 3\u00aa feira (4.dez.2018) em que pede ao STF (Supremo Tribunal Federal) para que negue habeas corpus a Eduardo Cunha (MDB-RJ), ex-presidente da C\u00e2mara, no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail O ex-deputado \u00e9 acusado pela pr\u00e1tica dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva, lavagem de dinheiro, evas\u00e3o de divisas e recebimento de vantagem indevida em contrato da Petrobras na \u00c1frica, al\u00e9m de e manter o dinheiro em contas secretas na Su\u00ed\u00e7a. Cunha est\u00e1 preso desde 19 outubro de 2016 na S..."
        },
        {
            "title": "Temer\u306f\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306bRoraima\u3067\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u767a\u8868 - Ga\u00fachaZH",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/seguranca/noticia/2018/12/temer-anuncia-intervencao-federal-em-roraima-ate-o-fim-do-ano-cjpenskza0jxh01pi15x0rlbk.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:26:28 GMT",
            "source_nm": "Ga\u00fachaZH",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Presidente da Rep\u00fablica anunciou medida em reuni\u00e3o com ministros no Pal\u00e1cio da AlvoradaIsac N\u00f3brega / Presid\u00eancia da Rep\u00fablica/Divulga\u00e7\u00e3o O presidenteMichel Temer determinou a interven\u00e7\u00e3o federal at\u00e9 31 de dezembro no Estado de Roraima, em virtude da crise na seguran\u00e7a p\u00fablica e penitenci\u00e1ria no Estado. A decis\u00e3o do presidente foi anunciada na noite desta sexta-feira (7), em reuni\u00e3o com ministros no Pal\u00e1cio da Alvorada. Agentes penitenci\u00e1rios do Estado deixaram de trabalhar e policiais civis deflagraram paralisa\u00e7\u00e3o de 72 horas em raz\u00e3o de meses de sal\u00e1rios atrasados. Os policiais militares,..."
        },
        {
            "title": "Fachin\u306fPGR\u304b\u3089\u306e\u8981\u8acb\u306b\u5fdc\u3048\u3001STF\u3067Onyx Lorenzoni  - Di\u00e1riodo Centro do Mundo\u306e\u30b1\u30fc\u30b92\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u8a34\u8a1f\u3092\u958b\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br/essencial/fachin-atende-pedido-da-pgr-e-abre-processo-no-stf-para-apurar-caixa-dois-de-onyx-lorenzoni/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:56:47 GMT",
            "source_nm": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://www.diariodocentrodomundo.com.br",
            "desc": "Reportagem de Andr\u00e9 de Souza no Globo informa que o ministro Edson Fachin , do Supremo Tribunal Federal ( STF ), determinou a abertura de um processo para apurar o pagamento de caixa dois do grupo J&F , dono da JBS, para o deputado Onyx Lorenzoni(DEM-RS), futuro chefe da Casa Civil do governo do presidente eleito Jair Bolsonaro . N\u00e3o se trata de inqu\u00e9rito ainda, mas de uma fase anterior do processo. Fachin atendeu a um pedido da procuradora-geral da Rep\u00fablica Raquel Dodge para abrir dez processos com o objetivo de apurar o suposto pagamento de caixa dois a parlamentares. De acordo com a pub..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30a4\u30de\u30fc\u3001\u30ed\u30e9\u30a4\u30de - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9\u306b\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u306e\u4ecb\u5165\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/temer-anuncia-intervencao-federal-em-roraima",
            "pub_date": "2018-12-07 23:01:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O presidente Michel Temer decidiu, nesta sexta-feira (7/12), decretar interven\u00e7\u00e3o federal em Roraima, devido \u00e0 crise de seguran\u00e7a p\u00fablica que se agravou no estado nos \u00faltimos dias, levando agentes penitenci\u00e1rios e policiais civis e militares a deflagrarem greve geral. Com a decis\u00e3o, haver\u00e1 cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para o Estado entre R$ 150 milh\u00f5es e R$ 200 milh\u00f5es, a serem usados para pagamento de servidores e outras despesas (o recurso fica fora da regra do teto de gastos da Uni\u00e3o). Inicialmente, ser\u00e1 liberada, por medida provis\u00f3ria, parcela de R$ 23 milh\u00f5es. Conforme o presidente anunciou ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u306f\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u30fb\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cb\u3092\u5b88\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b -  R7 Cities",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/moro-defende-onyx-lorenzoni-e-diz-que-confia-em-seu-trabalho-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 18:30:26 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Os futuros ministros da Justi\u00e7a, Sergio Moro, e da Casa Civil, Onyx Lorenzoni Mateus Bonomi/AGIF/Folhapress - 20.11.2018 O futuro ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Sergio Moro, afirmou nesta ter\u00e7a-feira (4) que confia no trabalho do ministro extraordin\u00e1rio da transi\u00e7\u00e3o, Onyx Lorenzoni. Indicado como futuro ministro da Casa Civil, Onyx \u00e9 alvo de processo preliminar no STF (Supremo Tribunal Federal) para analisar acusa\u00e7\u00f5es de caixa 2 feitas por delatores da JBS. \"O que vi, e eu assisti de perto, foi um grande esfor\u00e7o (de Onyx) para aprovar as dez medidas (contra a corrup\u00e7\u00e3o). Na ocasi\u00e3..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u306f\u3001\u5f7c\u306f\u5e38\u306b\u8150\u6557\u3068\u6226\u3063\u3066\u304d\u305f\u3068Bolsonaro\u306e &quot;canetada&quot;  - \u30dd\u30fc\u30bf\u30ebiG\u3092\u6050\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/politica/2018-12-07/onyx-lorenzoni.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:26:29 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Coordenador da equipe de transi\u00e7\u00e3o do governo, Onyx Lorenzoni (DEM) foi denunciado por caixa doisDivulga\u00e7\u00e3o/Governo de Transi\u00e7\u00e3o O futuro ministro da Casa Civil, Onyx Lorenzoni, disse nesta sexta-feira (7) que \u201cnunca\u201d teve \u201cnada a ver com corrup\u00e7\u00e3o\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o ocorre no momento em que o ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal (STF), atendeu pedido feito pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) e determinou a abertura de uma peti\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma espec\u00edfica para analisar as acusa\u00e7\u00f5es de caixa dois feitas por delatores da J&F ao futuro ministro da Casa Civil. \u201cAgora, com a investiga..."
        },
        {
            "title": "Raquel Dodge\u306fBrasken\u306eMP\u306b\u3088\u3063\u3066Renan\u3068Juc\u00e1\u3092\u5f37\u304f\u8868\u73fe\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Metr\u00f3poles",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/raquel-dodge-ve-articulacao-intensa-de-renan-e-juca-por-mp-da-brasken",
            "pub_date": "2018-12-06 23:12:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, incluiu e-mails entregues pelo empreiteiro e delator Marcelo Odebrecht no inqu\u00e9rito que investiga o senador Renan Calheiros (MDB-AL) e seu filho, o governador de Alagoas Renan Filho, por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada com exclusividade pelo Blog da Andr\u00e9ia Sadi, da TV Globo, e confirmada pela reportagem do Estad\u00e3o, como informa o blog do Fausto Macedo. A troca de mensagens entre os executivos da empreiteira e da Brasken, bra\u00e7o petroqu\u00edmico da Odebrecht, segundo Raquel, indica \u201catua\u00e7\u00e3o concertada\u201d entre Renan e o se..."
        },
        {
            "title": "\u526f\u793e\u9577\u30e9\u30af\u30a8\u30eb\u306f\u3001Bolsonaro  - Estad\u00e3o\u306e\u5143\u5f93\u696d\u54e1\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3080",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/deputado-pede-que-raquel-investigue-ex-assessora-de-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "O deputado Paulo Pimenta (PT-RS) Foto: Dida Sampaio/Estad\u00e3o O deputado Paulo Pimenta (RS), l\u00edder do PT na C\u00e2mara, apresentou aditamento \u00e0 procuradora-geral da Rep\u00fablica Raquel Dodge para que Nath\u00e1lia Aguiar, ex-servidora do presidente eleito Jair Bolsonaro (PSL), seja inclu\u00edda no pedido de representa\u00e7\u00e3o criminal ajuizada na quinta-feira, 6, para apurar 'poss\u00edveis il\u00edcitos criminais e administrativos' envolvendo o senador eleito Fl\u00e1vio Bolsonaro e seu ex-assessor, Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, e a futura primeira-dama, Michele Bolsonaro. ADITAMENTO: NATH\u00c1LIA AGUIAR O parlamentar tamb\u00e9m pede a incl..."
        },
        {
            "title": "Rio&#39;s Chamber\u306fMarielle Franco  -  VICE Brasil\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://www.vice.com/pt_br/article/vbayw3/267-dias-sem-ela-camara-do-rio-nomeia-tribuna-em-homenagem-a-marielle-franco",
            "pub_date": "2018-12-06 13:37:37 GMT",
            "source_nm": "VICE\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.vice.com",
            "desc": "Em sess\u00e3o ordin\u00e1ria na tarde de quarta (5), a C\u00e2mara do Rio de Janeiro oficializou o novo nome da tribuna do plen\u00e1rio: Vereadora Marielle Franco. O Projeto de Lei 15/2018 que d\u00e1 o nome de Marielle \u00e0 tribuna partiu dos parlamentares T\u00e2nia Bastos (PRB-RJ), Luciana Novaes (PT-RJ), Rosa Fernandes (PMDB-RJ), Teresa Bergher (PSDB-RJ), Vera Lins (PP-RJ) e Veronica Costa (PMDB-RJ), como homenagem a vereadora morta em 14 de mar\u00e7o de 2018. \"Agora homenageamos esse lugar onde Marielle disse que n\u00e3o seria interrompida. Nesse lugar que ela dizia ser uma vereadora eleita\", discursou o vereador do mesmo p..."
        },
        {
            "title": "PGR\u306b\u306f\u3001Marcello Odebrecht\u304b\u3089\u306e\u96fb\u5b50\u30e1\u30fc\u30eb\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5951\u7d04\u8005\u306e\u305f\u3081\u306bRenan\u306e\u696d\u7e3e\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/pgr-inclui-e-mails-de-marcelo-odebrecht-em-inquerito-que-apura-atuacao-de-renan-a-favor-de-empreiteira.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, incluiu emails do empres\u00e1rio Marcelo Odebrecht no inqu\u00e9rito que investiga o senador Renan Calheiros (MDB-AL) e o filho dele, o governador de Alagoas, Renan Filho (MDB), por corrup\u00e7\u00e3o e lavagem de dinheiro. Ela tamb\u00e9m pediu a prorroga\u00e7\u00e3o por 60 dias para a conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito, aberto no ano passado para apurar pagamentos indevidos a Renan Calheiros para financiar a campanha de Renan Filho em 2014 em troca da aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria 677/2015, de interesse do Grupo Odebrecht. Renan Calheiros (MDB-AL), alvo de inqu\u00e9rito que apura suposta..."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306fPF\u3068PGR\u306e\u88c1\u5224\u306b\u300c\u72af\u7f6a\u300d\u63aa\u7f6e\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/presidente-do-stf-pede-providencias-da-pf-e-da-pgr-sobre-ofensas-a-corte.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 00:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O presidente do STF (Supremo Tribunal Federal), ministro Dias Toffoli, enviou of\u00edcio na noite desta quarta (5) \u00e0 procuradora-geral da Rep\u00fablica, Raquel Dodge, e ao ministro da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Raul Jungmann, pedindo provid\u00eancias sobre \"ofensas dirigidas\" \u00e0 corte por um advogado durante um voo nesta ter\u00e7a (4). Num voo de S\u00e3o Paulo a Bras\u00edlia, o advogado Cristiano Caiado de Acioli, 39, abordou o ministro do STF Ricardo Lewandowski e disse, enquanto filmava a rea\u00e7\u00e3o do magistrado: \"Ministro Lewandowski, o Supremo \u00e9 uma vergonha, viu? Eu tenho vergonha de ser brasileiro quando eu vejo voc\u00eas\"...."
        },
        {
            "title": "STF\u306f\u9280\u884c\u5bb6Andr\u00e9Esteves  - \u00c9pocaNEGOCIOS\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u3092\u884c\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2018/12/stf-arquiva-investigacao-sobre-banqueiro-andre-esteves.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:55:28 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://epocanegocios.globo.com",
            "desc": "Fachada do Supremo Tribunal Federal (Foto: Jos\u00e9 Cruz/Ag\u00eancia Brasil/Arquivo) Por maioria de votos, o Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu hoje (5) arquivar investiga\u00e7\u00e3o aberta contra o banqueiro Andr\u00e9 Esteves, s\u00f3cio do banco BTG Pactual. A investiga\u00e7\u00e3o trata da suposta participa\u00e7\u00e3o de Esteves em uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa integrada por parlamentares do MDB na C\u00e2mara dos Deputados. No ano passado, a Corte decidiu que a investiga\u00e7\u00e3o deveria sair da relatoria do ex-juiz S\u00e9rgio Moro e tramitar na primeira inst\u00e2ncia da Justi\u00e7a Federal em Bras\u00edlia. Na sess\u00e3o desta tarde, ao julgar o recurso da d..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9632\u7dcf\u7701\u306f\u3001\u77e5\u4e8b\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30da\u30b6\u30f3\uff08Jernal Grande Bahia\uff09\uff08JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/defesa-entra-no-stf-com-pedido-de-habeas-corpus-para-governador-fernando-pezao/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:30:05 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "O governador Luiz Fernando Pez\u00e3o foi preso na quinta-feira. A defesa do governador do Rio de Janeiro, Luiz Fernando Pez\u00e3o, entrou com pedido de habeas corpus nesta segunda-feira (03/12/2018) no Supremo Tribunal Federal (STF). O pedido de liberdade foi encaminhado ao ministro Alexandre de Moraes, que \u00e9 o relator do caso. A peti\u00e7\u00e3o est\u00e1 em segredo de Justi\u00e7a. e os detalhes n\u00e3o foram divulgados. Pez\u00e3o foi preso na semana passada pela Pol\u00edcia Federal (PF), a pedido de Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF), em uma nova fase da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, no Rio de Janeiro. Segundo a procuradora-geral da Rep\u00fa..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u304c\u635c\u67fb\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/05/interna_cidadesdf,723297/nova-procuradora-geral-de-justica-promete-reforcar-investigacoes.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "A nova procuradora-geral de Justi\u00e7a do Distrito Federal, Fabiana Costa, que toma posse na manh\u00e3 de hoje, vai fortalecer a \u00e1rea de investiga\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal (MPDFT), al\u00e9m de aprimorar o acompanhamento de processos, para garantir um tr\u00e2mite mais c\u00e9lere. A promotora de Justi\u00e7a foi nomeada para o cargo pelo presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer, em 31 de outubro, ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o de uma lista tr\u00edplice pela categoria. Fabiana Costa comandar\u00e1 o MPDFT pelos pr\u00f3ximos dois anos e, durante o mandato, promete priorizar a \u00e1rea da sa\u00fade, al\u00e9m da apura\u00e7\u00e3o de casos relevantes ..."
        },
        {
            "title": "Toffoli\u306fPGR\u306b\u300cFTS\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u72af\u7f6a\u300d\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/toffoli-pede-providencias-a-pgr-sobre-ofensas-ao-stf",
            "pub_date": "2018-12-06 00:00:08 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Dias Toffoli, presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), encaminhou \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR), na noite desta quarta-feira (5/12), pedido de provid\u00eancias sobre o epis\u00f3dio envolvendo o advogado Cristiano Caiado de Acioli e o ministro Ricardo Lewandowski em voo da Gol. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do site O Atagonista. Outro of\u00edcio id\u00eantico foi enviado ao Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Nessa ter\u00e7a (4), em um voo de S\u00e3o Paulo para Bras\u00edlia, ap\u00f3s ouvir que o Supremo \u00e9 uma \u201cvergonha\u201d, o ministro questionou se o advogado queria ser preso e pediu aos comiss\u00e1rios da aeronave que chamassem ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30b9\u30dd\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001MP\u306fR10\u306e &quot;\u5632\u7b11\u88c1\u5224\u5b98&quot;",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/06/contra-liberacao-de-passaporte-mp-diz-que-r10-ridiculariza-a-justica.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico deu parecer contra o habeas corpus solicitado pela defesa de Ronaldinho Ga\u00facho pedindo \u00e0 Justi\u00e7a a revers\u00e3o da decis\u00e3o que obriga o ex-jogador e o irm\u00e3o Roberto de Assis Moreira a entregar os passaportes por descumprir senten\u00e7a em processo por crime ambiental transitado em julgado em 2015. O parecer foi entregue nesta quinta-feira (06) e o subprocurador-geral da Rep\u00fablica Brasilino Pereira dos Santos usou termos duros antes de afirmar que os irm\u00e3os erraram tanto que \"n\u00e3o h\u00e1 outra provid\u00eancia a ser tomada\". Em um momento do texto, Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal diz que os r\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u306f\u8b70\u4f1a\u3068\u79fb\u884c\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u6b20\u9665\u3092\u96c6\u3081\u308b -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:06:20 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O futuro ministro-chefe da Casa Civil, Onyx Lorenzoni (DEM), est\u00e1 na mira de um intenso \u201cfogo amigo\u201d. No Congresso, onde se reelegeu deputado, e na pr\u00f3pria equipe de transi\u00e7\u00e3o, desafetos o colocaram como primeiro alvo do futuro governo. Do Parlamento, saem cr\u00edticas de que ele excluiu o Senado do processo de articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. De interlocutores pr\u00f3ximos \u00e0 c\u00fapula do governo eleito, o recado \u00e9 de n\u00e3o tolerar den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o. O ministro indicado, respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do governo de transi\u00e7\u00e3o, \u00e9 investigado pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) pelo suposto uso de ..."
        },
        {
            "title": "Moro\u306fOnyx\u306b\u300c\u500b\u4eba\u7684\u306a\u81ea\u4fe1\u300d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u306f\u7bb12\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3057\u305f -  VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/moro-diz-ter-confianca-pessoal-em-onyx-que-admitiu-caixa-dois/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:15:12 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O futuro ministro da Justi\u00e7a Sergio Moro afirmou que Onyx Lorenzoni, coordenador da transi\u00e7\u00e3o para o governo de Jair Bolsonaro e chefe da Casa Civil do presidente eleito, tem a sua \u201cconfian\u00e7a pessoal\u201d. A declara\u00e7\u00e3o foi dada ap\u00f3s questionamento sobre o fato de o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Edson Fachin ter autorizado a abertura, pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica, de um processo para apurar a pr\u00e1tica de caixa dois por Lorenzoni. Moro ressaltou que as perguntas relacionadas ao processo deveriam ser feitas ao futuro ministro-chefe da Casa Civil, mas destacou a atua\u00e7\u00e3o do parla..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioMoro\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u5927\u81e3Bolsonaro Onyx Lorenzoni\u306e &quot;\u500b\u4eba\u7684\u306a\u4fe1\u983c&quot;\u3092\u518d\u78ba\u8a8d\u3057\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u306fLava Jato Case  -  Jornal Grande Bahia\uff08JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/sergio-moro-reafirma-confianca-pessoal-no-ministro-do-governo-bolsonaro-onyx-lorenzoni-politico-e-citado-no-caso-lava-jato/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:50:09 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "S\u00e9rgio Moro reafirmou confian\u00e7a em Onyx Lorenzoni, ministro extraordin\u00e1rio da transi\u00e7\u00e3o do Governo Bolsonaro. O futuro ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a, Sergio Moro, reafirmou nesta ter\u00e7a-feira (04/12/2018) sua confian\u00e7a no ministro extraordin\u00e1rio da transi\u00e7\u00e3o, Onyx Lorenzoni, confirmado para assumir a Casa Civil a partir de janeiro. \u201c[Ele] tem minha confian\u00e7a pessoal\u201d, disse Moro em entrevista coletiva. A rea\u00e7\u00e3o dele ocorre no momento em que o ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal (STF), atendeu pedido feito pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) e determinou a abertura de ..."
        },
        {
            "title": "Petrobras  -  EXAME\u30673100\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u5148\u7aef\u3092\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f\u5927\u624b\u5546\u793e",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/gigantes-de-trading-sao-investigadas-por-propina-de-us-31-mi-na-petrobras/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:31 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Rio de Janeiro \u2013 As gigantes internacionais Vitol, Trafigura, Glencore e outras companhias s\u00e3o suspeitas de pagamento de propina a funcion\u00e1rios da Petrobras em um esquema de corrup\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de trading da petroleira estatal com pagamentos ilegais de 31 milh\u00f5es de d\u00f3lares, disse o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal nesta quarta-feira 5, em uma nova fase da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. De acordo com o MPF, h\u00e1 suspeitas de que Vitol, Trafigura e Glencore efetuaram pagamentos de propinas para intermedi\u00e1rios e funcion\u00e1rios da Petrobras entre 2011 e 2014 nos montantes, respectivamente, de 5,1 milh\u00f5es de d\u00f3lares,..."
        },
        {
            "title": "PT\u306fPGR\u306bFl\u00e1vio\u3068Michelle Bolsonaro  -  Folha de S.Paulo\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u4f9d\u983c\u3059\u308b",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/pt-pede-a-pgr-que-investigue-flavio-e-michelle-bolsonaro.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Os deputados Paulo Pimenta (PT-RS) e Paulo Teixeira (PT-SP) propuseram nesta quinta (6) \u00e0 PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica) uma representa\u00e7\u00e3o criminal contra o deputado estadual Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ), filho de Jair Bolsonaro que foi eleito senador, e Michelle Bolsonaro, mulher do presidente eleito e futura primeira-dama do pa\u00eds. Eles pedem que a procuradora-geral Raquel Dodge aprofunde investiga\u00e7\u00f5es \"acerca da origem e destina\u00e7\u00e3o\" de R$ 1,2 milh\u00e3o que foram movimentados por um ex-assessor e motorista de Fl\u00e1vio Bolsonaro, o PM Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz. As atividades financeira..."
        }
    ]
}