{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTUwyY3ZNWEUyYW1Oc05HUmtFZ1Z3ZEMxUVZDZ0FQAQ?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:14:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Lu\u00edsGrilo\u306e\u4e8b\u4ef6 - \u672a\u4ea1\u4eba\u3068\u604b\u4eba\u306e\u81ea\u7531\u9858\u671b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u53cd\u5fdc -  VIP Magazine",
            "link": "https://www.vip.pt/caso-de-luis-grilo-conhecida-resposta-do-ministerio-publico-ao-pedido-de-liberdade-da-viuva-e-amante",
            "pub_date": "2018-12-07 12:23:00 GMT",
            "source_nm": "VIP\u30de\u30ac\u30b8\u30f3",
            "source_url": "https://www.vip.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5e81&quot;\u4e2d\u592e\u306e\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u306f\u691c\u5bdf\u5b98\u3092\u652f\u914d\u3057\u305f\u3044&quot;\u3068\u52b4\u50cd\u7d44\u5408 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/sociedade/noticia/bloco-central-quer-dominar-ministerio-publico-1853695",
            "pub_date": "2018-12-05 21:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fE-Toupeira\u3067\u88c1\u5224\u3092\u6c42\u3081\u308b\uff1a\u300c\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u660e\u78ba\u306a\u30c6\u30b9\u30c8\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u306a\u3044\u300d - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/benfica/noticias/interior/e-toupeira-dificilmente-ha-prova-tao-vasta-ou-cristalina-como-neste-caso-diz-procurador-10271709.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:37:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30b8\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u30b906/12/18\u691c\u5bdf\u306f\u3001EDP\u304c\u30bd\u30af\u30e9\u30c6\u30b9\u5927\u81e3\u3092\u64cd\u4f5c\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u8a3c\u62e0\u3092\u5f97\u308b -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1132837/ministerio-publico-tera-provas-de-que-edp-manipulou-ministro-de-socrates",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O uso dos emails que s\u00e3o agora considerados provas foi anulado pelo juiz Ivo Rosa. No entanto, o Minist\u00e9rio P\u00fablico recorreu e o Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o deu-lhe ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001GNR  -  PUBLIC\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u66b4\u884c\u5bb9\u7591\u3067\u635c\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/03/sociedade/noticia/ministerio-publico-abre-inquerito-caso-alegadas-agressoes-gnr-1853307",
            "pub_date": "2018-12-03 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Cerca de dez formandos do 40.\u00ba curso do Centro de Forma\u00e7\u00e3o da GNR, em Portalegre, ter\u00e3o sofrido graves les\u00f5es e traumatismos durante o m\u00f3dulo 'curso de ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u6bba\u5bb3\u3068\u5bb6\u5ead\u5185\u66b4\u529b\u306e22\u6b73\u306e\u5973\u6027\u3092\u975e\u96e3\u3057\u305f",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/ministerio-publico-acusou-mulher-de-22-anos-de-homicidio-qualificado-e-violencia-domestica-agravada",
            "pub_date": "2018-12-04 15:10:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico acusou de homic\u00eddio qualificado e de viol\u00eancia dom\u00e9stica agravada uma jovem que matou o namorado \u00e0 facada, em Fafe, em outubro de ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001GPS\u5b66\u6821\u306e\u4e8b\u4ef6\u3092\u5224\u65ad\u3057\u306a\u3044\u3068\u306e\u6c7a\u5b9a\u3092\u4e0a\u8a34\u3059\u308b -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/justica/interior/ministerio-publico-recorre-da-decisao-de-nao-julga-dos-colegios-gps-10274933.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) recorreu da decis\u00e3o de n\u00e3o levar a julgamento Jos\u00e9 Manuel Canavarro, ex-secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Educativa, e Jos\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u3002\u691c\u5bdf\u5b98\u306ePS\u3068PSD\u306e\u4f4d\u7f6e\u306f &quot;\u660e\u3089\u304b\u306a\u653f\u6cbb\u7684\u5727\u529b\u3060&quot;\u3068Nuno Garoupa\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b - P\u00daBLICO",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/sociedade/noticia/alterar-ministerio-publico-politizar-sistema-judicial-avisa-exministra-justica-1853774",
            "pub_date": "2018-12-06 20:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Quem deve disciplinar os procuradores? Os seus pares, os pol\u00edticos ou a sociedade civil? A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de resposta f\u00e1cil e divide muita gente."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f13\u4eba\u3068\u935b\u9020\u767b\u9332\u4f1a\u793e\u304c\u4e2d\u53e4\u30d0\u30b9\u306b\u300c\u5e74\u3092\u53d6\u308b\u300d\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/ministerio-publico-acusa-13-pessoas-e-empresas-de-forjar-matriculas-para-tirar-anos-a-autocarros-usados",
            "pub_date": "2018-12-04 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Porto acusou oito pessoas e cinco empresas de falsificarem documentos para \u201cretirar anos\u201d a autocarros usados importados de ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u516c\u52d9\u54e1\u306e\u8ca8\u5e63\u8ee2\u7528\u306e\u5224\u65ad\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/ministerio-publico-pede-julgamento-de-funcionaria-publica-por-desvio-de-dinheiros",
            "pub_date": "2018-12-04 18:32:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) requereu o julgamento, em tribunal singular, de uma arguida pela pr\u00e1tica de crimes de peculato e falsifica\u00e7\u00e3o de documentos."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ed\u30ea\u30ba\u30e0\uff1a\u691c\u5bdf\u5b98\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u4eba\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3078\u306e\u8a34\u3048 -  Diario de Noticias  - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/edicao-do-dia/06-dez-2018/interior/terrorismo-ministerio-publico-recorre-a-franca-para-manter-marroquino-preso-10271411.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:25:43 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP) foi obrigado a recorrer \u00e0s autoridades francesas para impedir que o marroquino suspeito de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30cb\u30a2\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u56e3\u4f53\u304c\u3001\u516c\u52d9\u54e1\u306b\u653f\u6cbb\u30b2\u30fc\u30e0\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3042\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3059\u308b -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/mundo/liga-guineense-dos-direitos-humanos-acusa-ministerio-publico-de-ser-parte-do-jogo-politico-FY4076052",
            "pub_date": "2018-12-08 01:02:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O presidente da Liga Guineense dos Direitos Humanos, Augusto da Silva, acusou hoje o Minist\u00e9rio P\u00fablico de fazer \u201cparte do jogo pol\u00edtico\u201d que devia ser entre ..."
        },
        {
            "title": "Guin\u00e9-Bissau Public Ministry\u3001\u9078\u6319\u518d\u5efa\u3092\u4e2d\u6b62 - \u30dd\u30eb\u30c8\u904b\u6cb3",
            "link": "http://portocanal.sapo.pt/noticia/172640",
            "pub_date": "2018-12-06 21:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30c8\u904b\u6cb3",
            "source_url": "http://portocanal.sapo.pt",
            "desc": "Bissau, 06 dez (Lusa) -- O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) da Guin\u00e9-Bissau suspendeu hoje o recenseamento eleitoral no pa\u00eds por alegadas irregularidades no ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5e81\u635c\u67fb\u4ee4\u306e\u4ea4\u6e09 - \u30b5\u30d0\u30c9\u8a8c",
            "link": "https://www.sabado.pt/opiniao/detalhe/as-negociacoes-do-estatuto-do-ministerio-publico",
            "pub_date": "2018-12-05 12:54:08 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "A vers\u00e3o do Estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico que previsivelmente ser\u00e1 aprovada carece de muitos aperfei\u00e7oamentos. H\u00e1 aspectos muito preocupantes, como por ..."
        },
        {
            "title": "Aveiro\u3068\u00cdlhavo -  SAPO 24\u306e\u79d1\u5b66\u3068\u30a4\u30ce\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u30d1\u30fc\u30af\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7701\u5e81\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb\u8abf\u67fb",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/ministerio-publico-arquiva-inquerito-sobre-parque-da-ciencia-e-inovacao-entre-aveiro-e-ilhavo",
            "pub_date": "2018-12-06 16:09:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) arquivou o inqu\u00e9rito sobre den\u00fancias relativas \u00e0 escolha do local para instalar o Parque de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o (PCI), entre Aveiro e ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802\u306e\u8b70\u8ad6\u304c\u4eca\u65e5\u3001\u65b0\u305f\u306a\u516c\u5b89\u5be9\u67fb\u6cd5\u6848 - \u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/parlamento-estatuto-ministerio-publico/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "A proposta de lei do Estatuto dos Minist\u00e9rio P\u00fablico vai hoje a debate, na generalidade, no parlamento, tendo o sindicato dos magistrados do MP emitido na um ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u3001GNR  -  TSF Online\u3067\u306e\u66b4\u529b\u306e\u5bb9\u7591\u3067\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/seguranca/interior/ministerio-publico-abre-inquerito-ao-alegado-uso-de-violencia-na-gnr-10270609.html",
            "pub_date": "2018-12-03 13:18:24 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico abriu um inqu\u00e9rito ao alegado uso de viol\u00eancia num exerc\u00edcio da GNR. \u00c0 TSF, a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica confirmou a instaura\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fe-mole\u306e\u5168\u88ab\u544a\u3092\u88c1\u5224\u306b\u4ed8\u3057\u305f\u3044 -  Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/desporto/ministerio-publico-e-toupeira-julgamento/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico afirma que Lu\u00eds Filipe Vieira tinha conhecimento de todas as contrapartidas dadas por Paulo Gon\u00e7alves aos funcion\u00e1rios judiciais."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fGNR\u306e\u5352\u696d\u751f\u306e\u66b4\u884c\u5bb9\u7591\u3067\u635c\u67fb\u3092\u958b\u59cb -  Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/portugal-e-o-mundo/ministerio-publico-abre-inquerito-a-alegados-espancamentos-a-formandos-da-gnr/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico abriu inqu\u00e9rito de natureza criminal para investigar o alegado espancamento de dez formandos da GNR em treinos num curso em ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u306e\u90e8\u5c4b\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u5408\u6210\u5206\u91ce\u3078\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/ministerio-publico-investiga-financiamento-da-camara-da-feira-a-campo-sintetico-de-futebol",
            "pub_date": "2018-12-04 11:32:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) revelou hoje ter aberto um inqu\u00e9rito \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira, ao Clube Desportivo Arrifanense e \u00e0 empresa de ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001GNR\u30b3\u30fc\u30b9\u3067\u306e\u66b4\u529b\u306e\u4f7f\u7528\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b -  Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/sociedade/2018-12-03-Ministerio-Publico-abre-inquerito-ao-uso-de-violencia-no-curso-da-GNR",
            "pub_date": "2018-12-03 12:57:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Imagens foram divulgadas este fim de semana pelo \u201cJornal de Not\u00edcias\u201d e enviadas ao MP, que abriu uma investiga\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u6bb4\u6253\u4e8b\u4ef6\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b - \u30bd\u30eb",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/636859/ministerio-p-blico-abre-inquerito-no-caso-dos-espancamentos",
            "pub_date": "2018-12-03 13:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "GNR j\u00e1 tinha aberto processo de averigua\u00e7\u00e3o dias depois das agress\u00f5es. MAI s\u00f3 teve conhecimento pela imprensa."
        },
        {
            "title": "&#39;\u8150\u6557\u306f\u6a29\u5229\u306eusufruct\u3092\u963b\u5bb3\u3059\u308b\u3001\u6bba\u3059&#39;\u3001Raquel  - Estad\u00e3o\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/a-corrupcao-mata-inibe-o-usufruto-de-direitos-diz-raquel/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Foto: Dida Sampaio/ESTAD\u00c3O A procuradora-geral, Raquel Dodge, alertou nesta sexta, 7, que 'a corrup\u00e7\u00e3o mata, inibe o usufruto de direitos, mant\u00e9m o controle de poder e a opress\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, inibe o desenvolvimento humano'. Raquel fez a palestra de encerramento do 8.\u00ba Congresso do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o, em S\u00e3o Lu\u00eds. \"O MP e os 70 anos da Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos\" foi o tema do evento. A procuradora fez um paralelo entre direitos humanos e corrup\u00e7\u00e3o para demonstrar os malef\u00edcios que a conduta de gestores \u00edmprobos causa \u00e0 sociedade. \"A corrup\u00e7\u00e3o inviabiliza a promo..."
        },
        {
            "title": "MP  -  PI\u3001\u4ee3\u7406\u516c\u6b63\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u516c\u958b\u5165\u672d\u306e\u518d\u958b\u3092\u767a\u8868 -  PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.pciconcursos.com.br/noticias/mp-pi-anuncia-reabertura-de-concurso-publico-para-promotor-de-justica-substituto",
            "pub_date": "2018-12-07 19:58:31 GMT",
            "source_nm": "PCI\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.pciconcursos.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Piau\u00ed (MP - PI) anuncia a reabertura do Concurso P\u00fablico cujo objetivo \u00e9 o provimento de vagas e forma\u00e7\u00e3o de cadastro reserva ao cargo de Promotor de Justi\u00e7a Substituto. Agora os interessados podem realizar as candidaturas a partir das 10h, hor\u00e1rio de Bras\u00edlia, do dia 10 de dezembro de 2018, at\u00e9 \u00e0s 18h de 19 de dezembro de 2018 por meio do site www.cespe.unb.br. \u00c9 necess\u00e1rio efetuar o pagamento de taxa no valor de R$ 250,00 para a homologa\u00e7\u00e3o das candidaturas. Este certame ser\u00e1 regido pelo Centro Brasileiro de Pesquisa em Avalia\u00e7\u00e3o e Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o d..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u3001PM\u304c\u4f11\u6687\u8cde\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u3059\u308b\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,1011250/assembleia-aprova-projeto-que-permite-ao-mp-receber-ferias-premio-em-d.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais pegou carona no projeto de lei que cria o aux\u00edlio-sa\u00fade para os membros da institui\u00e7\u00e3o e garantiu que promotores e procuradores possam receber, em dinheiro, at\u00e9 dois sal\u00e1rios adicionais por ano a t\u00edtulo de f\u00e9rias-pr\u00eamio. Sem considerar o aumento mais recente concedido ao Judici\u00e1rio, os contracheques dos membros do MP variam de R$ 26,1 mil a R$ 30,4 mil. O projeto (PLC 78/18), que foi aprovado em segundo turno pela Assembleia Legislativa na quarta-feira, estabelece pagamento retroativo a fevereiro de 2018 e segue para san\u00e7\u00e3o do Executivo. A emenda das f\u00e9r..."
        },
        {
            "title": "\u7dcf\u4f1a\u306b\u5e74\u95932\u500d\u306e\u7d66\u4e0e\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u6cd5\u6848\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/07/interna_politica,1011250/privilegio-sobre-privilegio.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:56 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais pegou carona no projeto de lei que cria o aux\u00edlio-sa\u00fade para os membros da institui\u00e7\u00e3o e garantiu que promotores e procuradores possam receber, em dinheiro, at\u00e9 dois sal\u00e1rios adicionais por ano a t\u00edtulo de f\u00e9rias-pr\u00eamio. Sem considerar o aumento mais recente concedido ao Judici\u00e1rio, os contracheques dos membros do MP variam de R$ 26,1 mil a R$ 30,4 mil. O projeto (PLC 78/18), que foi aprovado em segundo turno pela Assembleia Legislativa na quarta-feira, estabelece pagamento retroativo a fevereiro de 2018 e segue para san\u00e7\u00e3o do Executivo. A emenda das f\u00e9r..."
        },
        {
            "title": "MP\u306f\u3001RS-\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d8\u30eb\u30b9\u30b1\u30a2\u306e\u5104\u4e07\u9577\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u884c\u52d5\u3092\u8d77\u3053\u3059",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=p6ELKA-SFxw",
            "pub_date": "2018-12-08 00:14:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Uma opera\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico detectou o desvio de R$ 40 milh\u00f5es do or\u00e7amento destinado \u00e0 Sa\u00fade da cidade de Canoas, no Rio Grande do Sul."
        },
        {
            "title": "Funai\uff1a\u5927\u81e3\u306eNGO\u306f\u5dee\u5225\u306e\u305f\u3081\u306b\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/politica/ong-de-ministra-que-chefiara-funai-foi-denunciada-por-discriminacao-contra-indios,668bb5d0e6b0e9d54552641819693ce4irfq6x8w.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:51 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Damares Alves em entrevista coletiva ap\u00f3s ser anunciada como ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos HumanosDida Sampaio / Estad\u00e3o Conte\u00fado A decis\u00e3o do presidente eleito Jair Bolsonaro de colocar a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai) no novo Minist\u00e9rio da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, pasta que ser\u00e1 comandada pela pastora e advogada Damares Alves, causou indigna\u00e7\u00e3o entre servidores da Funai ouvidos pela reportagem. Damares \u00e9 vista no \u00f3rg\u00e3o como uma defensora da atua\u00e7\u00e3o religiosa e mission\u00e1ria em aldeias ind\u00edgenas. A futura ministra \u00e9 fundadora da institui\u00e7\u00e3o e Movimento Atini - Voz Pel..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u4f1a\u8ee2\u63db\u306e\u305f\u3081\u306e\u88ab\u544a\u3001\u5225\u306e\u8a08\u753b\u3078\u306e\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u305f\u3081\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5f01\u8b77\u58eb -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/cidades/2018/12/07/interna_cidadesdf,724026/reu-por-desvio-em-igreja-advogado-e-preso-por-ligacao-com-outro-esque.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 04:49:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "O advogado Edimundo da Silva Borges J\u00fanior, est\u00e1 foragido. Ele \u00e9 r\u00e9u na opera\u00e7\u00e3o Caif\u00e1s, que descobriu um esquema de desvio de verbas de R$ 2 milh\u00f5es na Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana em Formosa (GO) e tamb\u00e9m \u00e9 investigado na Opera\u00e7\u00e3o M\u00e3os \u00e0 Obra, que apura irregularidades detectadas em contratos na C\u00e2mara Municipal de Planaltina de Goi\u00e1s. O defensor \u00e9 ex-procurador jur\u00eddico do \u00f3rg\u00e3o. Os munic\u00edpios goianos de Planaltina de Goi\u00e1s e Formosa ficam, respectivamente, a 59,7km e 80,9km de Bras\u00edlia. O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s deflagrou a quarta fase da Opera\u00e7\u00e3o M\u00e3os \u00e0 Obra na madrugada desta..."
        },
        {
            "title": "Coaf\u306f\u5143Fl\u00e1vio\u88dc\u4f50\u5b98\u306eMichelle Bolsonaro\u3078\u306e\u975e\u5178\u578b\u7684\u79fb\u8ee2\u3092\u793a\u3059 -  Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/justica/coaf-indica-repasse-atipico-de-ex-assessor-de-flavio-michelle-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:30:11 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O ex-assessor e ex-motorista do senador eleito Fl\u00e1vio Bolsonaro (PSL-RJ), Fabr\u00edcio Jos\u00e9 Carlos de Queiroz, foi citado em 1 relat\u00f3rio produzido pelo Coaf (Conselho de Controle de Atividades Financeiras) por movimenta\u00e7\u00f5es financeiras at\u00edpicas em uma conta no banco Ita\u00fa. O policial militar teria movimentado, de janeiro de 2016 a janeiro de 2017, R$ 1,2 milh\u00e3o. Uma das transa\u00e7\u00f5es, 1 cheque de R$ 24.000 foi destinado \u00e0 futura primeira-dama, Michelle Bolsonaro. O documento \u00e9 fruto do desdobramento da Opera\u00e7\u00e3o Furna da On\u00e7a, ligada \u00e0 Lava Jato no Rio. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de S. Pa..."
        },
        {
            "title": "MPMG\u306f\u3001\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u3084\u5f01\u8b77\u58eb\u306b\u4f11\u6687\u8cc3\u91d1\u30d7\u30ec\u30df\u30a2\u30e0\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3059 -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/politica/2018/12/06/interna_politica,1011021/mpmg-garante-pagamento-de-ferias-premio-a-promotores-e-procuradores.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 21:10:32 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais pegou carona no projeto de lei que cria o aux\u00edlio-sa\u00fade para os membros da institui\u00e7\u00e3o e garantiu que promotores e procuradores possam receber, em dinheiro, at\u00e9 dois sal\u00e1rios adicionais por ano a t\u00edtulo de f\u00e9rias-pr\u00eamio por ano. O projeto (PLC 78/18) foi aprovado em segundo turno pela Assembleia Legislativa nessa quarta-feira e estabelece o pagamento retroativo a fevereiro de 2018. O texto depende agora de san\u00e7\u00e3o do Executivo para virar lei. A emenda das f\u00e9rias-pr\u00eamio foi enviada pelo MP e inclu\u00edda durante a tramita\u00e7\u00e3o do projeto, em parecer da Comiss\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30b9\u30dd\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001MP\u306fR10\u306e &quot;\u5632\u7b11\u88c1\u5224\u5b98&quot;",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/06/contra-liberacao-de-passaporte-mp-diz-que-r10-ridiculariza-a-justica.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico deu parecer contra o habeas corpus solicitado pela defesa de Ronaldinho Ga\u00facho pedindo \u00e0 Justi\u00e7a a revers\u00e3o da decis\u00e3o que obriga o ex-jogador e o irm\u00e3o Roberto de Assis Moreira a entregar os passaportes por descumprir senten\u00e7a em processo por crime ambiental transitado em julgado em 2015. O parecer foi entregue nesta quinta-feira (06) e o subprocurador-geral da Rep\u00fablica Brasilino Pereira dos Santos usou termos duros antes de afirmar que os irm\u00e3os erraram tanto que \"n\u00e3o h\u00e1 outra provid\u00eancia a ser tomada\". Em um momento do texto, Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal diz que os r\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30cb\u30a2\u30d3\u30b5\u30a6 -  DW\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3051\u308b\u66b4\u529b\u306e\u72b6\u6cc1\u3092\u9632\u3050\u305f\u3081\u306e\u300c\u62d8\u675f\u300d\u3068\u300c\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u300d\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.dw.com/pt-002/apelos-%C3%A0-conten%C3%A7%C3%A3o-e-responsabiliza%C3%A7%C3%A3o-para-evitar-situa%C3%A7%C3%B5es-de-viol%C3%AAncia-na-guin%C3%A9-bissau/a-46637320",
            "pub_date": "2018-12-07 17:38:00 GMT",
            "source_nm": "DW\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "A Comunidade Internacional, reunida no chamado P5 (UE, ONU, Uni\u00e3o Africana, CEDEAO e CPLP) apelou esta sexta-feira (07.12) \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o e conten\u00e7\u00e3o das autoridades pol\u00edticas guineenses para que situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia n\u00e3o aconte\u00e7am na Guin\u00e9-Bissau devido ao impasse que se verifica no processo de recenseamento eleitoral com vista \u00e0s elei\u00e7\u00f5es legislativas ainda sem data. A Guin\u00e9-Bissau vive momento pol\u00edtico conturbado com a incerteza quanto \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das legislativas, numa altura em que aumenta a press\u00e3o social com a realiza\u00e7\u00e3o de greves em v\u00e1rios setores e protestos de rua. Na quint..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30b2\u30a4\u30e9\u306f\u5224\u6c7a\u3092\u8a8d\u3081\u3001\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8a34\u8a1f\u3092\u63d0\u8d77\u3059\u308b - \u7167\u4f1a+",
            "link": "https://www.informamais.pt/orlando-figueira-admite-condenacao-e-vai-fazer-queixa-contra-juizes/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:59:40 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2014 O ex-procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Orlando Figueira admitiu hoje, durante a leitura da decis\u00e3o do processo Opera\u00e7\u00e3o Fizz, apresentar uma queixa crime contra os ju\u00edzes por denega\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a. No segundo intervalo da leitura da s\u00famula do ac\u00f3rd\u00e3o, o arguido Orlando Figueira admitiu aos jornalistas que ser\u00e1 condenado e que ir\u00e1 apresentar uma queixa crime contra o coletivo de ju\u00edzes por denega\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a. Na base desta queixa, acrescentou, est\u00e1 o facto de entender que os ju\u00edzes est\u00e3o a rejeitar prova \u201cque \u00e9 evidente\u201d e que foi apresentada em julgamento, indo no se..."
        },
        {
            "title": "MP SP\uff1a\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u306e\u6700\u7d42\u65e5 -  Alerta Contests",
            "link": "https://alertaconcursos.com.br/concursos-mp-sp-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:02:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30c6\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://alertaconcursos.com.br",
            "desc": "Somente at\u00e9 as 23h59 desta sexta-feira (7) ser\u00e1 poss\u00edvel efetuar a inscri\u00e7\u00e3o no concurso do MP SP (Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo) que vai preencher nove vagas imediatas, al\u00e9m de formar cadastro reserva, na carreira de analista t\u00e9cnico cient\u00edfico. As oportunidades est\u00e3o distribu\u00eddas entre as especialidades de administrador (2 vagas), contador (4) e economista (3). Para ser nomeado no cargo \u00e9 preciso comprovar n\u00edvel superior em uma as \u00e1reas, experi\u00eancia profissional m\u00ednima de tr\u00eas anos e registro no \u00f3rg\u00e3o de classe. A jornada de trabalho \u00e9 de 40 horas semanais. A remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 de ..."
        },
        {
            "title": "Paran\u00e1\u306e\u6b63\u7fa9\u306f\u65e7\u7dcf\u7763Beto Richa\u306e\u8cc7\u7523\u3092\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3059\u308b -  R7\u90fd\u5e02",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/justica-do-parana-bloqueia-bens-do-ex-governador-beto-richa-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 23:10:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Beto Richa teve bens bloqueados pela Justi\u00e7a : Cassiano Ros\u00e1rio/Futura Press/Folhapress - 01.08.2018 A 4.\u00aa Vara da Fazenda P\u00fablica de Curitiba determinou liminarmente o bloqueio de bens do ex-governador do Paran\u00e1 Beto Richa (PSDB). A decis\u00e3o atende pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que requer a restitui\u00e7\u00e3o de R$ 19,89 milh\u00f5es (em valores atualizados) gastos com propaganda supostamente irregular em 2007 e no primeiro semestre de 2008, quando o tucano exercia o cargo de prefeito da capital e pretendia concorrer \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Justi\u00e7a decreta pris\u00e3o preventiva de Beto ..."
        },
        {
            "title": "\u52d5\u7269\u3078\u306e\u8650\u5f85\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3092\u5b66\u3076 -  CicloVivo",
            "link": "https://ciclovivo.com.br/planeta/meio-ambiente/saiba-como-denunciar-maus-tratos-aos-animais/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30a4\u30af\u30ed\u30d3\u30dc",
            "source_url": "https://ciclovivo.com.br",
            "desc": "A Constitui\u00e7\u00e3o Federal garante a prote\u00e7\u00e3o da fauna e veda pr\u00e1ticas que submetam os animais \u00e0 crueldade (artigo 23, inciso VII; e artigo 225, \u00a7 1\u00ba e inciso VII). O artigo 32 da Lei de Crimes Ambientais (n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998) considera crime as pr\u00e1ticas de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos. Dessa forma cabe a todo cidad\u00e3o denunciar quando essa pr\u00e1tica for de seu conhecimento. Importante ressaltar que alguns estados e munic\u00edpios brasileiros, como Distrito Federal, Minas Gerais, Curitiba, Chapec\u00f3 e outros, ta..."
        },
        {
            "title": "MP-SP\u306f\u65b0\u3057\u3044\u691c\u5bdf\u5b98\u30684\u5206\u306e1\u3092\u8cbb\u3084\u3057\u305f\u3044 -  Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/mp-sp-quer-gastar-1-4-de-bilhao-com-novos-procuradores/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:35 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo pode ser autorizado a contratar mais 400 promotores nos pr\u00f3ximos anos \u2013o que representaria um aumento de 20% do quadro atual de membros ativos no estado. A decis\u00e3o depende da Alesp (Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo), onde tramita projeto de lei encaminhado pelo procurador-geral de Justi\u00e7a Gianpaolo Smanio. A proposta estava na pauta da reuni\u00e3o de l\u00edderes de bancada do Legislativo desta quarta-feira (5) para decidir quais projetos v\u00e3o a plen\u00e1rio. Por ora, n\u00e3o houve acordo que garantisse a vota\u00e7\u00e3o. Na ter\u00e7a-feira (4), os deputados estaduais aprovaram proje..."
        },
        {
            "title": "Palocci\u3001\u30eb\u30fc\u30e9\u306e\u606f\u5b50\u304cMP\u4ea4\u6e09\u3067\u8cc4\u8cc2\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f -  Ratra Livre |\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "link": "https://catracalivre.com.br/cidadania/palocci-diz-que-filho-de-lula-recebeu-propina-em-negociacao-de-mp/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:09:31 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30e9\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8|\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://catracalivre.com.br",
            "desc": "Cr\u00e9dito: Jos\u00e9 Cruz/ABrPalocci O ex-ministro da Fazenda e da Casa Civil, Antonio Palocci, disse nesta quinta-feira, 6, em depoimento \u00e0 Justi\u00e7a Federal no Distrito Federal, que o filho do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, Luiz Cl\u00e1udio, recebeu recursos de um lobista envolvido na elabora\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria 471/2009, objeto de a\u00e7\u00e3o penal no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o Zelotes. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o da Ag\u00eancia Brasil. Segundo Palocci, o filho de Lula o teria procurado em sua consultoria, em S\u00e3o Paulo, entre o final de 2013 e o in\u00edcio de 2014, para que o ajudasse a obter de empresas ao menos R$ 2..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\u306e\u30d1\u30b9\u30dd\u30fc\u30c8\u3067\u3001\u30ed\u30ca\u30a6\u30b8\u30fc\u30cb\u30e7\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30a2\u30d7\u30ea\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u308b -  UOL",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/futebol/ultimas-noticias/2018/12/07/com-passaporte-em-xeque-ronaldinho-e-anunciado-em-evento-de-app-no-brasil.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Ronaldinho Ga\u00facho est\u00e1 enfrentando problemas com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e viu a Justi\u00e7a determinar a apreens\u00e3o de seu passaporte e de seu irm\u00e3o Assis por descumprir senten\u00e7a em processo por crime ambiental transitado em julgado em 2015. Apesar disso, o aplicativo Digital4soccer anunciou que o ex-jogador estar\u00e1 no lan\u00e7amento da plataforma no Brasil no pr\u00f3ximo domingo (9), em S\u00e3o Paulo. Se isso acontecer, ser\u00e1 a volta do ex-meia ao pa\u00eds desde a decis\u00e3o da Justi\u00e7a, j\u00e1 que ele estava participando de eventos fora do Brasil. No come\u00e7o de novembro, o desembargador Newton Fabr\u00edcio, da 1\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel..."
        }
    ]
}