{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRE0wYkhNU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:03:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30aa\u30d0\u30de\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbW\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cbb\u7642\u3092\u53d7\u8cde",
            "link": "https://www.movenoticias.com/2018/12/michelle-obama-ganha-um-mimo-de-george-w-bush/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u79fb\u52d5",
            "source_url": "https://www.movenoticias.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4f55\u767e\u3082\u306e\u4eba\u304c\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbW\u30fbB\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b\u304c\u3001\u76ee\u7acb\u3063\u305f\u5b58\u5728\u304c\u3042\u308b -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/mundo/2018-12-05-Centenas-prestam-homenagem-a-George-W.H.-Bush-mas-ha-uma-presenca-que-se-destaca",
            "pub_date": "2018-12-05 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6240\u6709\u8005\u306e\u846c\u5100\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u72ac\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u89e6\u308c\u308b -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/internacional/presidente/imagem-do-cao-de-george-h-w-bush-esta-a-emocionar-a-internet",
            "pub_date": "2018-12-03 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "A fotografia do c\u00e3o de assist\u00eancia de George H. W. Bush, deitado ao lado do caix\u00e3o do 41.\u00ba presidente dos Estados Unidos, em Houston, no estado do Texas, ..."
        },
        {
            "title": "\u7de8\u96c6\u90e8\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u8ce2\u660e\u306a\u7537\u306e\u826f\u3044\u6559\u8a13 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/02/mundo/editorial/george-bush-boas-licoes-homem-sensato-1853206",
            "pub_date": "2018-12-02 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Foi a sua mod\u00e9stia, pragmatismo, sentido de servi\u00e7o p\u00fablico e honorabilidade pessoal que lhe garantiram um lugar de relevo no turbulento e exaltante final do ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u6b7b\u3093\u3060 - \u4e16\u754c -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/morreu-george-bush_v1114853",
            "pub_date": "2018-12-01 21:10:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O 41.\u00ba Presidente dos EUA faleceu esta sexta-feira aos 94 anos de idade. Donald Trump cancelou a agenda oficial e dia 5 de dezembro foi declarado dia ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u56fd - \u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e &quot;\u52c7\u6c17&quot;\u3068 &quot;\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u5f37\u56fa\u3055&quot;\u3092\u601d\u3044\u8d77\u3053\u3055\u305b\u308b - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/Mundos/Noticias/Ver/762003",
            "pub_date": "2018-12-01 17:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O Presidente da Rep\u00fablica lamentou a morte do antigo presidente norte-americano George Bush, lembrando a \u00abbravura\u00bb e a \u00absolidez de car\u00e1cter\u00bb do antigo ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u524d\u5f01\u8b77\u58eb\u3092\u540c\u3058\u5730\u4f4d\u306b\u4efb\u547d\u3059\u308b -  TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.tsf.pt/internacional/interior/trump-nomeia-william-barr-para-procurador-geral-10291273.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:56:43 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Donald Trump nomeou William Barr para procurador-geral, cargo que j\u00e1 ocupou entre 1991 a 1993 durante a administra\u00e7\u00e3o do Presidente George H. W. Bush, ..."
        },
        {
            "title": "\u904e\u53bb\u306e\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5e79\u4e8b\u9577\u3092\u4efb\u547d\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-deve-indicar-ex-secretario-de-justica-de-bush-pai-para-mesmo-cargo,70002637228",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "WASHINGTON - O presidente americano, Donald Trump, afirmou nesta sexta-feira, 7, que indicar\u00e1 William P. Barr, que foi secret\u00e1rio de Justi\u00e7a no governo de George H. W. Bush (1991 a 1993) para comandar novamente o Departamento de Justi\u00e7a. \"Ele foi a minha primeira escolha desde o primeiro dia\", disse Trump a rep\u00f3rteres na Casa Branca antes de embarcar para Kansas City, Missouri. \"Ele ser\u00e1 nomeado.\" A escolha de Trump por Barr, que apoia fortemente os poderes do Executivo, tem ganhado for\u00e7a na \u00faltima semana ap\u00f3s a sa\u00edda, no m\u00eas passado, do secret\u00e1rio de Justi\u00e7a Jeff Sessions e a recep\u00e7\u00e3o turb..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u56fd\u9023\u306e\u30b8\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u3068\u5927\u4f7f\u306e\u5146\u5019\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/trump-confirma-indicacoes-para-justica-e-embaixador-na-onu/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:33:01 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou nesta sexta-feira, 7, suas indica\u00e7\u00f5es para o Departamento de Justi\u00e7a e para o cargo de embaixador na Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). O republicano escolheu o veterano William P. Barr para a pasta desocupada em novembro por Jeff Sessions e a jornalista Heather Nauert para o posto diplom\u00e1tico nas Na\u00e7\u00f5es Unidas. Barr foi ministro da Justi\u00e7a entre 1991 e 1993, durante o governo de George H. W. Bush. O advogado de 68 anos \u00e9 considerado pela imprensa americana um profissional muito respeitado entre no c\u00edrculo republicano. \u201cEra a minha ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u3068\u7c73\u56fd\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3092\u767a\u8868|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/trump-anuncia-novos-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu,c49fd958d8b24384a0dc77b9446506a0h3kqsjg5.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:03 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "William Barr em 1991, quando comandavs o Departamento de Justi\u00e7aDW / Deutsche Welle Ex-procurador-geral do governo George H.W. Bush, William Barr \u00e9 escolhido para voltar ao cargo. E Heather Nauert, jornalista e ex-\u00e2ncora da Fox News, \u00e9 indicada para substituir Nikki Haley nas Na\u00e7\u00f5es Unidas.O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou nesta sexta-feira (07/12) a nomea\u00e7\u00e3o do jurista William Barr como procurador-geral dos EUA e da jornalista Heather Nauert como embaixadora do pa\u00eds na ONU. Barr comandou o Departamento de Justi\u00e7a entre 1991 e 1993, sob a presid\u00eancia de George H.W. Bus..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u907a\u4f53\u306b\u846c\u5100\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/corpo-de-george-bush-tem-funeral-em-houston,ab28faf70837dc8661a14ffd352b82639v8ceuiu.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:06:12 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Bush morreu na \u00faltima sexta-feira (30)EPA / Ansa - Brasil O ex-presidente norte-americano, George H. W. Bush teve sua \u00faltima cerim\u00f4nia f\u00fanebre nesta quinta-feira (6) na igreja de Saint Martin, em Houston, no Texas. A homenagem contou com cerca de 1,2 mil presentes. A cerim\u00f4nia teve apresenta\u00e7\u00f5es musicais, entre elas a da cantora de m\u00fasica country Reba McEntirwe, vencedora do Grammy, que interpretou a musica \"The Lord's Prayer\" (A prece de Deus, em ingl\u00eas). O grupo Oak Ridge Boys, um dos favoritos do ex-presidente, apresentou a can\u00e7\u00e3o \"Amazing Grace\" (Divina Gra\u00e7a, em ingl\u00eas). O reverendo Ru..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6210\u529f -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/blog/david-cohen/o-sucesso-de-george-h-w-bush/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:12:20 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Negociar o fim da Guerra Fria. Aprovar leis dif\u00edceis construindo consenso entre democratas e republicanos. Assumir a presid\u00eancia do pa\u00eds mais poderoso do mundo, depois de servir como vice-presidente por dois mandatos. Costurar uma alian\u00e7a mundial, incluindo diversos pa\u00edses que eram inimigos entre si, para expulsar as tropas iraquianas do Kuwait. Perder a reelei\u00e7\u00e3o e saber perder. Ver um filho assumir o posto de presidente. Outro, de governador. Manter um casamento por mais de sete d\u00e9cadas. Viver at\u00e9 os 94 anos. N\u00e3o foram poucas, nem f\u00e1ceis, as realiza\u00e7\u00f5es de George H. W. Bush, o Bush pai. N..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u3092\u5f01\u8b77\u58eb\u3068\u3057\u3066\u4efb\u547d",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral,e882a826959686c8f2c0fed66aea0c72s4u94gza.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:16 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Donald Trump concede entrevista coletiva na Casa BrancaEPA / Ansa - Brasil O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou nesta sexta-feira (7) o advogado William Barr como novo procurador-geral, posto que tamb\u00e9m exerce a fun\u00e7\u00e3o de secret\u00e1rio de Justi\u00e7a. Barr, que j\u00e1 ocupou o cargo entre 1991 e 1993, no mandato de George H. W. Bush (1924-2018), substituir\u00e1 Jeff Sessions, demitido por Trump em novembro passado, um dia ap\u00f3s a derrota republicana nas elei\u00e7\u00f5es legislativas de meio de mandato. \"Bill Barr \u00e9 um dos mais respeitados juristas do pa\u00eds, um advogado altamente respeitado e um hom..."
        },
        {
            "title": "\u83ef\u3084\u304b\u3055\u3068\u72b6\u6cc1\u3067\u3001\u7c73\u56fd\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b",
            "link": "http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/07/com-pompa-e-circunstancia-eua-se-despedem-de-george-bush.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "http://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O pa\u00eds se despediu na quarta-feira (5) de George Herbert Walker Bush, o patriarca de uma das dinastias pol\u00edticas mais importantes dos tempos modernos e o presidente americano que promoveu o fim da Guerra Fria e o in\u00edcio de uma nova era de domina\u00e7\u00e3o mundial dos EUA. Enquanto os sinos tangiam, os coros cantavam e bandeiras tremulavam a meio mastro, o 41\u00ba presidente americano foi lembrado como um l\u00edder \"mais bondoso e gentil\" cuja firmeza dirigiu o pa\u00eds num momento tumultuado da hist\u00f3ria, quando sua dec\u00eancia essencial contrastava com a pol\u00edtica de insultos hoje em voga. \"Quando os livros de hi..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u540d\u524d\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u3068UN\u3078\u306e\u5927\u4f7f -  Power360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/internacional/trump-nomeia-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:50 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O presidente Donald Trump anunciou nesta 6\u00aa feira (7.dez.2018) os 2 nomes indicados para ocupar os cargos de procurador-geral e representante dos EUA nas Na\u00e7\u00f5es Unidas. Tratam-se, respectivamente, do advogado William P. Barr e da jornalista e porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail As indica\u00e7\u00f5es dependem agora da aprova\u00e7\u00e3o do Senado. Procuradoria-geral Barr foi celebrado por Trump como \u201cuma grande pessoa\u201d e \u201c1 dos mais importantes advogados do pa\u00eds\u201d, cuja nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \u201cuma grande adi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e0 administra\u00e7\u00e3o. \u2026.and one of ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u5143\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011252/ex-presidente-bush-e-enterrado-no-texas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:29 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O ex-presidente George H. W. Bush foi enterrado na quinta-feira, 6, no Texas depois de quatro dias de homenagens, que mostraram uma imagem rara de unidade em um pa\u00eds dividido. Depois do funeral em Washington, na quarta-feira, que contou com a presen\u00e7a do presidente Donald Trump e de quatro ex-presidentes, o caix\u00e3o de Bush coberto pela bandeira americana foi levado para Houston, no Texas. Ele ser\u00e1 enterrado junto a sua mulher Barbara, que morreu em abril, e uma filha que morreu aos 3 anos. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de S. Paulo."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u30d0\u30fc\u30f3\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u3068\u5143\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u6c0f\uff08UN  -  Minas State\uff09",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011410/trump-indica-barr-como-procurador-geral-e-ex-jornalista-nauert-para-a.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 21:11:07 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente americano, Donald Trump, anunciou nesta sexta-feira (7) duas indica\u00e7\u00f5es importantes para o seu governo no Departamento de Justi\u00e7a e na ONU, em um dia no qual s\u00e3o esperadas novidades da investiga\u00e7\u00e3o sobre a trama russa. Trump indicou para procurador-geral William Barr, que repete o cargo que havia exercido durante a presid\u00eancia de George H.W. Bush na d\u00e9cada de 1990. \"Ele era a minha op\u00e7\u00e3o desde o primeiro dia, respeitado pelos republicanos e pelos democratas\", declarou Trump, que no in\u00edcio do m\u00eas e logo depois das elei\u00e7\u00f5es de meio de mandato demitiu Jeff Sessions, decis\u00e3o que de..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30b8\u30a7\u30d5\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3 -  EXAME\u3092\u89e3\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u3092\u5f01\u8b77\u58eb\u3068\u3057\u3066\u4efb\u547d\u3059\u308b",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral-apos-demitir-jeff-sessions/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:23 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou para o cargo de procurador-geral William Barr, que volta ao posto que exerceu durante a presid\u00eancia de George H.W. Bush, na d\u00e9cada de 1990. \u201cEle era a minha op\u00e7\u00e3o desde o primeiro dia\u201d, declarou Trump, que no in\u00edcio do m\u00eas demitiu Jeff Sessions, uma decis\u00e3o que provocou questionamento sobre a investiga\u00e7\u00e3o em curso sobre a interfer\u00eancia russa nas elei\u00e7\u00f5es de 2016. Trump iniciou seu dia como uma \u00e1cida salva de tuites contra a investiga\u00e7\u00e3o conduzida pelo procurador especial Robert Mueller sobre o suposto conluio entre sua equipe de campanha..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306f\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u846c\u5100\u3067\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3092\u79f0\u3048\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/familia-homenageia-ex-presidente-bush-em-funeral-em-houston,cb1635c8c33886b412a483f047cbbaaez7nm4rw5.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:22 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Funeral de George H.W. Bush 6/12/2018 David J. Phillip/Divulga\u00e7\u00e3oReuters A fam\u00edlia do ex-presidente norte-americano George H.W. Bush se destacou em seu funeral em uma igreja de Houston nesta quinta-feira, quando netos atuaram como carregadores de caix\u00e3o honor\u00e1rios e netas leram passagens da B\u00edblia. Bush, o 41\u00ba presidente dos Estados Unidos, morreu na semana passada no Texas com 94 anos. Seus restos mortais foram enviados de avi\u00e3o ao Texas na noite de quarta-feira, depois de um funeral de Estado na Catedral Nacional de Washington ao qual compareceram o atual presidente dos EUA, Donald Trump,..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d7\u30ed\u30c3\u30c8\u8abf\u67fb\u3092\u6279\u5224\u3057\u3001\u65b0\u3057\u3044\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011427/trump-critica-investigacao-de-trama-russa-e-anuncia-novo-procurador-ge.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:57:39 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente americano, Donald Trump, lan\u00e7ou nesta sexta-feira (7) uma s\u00e9rie de ataques \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o pela trama russa a poucas horas de publicarem novos detalhes sobre os avan\u00e7os do processo, em um dia no qual tamb\u00e9m indicou William Barr como procurador-geral. Trump denunciou no Twitter \"os v\u00e1rios conflitos de interesse\" que teria com o procurador especial Robert Mueller, que investiga as acusa\u00e7\u00f5es de conluio entre a equipe de campanha do empres\u00e1rio e a R\u00fassia nas elei\u00e7\u00f5es de 2016. Depois de seus tu\u00edtes, Trump anunciou a indica\u00e7\u00e3o de William Barr como procurador-geral, em substitui\u00e7\u00e3o a J..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u7236\u89aa\u306f\u4eca\u65e5\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u5f7c\u306f\u9577\u304f\u9577\u304f\u4eba\u751f\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u307e\u3057\u305f\u300d\u3068Trump  -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/bush-pai-e-enterrado-hoje-adeus-tem-tregua-incomoda-entre-ex-presidentes/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:06:51 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O corpo do 41\u00b0 presidente dos Estados Unidos, George H.W. Bush, ser\u00e1 enterrado nesta quinta-feira (6), depois de quatro dias de homenagens que uniram um pa\u00eds dividido. Depois de um funeral com honras de Estado na quarta-feira em Washington, com a presen\u00e7a dos cinco ex-presidentes do pa\u00eds e l\u00edderes estrangeiros, o caix\u00e3o de Bush pai coberto com a bandeira americana foi transferido para Houston. Ficar\u00e1 exposto na Igreja Episcopal de St. Martin, onde os Bush foram adorados durante d\u00e9cadas, at\u00e9 que seja enterrado. Veja tamb\u00e9m - MUNDOEx-presidente George HW Bush \u00e9 velado no Capit\u00f3lio4 dez 2018 -..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u56fd\u52d9\u9577\u5b98\u3092\u6020\u60f0\u3067\u300c\u30c0\u30e0\u300d\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/trump-chama-ex-secretario-de-estado-de-preguicoso-e-burro-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 22:26:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Trump demitiu Tillerson em mar\u00e7o \u00faltimo Jim Young/Reuters/07-12-18 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, chamou nesta sexta-feira o ex-secret\u00e1rio de Estado Rex Tillerson de \"burro como uma pedra\" e \"pregui\u00e7oso para caramba\" um dia ap\u00f3s o ex-diplomata afirmar publicamente que ele alertou o presidente contra fazer coisas que violariam a lei. \"Mike Pompeo est\u00e1 fazendo um \u00f3timo trabalho, eu estou muito orgulhoso dele. Seu antecessor, Rex Tillerson, n\u00e3o tinha a capacidade mental necess\u00e1ria. Ele era burro como uma pedra e eu n\u00e3o consegui me livrar dele mais r\u00e1pido. Ele era pregui\u00e7oso par..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306e\u9593\u306e\u7dca\u5f35\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/tensao-entre-trump-e-ex-presidentes-marca-funeral-de-george-h-w-bush/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:04:18 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Washington \u2013 Apertos de m\u00e3o inc\u00f4modos, bra\u00e7os cruzados e um olhar fixo para frente. O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, se juntou ao grupo de ex-presidentes vivos dos pa\u00eds para homenagear, na quarta-feira, a vida do ex-presidente George H. W. Bush, mas, em uma cerim\u00f4nia marcada por fortes emo\u00e7\u00f5es, a cordialidade entre o atual e os ex-ocupantes da Casa Branca estava claramente ausente. Trump cumprimentou de maneira inc\u00f4moda seu antecessor, Barack Obama, e a ex-primeira-dama Michelle Obama, enquanto ocupava seu lugar na primeira fila da cerim\u00f4nia, realizada na Catedral Nacional de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306e\u7236\u306e\u846c\u5100\u3067\u8208\u596e\u3057\u305f\u8a00\u8449",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/as-palavras-emocionadas-do-ex-presidente-george-bush-no-funeral-de-seu-pai,d2161afa5128354f8a9695bb7a06efe9ldexlgf6.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:48:43 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Da esquerda para a direita: os Trumps, os Obamas, os Clintons e os CartersReuters / BBC News Brasil O ex-presidente norte-americano George W. Bush (no poder de 2001 a 2009) estava extremamente emotivo quando discursou no funeral de seu pai - o tamb\u00e9m ex-presidente George H.W. Bush. \"Quando os historiadores escreverem sobre o nosso tempo, dir\u00e3o que George H.W. Bush foi um grande presidente dos Estados Unidos. Um diplomata de habilidades incompar\u00e1veis, um comandante-em-chefe (das For\u00e7as Armadas) com feitos formid\u00e1veis, e um cavalheiro que executou os deveres do seu cargo com dignidade e honra..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3067\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u305f\u5606\u9858\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u305f\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/05/mercado-de-wall-street-esta-fechado-por-dia-de-luto-declarado-nos-eua.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 14:23:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Aten\u00e7\u00e3o assinantes: O mercado de Wall Street est\u00e1 fechado nesta quarta-feira devido ao dia de luto declarado nos EUA em homenagem ao ex-presidente George H.W. Bush. do UOL \u00a9 1996 - 2018 UOL - O melhor conte\u00fado. Todos os direitos reservados"
        },
        {
            "title": "\u305d\u306e\u6240\u6709\u8005\u306e\u68fa\u3092\u300c\u96a0\u3059\u300d\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u306b\u611f\u67d3\u3057\u305f\u72ac\u306e\u30b5\u30ea\u30fc\u306e\u8a71\u3001\u5143\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5927\u7d71\u9818",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/a-historia-de-sully-o-cao-que-viralizou-ao-velar-o-caixao-de-seu-dono-o-ex-presidente-george-hw-bush,c5f144653d2bac3662f101384f0c8f9c2cm3hk7z.html",
            "pub_date": "2018-12-04 01:15:52 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O c\u00e3o Sully se deitou ao lado do caix\u00e3o do ex-presidente americano George H. W. Bush, que morreu neste fim de semana aos 94 anosReuters / BBC News Brasil Nesta segunda-feira, uma imagem do c\u00e3o Sully, que pertencia ao ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, viralizou na internet e em sites de not\u00edcias. Na fotografia, o labrador aparece deitado em frente ao caix\u00e3o onde estava o corpo de Bush, que morreu no s\u00e1bado aos 94 anos. Sully \u00e9 um \"c\u00e3o de servi\u00e7o\", tem dois anos e foi doado ao ex-presidente neste ano. Como Bush usava uma cadeira de rodas, o cachorro o ajudava a fazer algumas..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b\u56fd\u969b\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/lideres-internacionais-prestam-ultima-homenagem-a-george-hw-bush,4c0ff9db878bd929d012419d80c4e00fvvo84vdj.html",
            "pub_date": "2018-12-05 21:50:56 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Despedida de Bush ocorreu na Catedral Nacional de WashingtonDW / Deutsche Welle Funeral de Bush pai re\u00fane representantes de v\u00e1rios pa\u00edses, al\u00e9m de Trump e dos quatro ex-presidentes dos Estados Unidos ainda vivos. Durante cerim\u00f4nia, republicano \u00e9 lembrado por humildade, sensibilidade e humor.L\u00edderes internacionais e membros da realeza de diversos pa\u00edses do mundo, como a chanceler federal da Alemanha, Angela Merkel, o pr\u00edncipe Charles, da Inglaterra, e o ex-presidente americano Barack Obama prestaram nesta quarta-feira (05/12) a \u00faltima homenagem a George H. W. Bush, presidente dos Estados Uni..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff1a\u5c11\u3057\u540d\u8a89\u3042\u308b\u7ae0",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/opiniao-um-capitulo-pouco-honroso-para-george-hw-bush,58974a4541c520afe26b8038f574020bmavxq9g6.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:20:58 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Presidente George H.W. Bush (c.) visita tropas americanas na Som\u00e1lia em 1993DW / Deutsche Welle Enquanto EUA se despedem do ex-presidente, na \u00c1frica ele \u00e9 lembrado sobretudo pela tentativa fracassada de estabilizar a Som\u00e1lia. Um fiasco que redefiniu a rela\u00e7\u00e3o entre americanos e o continente, opina Isaac Mugabi.Enquanto muitos enalteceram George H.W. Bush em suas eulogias por ter configurado a pol\u00edtica mundial em tempos turbulentos, no continente africano, a morte do ex-presidente americano recebeu pouca aten\u00e7\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o de alguns chefes de Estado que enviaram seus p\u00easames pelo Twitter. ..."
        },
        {
            "title": "Bovespa\u306f\u4e0d\u5229\u306a\u4e16\u754c\u7684\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u4e0b\u3067\u7d041\uff05\u843d\u3061\u308b",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/reuters/2018/12/06/bovespa-recua-cerca-de-1-pressionada-por-cenario-global-adverso.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Por Paula Arend Laier S\u00c3O PAULO (Reuters) - A bolsa paulista era contaminada pelo cen\u00e1rio externo negativo na manh\u00e3 desta quinta-feira, com a pris\u00e3o de uma executiva chinesa a pedido dos Estados Unidos adicionando apreens\u00f5es sobre a rela\u00e7\u00e3o comercial entre Washington e Pequim e refor\u00e7ando o ceticismo com a tr\u00e9gua recente entre dois pa\u00edses. \u00c0s 11:07, o Ibovespa ca\u00eda 0,9 por cento, a 88.235,73 pontos. O volume financeiro somava 1,39 bilh\u00e3o de reais. A filha do fundador da gigante chinesa de tecnologia Huawei foi detida no Canad\u00e1 e pode ser extraditada para os EUA. A pris\u00e3o de Meng Wanzhou, qu..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u56fd\u9023\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5927\u4f7f\u306e\u65b0\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u3068\u5143\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u9078\u3076",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133447/trump-escolhe-novo-procurador-geral-e-ex-jornalista-para-embaixadora-na-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:56 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente dos Estados Unidos anunciou que William Barr vai ser o novo procurador-geral e ministro de Justi\u00e7a e que a ex-jornalista Heather Nauert ser\u00e1 embaixadora do pa\u00eds na ONU. O jurista William Barr, que j\u00e1 tinha sido procurador-geral no executivo de George H.W. Bush, esta semana falecido, \u00e9 o novo procurador-geral dos EUA, na administra\u00e7\u00e3o de Donald Trump. \"Desde o in\u00edcio que estava no topo da minha lista\", explicou Trump, para justificar a sua escolha para ocupar o lugar at\u00e9 agora de Jeff Sessions, que foi afastado pelo Presidente, no passado m\u00eas, que o criticou por tentar promover ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u9023\u90a6\u6e96\u5099\u7406\u4e8b\u4f1a\uff08FRB\uff09\u8b70\u9577\u306e\u65e5\u3001 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/economia/dia-de-o-fed-confirmar-o-cavalo-de-pau-nos-juros-americanos/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:34:10 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "A temporada de aumento nos juros dos Estados Unidos est\u00e1 de fato chegando ao fim? Novas respostas devem ser dadas nesta quarta-feira, quando o FED, o banco central americano, publica a nova vers\u00e3o de seu tradicional livro bege, um relat\u00f3rio sobre as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas em cada um dos 12 distritos onde atua, publicado oito vezes por ano. Havia d\u00favidas no mercado sobre se a atual data de publica\u00e7\u00e3o seria mantida, em virtude de eventos marcados ao longo do dia para lembrar a morte do ex-presidente George H. W. Bush. Outras publica\u00e7\u00f5es das autoridades monet\u00e1rias foram adiadas para amanh\u00e3, mas ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u3055\u3088\u3046\u306a\u3089 -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/06/o-ultimo-adeus",
            "pub_date": "2018-12-06 08:15:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Os restos mortais do antigo presidente norte-americano George Bush pai regressaram ao Texas onde ter\u00e1 lugar o funeral da fam\u00edlia. O antigo presidente ser\u00e1 sepultado ao lado da sua mulher, Barbara. Bush serviu como o quadrag\u00e9simo-primeiro presidente norte-americano entre 1989 e 1993. Faleceu na sexta-feira passada aos 94 anos de idade. O funeral de estado em Washington contou com v\u00e1rias figuras de peso, entre elas a chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, o Pr\u00edncipe Carlos e o antigo primeiro-ministro brit\u00e3nico, John Major. O atual presidente, Donald Trump, e a primeira-dama, Melania, tamb\u00e9m marcara..."
        },
        {
            "title": "114\u30f6\u6708\u306e\u7d99\u7d9a\u7684\u306a\u62e1\u5927\u306e\u5f8c\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u5e02\u5834\u6050\u614c\u5f8c\u9000 -  Correio Braziliense",
            "link": "https://www.correiobraziliense.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,723563/mercado-teme-recessao-nos-eua-apos-114-meses-de-expansao-continua.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "Correio Braziliense",
            "source_url": "https://www.correiobraziliense.com.br",
            "desc": "Investidores do mercado financeiro temem que a economia dos Estados Unidos possa entrar em um novo ciclo de recess\u00e3o no pr\u00f3ximo ano. O receio tem como base a redu\u00e7\u00e3o da demanda global apontada por alguns indicadores e o comportamento das taxas de juros no pa\u00eds, que est\u00e3o sendo gradativamente elevadas pelo Federal Reserve (Fed, o banco central). Um indicador em particular chama a aten\u00e7\u00e3o do mercado, o que relaciona os juros de t\u00edtulos de longo e de curto prazos nos EUA. Nesta semana, a diferen\u00e7a entre as taxas anuais dos pap\u00e9is do Tesouro de dois (2,79%) e de 10 anos (2,91%) diminuiu, pela p..."
        },
        {
            "title": "\u738b\u3001\u738b\u5b50\u3001\u5927\u7d71\u9818\u3001\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b - \u30dd\u30b8\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "http:///noticias/mundo/20490556-reis-principes-presidentes-e-ex-presidentes-se-despedem-de-bush.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "O funeral do ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush (1989-1993), de 94 anos, morto no \u00faltimo dia 30, reuniu na quinta-feira (5), em Washtington, alguns dos principais l\u00edderes pol\u00edticos estrangeiros. A chanceler da Alemanha, Angela Merkel, e o pr\u00edncipe Charles, al\u00e9m do presidente norte-americano, Donald Trump, o ex-presidente Barack Obama e a ex-secret\u00e1ria de Estado Hillary Clinton. Tamb\u00e9m compareceram \u00e0 cerim\u00f4nia, na Catedral Nacional de Washington, o rei da Jord\u00e2nia, Abdullah II, o ex-emir do Catar Hamad bin Khalifa al Zani, pai do atual l\u00edder do pa\u00eds, de acordo uma lista divul..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u72ac\u306f\u5f7c\u306e\u68fa\u306e\u6a2a\u306b\u3042\u308b - \u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://claudia.abril.com.br/noticias/cachorro-de-george-h-w-bush-deita-ao-lado-de-seu-caixao/",
            "pub_date": "2018-12-03 17:22:52 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://claudia.abril.com.br",
            "desc": "Sully \u00e9 um labrador que foi morar com o ex-presidente depois que ele ficou vi\u00favo, em abril deste ano"
        },
        {
            "title": "\u6559\u7687\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6b7b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u54c0\u60bc\u306e\u96fb\u5831\u3092\u9001\u308b -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://ansabrasil.com.br/brasil/noticias/vaticano/noticias/2018/12/05/papa-envia-telegrama-de-condolencias-por-morte-de-bush_1e8f3d4b-782e-45c0-8d1a-bcaf31f0094d.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:31:40 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://ansabrasil.com.br",
            "desc": "(ANSA) - O papa Francisco enviou um telegrama de condol\u00eancias pelo falecimento do ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush , ocorrido no \u00faltimo dia 30 de novembro. No documento, enviado ao arcebispo de Galveston-Houston e chefe da Confer\u00eancia Episcopal dos EUA, cardeal Daniel DiNardo, o l\u00edder da Igreja Cat\u00f3lica se diz \"entristecido\" pela morte de Bush e oferece suas condol\u00eancias e ora\u00e7\u00f5es a toda a fam\u00edlia. \"Confiando a alma do presidente Bush ao amor misericordioso de Deus onipotente\", Francisco \"invoca b\u00ean\u00e7\u00e3os divinas de for\u00e7a e paz para todos os que choram sua morte\". O ex-presi..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f2015\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u653f\u6cbb\u5354\u529b\u3092\u63d0\u4f9b - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/08/interna_internacional,1011485/trump-recebeu-oferta-de-cooperacao-politica-de-moscou-em-2015.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:11 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A campanha presidencial de Donald Trump recebeu uma oferta de coopera\u00e7\u00e3o \"pol\u00edtica\" de Moscou em novembro de 2015, revelam documentos enviados pelo procurador especial Robert Mueller a um tribunal de Nova York. Um importante funcion\u00e1rio russo ofereceu \u00e0 campanha de Trump \"sinergia a um n\u00edvel de governo\" em um contato em novembro de 2015, segundo os documentos entregues por Mueller ao tribunal de Nova York que julga Michael Cohen, ex-advogado do atual presidente americano. \"Cohen recebeu informa\u00e7\u00e3o do contato e falou com um cidad\u00e3o russo, que afirmou ser uma 'pessoa de confian\u00e7a' da Federa\u00e7\u00e3..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u5f7c\u306e\u9577\u7537\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306e\u9593\u306b\u72ec\u7279\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f",
            "link": "http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/06/george-bush-e-o-filho-mais-velho-tiveram-um-relacionamento-unico-entre-os-presidentes-americanos.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "http://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O relacionamento deles tinha dimens\u00f5es shakespearianas, pai e filho ocupantes do Sal\u00e3o Oval. Um filho que cresceu lutando para seguir o exemplo do grande homem. Um pai que viu seu primog\u00eanito eventualmente tomar seu lugar no centro do poder, seu amor inquestion\u00e1vel, mas seu conselho mal recebido. Eles sempre insistiram que a conversa sobre tens\u00f5es era exagerada, que os que tentavam analisar suas intera\u00e7\u00f5es em busca de pontos de fratura ou motivos edipianos estavam envolvidos em \"bobageira psicol\u00f3gica\". Mas de um modo ou de outro, nos \u00faltimos anos da vida do pai, segundo pessoas pr\u00f3ximas da ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8W.\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u30c1\u30e7\u30fc\u30af\u3057\u3066\u6d99\u3092\u6d6e\u304b\u3079\u308b\uff1a\u300c\u305d\u308c\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u7236\u89aa\u3060\u3063\u305f\u300d -  VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/george-w-bush-engasga-e-cai-em-lagrimas-foi-o-melhor-pai/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:29:36 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O 43\u00ba presidente dos Estados Unidos segurou at\u00e9 onde p\u00f4de em seu discurso tocante de despedida a seu pai, George Herbert Walker Bush, o 41\u00ba presidente do pa\u00eds, na Catedral Nacional de Washington. O homem que levou a Am\u00e9rica para as guerras no Iraque e no Afeganist\u00e3o, na d\u00e9cada passada, engasgou no p\u00falpito nesta quarta-feira, 5, e com dificuldade conseguiu finalizar sua homenagem. \u201cNa \u00faltima sexta-feira, quando me disseram que ele tinha poucos minutos de vida, eu liguei para ele. (\u2026) Disse: Papai, eu amo voc\u00ea, e voc\u00ea tem sido um pai maravilhoso. E as \u00faltimas palavras que ele disse na terra ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u30aa\u30d0\u30de\u4f1a\u8b70\u306f\u4e0d\u5feb\u611f\u3092\u751f\u3080 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/encontro-de-trump-e-obama-em-funeral-de-george-bush-gera-desconforto.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 19:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O funeral do 41\u00ba presidente dos Estados Unidos, George H. W. Bush, iniciado na manh\u00e3 desta quarta (5), reuniu na Catedral Nacional de Washington os quatro ex-presidentes vivos dos Estados Unidos e o atual mandat\u00e1rio -e gerou um momento de grande desconforto entre eles. Pelo protocolo oficial, Donald Trump e a primeira-dama, Melania, tiveram que se sentar ao lado de Barack Obama (2009-2017) e de sua mulher, Michelle. O republicano cumprimentou o antecessor e a ex-primeira dama, que reagiram com uma express\u00e3o de poucos amigos, e ignorou Bill (1993-2001) e Hillary Clinton e Jimmy (1977-1981) e..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u308b\u72ac\u3068\u732b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/bbc/2018/12/03/os-caes-e-gatos-que-acompanham-lideres-politicos-pelo-mundo.htm",
            "pub_date": "2018-12-03 17:46:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Nesta segunda-feira, uma imagem do c\u00e3o Sully, que pertencia ao ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, viralizou na internet e em sites de not\u00edcias. Na fotografia, o labrador aparece deitado em frente ao caix\u00e3o onde estava o corpo de Bush, que morreu no s\u00e1bado aos 94 anos. Sully \u00e9 um \"c\u00e3o de servi\u00e7o\", tem dois anos e foi doado ao ex-presidente neste ano. Como Bush usava uma cadeira de rodas, o cachorro o ajudava a fazer algumas tarefas, como abrir portas e buscar o telefone quando ele tocava. Mas Sully, que tem at\u00e9 um perfil em uma rede social, n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico cachorro famoso por ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbH\u30fbW\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a1\u30cd\u30e9\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30b6\u30fc\u30ba\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30c8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d5\u30a3\u30b7\u30e3\u30eb -  Power360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/internacional/funeral-de-george-h-w-bush-reune-autoridades-no-capitolio/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:44:06 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O vel\u00f3rio do ex-presidente George H.W. Bush recebeu centenas de autoridades dos EUA nesta 4\u00aa feira (5.dez.2018), em uma cerim\u00f4nia realizada com honrarias de chefe de Estado na Catedral Nacional de Washington, em Washington, D.C. \u201cBush pai\u201d, como ficou conhecido, morreu na \u00faltima 6\u00aa feira (30.nov.2018), aos 94 anos. O republicano enfrentava problemas de sa\u00fade h\u00e1 d\u00e9cadas, como pneumonias, tosses recorrentes e bronquites. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Em abril, Bush foi internado com uma infec\u00e7\u00e3o no sangue, 2 dias ap\u00f3s a ex-primeira-dama e esposa, Barbara Bush, mo..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u846c\u5100\u3067\u300c\u30a2\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba4\u300d\u306e\u4e88\u544a\u7de8\u304c\u9045\u308c\u308b",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/04/trailer-de-vingadores-4-pode-ser-adiado-por-funeral-de-george-hw-bush.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 17:35:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "O trailer de \"Vingadores 4\", aguardado h\u00e1 meses pelos f\u00e3s da Marvel, pode ser adiado por causa do funeral do ex-presidente norte-americano George H.W. Bush. Rumores indicavam que as primeiras cenas in\u00e9ditas do blockbuster seriam divulgadas na manh\u00e3 desta quarta-feira (5) no programa \"Good Morning America\", na ABC. Por\u00e9m, com as emissoras preparando uma grande cobertura para o funeral de Bush, a expectativa \u00e9 que o trailer seja adiado. In\u00fameras fontes pr\u00f3ximas aos bastidores de Hollywood confirmaram a informa\u00e7\u00e3o no Twitter. Jeremy Conrad, do MCU Cosmic, escreveu: \"Quarta-feira \u00e9 o funeral do..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u56fd\u5bb6\u846c\u5100\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u5bb6\u55aa\u670d\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010792/eua-em-luto-nacional-para-funeral-de-estado-de-george-h-w-bush.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:40:04 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Os Estados Unidos se despedem, nesta quarta-feira (5), do ex-presidente George H. W. Bush, com um dia de luto nacional e um funeral de Estado em Washington, ao qual assistem dirigentes nacionais e internacionais do presente e do passado para homenagear este que \u00e9 considerado um exemplo de unidade em um pa\u00eds atualmente dividido. O caix\u00e3o com o corpo do 41\u00ba presidente americano, falecido na sexta-feira aos 94 anos, chegou \u00e0 Catedral Nacional de Washington pouco ap\u00f3s as 14h de Bras\u00edlia, trazido do Congresso, onde foi velado nas \u00faltimas 36 horas. A fam\u00edlia de Bush, inclusive seu filho mais velh..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u4e0d\u6cd5\u79fb\u6c11\u3092\u96c7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001\u65b0\u805e\u306b\u3088\u308b\u3068 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/trump-emprega-imigrantes-ilegais-em-clube-de-golfe-diz-jornal/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:20:50 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Nova York \u2013 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, emprega duas imigrantes ilegais como dom\u00e9sticas em um clube de golfe de sua propriedade no estado de Nova Jersey. As revela\u00e7\u00f5es foram feitas por uma extensa mat\u00e9ria publicada nesta quinta-feira, 6, pelo jornal \u201cThe New York Times\u201d. A reportagem ouviu duas mulheres que foram funcion\u00e1rias de Trump no exclusivo clube de golfe em Bedminster, onde o presidente americano passa v\u00e1rios dias do ano. Ivanka, filha de Trump, se casou no local com Jared Kushner, um dos principais assessores do governo. Victorina Morales, uma das entrevistadas, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u72ac\u306f\u518d\u3073\u89e6\u308c\u3066\u3001\u76ee\u306e\u524d\u306b\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306e\u5074\u3092\u8ffd\u3044\u304b\u3051\u308b -  Portal iG",
            "link": "https://ultimosegundo.ig.com.br/mundo/2018-12-05/cachorro-de-bush-se-despede-em-velorio.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:35:48 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://ultimosegundo.ig.com.br",
            "desc": "Sully, o c\u00e3o do ex-presidente George W.H. BushReprodu\u00e7\u00e3o/Twitter Ap\u00f3s a foto do labrador Sully deitado em frente ao caix\u00e3o de seu dono, o ex-presidente americano George H. W. Bush, ter chamado a aten\u00e7\u00e3o da internet, o c\u00e3o acompanhou o vel\u00f3rio no Capit\u00f3lio, em Washington, nessa ter\u00e7a-feira (4). Bush faleceu na \u00faltima sexta-feira, aos 94 anos. No in\u00edcio desta semana, a foto do cachorro de \"Bush pai\", apelido que ganhou ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o do filho George W. Bush, viralizou na internet e comoveu seguidores. Ontem, o labrador acompanhou as homenagens prestadas ao ex-presidente, escoltado por uma mul..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u5fe0\u5b9f\u306a\u4ef2\u9593\u3001\u30b5\u30ea\u30fc\u306e\u904b\u547d\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  GQ\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0",
            "link": "https://gq.globo.com/Prazeres/Poder/noticia/2018/12/qual-sera-o-destino-do-cao-sully-fiel-companheiro-de-george-hw-bush.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:55:37 GMT",
            "source_nm": "GQ\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://gq.globo.com",
            "desc": "C\u00e3o Sully ao lado do caix\u00e3o de George H.W. Bush (Foto: reprodu\u00e7\u00e3o/instagram) A imagem causou grande como\u00e7\u00e3o na internet. Sully, o labrador que acompanhou o ex-presidente George H.W. Bush em seus \u00faltimos meses de vida, aparece deitado diante do caix\u00e3o do seu dono, que faleceu na sexta-feira (30), ap\u00f3s lutar por anos contra o mal de Parkinson. Publicada no Instagram pr\u00f3prio do cachorro na internet, ela ganhou uma legenda que torna a cena ainda mais comovente: \"miss\u00e3o completa\". No caso, tratava-se mesmo de uma miss\u00e3o especial. Sully \u00e9 um cachorro militar altamente treinado, escolhido a dedo p..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e3\u30d4\u30c8\u30eb\u30d2\u30eb\u306b\u96a0\u3055\u308c\u305f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,george-h-w-bush-e-velado-no-capitolio,70002632252",
            "pub_date": "2018-12-04 04:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "WASSHINGTON - O caix\u00e3o com o corpo do ex-presidente dos Estados Unidos, George H. W. Bush, chegou nesta segunda-feira, 3, no Capit\u00f3lio, em Washington. O vel\u00f3rio ficar\u00e1 aberto ao p\u00fablico at\u00e9 quarta-feira, 5, quando ser\u00e1 realizada a cerim\u00f4nia oficial de funeral de Estado. Em uma r\u00e1pida visita ao Capit\u00f3lio, o atual presidente Donald Trump prestou homenagens a Bush, acompanhado da primeira-dama Melania Trump. O mandat\u00e1rio foi convidado pela fam\u00edlia do ex-presidente e dever\u00e1 comparecer ao funeral na quarta. Outras figuras pol\u00edticas, como os democratas Bill e Hillary Clinton e Barack Obama tamb\u00e9m..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbH\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5143\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u308b\u907a\u4f53 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "link": "http://www.jornalgrandebahia.com.br/2018/12/eua-corpo-do-ex-presidente-george-h-w-bush-sera-sepultado-no-texas/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30d0\u30a4\u30a2\uff08JGB\uff09",
            "source_url": "http://www.jornalgrandebahia.com.br",
            "desc": "Funeral do ex-presidente George Herbert Walker Bush. O corpo do ex-presidente dos Estados Unidos, George H. W. Bush (1989-1993), 94 anos, ser\u00e1 enterrado ao lado do \u201camor da sua vida\u201d, como ele definia sua mulher Barbara Bush, na \u00e1rea da Biblioteca Bush, situada na cidade de College Station, a 160 quil\u00f4metros de Houston, no Texas (Estados Unidos). Hoje (05/11/2018), haver\u00e1 uma cerim\u00f4nia privada, em Houston, na Igreja Episcopal de St. Martin, local que ele e sua mulher, que morreu em abril, frequentavam assiduamente. As cerim\u00f4nias de despedidas do ex-presidente come\u00e7aram na segunda-feira (0..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u5171\u548c\u515a\u304c\u798f\u97f3\u5ba3\u6559\u8005\u306b\u8fd1\u3065\u304f\u306e\u3092\u624b\u52a9\u3051\u3057\u305f - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fbS.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/george-bush-ajudou-o-partido-republicano-a-se-aproximar-dos-evangelicos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "George H.W. Bush, que morreu na sexta-feira (30), foi episcopaliano durante toda a vida, parte da aristocracia do cristianismo fundador dos Estados Unidos. Mas, como candidato presidencial, fez parte da abertura republicana ao movimento evang\u00e9lico, algo que transformou a paisagem nacional. Uma miss\u00e3o de bombardeio a\u00e9reo que o levou a cair no oceano Pac\u00edfico durante a Segunda Guerra Mundial e a morte de sua filha menor de leucemia foram alguns dos momentos em que ele disse que recorreu a Deus e \u00e0 ora\u00e7\u00e3o. Em sua inf\u00e2ncia, Bush frequentou a igreja Christ Episcopal, em Greenwich, Connecticut. S..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbH\u30fbW\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306e\u68fa\u306f\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u6804\u8a89\u306e\u305f\u3081\u306b\u596a\u308f\u308c\u305f - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010050/caixao-de-ex-presidente-george-h-w-bush-e-levado-a-washington-para-ho.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 16:15:50 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A homenagem nacional a George Herbert Walker Bush, o ex-presidente dos Estados Unidos que faleceu na sexta-feira aos 94 anos, come\u00e7a nesta segunda-feira com a transfer\u00eancia de seu caix\u00e3o do Texas a Washington a bordo do Air Force One, oferecido por Donald Trump para a ocasi\u00e3o. Como Gerald Ford (2006), Ronald Reagan (2004) e Richard Nixon (1994) antes dele, o 41\u00ba presidente dos Estados Unidos ser\u00e1 velado de acordo com o protocolo dos funerais de Estado, organizado com precis\u00e3o militar pela for\u00e7a do Pent\u00e1gono respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o na capital. O republicano George H. W. Bush n\u00e3o votou em T..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fbHW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5143\u5927\u7d71\u9818\u300194\u6b73\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u901a\u4fe1",
            "link": "https://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKCN1O03B4-OBREN",
            "pub_date": "2018-12-01 13:17:23 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "Por Bill Trott (Reuters) - O ex-presidente dos Estados Unidos George H. W. Bush, que presidiu o pa\u00eds no fim da Guerra Fria e derrotou o ex\u00e9rcito iraquiano de Saddam Hussein, mas que perdeu a chance de um segundo mandato ao quebrar uma promessa de n\u00e3o criar novos impostos, morreu na sexta-feira, aos 94 anos. Bush, o 41\u00ba presidente dos Estados Unidos, viveu mais do que qualquer um dos seus predecessores e possu\u00eda um dos mais impressionantes curr\u00edculos da hist\u00f3ria pol\u00edtica norte-americana. Ele morreu em paz na sua casa, em Houston, segundo uma fonte pr\u00f3xima da fam\u00edlia. Sua morte ocorreu \u00e0s 22h..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5Sr.\u3001\u7c73\u4e2d\u6771\u306e\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u62e1\u5927 -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/george-bush-pai-ampliou-eixo-de-influencia-dos-eua-no-oriente-medio-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Bush ajudou a elaborar pol\u00edticas da Era Reagan Reprodu\u00e7\u00e3o/Wikimedia Commons/Flickr/2010 George Herbert Walker Bush, que morreu na \u00faltima sexta-feira (30), aos 94 anos, foi um dos alicerces do que \u00e9 hoje o atual Partido Republicano, com seu neoliberalismo conservador. As solenidades em torno de sua morte s\u00e3o mais uma demostra\u00e7\u00e3o de que, sempre que um ex-presidente dos Estados Unidos morre, uma \u00e1urea de rever\u00eancia se instaura nos quatro cantos do pa\u00eds. Independentemente de seu perfil pol\u00edtico, o ex-mandat\u00e1rio se torna uma institui\u00e7\u00e3o, por si s\u00f3. Que carrega em si um legado e o identifica com ..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u7403\u3001\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3001\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\uff1a\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306e\u95a2\u4fc2",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/2018/12/01/beisebol-futebol-e-paraquedas-a-ligacao-de-george-hw-bush-com-o-esporte.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 17:50:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "George H.W. Bush, ex-presidente dos Estados Unidos morto aos 94 anos nesta sexta-feira (30), era conhecido pelo seu grande amor pelo esporte, em especial o beisebol. Em sua gaveta no Sal\u00e3o Oval, por exemplo, ele manteve guardada durante todo seu mandato, entre 1989 e 1993, a luva que usara nos tempos da universidade. Jogador de primeira base e rebatedor canhoto, Bush foi vice-campe\u00e3o universit\u00e1rio com Yale em 1947 e 1948, sendo capit\u00e3o neste \u00faltimo ano. Em entrevista \u00e0 revista Sports Illustrated, em 2007, ele afirmou que \"a maioria dos jogadores era de veteranos [da Segunda Guerra Mundial] ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u897f\uff1a\u4e16\u754c\u8cbf\u6613\u306e\u554f\u984c\u306b\u76f4\u9762\u3057\u305fG20\u9996\u8133\u4f1a\u8b70",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/01/trump-e-xi-reuniao-chave-no-g20-diante-de-problemas-do-comercio-mundial.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Buenos Aires, 1 dez 2018 (AFP) - Os presidentes americano, Donald Trump, e chin\u00eas, Xi Jinping, se encontrar\u00e3o pessoalmente neste s\u00e1bado (1) em Buenos Aires \u00e0 margem da c\u00fapula do G20, marcada por graves divis\u00f5es entre as maiores pot\u00eancias por \"problemas\" no com\u00e9rcio mundial e clima. O comunicado final dos l\u00edderes das 20 principais economias do mundo, reunidas desde sexta-feira, faz alus\u00e3o a \"problemas no com\u00e9rcio\", sem condenar nem mencionar o protecionismo, o tema mais delicado na \"guerra comercial\" entre Estados Unidos e China. O texto reconheceu que o sistema comercial multilateral \"falho..."
        },
        {
            "title": "AGP AGENDA AFP 7 DIAS  - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010073/agenda-internacional-afp-7-dias.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 14:09:18 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "AGENDA INTERNACIONAL DE TER\u00c7A-FEIRA, 4 DE DEZEMBRO DE 2018 AT\u00c9 SEGUNDA-FEIRA, 10 DE DEZEMBRO DE 2018 A hora e a data dos eventos s\u00e3o expressas em hor\u00e1rio de Bras\u00edlia. Para cobertura e eventos dominantes, por gentileza consultar nossa pauta de mat\u00e9rias previstas, enviada diariamente. (+) Evento adicionado nas \u00faltimas 24 horas (*) Evento atualizado nas \u00faltimas 24 horas TER\u00c7A-FEIRA, 4 DE DEZEMBRO DE 2018 Am\u00e9rica (+) WASHINGTON (Estados Unidos) - Corpo de George HW Bush \u00e9 velado no Capit\u00f3lio - (at\u00e9 5) S\u00c3O PAULO (Brasil) - Come\u00e7a Bienal de Artes de S\u00e3o Paulo - (at\u00e9 9 de Dezembro) NOVA YORK (Esta..."
        },
        {
            "title": "2\u9031\u9593\u3067\u653f\u5e9c\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u671f\u9650\u3092\u5ef6\u9577\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc",
            "link": "https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O10IS-OBRBS",
            "pub_date": "2018-12-02 14:10:56 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "Por Roberta Rampton A BORDO DO AIR FORCE ONE (Reuters) - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse a rep\u00f3rteres a bordo do Air Force One no s\u00e1bado que deve concordar com uma extens\u00e3o de duas semanas no financiamento antes do prazo em 7 de dezembro para financiar inteiramente o governo dos EUA em raz\u00e3o da morte do ex-presidente George H.W. Bush. A perspectiva de uma paralisa\u00e7\u00e3o parcial do governo tem sido iminente nos \u00faltimos dias ap\u00f3s Trump renovar na \u00faltima semana sua demanda por significativo financiamento de contribuintes dos EUA para sua proposta de erguer um muro na fronteir..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u72ac\u306f\u3001\u68fa\u306e\u96a3\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u300c\u5b8c\u5168\u306a\u4f7f\u547d\u300d - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://bompracachorro.blogfolha.uol.com.br/2018/12/03/cachorro-de-george-bush-e-fotografado-ao-lado-do-caixao-missao-completa/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://bompracachorro.blogfolha.uol.com.br",
            "desc": "Sully, o c\u00e3o de assist\u00eancia de George H. W. Bush, foi fotografado ao lado do caix\u00e3o do 41\u00ba presidente americano. \"Miss\u00e3o completa\" \u00e9 a legenda da imagem publicada na rede social do cachorro \u00e9 que comoveu o mundo. O labrador, de dois anos, foi treinado pelo America's VetDogs pra acompanhar e auxiliar Bush pai a realizar v\u00e1rias atividades do dia a dia. Com problemas de sa\u00fade, Bush usava cadeira de rodas. Ele morreu no s\u00e1bado (1\u00b0), aos 94 anos. O cachorro foi morar com George Bush ap\u00f3s a morte de sua mulher, Barbara, em abril. Seu nome \u00e9 uma homenagem ao piloto Chesley \"Sully\" Sullenberger, qu..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3092\u5426\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30b8\u30ba\u30e0\u306b\u5148\u884c\u3059\u308b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/paulkrugman/2018/12/negar-a-mudanca-do-clima-precede-o-trumpismo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 20:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Muitos observadores acham dif\u00edcil compreender a fidelidade do Partido Republicano a Donald Trump -a disposi\u00e7\u00e3o do partido de apoi\u00e1-lo em todas as frentes- mesmo depois de derrotas severas na elei\u00e7\u00e3o do m\u00eas passado. Que tipo de organiza\u00e7\u00e3o demonstraria tamanho apoio a um l\u00edder que n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 evidentemente corrupto e aparentemente serve a ditadores estrangeiros como tamb\u00e9m nega fatos regularmente e acusa de crimes as pessoas que apontam para eles? A resposta \u00e9 o tipo de partido que, muito antes da chegada de Trump, j\u00e1 tinha assumido o compromisso de negar os fatos quanto \u00e0 mudan\u00e7a do clima, e q..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u51b7\u6226\u7d42\u7d50\u3068\u6e7e\u5cb8\u6226\u4e89 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/01/george-bush-entre-o-fim-da-guerra-fria-e-a-guerra-do-golfo",
            "pub_date": "2018-12-01 13:41:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Um salto de paraquedas para celebrar mais um anivers\u00e1rio... George Herbert Walker Bush, mais conhecido por George Bush, foi o \u00faltimo presidente da guerra fria, entre 1989 e 1993, e o \u00faltimo a ter combatido na Segunda Guerra Mundial, onde, enquanto piloto, foi abatido quatro vezes, da\u00ed o salto de paraquedas para assinalar os seus 75 anos. Aos 64 anos, depois de uma carreira como embaixador da ONU e na CIA, este republicano moderado sucede na presid\u00eancia a Ronald Reagan, em janeiro de 1989. O ano terminou com a queda do muro de Berlim e marca o in\u00edcio do fim da Guerra Fria entre os Estados Un..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u7236\u89aa\u306e\u6b7b\u306f\u3001\u897f\u9326\u5e73\u3068\u306e\u5915\u98df\u306b\u300c\u6697\u3044\u30bf\u30c3\u30c1\u300d\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3068\u8a9e\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/trump-diz-que-morte-de-bush-pai-da-toque-sombrio-a-jantar-com-xi-jinping.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Buenos Aires, 1 dez (EFE).- O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou que jantar\u00e1 com o presidente da China, Xi Jinping, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da c\u00fapula do G20 em Buenos Aires, mas ressaltou que a morte do ex-presidente americano George H. W. Bush d\u00e1 um \"toque sombrio\" \u00e0 esperada reuni\u00e3o. \"Me reunirei com o presidente Xi nesta noite com um pequeno grupo de nossos assessores. Falaremos sobre uma coisa que se chama com\u00e9rcio e provavelmente sobre outros temas\", disse Trump a jornalistas antes de iniciar uma reuni\u00e3o com a chanceler da Alemanha, Angela Merkel. \"\u00c9 uma reuni\u00e3o muito import..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u897f\u306f\u5915\u98df\u524d\u306b\u304a\u3057\u3083\u3079\u308a\u3092\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001\u4f1a\u8a71\u306f\u3057\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/trump-e-xi-trocam-afagos-antes-de-jantar-mas-nao-divulgam-conversa.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 01:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Os presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e o l\u00edder da ditadura chinesa, Xi Jinping, jantaram no come\u00e7o da noite deste s\u00e1bado (1), no restaurante do Palacio Duhau, um dos mais luxuosos de Buenos Aires. O encontro entre eles era o momento mais esperado da c\u00fapula do G20, colocando frente a frente os dois lados envolvidos na atual guerra comercial iniciada por Washington. Ambos se referiram de modo am\u00e1vel um ao outro antes do in\u00edcio da refei\u00e7\u00e3o, mas o conte\u00fado principal da conversa n\u00e3o foi divulgado. Trump disse que a China tinha um rela\u00e7\u00e3o \"especial\" com os EUA e que sua inten\u00e7\u00e3o era \"d..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 - \u9271\u5c71\u306e\u72b6\u614b\u3092\u79f0\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u6c34\u66dc\u65e5\u306b\u9589\u9396\u3055\u308c\u308b\u7c73\u56fd\u8ca1\u52d9\u7701",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/01/interna_internacional,1009740/bolsas-dos-eua-ficarao-fechadas-na-quarta-feira-para-homenagear-george.shtml",
            "pub_date": "2018-12-01 22:51:09 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Os mercados acion\u00e1rios americanos ficar\u00e3o fechados na pr\u00f3xima quarta-feira (5, por causa do Dia Nacional de Luto, determinado pelo presidente dos EUA Donald Trump em homenagem ao ex-presidente norte-americano George HW Bush, que morreu nesta sexta-feira (30. \"A Bolsa de Nova York (New York Stock Exchange), a NYSE American, a NYSE National, a NYSE Arca, e a Bolsa de Chicago (Chicago Stock Exchange), parte da rede global da Intercontinental Exchange (NYSE:ICE), ficar\u00e3o fechadas na quarta-feira, 5 de dezembro de 2018, em observ\u00e2ncia ao Dia National de Luto pelo presidente George H. W. Bush\", a..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u6b7b\u3092\u60bc\u3080\u653f\u6cbb\u5bb6\u3068\u4eba\u683c",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941205/politicos-e-personalidades-lamentam-morte-de-george-hw-bush.html",
            "pub_date": "2018-12-01 18:08:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "Pol\u00edticos e personalidades usaram as redes sociais para lamentar a morte do ex-presidente dos Estados Unidos George H.W. Bush, neste s\u00e1bado, 1. \u201cRecebi com pesar a not\u00edcia do falecimento do ex-Presidente dos EUA George H. W. Bush, l\u00edder respeitado em seu pa\u00eds e no mundo. Nossos sentimentos \u00e0 fam\u00edlia e ao povo dos EUA\u201d, disse o presidente da Rep\u00fablica, Michel Temer, pelo Twitter. O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, destacou a lideran\u00e7a de Bush e o tempo dedicado ao servi\u00e7o da na\u00e7\u00e3o. \u201cMelania e eu nos unimos \u00e0 na\u00e7\u00e3o para chorar a perda do ex-presidente. Com sua essencial autenticid..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u846c\u5100\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b - \u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000941496/washington-presta-homenagem-a-george-h-w-bush-durante-velorio.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:44:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://noticias.band.uol.com.br",
            "desc": "A elite pol\u00edtica de Washington prestou homenagem ao ex-presidente dos Estados Unidos George H.W. Bush durante vel\u00f3rio p\u00fablico no Capit\u00f3lio na segunda-feira, 3, em refer\u00eancia a \u00e9poca de civilidade bipartid\u00e1ria na pol\u00edtica dos Estados Unidos. Diante da fam\u00edlia Bush, e com as m\u00e3os no cora\u00e7\u00e3o, membros do gabinete do ex-l\u00edder, parlamentares, o vice-presidente e ju\u00edzes da Suprema Corte homenagearam o 41\u00ba presidente quando seu caix\u00e3o entrou na Rotunda do Capit\u00f3lio coberto por uma bandeira do pa\u00eds. Mais tarde, ap\u00f3s familiares e dignit\u00e1rios deixarem o local, o presidente Donald Trump e a primeira-da..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5143\u7c73\u5927\u7d71\u9818\u3078\u306e\u4e16\u754c\u306e\u656c\u610f",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/01/interna_internacional,1009774/as-homenagens-do-mundo-ao-ex-presidente-americano-george-h-w-bush.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 06:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s a morte do ex-presidente americano George H.W. Bush, as homenagens \u00e0 sua figura chegam de todo o espectro pol\u00edtico, assim como de Hollywood e do mundo empresarial. - 'O melhor pai' - \"George H.W. Bush foi um homem de grande car\u00e1ter e o melhor pai que um filho ou uma filha poderia pedir\". -- Seu filho George W. Bush, ex-presidente americano - 'F\u00e9, fam\u00edlia e pa\u00eds' - \"Com sua essencial autenticidade, aguda engenhosidade e compromisso inquebrant\u00e1vel com a f\u00e9, a fam\u00edlia e o pa\u00eds, o presidente Bush inspirou gera\u00e7\u00f5es de compatriotas americanos com o servi\u00e7o p\u00fablico\". -- Donald Trump, presiden..."
        },
        {
            "title": "\u8208\u596e\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30a7\u30d6\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u5f7c\u304c\u3059\u3067\u306b\u7236\u89aa\u3092\u604b\u3057\u304f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/emocionado-jeb-bush-usa-redes-sociais-para-dizer-que-ja-sente-falta-do-pai.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Miami, 1 dez (EFE).- O ex-governador da Fl\u00f3rida Jeb Bush prestou neste s\u00e1bado uma homenagem ao pai, o ex-presidente George H. W. Bush (1989-1993), que morreu ontem, aos 94 anos. \"J\u00e1 estou sentindo falta do maior ser humano que eu j\u00e1 conheci. Te amo!\", escreveu Jeb, o segundo filho de Bush pai, no Twitter. Mais cedo, o ex-presidente George W. Bush, irm\u00e3o mais velho de Jeb, tinha anunciado o falecimento do pai. \"Jeb, Neil, Marvin, Dorothy e eu anunciamos com tristeza que, depois de 94 anos extraordin\u00e1rios, nosso querido pai faleceu\", escreveu o tamb\u00e9m ex-presidente americano nas redes sociais..."
        }
    ]
}