{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREY2WTNwekVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:22 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Brexit\uff1aJeremy Corbyn\u306f\u3001\u5951\u7d04\u304c\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f\u5834\u5408\u3001Theresa May\u306f\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/brexit-jeremy-corbyn-defende-que-theresa-may-deve-demitir-se-se-acordo-for-rejeitado",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:22 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o brit\u00e2nica, o trabalhista Jeremy Corbyn, defendeu hoje que a primeira-ministra deve demitir-se se o acordo para a sa\u00edda da Uni\u00e3o Europeia ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u3002 &quot;Brexit&quot;\u306e\u6cd5\u7684\u898b\u89e3\u306fTheresa May\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u53cd\u5bfe\u3092\u6df1\u3081\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/mundo/noticia/deputados-forcaram-may-divulgar-parecer-juridico-brexit-documento-confirmou-receios-1853634",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Theresa May\u306f\u5f7c\u5973\u304c\u82f1\u56fd\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/theresa-may-acredita-que-vai-continuar-a-liderar-o-reino-unido-384484",
            "pub_date": "2018-12-02 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Primeira-ministra brit\u00e2nica est\u00e1 convicta de que vai manter-se no cargo, depois de desvalorizar as especula\u00e7\u00f5es de que poderia ser for\u00e7ada a sair dentro de ..."
        },
        {
            "title": "Theresa\u306f\u6700\u4f4e\u751f\u5b58\u7387\u30675\u6708 - \u7d4c\u6e08\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/theresa-may-com-margem-minima-de-sobrevivencia-384233",
            "pub_date": "2018-12-01 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Uma gabinete a desfazer-se, a oposi\u00e7\u00e3o a ganhar o debate e o pr\u00f3prio partido a gerir uma mo\u00e7\u00e3o de censura. May quase n\u00e3o tempo para o Brexit."
        },
        {
            "title": "Theresa May\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u4e0b\u9662\u8b70\u54e1\u3092\u5c0a\u91cd\u3057\u306a\u3044\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/governo-de-theresa-may-acusado-de-nao-respeitar-deputados-da-camara-dos-comuns_v1115610",
            "pub_date": "2018-12-05 20:46:59 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O Governo brit\u00e2nico foi acusado de n\u00e3o respeitar o parlamento. Em causa est\u00e1 a n\u00e3o divulga\u00e7\u00e3o na \u00edntegra de um parecer jur\u00eddico sobre o acordo de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1aBrexit\uff1aTheresa May\u306e\u65b0\u3057\u3044\u95a3\u50da\u304c\u8f9e\u4efb - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/video/2018/12/01/brexit-demitiu-se-mais-um-ministro-de-theresa-may",
            "pub_date": "2018-12-01 18:18:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "V\u00cdDEO : Sam Gyimah, ministro da Ci\u00eancia e Ensino Superior, diz que o acordo vai revelar-se um fracasso para o Reino Unido e defendeu um segundo ..."
        },
        {
            "title": "Theresa\u306fG20\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001Brexit\u304c\u82f1\u56fd\u72ec\u81ea\u306e\u8cbf\u6613\u653f\u7b56 -  SAPO 24\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3068\u5f37\u8abf\u3059\u308b",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/theresa-may-destaca-no-g20-que-brexit-traz-ao-reino-unido-politica-comercial-propria",
            "pub_date": "2018-12-01 21:46:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "A primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, saudou hoje as conclus\u00f5es da cimeira dos l\u00edderes do G20 e destacou que com a sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Theresa\u306f\u82f1\u56fd\u306e\u8b70\u4f1a\u306b\u3088\u308b\u4fae\u8fb1\u3092\u8a34\u3048\u305f -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/especiais/brexit/2018-12-05-Theresa-May-acusada-de-desrespeito-pelo-Parlamento-britanico",
            "pub_date": "2018-12-05 21:17:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "O parecer jur\u00eddico do procurador-geral brit\u00e2nico sobre o acordo do Brexit diz que o Reino Unido pode ficar indefinidamente na uni\u00e3o aduaneira."
        },
        {
            "title": "Theresa\u306f\u3001\u51fa\u53e3\u304c\u82f1\u56fd\u72ec\u81ea\u306e\u5546\u696d\u653f\u7b56 -  SIC News\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059\u3053\u3068\u3092G20\u3067\u5f37\u8abf\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/especiais/brexit/2018-12-01-Theresa-May-destaca-no-G20-que-saida-traz-ao-Reino-Unido-politica-comercial-propria",
            "pub_date": "2018-12-01 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "A primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, saudou este s\u00e1bado as conclus\u00f5es da cimeira dos l\u00edderes do G20 e destacou que com a sa\u00edda do Reino Unido da ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u304c\u300c\u3059\u3079\u3066\u304c\u8d77\u3053\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u306a\u3089\u3070\u3001\u52b4\u50cd\u5927\u81e3\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133493/se-brexit-for-chumbado-tudo-pode-acontecer-diz-ministra-do-trabalho",
            "pub_date": "2018-12-08 13:02:49 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A ministra brit\u00e2nica do Trabalho afirma que o plano do Brexit, que foi apresentado pela primeira-ministra Theresa May, \u00e9 o melhor para o pa\u00eds. \u201cO melhor plano que temos \u00e9 o que a primeira-ministra prop\u00f4s. S\u00f3 existe um plano\u201d, afirmou, em entrevista \u00e0 BBC. A ministra Amber Rudd admite que, se o Parlamento n\u00e3o aprovar esse acordo do Brexit, na ter\u00e7a-feira, tudo pode acontecer, incluindo um voto popular ou a solu\u00e7\u00e3o \u201cNoruega Plus\u201d, que passa por um modelo em que o pa\u00eds entra para a Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Livre Com\u00e9rcio, que d\u00e1 acesso ao Espa\u00e7o Econ\u00f3mico Europeu, dos pa\u00edses comunit\u00e1rios. \u201cQualq..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3002 Corbyn\u306fBrexit\u306e\u5951\u7d04\u304c\u62d2\u7d76\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671f\u5f85 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133460/reino-unido-corbyn-espera-que-acordo-do-brexit-seja-rejeitado",
            "pub_date": "2018-12-07 22:02:54 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O l\u00edder trabalhista brit\u00e2nico espera \u201cque haja uma rejei\u00e7\u00e3o na vota\u00e7\u00e3o\" sobre o acordo de 'Brexit' negociado pelo executivo da primeira-ministra Theresa May, que ser\u00e1 levado a vota\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Comuns na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira. \"Pensamos que o acordo que ela obteve n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel, n\u00e3o cumpre as linhas vermelhas que ela tinha inicialmente definido: Prev\u00ea a possibilidade de uma fronteira entre a Irlanda do Norte e a Irlanda - o que \u00e9 uma das linhas vermelhas que ela disse que n\u00e3o atravessar\u00edamos - e tamb\u00e9m n\u00e3o garante que os direitos dos consumidores e dos trabalhadores e a prote\u00e7\u00e3o do noss..."
        },
        {
            "title": "Brexit\uff1aCorbyn\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u306a\u3057\u306b\u5225\u306e\u8a08\u753b\u3092\u5b88\u308b -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/07/brexit-corbyn-defende-outro-plano-sem-backstop",
            "pub_date": "2018-12-07 21:27:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Jeremy Corbyn reitera que o plano de Theresa May para o Brexit deve ser rejeitado em Westminster. A euronews falou com o l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o trabalhista brit\u00e2nica no Congresso do Partido Socialista Europeu, em Lisboa, a quatro dias do voto crucial no parlamento do Reino Unido. Corbyn: \"Bom, vejamos, vamos avan\u00e7ar com o processo, com um voto na ter\u00e7a-feira. Espero que as propostas do governo sejam rejeitadas. O que acontecer\u00e1 ent\u00e3o, ser\u00e1 um problema, com um governo em fun\u00e7\u00f5es mas n\u00e3o no poder, porque n\u00e3o tem a maioria na C\u00e2mara dos Comuns. Ou se negoceia outra coisa rapidamente com a UE, no es..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30c3\u30b5\u9996\u76f85\u6708\uff1a\u79c1\u306e\u540c\u610f\u66f8\u3001\u5951\u7d04\u306a\u3057\u3001\u307e\u305f\u306f\u5a5a\u59fb\u306a\u3057",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/primeira-ministra-theresa-may-meu-acordo-nenhum-acordo-ou-nenhum-brexit/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:03:37 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Nesta quinta, 6, a primeira-ministra brit\u00e2nica Theresa May declarou que os parlamentares ingleses encaram tr\u00eas op\u00e7\u00f5es diante de sua decis\u00e3o sobre o Brexit: aprovarem os termos propostos por ela, encararem uma sa\u00edda da Uni\u00e3o Europeia sem acordo ou at\u00e9 a possibilidade de uma revers\u00e3o do plebiscito de 2016. \u201cH\u00e1 tr\u00eas op\u00e7\u00f5es: uma \u00e9 deixar a Uni\u00e3o Europeia com um acordo\u2026 as outras duas s\u00e3o sair sem um acordo ou n\u00e3o ter nenhum Brexit\u201d, disse \u00e0 r\u00e1dio BBC. Segundo May, alguns membros do Parlamento est\u00e3o tentando frustrar a sa\u00edda, mas ela acredita que um novo referendo sobre o assunto n\u00e3o \u00e9 o caminho..."
        },
        {
            "title": "5\u6708\u306bBrexit\u3092\u4eba\u53e3\u306b\u8aac\u660e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5730\u533a\u306b\u5927\u81e3\u3092\u9001\u308a\u307e\u3059 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/may-envia-ministros-a-distritos-para-explicar-brexit-a-populacao/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:32:35 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Londres \u2013 A primeira-ministra do Reino Unido, Theresa May, enviou nesta sexta-feira 30 integrantes de seu governo para diferentes distritos do pa\u00eds para explicar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o os benef\u00edcios de apoiar o acordo do Brexit, a sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia (UE), indicaram hoje fontes oficiais. Ministros e secret\u00e1rios de Estado est\u00e3o se reunindo com as pessoas em escolas e centros comunit\u00e1rios de v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds, em uma tentativa para fazer com que a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o pressione seus deputados para que votem em favor do pacto no pr\u00f3ximo dia 11. O acordo, apoiado no m\u00eas passado pelos ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u653f\u5e9c\u306e30\u4eba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3092Brexit\u53d6\u5f15\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c4\u30a2\u30fc\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011293/may-despacha-30-membros-do-governo-britanico-em-turne-pelo-seu-acordo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:44 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A primeira-ministra do Reino Unido, Theresa May, est\u00e1 despachando 30 membros do seu governo pa\u00eds afora para promover o apoio ao seu acordo do Brexit. Os ministros das Finan\u00e7as, Philip Hammond, e da Sa\u00fade, Matt Hancock, est\u00e3o entre os integrantes do primeiro escal\u00e3o do gabinete que est\u00e3o fazendo apari\u00e7\u00f5es ao por diferentes cidades da Gr\u00e3-Bretanha em um esfor\u00e7o para conquistar suporte popular ao acordo e p\u00f4r press\u00e3o sobre parlamentares para aprov\u00e1-lo no Legislativo. May diz que o povo brit\u00e2nico quer \"que a gente ande para frente\" e que \u00e9 importante ministros falarem com as comunidades para ex..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u306e\u53d6\u5f15\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u5883\u554f\u984c\u3067\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u306b\u8b72\u6b69 - \u9271\u5c71\u306e\u72b6\u614b",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1010991/may-cede-ao-parlamento-na-questao-da-fronteira-da-irlanda-para-salvar.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:11 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, afirmou nesta quinta-feira que os deputados podem ter a \u00faltima palavra sobre a ativa\u00e7\u00e3o do mecanismo destinado a evitar uma fronteira dura na ilha da Irlanda ap\u00f3s o Brexit, o ponto mais controverso do acordo. O Executivo de May enfrenta nesta quinta-feira o terceiro de cinco dias de debates no Parlamento sobre o acordo de retirada, antes de uma vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de ratifica\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira. Ap\u00f3s duas sess\u00f5es muito turbulentas, que deixaram evidente a posi\u00e7\u00e3o de enfraquecimento do governo, a primeira-ministra parecia buscar argumentos par..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u5348\u5f8c\u3001\u9045\u5ef6\u306e\u8003\u3048\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3001Brexit\u306e\u6295\u7968\u304c\u524d\u9032\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/equipe-de-premie-britanica-rejeita-ideia-de-atraso-e-diz-que-votacao-do-brexit-ira-avancar,f33455c370c34d9e0064dbf5574dd98alogv75i1.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:55:05 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Theresa May em Londres 6/12/2018 REUTERS/ Toby Melville Reuters A vota\u00e7\u00e3o no Parlamento brit\u00e2nico do acordo da primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, para o Brexit ir\u00e1 acontecer no dia 11 de dezembro, afirmou seu gabinete nesta quinta-feira, rejeitando sugest\u00f5es de parlamentares de que ela deveria buscar maneiras para evitar uma derrota t\u00e3o grande que poderia at\u00e9 derrubar seu governo. May tem buscar garantir a vit\u00f3ria na vota\u00e7\u00e3o apesar das cr\u00edticas sobre seu acordo, que manteria la\u00e7os econ\u00f4micos pr\u00f3ximos com a Uni\u00e3o Europeia quando o Reino Unido deixar o bloco em mar\u00e7o, mas seu alerta de..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u3092\u652f\u6301\u3057\u3066\u6295\u7968\u3057\u305f\u5e02\u306f\u3001\u4ecaEU\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u7591\u5ff5\u3092\u62b1\u3044\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/08/cidade-que-votou-a-favor-do-brexit-agora-tem-duvidas-a-respeito-da-saida-da-ue.amp.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Eles treinam em uma academia perto das docas desta antiga cidade de constru\u00e7\u00e3o naval, homens que veem as lutas marciais mistas como uma fuga das dificuldades ou como ganha-p\u00e3o, rendendo algumas poucas centenas de d\u00f3lares a cada fim de semana. Mas programas locais como a academia, que depende de uma entidade que recebe fundos da Uni\u00e3o Europeia para comunidades abandonadas, podem em breve se tornar baixas da separa\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima do Reino Unido do bloco. Enquanto o governo brit\u00e2nico tenta proteger as grandes empresas das consequ\u00eancias econ\u00f4micas negativas, dizem muitos em Sunderland, com algum am..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u5074\u304b\u3089\u653b\u6483\u3055\u308c\u305fTheresa\u306f\u5f7c\u5973\u306eBrexit\u53d6\u5f15\u3092\u5b88\u308a\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/06/theresa-may-atacada-de-todos-os-lados-continua-a-defender-o-seu-acordo-do-brexit",
            "pub_date": "2018-12-06 06:10:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Esta quinta-feira a primeira-ministra brit\u00e2nica Theresa May regressa ao parlamento para o terceiro de cinco dias de debate sobre o acordo para a sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia. Os dois primeiros dias n\u00e3o correram bem para o governo e a primeira-ministra foi for\u00e7ada a publicar na \u00edntegra o aconselhamento jur\u00eddico relativo \u00e0s implica\u00e7\u00f5es do acordo. No centro do problema est\u00e1 a salvaguarda relacionada com a necessidade de se evitar uma fronteira entre a Rep\u00fablica da Irlanda e a Irlanda do Norte. Trata-se de uma quest\u00e3o delicada que se liga ao Acordo de Sexta-feira Santa que colocou um ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Paaaarem o Brexit\uff01&quot;\uff1a\u82f1\u56fd\u306e\u30d7\u30edEU\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u9811\u56fa\u306a\u6297\u8b70\u3092\u3059\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011349/paaaarem-o-brexit-britanico-pro-ue-faz-protestos-teimosos-em-londr.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 18:04:06 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Um grito forte e solit\u00e1rio vindo da rua ressoa nos corredores elegantes do Parlamento brit\u00e2nico: \"Paaaaaarem o Brexit!\". O gal\u00eas Steve Bray n\u00e3o precisa de megafone ap\u00f3s mais de um ano fazendo sua voz ser ouvida em um protesto extraordinariamente persistente. Trajando uma cartola azul e dourada, inspirada na bandeira da Uni\u00e3o Europeia (UE), ele se manifesta em frente \u00e0 C\u00e2mara dos Comuns a cada sess\u00e3o parlamentar, em uma tentativa de convencer os deputados a mudar de ideia sobre a sa\u00edda do bloco. \"Falo com os deputados e pergunto como o Brexit pode me beneficiar. N\u00e3o ou\u00e7o respostas positivas\"..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u305d\u308c\u306f\u79c1\u306e\u5951\u7d04\u3060\u3088\u3001\u305d\u308c\u3068\u3082Brexit\u3082\u306a\u3044\u300d\u30685\u6708\u306f\u8a00\u3046\u3002",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/premie-britanica-e-meu-acordo-nenhum-acordo-ou-nenhum-brexit,7054a7bba8f3c1a11e83650bdfeffa32fqpq9fdm.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:06:51 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Premi\u00ea brit\u00e2nica, Theresa May, retorna \u00e0 resid\u00eancia oficial na Downing Street ap\u00f3s participar de programa de r\u00e1dio 06/12/2018 REUTERS/Toby MelvilleReuters A primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, disse nesta quinta-feira que os parlamentares precisam tomar uma decis\u00e3o antes da vota\u00e7\u00e3o do acordo fechado pelo governo com a Uni\u00e3o Europeia sobre o Brexit: aprovar os termos, enfrentar uma separa\u00e7\u00e3o sem acordo ou at\u00e9 a revers\u00e3o do Brexit. May disse que alguns membros do Parlamento est\u00e3o tentando frustrar o Brexit e que ela n\u00e3o acredita que um novo referendo sobre a sa\u00edda da Uni\u00e3o Europeia \u00e9 o ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\uff1a\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u304c\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f",
            "link": "https://www.poder360.com.br/internacional/angela-merkel-e-eleita-a-mulher-mais-poderosa-do-mundo-pela-forbes/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:16:32 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "A chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, lidera a lista das 100 mulheres mais poderosas do mundo, da Forbes, publicada nesta 3\u00aa feira (4.dez.2018). Trata-se da 8\u00aa vez consecutiva que Merkel lidera a lista, segundo nota da revista. A chanceler j\u00e1 anunciou, no entanto, que deixar\u00e1 a pol\u00edtica em 2021, quando termina o mandato. Em 2\u00ba lugar, aparece Theresa May, primeira-ministra do Reino Unido. May est\u00e1 em 2\u00aa lugar pela 3\u00aa vez consecutiva. Sua lideran\u00e7a tem sido questionada devido ao Brexit \u2013processo de sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia, iniciado em 2017. Receba a newsletter do Poder360 todos o..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u5348\u5f8c\u3001\u8b70\u4f1a\u306f\u300c\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u30c8\u30c3\u30d7\u300d\u3092\u6c7a\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1010988/premie-britanica-pode-deixar-que-parlamento-decida-sobre-backstop.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:15 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A primeira-ministra do Reino Unido, Theresa May, disse hoje que poder\u00e1 deixar que o Parlamento brit\u00e2nico decida sobre utilizar o pol\u00eamico mecanismo de \"backstop\" para impedir o retorno de uma fronteira dura entre Irlanda do Norte e Irlanda. Nas \u00faltimas semanas, May tem tido dificuldades para obter apoio de parlamentares para o acordo do Brexit que fechou com a Uni\u00e3o Europeia. Segundo May, o acordo para a retirada do Reino Unido da UE permitiria ao pa\u00eds decidir sobre invocar ou n\u00e3o o backstop. Em entrevista ao vivo \u00e0 r\u00e1dio BBC, May disse que \"as pessoas est\u00e3o preocupadas com o papel do Reino..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u751f\u6d3b\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u306e\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u30928\u5e74\u76ee\u306b\u5c0e\u304f - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/de-saida-da-vida-politica-merkel-lidera-lista-de-mulheres-mais-poderosas-da-forbes-pelo-oitavo-ano.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 20:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, 64, lidera pela oitava vez consecutiva a lista das cem mulheres mais poderosas do mundo divulgada nesta ter\u00e7a-feira (4) pela revista Forbes. O poder de Merkel, ressalta a revista, permanece intacto mesmo diante do an\u00fancio da chanceler alem\u00e3, em outubro passado, de que n\u00e3o buscar\u00e1 um quinto mandato na chefia de governo em 2021 e que deixar\u00e1 a lideran\u00e7a da Uni\u00e3o dos Democratas Crist\u00e3os (CDU) no fim de 2018. Segundo a Forbes, o impacto que ela teve como l\u00edder da CDU desde 2000 e chanceler alem\u00e3 desde 2005 \u00e9 ineg\u00e1vel. \"Merkel continua como a l\u00edder de fato da Eu..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\uff1a\u653f\u5e9c\u306e\u652f\u63f4\u3068\u6cd5\u7684\u52a9\u8a00\u3092\u5168\u9762\u7684\u306b\u516c\u8868\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675fEuronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/05/reino-unido-governo-recua-e-promete-publicar-aconselhamento-juridico-na-integra",
            "pub_date": "2018-12-05 07:56:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "No Reino Unido, os deputados preparam-se para o segundo de cinco dias de debate sobre o acordo do Brexit antes da vota\u00e7\u00e3o final agendada para o dia 11 de dezembro. Antes do in\u00edcio dos trabalhos na ter\u00e7a-feira, a primeira-ministra, Theresa May, apelou \u00e0 reflex\u00e3o. Um apelo que provocou risos entre a oposi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o s\u00f3. \"No in\u00edcio de cinco dias de debate que v\u00e3o determinar o curso do nosso pa\u00eds para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, vale a pena refletir sobre como cheg\u00e1mos at\u00e9 aqui...\" Mas mesmo antes do in\u00edcio dos trabalhos, o governo brit\u00e2nico perdeu um voto crucial. Deputados de todas as forma\u00e7\u00f5es partid..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306f\u5408\u610f\u306a\u3057\u306bBrexit\u3068\u306e\u6e2f\u30676\u30f6\u6708\u306e &quot;\u6df7\u4e71&quot;\u3092\u4e88\u6e2c\u3059\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/londres-preve-6-meses-de-caos-nos-portos-com-um-brexit-sem-acordo.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Londres, 7 dez (EFE).- O governo do Reino Unido advertiu nesta sexta-feira que deixar a Uni\u00e3o Europeia (UE) sem um acordo em 29 de mar\u00e7o pode levar a seis meses de \"caos\" nos principais portos comerciais do Canal da Mancha, assim como no Eurot\u00fanel. \"Apesar de n\u00e3o podermos saber exatamente o que cada um dos Estados-membros (da UE) vai fazer a respeito dos controles fronteiri\u00e7os, os planos intergovernamentais foram revisados para que estejamos preparados para o potencial impacto que teria a imposi\u00e7\u00e3o de controles de terceiros pa\u00edses\", diz um documento do governo brit\u00e2nico. O ministro da Sa\u00fade..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u9996\u76f8\u3001\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ab\u30a6\u30f3\u30b7\u30eb\u306e\u6295\u7968\u30675\u6708\u306e\u6295\u7968\u3092\u5931\u3063\u305f\u5834\u5408\u3069\u3046\u306a\u308b\u304b - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKBN1O31Y9-OBRWD",
            "pub_date": "2018-12-04 15:25:43 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "Por William James LONDRES (Reuters) - A primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, precisa obter aprova\u00e7\u00e3o para seu acordo do Brexit em vota\u00e7\u00e3o do Parlamento no dia 11 de dezembro. Entretanto, cr\u00edticos est\u00e3o se alinhando de todos os lados para se opor aos termos e, atualmente, as chances do governo vencer a vota\u00e7\u00e3o parecem pequenas. Ent\u00e3o, o que acontece se May perder a vota\u00e7\u00e3o? Pela lei, se o acordo for rejeitado, os ministros t\u00eam 21 dias para declarar como pretendem prosseguir. O governo disse anteriormente que, se o texto for rejeitado, o Reino Unido deixar\u00e1 a Uni\u00e3o Europeia sem um acordo..."
        },
        {
            "title": "G20\uff1a\u6700\u7d42\u7684\u306a\u58f0\u660e\u306f\u6df1\u3044\u90e8\u9580\u3092\u793a\u3059 -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/02/g20-comunicado-final-assinala-divisoes-profundas",
            "pub_date": "2018-12-02 15:17:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "\"A cimeira G20, em Buenos Aires, chegou ao fim com todos os l\u00edderes mundiais presentes a concordarem com um comunicado conjunto. A cimeira teve como objetivo abordar quest\u00f5es do com\u00e9rcio mundial, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e reforma tribut\u00e1ria. O comunicado assinala que h\u00e1 divis\u00f5es profundas quando se trata de com\u00e9rcio e n\u00e3o h\u00e1 cr\u00edticas diretas a algumas das atividades protecionistas que vimos nos \u00faltimos anos. Agora, a pedido do presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, e da primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, h\u00e1 o reconhecimento de que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) precisa urgentement..."
        },
        {
            "title": "\u51fa\u53e3\u4ed8\u8fd1\u3067\u3001\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9 - \u30b9\u30d7\u30c4\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u308b",
            "link": "https://br.sputniknews.com/europa/2018120412833286-merkel-lista-forbes/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "A lista da Forbes tamb\u00e9m inclui nomes conhecidos da pol\u00edtica, como a primeira-ministra brit\u00e2nica Theresa May e Christine Lagarde, diretora do Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), entre as tr\u00eas primeiras. Mulheres alem\u00e3s t\u00eam medo de andar nas ruas, ataca l\u00edder da AfD em discurso contra Merkel A l\u00edder de longa data da Alemanha conseguiu conquistar a classifica\u00e7\u00e3o de prest\u00edgio apesar de seus planos de deixar a pol\u00edtica em 2021, quando o seu atual mandato termina. A governadora do Banco Central da R\u00fassia, Elvira Nabiullina, ocupa a 49\u00aa posi\u00e7\u00e3o, enquanto a conselheira do presidente dos EUA, Ivan..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u306e\u7b2c2\u5dde\u306b\u304a\u3051\u308bBrexit\u306e\u898f\u5247",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1010986/justica-europeia-se-pronuncia-sobre-brexit-na-segunda.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 16:04:17 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Tribunal de Justi\u00e7a da Uni\u00e3o Europeia se pronunciar\u00e1 na pr\u00f3xima segunda-feira (10) sobre se o Reino Unido pode, ou n\u00e3o, recuar unilateralmente ao Brexit, \u00e0s v\u00e9speras de uma vota\u00e7\u00e3o crucial do acordo de div\u00f3rcio no Parlamento brit\u00e2nico - informou a Corte nesta quinta-feira (6). \"Brexit: a senten\u00e7a sobre a reversibilidade do Artigo 50 do Tratado da Uni\u00e3o Europeia (...) ser\u00e1 dictada em 10 de dezembro \u00e0s 9h (6h em Bras\u00edlia)\", indicou o TJUE, referindo-se ao artigo ativado pelo Reino Unido em 29 de mar\u00e7o de 2017 para iniciar sua retirada do bloco. Os magistrados do tribunal com sede em Luxembu..."
        },
        {
            "title": "Brexit\u5408\u610f\u306f\u6cd5\u7684\u5206\u6790\u306e\u767a\u8868\u5f8c\u306b\u6279\u5224\u3055\u308c\u308b|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/acordo-do-brexit-e-criticado-apos-publicacao-de-analise-legal,b257f4fe3b3daf5abc3b1a0db31f8898hlwt4m7f.html",
            "pub_date": "2018-12-05 22:14:58 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Acordo do Brexit \u00e9 criticado ap\u00f3s publica\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise legalEPA / Ansa - Brasil O acordo realizado pela primeira-ministra do Reino Unido, Theresa May, para a sa\u00edda do pa\u00eds da Uni\u00e3o Europeia (UE) foi alvo de fortes cr\u00edticas nesta quarta-feira (5) depois da publica\u00e7\u00e3o for\u00e7ada da an\u00e1lise jur\u00eddica completa. De acordo com o documento, a solu\u00e7\u00e3o encontrada para o principal entrave do Brexit, a quest\u00e3o da fronteira entre a prov\u00edncia brit\u00e2nica da Irlanda do Norte e a Rep\u00fablica da Irlanda, um estado-membro da UE, pode deixar o Reino Unido \"indefinidamente\" preso \u00e0s regras europeias. No parecer jur\u00ed..."
        },
        {
            "title": "G20\u9996\u8133\u306f\u5171\u540c\u58f0\u660e\u306b\u7f72\u540d\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/01/lideres-do-g20-tentam-assinar-uma-declaracao-conjunta",
            "pub_date": "2018-12-01 17:51:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "\u00c9 o \u00faltimo dia da reuni\u00e3o do G20, que junta os l\u00edderes mundiais em Buenos Aires. Mais uma vez, haver\u00e1 sess\u00f5es em grupo e reuni\u00f5es bilaterais entre os l\u00edderes. Vincent McAviney, rep\u00f3rter da euronews, destaca os \u00faltimos acontecimentos da cimeira. \u201cO com\u00e9rcio continua a dominar as sess\u00f5es de trabalho. A primeira-ministra brit\u00e2nica vai pedir reformas \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio, assumindo a sua posi\u00e7\u00e3o independente, depois do Brexit, no pr\u00f3ximo ano. Theresa May defende que os mecanismos do Sistema de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias s\u00e3o muito lentos e t\u00eam de ser revistos e vai pedir uma coopera\u00e7\u00e3..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\u30fb\u30e1\u30a4\u306f\u3001\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u30a4\u30c3\u30c8\u53d6\u5f15\u3067\u8b70\u4f1a\u3092\u8aa4\u89e3\u3055\u305b\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/05/interna_internacional,1010733/theresa-may-e-acusada-de-enganar-parlamento-sobre-acordo-do-brexit.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 18:16:27 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, foi acusada nesta quarta-feira (5) de ter enganado o Parlamento cada vez mais beligerante sobre as implica\u00e7\u00f5es de seu acordo do Brexit, cujos rumos podem ser alterados ap\u00f3s dois duros golpes sofridos pelo governo. \"Desde que ela voltou de Bruxelas com seu acordo, a primeira-ministra vem enganando a C\u00e2mara - involuntariamente, ou n\u00e3o\", disse o deputado Ian Blackford, do Partido Nacionalista Escoc\u00eas (SNP). \"Chegou a hora de ela assumir a responsabilidade por ter escondido os fatos\", acrescentou. Ele se referiu \u00e0 \"mo\u00e7\u00e3o de desacato\", aprovada na v\u00e9sp..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u8b70\u4f1a\u3078\u306e\u300c\u30c7\u30b5\u30ab\u30fc\u30c8\u300d\uff1a\u305d\u308c\u306f\u4f55\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u306e\u304b - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010424/desacato-ao-parlamento-britanico-o-que-significa.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 20:04:59 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O governo brit\u00e2nico enfrenta nesta ter\u00e7a-feira uma mo\u00e7\u00e3o de desacato por n\u00e3o ter publicado a integralidade dos informes legais em que se baseou para negociar o acordo do Brexit. Mas em que consistem e quais san\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser implementadas? - O que \u00e9 \"desacato\" ou desprezo ao parlamento? - A express\u00e3o designa toda a\u00e7\u00e3o que possa impedir ou obstaculizar o trabalho parlamentar e inclui uma variedade de comportamentos. A C\u00e2mara dos Comuns tem o poder de punir seu autor. - O que fez o governo de Theresa May? - Em 13 de novembro, uma mo\u00e7\u00e3o apresentada pela principal for\u00e7a de oposi\u00e7\u00e3o, o Partido..."
        },
        {
            "title": "\u300cbrexit\u300d\u306e\u610f\u898b\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u304c\u91cd\u8907\u3057\u305f\u4ea4\u6e09\u306e\u5371\u967a\u6027\u3092\u8b66\u544a - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/parecer-juridico-do-brexit-adverte-governo-sobre-risco-de-negociacoes-redundantes.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O Reino Unido corre o risco de ficar preso em \"prolongadas e redundantes\" rodadas de negocia\u00e7\u00e3o sobre como deixar a Uni\u00e3o Europeia, afirma o parecer jur\u00eddico do governo brit\u00e2nico divulgado nesta quarta-feira (25). A primeira-ministra Theresa May deixa a resid\u00eancia oficial de Downing Street 10 em Londres para participar de sess\u00e3o no Parlamento nesta quarta (5) O governo foi for\u00e7ado pelo Parlamento a publicar o parecer jur\u00eddico sobre o acordo do \"brexit\" depois de sofrer tr\u00eas derrotas seguidas em vota\u00e7\u00f5es nesta ter\u00e7a-feira (4), em um rev\u00e9s hist\u00f3rico para a primeira-ministra Theresa May, que r..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\uff1a\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u304c\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5f37\u529b\u306a\u5973\u6027\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/angela-merkel-e-eleita-mulher-mais-poderosa-do-mundo-pela-forbes/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:43:36 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "A chanceler da Alemanha, Angela Merkel, foi eleita mais uma vez a mulher mais poderosa do mundo pela revista Forbes. A governante conquistou essa classifica\u00e7\u00e3o apesar da perda de sua base de apoio e do questionamento de sua lideran\u00e7a no pa\u00eds. Merkel j\u00e1 anunciou que deixar\u00e1 a pol\u00edtica em 2021, quando o seu atual mandato termina. A revista elabora anualmente uma lista das 100 mulheres mais influentes do mundo. Esta \u00e9 a oitava vez consecutiva que a l\u00edder alem\u00e3 est\u00e1 no topo do ranking. Ela j\u00e1 esteve em primeiro lugar em outras cinco ocasi\u00f5es no passado. Em segundo lugar, neste ano, aparece surp..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u5348\u5f8c\u306f\u8b70\u4f1a\u3067Brexit\u8b70\u8ad6\u306e\u8b70\u8ad6\u3067\u5f8c\u9000\u3092\u88ab\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/premie-britanica-sofre-reves-em-largada-de-debate-do-brexit-no-parlamento,f5408e8a0cd04d77b2972fee30912dcaoqlg6nca.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:22:27 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Theresa May em Londres 4/12/2018 REUTERS/Henry Nicholls Reuters A primeira-ministra do Reino Unido, Theresa May, sofreu contratempos constrangedores nesta ter\u00e7a-feira, in\u00edcio dos cinco dias de debate sobre seus planos de separa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia, que podem determinar o futuro do Brexit e o destino de seu governo. May quer garantir a aprova\u00e7\u00e3o do Parlamento para seu acordo para manter la\u00e7os estreitos com a UE depois da desfilia\u00e7\u00e3o de mar\u00e7o, mas a oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 intensa - apoiadores e detratores do Brexit querem, se n\u00e3o desencaminhar, ao menos frustrar seu plano. Essa oposi\u00e7\u00e3o se evidenciou no..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u540d\u8a89\u306fBrexit\u30675\u6708\u306b\u5727\u529b\u3092\u52d5\u304b\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mocao-de-desacato-aumenta-pressao-sobre-may-no-brexit,56cd88db66a0bf3696535e92222ff838okjfrh7h.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:05:59 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "May precisa do apoio do Parlamento para acordo do Brexit pr\u00e9-definido com a UEDW / Deutsche Welle Parlamentares brit\u00e2nicos acusam governo de n\u00e3o ter publicado parecer jur\u00eddico completo sobre pr\u00e9-acordo alcan\u00e7ado com a Uni\u00e3o Europeia. Derrota para a premi\u00ea marca primeiro dia de debates sobre o Brexit.No primeiro de cinco dias de debates sobre o Brexit, a C\u00e2mara dos Comuns do Reino Unido (c\u00e2mara baixa do Parlamento) aprovou nesta ter\u00e7a-feira (04/12) uma mo\u00e7\u00e3o de desacato contra o governo da primeira-ministra Theresa May por n\u00e3o ter divulgado um parecer jur\u00eddico completo sobre o acordo da sa\u00edd..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u304c5\u6708\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u5f8c\u9000\u306b\u300cbrexit\u300d\u6587\u66f8\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u5f37\u5236\u3059\u308b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/parlamento-obriga-governo-a-publicar-documento-de-brexit-em-reves-historico-para-may.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 20:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A premi\u00ea brit\u00e2nica, Theresa May, sofreu nesta ter\u00e7a-feira (4) um rev\u00e9s hist\u00f3rico nos esfor\u00e7os para aprovar o acordo do \"brexit\", a sa\u00edda do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia. Os parlamentares decidiram que o governo est\u00e1 em desacato e exigiram a divulga\u00e7\u00e3o da \u00edntegra da avalia\u00e7\u00e3o legal feita pelo procurador-geral sobre o acordo fechado com os l\u00edderes europeus. A l\u00edder da C\u00e2mara dos Comuns do Reino Unido, Andrea Leadsom, disse que o governo acatar\u00e1 a decis\u00e3o e publicar\u00e1 o documento nesta quarta-feira (5). Na segunda (3), os conservadores tentaram conter a oposi\u00e7\u00e3o divulgando um documento de 43 p..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u653f\u5e9c\u304cBrexit\u4e8b\u4ef6\u3067\u8b70\u4f1a\u306b\u3082\u3063\u3068\u529b\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u6295\u7968\u3092\u5931\u3046\u200b\u200b - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u901a\u4fe1",
            "link": "https://br.reuters.com/article/worldNews/idBRKBN1O32CU-OBRWD",
            "pub_date": "2018-12-04 18:18:23 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "LONDRES (Reuters) - O governo brit\u00e2nico perdeu na ter\u00e7a-feira uma vota\u00e7\u00e3o no Parlamento que pode for\u00e7\u00e1-lo a dar ao Parlamento uma voz maior sobre o processo do Brexit se o atual acordo de sa\u00edda da UE, da primeira-ministra Theresa May, for rejeitado pelos parlamentares. O governo perdeu por 321 votos a 299 em uma emenda apresentada por um membro do pr\u00f3prio Partido Conservador de May. A derrota pode neutralizar a amea\u00e7a que May vem usando para persuadir os parlamentares a apoiar o acordo: se n\u00e3o o fizerem, o Reino Unido poder\u00e1 deixar o bloco sem qualquer acordo. (Reportagem de William James)"
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u3067Breitit\u306e\u5408\u610f\u3092\u300c\u8efd\u8511\u300d\u306e\u52d5\u304d\u306e\u5f8c\u3067\u5b88\u308b -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010501/may-defende-acordo-do-brexit-no-parlamento-apos-mocao-por-desacato.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 23:57:42 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A primeira-ministra brit\u00e2nica, Theresa May, se esfor\u00e7ou, nesta ter\u00e7a-feira (4), para defender o acordo Brexit ao lan\u00e7ar cinco dias de debate em um Parlamento hostil que come\u00e7ou condenando seu governo por \"desacato\", acentuando sua fragilidade e suas perspectivas de fracasso. Quase tr\u00eas anos ap\u00f3s o referendo de 2016, em que 52% dos brit\u00e2nicos votaram a favor do Brexit, o Reino Unido deve deixar a Uni\u00e3o Europeia (UE) em 29 de mar\u00e7o com ou sem o acordo negociado com Bruxelas - cuja ratifica\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o ser\u00e1 decidida em uma vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica em 11 de dezembro. \"A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o que perdurar\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "Brexit\uff1aTheresa May\u304c\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\u5225\u306e\u5927\u81e3 -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/01/brexit-demitiu-se-mais-um-ministro-de-theresa-may",
            "pub_date": "2018-12-01 18:14:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Demitiu-se o ministro brit\u00e2nico da Ci\u00eancia e Ensino Superior, Sam Gyimah, por oposi\u00e7\u00e3o ao acordo sobre o Brexit alcan\u00e7ado entre a primeira-ministra, Theresa May, e a Uni\u00e3o Europeia. Esta \u00e9 a s\u00e9tima baixa no Executivo do Reino Unido na sequ\u00eancia do pacto entre Londres e Bruxelas. Aos media brit\u00e2nicos, Gyimah afirmou que o acordo vai revelar-se um fracasso para o Reino Unido e defendeu um segundo referendo sobre a perman\u00eancia, ou n\u00e3o, do pa\u00eds no bloco europeu."
        }
    ]
}