{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvSEwyMHZNR3BqZUJJRmNIUXRVRlFvQUFQAQ?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:55:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u7d043\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u795e\u306e\u5b58\u5728\u3092\u554f\u3046\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u7d19",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/carta-de-einstein-que-questiona-a-existencia-de-deus-foi-leiloada-por-quase-3-milhoes-de-dolares",
            "pub_date": "2018-12-05 16:24:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u885b\u661f\u30ac\u30ea\u30ec\u30aa\u306f\u3001\u3088\u308a\u6b63\u78ba\u306a\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u76f8\u5bfe\u6027\u7406\u8ad6\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b",
            "link": "https://tek.sapo.pt/noticias/computadores/artigos/satelite-europeu-galileo-confirma-teoria-da-relatividade-de-einstein-com-maior-precisao",
            "pub_date": "2018-12-05 12:43:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO\u30c6\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://tek.sapo.pt",
            "desc": "A ESA revelou que o sat\u00e9lite de comunica\u00e7\u00f5es foi utilizado nas medi\u00e7\u00f5es precisas de como as mudan\u00e7as de gravidade alteram a passagem do tempo, um dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u7d19\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u795e\u306e\u5b58\u5728\u3092\u7591\u3046\u3068\u8a00\u3063\u3066\u30011100\u4e07\u8c6a\u30c9\u30eb",
            "link": "https://cidadeverde.com/noticias/288559/carta-de-einstein-dizendo-que-duvida-da-existencia-de-deus-e-leiloada-por-r-11-milhoes",
            "pub_date": "2018-12-06 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://cidadeverde.com",
            "desc": "Uma das cartas mais famosas de Albert Einstein, datada de janeiro de 1954, quando ele tinha 75 anos, foi leiloada na \u00faltima ter\u00e7a-feira (4) em Nova York por ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u66f8\u3044\u305f\u300c\u795e\u306e\u624b\u7d19\u300d\u304c\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/ansa/2018/12/05/carta-de-deus-escrita-por-einstein-e-leiloada.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:21 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "ROMA, 5 DEZ (ANSA) - A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nesta ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es pela casa de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300c\u795e\u306e\u624b\u7d19\u300d\u306f290\u4e07\u30c9\u30eb\u3067\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.terra.com.br/diversao/carta-de-deus-de-einstein-e-leiloada-por-us-29-milhoes,3cced7b4cd9915d5097dc7a385965ba6gr47asev.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:35:55 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Manuscrito de 1954 revela sentimentos do cientista sobre o juda\u00edsmo, que ele chamou de \"supersti\u00e7\u00e3o primitiva\", e Deus, definido como uma express\u00e3o da ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u540d\u58f0\u306f\u30bb\u30a2\u30e9\u3068\u4f55\u304c\u95a2\u4fc2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "link": "https://blogs.oglobo.globo.com/ciencia-matematica/post/o-que-fama-de-einstein-tem-ver-com-o-ceara.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://blogs.oglobo.globo.com",
            "desc": "Ildeu de Castro Moreira - Professor do Instituto de F\u00edsica da UFRJ e Presidente da SBPCEm 2019 ser\u00e1 comemorado em todo o mundo o centen\u00e1rio do Ecl..."
        },
        {
            "title": "\u7269\u7406\u5b66\u306e\u65b0\u3057\u3044\u7814\u7a76\u304c\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u7406\u8ad6\u3092\u8986\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ciencia/ultimas-noticias/the-new-york-times/2018/12/04/novos-estudos-da-fisica-querem-derrubar-teorias-de-einstein.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 06:02:10 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Albert Einstein j\u00e1 morreu? Sim. O velho g\u00eanio deu o suspiro final e murmurou, em alem\u00e3o, suas \u00faltimas palavras indecifr\u00e1veis no dia 18 de abril de 1955."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u795e\u304c\u300c\u4eba\u9593\u306e\u5f31\u3055\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3046\u624b\u7d19\u30921100\u4e07\u30c9\u30eb\u3067\u7af6\u58f2\u3059\u308b - \u7a00\u5c11\u6027",
            "link": "https://www.hypeness.com.br/2018/12/carta-em-que-einstein-diz-que-deus-e-fraqueza-humana-e-leiloada-por-r-11-milhoes/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:32 GMT",
            "source_nm": "\u5351\u52a3",
            "source_url": "https://www.hypeness.com.br",
            "desc": "\u201cA palavra Deus n\u00e3o \u00e9 para mim mais que a express\u00e3o e o produto da fraqueza humana\u201d. Palavras fortes assim e vindas de um g\u00eanio como Albert Einstein n\u00e3o poderiam passar despercebidas \u2013 e a carta em que o f\u00edsico refletia sobre a religi\u00e3o entrou para a hist\u00f3ria e acaba de ser leiloada por US$2,9 milh\u00f5es, equivalentes a mais de 11 milh\u00f5es de reais. As palavras foram escritas em alem\u00e3o em 1954, quando Einstein tinha 74 anos, mais ou menos um ano antes de sua morte. A carta, de uma p\u00e1gina e meia, foi uma resposta a um trabalho do fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, que era judeu, como a fam\u00edlia de Ein..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u7d19\u3001300\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3 - \u30ac\u30ea\u30ec\u30aa",
            "link": "https://revistagalileu.globo.com/Ciencia/noticia/2018/12/carta-de-einstein-sobre-deus-e-leiloada-por-tres-milhoes-de-dolares.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:21 GMT",
            "source_nm": "\u30ac\u30ea\u30ec\u30aa",
            "source_url": "https://revistagalileu.globo.com",
            "desc": "Albert Einstein: carta sobre Deus \u00e9 leiloada por quase US$ 3 milh\u00f5es (Foto: Pexels) Albert Einstein, al\u00e9m de g\u00eanio da f\u00edsica e vencedor do Pr\u00eamio Nobel, tamb\u00e9m gostava de escrever cartas. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que, quando uma delas \u00e9 revelada ao p\u00fablico, tem grandes chances de ser leiloada. Com a famosa \u201cCarta de Deus\u201d n\u00e3o foi diferente: o manuscrito em que o cientista questiona a exist\u00eancia da entidade divina foi leiloado na \u00faltima ter\u00e7a-feira (4) por US$ 2,89 milh\u00f5es (algo em torno de R$ 8,1 milh\u00f5es). De acordo com a casa de leil\u00f5es Christie's, em Nova York, o valor arrecadado pela venda do item su..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f8\u304b\u308c\u305f\u300c\u795e\u306e\u624b\u7d19\u300d\u304c\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u308b -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://ansabrasil.com.br/brasil/noticias/brasil/tecnologia/2018/12/05/carta-de-deus-escrita-por-einstein-e-leiloada_dfffaf41-2b67-4c2e-a93f-f573cb369712.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:52:09 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://ansabrasil.com.br",
            "desc": "(ANSA) - A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nesta ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. \"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u306e\u5b58\u5728\u3092\u8ad6\u3058\u308b\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u7d19\u304c$ 2.89m\u3067\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u308b",
            "link": "https://exame.abril.com.br/estilo-de-vida/carta-de-einstein-que-debate-existencia-de-deus-e-leiloada-por-us289-mi/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:22:04 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Uma carta manuscrita de Albert Einstein, na qual o f\u00edsico questiona a exist\u00eancia de Deus, foi vendida em Nova York na noite de ter\u00e7a-feira (4) por US$ 2,89 milh\u00f5es em um leil\u00e3o organizado pela Christie\u2019s. \u00c9 um novo recorde para uma carta do vencedor do Pr\u00eamio Nobel de F\u00edsica de 1921. O pre\u00e7o tamb\u00e9m \u00e9 consideravelmente superior ao estimado para o documento, entre US$ 1 milh\u00e3o e US$ 1,5 milh\u00e3o. Em mar\u00e7o de 2002, uma carta dirigida em 1939 a Franklin D. Roosevelt, ent\u00e3o presidente dos Estados Unidos, alertando sobre projetos at\u00f4micos alem\u00e3es, havia sido comprada por US$ 2,1 milh\u00f5es. Na carta v..."
        },
        {
            "title": "\u79d1\u5b66\u8005\u305f\u3061\u306f\u6697\u9ed2\u7269\u8cea\u3068\u6697\u9ed2\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u8b0e\u3092\u89e3\u6c7a\u3057\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  Canaltech",
            "link": "https://canaltech.com.br/espaco/cientistas-podem-ter-solucionado-misterio-da-materia-escura-e-energia-escura-128467/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:00:00 GMT",
            "source_nm": "Canaltech",
            "source_url": "https://canaltech.com.br",
            "desc": "\u00c9 poss\u00edvel que cientistas de Oxford tenham resolvido um dos maiores mist\u00e9rios do universo e uma das quest\u00f5es mais intrigantes da f\u00edsica moderna: a mat\u00e9ria escura e a energia escura. De acordo com o artigo publicado pela equipe, ambas podem se tratar de um \u00fanico fen\u00f4meno: um fluido que possui uma \"massa negativa\". Ainda, a teoria da equipe pode provar uma previs\u00e3o feita por Albert Einstein h\u00e1 100 anos. Mat\u00e9ria escura e energia escura s\u00e3o os nomes dados ao material desconhecido e \u00e0 energia desconhecida que as observa\u00e7\u00f5es indicam existir em todo o cosmos, podendo representar at\u00e9 95% da massa t..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u306e\u5b58\u5728\u306b\u7591\u554f\u3092\u62b1\u304f\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u7d19\u306f\u30011100\u4e07\u8c6a\u30c9\u30eb\u306e\u7af6\u58f2\u304c\u884c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://f5.folha.uol.com.br/voceviu/2018/12/carta-de-einstein-dizendo-que-duvida-da-existencia-de-deus-e-leiloada-por-r-11-milhoes.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 01:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://f5.folha.uol.com.br",
            "desc": "Uma das cartas mais famosas de Albert Einstein, datada de janeiro de 1954, quando ele tinha 75 anos, foi leiloada na \u00faltima ter\u00e7a-feira (4) em Nova York por US$ 2,89 milh\u00f5es, o equivalente a mais de R$ 11 milh\u00f5es. Em um dos trechos mais emblem\u00e1ticos, ele duvida da exist\u00eancia de Deus. \"A palavra Deus n\u00e3o \u00e9 para mim mais que a express\u00e3o e o produto da fraqueza humana\", escreveu o cientista. A carta, escrita um ano antes de ele morrer, era uma resposta ao fil\u00f3sofo judeu alem\u00e3o Eric Gutkind, que havia enviado para Einsten uma c\u00f3pia de seu livro \"Escolher a Vida: O Chamado B\u00edblico \u00e0 Rebeli\u00e3o\". A..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u304c\u300c\u4eba\u9593\u306e\u5f31\u3055\u306e\u7523\u7269\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u7d19\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u307e\u3059 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://f5.folha.uol.com.br/voceviu/2018/12/carta-de-einstein-dizendo-que-deus-e-produto-da-fraqueza-humana-vai-a-leilao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 00:39:25 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://f5.folha.uol.com.br",
            "desc": "\"A palavra Deus n\u00e3o \u00e9 para mim mais que a express\u00e3o e o produto da fraqueza humana\", escreveu Albert Einstein em uma de suas cartas mais famosas, datada de janeiro de 1954, quando tinha 75 anos. Agora, ela vai a leil\u00e3o por US$ 2,89 milh\u00f5es. A carta era uma resposta ao fil\u00f3sofo judeu alem\u00e3o Eric Gutkind, que havia enviado para Einsten uma c\u00f3pia de seu livro Escolher a Vida: O Chamado B\u00edblico \u00e0 Rebeli\u00e3o. Na carta de duas p\u00e1ginas, manuscrita e em alem\u00e3o, Einstein aborda religi\u00e3o, sua identidade judia e sua pr\u00f3pria busca do sentido da vida. O leil\u00e3o ocorre nesta ter\u00e7a-feira (4). No lote do leil..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e &quot;\u795e\u306e\u624b\u7d19&quot;\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/05/leiloeira-vende-carta-de-deus-de-albert-einstein",
            "pub_date": "2018-12-05 10:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Uma carta manuscrita pelo cientista de origem alem\u00e3 Albert Einstein foi vendida por dois milh\u00f5es e meio de euros. Conhecida como a \"carta de Deus\", o documento escrito por Einstein em 1954 constitui um marco importante no debate sobre ci\u00eancia e religi\u00e3o. A carta, dirigida ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, constitui a express\u00e3o mais concreta da posi\u00e7\u00e3o de Einstein sobre a filosofia e religi\u00e3o. Na carta, o cientista descreve as religi\u00f5es como express\u00f5es da fraqueza humana. A leiloeira brit\u00e2nica Christie's conseguiu alcan\u00e7ar praticamente o dobro da estimativa inicial de um milh\u00e3o e trezentos mi..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300c\u795e\u306e\u624b\u7d19\u300d\u304c290\u4e07\u30c9\u30eb\u3067\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3 -  DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/pt-br/carta-de-deus-de-einstein-%C3%A9-leiloada-por-us-29-milh%C3%B5es/a-46583517",
            "pub_date": "2018-12-04 21:04:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Uma carta escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein em 1954 foi arrematada nesta ter\u00e7a-feira (04/12) por quase 2,9 milh\u00f5es de d\u00f3lares num leil\u00e3o na casa Christie's em Nova York. Conclu\u00edda em apenas quatro minutos, a venda superou as expectativas de especialistas, que esperavam que o manuscrito atingisse cerca de 1,5 milh\u00e3o de d\u00f3lares. \"Essa carta particular, de uma franqueza not\u00e1vel, foi escrita um ano antes da morte de Einstein e permanece sendo a express\u00e3o articulada de modo mais completo de sua religiosidade e vis\u00f5es filos\u00f3ficas\", diz um comunicado da Christie's. O documento redigido em..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u795e\u306e\u5b58\u5728\u306e\u7591\u3044\u306e\u624b\u7d19\u304c\u7c73\u56fd\u3067289\u4e07\u30c9\u30eb\u3067\u7af6\u58f2\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/rfi/2018/12/05/carta-em-que-einstein-duvida-da-existencia-de-deus-e-leiloada-por-us-289-milhoes-nos-eua.htm",
            "pub_date": "2018-12-05 23:10:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "Uma carta manuscrita de Albert Einstein, na qual o f\u00edsico questiona a exist\u00eancia de Deus, foi vendida em Nova York, em um leil\u00e3o organizado pela Christie's, na noite de ... Na carta, datada de 1954 e endere\u00e7ada ao fil\u00f3sofo judeu alem\u00e3o Eric Gutkind, Einstein refuta quaisquer cren\u00e7as religiosas. Segundo a Christie's, antes de ser leiloada na ter\u00e7a-feira, o documento j\u00e1 havia sido oferecido em leil\u00e3o em 2008 e comprada por um colecionador por US$ 404 mil. \"A palavra Deus n\u00e3o \u00e9 nada para mim, mas a express\u00e3o e o produto da fraqueza humana, a B\u00edblia \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda..."
        },
        {
            "title": "\u79d1\u5b66\u8005\u306f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u89b3\u6e2c\u3055\u308c\u305f\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30db\u30fc\u30eb\u306e\u885d\u7a81 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/ciencia/cientistas-detectam-a-maior-colisao-de-buracos-negros-ja-observada/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:31:04 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Sydney \u2013 Um equipe de cientistas detectou as ondas gravitacionais que resultaram da maior colis\u00e3o de buracos negros j\u00e1 observados e que formou um novo buraco negro 80 vezes maior que o sol, informaram nesta ter\u00e7a-feira fontes acad\u00eamicas. Esta e outras tr\u00eas fus\u00f5es de buracos negros foram detectadas por uma equipe internacional envolvendo o Observat\u00f3rio de Ondas Gravitacionais por Interfer\u00f4metro Laser (LIGO, sigla em ingl\u00eas) dos Estados Unidos e a Universidade Nacional da Austr\u00e1lia (ANU, sigla em ingl\u00eas). A fus\u00e3o do sistema bin\u00e1rio de buracos negros foi detectada no dia 29 de julho de 2017, a..."
        },
        {
            "title": "\u7269\u7406\u5b66\u8005\u306f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u6700\u5927\u304b\u3064\u6700\u3082\u9060\u65b9\u306e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30db\u30fc\u30eb\u885d\u7a81\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br/2018/12/03/fisicos-anunciam-maior-e-mais-distante-colisao-de-buracos-negros-ja-detectada/",
            "pub_date": "2018-12-03 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://mensageirosideral.blogfolha.uol.com.br",
            "desc": "A rede de detec\u00e7\u00e3o de ondas gravitacionais formada pelos sistemas Ligo (americano) e Virgo (europeu) anunciou nesta segunda-feira (3) a descoberta da maior e mais distante colis\u00e3o de buracos negros j\u00e1 registrada at\u00e9 o momento. O evento monumental teria acontecido h\u00e1 5 bilh\u00f5es de anos. \"O evento GW170729, detectado em 29 de julho de 2017, foi o mais massivo e distante at\u00e9 hoje detectado, envolvendo buracos negros de 51 e 34 massas solares e emitindo quase cinco massas solares de energia no pulso de radia\u00e7\u00e3o gravitacional\", diz Odylio Aguiar, pesquisador do Inpe (Instituto Nacional de Pesquis..."
        },
        {
            "title": "Melania Trump\u3068Olavo de Carvalho  -  Ratra Livre |\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "link": "https://catracalivre.com.br/cidadania/um-detalhe-polemico-une-melania-trump-e-olavo-de-carvalho/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:22:52 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30e9\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8|\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://catracalivre.com.br",
            "desc": "Aparentemente, eles n\u00e3o t\u00eam a ver: Melania Trump e o fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho. Mas tem um ponto comum \u2013 e pol\u00eamico. Ambos s\u00e3o imigrantes e conseguiram o \u201cgenius visa\u201d, tamb\u00e9m batizado de \u201cEinstein Visa, por ter sido dado ao f\u00edsico alem\u00e3o \u2013 Olavo alega ter esse visto, embora ainda n\u00e3o o tenha apresentado. Indagado sobre o visto que apresenta em seu curr\u00edculo \u2013 o chamado \u201cgenius visa \u2013 conferido a pessoas com talentos extraordin\u00e1rios, o fil\u00f3sofo Olavo de Carvalho afirma que, em algum momento, seria divulgado. Mas sem dizer quando. Olavo de Carvalho se ofereceu a Jair Bolsonaro como embaixad..."
        },
        {
            "title": "UNISAL\u6559\u6388\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u6700\u5927\u306e\u4eba\u5de5\u5b9f\u9a13\u5ba4\u3067\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/dino/professor-do-unisal-participa-de-programa-no-maior-laboratorio-construido-pelo-homem-na-suica,f9c8280706933c17b364b571771c0e3bbb0r9g3v.html",
            "pub_date": "2018-12-02 06:19:30 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Uma verdadeira jornada do conhecimento. Assim, \u00e9 poss\u00edvel resumir a viagem do Professor de Engenharia do UNISAL, Giulliano Boaventura, ao CERN (Centro Europeu de Pesquisas Nucleares), o maior laborat\u00f3rio constru\u00eddo pelo homem, localizado em Genebra, na Su\u00ed\u00e7a. Ele integrou um seleto grupo de 20 professores brasileiros, reconhecidos pela pr\u00e1tica da inova\u00e7\u00e3o, convidados para a realiza\u00e7\u00e3o de um curso entre agosto e setembro de 2018. A primeira parada do roteiro cient\u00edfico foi em Lisboa, Portugal, para um curso no LIP (Laborat\u00f3rio de Instrumenta\u00e7\u00e3o e F\u00edsica Experimental de Part\u00edculas). L\u00e1 o prof..."
        },
        {
            "title": "Hawking\u306f21\u4e16\u7d00\u4ee5\u964d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ac\u30a4\u30c9\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ciencia/2018/12/em-livro-final-hawking-cria-guia-para-o-seculo-21-e-alem.shtml",
            "pub_date": "2018-12-03 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Sabe todas aquelas frases de efeito que o Stephen Hawking soltava em suas palestras e viravam manchetes no mundo inteiro? Em um \u00faltimo livro, p\u00f3stumo, ele explica aquilo tudo. \"Breves Respostas para Grandes Quest\u00f5es\" \u00e9 quase como um \"guia r\u00e1pido para o s\u00e9culo 21 e al\u00e9m\". Trata-se de uma colet\u00e2nea de ensaios em que o f\u00edsico popstar brit\u00e2nico estava trabalhando antes de morrer, em mar\u00e7o deste ano. E n\u00e3o foge de temas mais esot\u00e9ricos e distantes da especialidade dele. O f\u00edsico Stephen Hawking S\u00e3o ao todo dez quest\u00f5es, e a ordem em que est\u00e3o dispostas \u00e9 peculiar. Para uns, talvez \"Deus existe?\"..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u6709\u540d\u306a\u624b\u7d19\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3067289\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u884c\u3063\u305f",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/04/famosa-carta-de-einstein-sobre-deus-e-leiloada-por-us-289-milhoes-nos-eua.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 21:59:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "Nova York, 4 dez (EFE).- Uma carta do cientista Albert Einstein na qual critica a ideia de um deus e rejeita a B\u00edblia foi vendida nesta ter\u00e7a-feira em um leil\u00e3o da Christie's em Nova York, onde esteve perto de alcan\u00e7ar US$ 2,9 milh\u00f5es, quase tr\u00eas vezes mais que o valor m\u00ednimo estimado. \"A palavra Deus n\u00e3o \u00e9 para mim mais que a express\u00e3o e resultado da fraqueza humana, a B\u00edblia \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas primitivas\", dizia Einstein no texto do documento posto hoje \u00e0 venda, que foi enviado ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind. A carta, escrita em Princeton um ano antes da sua morte em..."
        },
        {
            "title": "\u79d1\u5b66\u8005\u304c\u4eca\u307e\u3067\u898b\u305f\u4e2d\u3067\u6700\u5927\u306e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30db\u30fc\u30eb\u885d\u7a81\u3092\u691c\u51fa - \u30e4\u30f3\u30b0\u30d1\u30f3",
            "link": "https://jovempan.uol.com.br/noticias/mundo/cientistas-detectam-maior-colisao-de-buracos-negros-ja-observada.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:44:54 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30d1\u30f3",
            "source_url": "https://jovempan.uol.com.br",
            "desc": "Cientistas detectaram as ondas gravitacionais que resultaram na maior colis\u00e3o de buracos negros j\u00e1 observada \u2014 essa, por sua vez, criou um novo buraco negro, 80 vezes maior do que o Sol. \u201cEste evento tamb\u00e9m teve os buracos negros girando na mais alta velocidade em todas as fus\u00f5es observadas\u201d, disse Susan Scott, f\u00edsica da Universidade Nacional da Austr\u00e1lia. \u201c\u00c9 tamb\u00e9m, de longe, a fus\u00e3o mais distante que j\u00e1 foi observada\u201d, continuou. As ondas gravitacionais, cuja exist\u00eancia foram previstas na ci\u00eancia por Albert Einstein h\u00e1 um s\u00e9culo. Elas s\u00e3o vibra\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o-tempo que produzem alguns dos ..."
        }
    ]
}