{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFJuYUdwMk54SUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:20:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d0\u30b9\u30fb\u30c9\u30b9\u30c8\uff1a\u300c\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30a4\u30a8\u30b9\u304c\u3044\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u79c1\u306f\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u300d - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/bas-dost-sem-jorge-jesus-eu-nunca-teria-jogado-pelo-sporting",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Bas Dost refor\u00e7a esta quinta-feira em entrevista \u00e0 Sporting TV que se sente muito bem no Sporting e que os acontecimentos tumultuosos que marcaram o fim ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\u3092\u30b9\u30dd\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b6\u30fb\u30b2\u30fc\u30e0\u306b\u623b\u3057\u305f\u7d66\u4e0e\u3068\u5951\u7d04",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/o-salario-e-o-contrato-que-fizeram-bas-dost-regressar-ao-sporting-10278760.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Com a destitui\u00e7\u00e3o de Bruno de Carvalho e Sousa Cintra a apresentar um v\u00ednculo novo em folha e com sal\u00e1rio quase duplicado, o holand\u00eas aceitou ent\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\u3068\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\uff1a\u300c\u307e\u305a\u3001\u3042\u306a\u305f\u306f\u4f55\u3092\u3084\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\uff1f\u305d\u308c\u304b\u3089\u79c1\u306f &#39;\u3046\u308f\u30fc&#39;\u00bb\u00bb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/bas-dost-e-o-golaco-de-jovane-primeiro-pensei-o-que-estas-a-fazer-e-depois-fiquei-wow",
            "pub_date": "2018-12-04 22:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 -  Bas Dost\u304b\u3089\u306e\u5927\u304d\u306a\u76ee\u6a19\uff01\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u3067\u52b9\u679c\u7684\u306a\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/Nnh/Noticias/Ver/762346",
            "pub_date": "2018-12-03 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Tudo como mandam os livros do futebol: Acu\u00f1a cruza na perfei\u00e7\u00e3o e o holand\u00eas antecipa-se e remata de cabe\u00e7a num gesto que de t\u00e3o simples se torna belo."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\uff1aConcei\u00e7\u00e3o\u306e\u512a\u52dd\u8005\u304cBas Dost\u306e\u7d66\u4e0e\u3068\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\u304b -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/multimedia/videos/interior/destaques-do-dia-como-conceicao-afina-os-substitutos-o-salario-de-bas-dost-e-o-alvo-do-benfica-10279150.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "As vit\u00f3rias do FC Porto garantidas pelos suplentes n\u00e3o s\u00e3o por acaso; Hasic \u00e9 pretendido na Luz; Bas Dost teve atualiza\u00e7\u00e3o salarial."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\u8a18\u5ff5\u30bb\u30fc\u30bf\u30fc\uff08\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\uff09 - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762341",
            "pub_date": "2018-12-03 20:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O jogo com o Rio Ave, a contar para a 11.\u00aa jornada da Liga, marca a 100.\u00aa partida oficial de Bas Dost com as cores do Sporting. A marca redonda chega dois ..."
        },
        {
            "title": "\u4f55\u304c\u30d9\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8 - Oct\u00e1vioRibeiro  - \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.record.pt/opiniao/cronistas/octavio-ribeiro/detalhe/o-que-falta-a-bas-dost",
            "pub_date": "2018-12-05 19:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Este novo Sporting de Keizer amea\u00e7a tornar o futebol da liga interna mais imprevis\u00edvel e excitante. Cultivar zonas altas de press\u00e3o n\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o recente."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u7279\u5225\u306a\u30c7\u30a3\u30c6\u30fc\u30eb\u3092\u6301\u3064Bas Dost\u30bb\u30fc\u30bf\u30fc -  Sol",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637083/camisola-de-bas-dost-com-pormenor-especial-em-leilao-",
            "pub_date": "2018-12-04 16:06:14 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "O jogador holand\u00eas usou uma camisola diferente no jogo de ontem, em que o Sporting defrontou o Rio Ave."
        },
        {
            "title": "Bas Dost\u306f\u30ea\u30aa\u30a2\u30d9\u30cb\u30e5\u30fc\u3068\u7279\u5225\u306a\u30bb\u30fc\u30bf\u30fc\u3067\u904a\u3076 -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/bas-dost-joga-com-o-rio-ave-com-camisola-especial-10272915.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Holand\u00eas soma, esta segunda-feira, 100 jogos pelos le\u00f5es."
        },
        {
            "title": "100\u8a66\u5408\u306b\u884c\u304f\u304c\u3001100\u30b4\u30fc\u30eb\u3060\u3051\u3092\u8003\u3048\u3066\u307f\u3088\u3046\uff1aBas Dost\u3068Sporting\u3078\u306e\u8cde\u8cdb -  zerozerofootball.com",
            "link": "https://www.zerozero.pt/news.php?id=236188",
            "pub_date": "2018-12-01 20:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30bc\u30ed.pt",
            "source_url": "https://www.zerozero.pt",
            "desc": "Pelo Wolfsburgo marcou frente ao Sporting, meses depois assinou pelos le\u00f5es. Na pr\u00f3xima segunda-feira, frente ao Rio Ave, Bas Dost poder\u00e1 fazer o jogo ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30e9\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30b3\u30f3\u30c7\u306e\u30d0\u30fc\u30b9\u30fb\u30c9\u30b9\u30c8\u3068\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u300c\u3046\u308f\u30fc\u300d\u306e\u3088\u3046\u3060\u3063\u305f\u300d - \u5206\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/desporto/1130917/bas-dost-e-o-golo-de-jovane-em-vila-do-conde-fiquei-do-genero-wow",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Jovane Cabral tem sido uma das revela\u00e7\u00f5es desta nova temporada. O jovem do Sporting tem brilhado e no \u00faltimo jogo dos le\u00f5es, diante do Rio Ave, apontou ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30b9\u30fb\u30c9\u30b9\u30c8\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u30d8\u30c3\u30c0\u30fc\u304c\u623b\u3063\u3066\u304f\u308b",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/sporting/noticias/interior/cabecada-fulminante-de-bas-dost-voltou-a-colocar-o-sporting-na-frente-10273057.html",
            "pub_date": "2018-12-03 20:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Minuto 23: Excelente cabeceamento de Bas Dost a cruzamento de Acu\u00f1a da esquerda. Grande finaliza\u00e7\u00e3o, ganhando espa\u00e7o ao central contr\u00e1rio."
        },
        {
            "title": "Bas Dost  -  Correio daManh\u00e3\u306e\u30af\u30ed\u30fc\u30f3\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u308b\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/desporto/detalhe/sporting-procura-clone-de-bas-dost",
            "pub_date": "2018-12-08 03:35:12 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Objetivo \u00e9 ter um plano B em caso de uma les\u00e3o afastar o goleador holand\u00eas. Keizer pretende ainda um lateral-esquerdo e um m\u00e9dio. - Futebol, Correio da ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\uff1a &quot;\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u3068\u3069\u307e\u308b\u3053\u3068\u306f\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5fc5\u8981\u3067\u3059&quot;  - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/bas-dost-para-ficar-na-historia-do-sporting-e-preciso-ganhar-um-grande-titulo?ref=HP_Ultimas",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:25 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Avan\u00e7ado holand\u00eas n\u00e3o se deixa deslumbrar pela marca dos 100 jogos."
        },
        {
            "title": "\u571f\u66dc\u30de\u30ac\u30b8\u30f3\u3067\u30d4\u30c3\u30c1\u4e0a\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\u30c8\u30ea\u30d3\u30e5\u30fc\u30c8\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.sabado.pt/ultima-hora/detalhe/bas-dost-alvo-de-homenagem-no-relvado?ref=SEC_ultimos_ultima-hora",
            "pub_date": "2018-12-04 03:57:58 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Por Record - Record. O avan\u00e7ado que est\u00e1 na sua terceira temporada ao servi\u00e7o dos le\u00f5es assinalou um marco importante no jogo frente ao Rio Ave. Bas Dost ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  Sporting  -  Bas Dost\u306b\u3064\u3044\u3066\u306eKeizer\u306e\u78ba\u4fe1 -  The Ball",
            "link": "https://www.abola.pt/Nacional/Noticias/Ver/762158",
            "pub_date": "2018-12-02 18:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Marcel Keizer relativiza os n\u00fameros de Bas Dost ao servi\u00e7o da Holanda [18 jogos, um golo] e sustenta que o goleador do Sporting tem argumentos mais do que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\uff1a\u00ab100\u30b4\u30fc\u30eb\uff1f 22\u00bb -  Saturday Magazine",
            "link": "https://www.sabado.pt/ultima-hora/detalhe/bas-dost-100-golos-venham-os-22?ref=SEC_ultimos_ultima-hora",
            "pub_date": "2018-12-01 20:18:22 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "O internacional holand\u00eas estreou-se a 10 de setembro de 2016 num desafio com o Moreirense e, desde ent\u00e3o, j\u00e1 marcou 78 golos pelo clube leonino - \u00daltima ..."
        },
        {
            "title": "Bas Dost\u306f\u6fc0\u3057\u3044\u9032\u6b69\u306e\u4f8b\u3092\u793a\u3059 -  Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/sporting/detalhe/bas-dost-da-um-exemplo-de-um-avancado-mortifero?ref=Mercado_1BlocoAreasemDestaques",
            "pub_date": "2018-12-06 14:44:27 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Jogador do Sporting explica o que \u00e9 ser um 'grande avan\u00e7ado'"
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30c9\u30fb\u30c9\u30b9\u30c8\u304c\u52dd\u5229\u306e\u300c\u30ad\u30fc\u30ba\u300d\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f -  VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/11/12/955833-bas-dost-tinha-as-chaves-da-vitoria.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "O Sporting recebeu e venceu, na noite deste domingo, o Desportivo de Chaves, por 2-1, em encontro v\u00e1lido pela 10\u00aa jornada da Liga NOS. Depois da derrota do Sporting de Braga no Drag\u00e3o, os le\u00f5es, no \u00faltimo jogo em que foram orientados pelo treinador interino Tiago Fernandes, conquistaram os tr\u00eas pontos para se isolarem na segunda posi\u00e7\u00e3o do campeonato, com 22 pontos conquistados. E bem podem agradecer a Bas Dost. O avan\u00e7ado holand\u00eas, que teve um in\u00edcio de temporada complicado, devido a problemas f\u00edsicos, n\u00e3o s\u00f3 abriu o marcador ainda na primeira parte, aos 23 minutos - cabeceamento colocado ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u306f\u30013\u70b9\u3092\u5f97\u308b\u305f\u3081\u306b\u5927\u897f\u6d0b\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f -  VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/11/05/954456-sporting.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:46:06 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Na noite deste domingo, o Sporting venceu na desloca\u00e7\u00e3o ao terreno do Santa Clara, por 2-1. Nos A\u00e7ores, a equipa, agora a cargo de Tiago Fernandes, passou por imensas dificuldades, mas conseguiu regressar ao continente com o triunfo, e mais perto dos lugares cimeiros da Liga NOS. Nesta partida v\u00e1lida pela 9\u00aa jornada do campeonato portugu\u00eas, foram os insulares que se adiantaram no marcador. Z\u00e9 Manuel aproveitou uma desconcentra\u00e7\u00e3o da defesa leonina para bater o guarda-redes Renan Ribeiro, \u00e0 passagem do minuto 32. O golo, contudo, revelou-se insuficiente para as aspira\u00e7\u00f5es a\u00e7orianas. No segun..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30b9\u30fb\u30c9\u30b9\u30c8\uff1a\u300c\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30a4\u30a8\u30b9\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u79c1\u306f\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3067\u30d7\u30ec\u30fc\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u300d - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133284/bas-dost-sem-jorge-jesus-eu-nunca-teria-jogado-no-sporting",
            "pub_date": "2018-12-06 14:42:49 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Bas Dost atribui a Jorge Jesus o m\u00e9rito de ter assinado pelo Sporting. Em entrevista \u00e0 Sporting TV, o ponta-de-lan\u00e7a holand\u00eas admite que, se n\u00e3o fosse o treinador, nunca teria chegado a vestir de verde e branco. \"O Jorge Jesus queria tanto que eu viesse naquela altura que fez tudo para conseguir. Se ele n\u00e3o estivesse aqui naquele momento, eu nunca teria jogado pelo Sporting. Foi muito importante para a minha carreira naquele ponto. Ainda bem que ele estava aqui, n\u00e3o quereria perder esta oportunidade por nada\", afirma o avan\u00e7ado. Bas Dost recorda que \"n\u00e3o fazia a m\u00ednima ideia\" do que esperar..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0CP\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u3001\u30d0\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\u300123m\u30011-2  -  CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/sporting-cp-golo-bas-dost-23m-1-2/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:51:49 GMT",
            "source_nm": "CA\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "Cruzamento teleguiado de Acu\u00f1a para a \u00e1rea, Bas Dost cabeceia como mandam as regras e faz o 2-1. Mexe o marcador em mais uma partida da Liga NOS, confira o video do lance abaixo. Sporting CP, Golo, Bas Dost, 23m, 1-2. Cruzamento teleguiado de Acu\u00f1a para a \u00e1rea, Bas Dost cabeceia como mandam as regras e faz [\u2026]"
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30cb\u30b7\u30a6\u30b9\u3092\u30d0\u30fc\u30b9\u30c9\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u8cbf\u6613\u3057\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046 - \u30ec\u30ca\u30b1\u30f3\u30b5",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/132750/jose-gomes-nao-trocaria-carlos-vinicius-por-bas-dost",
            "pub_date": "2018-12-02 14:02:46 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O treinador do Rio Ave, Jos\u00e9 Gomes, n\u00e3o trocaria o seu goleador, Carlos Vin\u00edcius, pelo do Sporting, Bas Dost. O t\u00e9cnico fez, este domingo, a antevis\u00e3o do duelo com os le\u00f5es, para a 11.\u00aa jornada do campeonato. Vin\u00edcius leva dez golos em dez jogos com o Rio Ave, enquanto Bas Dost foi o melhor marcador do campeonato em 2016/17 e, esta \u00e9poca, j\u00e1 tem oito golos em nove partidas. Questionado sobre se prescindiria do brasileiro para ter o holand\u00eas, Jos\u00e9 Gomes respondeu com um rotundo \"n\u00e3o\": \"Definitivamente n\u00e3o. E n\u00e3o estou a diz\u00ea-lo porque neste momento sou treinador do Vin\u00edcius.\" \"O Bas Dost con..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u3067\u3082\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u304c\u52dd\u5229 - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/132981/sporting-tambem-vence-nas-bancas",
            "pub_date": "2018-12-04 09:42:49 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A vit\u00f3ria do Sporting sobre o Rio Ave, a terceira de Keizer na estreia do treinador no campeonato, \u00e9 o grande destaque dos tr\u00eas jornais desportivos. Bruno Fernandes, Dost e Jovane Cabral marcaram para o Sporting. Jo\u00e3o Schmidt fez o golo do Rio Ave (1-3). \"Le\u00e3o mec\u00e2nico\", titula \"O Jogo\". F\u00f3rmula Kiezer vale terceira vit\u00f3ria consecutiva e regresso ao segundo lugar. \"Le\u00e3o feroz\", escreve \"O Record\". \"Kateg\u00f3rico\", l\u00ea na na manchete do jornal \"A Bola\", com \"K\" de Keizer. S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, e-toupeira, queixas do Benfica, Fernando santos e Modric s\u00e3o os outros temas transversais aos tr\u00eas desporti..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306f\u5143\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u306e\u76ee\u6a19\u3092\u7834\u308a\u3001\u52dd\u5229\u3057\u3001\u526f\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u518d\u78ba\u7acb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/futebol/internacional/equipes/sporting-supera-gol-de-ex-sao-paulo-vence-e-reassume-vice-lideranca,9378f80abc7709c3a4cd43d9c7c6e835vfz0lyza.html",
            "pub_date": "2018-12-03 22:36:56 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Com as vit\u00f3rias de Braga e Benfica, o Sporting entrou no gramado do Est\u00e1dio dos Arcos nesta segunda-feira precisando de uma vit\u00f3ria diante do Rio Ave para fechar a 11\u00aa rodada do Campeonato Portugu\u00eas na vice-lideran\u00e7a. N\u00e3o foi f\u00e1cil, mas a equipe de Marcel Keizer derrotou o rival por 3 a 1 e fez a li\u00e7\u00e3o de casa para recuperar a segunda posi\u00e7\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o. Mesmo fora de seus dom\u00ednios, o Sporting come\u00e7ou melhor e abriu o placar aos oito minutos. Nani foi acionado na entrada da \u00e1rea e rolou para Bruno Fernandes. O meia portugu\u00eas chegou batendo forte e cruzado com a perna esquerda para vencer..."
        }
    ]
}