{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNSEJ0YmpjU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u3044\u305f\u305a\u3089\uff1a\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3067\u306f\u3001\u5bb6\u65cf\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u306e\u663c\u98df\u306b\u884c\u304f\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/restaurantes/travesso-no-novo-restaurante-do-porto-e-como-ir-a-um-almoco-de-domingo-em-familia",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Uma viagem no tempo at\u00e9 a cozinha das nossas av\u00f3s, \u00e9 esta a proposta do restaurante Travesso, que abre as portas na pr\u00f3xima sexta, dia 14 de dezembro, ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u306f\u3001Minho\u304cTurismo do Porto\u3068Norte de Portugal  - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/jose-maria-costa-diz-que-chegou-a-altura-do-minho-liderar-turismo-do-porto-e-norte-de-portugal/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": "O autarca socialista de Viana do Castelo quer ver a regi\u00e3o do Minho a assumir a lideran\u00e7a dos destinos da Turismo do Porto e Norte de Portugal (TPNP)."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30bb\u30a4\u30e9|\u6d77\u4e0a\u4e0d\u5b89\u306e\u305f\u3081\u306b\u6f01\u6e2f\u304c\u518d\u3073\u9589\u9396 -  Jornal de Mafra",
            "link": "https://jornaldemafra.pt/2018/12/08/ericeira-porto-de-pesca-volta-a-encerrar-devido-a-agitacao-maritima/",
            "pub_date": "2018-12-08 11:27:54 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30d5\u30e9\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://jornaldemafra.pt",
            "desc": "A Capitania do Porto de Cascais emitiu, ontem, o seguinte aviso \u00e0 navega\u00e7\u00e3o: De acordo com as previs\u00f5es meteorol\u00f3gicas para os dias 09 de dezembro de ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306b\u306fM\uff06M\u3068Kat\u306e\u30d1\u30f3\u30b1\u30fc\u30ad\u3092\u98df\u3079\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/cafes-e-bares/ha-um-novo-spot-no-porto-para-comer-panquecas-de-mms-e-kit-kat",
            "pub_date": "2018-12-08 11:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Depois de abrir no MAR Shopping, em Matosinhos, e no Parque Nascente, em Rio Tinto, a Yammly chegou ao Porto. A loja com as mini panquecas que pode ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30d7\u30ec\u30b9\u30c7\u30fc\u304c\u30dd\u30eb\u30c8\u3067\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u672a\u6765\u3092\u8003\u3048\u308b\u306e\u3092\u795d\u3063\u305f - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30e9\u30c0",
            "link": "http://www.alvorada.pt/index.php/sociedade/216-dia-nacional-da-imprensa-celebrado-no-porto-para-pensar-no-futuro-do-sector",
            "pub_date": "2018-12-07 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30e9\u30c0\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.alvorada.pt",
            "desc": "O presidente da direc\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o de Imprensa de Inspira\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 (AIC) afirmou esta quinta-feira, na comemora\u00e7\u00e3o do Dia Nacional da Imprensa, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\uff1aMiragaia\u306e\u5ddd\u3092\u898b\u6e21\u3059\u5834\u6240 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/porto-onde-comer-com-vista-para-o-rio-em-miragaia/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:39:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Nestas mesas come-se comida tradicional portuguesa, p\u00e3o de fermenta\u00e7\u00e3o lenta com azeite e sal ou, simplesmente, t\u00e1buas de queijos e enchidos, ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30de\u30eb\u77f3\u9e78\u3001\u826f\u3044\u539f\u56e0\u306e\u305f\u3081\u306e8\u6642\u9593\u306e\u9577\u6642\u9593\u3001\u4e16\u754c\u306e\u79c1\u306e\u5834\u6240\u3068NASA\u52dd\u52292018\u5927\u5b66\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u8cde - \u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b7\u30a2\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://noticias.universia.pt/educacao/noticia/2018/12/07/1163264/amal-soap-8-hours-overtime-good-cause-lugar-mundo-nasa-ganham-premio-voluntariado-universitario-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9Universia",
            "source_url": "http://noticias.universia.pt",
            "desc": "A 3.\u00aa Edi\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9mio de Voluntariado Universit\u00e1rio (PVU) atraiu um total de 57 candidaturas de 16 distritos do Pa\u00eds que mobilizam 2.228 volunt\u00e1rios em ..."
        },
        {
            "title": "78\u6b73\u306e\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\u306b\u4e57\u3063\u3066\u6e2f\u3092\u6b69\u304f - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/passear-pelo-porto-a-bordo-de-um-eletrico-com-78-anos/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:13:25 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "O Porto foi a primeira cidade da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica a receber um servi\u00e7o de transportes eletrificado, em 1895. E se no seu auge, em 1950, quem mais saltava a ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5927\u5b66\u304cvila-condensense\u30dc\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u3092\u8a8d\u5b9a -  maissemanario",
            "link": "https://maissemanario.pt/universidade-do-porto-reconhece-voluntariado-de-vila-condense/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:49 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "O vila-condense Jos\u00e9 Tiago Sousa foi distinguido com o galard\u00e3o \u201cVolunt\u00e1rio UPorto 2017/2018\u201d, na cerim\u00f3nia que teve lugar na reitoria da Universidade do ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30e9\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30c7\u30fb\u30ac\u30a4\u30a2 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30a6\u30eb\u306eAnt\u00f3nioTeixeira Lopes\u3068Diogo de Macedo\u306e\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5099\u3048\u305f\u30d9\u30d3\u30fc\u30d9\u30c3\u30c9\u306e\u5c55\u793a",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/exposicao-de-presepio-com-coleccoes-unicas-de-antonio-teixeira-lopes-e-diogo-de-macedo-em-vila-nova-de-gaia/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:27:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "A Casa-Museu Teixeira Lopes/Galerias Diogo de Macedo abre ao p\u00fablico amanh\u00e3, 8 de Dezembro, uma exposi\u00e7\u00e3o de pres\u00e9pios composta por colec\u00e7\u00f5es ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u30ce\u30eb\u30c6\u30fb\u30c7\u30fb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u5168\u56fd\u89b3\u5149\u5c40\u304c1\u6708\u306e\u9078\u6319\u3092\u63a7\u3048\u3001\u9078\u6319\u3092\u5b9f\u65bd - Di\u00e1riodo Minho",
            "link": "https://www.diariodominho.pt/2018/12/05/direcao-da-turismo-porto-e-norte-de-portugal-cai-e-marcadas-eleicoes-para-janeiro/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:10:15 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.diariodominho.pt",
            "desc": "A dire\u00e7\u00e3o da Entidade de Turismo Porto e Norte de Portugal demitiu-se de fun\u00e7\u00f5es. Reunida hoje em Assembleia Geral, a demiss\u00e3o foi logo apresentada no ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30dd\u30eb\u30c8\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306b\u306f\u5b89\u5168\u306e\u4e2d\u306b\u30d0\u30fc\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/buzzfood/restaurantes/novo-restaurante-do-porto-um-bar-um-cofre",
            "pub_date": "2018-12-05 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "O Mainside, grupo respons\u00e1vel pela Pens\u00e3o Amor, Casa de Pasto e Rio Maravilha, em Lisboa, chegou ao Porto com um novo conceito. O edif\u00edcio do n\u00famero ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u5c45\u9152\u5c4b\u306b\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24\u3067\u300c\u6700\u9ad8\u306e\u300d\u91e3\u308a\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/esta-taberna-tem-os-melhores-bolinhos-de-bacalhau-do-porto/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Herm\u00ednia Mimoso e Victor Almeida s\u00e3o os respons\u00e1veis por aqueles que s\u00e3o, eleitos de boca, os melhores bolinhos de bacalhau da cidade \u2013 at\u00e9 o presidente ..."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u525b\u6587\u660e\u306e\u9b45\u529b\u7684\u306a\u8272\u5f69\u8c4a\u304b\u306a\u535a\u7269\u9928 - \u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u5927\u5b66",
            "link": "https://www.juponline.pt/cultura/artigo/28925/universo-mistico-colorido-kikagaku-moyo.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://www.juponline.pt",
            "desc": "O CCOP acolheu este domingo o regresso de Kikagaku Moyo ao norte do pa\u00eds. A banda veio apresentar o seu mais recente trabalho, Masana Temples."
        },
        {
            "title": "22\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3067\u697d\u3057\u3080\u9b45\u529b\u7684\u306a\u5473 -  maissemanario",
            "link": "https://maissemanario.pt/sabores-poveiros-para-apreciar-em-22-restaurantes/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:17:27 GMT",
            "source_nm": "\u4e3b\u4efb\u8005",
            "source_url": "https://maissemanario.pt",
            "desc": "O munic\u00edpio da P\u00f3voa de Varzim, atrav\u00e9s de 22 restaurantes (ver caixa), adere \u00e0 campanha \u00abFins-de-Semana Gastron\u00f3micos\u00bb do Turismo do Porto e Norte de ..."
        },
        {
            "title": "Valongo Chamber\u304c28\u540d\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u96c7\u7528 -  Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/07/camara-valongo-vai-contratar-28-assistentes-operacionais-assistentes-tecnicos/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "A C\u00e2mara de Valongo vai lan\u00e7ar concursos para contratar 28 pessoas. Trata-se de cinco assistentes operacionais para a divis\u00e3o de log\u00edstica, que v\u00e3o actuar na ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a3\u30e9\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30c7\u30fb\u30ac\u30a4\u30a2\uff08Vila Nova de Gaia  -  Infocul\uff09\u306b\u3042\u308bAnt\u00f3nioTeixeira Lopes\u3068Diogo de Macedo\u306e\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5099\u3048\u305f\u5e7c\u5150\u7528\u54c1\u306e\u5c55\u793a",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/exposicao-de-presepios-com-coleccoes-unicas-de-antonio-teixeira-lopes-e-diogo-de-macedo-em-vila-nova-de-gaia/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:27:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "A Casa-Museu Teixeira Lopes/Galerias Diogo de Macedo abre ao p\u00fablico amanh\u00e3, 8 de Dezembro, uma exposi\u00e7\u00e3o de pres\u00e9pios composta por colec\u00e7\u00f5es ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\uff1aCl\u00e9rigos -  Motor 24\u306b\u4eca\u6708\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3068\u591c\u9593\u306e\u8a2a\u554f\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/porto-ha-concertos-e-visitas-noturnas-este-mes-nos-clerigos/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:30:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Visitas gratuitas ao patrim\u00f3nio dos Cl\u00e9rigos, visitas noturnas at\u00e9 \u00e0s 23h00, concertos de Natal e de Reis fazem parte da agenda cultural recheada pensada ..."
        },
        {
            "title": "\u6728\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u30dd\u30eb\u30c8\u3067\u898b\u3089\u308c\u308b\u7121\u6599\u306e\u6620\u753b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/coolt/cinema/filmes-concerto-gratuitos-porto-quinta-feira",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "A primeira paragem \u00e9 na Esta\u00e7\u00e3o de S. Bento na quinta-feira, 6 de dezembro. \u00c9 a\u00ed que \u00e0s 17h30 s\u00e3o exibidas curtas de Charlie Chaplin e Lumi\u00e8re, ..."
        },
        {
            "title": "\u5317/\u30dd\u30eb\u30c8 - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30b0\u30eb\u30e1\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30a8\u30f3\u30c9|\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb|\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "https://www.guiadacidade.pt/pt/art/fins-de-semana-gastronomicos-no-norteporto-293435-00",
            "pub_date": "2018-12-06 11:29:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "https://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "N\u00e3o pode perder mais uma edi\u00e7\u00e3o dos Fins de Semana Gastron\u00f3micos, que decorrer\u00e1 at\u00e9 ao dia 26 de maio de 2019. Delicie-se\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30fc\u30b5\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ba\u30fb\u30c6\u30a4\u30b7\u30a7\u30a4\u30e9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9/\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30b4\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30bb\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ab\u30a4\u30d6\u30ba - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30eb",
            "link": "https://infocul.pt/tag/casa-museu-teixeira-lopes-galerias-diogo-de-macedo/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:27:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "Exposi\u00e7\u00e3o de pres\u00e9pios com colec\u00e7\u00f5es \u00fanicas de Ant\u00f3nio Teixeira Lopes e Diogo de Macedo, em Vila Nova de Gaia. Em: Cultura, Outros Etiquetas: ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u30c9\u30af\u30bf\u30fc\uff1a\u826f\u3044\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u6620\u753b\u9928\u306f\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u5927\u5b66\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.juponline.pt/cultura/artigo/28931/porto-post-doc-ha-bom-cinema-portugues.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://www.juponline.pt",
            "desc": "O Porto/Post/Doc 2018 contou com uma divergente imers\u00e3o no que \u00e9 a cultura art\u00edstica em Portugal do agora, rodeada de ideias frescas e tumultuosas, como ..."
        },
        {
            "title": "Le\u00e7ado Balio\uff1aFamiglia pizzeria\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30ab\u30fc\u30c9\u306f\u79cb\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/leca-do-balio-a-nova-carta-da-pizaria-famiglia-sabe-a-outono/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:35:27 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "A nova carta da pizaria Famiglia, no Centro Empresarial da Lionesa, em Le\u00e7a do Balio, Matosinhos, faz-se de algumas estreias e regressos, com sabores da ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u3067\u3001\u3042\u306a\u305f\u306e\u5bb6\u306e\u4e2d\u306b\u3042\u308b\u30ad\u30f3\u30c0\u30db\u30fc\u30e0 -  C\uff06H\u3001\u6587\u5316\u3001\u30ec\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u65c5\u884c\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30de\u30ac\u30b8\u30f3 -  Canela\uff06Hortela",
            "link": "https://canelaehortela.com/kinda-home-no-porto-e-em-sua-casa/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30cd\u30e9\uff06\u30db\u30c6\u30e9",
            "source_url": "https://canelaehortela.com",
            "desc": "A Kinda Home, mobili\u00e1rio e decora\u00e7\u00e3o, inaugurou recentemente ao p\u00fablico a sua primeira loja em Portugal e lan\u00e7ou a sua loja online. Sob o mote \u201cViajamos o ..."
        },
        {
            "title": "Manuel Alegre\u306e\u5065\u5eb7\u306fMatosinhos\u306ePoetry Festival\u3092\u5ef6\u671f -  Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/saude-de-manuel-alegre-adia-festa-da-poesia-em-matosinhos/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:59:16 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "A C\u00e2mara Municipal de Matosinhos informa, atrav\u00e9s de nota de imprensa, o adiamento da Festa da Poesia, que homenagearia Manuel Alegre."
        },
        {
            "title": "APICCAPS\u306f\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\u7523\u696d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u672c\u3092\u767a\u8868 - \u52b4\u50cd",
            "link": "https://labor.pt/home/2018/12/06/apiccaps-apresenta-livro-sobre-a-industria-do-calcado/",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u52b4\u50cd",
            "source_url": "https://labor.pt",
            "desc": "O livro \u201cPortuguese Shoes \u2013 dez anos da ind\u00fastria mais sexy da Europa\u201d da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa dos Industriais de Cal\u00e7ado, Componentes, Artigos de Pele ..."
        },
        {
            "title": "eBody\u304cPorto\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3092\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3 -  Infofranchising",
            "link": "https://www.infofranchising.pt/noticias/franchising/ebody-abre-novo-estudio-no-porto/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:27:30 GMT",
            "source_nm": "\u60c5\u5831\u6a5f\u95a2",
            "source_url": "https://www.infofranchising.pt",
            "desc": "A rede de gin\u00e1sios eBody abriu um novo est\u00fadio no Porto."
        },
        {
            "title": "Matosinhos\uff1a\u3053\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3067\u300c\u7bb1\u304b\u3089\u300d\u30d4\u30b6\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/matosinhos-neste-italiano-fora-da-caixa-nao-ha-pizas/",
            "pub_date": "2018-12-08 06:35:27 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "A torta caprese, origin\u00e1ria da ilha italiana de Capri, \u00e9 uma esp\u00e9cie de bolo bastante h\u00famido, feito com chocolate, am\u00eandoa e sem farinha, e tem um lugar de ..."
        },
        {
            "title": "Ilda Afonso\uff1a &quot;\u6027\u7684\u66b4\u529b\u306e\u305f\u3081\u306b\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308221\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u304c\u7b2c2\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059&quot;  -  Jornalismo PortoNet",
            "link": "https://jpn.up.pt/2018/12/04/ilda-afonso-deviamos-ter-pelo-menos-21-centros-de-atendimento-para-violencia-sexual-e-este-e-o-segundo/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u6a29\u5229\u3092\u4fdd\u6709\u3002",
            "source_url": "https://jpn.up.pt",
            "desc": "O Centro de Atendimento a Mulheres V\u00edtimas de Viol\u00eancia Sexual da UMAR abriu, em maio, no Porto e \u00e9 apenas o segundo do pa\u00eds. O JPN esteve \u00e0 conversa ..."
        },
        {
            "title": "Valongo\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u304c\u30d1\u30ea\u3067\u5c55\u793a\u4e2d - \u5b9f\u969b\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/07/artista-valongo-esta-expor-paris/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "A artista pl\u00e1stica valonguense Cl\u00e1udia Nair, autora do projecto Marias Paperdolls e o portuense Victor Escaleira v\u00e3o expor \u201cM\u00e9moires d'une Identit\u00e9\u201d \u2013 trabalho ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u3078\u306e\u6a29\u5229\uff1a\u300c\u6559\u80b2\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u81ea\u7531\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d - \u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u5927\u5b66",
            "link": "https://www.juponline.pt/educacao/artigo/28928/direito-a-educacao-sem-educacao-nao-ha-democracia-e-sem-democracia-nao-ha-liberdade.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://www.juponline.pt",
            "desc": "Foi com o tema de direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o que a Universidade Portucalense festejou, no passado dia 28 de novembro, o anivers\u00e1rio de ELSA (European Law ..."
        },
        {
            "title": "PortOuvido [12\u67083\u65e5]  -  JournalismPortoNet",
            "link": "https://jpn.up.pt/2018/12/03/portouvido-3-de-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u6a29\u5229\u3092\u4fdd\u6709\u3002",
            "source_url": "https://jpn.up.pt",
            "desc": "Dezembro \u00e9 sin\u00f3nimo de tempo de uni\u00e3o e de lareiras acesas. Neste PortOuvido, juntamo-nos mais uma vez aos nossos ouvintes, numa grande jam session."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30e1\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30eb\u30e1\u30a4\u30c0\u306f\u3001\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u65e5 - \u30a8\u30b9\u30d4\u30cb\u30e7\u30fcTV\u3092\u30de\u30fc\u30af\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u6b69\u3044\u305f",
            "link": "https://www.espinho.tv/gomes-de-almeida-caminhou-para-assinalar-o-dia-da-pessoa-com-deficiencia/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30d4\u30cb\u30e7\u30fcTV",
            "source_url": "https://www.espinho.tv",
            "desc": "O Agrupamento de Escolas Dr Manuel Gomes de Almeida organizou esta quarta feira, com a restante comunidade educativa, uma Caminhada para assinalar o ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u902e\u6355\u5f8c\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u5317\u90e8\u89b3\u5149\u5c40\u304c\u8f9e\u4efb - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/dinheiro-vivo/direcao-da-turismo-do-porto-e-norte-demite-se-apos-detencao-do-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Tr\u00eas elementos da comiss\u00e3o executiva da Turismo do Porto e Norte de Portugal apresentaram demiss\u00e3o. As elei\u00e7\u00f5es est\u00e3o marcadas para 18 de janeiro."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff1a100\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u304c\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30ec\u30d5\u30a1\u30ec\u30f3\u30b9\u306e\u4f01\u696d\u306b\u63d0\u51fa\u3059\u308b\u4e88\u5b9a -  JornalUniversit\u00e1riodo Porto",
            "link": "https://www.juponline.pt/educacao/artigo/28895/challanje-100-estudantes-vao-apresentar-propostas-para-empresas-de-referencia-nacional.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 18:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://www.juponline.pt",
            "desc": "A ANJE vai acolher a primeira edi\u00e7\u00e3o do ChallANJE cujo objetivo \u00e9 desafiar os estudantes para resolverem problemas colocados por empresas nacionais."
        },
        {
            "title": "Valongo\u6d88\u9632\u58eb\u304c\u5730\u65b9\u81ea\u6cbb\u4f53\u304b\u3089\u540d\u8a89\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/bombeiros-valongo-vao-receber-medalha-honra-do-municipio/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "A C\u00e2mara de Valongo deliberou, por unanimidade, a atribui\u00e7\u00e3o da Medalha de Honra de Valongo pelos 125 anos da Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Bombeiros ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u938c\u30f6\u982d\u30b3\u30fc\u30eb\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9\u6226\u4e89\u300d\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8/\u30dd\u30b9\u30c8/\u30c9\u30c3\u30af\u306e\u5927\u52dd\u5229\u8005\u3067\u3059 -  JornalismoPortoNet",
            "link": "https://jpn.up.pt/2018/12/03/the-kamagasaki-cauldron-war-e-o-grande-vencedor-do-porto-post-doc/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u6a29\u5229\u3092\u4fdd\u6709\u3002",
            "source_url": "https://jpn.up.pt",
            "desc": "A quinta edi\u00e7\u00e3o do Porto/Post/Doc terminou este fim de semana, n\u00e3o sem antes premiar os filmes mais not\u00e1veis que passaram este ano pelo festival."
        },
        {
            "title": "AEMGA\u3001\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u30d0\u30ea\u30e5\u30fc\u30d5\u30ec\u30fc\u30e0\u306e\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u3092\u63d0\u4f9b - \u30a8\u30b9\u30d4\u30cb\u30e7\u30fcTV",
            "link": "https://www.espinho.tv/aemga-entrega-diplomas-de-quadro-de-valor-de-merito/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30d4\u30cb\u30e7\u30fcTV",
            "source_url": "https://www.espinho.tv",
            "desc": "No passado dia 28 de Novembro, realizou-se no audit\u00f3rio da Escola Secund\u00e1ria Dr. Manuel Gomes de Almeida, a cerim\u00f3nia de entrega dos diplomas do ..."
        },
        {
            "title": "Custiias\u56da\u4eba\u306e\u6297\u8b70\u3001\u5211\u52d9\u6240\u306e\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u30b4\u30e0\u5f3e\u3092\u767a\u5c04 - \u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/protesto-de-reclusos-de-custoias-obriga-guardas-prisionais-a-disparo-de-balas-de-borracha/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:46:21 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "Mais de metade dos reclusos da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias, no distrito do Porto, recusaram-se hoje a almo\u00e7ar, obrigando os guardas prisionais a disparar balas de ..."
        },
        {
            "title": "Serralves\u306fMir\u00f3 -  NiT New in Town\u306e\u5c55\u793a\u4f1a\u306b\u623b\u308b",
            "link": "https://nit.pt/coolt/teatro-e-exposicoes/serralves-volta-receber-exposicao-miro",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "Enquanto o Museu de Serralves prepara a sua casa para receber a mostra permanente do pintor Joan Mir\u00f3 \u2014 com as obras da exposi\u00e7\u00e3o \u201cJoan Mir\u00f3: ..."
        },
        {
            "title": "TEDxMatosinhos\uff1a\u60d1\u661f\u304b\u3089\u907a\u7523\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3001\u5c0a\u656c\u306f\u601d\u3046\u3088\u3046\u306b\u3057\u307e\u3057\u305f -  JornalismoPortoNet",
            "link": "https://jpn.up.pt/2018/12/05/tedx-matosinhos-do-trabalho-ao-patrimonio-o-respeito-da-que-pensar/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:44:03 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u6a29\u5229\u3092\u4fdd\u6709\u3002",
            "source_url": "https://jpn.up.pt",
            "desc": "A Porto Business School recebeu mais um TEDxMatosinhos no s\u00e1bado. Respeito foi a palavra-chave das ideias e projetos apresentados pelos oradores."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c03/12  -  9/12\uff1a\u3042\u306a\u305f\u306e\u30c9\u30a2\u306e\u30b8\u30e3\u30ba - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u5927\u5b66Universit\u00e1riodo Porto",
            "link": "https://www.juponline.pt/cultura/artigo/28871/cultura-agenda-312-912-jazz-tua-porta.aspx",
            "pub_date": "2018-12-02 22:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://www.juponline.pt",
            "desc": "A nona edi\u00e7\u00e3o do Festival Porta-Jazz celebra-se durante toda a semana em v\u00e1rios espa\u00e7os da cidade. Na Reitoria da UP, o Coral de Biom\u00e9dicas celebra o seu ..."
        },
        {
            "title": "Valongo\u306f\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e &quot;Enduro da Regueifa&quot;\u3092\u6b53\u8fce -  Jornal Verdadeiro Look",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/valongo-acolhe-um-enduro-da-regueifa/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "O Extreme Clube de Lagares \u2013 Penafiel, com o apoio do munic\u00edpio de Valongo, promove no pr\u00f3ximo dia 9 de Dezembro mais uma edi\u00e7\u00e3o da prova \u201cEnduro da ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\uff1a\u3042\u306a\u305f\u304cMiragaia\u306b\u3064\u3044\u3066\u77e5\u308a\u307e\u305b\u30935\u3064\u306e\u3082\u306e - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/porto-5-coisas-que-nao-sabe-sobre-miragaia/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:30:25 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Uma francesinha t\u00e3o grande que existe um pr\u00e9mio em dinheiro para quem conseguir com\u00ea-la no prazo de uma hora e uma coletividade com quase cem anos ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5168\u4f1a\u4e00\u81f4\u6295\u7968\u300d\u3067\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305fSerralves Founders &#39;Council\u306e\u65b0\u793e\u9577 -  MINHO",
            "link": "https://ominho.pt/novo-presidente-do-conselho-de-fundadores-de-serralves-eleito-com-voto-unanime/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:21:30 GMT",
            "source_nm": "\u9271\u5c71",
            "source_url": "https://ominho.pt",
            "desc": "O ex-presidente da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian Em\u00edlio Rui Vilar foi esta quarta-feira eleito, \u201ccom o voto un\u00e2nime\u201d, presidente do Conselho de Fundadores ..."
        },
        {
            "title": "Sting\u306fGaia\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u30bf\u30a4\u30c9\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e2019\u5e74\u306e\u6700\u521d\u306e\u78ba\u8a8d\u3067\u3059 -  Antena Livre",
            "link": "https://www.antenalivre.pt/noticias/sting-e-a-primeira-confirmacao-do-festival-mares-vivas-em-gaia-para-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca",
            "source_url": "https://www.antenalivre.pt",
            "desc": "O brit\u00e2nico Sting \u00e9 a primeira confirma\u00e7\u00e3o do Festival Mar\u00e9s Vivas em Vila Nova de Gaia, que decorre de 19 a 21 de julho, depois de ter passado pelo evento ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a4\u30eb\u30df\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306f\u3059\u3079\u3066\u70b9\u706f\u3057\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f - \u3068\u306b\u304b\u304f\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  NiT Town\u306e\u65b0\u6a5f\u80fd",
            "link": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/luzes-de-natal-do-porto-nao-acenderam-todas-o-que-aconteceu-afinal",
            "pub_date": "2018-12-02 12:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": "As luzes de Natal do Porto deveriam ter sido todas ligadas na noite deste s\u00e1bado, 1 de dezembro. No entanto, embora a \u00e1rvore de Natal tenha sido inaugurada ..."
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306f\u30ac\u30a4\u30a2\u306b\u3042\u308b - \u30a2\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u30dd\u30eb\u30c8| oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "https://www.guiadacidade.pt/pt/art/o-natal-da-familia-e-em-gaia-293423-13",
            "pub_date": "2018-12-05 12:08:49 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "https://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "Entrada gratuita para toda a fam\u00edliaMesmo em frente \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Gaia, o esp\u00edrito natal\u00edcio volta a estar em grande destaque\u2026"
        },
        {
            "title": "PauloMagalh\u00e3es\uff1a &quot;\u5730\u7403\u306f\u8ab0\u306b\u3067\u3082\u5c5e\u3057\u3001\u8ab0\u3082\u305d\u308c\u3089\u306b\u5c5e\u3057\u307e\u305b\u3093\u3002\u8ab0\u3082\u304c\u8cc7\u6e90\u3092\u5229\u7528\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001\u8ab0\u3082\u5f7c\u3092\u6c17\u306b\u3057\u307e\u305b\u3093&quot;  -  JornalismoPortoNet",
            "link": "https://jpn.up.pt/2018/12/04/paulo-magalhaes-o-planeta-e-de-todos-e-nao-e-de-ninguem-todos-aproveitam-os-seus-recursos-mas-ninguem-cuida-dele/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:09:51 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u6a29\u5229\u3092\u4fdd\u6709\u3002",
            "source_url": "https://jpn.up.pt",
            "desc": "Jurista, fot\u00f3grafo e ambientalista, Paulo Magalh\u00e3es acredita num futuro onde as conven\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas possam andar \u201cde m\u00e3o dada\u201d com a preserva\u00e7\u00e3o do ..."
        },
        {
            "title": "\u8a69\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306f\u30de\u30cc\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30b0\u30ec\u306e\u4f5c\u54c1\u3092Matosinhos  -  Infocul",
            "link": "https://infocul.pt/cultura/festa-da-poesia-leva-obra-de-manuel-alegre-a-matosinhos/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:03:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30af\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://infocul.pt",
            "desc": "\u201cN\u00e3o sei de que cor s\u00e3o os navios/quando naufragam no meio dos teus bra\u00e7os\u201d. Os dois versos de \u201cCora\u00e7\u00e3o Polar\u201d, de Manuel Alegre, podiam ter sido escritos ..."
        },
        {
            "title": "Valongo\u3001\u969c\u5bb3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b9\u30af\u30ea\u30d7\u30c8\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9 -  Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/valongo-lancou-roteiro-pela-deficiencia/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "No \u00e2mbito das comemora\u00e7\u00f5es do Dia Internacional da Pessoa com Defici\u00eancia, a C\u00e2mara Municipal de Valongo lan\u00e7ou um roteiro das respostas sociais."
        },
        {
            "title": "Espinho Cidade Encantada  - \u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30a2\u30d9\u30a4\u30ed| oGuia  - \u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "link": "http://www.guiadacidade.pt/pt/art/espinho-cidade-encantada-293424-01",
            "pub_date": "2018-12-05 12:23:16 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30ac\u30a4\u30c9",
            "source_url": "http://www.guiadacidade.pt",
            "desc": "Espinho volta a transformar-se numa verdadeira Cidade Encantada para esta quadra festiva que se aproxima.Nesta edi\u00e7\u00e3o do Espinho Cidade Encantada, ..."
        },
        {
            "title": "ANJE\u3068IPAM\u306f100\u4eba\u306e\u82e5\u3044\u5b66\u751f\u306e\u5275\u9020\u6027\u306b\u6311\u6226\u3057\u307e\u3059 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/dinheiro-vivo/anje-e-ipam-desafiam-a-criatividade-de-100-jovens-estudantes/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:44:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "A Farfetch, Super Bock Group, Continente, Efacec, Nova Era R\u00e1dio e Lemon Jelly desfiam jovens a pensar a inova\u00e7\u00e3o na 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o do ChallANJE.Porto."
        },
        {
            "title": "\u904b\u6cb3\u30b9\u30fc\u30da\u30ea\u30a2 - \u904b\u6cb3\u30b9\u30fc\u30da\u30ea\u30a2",
            "link": "https://www.canalsuperior.pt/noticia/a-maratona-da-criatividade-universitaria-/2889",
            "pub_date": "2018-12-04 10:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u904b\u6cb3\u30b9\u30fc\u30da\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://www.canalsuperior.pt",
            "desc": "ChallANJE traz 100 estudantes \u00e0 ANJE. Maratona em ambiente de imers\u00e3o acontece dia 5 de dezembro, entre as 8h30 e as 19h30, na sede da ANJE, no Porto ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b9\u30d4\u30cb\u30e7\u75c5\u9662\u3067\u306e\u732e\u8840 - \u30a8\u30b9\u30d4\u30cb\u30e7\u30fcTV",
            "link": "https://www.espinho.tv/dadiva-de-sangue-no-hospital-de-espinho/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:05:19 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30d4\u30cb\u30e7\u30fcTV",
            "source_url": "https://www.espinho.tv",
            "desc": "No passado dia 3 de Dezembro o Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia \u2013 Espinho realizou um dia normal de colheitas de sangue no Hospital de Espinho a ..."
        },
        {
            "title": "XIII AEFFUP SCIENTIFIC CONGRESS  - \u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30b8\u30e7\u30ca\u30eb\u5927\u5b66Universidario do do Porto",
            "link": "https://www.juponline.pt/ciencia-saude/artigo/28905/xiii-congresso-cientifico-aeffup.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 08:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30eb\u30c8\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://www.juponline.pt",
            "desc": "Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica: Desafios para a pr\u00f3xima d\u00e9cada\u201d foi o tema de mais um congresso cient\u00edfico AEFFUP, que decorreu nos dias 23 e 24 de novembro."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u88c1\u5224\u6240\u306f\u6226\u4e89\u8cc7\u6599\u3092\u6240\u6301\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f\u5143\u8ecd\u3092\u91c8\u653e\u3059\u308b -  Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/tribunal-do-porto-absolve-ex-militar-acusado-pela-posse-de-material-de-guerra/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:50:40 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "Antigo oficial da For\u00e7a A\u00e9rea ainda tem outro processo que aguarda julgamento na comarca de Viseu."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30a2\u306f\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cb\u30e3\u306e &quot;Missing Head&quot;\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b69\u304d\u56de\u3063\u305f -  JornalismoPortoNet",
            "link": "https://jpn.up.pt/2018/12/03/a-maia-vagueou-pela-cabeca-ausente-de-salvador-martinha/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u6a29\u5229\u3092\u4fdd\u6709\u3002",
            "source_url": "https://jpn.up.pt",
            "desc": "Na primeira vez que visitou a cidade nortenha, Salvador Martinha levou o p\u00fablico maiato num passeio pela \"Cabe\u00e7a Ausente\" do humorista lisboeta, com quem ..."
        },
        {
            "title": "Valongo\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u9283\u6483\u8105\u8feb\u3067\u902e\u6355 -  Real Look Journal",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/04/operario-valongo-detido-ameaca-arma-fogo/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "Um homem de 47 anos, residente em Valongo, foi detido pela Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Comando Metropolitano do Porto, no \u00e2mbito do combate ao crime ..."
        },
        {
            "title": "\u624b\u9593\u306e\u304b\u304b\u308bErmesinde\u901a\u308a\u306e\u5546\u5e97\u8857 - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/uma-rua-de-ermesinde-cheia-de-comercio-longe-da-confusao/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:03:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Jo\u00e3o de Deus, c\u00e9lebre poeta portugu\u00eas, empresta o nome a uma avenida que atravessa o territ\u00f3rio em quase um quil\u00f3metro. \u00c9 delimitada a norte pela Rua ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30fb\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u306f2019\u5e74\u306b\u65b0\u3057\u304f\u306a\u308b - \u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "link": "https://www.motor24.pt/evasoes/porto-mercado-sao-sebastiao-vai-estar-como-novo-em-2019/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:37:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc24",
            "source_url": "https://www.motor24.pt",
            "desc": "Ano novo, mercado novo. O mercado de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, na zona da S\u00e9 do Porto, vai fechar para obras de reabilita\u00e7\u00e3o \u2013 fruto de um investimento de 75 mil ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30bf\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30b7\u30c6\u30a3\u30d1\u30fc\u30af\u3078\u306e\u30ea\u30f3\u30af\u3092\u30ea\u30aa\u3068\u30eb\u30a4\u30b5 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30ce\u30c6\u30a3\u30b7\u30a2\u30b9\u306b\u5272\u308a\u5f53\u3066\u308b",
            "link": "https://www.jn.pt/local/noticias/porto/porto/interior/promotor-atribui-ligacao-ao-parque-da-cidade-do-porto-a-rio-e-rui-sa-10283875.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Paulo Barros Vale, ex-administrador da Arcada, escreveu \u00e0 comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito \u00e0s constru\u00e7\u00f5es na escarpa da Arr\u00e1bida afirmando que, a existir liga\u00e7\u00e3o deste ..."
        },
        {
            "title": "\u89b3\u5149\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u306f\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u8a2a\u554f\u3055\u308c\u305f\u90fd\u5e02\u306e\u30c8\u30c3\u30d7100\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u52a0\u308f\u308a\u307e\u3059 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/local/noticia/porto-juntase-lisboa-top-100-cidades-visitadas-mundo-1853575",
            "pub_date": "2018-12-05 11:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30a4\u30c8\u306f\u3001\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u3059\u3079\u3066\u3092\u70b9\u706f\u3057\u306a\u3044 -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/local/noticias/porto/porto/interior/luzes-de-natal-do-porto-nao-acendem-todas-este-sabado-10264491.html",
            "pub_date": "2018-12-01 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Parte substancial da ilumina\u00e7\u00e3o de Natal no Porto n\u00e3o se encontra devidamente montada e n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel a sua liga\u00e7\u00e3o conforme o caderno de encargos, ..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u6cbb\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e9\u30a4\u30c8\u306e\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u8cbb\u7528\u306f\u5897\u52a0\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001\u5371\u6a5f\u4ee5\u524d\u306e\u4fa1\u5024\u306b\u306f\u9054\u3057\u307e\u305b\u3093 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/03/local/noticia/gastos-iluminacoes-natal-aumentam-nao-chegam-valores-precrise-1852884",
            "pub_date": "2018-12-03 18:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Lisboa e Porto j\u00e1 acenderam a sua ilumina\u00e7\u00e3o de Natal. Na hora de pagar a factura \u00e9 a capital que mais desembolsa: s\u00f3 este ano v\u00e3o ser investidos 800 mil ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u7121\u6557\u90fd\u5e02\u3067\u306e\u5354\u4f1a\u306e\u8d64\u3044\u8e0a\u308a - \u30e9\u30c3\u30af\u30b9",
            "link": "http://www.lux.iol.pt/nacional/03-12-2018/fotos-baile-vermelho-da-associacao-abraco-na-cidade-invicta",
            "pub_date": "2018-12-03 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30c3\u30af\u30b9",
            "source_url": "http://www.lux.iol.pt",
            "desc": "No dia 1 de dezembro, data em que se assinala o Dia Mundial da Luta Contra a Sida, a Associa\u00e7\u00e3o Abra\u00e7o organizou na cidade invicta o Baile Vermelho."
        }
    ]
}