{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRE42T0hCakVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:55 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30b0\u30ec\u306e\u5065\u5eb7\u554f\u984c\u306e\u305f\u3081\u306b\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f\u8a69\u6b4c\u515a - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1132917/festa-da-poesia-adiada-devido-a-problemas-de-saude-de-manuel-alegre",
            "pub_date": "2018-12-06 23:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Matosinhos\u306fManuel Alegre  -  Jornal deNot\u00edcias\u306e\u8a69\u3092\u795d\u3046",
            "link": "https://www.jn.pt/artes/especial/interior/matosinhos-celebra-poesia-de-manuel-alegre-10281554.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Os tr\u00eas dias da Festa da Poesia arrancam j\u00e1 nesta-quinta-feira e desenrolam-se at\u00e9 s\u00e1bado em Matosinhos. Manuel Alegre \u00e9 o autor central da 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o ..."
        }
    ]
}