{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRE5mTTJRU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:50 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65e5\u672c\uff1a\u5317\u7c732\u6a5f\u306e\u592a\u5e73\u6d0b\u3067\u306e\u98db\u884c -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/internacional/eua/japao-dois-avioes-norte-americanos-despenham-se-no-oceano-pacifico",
            "pub_date": "2018-12-06 06:59:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c8\u6642\u9593\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u65e5\u672c\u306e\u653e\u68c4\u3055\u308c\u305f\u4f4f\u5b85\u306f\u3001\u7121\u6599\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1133910/casas-abandonadas-no-japao-estao-a-ser-distribuidas-de-graca",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Os japoneses resolveram solucionar o problema de excesso de habita\u00e7\u00f5es abandonadas de uma forma \u00fanica. Come\u00e7aram a oferec\u00ea-las ou a vend\u00ea-las a um ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u4e57\u7d44\u54e1\u306e\u6b7b\u4ea1\u3092\u767a\u8868 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1133239/eua-anunciam-morte-de-tripulante-dos-avioes-que-se-despenharam-no-japao",
            "pub_date": "2018-12-07 07:43:40 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f\u4f4f\u6c11\u306b\u5bb6\u3092\u63d0\u4f9b -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/internacional/31-12-2018/japao-oferece-casas-vazias-aos-habitantes",
            "pub_date": "2018-12-06 15:36:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30df\u30c3\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c0\u30fc\u3001\u65e5\u672c\u3092\u7834\u308b - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/multimedia/videos/detalhe/golaco-do-meio-campo-espanta-o-japao",
            "pub_date": "2018-12-02 20:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Cristiano, jogador do Kashiwa Reysol, apontou um gola\u00e7o do meio-campo diante do Gamba Osaka que vai ficar na hist\u00f3ria do futebol japon\u00eas. [V\u00eddeo: ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f\u30a2\u30f3\u30b4\u30e9\u3068\u306e\u5354\u529b\u3092\u6df1\u3081\u305f\u3044 - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/05/japao-quer-aprofundar-cooperacao-com-angola/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "O diplomata japon\u00eas referiu que a Ag\u00eancia de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional do Jap\u00e3o tem estado a promover a coopera\u00e7\u00e3o nos setores da educa\u00e7\u00e3o, sa..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831\u3092\u516c\u958b",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1130780/bolsa-do-japao-abre-em-baixa",
            "pub_date": "2018-12-03 12:56:16 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A bolsa do Jap\u00e3o abriu hoje em baixa, com o seu \u00edndice Nikkei a descer 1,27% (280,88 pontos), para as 21.755,17 unidades, nas primeiras transa\u00e7\u00f5es."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u5e73\u548c\u6761\u7d04\u3092\u52a0\u901f\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5e73\u548c\u7dad\u6301\u5b98\u3092\u4efb\u547d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129526/japao-e-russia-nomeiam-responsaveis-para-acelerar-tratado-de-paz",
            "pub_date": "2018-12-03 06:26:12 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O Jap\u00e3o e a R\u00fassia nomearam os respetivos ministros dos Neg\u00f3cios Estrangeiros para liderarem as negocia\u00e7\u00f5es de um tratado de paz sobre quatro ilhas ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30ad\u30b3\u30ea\u304c\u65e5\u672c\u3067\u518d\u3073\u52dd\u5229 - \u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://bolamarela.pt/kei-nishikori-volta-a-ser-premiado-no-japao/",
            "pub_date": "2018-12-01 21:57:46 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://bolamarela.pt",
            "desc": "Kei Nishikori, de 28 anos, recebeu este s\u00e1bado o galard\u00e3o de tenista (masculino) do ano das m\u00e3os da Federa\u00e7\u00e3o Japonesa de T\u00e9nis, numa gala que contou ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\uff1a\u65e5\u672c\u306b\u5230\u7740\u3059\u308b\u78c1\u5668 -  Marketeer",
            "link": "https://marketeer.pt/2018/12/04/costa-verde-porcelana-que-chega-ao-japao/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:28:24 GMT",
            "source_nm": "Marketeer",
            "source_url": "https://marketeer.pt",
            "desc": "75% da produ\u00e7\u00e3o da Costa Verde \u00e9 exportada. Trata-se de, aproximadamente, 8,5 milh\u00f5es de pe\u00e7as fabricadas em Portugal, que t\u00eam como destino mercado ..."
        },
        {
            "title": "Carlos Ghosn\u3001\u65e5\u672c\u3067\u5d50\u306e\u4e2d\u3067 -  RFI",
            "link": "http://pt.rfi.fr/mundo/20181207-carlos-ghosn-continua-na-tormenta-no-japao",
            "pub_date": "2018-12-07 17:33:46 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://pt.rfi.fr",
            "desc": "Carlos Ghosn, antigo PCA do grupo autom\u00f3vel franco-japon\u00eas, Renault-Nissan, cumpre os 22 dias de deten\u00e7\u00e3o preventiva, mas, poder\u00e1, ser indiciado, na ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5468\u308a\u306e\u30b5\u30a4\u30af\u30eb\u300d\uff1a\u3053\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3067\u306f\u3001\u30bd\u30d5\u30a1\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u65e5\u672c\u306b\u4f1a\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059",
            "link": "https://mag.sapo.pt/tv/atualidade-tv/artigos/cycle-around-japan-neste-programa-pode-conhecer-o-japao-sem-sair-do-sofa",
            "pub_date": "2018-12-07 10:28:01 GMT",
            "source_nm": "SAPO\u30de\u30b0",
            "source_url": "https://mag.sapo.pt",
            "desc": "unte-se a esta viagem de bicicleta para conhecer o Jap\u00e3o.Dias 8 e 15 de Dezembro \u00e0s 12h10 e 18h10, o programa CYCLE AROUND JAPAN prop\u00f5e uma nova ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306fHuawei\u3068ZTE\u306e\u6a5f\u5668\u8cfc\u5165\u306e\u7981\u6b62\u3092\u8a55\u4fa1",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/tecnologia/noticias/reuters/2018/12/07/japao-avalia-proibir-compras-governamentais-de-equipamentos-das-chinesas-huawei-e-zte.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 11:55:57 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u6697\u53f7\u5316\u3055\u308c\u305f\u6697\u53f7\u3092\u542b\u3080\u7591\u308f\u3057\u3044\u30c8\u30e9\u30f3\u30b6\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u304c788\uff05\u5897\u52a0 -  Easy Cryptomes",
            "link": "https://www.criptomoedasfacil.com/numero-de-transacoes-suspeitas-envolvendo-criptomoedas-cresce-788-no-japao/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u7c21\u5358\u306aCriptomoedas",
            "source_url": "https://www.criptomoedasfacil.com",
            "desc": "As exchanges de criptomoedas do Jap\u00e3o relataram 5.944 transa\u00e7\u00f5es suspeitas nos primeiros 10 meses de 2018. De acordo com o artigo publicado pela ..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u4e0a\u306e\u5834\u6240\u3092\u793a\u3059\u65e5\u672c\u8a9eYouTuber\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Portal Mie",
            "link": "http://www.portalmie.com/atualidade/noticias-do-japao/crime/2018/12/youtuber-japones-que-mostra-locais-em-viagem-e-preso/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:40:04 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30fc\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portalmie.com",
            "desc": "Foi preso suspeito de furtos. Revendia o que furtava para levantar verba para bancar as viagens e postadas no seu canal."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u53e3\u306e\u9ad8\u9f62\u5316\u306f\u3001\u65e5\u672c\u304c\u5bb6\u3092\u81ea\u7531\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u4e0e\u3048\u308b -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/envelhecimento-da-populacao-leva-japao-a-dar-casas-ate-de-graca-05122018",
            "pub_date": "2018-12-05 11:47:01 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Mais de 8 milh\u00f5es de propriedades em territ\u00f3rio japon\u00eas est\u00e3o desocupadas e quase 25% destas foram abandonadas indefinidamente."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f\u3001\u4f4e\u6280\u80fd\u306e\u5916\u56fd\u4eba\u52b4\u50cd\u8005\u3092\u8a98\u81f4\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u8b70\u8ad6\u3059\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30dd\u30ea\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/japao-debate-lei-para-atrair-trabalhadores-estrangeiros-com-baixa-qualificacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O Jap\u00e3o discute a cria\u00e7\u00e3o de uma lei para liberar a entrada de trabalhadores estrangeiros em setores que exigem menor qualifica\u00e7\u00e3o, como constru\u00e7\u00e3o, ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f\u30e1\u30eb\u30b3\u30b9\u30fc\u30eb\u3067\u300c\u76f8\u5f53\u306a\u5e02\u5834\u898f\u6a21\u300d -  EBC",
            "link": "http://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2018-12/japao-ve-no-mercosul-um-mercado-de-consideravel-magnitude",
            "pub_date": "2018-12-03 10:47:01 GMT",
            "source_nm": "EBC",
            "source_url": "http://agenciabrasil.ebc.com.br",
            "desc": "O porta-voz do Minist\u00e9rio de Exteriores de Jap\u00e3o, Takeshi Osuga, disse que seu pa\u00eds v\u00ea no Mercosul (bloco que re\u00fane Brasil, Argentina, Paraguai, Uruguai e ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u4fa1\u683c\u306f6\u9031\u9593\u9023\u7d9a\u3067\u4e0b\u843d -  Portal Mie",
            "link": "http://www.portalmie.com/atualidade/2018/12/preco-da-gasolina-no-japao-sofre-queda-pela-6a-semana-consecutiva/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:13:46 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30fc\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portalmie.com",
            "desc": "Os pre\u00e7os da gasolina em postos no Jap\u00e3o sofreram queda pela sexta semana consecutiva. A queda vem atr\u00e1s de um decl\u00ednio no valor do petr\u00f3leo bruto em ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u885d\u7a81\u5f8c\u306b\u6551\u51fa\u3055\u308c\u305f\u7c73\u6d77\u5175\u968a\u54e1\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3068\u5ba3\u8a00",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/fuzileiro-dos-eua-resgatado-apos-colisao-aerea-no-japao-e-declarado-morto-diz-marinha,3bbe17ba3e028b1b60eeca1fb6c833f643ajo5xc.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:01:30 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Um dos fuzileiros navais norte-americanos resgatados depois que duas aeronaves do Corpo de Fuzileiros Navais dos EUA colidiram em pleno ar e ca\u00edram no ..."
        },
        {
            "title": "Criptomoedas  -  CriptomoedasF\u00e1cil\u306b\u3088\u308b\u8131\u7a0e\u3092\u9632\u6b62\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.criptomoedasfacil.com/governo-do-japao-anuncia-sistema-para-prevenir-evasao-fiscal-via-criptomoedas/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u7c21\u5358\u306aCriptomoedas",
            "source_url": "https://www.criptomoedasfacil.com",
            "desc": "Assim como o Brasil, o governo do Jap\u00e3o tamb\u00e9m busca formas de exercer maior controle sobre as criptomoedas. Segundo a ag\u00eancia de not\u00edcias ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u7dca\u6025\u96fb\u8a71\u756a\u53f7\u30ac\u30a4\u30c9 - \u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30df\u30fc",
            "link": "http://www.portalmie.com/atualidade/cotidiano/dicas-especiais/2018/12/guia-dos-numeros-de-telefones-de-emergencia-do-japao/",
            "pub_date": "2018-12-03 05:43:47 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30fc\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portalmie.com",
            "desc": "Voc\u00ea tem todos os n\u00fameros de emerg\u00eancia registrados no seu smartphone em caso de acidente, desastre, incidente, pedido de socorro?"
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f8K\u3067\u6700\u521d\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u653e\u9001\u3092\u884c\u3046 -  NerdBunker  -  Nerd Bunker",
            "link": "https://jovemnerd.com.br/nerdbunker/japao-faz-a-primeira-transmissao-televisiva-em-8k/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:15:01 GMT",
            "source_nm": "Nerd\u30d0\u30f3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://jovemnerd.com.br",
            "desc": "H\u00e1 algum tempo, o 4K chegou como a grande revolu\u00e7\u00e3o nas resolu\u00e7\u00f5es de imagem, com muito mais riqueza de detalhes do que o Full HD em 1080p. Bem ..."
        },
        {
            "title": "Caretaker\u306f\u65e5\u672c\u56fd\u5185\u306e\u30af\u30de\u306b\u653b\u6483\u3055\u308c\u3066\u6b7b\u4ea1 -  Sputnik Australia",
            "link": "https://br.sputniknews.com/mundo_insolito/2018120312825775-cuidador-morre-ataque-urso-japao/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "No Jap\u00e3o, um urso-negro-asi\u00e1tico dom\u00e9stico matou um cuidador, relata o jornal Bangkok Post."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u691c\u5bdf\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b4\u30fc\u30f3\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u65b0\u305f\u306a\u8d77\u8a34\u3092\u3057\u305f\u3001\u3068\u65b0\u805e\u306b\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/promotores-do-japao-tem-nova-acusacao-contra-carlos-ghosn-diz-jornal.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 13:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30b9\u30ef\u30eb\u30c9\u306e\u6c7a\u52dd\u9032\u51fa\u8005\u304c\u65e5\u672c\u5e30\u56fd\u3092\u795d\u3044\u3001\u5730\u5143\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u6539\u5584\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b|",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/futebol/internacional/finalista-oswaldo-comemora-retorno-ao-japao-e-destaca-melhora-no-futebol-local,832794c8660a7d0e3fcc0a416ebf44424pbjn7w2.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:24:46 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u306f\u3001\u660e\u4ec1\u5929\u768785\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066",
            "link": "https://www.metropoles.com/colunas-blogs/claudia-meireles/embaixada-do-japao-comemora-85o-aniversario-do-imperador-akihito",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "O embaixador do Jap\u00e3o no Brasil, Akira Yamada, abriu as portas da resid\u00eancia oficial do pa\u00eds no Setor de Embaixadas Sul, na noite dessa quinta-feira (6/12), ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u8b70\u4f1a\u306f\u56fd\u306e\u79fb\u6c11\u6570\u3092\u62e1\u5927\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/efe/2018/12/07/parlamento-de-japao-aprova-lei-para-ampliar-numero-de-imigrantes-no-pais.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 21:05:09 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "T\u00f3quio, 7 dez (EFE).- O parlamento do Jap\u00e3o aprovou nesta sexta-feira uma lei que ampliar\u00e1 o n\u00famero de imigrantes no pa\u00eds, uma medida que visa atenuar a ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f2019\u5e74\u306b\u30da\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u975e\u30a2\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u306b\u3059\u308b -  Tecnoblog",
            "link": "https://tecnoblog.net/270337/japao-desativar-pager-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:39:01 GMT",
            "source_nm": "Technoblog",
            "source_url": "https://tecnoblog.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "XC40\u306f2018-2019\u5e74\u306e\u8eca\u3092\u9078\u51fa -  Portal Mie",
            "link": "http://www.portalmie.com/atualidade/noticias-do-japao/sociedade-2/2018/12/xc40-eleito-o-carro-do-ano-2018-2019/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:13:08 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30fc\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portalmie.com",
            "desc": "O XC40 da montadora Volvo foi eleito o carro do ano do Jap\u00e3o pelo comit\u00ea de 60 especialistas. Veja os demais escolhidos nas categorias especiais e o ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30b9\u30d4\u30bf\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 -  Hotelier News",
            "link": "https://hoteliernews.com.br/noticias/red-planet-levanta-us-197-milhoes-para-financiar-expansao-no-japao-81806",
            "pub_date": "2018-12-05 11:47:38 GMT",
            "source_nm": "Hotelier News",
            "source_url": "https://hoteliernews.com.br",
            "desc": "Com 29 hot\u00e9is em quatro pa\u00edses asi\u00e1ticos, a Red Planet Hotels anunciou um passo decisivo para sua expans\u00e3o no continente. A empresa formou uma joint ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30f3\u306eCrypto Valley\u304c\u65e5\u672c\u3001\u97d3\u56fd\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u4f01\u696d\u3092\u8a98\u81f4\u3059\u308b\u4e88\u5b9a -  Easy Crypto",
            "link": "https://www.criptomoedasfacil.com/crypto-valley-das-filipinas-pretende-atrair-empresas-do-japao-coreia-do-sul-e-australia/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u7c21\u5358\u306aCriptomoedas",
            "source_url": "https://www.criptomoedasfacil.com",
            "desc": "A Ceza de propriedade do governo filipino, revelou um plano para atrair empresas japonesas, sul-coreanas e australianas ao seu \u201cCrypto Valley asi\u00e1tico\u201d..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3067\u65e5\u672c\u5927\u4f7f\u3092\u8fce\u3048\u308b -  R7\u90fd\u5e02",
            "link": "https://noticias.r7.com/brasil/bolsonaro-recebe-embaixador-do-japao-em-brasilia-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 15:16:01 GMT",
            "source_nm": "R7\u90fd\u5e02",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Presidente eleito encontrou Akira Yamada no CCBB (Centro Cultural Banco do Brasil) e deve receber outras autoridades."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3001\u5730\u5143\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306b\u4e0d\u6e80\u3092\u62b1\u3044\u3066\u65e5\u672c\u306e\u7406\u9aea\u5e97\u3092\u958b\u5e97 -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/economia/pme/pequenas-empresas-grandes-negocios/noticia/2018/12/02/brasileiro-abre-barbearia-no-japao-apos-insatisfacao-com-o-servico-local.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-02 10:07:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Empres\u00e1rio conta para o VC no PEGN a hist\u00f3ria de como resolveu criar um sal\u00e3o de barbeiro bem brasileiro do outro lado do mundo."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f5\u6708\u306b\u6771\u4eac\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3092\u62db\u304f\u4e88\u5b9a",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/04/japao-estuda-convidar-trump-para-visitar-toquio-em-maio-diz-imprensa-local.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 04:17:35 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "T\u00f3quio, 4 dez (EFE).- O Jap\u00e3o estuda a possibilidade de convidar o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, para uma visita oficial ao pa\u00eds asi\u00e1tico, ..."
        },
        {
            "title": "\u6771\u5927\u962a\u5e02\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u306e\u4e8b\u6545 -  Portal Mie",
            "link": "http://www.portalmie.com/atualidade/noticias-do-japao/acidentes/2018/12/acidente-com-caminhoes-na-higashi-meihan/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:12:44 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30fc\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portalmie.com",
            "desc": "Al\u00e9m de 2 feridos o acidente interrompeu o tr\u00e1fego no trecho da via expressa Higashi Meihan, entre Kameyama e Iseki."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f5\u6708\u306b\u6771\u4eac\u3092\u8a2a\u554f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/japao-estuda-convidar-trump-para-visitar-toquio-em-maio-diz-imprensa/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "T\u00f3quio \u2013 O Jap\u00e3o estuda a possibilidade de convidar o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, para uma visita oficial ao pa\u00eds asi\u00e1tico, a ser realizada ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u65e5\u672c\u3001Macri\u3001Abe\u3001G20  -  TRT English",
            "link": "http://www.trt.net.tr/portuguese/mundo/2018/12/03/argentina-entrega-a-presidencia-rotativa-do-g20-ao-japao-1099695",
            "pub_date": "2018-12-03 14:17:08 GMT",
            "source_nm": "TRT\u82f1\u8a9e",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "A Argentina entregou a presid\u00eancia rotativa do G20 ao Jap\u00e3o, no final da cimeira de chefes de estado e de governo que se realizou este fim de semana em ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30fc\u306f2\u56de\u30b9\u30b3\u30a2\u3057\u3001\u65e5\u672c\u3067\u964d\u683c\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u6551\u3046 -  ESPN",
            "link": "http://www.espn.com.br/futebol/artigo/_/id/5033606/ex-corinthians-jo-marca-duas-vezes-e-salva-time-do-rebaixamento-no-japao",
            "pub_date": "2018-12-01 14:13:28 GMT",
            "source_nm": "ESPN.com",
            "source_url": "http://www.espn.com.br",
            "desc": "Com dois gols de p\u00eanalti, o atacante J\u00f4 garantiu o empate do Nagoya Grampus com o Shonan Bellmare, salvando seu clube do rebaixamento justamente na ..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u6d77\u9053\u306e\u964d\u96ea\uff1a\u7a7a\u6e2f\u306e\u505c\u6b62 -  Portal Mie",
            "link": "http://www.portalmie.com/atualidade/noticias-do-japao/sociedade-2/2018/12/nevasca-em-hokkaido-aeroportos-parados/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:18:59 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30fc\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.portalmie.com",
            "desc": "Hokkaido est\u00e1 toda branca. A neve come\u00e7ou cedo causando transtornos no tr\u00e2nsito e nos aeroportos."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30b9\u3001\u30b0\u30a2\u30e9\u30cb\u30fc\u3092\u65e5\u672c\u306b\u8b72\u6e21",
            "link": "https://esportes.estadao.com.br/noticias/futebol,artilheiro-bruno-mendes-deixa-guarani-para-se-transferir-ao-japao,70002634869",
            "pub_date": "2018-12-05 22:10:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://esportes.estadao.com.br",
            "desc": "Principal artilheiro do Guarani na temporada, Bruno Mendes n\u00e3o vai ficar no clube em 2019. Apesar do interesse da diretoria em renovar seu contrato, ..."
        }
    ]
}