{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNREUwT1hBekVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u610f\u898b\u516c\u52d9\u54e1\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8a31\u3059\u3079\u304d\u304b\uff1f -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/08/politica/opiniao/funcionarios-publicos-greve-1853919",
            "pub_date": "2018-12-08 06:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Se o sector p\u00fablico tem privil\u00e9gios \u00fanicos, tamb\u00e9m deveria ter obriga\u00e7\u00f5es exclusivas. Algo tem de mudar."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30af\u3002\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f\u4f55\u3092\u671b\u307f\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/especiais/greve-o-que-querem-os-guardas-prisionais/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:59:50 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u75c5\u9662\u306f\u770b\u8b77\u5e2b\u306a\u3057\u3067\u624b\u8853\u3092\u3057\u305f\u3044 -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/nacional/interior/hospitais-querem-fazer-cirurgias-sem-enfermeiros-10293594.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CP\uff1a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u308106:00\u307e\u3067\u306b27\u306e\u30ec\u30fc\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u307f\u304c\u5b9f\u884c\u3055\u308c\u305f -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/cp-apenas-27-ligacoes-ferroviarias-foram-realizadas-ate-as-0600-devido-a-greve",
            "pub_date": "2018-12-07 07:59:39 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u770b\u8b77\u5e2b\u9023\u76df\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u300c\u6c11\u8846\u4e3b\u7fa9\u8005\u300d\u3068\u5206\u985e -  Revista\u571f\u66dc\u65e5",
            "link": "https://www.sabado.pt/portugal/detalhe/federacao-dos-enfermeiros-classifica-greve-como-populista",
            "pub_date": "2018-12-07 14:34:30 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Sindicatos dos Enfermeiros diz que actual paralisa\u00e7\u00e3o atinge \u00e1reas muito sens\u00edveis da Sa\u00fade, recordando que, em ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30af\u306f\u6708\u66dc\u65e5\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-07-Greve-afeta-metro-do-Porto-na-segunda-feira",
            "pub_date": "2018-12-07 13:50:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Perturba\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o come\u00e7a logo no domingo. Maquinistas repetem greve nas duas segundas-feiras seguintes. Lutam por uma carga laboral mais leve."
        },
        {
            "title": "\u6905\u5b50\u306f\u5217\u8eca\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b &quot;\u6df7\u6c8c\u3068\u3057\u305f\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa&quot;\u3092\u4e88\u6e2c\u3059\u308b -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/economia/interior/autarcas-preveem-cenario-caotico-devido-a-greve-dos-comboios-10285819.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:09:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "A presidente da C\u00e2mara Municipal da Amadora alertou esta quinta-feira para o previs\u00edvel \"cen\u00e1rio ca\u00f3tico\" que se viver\u00e1 sexta-feira em toda a \u00c1rea ..."
        },
        {
            "title": "\u5217\u8eca\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\uff1aIP\u306f\u300c100\uff05\u3078\u306e\u63a5\u7d9a\u300d\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u3001CP\u306f\u6291\u5236\u3068\u7d44\u5408\u304c\u300c\u5f37\u3044\u7652\u7740\u300d\u3067\u8a71\u3059\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/sociedade/noticia/cp-assegurou-27-ligacoes-dia-greve-nenhuma-longo-curso-1853884",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306b200\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u5be9\u7406\u3068\u5be9\u7406\u304c\u9045\u308c\u308b - \u30bd\u30eb",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637344/mais-de-200-julgamentos-e-dilig-ncias-adiados-devido-a-greve-de-juizes",
            "pub_date": "2018-12-05 21:46:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "A greve desta quarta-feira provocou o adiamento de mais de 200 julgamentos e dilig\u00eancias. O oitavo dia de greve dos ju\u00edzes teve uma ades\u00e3o de 71% nos ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u306785\uff05\u3092\u4e0a\u56de\u308b\u63a5\u7740\u529b\u3092\u6301\u3064\u8a3a\u65ad\u6280\u8853\u8005\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad - \u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/greve-dos-tecnicos-de-diagnostico-com-adesao-acima-dos-85-em-coimbra/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:15:58 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "A greve dos t\u00e9cnicos superiores de diagn\u00f3stico e terap\u00eautica realizada na quarta-feira e hoje teve uma ades\u00e3o acima dos 85% nas unidades hospitalares de ..."
        },
        {
            "title": "Greve\u306f\u300c\u307b\u3068\u3093\u3069\u610f\u5473\u304c\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u304c\u300d\u653f\u5e9c\u306f\u4ea4\u6e09\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059--TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/economia/comboios/greve-faz-pouco-sentido-mas-governo-esta-disponivel-para-negociar",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "O ministro do Planeamento e das Infraestruturas, Pedro Marques, afirmou hoje, em Bragan\u00e7a, que o Governo mant\u00e9m a disponibilidade para negociar com os ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\u534a\u3070\u306e\u30ac\u30b9\uff1a\u75c5\u9662\u3001\u5b66\u6821\u3001\u5211\u52d9\u6240\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad...  - \u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/sociedade/noticia/greves-vao-hospitais-escolas-passando-prisoes-pleos-tribunais-1853903",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Pelo menos oito classes profissionais t\u00eam greves marcadas para este m\u00eas."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5217\u8eca\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u306f\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u306a\u304f\u3001\u30b7\u30f3\u30c8\u30e9\u3067\u306f\u6df7\u4e71\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/interior/nao-havendo-servicos-minimos-na-greve-dos-comboios-e-um-caos-em-sintra-10285577.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:59:59 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Bas\u00edlio Horta pede que o Tribunal Arbitral repense a decis\u00e3o de n\u00e3o haver servi\u00e7os m\u00ednimos na greve e deixa um alerta aos sindicatos e governo."
        },
        {
            "title": "PJ\u306e\u67fb\u5bdf\u5b98\u306f\u3001 &quot;\u8abf\u67fb\u3092\u6b62\u3081\u308b\u3060\u308d\u3046&quot;\u3068\u6253\u3061\u660e\u3051\u308b -  Revista\u571f\u66dc\u65e5",
            "link": "https://www.sabado.pt/portugal/detalhe/inspectores-da-pj-avancam-para-greve-que-vai-parar-investigacoes",
            "pub_date": "2018-12-07 12:54:35 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u624b\u8853\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u5b50\u4f9b\u3092\u5f85\u6a5f\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u6b8b\u3059 -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/sociedade/detalhe/greve-cirurgica-deixa-criancas-em-lista-de-espera",
            "pub_date": "2018-12-07 01:31:24 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Greve cir\u00fargica dos enfermeiros come\u00e7ou a 22 de novembro. - Sociedade, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "\u770b\u8b77\u5e2b\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3002\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u305f\u5916\u79d1\u624b\u8853\u306e\u30d1\u30ce\u30e9\u30de\u306f &quot;\u975e\u5e38\u306b\u6df1\u523b&quot;  - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/sociedade/2018-12-05-Greve-de-enfermeiros.-Panorama-de-cirurgias-adiadas-e-extremamente-grave",
            "pub_date": "2018-12-05 12:21:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6b63\u7fa9\u3002\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u306f\u4eca\u5e74\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3067312\u65e5\u3060\u3063\u305f -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/06/sociedade/noticia/cadeia-lisboa-312-dias-greve-ano-1853709",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002 CP\u306f\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u5f37\u3044\u5916\u4e71\u3068\u6291\u5727\u3092\u4e88\u6e2c\u3059\u308b -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/economia/interior/cp-preve-fortes-perturbacoes-e-supressoes-de-comboios-na-6-feira-devido-a-greve-10275699.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:57 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "A CP - Comboios de Portugal alertou esta ter\u00e7a-feira para \"fortes perturba\u00e7\u00f5es\" na circula\u00e7\u00e3o de comboios na sexta-feira, devido \u00e0 greve, prevendo supress\u00f5es ..."
        },
        {
            "title": "\u8907\u6570\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30af\uff1a\u00ab\u3053\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u53f0\u7121\u3057\u306b\u3059\u308b - \u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.atelevisao.com/tvi/greve-na-plural-isto-da-greve-vai-estragar-a-vida-a-muitas-pessoas/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:21:32 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.atelevisao.com",
            "desc": "Conforme o A Televis\u00e3o noticiou, os trabalhadores da produtora respons\u00e1vel pela fic\u00e7\u00e3o da TVI est\u00e3o em greve \u00e0s horas extraordin\u00e1rias e, apesar de o ..."
        },
        {
            "title": "\u512a\u79c0\u306a\u8a3a\u65ad\u304a\u3088\u3073\u6cbb\u7642\u6280\u8853\u8005\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304a\u3088\u3073\u6fc3\u5ea6\u306b\u623b\u308b - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/04/tecnicos-superiores-de-diagnostico-e-terapeutica-voltam-a-greve-e-concentracoes/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u8907\u6570\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u4e57\u3063\u3066\u3044\u308b -  TvMais",
            "link": "http://tvmais.sapo.pt/televisao/2018-12-05-Trabalhadores-da-produtora-Plural-estao-em-greve",
            "pub_date": "2018-12-05 10:59:10 GMT",
            "source_nm": "TvMais",
            "source_url": "http://tvmais.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u610f\u898b\u6700\u521d\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u5f8c30\u5e74 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/sociedade/opiniao/30-anos-primeira-greve-juizes-1853450",
            "pub_date": "2018-12-05 06:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "N\u00e3o ignoro nem repudio as d\u00favidas sobre as greves de ju\u00edzes. Mas essa \u00e9 uma falsa quest\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u5217\u8eca\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u3001\u6700\u5c0f\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093 -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/portugal/detalhe/greve-da-cp-esta-sexta-feira-previsao-de-fortes-perturbacoes-e-supressao-de-comboios",
            "pub_date": "2018-12-04 15:46:58 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Preveem-se supress\u00f5es a n\u00edvel nacional em todos os servi\u00e7os. - Portugal, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "Stevedores\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u8105\u5a01\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3002 PJ\u306f\u3053\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3092\u8abf\u67fb\u4e2d\u3067\u3059 -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/interior/estivadores-denunciam-ameacas-para-aderir-a-greve-pj-esta-a-investigar-o-caso-10269655.html",
            "pub_date": "2018-12-03 09:44:27 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30fcCES 04/12/18\u6b21\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u9244\u9053\u52b4\u50cd\u8005\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u305b\u3093 -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/economia/1130596/greve-dos-ferroviarios-na-proxima-sexta-feira-nao-tera-servicos-minimos",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Os \u00e1rbitros do Conselho Econ\u00f3mico e Social (CES) optaram por n\u00e3o definir servi\u00e7os m\u00ednimos para a greve dos ferrovi\u00e1rios de sexta-feira, segundo o ac\u00f3rd\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u5c02\u9580\u6d88\u9632\u58eb\u304c2\u9031\u9593\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u8a18\u9332 -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/bombeiros-profissionais-marcam-greve-de-duas-semanas",
            "pub_date": "2018-12-03 18:02:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "Os bombeiros profissionais anunciaram hoje que v\u00e3o realizar uma greve entre os dias 19 de dezembro e 2 de janeiro em protesto contra as propostas do ..."
        },
        {
            "title": "\u5be9\u5224\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f200\u4ef6\u4ee5\u4e0a\u306e\u8a66\u884c\u3068\u9006\u8972\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/justica/interior/greve-de-juizes-adia-mais-de-200-julgamentos-e-diligencias-10283192.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Mais de 200 julgamentos e dilig\u00eancias foram adiados esta quarta-feira, no oitavo dia de greve dos ju\u00edzes, que teve uma ades\u00e3o de 71% nos tribunais de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30bf\u30ed\u30cb\u30a2\u4eba\u72ec\u7acb\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u98e2\u9913\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3067160,000\u4eba\u306e\u9023\u5e2f -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129384/160-mil-pessoas-solidarias-com-greve-de-fome-de-independentistas-catalaes",
            "pub_date": "2018-12-02 18:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Cerca de 160.000 pessoas assinalaram o seu apoio \u00e0 greve de fome, que iniciaram no s\u00e1bado, os l\u00edderes independentistas catal\u00e3es, Jordi S\u00e0nchez e Jordi ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u81e3\u306f\u770b\u8b77\u5e2b\u304c\u3044\u3064\u6253\u3064\u3079\u304d\u304b\u6c7a\u5b9a\u3067\u304d\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/sociedade/saude/ministra-diz-que-enfermeiros-nao-podem-decidir-quando-fazem-greve",
            "pub_date": "2018-12-01 16:55:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "A ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, disse este s\u00e1bado, em Faro, que a greve de 40 dias convocada pelos enfermeiros \u00e9 l\u00edcita, mas advertiu que n\u00e3o podem ser ..."
        },
        {
            "title": "\u7537\u5973\u5e73\u7b49\u3002 2019\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u4eca\u306e\u3068\u3053\u308d\u3001\u30de\u30cb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c8\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/05/p3/noticia/em-2019-ha-greve-feminista-para-ja-apresenta-se-o-manifesto-1853588",
            "pub_date": "2018-12-05 17:31:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": "Manifesto que explica os quatro eixos da greve, marcada para 8 de Mar\u00e7o de 2019, vai ser apresentado este s\u00e1bado, 8 de Dezembro, no Porto. P3/Lusa."
        },
        {
            "title": "\u91d1\u66dc\u65e5\u306eCP\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u306f\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u3002\u5217\u8eca\u306f100\uff05\u9ebb\u75fa\u3059\u308b\u306f\u305a\u3067\u3059 - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-04-Greve-de-sexta-feira-na-CP-nao-tem-servicos-minimos.-Comboios-devem-paralisar-a-100",
            "pub_date": "2018-12-04 17:23:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "O tribunal arbitral nomeado pelo Conselho Econ\u00f3mico e Social (CES) decidiu que n\u00e3o haver\u00e1 servi\u00e7os m\u00ednimos de passageiros na sexta-feira, dia em que est\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ca\u30bf\u30fc\u30eb\u88dc\u52a9\u91d1\u306e\u524a\u6e1b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u52b4\u50cd\u8005 -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/mundo/trabalhadores-dos-correios-de-cabo-verde-em-greve-contra-reducao-do-subsidio-de-natal-MY4076169",
            "pub_date": "2018-12-08 01:25:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Miguel Guedes\u306f3\u67088\u65e5\u306e\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b &quot;\u5de6&quot;\u3068CGTP\u306b\u6311\u6226\u3059\u308b -  Delas",
            "link": "https://www.delas.pt/miguel-guedes-desafia-toda-a-esquerda-e-cgtp-a-apoiar-greve-feminista-de-8-de-marco/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:52:37 GMT",
            "source_nm": "\u305d\u306e\u3046\u3061",
            "source_url": "https://www.delas.pt",
            "desc": "O m\u00fasico dos Blind Zero e comentador desportivo Miguel Guedes desafia todos os partidos de esquerda e a central sindical CGTP a apoiarem a Greve Miguel ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u671f\u9593\u3092\u30de\u30fc\u30af - \u56fd -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/guardas-prisionais-marcam-novo-periodo-de-greve_a1115791",
            "pub_date": "2018-12-06 20:57:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP) anunciou esta quinta-feira uma nova greve entre 19 e 23 de dezembro, numa altura em que ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30ca\u306f\u5217\u8eca\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u305f\u3081\u306e\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304c\u306a\u3044\u3053\u3068\u306f &quot;\u5bb9\u8a8d\u3067\u304d\u306a\u3044&quot;\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/economia/2018-12-06-Medina-considera-inaceitavel-nao-haver-servicos-minimos-para-a-greve-nos-comboios",
            "pub_date": "2018-12-06 12:26:00 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "RIAC\u95a2\u4fc2\u8005\u304c2\u65e5\u9593\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u623b\u308b - \u30a2\u30bd\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30aa\u30ea\u30a8\u30f3\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.acorianooriental.pt/noticia/funcionarios-da-riac-voltam-a-fazer-greve-de-dois-dias-295124",
            "pub_date": "2018-12-06 10:29:34 GMT",
            "source_nm": "\u6771\u30a2\u30be\u30ec\u30b9\u8af8\u5cf6",
            "source_url": "https://www.acorianooriental.pt",
            "desc": "Cerca de sete meses depois da primeira greve, os trabalhadores da Rede Integrada de Apoio ao Cidad\u00e3o (RIAC) dos A\u00e7ores voltam a fazer nova greve, nos ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u671f\u9593\u3092\u30de\u30fc\u30af - \u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/guardas-prisionais-marcam-novo-periodo-de-greve/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O SNCGP anunciou nova greve entre 19 e 23 de dezembro para exigir a revis\u00e3o do estatuto profissional, coincidindo em alguns dias com uma paralisa\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u5fc3\u914d\u306e\u305f\u3081\u7dca\u6025\u624b\u8853\u304c\u5ef6\u671f -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/sociedade/detalhe/cirurgias-urgentes-adiadas-devido-a-greve-preocupam",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:04 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Administradores dizem que os servi\u00e7os m\u00ednimos n\u00e3o foram adequados \u00e0 dura\u00e7\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o. - Sociedade, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "\u8907\u6570\u306e\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30f3\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u7d9a\u3051\u308b -  AbrilApril",
            "link": "https://www.abrilabril.pt/trabalho/trabalhadores-da-plural-entertainment-mantem-greve",
            "pub_date": "2018-12-05 17:20:55 GMT",
            "source_nm": "4\u6708",
            "source_url": "https://www.abrilabril.pt",
            "desc": "Apesar de a administra\u00e7\u00e3o do Grupo Plural Entertainment ter retomado as negocia\u00e7\u00f5es, os trabalhadores mant\u00eam a greve parcial convocada at\u00e9 dia 10, tendo ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c200\u4ef6\u4ee5\u4e0a\u306e\u8a66\u884c\u3068\u9006\u8972\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b\u3001\u7d44\u5408\u306f\u8a00\u3046 - \u30b8\u30e7\u30eb\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30cd\u30b4\u30b7\u30aa\u30b9 - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/justica/detalhe/greve-de-juizes-adia-mais-de-200-julgamentos-e-diligencias-diz-sindicato",
            "pub_date": "2018-12-05 20:56:01 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Mais de 200 julgamentos e dilig\u00eancias foram hoje adiados, no oitavo dia de greve dos ju\u00edzes, que teve uma ades\u00e3o de 71% nos tribunais de primeira inst\u00e2ncia, ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4eba\u306f2019\u5e74\u306b\u7dcf\u7d71\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u63d0\u6848\u3057\u3001\u305d\u306e\u5bb6Delas",
            "link": "https://www.delas.pt/portuguesas-propoem-greve-geral-em-2019-ate-a-lida-da-casa/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:15:27 GMT",
            "source_nm": "\u305d\u306e\u3046\u3061",
            "source_url": "https://www.delas.pt",
            "desc": "A Plataforma rede 8 de mar\u00e7o vai apresentar, no Porto, o manifesto que tem sido trabalhado para a greve feminista de 2019, na presen\u00e7a de Haizea Miguel, ..."
        },
        {
            "title": "Greve\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u9244\u9053\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u306e\u6e96\u5099\u3092\u6574\u3048\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Coimbra\u304b\u3089\u306e\u304a\u77e5\u3089\u305b",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/greve-governo-diz-que-mantem-disponibilidade-para-negociar-com-ferroviarios/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:17:39 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "O ministro do Planeamento e das Infraestruturas, Pedro Marques, afirmou hoje, em Bragan\u00e7a, que o Governo mant\u00e9m a disponibilidade para negociar com os ..."
        },
        {
            "title": "\u770b\u8b77\u5e2b\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u5ec3\u6b62\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6c11\u4e8b\u4e0a\u306e\u8acb\u6c42\u306f\u4e0d\u5408\u7406\u3067\u7406\u89e3\u4e0d\u53ef\u80fd\u3067\u3059 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/requisicao-civil-para-anular-greve-dos-enfermeiros-e-absurda-e-incompreensivel_a1115521",
            "pub_date": "2018-12-05 14:21:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "O sindicalista Carlos Ramalho diz mesmo que gest\u00e3o dos servi\u00e7os m\u00ednimos tem sido ineficaz."
        },
        {
            "title": "\u770b\u8b77\u5e2b\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u7d044,000\u4ef6\u306e\u624b\u8853\u3092\u5ef6\u671f -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/pais/2018-12-05-Greve-dos-enfermeiros-adiou-cerca-de-4-mil-cirurgias",
            "pub_date": "2018-12-05 12:46:01 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "J\u00e1 foram canceladas cerca de 4 mil cirurgias desde o in\u00edcio da greve dos enfermeiros, a uma m\u00e9dia de 500 por dia, segundo as contas dos sindicatos que ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306a\u3057\u3067\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u5217\u8eca\u306b\u4e57\u308b\u3002 CP\u306f\u300c\u5f37\u3044\u5916\u4e71\u300d\u3092\u4e88\u6e2c\u3059\u308b -  Money Alive",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/empresas/greve-nos-comboios-na-sexta-sem-servicos-minimos-cp-preve-fortes-perturbacoes/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30de\u30cd\u30fc",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "Trabalhadores da CP, EMEF e Infraestruturas de Portugal defendem negocia\u00e7\u00e3o de melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho. Greve tamb\u00e9m afeta Fertagus."
        },
        {
            "title": "EPE\u75c5\u9662\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u306f\u7279\u5225\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u958b\u59cb -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/sociedade/detalhe/trabalhadores-dos-hospitais-epe-iniciam-greve-a-trabalho-extraordinario?ref=cmaominuto_timeline",
            "pub_date": "2018-12-08 07:48:00 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Paralisa\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada at\u00e9 30 de abril de 2019. - Sociedade, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "4\u65e5\u9593\u306e\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c80\uff05\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad - \u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/greve-de-quatro-dias-dos-guardas-prisionais-com-adesao-a-rondar-os-80/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:16:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "A ades\u00e3o dos guardas prisionais \u00e0 greve de quatro dias que hoje termina rondou os 80%, segundo o Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional, que ..."
        },
        {
            "title": "PSD\u3068CDS\u306f\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u58f0\u660e\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3080 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/psd-e-cds-querem-ministra-a-explicar-declaracoes-sobre-greve-dos-guardas-prisionais_v1115600",
            "pub_date": "2018-12-05 20:21:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A ministra da Justi\u00e7a considera que \"do ponto de vista humano\" esta \u00e9poca n\u00e3o \u00e9 a \"ideal\" para os guardas prisionais cumprirem per\u00edodos de greve."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u3001\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u65b0\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u3078\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/mundo/detalhe/bolivia-em-greve-geral-contra-nova-candidatura-presidencial-de-evo-morales",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:04 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Greve foi convocada por partidos de oposi\u00e7\u00e3o e v\u00e1rias entidades da sociedade civil daquele pa\u00eds sul-americano. - Mundo, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba - \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/greve-dos-ferroviarios-na-sexta-feira-sem-servicos-minimos-10276819.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Os \u00e1rbitros do Conselho Econ\u00f3mico e Social (CES) optaram por n\u00e3o definir servi\u00e7os m\u00ednimos para a greve dos ferrovi\u00e1rios de sexta-feira, segundo o ac\u00f3rd\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u3001\u5217\u8eca\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u3042\u308a\u3001\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/economia/hoje-ha-greve-nos-comboios-e-sem-servicos-minimos_v1115860",
            "pub_date": "2018-12-07 08:19:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A paralisa\u00e7\u00e3o afeta a circula\u00e7\u00e3o de comboios em todo o pa\u00eds, j\u00e1 que o tribunal arbitral n\u00e3o decretou servi\u00e7os m\u00ednimos. Tamb\u00e9m n\u00e3o foram acautelados ..."
        },
        {
            "title": "\u770b\u8b77\u5e2b\u304c5\u3064\u306e\u75c5\u9662\u306b\u624b\u8853\u306b\u6253\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/pais/2018-12-03-Greve-dos-enfermeiros-as-cirurgias-afeta-cinco-centros-hospitalares",
            "pub_date": "2018-12-03 10:51:01 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "Continua esta segunda-feira a greve dos enfermeiros, com concentra\u00e7\u00f5es em Lisboa, Coimbra e Porto. A paralisa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a afetar cirurgias em cinco centros ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u88c1\u5224\u5b98\u306f200\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u8a66\u7df4\u3068\u9006\u8972 - \u7d44\u5408 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/greve-de-juizes-adia-mais-de-200-julgamentos-e-diligencias---sindicato-10283109.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Mais de 200 julgamentos e dilig\u00eancias foram hoje adiados, no oitavo dia de greve dos ju\u00edzes, que teve uma ades\u00e3o de 71% nos tribunais de primeira inst\u00e2ncia, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30a4\u30ea\u30a2\u90e1\u306e\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u53f8\u6cd5\u5b98\u50da\u304c\u88c1\u5224\u6240\u3092\u9589\u9396\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u53f8\u6cd5\u5b98\u306f\u3001 -  Jornal de Leiria",
            "link": "https://www.jornaldeleiria.pt/noticia/greve-de-funcionarios-judiciais-encerra-tribunais-na-comarca-9542",
            "pub_date": "2018-12-04 17:04:54 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30a4\u30ea\u30a2\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.jornaldeleiria.pt",
            "desc": "A greve dos funcion\u00e1rios judiciais da Comarca de Leiria, que dura hoje o dia inteiro, levou ao encerramento de alguns tribunais e noutros apenas est\u00e1 a ser ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u5b98\u50da\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30ed-Corereio daManh\u00e3\u306ed\u00e9marches\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/portugal/detalhe/greve-de-funcionarios-judiciais-adia-diligencias-em-faro",
            "pub_date": "2018-12-05 08:58:57 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Trabalhadores exigem \u201ccompensa\u00e7\u00e3o pelas longas horas de trabalho\u201d. - Cidades, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u7d99\u7d9a - \u56fd -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/greve-dos-guardas-prisionais-e-para-continuar_v1115921",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Terminou na manh\u00e3 desta sexta-feira a vig\u00edlia dos guardas prisionais em frente ao Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m. Conseguiram um encontro com a Presid\u00eancia na ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30fc\u30dc\u30d9\u30eb\u30c7\u306e\u98e2\u3048\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u3001\u300c\u6700\u5f8c\u307e\u3067\u300d - \u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30c9\u30fb\u30ce\u30fc\u30b7\u30a2\u30b9 - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/mundo/interior/portugues-em-greve-de-fome-em-cabo-verde-promete-que-fica-ate-ao-fim-10279259.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O portugu\u00eas Carlos Guterres, que vive em Cabo Verde e n\u00e3o aceita a recusa de um visto para a mulher cabo-verdiana visitar Portugal, prometeu esta ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u306a\u3044CP\u3001IP\u3001EMEF\u306e\u5171\u540c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad -  AbrilAbril",
            "link": "https://www.abrilabril.pt/trabalho/greve-conjunta-na-cp-ip-e-emef-sem-servicos-minimos",
            "pub_date": "2018-12-05 16:03:52 GMT",
            "source_nm": "4\u6708",
            "source_url": "https://www.abrilabril.pt",
            "desc": "Os \u00e1rbitros do Conselho Econ\u00f3mico e Social n\u00e3o definiram servi\u00e7os m\u00ednimos para a greve geral no sector p\u00fablico ferrovi\u00e1rio desta sexta-feira, para exigir que o ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30ea\u306eLatam\u95a2\u4fc2\u8005\u304c\u3088\u308a\u826f\u3044\u8cc3\u91d1\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u884c\u3046 -  swissinfo.ch",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/por/afp/funcion%C3%A1rios-da-latam-no-chile-entram-em-greve-por-melhores-sal%C3%A1rios/44602662",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:01 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": "Cerca de 300 funcion\u00e1rios reunidos em um sindicato da companhia a\u00e9rea Latam, a maior da Am\u00e9rica Latina, iniciaram nesta sexta-feira (7) uma paralisa\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u5217\u8eca\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306f\u3001\u5e74\u521d\u304b\u3089\u8f38\u9001\u90e8\u9580\u306720\u4f4d\u3067\u3059 -  SICNot\u00edcias",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/pais/2018-12-07-Greve-dos-comboios-e-a-20.-no-setor-dos-transportes-desde-o-inicio-do-ano",
            "pub_date": "2018-12-07 20:31:01 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "At\u00e9 ao final do ano, o pa\u00eds vai estar a meio g\u00e1s com paralisa\u00e7\u00f5es nos hospitais, nas escolas, nas pris\u00f5es, nos portos e nos quart\u00e9is de bombeiros."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30fc\u30c8|\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u306a\u3057\u306b\u91d1\u66dc\u306e\u5217\u8eca\u3067\u306e\u6253\u6483 -  Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/greve-comboios-sexta-feira/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "Comboios | Os \u00e1rbitros do Conselho Econ\u00f3mico e Social optaram por n\u00e3o definir servi\u00e7os m\u00ednimos para a greve dos ferrovi\u00e1rios de sexta-feira."
        }
    ]
}