{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRE56YUhBU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:55:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3067\u81ea\u7206\u30c6\u30ed\u304c3\u4eba\u3092\u6bba\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1131560/bombista-suicida-mata-tres-pessoas-no-irao",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30bb\u30b9\u306f\u5f7c\u5973\u304c\u4e73\u304c\u3093\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b - \u30bd\u30eb",
            "link": "https://sol.sapo.pt/artigo/637066/princesa-do-irao-revela-que-tem-cancro-da-mama",
            "pub_date": "2018-12-04 14:04:20 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30f3",
            "source_url": "https://sol.sapo.pt",
            "desc": "A princesa Yasmine Pahlavi, mulher do pr\u00edncipe herdeiro do Ir\u00e3o, Reza Pahlavi , revelou que est\u00e1 a enfrentar um momento delicado na sua vida, ao anunciar ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u7d4c\u6e08\u5236\u88c1\u3092\u901a\u3058\u3066\u300c\u7d4c\u6e08\u30c6\u30ed\u300d\u3092\u4f5c\u308b\u3068\u975e\u96e3",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/08/irao-acusa-eua-de-fazer-terrorismo-economico-atraves-das-sancoes-economicas/",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "O Presidente do Ir\u00e3o, Hassan Rohani, disse que as san\u00e7\u00f5es impostas ao pa\u00eds pelos Estados Unidos s\u00e3o \"terrorismo econ\u00f3mico\"."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30aa\u30eb\u30e0\u30ba\u6d77\u5ce1\u9589\u9396\u3092\u8105\u304b\u3059 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/04/irao-ameaca-fechar-estreito-de-ormuz",
            "pub_date": "2018-12-04 19:45:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Presidente Hassan Roauni promete bloquear passagem se EUA impedirem pa\u00edses de comprar petr\u00f3leo ao pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306f\u751f\u7523\u3092\u6e1b\u3089\u305d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7c73\u56fd\u3068\u30a4\u30e9\u30f3\u306f - \u30de\u30cd\u30fc\u30a2\u30e9\u30a4\u30d6",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/economia/opep-quer-reduzir-producao-eua-e-irao-estao-contra/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30de\u30cd\u30fc",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "O grupo vai ter de convencer cada um dos seus membros a obedecer \u00e0 decis\u00e3o, quando o Ir\u00e3o, o terceiro maior produtor da OPEP, j\u00e1 pediu uma dispensa."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306b\u30a4\u30e9\u30f3\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u3092\u8981\u8acb - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/06/eua-instam-uniao-europeia-a-sancionar-irao",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Os EUA instam a Europa a sancionar o Ir\u00e3o ap\u00f3s seu \u00faltimo teste com m\u00edsseis bal\u00edsticos. O Representante Especial dos EUA para o Ir\u00e3o, Brian Hook, disse \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30d6\u8af8\u56fd\u304c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u8a8d\u8b58\u3057\u5354\u529b\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1130799/paises-arabes-irao-reconhecer-e-cooperar-com-israel",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O embaixador israelita em Portugal pensa que no futuro os pa\u00edses \u00e1rabes v\u00e3o reconhecer Israel e cooperar com o Estado hebreu porque perceber\u00e3o \"que n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306fOPEC\u3092\u96e2\u308c\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u7d4c\u6e08\u65b0\u805e",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/irao-assegura-que-nao-esta-de-saida-da-opep-386534",
            "pub_date": "2018-12-07 12:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "Embargo dos Estados Unidos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo iraniano parece ser uma press\u00e3o para que o pa\u00eds deixe o agregado. Mas Teer\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 a contar seguir ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\u3092\u300c\u7d4c\u6e08\u30c6\u30ed\u300d\u3068\u898b\u3066\u3044\u308b - \u30e4\u30f3\u30b0\u30d1\u30f3",
            "link": "https://jovempan.uol.com.br/noticias/mundo/presidente-do-ira-ve-sancoes-dos-eua-como-terrorismo-economico.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:10 GMT",
            "source_nm": "\u82e5\u3044\u30d1\u30f3",
            "source_url": "https://jovempan.uol.com.br",
            "desc": "O presidente iraniano, Hassan Rohani, afirmou, neste s\u00e1bado (7), que as san\u00e7\u00f5es impostas pelos Estados Unidos contra o Ir\u00e3 nos \u00faltimos meses s\u00e3o \u201cum claro exemplo de terrorismo econ\u00f4mico\u201d. Em discurso, foi assim que Rohani se referiu \u00e0 sa\u00edda dos EUA do acordo nuclear multilateral assinado em 2015 e ao posterior restabelecimento das san\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, que entraram em vigor em agosto e novembro. Essas san\u00e7\u00f5es s\u00e3o \u201copressivas e ilegais\u201d, disse o governante iraniano em Teer\u00e3, na abertura da segunda confer\u00eancia dos presidentes parlamentares de Afeganist\u00e3o, China, Ir\u00e3, Paquist\u00e3o, R\u00fassia e Turqui..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306f\u300c\u7d4c\u6e08\u30c6\u30ed\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u5236\u88c1\u3092\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/08/ira-classifica-sancoes-dos-eua-de-terrorismo-economico.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:33:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Teer\u00e3, 8 dez 2018 (AFP) - As san\u00e7\u00f5es americanas \"injustas\" contra o Ir\u00e3 s\u00e3o \"terrorismo econ\u00f4mico\" - afirmou o presidente iraniano, Hassan Rohani, em uma confer\u00eancia regional em Teer\u00e3, neste s\u00e1bado (8). \"As san\u00e7\u00f5es americanas injustas e ilegais contra (...) o Ir\u00e3 constituem um exemplo claro de terrorismo\", declarou Rohani, cujo discurso foi transmitido por televis\u00e3o. Rohani deu essas declara\u00e7\u00f5es em uma confer\u00eancia sobre a luta contra o \"terrorismo\", da qual participam os presidentes dos Parlamentos do Afeganist\u00e3o, da China, do Paquist\u00e3o, da R\u00fassia e da Turquia. \"O terrorismo econ\u00f4mico se de..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306f\u307e\u3060\u77f3\u6cb9\u53d6\u5f15\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306f\u4f8b\u5916\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/opep-ainda-trabalha-em-acordo-de-petroleo-enquanto-ira-pede-excecoes,1817265b638094e3bdfdc77d78f041aflkzqq5qp.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:40:23 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Sede da Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (Opep) em Viena, na \u00c1ustria 07/12/2018 REUTERS/Leonhard Foeger Reuters O ministro da Energia da Ar\u00e1bia Saudita disse n\u00e3o estar confiante de que a Opep conseguir\u00e1 um acordo nesta sexta-feira para cortar a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, com fontes afirmando que o l\u00edder do cartel ainda precisa concordar com exce\u00e7\u00f5es para o Ir\u00e3, atingido por san\u00e7\u00f5es. A Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo retomou as discuss\u00f5es em Viena nesta sexta-feira, antes de uma reuni\u00e3o no final do dia com produtores n\u00e3o integrantes do grupo, liderados pela R\u00fassia. ..."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306f\u6050\u308d\u3057\u3044\u6838\u53d6\u5f15\u3092\u65ad\u5ff5\u3057\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5236\u88c1\u3092\u8ab2\u3057\u305f\u3068\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 - \u30a8\u30b9\u30c6\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011136/abandonamos-acordo-nuclear-horrivel-e-impusemos-sancoes-contra-ira-di.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 00:29:45 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, reafirmou sua alian\u00e7a com Israel, em evento nesta quinta-feira na Casa Branca para marcar a celebra\u00e7\u00e3o do Festival das Luzes judaico. Al\u00e9m disso, Trump lembrou que abandonou o acordo \"horr\u00edvel\" para controlar o programa nuclear do Ir\u00e3 e ainda imp\u00f4s duras san\u00e7\u00f5es contra o pa\u00eds persa, um rival israelense no Oriente M\u00e9dio. \"O Ir\u00e3 nunca poder\u00e1 ter uma arma nuclear\", ressaltou. Trump disse que os EUA \"sempre estar\u00e3o ao lado\" de Israel. Al\u00e9m disso, lembrou sua decis\u00e3o de reconhecer Jerusal\u00e9m como a capital israelense e trocar a embaixada de Tel-Aviv ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u5357\u6771\u90e8\u3078\u306e\u653b\u6483\u306f2\u4eba\u306e\u6b7b\u8005\u3092\u6b8b\u3059 - \u30df\u30ca\u30b9\u306e\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011015/atentado-no-sudeste-do-ira-deixa-dois-mortos.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 17:35:29 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Um atentado com carro-bomba contra um posto de comando da pol\u00edcia deixou dois mortos e v\u00e1rios feridos na manh\u00e3 desta quinta-feira (6) em Chabahar, sudeste do Ir\u00e3, um ato que Teer\u00e3 atribuiu a \"terroristas apoiados a partir do exterior\". Horas depois do ataque, o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores iraniano, Mohammad Javad Zarif, afirmou que o atentado de Chabahar foi obra \"de terroristas apoiados pelo exterior\". \"Anotem o que eu digo: o Ir\u00e3 levar\u00e1 esses terroristas a seus chefes \u00e0 Justi\u00e7a\", acrescentou o ministro. \"Esta a\u00e7\u00e3o terrorista causou a morte de dois membros da pol\u00edcia\", declarou \u00e0 tele..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde\u3067\u7206\u5f3e2\u7206\u6483",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1010960/atentado-deixa-dois-mortos-no-ira.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 12:59:19 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Um atentado com carro-bomba contra um posto de comando da pol\u00edcia deixou dois mortos na manh\u00e3 desta quinta-feira (6) em Chabahar, no sudeste do Ir\u00e3 - aponta um novo balan\u00e7o oficial revisto para baixo. \"Esta a\u00e7\u00e3o terrorista causou a morte de dois membros da pol\u00edcia\", declarou \u00e0 televis\u00e3o p\u00fablica Mohammad Hadi Marachi, governador adjunto da prov\u00edncia do Sist\u00e3o-Baluquist\u00e3o encarregado dos assuntos de seguran\u00e7a. \"Quatro pessoas morreram como m\u00e1rtires\", declarou mais cedo o governador de Chabahar, Rahmdel Bameri, antes de rever o balan\u00e7o das v\u00edtimas para dois mortos. V\u00e1rios ve\u00edculos da imprensa ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u66b4\u884c\u3068\u653b\u6483\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a4\u30e9\u30f3\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/israel-culpa-ira-por-agressoes-e-ataca-tuneis-do-xiita-hezbollah/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:25:22 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O Ex\u00e9rcito israelense anunciou, nesta ter\u00e7a-feira, 4, o lan\u00e7amento de uma opera\u00e7\u00e3o para destruir t\u00faneis do movimento xiita Hezbollah pr\u00f3ximos \u00e0 fronteira do pa\u00eds com o L\u00edbano. A opera\u00e7\u00e3o, batizada \u201cEscudo do Norte\u201c, \u00e9 o \u00faltimo cap\u00edtulo no confronto com a organiza\u00e7\u00e3o, simp\u00e1tica ao governo iraniano e considerada um dos grandes inimigos de Israel. A medida acontece no dia seguinte a uma reuni\u00e3o entre o primeiro-ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, e o secret\u00e1rio de Estado americano, Mike Pompeo, em Bruxelas, que inicialmente n\u00e3o havia sido anunciada. Netanyahu informou que o encontro teve o..."
        },
        {
            "title": "\u6211\u3005\u306f\u3001\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u306e\u524a\u6e1b\u304b\u3089\u306e\u514d\u9664\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3001\u30a4\u30e9\u30f3 - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/12/05/internas_economia,1010868/queremos-isencao-de-qualquer-corte-na-producao-de-petroleo-diz-ira.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 05:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O ministro do Petr\u00f3leo do Ir\u00e3, Bijan Zanganeh, afirmou nesta quarta-feira que seu pa\u00eds deseja isen\u00e7\u00e3o de qualquer corte em sua produ\u00e7\u00e3o da commodity. Integrante da Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (Opep), o pa\u00eds participa do di\u00e1logo do cartel e de aliados, como a R\u00fassia, por uma redu\u00e7\u00e3o na oferta para equilibrar o mercado. A Opep e seus aliados devem se reunir nesta quinta-feira e na sexta-feira para decidir sobre o assunto. Na avalia\u00e7\u00e3o do ministro iraniano, um patamar adequado para os pre\u00e7os do petr\u00f3leo seria entre US$ 60 e US$ 70 o barril. Zanganeh ainda comentou que, caso..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u304cOPEC\u306b\u4f55\u3092\u3059\u3079\u304d\u304b\u3092\u6307\u793a\u3057\u305f\u306e\u306f\u521d\u3081\u3066\u3060\u3068\u8a9e\u3063\u305f - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/economia/2018/12/06/internas_economia,1010967/ira-diz-que-e-a-1-vez-que-um-presidente-dos-eua-instrui-opep-sobre-o.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:38 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O ministro de petr\u00f3leo do Ir\u00e3, Bijan Namdar Zangeneh, disse nesta quinta-feira que \u00e9 a primeira vez que um presidente dos EUA d\u00e1 instru\u00e7\u00f5es sobre o que a Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (Opep) deve fazer. Ontem, o presidente americano, Donald Trump, afirmou no Twitter que \"esperan\u00e7osamente, a Opep vai manter o fluxo de petr\u00f3leo como est\u00e1, n\u00e3o restringi-lo\". \"O mundo n\u00e3o quer, ou precisa, de pre\u00e7os mais altos do petr\u00f3leo!\", acrescentou ainda o presidente americano. Em seguida, o ministro de petr\u00f3leo da Venezuela, Manuel Quevedo, afirmou que a Opep n\u00e3o recebe instru\u00e7\u00f5es pol\u00edti..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u5357\u6771\u90e8\u306e\u30c6\u30ed\u653b\u6483\u3092\u5831\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u72a0\u7272\u8005\u304c\u3044\u308b -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120612847153-ataque-terrorista-explosao-bomba-ira-mortos/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Na quinta-feira (6), uma bomba explodiu na cidade Chabahar, no sudeste do Ir\u00e3, informaram oficiais iranianos ao canal de televis\u00e3o IRINN. O subchefe da seguran\u00e7a da prov\u00edncia iraniana Sist\u00e3o-Baluchist\u00e3o, Mohammad Hadi Marashi, confirmou a explos\u00e3o perto da sede da pol\u00edcia da cidade. DETALHES A SEGUIR"
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u30b7\u30fc\u30a2\u6d3e\u904b\u52d5\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3068\u306e\u6226\u95d8\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3002",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010517/israel-inicia-operacao-contra-tuneis-do-movimento-xiita-libanes-hezbol.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 01:35:20 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O Ex\u00e9rcito anunciou nesta ter\u00e7a-feira (4) que lan\u00e7ou uma opera\u00e7\u00e3o para destruir t\u00faneis do movimento xiita liban\u00eas Hezbollah no territ\u00f3rio israelense, perto da fronteira com o L\u00edbano. O surpreendente an\u00fancio foi feito horas depois que o primeiro-ministro israelense, Benjamin Netanyahu, se reuniu em Bruxelas com o secret\u00e1rio de Estado americano, Mike Pompeo, para discutir os perigos regionais. Netanyahu disse que abordou a opera\u00e7\u00e3o com Pompeo e qualificou os t\u00faneis como uma viola\u00e7\u00e3o a uma resolu\u00e7\u00e3o da ONU que visa acabar com a guerra de 2006 entre Israel e o grupo militante xiita Hezbollah. O..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u767a\u5c04\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3088\u3046\u56fd\u9023\u306b\u8981\u8acb - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010474/eua-pede-a-onu-que-condene-teste-de-misseis-no-ira.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 21:56:47 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Os Estados Unidos pediram nesta ter\u00e7a-feira (4) ao Conselho de Seguran\u00e7a da ONU que condene o teste de m\u00edsseis bal\u00edsticos do Ir\u00e3, o qual chamou de \"perigoso e preocupante\" uma viola\u00e7\u00e3o de uma resolu\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas. O conselho se reuniu a portas fechadas a pedido de Fran\u00e7a e Gr\u00e3-Bretanha que, junto com os Estados Unidos, acusaram o Ir\u00e3 de disparar um m\u00edssil bal\u00edstico no s\u00e1bado. Fran\u00e7a e Gr\u00e3-Bretanha sustentam que os lan\u00e7amentos de m\u00edsseis s\u00e3o inconsistentes com a resolu\u00e7\u00e3o da ONU, que respaldou o acordo nuclear do Ir\u00e3 de 2015, enquanto os Estados Unidos adotaram uma postura mais dura e..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306e\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u51fa\u53e3\u306e\u7406\u7531\u3092\u691c\u8a0e\u3059\u3079\u304d\u3060\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u5927\u81e3\u306f\u8a00\u3046 - \u8fb2\u696d\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226289-razao-de-saida-do-catar-da-opep-deve-ser-examinada-diz-ministro-iraniano.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "GENEBRA (Reuters) - A Opep tem problemas com alguns produtores de petr\u00f3leo e as raz\u00f5es para a sa\u00edda do Catar da organiza\u00e7\u00e3o devem ser examinadas, disse o ministro de Petr\u00f3leo iraniano, Bijan Zanganeh, nesta ter\u00e7a-feira, de acordo com a Ag\u00eancia de Not\u00edcias da Rep\u00fablica Isl\u00e2mica (Irna, na sigla em ingl\u00eas). O Catar disse na segunda-feira que ir\u00e1 sair da Opep para se concentrar em seus neg\u00f3cios de g\u00e1s, atacando a l\u00edder de fato do grupo, a Ar\u00e1bia Saudita, e prejudicando esfor\u00e7os para mostrar certa unidade antes do encontro de exportadores do petr\u00f3leo nesta semana que visa reverter a queda de pre..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u30d2\u30ba\u30dc\u30e9\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3068\u306e\u6226\u95d8\u3092\u958b\u59cb - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/04/interna_internacional,1010389/israel-inicia-operacao-contra-tuneis-do-hezbollah.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 16:58:12 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O ex\u00e9rcito israelense anunciou nesta ter\u00e7a-feira ter lan\u00e7ado uma opera\u00e7\u00e3o para destruir t\u00faneis do movimento xiita liban\u00eas Hezbollah em territ\u00f3rio israelense perto da fronteira com o L\u00edbano. A opera\u00e7\u00e3o \"Escudo do norte\" \u00e9 o \u00faltimo cap\u00edtulo no confronto entre Israel e esta forma\u00e7\u00e3o simp\u00e1tica ao Ir\u00e3, um dos grandes inimigos de Israel, na linha azul que determina a fronteira entre L\u00edbano e Israel. Esse confronto teve o territ\u00f3rio s\u00edrio como principal cen\u00e1rio nos \u00faltimos anos, mas as autoridades israelenses tamb\u00e9m denunciam agora as atividades do Hezbollah no Ir\u00e3 e no L\u00edbano. Segundo um porta-vo..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u77f3\u6cb9\u8f38\u51fa\u3092\u6b62\u3081\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u8a00\u3046|",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/eua-nao-vao-impedir-exportacoes-de-petroleo-do-ira-diz-presidente-iraniano,f6700fd964ade38cfc817b5f68abc349qfpvkdto.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:46:36 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Presidente do Ir\u00e3, Hassan Rouhani, durante coletiva de imprensa em Nova York 26/10/2018 REUTERS/Brendan Mcdermid Reuters Os Estados Unidos n\u00e3o conseguir\u00e3o impedir que o Ir\u00e3 exporte seu petr\u00f3leo e qualquer medida para evitar que os embarques iranianos passem pelo Golfo P\u00e9rsico levar\u00e1 a um bloqueio total das exporta\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo atrav\u00e9s da hidrovia bloqueada, disse o presidente iraniano nesta ter\u00e7a-feira. Os Estados Unidos impuseram san\u00e7\u00f5es ao Ir\u00e3, e autoridades norte-americanas dizem que pretendem reduzir as exporta\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo do Ir\u00e3 a zero em uma tentativa de conter o programa de m\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u90e8\u306e\u30d2\u30ba\u30dc\u30e9\u306e\u884c\u52d5\u304c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6ce8\u610f\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/acao-do-hezbollah-no-norte-volta-a-despertar-maior-atencao-de-israel-05122018",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "T\u00fanel estaria sendo constru\u00eddo pr\u00f3ximo \u00e0 fronteira Karamallah Daher/Reuters/04-12-18 Depois de um per\u00edodo em que teve de lidar com quest\u00f5es no sul do pa\u00eds, diante de m\u00edsseis lan\u00e7ados pelo Hamas, as aten\u00e7\u00f5es do governo israelense se voltaram nos \u00faltimos dias mais para a fronteira norte. Pela primeira vez, o Ex\u00e9rcito de Israel destruiu, na ter\u00e7a-feira (3), um t\u00fanel que, segundo o governo do primeiro-ministro Benjamin Netanyahu, fora constru\u00eddo pelo grupo Hezbollah para penetrar em territ\u00f3rio israelense, chegando \u00e0 pequena cidade de Metula, situada j\u00e1 em Israel, al\u00e9m da zona de seguran\u00e7a monit..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u8b66\u544a\u3057\u3001\u6e7e\u5cb8\u77f3\u6cb9\u8f38\u51fa\u3092\u9632\u3050\u3068\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/ira-adverte-eua-e-ameaca-impedir-exportacao-de-petroleo-do-golfo-persico/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:07:15 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Teer\u00e3, \u2013 O presidente do Ir\u00e3, Hassan Rohani, advertiu nesta ter\u00e7a-feira novamente os Estados Unidos que se caso a venda de petr\u00f3leo iraniano seja reprimida, seu pa\u00eds impedir\u00e1 a exporta\u00e7\u00e3o desse produto do golfo P\u00e9rsico. \u201cQue os EUA saibam que n\u00e3o ser\u00e1 exportado petr\u00f3leo do golfo P\u00e9rsico se as exporta\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo iraniano forem detidas\u201d, disse Rohani em discurso na cidade de Shahrud, publicado no site da Presid\u00eancia do Ir\u00e3. Veja tamb\u00e9m - MUNDOCrise entre EUA e Ir\u00e3 pode virar guerra catastr\u00f3fica, diz especialista28 jul 2018 - 06h07 - ECONOMIAEUA confirmam san\u00e7\u00f5es contra Ir\u00e3 e alertam para..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u82f1\u56fd\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u5408\u3046\u3088\u3046\u3001\u8b70\u4f1a\u306b\u8981\u8acb\u3059\u308b -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/franca-e-reino-unido-pedem-que-conselho-discuta-missil-iraniano/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:31:43 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2013 A Fran\u00e7a e o Reino Unido, com o apoio dos Estados Unidos, solicitaram na segunda-feira que o Conselho de Seguran\u00e7a da ONU discuta o \u00faltimo teste com um m\u00edssil bal\u00edstico executado pelo Ir\u00e3 e que, segundo Washington, viola uma proibi\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Segundo fontes diplom\u00e1ticas, a reuni\u00e3o pode ser realizada hoje a portas fechadas e nenhuma a\u00e7\u00e3o concreta \u00e9 esperada. Veja tamb\u00e9m - MUNDOIr\u00e3 fala em consequ\u00eancias \u201camea\u00e7adoras\u201d caso acordo nuclear seja encerrado26 nov 2018 - 14h11 No \u00faltimo fim de semana, o governo americano acusou o Ir\u00e3 de violar uma proibi\u00e7\u00e3o do Conselho de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u9996\u76f8\uff1a\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u306f\u6c7a\u3057\u3066\u6838\u80fd\u529b\u306e\u3042\u308b\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u3092\u751f\u7523\u3057\u306a\u3044",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120512844577-ira-bomba-nuclear/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "\"Nas pol\u00edticas transparentes de m\u00edsseis e defesa do Ir\u00e3 (\u2026) n\u00e3o h\u00e1 projeto e plano para ter m\u00edsseis capazes de transportar ogivas nucleares, e n\u00e3o haver\u00e1 no futuro\", disse Bahram Qassemi, segundo o servi\u00e7o de imprensa do minist\u00e9rio. Ir\u00e3 anuncia que continuar\u00e1 testes de m\u00edsseis 'sem pedir permiss\u00e3o a nenhum pa\u00eds' Qassemi tamb\u00e9m criticou os Estados ocidentais por suas pol\u00edticas de duplo padr\u00e3o e disse que lamenta posi\u00e7\u00f5es t\u00e3o beligerantes sobre o programa de defesa pac\u00edfica do Ir\u00e3. \"Acreditamos profundamente que a express\u00e3o de tais preocupa\u00e7\u00f5es n\u00e3o se baseia em fundamentos l\u00f3gicos e \u00e9, mais d..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u56fd\u5883\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3067\u306e\u30d2\u30ba\u30dc\u30e9\u653b\u6483\u3092\u9632\u3050\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/04/israel-promete-impedir-ataques-do-hezbollah-em-tuneis-na-fronteira-do-libano.htm",
            "pub_date": "2018-12-04 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "JERUSAL\u00c9M (Reuters) - Os militares de Israel disseram nesta ter\u00e7a-feira que iniciaram uma opera\u00e7\u00e3o para \"expor e frustrar\" ataques atrav\u00e9s de t\u00faneis cavados pelo movimento liban\u00eas Hezbollah, apoiado pelo Ir\u00e3, na fronteira do L\u00edbano. O porta-voz dos militares, coronel Jonathan Conricus, disse que estes detectaram t\u00faneis que cruzam do L\u00edbano para o norte de Israel, e que a opera\u00e7\u00e3o israelense para fechar os t\u00faneis ser\u00e1 feita dentro de Israel, sem atravessar a fronteira. Israel liberou imagens em v\u00eddeo de equipamentos de escava\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de pilastras em funcionamento em locais n\u00e3o identi..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u7f72\u306e\u524d\u3067\u8eca\u306e\u7206\u5f3e\u304c\u7206\u767a\u3057\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u30673\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/carro-bomba-explode-em-frente-a-delegacia-e-deixa-tres-mortos-no-ira-06122018",
            "pub_date": "2018-12-06 10:59:39 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Explos\u00e3o deixou tr\u00eas mortos e v\u00e1rios feridos Tasnim News Agency/Reuters - 6.12.2018 Um carro-bomba explodiu, matando tr\u00eas pessoas e deixando v\u00e1rias feridas em frente a uma delegacia de pol\u00edcia na cidade de Chabahar, no sudeste do Ir\u00e3, nesta quinta-feira (6). As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o da ag\u00eancia estatal IRNA e foram divulgadas pela rede de not\u00edcias CNN. O general do comit\u00ea da cidade, Rahmdel Bamri, afirmou \u00e0 ag\u00eancia estatal que foi um ataque suicida. De acordo com a CNN, Bamri tamb\u00e9m afirmou que uma troca de tiros aconteceu pr\u00f3ximo ao local da explos\u00e3o. Veja tamb\u00e9m - Quais setores da economia ser\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u767a\u5c04\u3068\u306e\u5408\u610f\u9055\u53cd\u8a34\u8a1f\u300c\u30b7\u30e5\u30eb\u30fc\u30eb\u300d\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120412833998-ira-testes-misseis-eua/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:51:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "No s\u00e1bado, o secret\u00e1rio de Estado dos EUA, Mike Pompeo, declarou que os militares iranianos testaram um m\u00edssil bal\u00edstico de alcance intermedi\u00e1rio que \"tem a capacidade de atingir partes da Europa e qualquer local no Oriente M\u00e9dio\". Isso, segundo Pompeo, viola a Resolu\u00e7\u00e3o 2231 do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, que conclama o Ir\u00e3 a n\u00e3o realizar nenhuma atividade relacionada a \"m\u00edsseis bal\u00edsticos projetados para serem capazes de entregar armas nucleares\" como parte do endosso de um acordo nuclear com Teer\u00e3. \"O regime iraniano acabou de testar um m\u00edssil bal\u00edstico de m\u00e9dio alcance capaz de transp..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u304c\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\u304c\u7981\u6b62\u3057\u3066\u3044\u308b\u5f3e\u9053\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u3092\u30c6\u30b9\u30c8\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/01/eua-acusam-ira-de-testar-missil-balistico-proibido-por-conselho-de-seguranca.htm",
            "pub_date": "2018-12-01 15:26:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Washington, 1 dez (EFE).- Os Estados Unidos acusaram neste s\u00e1bado o Ir\u00e3 de violar uma proibi\u00e7\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU ao testar um m\u00edssil bal\u00edstico de m\u00e9dio alcance, com capacidade de atingir partes da Europa e qualquer ponto do Oriente M\u00e9dio. \"O regime iraniano acaba de testar um m\u00edssil bal\u00edstico de m\u00e9dio alcance que \u00e9 capaz de levar m\u00faltiplas ogivas. O m\u00edssil tem capacidade de atingir partes da Europa e qualquer lugar do Oriente M\u00e9dio\", disse em comunicado o secret\u00e1rio de Estado dos EUA, Mike Pompeo, que est\u00e1 na Argentina para participar do G20. Pompeo afirmou que o teste viola ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u77f3\u6cb9\u8f38\u51fa\u3092\u6b62\u3081\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044\u3001\u3068\u30ed\u30cf\u30cb - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u901a\u4fe1",
            "link": "https://br.reuters.com/article/topNews/idBRKBN1O3135-OBRTP?feedType=RSS&feedName=topNews",
            "pub_date": "2018-12-04 10:38:41 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "GENEBRA (Reuters) - Os Estados Unidos n\u00e3o ser\u00e3o capazes de impedir o Ir\u00e3 de exportar petr\u00f3leo, e qualquer medida para deter os envios de petr\u00f3leo iraniano pelo Golfo P\u00e9rsico levar\u00e1 ao bloqueio de todas as exporta\u00e7\u00f5es da commodity pela rota mar\u00edtima, disse o presidente iraniano, Hassan Rouhani, nesta ter\u00e7a-feira. Os EUA impuseram san\u00e7\u00f5es a Teer\u00e3, e autoridades norte-americanas dizem que pretendem reduzir as exporta\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo iraniano a zero visando refrear o programa de m\u00edsseis da Rep\u00fablica Isl\u00e2mica e sua influ\u00eancia regional. \"A Am\u00e9rica deveria saber que estamos vendendo nosso petr\u00f3leo..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u5f3e\u9053\u8a08\u753b\u306b\u5bfe\u3059\u308bEU\u306e\u5236\u88c1\u63aa\u7f6e\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/03/interna_internacional,1010209/estados-unidos-pedem-sancoes-da-ue-a-programa-balistico-iraniano.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 05:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Os Estados Unidos pediram \u00e0 Uni\u00e3o Europeia (UE) nesta segunda-feira (3) para aplicar san\u00e7\u00f5es contra o programa de m\u00edsseis bal\u00edsticos do Ir\u00e3, qualificando-o de \"amea\u00e7a grave e crescente\" e a Fran\u00e7a, por sua vez, chamou o teste de \"provocativo e desestabilizador\". Durante o fim de semana, o secret\u00e1rio de Estado americano, Mike Pompeo, acusou o Ir\u00e3 de testar um m\u00edssil de m\u00e9dio alcance capaz de transportar m\u00faltiplas ogivas e atingir partes da Europa e todo o Oriente M\u00e9dio. Disse que o teste violou a Resolu\u00e7\u00e3o 2231 do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, que respaldou o acordo nuclear do Ir\u00e3 assinado p..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30b7\u30e3\u6e7e\u306e\u30a4\u30e9\u30f3\u8266\u968a\u304c\u65b0\u305f\u306a\u99c6\u9010\u8266\u3092\u5897\u5f37 -  Sputnik India",
            "link": "https://br.sputniknews.com/defesa/2018120112812672-frota-ira-reforcada-novo-destroier-golfo-persico/",
            "pub_date": "2018-12-01 14:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "A cerim\u00f4nia de entrega do navio, realizada no porto de Bandar Abbas, no golfo P\u00e9rsico, contou com a presen\u00e7a do major-general Abdolrahim Mousavi, comandante das For\u00e7as Armadas iranianas. Almirante brit\u00e2nico prop\u00f5e enviar destr\u00f3ier \u00e0 Ucr\u00e2nia para enfrentar a R\u00fassia \"O destr\u00f3ier Sahand da Rep\u00fablica Isl\u00e2mica do Ir\u00e3 \u00e9 o navio de guerra mais avan\u00e7ado do pa\u00eds [\u2026] Temos a certeza de que chegou a hora de reduzir a arrog\u00e2ncia global\", declarou o contra-almirante Hossein Khanzadi durante a cerim\u00f4nia. Segundo o comunicado das For\u00e7as Armadas do Ir\u00e3, a capacidade ofensiva e defensiva do Sahand \u00e9 duas ve..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u3001\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u3067\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u6cd5\u738b\u306e\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b\u3092\u907f\u96e3\u3055\u305b\u308b -  Euronews English",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/03/onu-evacua-rebeldes-houti-feridos-no-iemen",
            "pub_date": "2018-12-03 08:54:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Um aparelho das Na\u00e7\u00f5es Unidas vai evacuar rebeldes Houti feridos no I\u00e9men. O an\u00fancio \u00e9 visto como um esfor\u00e7o para criar um clima de confian\u00e7a antes de conversa\u00e7\u00f5es de paz. Meia centena de rebeldes ser\u00e3o transportados ainda esta segunda-feira da capital i\u00e9menita Sanaa para tratamento em Om\u00e3. As Na\u00e7\u00f5es Unidas est\u00e3o a pressionar no sentido da realiza\u00e7\u00e3o de conversa\u00e7\u00f5es entre o presidente Abdo Rabu Mansur Hadi e os rebeldes Houti que controlam o norte do pa\u00eds e s\u00e3o apoiados pelo Ir\u00e3o. O conflito no I\u00e9men deu origem \u00e0 crise humanit\u00e1ria mais grave dos \u00faltimos tempos. Prev\u00ea-se que as conversa\u00e7\u00f5es ..."
        }
    ]
}