{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRGRxY1dnU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u7121\u4eba\u6a5f\u3067\u6bba\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129423/um-dos-lideres-dos-taliba-no-afeganistao-morto-por-drone-norte-americano",
            "pub_date": "2018-12-02 18:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Um ataque de drone levado a cabo pelos norte-americanos ter\u00e1 custado a vida a mais de 30 membros dos talib\u00e3. Entre as v\u00edtimas est\u00e1 um dos principais ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u30017\u6b73\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u6bba\u3059\u3068\u8105\u8feb - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/06/taliba-ameacam-matar-crianca-afega-de-7-anos",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "Rapaz, de origem xiita, tornou-se famoso depois ter tirado umas fotos com a camisola de Lionel Messi e se ter encontrado com o jogador argentino."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3068\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u6c42\u3081\u308b - \u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/trump-pede-ajuda-ao-paquistao-para-negociar-com-talibas/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:19:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O Presidente dos EUA, Donald Trump, pediu ajuda ao Governo do Paquist\u00e3o para tentar levar o movimento talib\u00e3 a negociar o fim da guerra no Afeganist\u00e3o, ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u897f\u90e8\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u5175\u58eb\u3092\u6bba\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120712858010-ataque-taliba-afeganistao/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Esse ataque foi o \u00faltimo de uma s\u00e9rie de ofensivas praticamente di\u00e1rias dos insurgentes contra as for\u00e7as nacionais de seguran\u00e7a. Afeganist\u00e3o abre as portas para negociar com Talib\u00e3 e mudar Constitui\u00e7\u00e3o, afirma oficial A opera\u00e7\u00e3o come\u00e7ou na noite da \u00faltima quinta-feira no distrito de Shindand, conforme explicou Najibullah Mohebi, membro do conselho provincial de Herat. Os combates duraram em torno de seis horas, ao final das quais chegaram os refor\u00e7os e os insurgentes foram expulsos, mas quando j\u00e1 haviam capturado os 21 militares. Ao todo, cerca de 200 talib\u00e3s armados com metralhadoras e gra..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306f\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3068\u4ea4\u6e09\u3057\u3001\u61b2\u6cd5\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6249\u3092\u958b\u3044\u305f\u3001\u516c\u5f0f\u306e -  Sputnik Brazil",
            "link": "https://br.sputniknews.com/asia_oceania/2018120512845175-afeganistao-negociacao-taliba/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:00:41 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "Cabul n\u00e3o estabelecer\u00e1 condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias para negocia\u00e7\u00f5es diretas de paz com o Talib\u00e3, afirmou Ehsan Taheri, porta-voz do Conselho de Alta Paz do pa\u00eds, \u00e0 Sputnik em uma entrevista. Anteriormente, o governo exigiu que o movimento insurgente abrisse m\u00e3o das armas e respeitasse a Constitui\u00e7\u00e3o, mas esse n\u00e3o \u00e9 o caso agora. \"Hoje em dia, n\u00f3s \u2014 o governo e o Alto Conselho de Paz \u2014 declaramos que n\u00e3o h\u00e1 pr\u00e9-requisitos para o in\u00edcio das negocia\u00e7\u00f5es\", declarou Taheri. Cerca de 32 pessoas s\u00e3o mortas em ataques a\u00e9reos contra o Talib\u00e3 no sul do Afeganist\u00e3o Estabelecido em 2010 pelo ent\u00e3o presidente afe..."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u7d1a\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u8ecd\u306e\u6700\u9ad8\u8cac\u4efb\u8005\u304c\u7c73\u56fd\u306e\u7121\u4eba\u6a5f\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/02/interna_internacional,1009915/morre-chefe-militar-taliba-de-alto-escalao-em-ataque-com-drone-dos-eua.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 23:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Um proeminente comandante militar dos talib\u00e3s morreu em um ataque a\u00e9reo dos Estados Unidos no Afeganist\u00e3o no s\u00e1bado \u00e0 noite, anunciaram neste domingo (2) os talib\u00e3s, a Otan e fontes oficiais. Abdul Rahim Manan tamb\u00e9m era considerado o governador \"fantasma\" da prov\u00edncia de Helmand, na fronteira com Kandahar (sul), ber\u00e7o dos talib\u00e3s. De acordo com o porta-voz do Minist\u00e9rio do Interior, Najib Danish, Abdul Rahim Manan era \"o chefe militar dos talib\u00e3s n\u00e3o apenas em Helmand, mas tamb\u00e9m em outras prov\u00edncias do sul. Sua morte, e a de 32 homens que estavam com ele, significa uma forte golpe contra ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4eba\u306f\u3001\u30dd\u30ea\u30aa\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3068\u6226\u3046",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/nytiw,afegaos-lutam-contra-o-taliba-para-eliminar-polio,70002626685",
            "pub_date": "2018-12-02 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "KANDAHAR, AFEGANIST\u00c3O - Com apenas 2 anos de idade, Madina foi vacinada sete vezes, mas isto n\u00e3o foi suficiente. Quando ficou doente, este ano, um m\u00e9dico de cidade de Kandahar, no Afeganist\u00e3o, confirmou que ela estava no grupo de crian\u00e7as que mais recentemente contra\u00edram a p\u00f3lio. Cerca de um milh\u00e3o de crian\u00e7as da prov\u00edncia de Kandahar, como Madina, precisam de pelo menos uma dose da vacina oral por m\u00eas para afastar o risco da doen\u00e7a, afirmam trabalhadores da sa\u00fade. Entretanto, muitas vivem nas regi\u00f5es mais violentas e socialmente conturbadas do sul do Afeganist\u00e3o, onde o Talib\u00e3 controla amp..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u53f8\u4ee4\u5b98\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u7c73\u56fd\u306e\u7206\u6483\u3067\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/02/comandante-taliba-morre-em-bombardeio-americano-no-afeganistao.htm",
            "pub_date": "2018-12-02 14:09:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Cabul, 2 dez (EFE).- Um ataque a\u00e9reo dos Estados Unidos contra alvos na prov\u00edncia de Helmand, no sudoeste do Afeganist\u00e3o, matou um dos l\u00edderes dos talib\u00e3s no pa\u00eds. Segundo o porta-voz do governo de Helmand, Omar Zwak, o ataque atingiu o distrito de Nowzad, um reduto dos insurgentes. Uma das bombas matou o m\u00fala Abdul Rahim, l\u00edder e chefe militar do grupo. Estavam com Rahim dois guarda-costas e dois porta-vozes dos talib\u00e3s, que tamb\u00e9m morreram no ataque, segundo Zwak. O representante das tropas americanas no Afeganist\u00e3o, o coronel Dave Butler, confirmou em comunicado a opera\u00e7\u00e3o militar e afir..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u5317\u90e8\u306e\u6570\u5341\u4eba\u306e\u6c11\u9593\u4eba\u3092\u8a98\u62d0",
            "link": "https://br.sputniknews.com/oriente_medio_africa/2018120212819785-taliba-afeganistao-civis-sequestro-terrorismo/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:44:09 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "\"Talib\u00e3 sequestrou pelo menos 40 passageiros e motoristas na \u00e1rea de Dara-i-Suf, na prov\u00edncia de Samangan, no norte do Afeganist\u00e3o\", revelou o canal. EUA realizaram em 2018 o maior n\u00famero de bombardeios no Afeganist\u00e3o da s\u00e9rie hist\u00f3rica O porta-voz da pol\u00edcia, Mohammad Munir Rahimi, revelou que uma opera\u00e7\u00e3o de resgate dos sequestrados est\u00e1 realizada. De acordo com a Tolo News, ao longo desta estrada, ve\u00edculos pesados transportam carv\u00e3o das minas Dara-i-Suf para mercados em diferentes cidades do pa\u00eds. Os representantes do Talib\u00e3 ainda n\u00e3o comentaram o incidente. Mais cedo, o Talib\u00e3 seq\u00fcest..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30f3\u53f8\u4ee4\u5b98\u304c\u7a7a\u7206\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/comandante-afegao-do-taliban-e-morto-em-ataque-aereo,46b680ef642eed1955654b27e91b617fcjdkda60.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:53:53 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Um importante comandante do Taliban foi morto na prov\u00edncia de Helmand, no sul do Afeganist\u00e3o, em uma opera\u00e7\u00e3o conjunta das for\u00e7as especiais afeg\u00e3s e dos Estados Unidos, afirmaram autoridades do Afeganist\u00e3o e membros do Taliban neste domingo. Abdul Manan, que era respons\u00e1vel pela prov\u00edncia Helmand para o grupo insurgente, foi morto junto a 29 outras pessoas em um ataque a\u00e9reo no s\u00e1bado, quando se reunia com comandantes locais e combatentes no distrito Nawzad, afirmou o governador da prov\u00edncia de Helmand, Mohammad Yasin Khan. Sua morte foi confirmada por membros do Taliban em Helmand e na pro..."
        }
    ]
}