{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR1p6TXpKNUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 14:23:47 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044Martim Moniz Square Market\u306f\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30df\u30cb\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u306a\u308b -  NiT New in Town",
            "link": "https://nit.pt/out-of-town/back-in-town/o-novo-mercado-da-praca-do-martim-moniz-vai-ser-uma-mini-cidade-em-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-06 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044\u753a\u306eNiT",
            "source_url": "https://nit.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306eMartim Moniz\u5e83\u5834\u306f\u6539\u88c5\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/praca-do-martim-moniz-em-lisboa-vai-ser-renovada_v1115778",
            "pub_date": "2018-12-06 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A pra\u00e7a do Martim Moniz, em Lisboa, vai mudar no pr\u00f3ximo ano. O espa\u00e7o est\u00e1 concessionado a uma nova empresa, que quer trocar os quiosques por ..."
        }
    ]
}