{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVEl4YzJad1oyNFNCWEIwTFZCVUtBQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:12:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u306f\u3001\u30ab\u30b5\u30c9\u30ac\u30a4\u30c8\uff08Jornal deNot\u00edcias\uff09\u306b\u5bbf\u6cca\u3057\u305f\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u3092\u64a4\u9000\u3055\u305b\u308b",
            "link": "https://www.jn.pt/justica/interior/seguranca-social-esta-a-retirar-utentes-que-permaneciam-na-casa-do-gaiato-10284823.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Paredes  -  Correio daManh\u00e3\u306e\u7dca\u6025\u9589\u9396\u306e\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bBeire Gaiato House",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/portugal/detalhe/casa-do-gaiato-de-beire-em-risco-de-encerramento-urgente-em-paredes?ref=Bloco_CMAoMinuto",
            "pub_date": "2018-12-06 11:59:46 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "No decurso de uma a\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o foram encontradas prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o. - Portugal, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "Casa do Gaiato dePa\u00e7ode Sousa\u306f75\u6b73\u3067\u3001\u7537\u306e\u5b50\u3092\u52a9\u3051\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059\uff08C / VIDEO\uff09 -  Jornal Verdadeiro Olhar",
            "link": "https://verdadeiroolhar.pt/2018/12/06/casa-do-gaiato-de-paco-de-sousa-tem-75-anos-e-continua-a-ajudar-rapazes-cvideo/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30a2\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30eb\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://verdadeiroolhar.pt",
            "desc": "Nos \u00faltimos 75 anos houve muitas mudan\u00e7as na Casa do Gaiato de Pa\u00e7o de Sousa, institui\u00e7\u00e3o criada pelo Padre Am\u00e9rico, fundador da Obra de Rua, ..."
        }
    ]
}