{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNR3N3ZURac2VoSUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:02:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Janinaa Paschoal\u306f\u3001\u98db\u884c\u4e2d\u306bSTF\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u5f01\u8b77\u58eb -  Renova Media\u3092\u5b88\u308b",
            "link": "https://renovamidia.com.br/janaina-paschoal-defende-advogado-que-criticou-stf-em-voo/",
            "pub_date": "2018-12-05 23:55:16 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u3092\u98db\u884c\u4e2d\u306b\u6279\u5224\u3057\u305f\u4eba\u306f\u3001\u8868\u73fe\u306e\u81ea\u7531\u3092\u64c1\u8b77\u3059\u308b -  R7",
            "link": "https://noticias.r7.com/prisma/coluna-do-fraga/videos/homem-que-criticou-lewandowski-em-voo-defende-liberdade-de-expressao-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 18:33:19 GMT",
            "source_nm": "R7",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "O homem que falou para o ministro Lewandowski que o STF \u00e9 uma vergonha se dirigiu a todos os passageiros do avi\u00e3o para defender seu direito de..."
        },
        {
            "title": "Modesto Carvalhosa\u3001\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5f3e\u52be\u3092\u6c42\u3081\u308bLewandowski  -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/modesto-carvalhosa-pede-impeachment-do-ministro-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:34:51 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "M\u00f4nicaBergamo\uff1aSP\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u9023\u5408\u304cLewandowski  -  Folha de S.Paulo\u3078\u306e\u6551\u6e08\u66f8\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/sindicato-dos-advogados-de-sp-divulga-nota-de-desagravo-a-lewandowski.shtml",
            "pub_date": "2018-12-06 03:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u3067\u6279\u5224\u3092\u53d7\u3051\u3001\u9023\u90a6\u8b66\u5bdf\u306b\u96fb\u8a71\u3059\u308b -  R7",
            "link": "https://noticias.r7.com/prisma/coluna-do-fraga/videos/lewandowski-recebe-critica-em-aviao-e-chama-policia-federal-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 17:00:37 GMT",
            "source_nm": "R7",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Um homem aborda Ricardo Lewanwski antes da decolagem de um voo com destino a Brasilia para dizer que o Supremo \u00e9 uma vergonha. O ministro perg..."
        },
        {
            "title": "\u5632\u7b11\u306e\u611f\u899a\u304c\u306a\u3044 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/sem-senso-de-ridiculo/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:20 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "[piaui Herald] Gilmar Mendes\u306f\u3001Lewandowski\u306b\u3088\u3063\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u4eba\u306b\u7121\u6599\u306e\u4eba\u59bb\u30b3\u30fc\u30d1\u30b9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Revistapiau\u00ed",
            "link": "https://piaui.folha.uol.com.br/herald/2018/12/05/gilmar-mendes-oferece-habeas-corpus-gratis-quem-for-preso-por-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:14:40 GMT",
            "source_nm": "Piau\u00edMagazine",
            "source_url": "https://piaui.folha.uol.com.br",
            "desc": "J\u00c1 \u00c9 NATAL NO STF MAGAZINE \u2013 \u201c\u00c9 um servi\u00e7o pro bono que eu decidi oferecer. Fim de ano a gente fica mais solid\u00e1rio, pensa no pr\u00f3ximo, a ponto de querer ..."
        },
        {
            "title": "\uff03SanatorioGeneral\uff1aParole |\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/sanatoriogeral-liberdade-condicional/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:28:17 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Lewandowski defende a plena liberdade de express\u00e3o, desde que que ningu\u00e9m critique o Supremo."
        },
        {
            "title": "Lewandowski delinquiu  - \u7d71\u8a08",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/lewandowski-delinquiu/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:56:02 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Em voo, ministro manda funcion\u00e1rio manter em c\u00e1rcere privado advogado que disse envergonhar-se do STF, e, ao presidir segunda turma deste, atua."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5f01\u8b77\u58eb\u304cRicardo Lewandowski\u3092\u56f0\u3089\u305b\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u300d\u3068\u3001\u8aad\u8005\u304c\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  07/12/2018  - \u8aad\u8005\u306e\u30d1\u30cd\u30eb -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2018/12/advogado-tentou-constranger-ricardo-lewandowski-diz-leitora.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Bons ou maus, os servidores s\u00e3o o novo bode expiat\u00f3rio. Todavia, at\u00e9 hoje ningu\u00e9m se prop\u00f4s a lembrar que a Previd\u00eancia chegou ao estado em que est\u00e1 n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u30d9\u30f3\u30c1\u30e3\u30fc - \u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/lewandowski-desabafa/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:49:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "O Antagonista flagrou Ricardo Lewandowski comentando com seus colegas da Segunda Turma o epis\u00f3dio ocorrido mais cedo num voo de Congonhas para ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u540c\u76df\u95a2\u4fc2\u8005\u306f\u3001STF\u306f\u6065\u3092\u304b\u304b\u305b\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ec\u30ef\u30f3\u30c9\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u304c\u5f7c\u5973\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6311\u6226\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/carolina-bahia/noticia/2018/12/deputada-aliada-de-bolsonaro-afirma-que-stf-e-uma-vergonha-e-desafia-lewandowski-a-mandar-prende-la-cjpd1lkb50jj801rx1usdcjjs.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Uma das principais aliadas do presidente eleito Jair Bolsonaro, que inclusive pretende ser l\u00edder do governo na C\u00e2mara, a deputada eleita Joice Hasselmann ..."
        },
        {
            "title": "Judith Butler\u3068Ricardo Lewandowski\u3092\u542b\u3080\u8ad6\u4e89 -  Marie Claire",
            "link": "https://revistamarieclaire.globo.com/Blogs/Debora-Diniz/noticia/2018/12/judith-butler-e-polemica-envolvendo-ricardo-lewandowski.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30ea\u30fc\u30af\u30ec\u30a2",
            "source_url": "https://revistamarieclaire.globo.com",
            "desc": "Em sua coluna desta semana, Debora Diniz escreve sobre o escracho no espa\u00e7o p\u00fablico."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306e\u30cf\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30b0 - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/a-carteirada-de-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:22:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Ainda sobre a carteirada autorit\u00e1ria, arrogante e est\u00fapida do ministro do STF Ricardo Lewandowski, que n\u00e3o suportou ouvir um companheiro de voo para ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u304c\u98db\u884c\u4e2d\u306b\u902e\u6355\u3057\u305f\u4e57\u5ba2\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1fThe Antagonist",
            "link": "https://www.oantagonista.com/brasil/quem-e-o-passageiro-que-lewandowski-mandou-prender-em-voo/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:18:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "O passageiro levado pela Pol\u00edcia Federal a mando de Ricardo Lewandowski durante voo da Gol \u00e9 o advogado Cristiano Caiado Acioli, filho da subprocuradora ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30e9\u306f\u3059\u3067\u306b\u8a18\u8005\u4f1a\u898b\u3092\u884c\u3046\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3001\u3068STF\u5927\u81e3\u3001Esmael Morais\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/lula-ja-pode-dar-entrevistas-a-imprensa-afirma-ministro-do-stf/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:25:56 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "Para o ministro do STF, Ricardo Lewandowski, o ex-presidente Lula j\u00e1 pode conceder entrevistas \u00e0 imprensa. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "Caio Coppolla\uff1a &quot;Lewandowski\u306f\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u6065\u3092\u62b1\u304d\u3001\u4eca\u306f\u4e00\u822c\u516c\u958b\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002 - \u30b7\u30c6\u30a3\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12478/caio-coppolla-equotlewandowski-passava-vergonha-em-sala-de-aula-agora-em-publico-bem-feitoequot",
            "pub_date": "2018-12-07 11:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Ricardo Lewandowski, aquele que se sente ofendido e se revolta ao ouvir verdades da popula\u00e7\u00e3o indignada com suas atitudes como ministro, parece gostar ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u3001Lewandowski\u306f\u5211\u6cd5\u306e\u57fa\u672c\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u5b9f\u8a3c\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12451/juiza-demonstra-que-lewandowski-nao-conhece-o-basico-do-direito-penal",
            "pub_date": "2018-12-05 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Quem tem honra e brio n\u00e3o tem medo, nem receio, de explanar suas opini\u00f5es, mesmo que, para tanto, tenha que desmoralizar um ministro do Supremo ..."
        },
        {
            "title": "\u5f01\u8b77\u58eb\u3001\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u822a\u7a7a\u6a5f\u8a0e\u8ad6\u306e\u5f3e\u52be\u3092\u8981\u8acb -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/do-supremo/lewandowski-impeachment-aviao-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 20:19:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "Foi protocolado no Senado, nesta sexta-feira (7), um pedido de impeachment contra o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Ricardo Lewandowski."
        },
        {
            "title": "STF\u306e\u5927\u81e3\u3092\u7206\u767a\u3055\u305b\u3001\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u30f3\u30ad\u3092\u5815\u843d\u3055\u305b\u305f\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u5211\u52d9\u6240\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12442/general-detona-ministros-do-stf-e-condena-prisao-de-advogado-que-desmoralizou-lewandowski",
            "pub_date": "2018-12-04 20:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Em texto contundente publicado nas redes sociais, o General do Ex\u00e9rcito e ex-candidato a governador de Bras\u00edlia Paulo Chagas, simplesmente trucidou os ..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u3068\u56fd\u3092\u5c0a\u91cd\u3057\u306a\u3044\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u5c0a\u656c\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044|\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30cc\u30cd\u30b9",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/augusto-nunes/juizes-que-desrespeitam-a-lei-e-o-pais-nao-merecem-respeito/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:17:38 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O que aconteceria a um Lewandowski caso se arriscasse a caminhar por alguma rua sem esquema de seguran\u00e7a?"
        },
        {
            "title": "\u30ce\u30fc\u30c8\u3067\u306f\u3001\u6cbb\u5b89\u5224\u4e8b\u306e\u4f53\u5236\u306fLewandowski  -  Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/em-nota-entidades-de-magistrados-saem-em-defesa-de-lewandowski",
            "pub_date": "2018-12-05 22:06:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306f\u3001Lula\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u6c7a\u5b9a\u3092\u5373\u5ea7\u306b\u9054\u6210\u3057\u305f\u3044 -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/coberturas-especiais/liberdade-de-expressao/lewandowski-quer-cumprimento-imediato-da-decisao-que-liberou-entrevista-de-lula-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 12:20:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "O ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, afirmou que est\u00e1 esvaziada a liminar concedida pela Presid\u00eancia da Corte suspendendo ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3\u306f\u3001\u902e\u6355\u306e\u8105\u5a01\u306e\u5f8c\u3001Lewandowski\u306f\u9014\u4e2d\u3067\u5d29\u58ca\u3059\u308b\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u898b\u308b\uff09 -  Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12440/cidadao-apos-ameaca-de-prisao-desmoraliza-lewandowski-em-pleno-voo-veja-o-video",
            "pub_date": "2018-12-04 18:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "O cidad\u00e3o que nesta ter\u00e7a-feira (4) foi amea\u00e7ado de pris\u00e3o pelo ministro Ricardo Lewandowski, por ter dito que \u201co Supremo \u00e9 uma vergonha\u201d, n\u00e3o se intimidou."
        },
        {
            "title": "STF\u3092\u300c\u6065\u305a\u3079\u304d\u300d\u3068\u547c\u3093\u3060\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001\u4ef2\u9593\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u89aa\u621a\u3067\u3059 -  Poder360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/justica/advogado-que-chamou-stf-de-vergonha-e-bolsonarista-e-parente-de-procuradores/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:06:26 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "Retido nesta 3\u00aa feira (4.dez.2018) ap\u00f3s provocar o ministro do STF (Supremo Tribunal Federal) Ricardo Lewandowski em 1 avi\u00e3o, o advogado Cristiano Caiado ..."
        },
        {
            "title": "Fachin and Lewandowski\u3001\u30eb\u30fc\u30e9\u306e\u81ea\u7531\u3092\u88c1\u304f -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/do-supremo/inicio-de-julgamento-sobre-liberdade-de-lula-tem-embate-de-fachin-e-lewandowski-04122018",
            "pub_date": "2018-12-04 17:19:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Resonant\u3001Magno Malta\u306fLewandowski\u3092\u6279\u5224\u3057\u3001House\u306f\u300c\u902e\u6355\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u306f\u305a\u3060\u300d -  Sul21",
            "link": "https://www.sul21.com.br/ta-na-rede/2018/12/ressentido-magno-malta-critica-lewandowski-e-diz-que-camara-deveria-poder-mandar-prender/",
            "pub_date": "2018-12-06 12:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30eb21",
            "source_url": "https://www.sul21.com.br",
            "desc": "Da Revista F\u00f3rum. Sem palet\u00f3 e ainda abatido com a negativa do amigo e presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL) de coloc\u00e1-lo em algum minist\u00e9rio no novo ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30d5\u30ea\u306f\u98db\u884c\u4e2d\u306eLewandowski\u306e\u6df7\u4e71\u306e\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u3067\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/do-supremo/toffoli-quer-providencias-sobre-episodio-de-desentendimento-de-lewandowski-em-voo-05122018",
            "pub_date": "2018-12-05 23:08:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "O presidente do Supremo Tribunal Federal, Dias Toffoli, enviou of\u00edcios \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica e ao Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a pedindo provid\u00eancias ..."
        },
        {
            "title": "\uff03Learned\uff1aLewandowski\u306f10\u67088\u65e5\u306e\u904b\u52d5\u306e\u5199\u771f\u306b\u306f\u73fe\u308c\u307e\u305b\u3093 - Ag\u00eanciaLoupe",
            "link": "https://piaui.folha.uol.com.br/lupa/2018/12/05/verificamos-lewandowski-foto/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:36:46 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30d1\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc",
            "source_url": "https://piaui.folha.uol.com.br",
            "desc": "Circula nas redes sociais uma suposta foto do Movimento 8 de Outubro, que participou da luta armada contra a ditadura militar brasileira, associada a uma foto ..."
        },
        {
            "title": "PF\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u3067\u3042\u308bIstoe\u3068Lewandowski\u306e\u8b70\u8ad6\u3092\u8a9e\u308b",
            "link": "https://istoe.com.br/pf-apura-discussao-entre-ministro-ricardo-lewandowski-e-advogado/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c\u306f",
            "source_url": "https://istoe.com.br",
            "desc": "A Pol\u00edcia Federal (PF) vai apurar em um inqu\u00e9rito a discuss\u00e3o entre o ministro Ricardo Lewandowski, do Supremo Tribunal Federal, e o advogado Cristiano ..."
        },
        {
            "title": "Jana\u00ednaon Lewandowski\u306e\u5834\u5408\uff1a\u305d\u308c\u306f\u4f55\u304b\u3092\u6065\u3058\u3066\u3044\u308b\u5916\u90e8\u306e\u72af\u7f6a\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Folha deRegi\u00e3o",
            "link": "http://www.folhadaregiao.com.br/2018/12/05/Janaina-sobre-caso-lewandowski-nao-e-crime-externar-que-sente-vergonha-de-algo",
            "pub_date": "2018-12-05 18:05:58 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u30b7\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.folhadaregiao.com.br",
            "desc": "A deputada eleita Jana\u00edna Paschoal (PSL-SP), que det\u00e9m recorde hist\u00f3rico de 2 milh\u00f5es de votos, afirmou nesta quarta-feira, 5, que o advogado Cristiano ..."
        },
        {
            "title": "\u98db\u884c\u6a5f\u3067\u306f\u3001\u5f01\u8b77\u58eb\u306fSTF\u3092\u5426\u8a8d\u3057\u3001Lewandowski  -  Jurists\u306b\u3088\u3063\u3066\u8105\u304b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://juristas.com.br/2018/12/05/em-aviao-advogado-repudia-stf-e-e-ameacado-por-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b\u5bb6",
            "source_url": "https://juristas.com.br",
            "desc": "Um passageiro repudiou a postura do STF ao se dirigir ao ministro Ricardo Lewandowski em um voo de S\u00e3o Paulo a Bras\u00edlia."
        },
        {
            "title": "MBL\u306f\u6700\u9ad8\u5efa\u7bc9\u7269\u306e\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\uff1a &quot;\u6065\u3001STF&quot;  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/mbl-projeto-mensagem-no-predio-do-supremo-vergonha-stf",
            "pub_date": "2018-12-05 00:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u3001\u30b5\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u518d\u8abf\u6574\u3092\u7834\u3063\u305fMP\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8a34\u8a1f\u3092\u653e\u68c4 -  JOTA.info",
            "link": "https://www.jota.info/stf/do-supremo/lewandowski-libera-julgamento-contra-mp-que-brecou-reajuste-dos-servidores-03122018",
            "pub_date": "2018-12-03 21:44:00 GMT",
            "source_nm": "JOTA.info",
            "source_url": "https://www.jota.info",
            "desc": "O ministro Ricardo Lewandowski liberou para julgamento pelo plen\u00e1rio a\u00e7\u00e3o que discute medida provis\u00f3ria que adiou reajuste dos servidores."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30e9\u304c\u8a66\u3055\u308c\u308b\u524d\u306b\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u5185\u306e\u4e57\u5ba2\u304b\u3089\u8a98\u767a\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3002\u300cSTF\u306f\u6b8b\u5ff5\u3067\u3059\u300d - \u30e1\u30c8\u30ed\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.metrojornal.com.br/foco/2018/12/04/antes-de-julgar-lula-ricardo-lewandowski-e-provocado-por-passageiro-em-aviao-o-stf-e-uma-vergonha.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.metrojornal.com.br",
            "desc": "O ministro do STF, Ricardo Lewandowski, chamou a Pol\u00edcia Federal dentro de um avi\u00e3o que o levou para Bras\u00edlia ap\u00f3s ser provocado por um passageiro."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306f\u98db\u884c\u6a5f\u3067\u5f7c\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u4e57\u5ba2\u5211\u52d9\u6240\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Yahoo! Canada News",
            "link": "https://br.noticias.yahoo.com/video-lewandowski-pede-prisao-de-passageiro-que-o-criticou-em-voo-151715210.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.noticias.yahoo.com",
            "desc": "O Supremo \u00e9 uma vergonha, viu?\", criticou passageiro de voo em que ministro do STF se encontrava; em resposta, Lewandowski pediu a presen\u00e7a da PF."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u3001Lula\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306e\u5373\u6642\u516c\u958b\u3092\u671b\u3080 -  Metropolis",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/lewandowski-quer-liberacao-imediata-de-entrevistas-de-lula",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001Lewandowski\u3068\u306e\u98db\u884c\u4e2d\u306b\u3001\u5f7c\u304cSTF\u3092\u6065\u3058\u3066\u304a\u308a\u3001\u5927\u81e3\u306f\u5f7c\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u3068\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002\u6642\u8a08 - \u4eba\u6c17",
            "link": "https://www.opopular.com.br/editorias/politica/em-voo-com-lewandowski-advogado-diz-ter-vergonha-do-stf-e-ministro-amea%C3%A7a-prend%C3%AA-lo-assista-1.1676990",
            "pub_date": "2018-12-04 20:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u6c17",
            "source_url": "https://www.opopular.com.br",
            "desc": "Ap\u00f3s ouvir de um passageiro que o Supremo Tribunal Federal (STF) \u00e9 uma 'vergonha', o ministro Ricardo Lewandowski questionou se ele queria ser preso e ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306fLula\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u8cdb\u6210\u3059\u308b -  Folha de Pernambuco",
            "link": "https://www.folhape.com.br/politica/politica/politica/2018/12/04/NWS,89491,7,547,POLITICA,2193-LEWANDOWSKI-MANIFESTA-FAVOR-ENTREVISTA-LULA.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 19:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30c7\u30da\u30eb\u30ca\u30f3\u30d6\u30b3",
            "source_url": "https://www.folhape.com.br",
            "desc": "Em setembro, em uma reclama\u00e7\u00e3o ao STF, a Folha de S.Paulo pediu autoriza\u00e7\u00e3o para a colunista M\u00f4nica Bergamo."
        },
        {
            "title": "\u4e57\u5ba2\u306fLewandowski\u306bFTS\u3092\u6065\u77e5\u3089\u305a\u306b\u3057\u3066FP\u306b\u623b\u3063\u3066\u304f\u308b\u3088\u3046\u6307\u793a\u3057\u307e\u3059\u3002\u6642\u8a08 - \u4eca\u65e5",
            "link": "https://www.hojeemdia.com.br/primeiro-plano/passageiro-diz-a-lewandowski-ter-vergonha-de-stf-e-%C3%A9-retido-pela-pf-assista-1.676648",
            "pub_date": "2018-12-04 18:06:23 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u4eca\u65e5",
            "source_url": "https://www.hojeemdia.com.br",
            "desc": "O advogado Cristiano Caiado de Acioli, de 39 anos, foi encaminhado \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Bras\u00edlia ap\u00f3s ter dito ao ministro Ricardo ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u3059\u308b\u30eb\u30fc\u30e9\u306e\u8a31\u53ef\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Jornal de Piracicaba",
            "link": "http://www.jornaldepiracicaba.com.br/lewandowski-quer-cumprimento-de-autorizacao-para-lula-dar-entrevistas/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u30aa\u30d6\u30d4\u30e9\u30b7\u30ab\u30d0",
            "source_url": "http://www.jornaldepiracicaba.com.br",
            "desc": "Lewandowski quer cumprimento de autoriza\u00e7\u00e3o para Lula dar entrevistas. Fonte: Ag\u00eancia Brasil. Em despacho de ontem (3), o ministro Ricardo Lewandowski, ..."
        },
        {
            "title": "Ricardo Lewandowski\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30b8\u30fb\u30a2\u30bd\u30b7\u30a8\u30a4\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5b88\u308b -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/associacoes-de-juizes-saem-em-defesa-de-ricardo-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:11 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Associa\u00e7\u00f5es de ju\u00edzes divulgaram nota em defesa do ministro Ricardo Lewandowski e contra o advogado que disse a ele que o Supremo \u00e9 uma vergonha."
        },
        {
            "title": "\u9078\u6319\u5f8c\u3001Lewandowski\u306fLula\u306eFolha de S.Paulo\u3068\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u8cdb\u6210\u3059\u308b -  Yahoo News Brazil",
            "link": "https://br.noticias.yahoo.com/passada-elei%C3%A7%C3%A3o-lewandowski-se-manifesta-190100202.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.noticias.yahoo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA, DF (FOLHAPRESS) - O ministro do STF (Supremo Tribunal Federal) Ricardo Lewandowski manifestou-se novamente nesta segunda (3) favor\u00e1vel ..."
        },
        {
            "title": "STF\u3092\u6065\u305a\u304b\u3057\u304f\u601d\u3063\u3066\u3044\u308b\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u3067Lewandowski\u306b\u8a71\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5f01\u8b77\u58eb\u306fPF | MixVale  -  vBulletin\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f9b\u7d66",
            "link": "https://www.mixvale.com.br/2018/12/04/apos-dizer-a-lewandowski-em-voo-que-tem-vergonha-do-stf-advogado-e-levado-pela-pf/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u30d9\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.mixvale.com.br",
            "desc": "S\u00c3O PAULO, SP (FOLHAPRESS) - O advogado Cristiano Caiado de Acioli, 39, foi levado a prestar esclarecimentos \u00e0 Pol\u00edcia Federal nesta ter\u00e7a (4) ap\u00f3s ..."
        },
        {
            "title": "Ricardo Lewandowski\u304c\u9023\u90a6\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f\u65b9\u6cd5\u3092\u8abf\u3079\u308b -  Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12466/saiba-como-ricardo-lewandowski-chegou-ao-supremo-tribunal-federal",
            "pub_date": "2018-12-06 13:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "\"O que Lewandowski fez em voo ap\u00f3s ser criticado \u00e9 algo criminoso\" afirmou o historiador Marco Antonio Villa em seu programa na Joven Pan.Villa aproveitou ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u306bSTF\u304c\u300c\u6b8b\u5ff5\u3060\u300d\u3068\u8a71\u3057\u305f\u5f8c\u306b\u98db\u884c\u4e2d\u306b\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5f01\u8b77\u58eb -  GazetaWeb",
            "link": "https://gazetaweb.globo.com/portal/noticia/2018/12/advogado-e-detido-em-voo-apos-dizer-a-lewandowski-que-stf-e-uma-vergonha_65751.php",
            "pub_date": "2018-12-04 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "GazetaWeb.com",
            "source_url": "https://gazetaweb.globo.com",
            "desc": "O advogado Cristiano Caiado de Acioli foi levado nesta ter\u00e7a-feira (4) para prestar esclarecimentos na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Bras\u00edlia depois ..."
        },
        {
            "title": "Ricardo Lewandowski\u306f\u3001\u7f6a\u72b6\u3092\u72af\u3057\u305fLula  -  Renova Media\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u7121\u6599\u306b\u3057\u305f\u3044",
            "link": "https://renovamidia.com.br/ricardo-lewandowski-quer-liberar-entrevista-do-presidiario-lula/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:33:32 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "No que depender do ministro Ricardo Lewandowski, do STF, o presidi\u00e1rio Lula j\u00e1 pode dar entrevistas \u00e0 imprensa para v\u00e1rios ve\u00edculos de imprensa."
        },
        {
            "title": "\u4e57\u5ba2\u306fLewandowski\u306bFTS\u3092\u6065\u305a\u304b\u3057\u304f\u601d\u3063\u3066PF\u306b\u5f15\u304d\u8fd4\u3059 -  Yahoo! News Brazil",
            "link": "https://br.noticias.yahoo.com/passageiro-diz-lewandowski-ter-vergonha-175400156.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:54:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.noticias.yahoo.com",
            "desc": "O advogado Cristiano Caiado de Acioli, de 39 anos, foi encaminhado \u00e0 Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Bras\u00edlia ap\u00f3s ter dito ao ministro Ricardo ..."
        },
        {
            "title": "Jassal Hasselmann\u304cLewandowski\u5927\u81e3\u306b\u6311\u6226\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\u3092\u898b\u308b\uff09 -  Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12455/deputada-joice-hasselmann-desafia-ministro-lewandowski-veja-o-video",
            "pub_date": "2018-12-05 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "A deputada eleita com a maior vota\u00e7\u00e3o do Brasil, Joice Hasselmann, lan\u00e7ou um desafio ao ministro Ricardo Lewandowski, ap\u00f3s o epis\u00f3dio acontecido nesta ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa - \u300c\u79c1\u306f\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u3057\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u7f6a\u4eba\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d - \u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.oantagonista.com/tv/video-nao-sou-um-presidiario-tentando-dar-uma-entrevista/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:46:54 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30f3\u30bf\u30b4\u30cb\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.oantagonista.com",
            "desc": "O passageiro que protestou contra Ricardo Lewandowski gravou outro v\u00eddeo durante voo da Gol, depois que o ministro mandou chamar a Pol\u00edcia Federal para ..."
        },
        {
            "title": "PF\u306f\u3001Lewandowski  -  Renova Media\u3068\u306e\u98db\u884c\u4e2d\u306bSTF\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u7537\u3092\u62b1\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://renovamidia.com.br/pf-detem-homem-que-criticou-o-stf-em-voo-com-lewandowski/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:11:27 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Passageiro foi detido no Aeroporto de Bras\u00edlia e levado para a superintend\u00eancia da corpora\u00e7\u00e3o no Setor Policial Sul. A Pol\u00edcia Federal prendeu um passageiro ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e2\u30af\u30e9\u30b7\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30c7\u30a4 -  2012\u5e744\u670812\u65e5 - \u610f\u898b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2018/12/democracia-na-atualidade.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Nesta quadra dif\u00edcil pela qual passam o pa\u00eds e o mundo, em que a viol\u00eancia real ou simb\u00f3lica contra supostos inimigos e aqueles que pare\u00e7am diferentes ..."
        },
        {
            "title": "\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u5927\u81e3\u306f\u7acb\u5834\u3092\u53d6\u308b\u305f\u3081\u306b\u61b2\u6cd5\u7684\u5c5e\u6027\u306e\u6b20\u5982\u3092\u5f85\u3064 -  Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12445/dentro-de-um-aviao-ministro-escancara-a-falta-de-atributos-constitucionais-para-ocupar-o-cargo",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "N\u00e3o faz muito tempo, o passista de quadrilha Luiz In\u00e1cio da Silva - vulgo 'Lula' - foi flagrado em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica com a ent\u00e3o presidente Dilma Rousseff ..."
        },
        {
            "title": "Lewandowski\u3068\u306e\u6df7\u4e71\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u5211\u52d9\u6240\u306b\u6311\u6226 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/justica/advogado-envolvido-em-confusao-com-lewandowski-contesta-prisao",
            "pub_date": "2018-12-04 16:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        }
    ]
}