{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVEl3ZVRock1Ib1NCWEIwTFZCVUtBQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:19:05 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u66b4\u52d5\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u5211\u52d9\u6240 -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/sociedade/epl/motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-04 20:34:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "Um motim entre reclusos ocorreu na ala B do Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL), onde cerca de 190 presos se recusaram a recolher \u00e0s celas."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f12\u670827\u65e5\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u7d9a\u3051\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133401/guardas-prisionais-prolongam-greve-ate-dia-27-de-dezembro",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:20 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Os guardas prisionais decidiram prolongar a greve at\u00e9 dia 27 como forma de press\u00e3o para exigir a revis\u00e3o do estatuto profissional. A decis\u00e3o foi anunciada pelo presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional na manh\u00e3 desta xexta-feira esta manh\u00e3, no final da vig\u00edlia de 16 horas em frente ao Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m. Um protesto que terminou com uma novidade: os guardas prisionais v\u00e3o ser recebidos pelo presidente da rep\u00fablica na segunda-feira. Jorge Alves, presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), fala por isso numa sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio e dever cumprido. Na ..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u6355\u865c\u305f\u3061\u306f\u3001\u66b4\u52d5\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u751f\u307e\u308c\u3066\u3001\u5211\u52d9\u6240\u3067\u6e96\u5099\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u4f1d\u3048\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133215/ex-reclusos-contam-como-nasce-e-se-prepara-um-motim-numa-prisao",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:29 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Como uma panela de press\u00e3o. Rodrigo (nome fict\u00edcio), de 53 anos, lembra que em 2013 os epis\u00f3dios se foram multiplicando. Um a seguir ao outro at\u00e9 a revolta se ter transformado em desobedi\u00eancia no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL). O processo, garante o ex-recluso, n\u00e3o \u00e9 muito diferente do que agora \u00e9 descrito pelos familiares dos reclusos, e que na ter\u00e7a-feira levou \u00e0 revolta dos detidos do EPL marcada pelas imagens televisivas de colch\u00f5es queimados. Na quarta-feira, em Cust\u00f3ias, os condenados recusaram-se a almo\u00e7ar e foram controlados pelos guardas com recurso a balas de borracha. ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u306b\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u554f\u984c\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001\u904e\u5bc6\u5316\u306f\u3082\u3046\u306a\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133286/prisoes-tem-varios-problemas-mas-a-sobrelotacao-ja-nao-e-um-deles",
            "pub_date": "2018-12-06 15:31:16 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Leia tamb\u00e9m: - Ex-reclusos contam como nasce e se prepara um motim numa pris\u00e3o Durante muitos anos, as pris\u00f5es portuguesas sofreram de um problema: sobrelota\u00e7\u00e3o. No entanto, os dados estat\u00edsticos mais recentes indicam que essa \u00e9 uma realidade ultrapassada. De acordo com os n\u00fameros do Dire\u00e7\u00e3o-Geral dos Servi\u00e7os Prisionais (DGSP), a 1 de dezembro de 2018 havia um total de 12.934 reclusos, incluindo presos preventivos. Segundo a mesma fonte, isto significa que a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos prisionais \u00e9 na ordem dos 98,9%, dois pontos percentuais abaixo do limite. As estat\u00edsticas divu..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u6642\u8a08\u3068\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u5b88\u308a\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u30b9\u30c6\u30fc\u30bf\u30b9\u306e\u66f4\u65b0\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133342/guardas-prisionais-em-vigilia-e-em-greve-para-exigir-renovacao-do-estatuto-de-carreira",
            "pub_date": "2018-12-06 23:02:44 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional est\u00e1 na noite de quinta-feira a fazer uma vig\u00edlia em frente ao Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa, para pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no sentido de o Governo desbloquear a negocia\u00e7\u00e3o do estatuto de carreira. Numa a\u00e7\u00e3o que coincide com o primeiro de 13 dias de greve, os guardas prisionais montaram uma tenda nos jardins em frente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ficando na zona at\u00e9 sexta-feira de manh\u00e3, tendo, entretanto, recebido a garantia da Casa Civil do Presidente de que ser\u00e3o recebidos na pr\u00f3xima segunda-feira. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00ean..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u306f\u5211\u52d9\u6240\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3059\u3079\u3066\u304c\u884c\u308f\u308c\u308b\u3068\u78ba\u4fe1\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/marcelo-convicto-de-que-tudo-sera-feito-para-enfrentar-a-situacao-nas-prisoes/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:07:56 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2013 O Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, afirmou hoje que acompanha a situa\u00e7\u00e3o nas pris\u00f5es, em contacto com o Governo, e manifestou-se convicto de que \u201ctudo deve ser feito e ser\u00e1 feito\u201d para a enfrentar. \u201cEu acompanho essa situa\u00e7\u00e3o, em contacto com o Governo, com a senhora ministra da Justi\u00e7a, nomeadamente, com o senhor primeiro-ministro. E, portanto, estou convicto de que tudo deve ser feito e ser\u00e1 feito para enfrentar a situa\u00e7\u00e3o em causa e garantir aquilo que n\u00f3s desejamos num Estado de direito \u201c, declarou. O chefe de Estado, que falava aos jornalistas \u00e0..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u65b0\u3057\u304413\u65e5\u9593\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u958b\u59cb - \u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b+",
            "link": "https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-iniciam-na-quinta-feira-nova-greve-de-13-dias/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:12:40 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2014 Os guardas prisionais iniciam na quinta-feira uma nova greve nacional que se prolonga at\u00e9 18 dezembro, indicou hoje o Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que convocou a paralisa\u00e7\u00e3o. O presidente do SNCGP avan\u00e7ou \u00e0 Lusa que o primeiro per\u00edodo da paralisa\u00e7\u00e3o acontece entre 06 e 13 de dezembro, tendo o sindicato apresentado hoje um novo pr\u00e9-aviso de greve que se realiza entre os dias 14 e 18 dezembro. Esta greve acontece depois de os guardas prisionais terem realizado uma greve de quatro dias, que terminou na ter\u00e7a-feira, e da realiza\u00e7\u00e3o de um plen\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u671f\u9593\u3092\u30de\u30fc\u30af - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u30ba+",
            "link": "https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-marcam-novo-periodo-de-greve/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:09 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP) anunciou hoje uma nova greve entre 19 e 23 de dezembro para exigir a revis\u00e3o do estatuto profissional, coincidindo em alguns dias com uma paralisa\u00e7\u00e3o agendada por outra estrutura sindical. Estes cinco dias de greve s\u00e3o marcados depois do SNCGP ter iniciado hoje uma paralisa\u00e7\u00e3o que termina a 13 de dezembro e ter marcado um outro per\u00edodo entre 14 e 18. O presidente do SNCGP, Jorge Alves, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa que est\u00e1 marcada para dia 13 uma reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a com os sindicatos, mas o \u00fanico ponto qu..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u671f\u9593\u3092\u958b\u59cb - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133232/guardas-prisionais-iniciam-novo-periodo-de-greve",
            "pub_date": "2018-12-06 07:51:20 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Os guardas prisionais iniciam esta quinta-feira uma nova greve nacional que se prolonga at\u00e9 18 dezembro e realizam uma vig\u00edlia em frente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para exigirem a revis\u00e3o do estatuto profissional. Este protesto \u00e9 convocado pelo Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP). O sindicalista Jorge Alves disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa que a vig\u00edlia tem como objetivo pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica na revis\u00e3o do estatuto profissional. Adiantou que os guardas prisionais exigem que sejam retomadas as negocia\u00e7\u00f5es com o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que foram suspensas em ago..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u4eee\u8a2d\u8a2d\u7acb\u3002\u4eca\u65e5\u306f\u8a2a\u554f\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u304c\u3001\u518d\u958b\u3055\u308c\u307e\u3059 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133134/estabelecimento-prisional-de-lisboa-hoje-nao-ha-visitas-mas-vao-ser-retomadas",
            "pub_date": "2018-12-05 12:42:50 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Esta quarta-feira, n\u00e3o vai haver visitas no Estabelecimento Prisional de Lisboa porque os guardas prisionais est\u00e3o reunidos em plen\u00e1rio. Os familiares que, entretanto, se juntaram \u00e0 porta da cadeia est\u00e3o a ser informados do cancelamento das visitas \u2013 um facto que sido uma das raz\u00f5es na origem do motim de ter\u00e7a-feira \u00e0 noite que e continua a ser contestado, agora pelos familiares. \u201cComo \u00e9 que n\u00f3s, como m\u00e3es e familiares, estamos aqui sem saber nada? Que venha a diretora ou o diretor ter connosco, d\u00eaem-nos uma satisfa\u00e7\u00e3o. N\u00f3s merecemos saber\u201d, diz \u00e0 Renascen\u00e7a Ana Rio Maior, m\u00e3e de um recluso..."
        },
        {
            "title": "\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u56da\u4eba\u306f\u663c\u98df\u3092\u65ad\u3063\u305f\u3002\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f\u30b4\u30e0\u5f3e\u3092\u4f7f\u7528 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133147/reclusos-de-custoias-recusaram-almoco-guardas-prisionais-usaram-balas-de-borracha",
            "pub_date": "2018-12-05 14:31:21 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Cerca de 400 reclusos, das alas A e B da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias, no Porto, mais de metade da popula\u00e7\u00e3o prisional daquele estabelecimento, recusaram esta quarta-feira almo\u00e7ar, levando os guardas a usar balas de borracha para os controlar. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada \u00e0 Lusa por Jorge Alves, presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que adiantou que os reclusos j\u00e1 est\u00e3o fechados nas celas, n\u00e3o tendo almo\u00e7ado. Segundo Jorge Alves, quando foram chamados para o almo\u00e7o, os reclusos das alas A, B e C da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias recusaram-se a ir para o refeit\u00f3rio e come\u00e7aram a ar..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u5408\u306f\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5211\u52d9\u6240\u3067\u306e\u66b4\u52d5\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8cac\u4efb\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133087/sindicato-rejeita-culpa-por-motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-05 01:11:25 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP) rejeita responsabilidade pelo \"motim\" registado na Ala B do Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL), referindo que j\u00e1 ocorreram outras situa\u00e7\u00f5es similares este ano no local. \"A Dire\u00e7\u00e3o-geral [de Reinser\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Prisionais] est\u00e1 a aproveitar a situa\u00e7\u00e3o para atirar a responsabilidade para cima do sindicato e do corpo da guarda prisional, o que \u00e9 lament\u00e1vel. N\u00e3o reconhece que o novo hor\u00e1rio criou muitos constrangimentos aos visitantes e aos reclusos visitados\", disse Jorge Alves. O diretor dos servi\u00e7os prisionais, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30f3\u30b8\u30b1\u30fc\u30c8\u306f\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5211\u52d9\u6240\u3067\u983b\u7e41\u306b &quot;\u554f\u984c&quot;\u3092\u7cfe\u5f3e - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133079/sindicato-denuncia-problemas-frequentes-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-04 22:51:19 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), Jorge Alves, denuncia problemas frequentes no Estabelecimento Prisional de Lisboa, onde esta ter\u00e7a-feira \u00e0 noite foi registado um motim. \"Os reclusos aproveitaram para atirar caixotes do lixo e para vandalizar a ala, como j\u00e1 o fizeram h\u00e1 bem pouco tempo. Esta ala tem registado alguns problemas nos \u00faltimos dois meses. J\u00e1 tem sido frequente\", disse Jorge Alves, \u00e0 Renascen\u00e7a. O motim na Ala B do Estabelecimento Prisional de Lisboa, que foi controlado pelas 20h15, aconteceu no \u00faltimo dia da greve dos guardas prisionais O d..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u9577\u5b98\u306f\u3001\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u3059\u308b\u306e\u306b\u7406\u60f3\u7684\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133171/ministra-da-justica-diz-que-momento-nao-e-ideal-para-greve-dos-guardas-prisionais",
            "pub_date": "2018-12-05 18:02:54 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A ministra da Justi\u00e7a considerou esta quarta-feira que, \"do ponto de vista humano\", esta altura n\u00e3o \u00e9 a ideal para os guardas prisionais cumprirem per\u00edodos de greve, dizendo que os mais prejudicados s\u00e3o os reclusos. \"Do ponto de vista humano n\u00e3o \u00e9 o per\u00edodo ideal para encetar este tipo de luta. Estou convencida que os guardas prisionais, at\u00e9 pela carreira que escolheram, t\u00eam um elevado grau de humanidade\", afirmou Francisca Van Dunem no Parlamento, quando questionada pelos jornalistas sobre o motim de ter\u00e7a-feira no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL). Considerando que o que se passou..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30eb\u30b9\u306e\u56da\u4eba\u305f\u3061\u306f\u30d3\u30b9\u30dd\u5211\u52d9\u6240\u3067\u5915\u98df\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30ec\u30ca\u30b1\u30f3\u30b5",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133206/reclusos-da-prisao-de-santa-cruz-do-bispo-recusaram-jantar",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:47 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Cerca de 200 reclusos do Estabelecimento Prisional masculino de Santa Cruz do Bispo, em Matosinhos, Porto, recusaram-se a jantar esta quarta-feira, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Reinser\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Prisionais (DGRSP). \"No Estabelecimento Prisional de Santa Cruz do Bispo masculino, de forma absolutamente cordata e ordeira, cerca de 200 reclusos recusaram tomar a refei\u00e7\u00e3o do jantar, tendo regressado ordeiramente \u00e0s celas\", afirmou a mesma fonte da DGRSP. No Estabelecimento Prisional da Covilh\u00e3, a diretora, Ot\u00edlia Sim\u00f5es, informou que \"houve da parte da popula\u00e7\u00e3o reclusa um ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u304c\u6df7\u96d1\u3057\u3001\u5815\u843d\u3057\u305f\u3002\u72b6\u6cc1\u304c\u300c\u5fc3\u914d\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133250/prisoes-sobrelotadas-e-com-condicoes-degradadas-situacao-e-preocupante",
            "pub_date": "2018-12-06 10:42:49 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O eurodeputado socialista Francisco Assis considera que os problemas recentes em v\u00e1rias pris\u00f5es do pais, entre as quais o Estabelecimento Prisional de Lisboa, em Cust\u00f3ias e em Santa Cruz do Bispo, revelam a \"situa\u00e7\u00e3o preocupante\" em que as pris\u00f5es se encontram. \"H\u00e1 sobrelota\u00e7\u00e3o das cadeias e de h\u00e1 muitos anos a esta parte tem-se vindo a assistir a uma progressiva degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es em que as mesmas funcionam\", diz o comentador da Renascen\u00e7a, no habitual espa\u00e7o de debate do programa Carla Rocha - Manh\u00e3 da Renascen\u00e7a. Na mesma linha, o professor universit\u00e1rio Jo\u00e3o Taborda da Gama lembra..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u5185\u306b\u300c\u56f0\u96e3\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u300d\u4eba\u3005\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ministra-da-justica-critica-quem-cria-dificuldades-na-cadeia-para-reagir-ao-governo/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:52 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2013 A ministra da Justi\u00e7a afirmou hoje que \u201ccastigar ou criar dificuldades\u201d a quem est\u00e1 na cadeia \u201cn\u00e3o \u00e9 a melhor forma de reagir\u201d contra o Governo, numa alus\u00e3o \u00e0 greve dos guardas prisionais. Na ter\u00e7a-feira v\u00e1rios detidos do Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL) atearam fogo a caixotes e contentores do lixo na ala B, como forma de protesto por n\u00e3o terem tido visitas devido \u00e0 greve. \u201cAcho que a pr\u00e1tica de castigar ou criar dificuldades a quem l\u00e1 est\u00e1, no interior da pris\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de reagir contra a a\u00e7\u00e3o do Governo\u201d, afirmou hoje a ministra Francisca Va..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u306e\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u30b4\u30e0\u5f3e\u3092\u767a\u5c04\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306e\u6297\u8b70 -",
            "link": "https://www.informamais.pt/protesto-de-reclusos-de-custoias-obriga-guardas-prisionais-a-disparo-de-balas-de-borracha/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:06:21 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2014 Mais de metade dos reclusos da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias, no distrito do Porto, recusaram-se hoje a almo\u00e7ar, obrigando os guardas prisionais a disparar balas de borracha para o ar para repor a ordem, disse \u00e0 Lusa fonte sindical. O presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), Jorge Alves, adiantou que os reclusos j\u00e1 est\u00e3o fechados nas celas, n\u00e3o tendo almo\u00e7ado. Segundo Jorge Alves, quando foram chamados para o almo\u00e7o, os reclusos das alas A, B e C da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias recusaram-se a ir para o refeit\u00f3rio e come\u00e7aram a arremessar bens que tinha nas c..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4e2d\u56fd - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133094/a-china-em-portugal",
            "pub_date": "2018-12-05 03:02:56 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Na Edi\u00e7\u00e3o da Noite desta ter\u00e7a-feira, 4 de dezembro de 2018: o motim no Estabelecimento Prisional de Lisboa, as institui\u00e7\u00f5es sociais est\u00e3o em crise e reivindicam uma ajuda fiscal, o primeiro dia da visita a Portugal do Presidente chin\u00eas e uma reportagem sobre a ind\u00fastria das pedreiras alentejanas ap\u00f3s a trag\u00e9dia de Borba."
        }
    ]
}