{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVEl4Y2w5aVpua1NCWEIwTFZCVUtBQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:36:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f12\u670827\u65e5\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u7d9a\u3051\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133401/guardas-prisionais-prolongam-greve-ate-dia-27-de-dezembro",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:20 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Os guardas prisionais decidiram prolongar a greve at\u00e9 dia 27 como forma de press\u00e3o para exigir a revis\u00e3o do estatuto profissional. A decis\u00e3o foi anunciada pelo presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional na manh\u00e3 desta xexta-feira esta manh\u00e3, no final da vig\u00edlia de 16 horas em frente ao Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m. Um protesto que terminou com uma novidade: os guardas prisionais v\u00e3o ser recebidos pelo presidente da rep\u00fablica na segunda-feira. Jorge Alves, presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), fala por isso numa sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio e dever cumprido. Na ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u6642\u8a08\u3068\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u5b88\u308a\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u30b9\u30c6\u30fc\u30bf\u30b9\u306e\u66f4\u65b0\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133342/guardas-prisionais-em-vigilia-e-em-greve-para-exigir-renovacao-do-estatuto-de-carreira",
            "pub_date": "2018-12-06 23:02:44 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional est\u00e1 na noite de quinta-feira a fazer uma vig\u00edlia em frente ao Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa, para pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica no sentido de o Governo desbloquear a negocia\u00e7\u00e3o do estatuto de carreira. Numa a\u00e7\u00e3o que coincide com o primeiro de 13 dias de greve, os guardas prisionais montaram uma tenda nos jardins em frente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ficando na zona at\u00e9 sexta-feira de manh\u00e3, tendo, entretanto, recebido a garantia da Casa Civil do Presidente de que ser\u00e3o recebidos na pr\u00f3xima segunda-feira. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00ean..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u306b\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u554f\u984c\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304c\u3001\u904e\u5bc6\u5316\u306f\u3082\u3046\u306a\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133286/prisoes-tem-varios-problemas-mas-a-sobrelotacao-ja-nao-e-um-deles",
            "pub_date": "2018-12-06 15:31:16 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Leia tamb\u00e9m: - Ex-reclusos contam como nasce e se prepara um motim numa pris\u00e3o Durante muitos anos, as pris\u00f5es portuguesas sofreram de um problema: sobrelota\u00e7\u00e3o. No entanto, os dados estat\u00edsticos mais recentes indicam que essa \u00e9 uma realidade ultrapassada. De acordo com os n\u00fameros do Dire\u00e7\u00e3o-Geral dos Servi\u00e7os Prisionais (DGSP), a 1 de dezembro de 2018 havia um total de 12.934 reclusos, incluindo presos preventivos. Segundo a mesma fonte, isto significa que a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos prisionais \u00e9 na ordem dos 98,9%, dois pontos percentuais abaixo do limite. As estat\u00edsticas divu..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u6355\u865c\u305f\u3061\u306f\u3001\u66b4\u52d5\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u751f\u307e\u308c\u3066\u3001\u5211\u52d9\u6240\u3067\u6e96\u5099\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3092\u4f1d\u3048\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133215/ex-reclusos-contam-como-nasce-e-se-prepara-um-motim-numa-prisao",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:29 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Como uma panela de press\u00e3o. Rodrigo (nome fict\u00edcio), de 53 anos, lembra que em 2013 os epis\u00f3dios se foram multiplicando. Um a seguir ao outro at\u00e9 a revolta se ter transformado em desobedi\u00eancia no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL). O processo, garante o ex-recluso, n\u00e3o \u00e9 muito diferente do que agora \u00e9 descrito pelos familiares dos reclusos, e que na ter\u00e7a-feira levou \u00e0 revolta dos detidos do EPL marcada pelas imagens televisivas de colch\u00f5es queimados. Na quarta-feira, em Cust\u00f3ias, os condenados recusaram-se a almo\u00e7ar e foram controlados pelos guardas com recurso a balas de borracha. ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30eb\u30b9\u306e\u56da\u4eba\u305f\u3061\u306f\u30d3\u30b9\u30dd\u5211\u52d9\u6240\u3067\u5915\u98df\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30ec\u30ca\u30b1\u30f3\u30b5",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133206/reclusos-da-prisao-de-santa-cruz-do-bispo-recusaram-jantar",
            "pub_date": "2018-12-05 22:22:47 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Cerca de 200 reclusos do Estabelecimento Prisional masculino de Santa Cruz do Bispo, em Matosinhos, Porto, recusaram-se a jantar esta quarta-feira, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte da Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Reinser\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Prisionais (DGRSP). \"No Estabelecimento Prisional de Santa Cruz do Bispo masculino, de forma absolutamente cordata e ordeira, cerca de 200 reclusos recusaram tomar a refei\u00e7\u00e3o do jantar, tendo regressado ordeiramente \u00e0s celas\", afirmou a mesma fonte da DGRSP. No Estabelecimento Prisional da Covilh\u00e3, a diretora, Ot\u00edlia Sim\u00f5es, informou que \"houve da parte da popula\u00e7\u00e3o reclusa um ..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u671f\u9593\u3092\u30de\u30fc\u30af - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u30ba+",
            "link": "https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-marcam-novo-periodo-de-greve/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:17:09 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 O Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP) anunciou hoje uma nova greve entre 19 e 23 de dezembro para exigir a revis\u00e3o do estatuto profissional, coincidindo em alguns dias com uma paralisa\u00e7\u00e3o agendada por outra estrutura sindical. Estes cinco dias de greve s\u00e3o marcados depois do SNCGP ter iniciado hoje uma paralisa\u00e7\u00e3o que termina a 13 de dezembro e ter marcado um outro per\u00edodo entre 14 e 18. O presidente do SNCGP, Jorge Alves, disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa que est\u00e1 marcada para dia 13 uma reuni\u00e3o no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a com os sindicatos, mas o \u00fanico ponto qu..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f\u6728\u66dc\u65e5\u306b\u65b0\u3057\u304413\u65e5\u9593\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u958b\u59cb - \u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b+",
            "link": "https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-iniciam-na-quinta-feira-nova-greve-de-13-dias/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:12:40 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2014 Os guardas prisionais iniciam na quinta-feira uma nova greve nacional que se prolonga at\u00e9 18 dezembro, indicou hoje o Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que convocou a paralisa\u00e7\u00e3o. O presidente do SNCGP avan\u00e7ou \u00e0 Lusa que o primeiro per\u00edodo da paralisa\u00e7\u00e3o acontece entre 06 e 13 de dezembro, tendo o sindicato apresentado hoje um novo pr\u00e9-aviso de greve que se realiza entre os dias 14 e 18 dezembro. Esta greve acontece depois de os guardas prisionais terem realizado uma greve de quatro dias, que terminou na ter\u00e7a-feira, e da realiza\u00e7\u00e3o de um plen\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u4eca\u65e5\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u3092\u958b\u59cb -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/guardas-prisionais-iniciam-hoje-novo-periodo-de-greve/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:12:00 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 Os guardas prisionais iniciam hoje uma nova greve nacional que se prolonga at\u00e9 18 dezembro e realizam uma vig\u00edlia em frente \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica para exigirem a revis\u00e3o do estatuto profissional. A greve de 13 dias e a vig\u00edlia, que se realiza entre 18:00 de hoje e as 10:00 de sexta-feira, \u00e9 convocada pelo Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP). O presidente do sindicato, Jorge Alves, disse \u00e0 Lusa que a vig\u00edlia tem como objetivo pedir a interven\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, na revis\u00e3o do estatuto profissional. Jorge Alv..."
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u52d9\u5927\u81e3\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u53cd\u5fdc\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u5185\u306b\u300c\u56f0\u96e3\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u300d\u4eba\u3005\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ministra-da-justica-critica-quem-cria-dificuldades-na-cadeia-para-reagir-ao-governo/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:34:52 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2013 A ministra da Justi\u00e7a afirmou hoje que \u201ccastigar ou criar dificuldades\u201d a quem est\u00e1 na cadeia \u201cn\u00e3o \u00e9 a melhor forma de reagir\u201d contra o Governo, numa alus\u00e3o \u00e0 greve dos guardas prisionais. Na ter\u00e7a-feira v\u00e1rios detidos do Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL) atearam fogo a caixotes e contentores do lixo na ala B, como forma de protesto por n\u00e3o terem tido visitas devido \u00e0 greve. \u201cAcho que a pr\u00e1tica de castigar ou criar dificuldades a quem l\u00e1 est\u00e1, no interior da pris\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de reagir contra a a\u00e7\u00e3o do Governo\u201d, afirmou hoje a ministra Francisca Va..."
        },
        {
            "title": "\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u56da\u4eba\u306f\u663c\u98df\u3092\u65ad\u3063\u305f\u3002\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f\u30b4\u30e0\u5f3e\u3092\u4f7f\u7528 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133147/reclusos-de-custoias-recusaram-almoco-guardas-prisionais-usaram-balas-de-borracha",
            "pub_date": "2018-12-05 14:31:21 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Cerca de 400 reclusos, das alas A e B da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias, no Porto, mais de metade da popula\u00e7\u00e3o prisional daquele estabelecimento, recusaram esta quarta-feira almo\u00e7ar, levando os guardas a usar balas de borracha para os controlar. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada \u00e0 Lusa por Jorge Alves, presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que adiantou que os reclusos j\u00e1 est\u00e3o fechados nas celas, n\u00e3o tendo almo\u00e7ado. Segundo Jorge Alves, quando foram chamados para o almo\u00e7o, os reclusos das alas A, B e C da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias recusaram-se a ir para o refeit\u00f3rio e come\u00e7aram a ar..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306f\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5211\u52d9\u6240\u3067\u8efd\u8511\u3055\u308c\u305f\u8cac\u4efb\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u5211\u52d9\u6240 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u30ba+",
            "link": "https://www.informamais.pt/sindicato-da-guarda-prisional-rejeita-responsabilidade-em-desacatos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:19:01 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 04 dez (Lusa) \u2014 O presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP) rejeitou hoje responsabilidade pelo \u201cmotim\u201d registado na Ala B do Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL), referindo que j\u00e1 ocorreram outras situa\u00e7\u00f5es similares este ano no local. \u201cA Dire\u00e7\u00e3o-geral [de Reinser\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Prisionais] est\u00e1 a aproveitar a situa\u00e7\u00e3o para atirar a responsabilidade para cima do sindicato e do corpo da guarda prisional, o que \u00e9 lament\u00e1vel. N\u00e3o reconhece que o novo hor\u00e1rio criou muitos constrangimentos aos visitantes e aos reclusos visitados\u201d, disse Jorge Alves, em de..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u968a\u9577\u304c\u66b4\u52d5\u3092\u89e3\u6c7a\u3057\u305f\u3068\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133072/motim-foi-resolvido-pelos-guardas-prisionais-diz-direcao-geral-dos-servicos-prisionais",
            "pub_date": "2018-12-04 22:11:19 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O cancelamento das visitas previstas para quarta-feira esteve na origem do motim no Estabelecimento Prisional de Lisboa (EPL), refere a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Reinser\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os Prisionais (DGRSP). A situa\u00e7\u00e3o foi resolvida pelos guardas, apesar de o Grupo de Interven\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a Prisional ter sido chamado. Os problemas come\u00e7aram ao final da tarde desta ter\u00e7a-feira quando cerca de 190 reclusos da Ala B recusaram regressar \u00e0s celas, explicam as autoridades, em comunicado. Os detidos destru\u00edram \u201calguns bens das celas e queimado colch\u00f5es e caixotes do lixo\u201d. O protesto deveu ao cancelamento das..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u66ab\u5b9a\u7684\u306a\u8a2d\u7acb\u5730\u3067\u66b4\u52d5\u3057\u305f\u5f8c\u3001 &quot;\u72b6\u6cc1\u306f\u3059\u3067\u306b\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b&quot;",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133067/situacao-ja-esta-controlada-apos-motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa",
            "pub_date": "2018-12-04 21:02:46 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Veja tamb\u00e9m: - Motim foi resolvido pelos guardas prisionais, diz Dire\u00e7\u00e3o-Geral dos Servi\u00e7os Prisionais A \"situa\u00e7\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 controlada\" ap\u00f3s um motim ocorrido esta ter\u00e7a-feira, ao in\u00edcio da noite, no Estabelecimento Prisional de Lisboa, avan\u00e7a o diretor-geral dos Servi\u00e7os Prisionais, Celso Manata, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa. O estabelecimento \u201cvoltou \u00e0 normalidade\u201d pouco depois das 20h00. At\u00e9 ao momento, n\u00e3o h\u00e1 registo de feridos entre guardas prisionais e reclusos, afirma Celso Manata, apesar de terem sido disparadas balas de borracha. O Grupo de Interven\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Prisional (GISP)..."
        },
        {
            "title": "\u5211\u52d9\u6240\u306e\u8b66\u5099\u54e1\u304c\u30b4\u30e0\u5f3e\u3092\u767a\u5c04\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306e\u6297\u8b70 -",
            "link": "https://www.informamais.pt/protesto-de-reclusos-de-custoias-obriga-guardas-prisionais-a-disparo-de-balas-de-borracha/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:06:21 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2014 Mais de metade dos reclusos da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias, no distrito do Porto, recusaram-se hoje a almo\u00e7ar, obrigando os guardas prisionais a disparar balas de borracha para o ar para repor a ordem, disse \u00e0 Lusa fonte sindical. O presidente do Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), Jorge Alves, adiantou que os reclusos j\u00e1 est\u00e3o fechados nas celas, n\u00e3o tendo almo\u00e7ado. Segundo Jorge Alves, quando foram chamados para o almo\u00e7o, os reclusos das alas A, B e C da pris\u00e3o de Cust\u00f3ias recusaram-se a ir para o refeit\u00f3rio e come\u00e7aram a arremessar bens que tinha nas c..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5211\u52d9\u6240\u548c\u89e3\u306b\u304a\u3051\u308b &quot;\u66b4\u52d5&quot;  - \u4e8b\u52d9\u5c40\u9577 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/motim-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa-resolvido-diretor-geral/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:27:55 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 04 dez (Lusa) \u2014 O \u201cmotim\u201d registado na Ala B do Estabelecimento Prisional de Lisboa \u201cj\u00e1 est\u00e1 resolvido\u201d e os reclusos est\u00e3o nas celas, disse hoje \u00e0 Lusa o diretor dos Servi\u00e7os Prisionais. Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Celso Manata disse que os cerca de \u201c160 a 170\u201d reclusos daquela ala se revoltaram por hoje n\u00e3o terem tido visitas, como estava previsto, e amotinaram-se com gritos, colch\u00f5es e pap\u00e9is queimados e algum material partido, obrigando a \u201cusar a for\u00e7a\u201d por parte do Corpo da Guarda Prisional. De acordo com respons\u00e1vel da Dire\u00e7\u00e3o-Geral dos Servi\u00e7os Prisionais e de Reinser\u00e7\u00e3o, ..."
        },
        {
            "title": "\u7d0480\uff05\u306e\u4f1a\u54e1\u6a29\u3092\u6301\u3064\u5211\u52d9\u6240\u8b66\u5099\u54e1\u306b\u3088\u308b4\u65e5\u9593\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad - \u7d44\u5408+",
            "link": "https://www.informamais.pt/greve-de-quatro-dias-dos-guardas-prisionais-com-adesao-a-rondar-os-80-sindicato/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:16:20 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 04 dez (Lusa) \u2014 A ades\u00e3o dos guardas prisionais \u00e0 greve de quatro dias que hoje termina rondou os 80%, segundo o Sindicato Nacional do Corpo da Guarda Prisional (SNCGP), que convocou o protesto. A greve, que come\u00e7ou no s\u00e1bado \u00e0s 00:00 e termina hoje \u00e0s 24:00, registou \u201capenas uma menor ades\u00e3o\u201d na pris\u00e3o de Ponta Delgada, disse \u00e0 Lusa o presidente do sindicato, Jorge Alves. Os guardas prisionais marcaram esta greve de quatro dias para exigir a revis\u00e3o do estatuto profissional e a progress\u00e3o na carreira, al\u00e9m de contestarem o novo hor\u00e1rio de trabalho. Jorge Alves adiantou que o sindic..."
        }
    ]
}