{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvS0wyMHZNRFJuTlhFeU1CSUZjSFF0VUZRb0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 12:14:51 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3002 Bolsonaro\u306e\u672a\u6765\u5927\u81e3\u306f\u300c\u598a\u5a20\u306f\u308f\u305a\u304b9\u30f6\u6708\u7d9a\u304f\u554f\u984c\u3060\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b -  PUBLIC",
            "link": "https://www.publico.pt/2018/12/07/mundo/noticia/futura-ministra-bolsonaro-gravidez-problema-dura-so-nove-meses-1853885",
            "pub_date": "2018-12-07 08:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c3\u30af",
            "source_url": "https://www.publico.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306b\u306f\u3001Onyx  - Di\u00e1riodeNot\u00edcias -  Lisbon\u3068\u3044\u3046\u554f\u984c\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.dn.pt/mundo/interior/bolsonaro-tem-um-problema-chamado-onyx-10285149.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:47:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Onyx Lorenzoni n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um nome complicado. O bra\u00e7o-direito de Jair Bolsonaro para a \u00e1rea pol\u00edtica e um dos principais respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o do novo ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306f\u4eca\u5e74\u306e\u4eba\u683c\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30dd\u30ea\u30b0\u30e9\u30d5",
            "link": "https://poligrafo.sapo.pt/fact-check/jair-bolsonaro-e-a-personalidade-do-ano-da-time",
            "pub_date": "2018-12-07 19:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30ea\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://poligrafo.sapo.pt",
            "desc": "Uma imagem partilhada dezenas de milhares de vezes no Brasil apresenta o novo presidente brasileiro como a Personalidade do Ano de 2018, uma elei\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u7814\u7a76\u8005\u304c\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u9078\u6319\u306e\u5371\u967a\u6027\u3092\u8b66\u544a - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/06/investigadores-franceses-e-brasileiros-alertam-para-perigos-da-eleicao-de-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:50:01 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Com o tema \"Elei\u00e7\u00f5es brasileiras: uma cat\u00e1strofe anunciada\", a confer\u00eancia organizada pela APEB juntou dezenas de pessoas para discutir o futuro pol\u00edtico e ..."
        },
        {
            "title": "Tite\u306fBolsonaro\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426 - \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "link": "https://www.record.pt/internacional/detalhe/tite-recusa-estar-com-bolsonaro",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "A Copa America disputa-se em 2019 no Brasil, mas Tite revelou que n\u00e3o tem inten\u00e7\u00f5es de se reunir com o presidente Jair Bolsonaro antes da prova."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308bPlatiny | BNC\u30e9\u30d4\u30b8\u30f3\u30cf\u30b9 -  BNC\u30a2\u30de\u30ca\u30b9",
            "link": "https://bncamazonas.com.br/rapidinhas/platiny-equipe-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:05:01 GMT",
            "source_nm": "BNC\u30a2\u30de\u30ca\u30b9",
            "source_url": "https://bncamazonas.com.br",
            "desc": "Platiny Soares poder\u00e1 compor equipe de Bolsonaro. O parlamentar que n\u00e3o se reelegeu este ano foi o primeiro a puxar a onda Bolsonaro no AM."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u3001MPL\u8b70\u54e1\u306e\u6c17\u5206\u3092\u843d\u3061\u7740\u304b\u305b\u308b -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/bolsonaro-tera-reuniao-com-parlamentares-do-psl-para-acalmar-os-animos/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:55:25 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u306f\u3001\u5f7c\u306f\u5e38\u306b\u8150\u6557\u3068\u6226\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u3001\u5f7c\u306fBolsonaro\u306e &#39;Bic\u30da\u30f3&#39;  -  G1\u3092\u6050\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://g1.globo.com/politica/noticia/2018/12/07/nunca-ninguem-vai-me-ver-envolvido-com-corrupcao-diz-onyx-lorenzoni.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u304c\u6b7b\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3068\u79f0\u8cdb\u3057\u305fMP\u306e\u884c\u52d5\u306f\u9069\u5207\u3067\u3057\u305f\u304b\uff1f -  UOL",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/2018/12/07/idosa-refem-pms-elogiados-elogio-bolsonaro.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 06:02:31 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u5927\u81e3\u304c\u767a\u8868\u3057\u305f\u300c\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u306e\u6bba\u4eba\u5150\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\u6620\u753b\u304c\u4f55\u3092\u8a00\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u3001\u305d\u3057\u3066\u53f8\u6cd5\u304cBBC\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://www.bbc.com/portuguese/brasil-46448437",
            "pub_date": "2018-12-07 19:40:55 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "Encena\u00e7\u00e3o de mortes de crian\u00e7as deficientes provocou graves danos a comunidade, diz MPF; grupos mission\u00e1rios ligados \u00e0 futura ministra Damares Alves n\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30c3\u30cb\u30ab\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\uff1a\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u884c\u52d5\u306f\u3001\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/monicabergamo/2018/12/atuacao-intensa-dos-filhos-de-bolsonaro-preocupa-equipe-do-presidente-eleito.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 04:01:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3001Bolsonaro-G1\u306b\u3088\u308b\u58f0\u660e\u3067\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u300cFossil of the Day\u300d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde",
            "link": "https://g1.globo.com/natureza/blog/amelia-gonzalez/post/2018/12/07/brasil-ganha-premio-fossil-do-dia-na-polonia-por-declaracoes-de-bolsonaro.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 11:22:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Caros leitores, este blog tem o desprazer de anunciar que o Brasil recebeu, na Confer\u00eancia do Clima que est\u00e1 acontecendo na Pol\u00f4nia, o pr\u00eamio F\u00f3ssil do Dia."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u3001\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u3001\u305d\u3057\u3066Bolsonaro\u3092\u652f\u6301\u3057\u305f\u4ed6\u306e\u6709\u540d\u4eba\u3001\u305d\u3057\u3066\u5f7c\u3089\u304c\u60aa\u3044\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30ab\u30b9\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u5834\u5408",
            "link": "https://www.otvfoco.com.br/eduardo-costa-silvio-santos-e-outros-famosos-que-apoiaram-bolsonaro-e-se-deram-mal/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:21:39 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30d3\u30b9\u30dd\u30c3\u30c8\u30e9\u30a4\u30c8",
            "source_url": "https://www.otvfoco.com.br",
            "desc": "As elei\u00e7\u00f5es presidenciais deste ano de 2018 tiveram uma coincid\u00eancia inesperada com rela\u00e7\u00e3o a Jair Bolsonaro. Eduardo Costa e Silvio Santos."
        },
        {
            "title": "Whatsapp\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8b70\u8ad6\u306e\u5f8c\u3001PSL\u30d9\u30f3\u30c1\u306fBolsonaro  - Estad\u00e3o",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/noticias/geral,apos-discussao-no-whatsapp-bancada-do-psl-marca-reuniao-com-bolsonaro,70002637312",
            "pub_date": "2018-12-07 18:45:15 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - Ap\u00f3s discuss\u00e3o no grupo de WhatsApp do PSL sobre protagonismo no partido, os eleitos da legenda se re\u00fanem na pr\u00f3xima quarta-feira, 12, ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u5973\u6027\u3068\u5b50\u4f9b\u3092\u542b\u3080\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u300c\u533b\u7642\u52e7\u544a\u300d\u3068\u6c88\u9ed9\u3092\u4e3b\u5f35 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/377052/Bolsonaro-alega-%E2%80%9Crecomenda%C3%A7%C3%A3o-m%C3%A9dica%E2%80%9D-e-silencia-sobre-esc%C3%A2ndalo-envolvendo-mulher-e-filhos.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30e9\u30a4\u30d0\u3001\u5317\u6771\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb -  WSCom online",
            "link": "https://www.wscom.com.br/noticia/no-twitter-bolsonaro-cumprimenta-filho-algoz-de-julian-lemos-pelo-aniversario-e-faz-elogios-meu-pitbull-diz/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:34 GMT",
            "source_nm": "WSCom\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.wscom.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30f3\u30b4\u30fc\u30cb\u306f\u5c0b\u306d\u308b\uff1a\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7206\u767a\u306f\u3069\u3053\u304b\u3089\u6765\u305f\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f 247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/midiatech/377108/Maringoni-questiona-de-onde-veio-o-torpedo-contra-os-Bolsonaro.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "\"O partido fardado parece ser - at\u00e9 agora - quem mais externa desconforto com as perip\u00e9cias da fam\u00edlia. Mesmo assim, \u00e9 dif\u00edcil identificar claramente de onde ..."
        },
        {
            "title": "\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u7a81\u3063\u8fbc\u307f\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u96c7\u308f\u308c\u305f\u304b\u3092\u4f1d\u3048\u308b",
            "link": "https://veja.abril.com.br/brasil/advogado-conta-como-foi-contratado-para-defender-esfaqueador-de-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:24 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Zanone Manuel de Oliveira disse \u00e0 Pol\u00edcia Federal que patrocinador de Ad\u00e9lio Bispo de Oliveira pagou 5 000 reais em honor\u00e1rios - e depois desapareceu."
        },
        {
            "title": "Coaf\u306fFl\u00e1vioBolsonaro  - Estad\u00e3o\u3078\u306e\u5143\u9867\u554f\u306e\u53e3\u5ea7\u3092\u5831\u544a\u3057\u305f",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/fausto-macedo/coaf-relata-conta-de-ex-assessor-de-flavio-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:00:20 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Um relat\u00f3rio do Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) apontou movimenta\u00e7\u00e3o at\u00edpica de R$ 1,2 milh\u00e3o em uma conta no nome de um ..."
        },
        {
            "title": "Renan\u306fGuedes\u3092\u53e9\u304d\u3064\u3051\u3001Bolsonaro\u306f\u4ed6\u306ePowers",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/politica/ultimas-noticias/2018/12/07/renan-faz-afagos-a-guedes-e-diz-que-bolsonaro-precisara-dos-outros-poderes.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 01:00:54 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "O senador reeleito Renan Calheiros (MDB-AL) teceu elogios ao futuro ministro da Economia, Paulo Guedes, dizendo ter ficado \u201cimpressionado\u201d com a ..."
        },
        {
            "title": "Mour\u00e3o\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u3053\u3053\u306b\u3044\u308b\u300d",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/poder/377055/Mour%C3%A3o-'Estou-aqui-para-substituir-o-presidente'.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 17:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u5f7c\u304c\u79c1\u3068\u7af6\u4e89\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u52dd\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u3001BBC\u3078\u306eLula\u306f\u8a00\u3046 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/brasil/bolsonaro-so-venceu-porque-nao-disputou-comigo-diz-lula-a-bbc/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u306f\u300cTiririca\u52b9\u679c\u300d\u3092\u8cea\u554f\u3057\u3001STF\u306b\u30c1\u30e3\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30d9\u30f3\u30c1\u3092\u5897\u3084\u3059\u3088\u3046\u8a34\u3048\u308b -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/brasil/partido-de-bolsonaro-questiona-efeito-tiririca-recorre-ao-stf-para-aumentar-bancada-na-camara-23287939",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:14 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA - O PSL , partido do presidente eleito Jair Bolsonaro , recorreu ao Supremo Tribunal Federal ( STF ) na tentativa de aumentar sua bancada no ..."
        },
        {
            "title": "\u6edd\u672c\u30a8\u30ea\u30ab\u306f\u3001Bolsonaro  - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247\u306e\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u89e3\u8aac\u3092\u89e3\u4f53",
            "link": "http://www.brasil247.com/pt/247/sudeste/377105/Elika-Takimoto-desmonta-explica%C3%A7%C3%A3o-nonsense-de-Bolsonaro.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "http://www.brasil247.com",
            "desc": "\"'Eu podia ter botado na minha conta. Foi para a conta da minha esposa, porque eu n\u00e3o tenho tempo de sair', justificou Bolsonaro. Valeu capit\u00e3o, n\u00f3s sab\u00edamos ..."
        },
        {
            "title": "Levy Fidelix\u306fMour\u00e3o\u3068Bolsonaro\u306e\u8ddd\u96e2\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059|\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/levy-fidelix-e-pivo-em-afastamento-de-mourao-e-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:55 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Levy Fidelix \u00e9 a raz\u00e3o do general Hamilton Mour\u00e3o ter sido escanteado por Jair Bolsonaro. Insuflado pelo presidente do PRTB, seu partido, o vice pediu v\u00e1rios ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u300c\u65b0\u3057\u3044PSDB\u300d\u3001Doria\u6c0f -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/novo-psdb-vai-apoiar-iniciativas-de-bolsonaro-diz-doria.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 19:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u306f\u3001Bolsonaro\u653f\u5e9c\u306e\u80af\u5b9a\u7684\u306a\u5146\u5019\u3092\u898b\u3066\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u8a3c\u5238\u53d6\u5f15\u6240\u3078\u306e\u30a8\u30af\u30b9\u30dd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u5897\u3084\u3059 -  InfoMoney",
            "link": "https://www.infomoney.com.br/mercados/noticia/7802281/fundo-verde-ve-sinais-positivos-de-governo-bolsonaro-e-aumenta-exposicao-na-bolsa-brasileira",
            "pub_date": "2018-12-06 21:10:01 GMT",
            "source_nm": "InfoMoney",
            "source_url": "https://www.infomoney.com.br",
            "desc": "A estrat\u00e9gia rendeu frutos e, no m\u00eas passado, o fundo teve ganhos vindos do portf\u00f3lio de a\u00e7\u00f5es no Brasil InfoMoney."
        },
        {
            "title": "PT\u306fPGR\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247\u306e\u524d\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u9867\u554f\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u5bb6\u65cf\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/poder/377083/PT-pede-para-PGR-investigar-fam%C3%ADlia-de-ex-assessor-de-Fl%C3%A1vio-Bolsonaro.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "L\u00edder do PT na C\u00e2mara, deputado Paulo Pimenta (RS), e o deputado Henrique Fontana (PT-RS) apontam para a Procuradoria Geral da Rep\u00fablica, em um novo ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30e9\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306f\u3001\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001OAB\u3092\u7387\u3044\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059\u3002\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc",
            "link": "https://veja.abril.com.br/blog/radar/para-fazer-oposicao-da-bolsonaro-advogado-de-lula-planeja-presidir-oab/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:40:20 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Advogado do ex-presidente Lula, Jos\u00e9 Roberto Batochio vem se movimentando para ser candidato \u00e0 presid\u00eancia da OAB. Batochio acredita que Felipe Santa ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u653f\u5e9c\u306f2020\u5e74\u306bJoinville\u3068Navegantes\u306e\u7a7a\u6e2f\u3092\u6c11\u55b6\u5316\u3059\u308b\u4e88\u5b9a -  NSC Total",
            "link": "https://www.nsctotal.com.br/colunistas/estela-benetti/governo-de-bolsonaro-pretende-privatizar-aeroportos-de-joinville-e",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:01 GMT",
            "source_nm": "NSC\u5408\u8a08",
            "source_url": "https://www.nsctotal.com.br",
            "desc": "Entre as promessas de campanha do presidente eleito Jair Bolsonaro, algumas privatiza\u00e7\u00f5es podem avan\u00e7ar mais r\u00e1pido e com menos pol\u00eamicas."
        },
        {
            "title": "&quot;catad\u00e3o&quot;\u306fBolsonaro  - Estad\u00e3o\u3092\u884c\u3046",
            "link": "https://politica.estadao.com.br/blogs/neumanne/o-catadao-do-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:32:11 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://politica.estadao.com.br",
            "desc": "Duas not\u00edcias surrealistas: a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos, mais os \u00edndios, chefiado."
        },
        {
            "title": "Floriano Barbosa\u306f\u3001Bolsonaro  -  Istoe\u304b\u3089\u306e\u901a\u4fe1\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3050\u305f\u3081\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f",
            "link": "https://istoe.com.br/floriano-barbosa-e-o-escolhido-para-assumir-assessoria-de-comunicacao-de-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u3053\u308c\u306f",
            "source_url": "https://istoe.com.br",
            "desc": "O publicit\u00e1rio Floriano Barbosa \u00e9 o escolhido pelo presidente eleito, Jair Bolsonaro, para assumir a assessoria especial de comunica\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Planalto ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u3001\u30a2\u30b0\u30ea\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u5411\u3051 -  07/12/2018  -  Reinaldo Azevedo  -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/reinaldoazevedo/2018/12/bolsonaro-contra-o-agronegocio.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Ainda que todos os diagn\u00f3sticos de Jair Bolsonaro sobre meio ambiente e terras ind\u00edgenas estivessem corretos, cumpriria perguntar: \"As terapias que prop\u00f5e ..."
        },
        {
            "title": "Valdemar Costa Neto\u306b\u3088\u308bPR\u306f\u3001Bolsonaro\u306e\u653f\u5e9c\u57fa\u76e4\u3092\u7d71\u5408\u3059\u308b|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/politica/pr-de-valdemar-costa-neto-vai-integrar-base-do-governo-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:25:48 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Terceira bancada a ser recebida pelo presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL), o PR anunciou nesta quarta-feira, 6, que vai integrar a base aliada do novo ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro Brazil\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u7d9a\u3051\u308bMBL\u306e\u7b2c2\u5909\u614b -  ELPA\u00cdSBrazil",
            "link": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/12/03/politica/1543850784_783436.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://brasil.elpais.com",
            "desc": "O Movimento Brasil Livre (MBL) se prepara para a sua segunda metamorfose. Come\u00e7ou no final de 2014 como um grupo que se dizia apartid\u00e1rio e ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30c9\u6226\u8853\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30e5 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/377014/Bolsonaro-continuar%C3%A1-utilizando-t%C3%A1ticas-de-guerra-h%C3%ADbrida-diz-Sergio-Amadeu.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 07:17:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "Do Brasil de Fato - \"A realidade tem que ser destru\u00edda do ponto de vista simb\u00f3lico. Eles cultuam ignor\u00e2ncia. Por exemplo, para destruir o d\u00e9cimo terceiro, ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u3001\u5730\u7403\u6e29\u6696\u5316\u3092\u5426\u5b9a\u3059\u308b\u74b0\u5883\u6559\u6388\u306e\u540d\u524d\u3092\u4ed8\u3051\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u307e\u305b\u3093 -  Esmael Morais",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/bolsonaro-pode-nomear-no-meio-ambiente-professor-que-nega-aquecimento-global/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:17:41 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "Jair Bolsonaro pode nomear para o Meio Ambiente professor Ricardo Fel\u00edcio, que nega o aquecimento global. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "\u5148\u4f4f\u6c11\u306fBolsonaro\u306b\u884c\u304f\u304c\u3001\u53d7\u3051\u53d6\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/indigenas-pediram-a-bolsonaro-para-manter-funai-na-justica-mas-nao-foram-recebidos,82b427567e55cfaf74b166909e144b0c07smxy6r.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Eles foram pedir a manuten\u00e7\u00e3o da Funai no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a."
        },
        {
            "title": "MDB\u306e\u5f8c\u3001Bolsonaro\u306fPSDB\u3068PR\u3068\u8a71\u3092\u3059\u308b -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/apos-mdb-bolsonaro-conversa-com-psdb-e-pr/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:24:47 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30a6\u30edGuedes\u306fBolsonaro\u306e\u7ba1\u7406\u306eINSS\u3092\u5c0e\u304f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u982d -  VEJA.com\u3092\u8a00\u3046",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/paulo-guedes-vai-comandar-inss/",
            "pub_date": "2018-12-06 11:18:54 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Um dos \u00f3rg\u00e3os com maior potencial de trazer problemas para o pr\u00f3ximo governo, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), deve deixar o Minist\u00e9rio do ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u3001\u9053\u8def\u8ca8\u7269\u6599\u91d1\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6761\u4ef6\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/governo-bolsonaro-lancara-novos-termos-para-tabela-de-frete-rodoviario.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O governo de Jair Bolsonaro dever\u00e1 lan\u00e7ar novos termos para a tabela de frete rodovi\u00e1rio, um assunto que op\u00f5e caminhoneiros e empresas que contratam ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u9580\u3067\u53cd\u7c73\u9023\u5408\u3092\u5f15\u304d\u4ed8\u3051\u308b -  Esmael Morais",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/bolsonaro-atrai-coalizao-anti-eua-as-portas-do-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:02:03 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "Bolsonaro reuniu \u00e0 mesma mesa Nicol\u00e1s Maduro, Kim Jong-um, Xi Jinping, Vladimir Putin e Recep Tayyip Erdogan. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "Tereza Cruvinel\uff1aBolsonaro\u306f\u751f\u7406\u3068\u8150\u6557\u306e\u307f\u3092\u518d\u73fe\u3059\u308b - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasil/377033/Tereza-Cruvinel-Bolsonaro-vai-apenas-reinventar-o-fisiologismo-e-a-corrup%C3%A7%C3%A3o.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 11:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "A jornalista Tereza Cruvinel analisa a composi\u00e7\u00e3o do governo Bolsonaro e afirma que \"Onyx Lorenzoini defende uma forma nova de fisiologismo, que teria o ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro  -  Metropolis\u306e\u5143\u5f93\u696d\u54e1\u306b\u3088\u308bCoaf\u306e\u5831\u544a",
            "link": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/relatorio-do-coaf-cita-ex-servidora-de-bolsonaro",
            "pub_date": "2018-12-07 10:26:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.metropoles.com",
            "desc": "Fique por dentro das principais informa\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica, entretenimento, gastronomia, vida & estilo, esportes e tudo o que ocorre no DF, no Brasil e no ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u904e\u5270\u3092\u72af\u3057\u307e\u3057\u305f\u304c\u3001\u56de\u5fa9\u306f\u826f\u597d\u3067\u3059\u3001\u533b\u8005\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/bolsonaro-tem-cometido-excessos-mas-recuperacao-vai-bem-diz-medico,b223394663ed77ebe1910160cb3eae39azqrv1cr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:49:26 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "O presidente eleito Jair Bolsonaro, que deve passar por uma cirurgia de revers\u00e3o da colostomia no ano que vem, tem cometido alguns excessos na sua rotina ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30cb\u30ad\u30b9\u306f\u5831\u9053\u306e\u81ea\u7531\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001Bolsonaro\u306e\u606f\u5b50\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8cea\u554f\u306e\u5f8c\u306b\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u6b8b\u3059\u3002",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/politica/noticia/2018/12/onyx-pede-tregua-a-imprensa-mas-abandona-entrevista-apos-perguntas-sobre-filho-de-bolsonaro-cjpefl2tf0jv901rxcd06bh2o.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "O deputado federal e futuro ministro-chefe da Casa Civil Onyx Lorenzoni pediu \"tr\u00e9gua\" \u00e0 imprensa nesta sexta-feira (7), ao participar de evento com ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30aa\u306710\u4eba\u306e\u4ee3\u8b70\u54e1\u3092\u902e\u6355\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306eEstad\u00e3oBolsonaro\u30ea\u30fc\u30b0 -  Esmael Morais",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/estadao-liga-bolsonaro-a-operacao-que-prendeu-10-deputados-no-rio/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "O Estad\u00e3o encontrou nexo entre Jair Bolsonaro e a Opera\u00e7\u00e3o Furna da On\u00e7a, da PF, que levou \u00e0 pris\u00e3o 10 deputados do Rio. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3092\u8015\u3059\u305f\u3081\u306e\u9a0e\u5175\u968a\u3092\u79f0\u8cdb",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mito-ou-fato/verificamos-bolsonaro-elogiou-cavalaria-dos-eua-por-dizimar-indios,a0253be3477f453811b0c5e0f06c2ebd23ha8paf.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "\"Competente, sim, foi a cavalaria norte-americana, que dizimou seus \u00edndios no passado e hoje em dia n\u00e3o tem esse problema\", disse ele."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u3092\u30c7\u30a3\u30b9\u30d7\u30ec\u30a4\u3067\u6253\u3061\u5207\u3063\u305f\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30b1\u30fc\u30ad\u306e\u30ec\u30b7\u30d4\u304c\u767b\u5834 -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/cultura/receita-de-bolo-substitui-audio-de-bolsonaro-censurado-em-exposicao-23282002",
            "pub_date": "2018-12-05 13:01:38 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f4\u670815\u65e5\u307e\u3067\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u8abf\u6574\u30eb\u30fc\u30eb\u3092\u8a2d\u5b9a\u3059\u308b -  UOL",
            "link": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2018/12/06/salario-minimo-mudanca-regra-de-reajuste-em-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 18:22:56 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6771\u8a3c\u306fJair Bolsonaro\u306e\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u306e\u4e0b\u3067700\u4eba\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/tse-espera-700-pessoas-em-diplomacao-de-jair-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:14:58 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Todos os tr\u00eas audit\u00f3rios do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) dever\u00e3o ser utilizados para comportar convidados da cerim\u00f4nia de segunda-feira (10)."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u9996\u76f8\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u8105\u304b\u3059247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/poder/376943/Chanceler-informal-Eduardo-Bolsonaro-amea%C3%A7a-rela%C3%A7%C3%A3o-Brasil-China.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 11:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "247 - Respons\u00e1vel indireto pela nova pol\u00edtica externa brasileira, o deputado Eduardo Bolsonaro avalia que a China, que compra 27% das exporta\u00e7\u00f5es ..."
        },
        {
            "title": "Manuela\u306fBolsonaro\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066Tite\u3092\u8cdb\u7f8e\u3059\u308b\uff1a &quot;Gola\u00e7o&quot;  -  Zero Hora",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/kelly-matos/noticia/2018/12/manuela-elogia-tite-por-recusa-a-encontro-com-bolsonaro-golaco-cjpcha3530jaz01pi6i7pr25t.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Em entrevista na \u00faltima ter\u00e7a-feira, Tite foi questionado sobre se aceitaria encontrar Bolsonaro em solenidade oficial antes ou depois da Copa Am\u00e9rica."
        },
        {
            "title": "Willian\u306fBolsonaro\u3092\u7121\u8996\u3057\u305f\u7406\u7531\u3092\u8aac\u660e\u3057\u307e\u3059 -  Super Sports  -  DF",
            "link": "https://www.mg.superesportes.com.br/app/noticias/futebol/palmeiras/2018/12/04/noticia_palmeiras,555154/willian-explica-o-motivo-de-ter-ignorado-bolsonaro-em-premiacao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-04 15:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 -  DF",
            "source_url": "https://www.mg.superesportes.com.br",
            "desc": "O atacante Willian disse que n\u00e3o viu o presidente eleito Jair Bolsonaro no palco da festa do Campeonato Brasileiro no \u00faltimo domingo, no Allianz Parque, e, ..."
        },
        {
            "title": "\u8ecd\u7e2e\u6cd5\u306e\u5f8c\u3001PR\u306e\u6b66\u5668\u8ca9\u58f2\u306f\u500d\u5897\u3057\u305f\u3002 Bolsonaro\u306f\u4f55\u304b\u5909\u308f\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "link": "https://www.tribunapr.com.br/cacadores-de-noticias/curitiba/mercado-de-armas-cresce-brasil/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:20:03 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306b\u3064\u3044\u3066",
            "source_url": "https://www.tribunapr.com.br",
            "desc": "Mesmo com o Estatuto do Desarmamento foram comercializadas 805.949 armas no Brasil contra 704.319 entregues \u00e0 pol\u00edcia. No Paran\u00e1 venda aumentou."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u540c\u76df\u95a2\u4fc2\u8005\u306f\u3001STF\u306f\u6065\u3092\u304b\u304b\u305b\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ec\u30ef\u30f3\u30c9\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u304c\u5f7c\u5973\u3092\u902e\u6355\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6311\u6226\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://gauchazh.clicrbs.com.br/colunistas/carolina-bahia/noticia/2018/12/deputada-aliada-de-bolsonaro-afirma-que-stf-e-uma-vergonha-e-desafia-lewandowski-a-mandar-prende-la-cjpd1lkb50jj801rx1usdcjjs.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://gauchazh.clicrbs.com.br",
            "desc": "Uma das principais aliadas do presidente eleito Jair Bolsonaro, que inclusive pretende ser l\u00edder do governo na C\u00e2mara, a deputada eleita Joice Hasselmann ..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3067\u884c\u308f\u308c\u305fBolsonaro\u306e\u5f0f\u5178\u306b\u540c\u884c\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u3088\u308a\u30ea\u30fc\u30f3\u306a\u6240\u6301\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b -  G1",
            "link": "https://g1.globo.com/sp/sao-paulo/noticia/2018/12/07/doria-promete-posse-mais-enxuta-para-acompanhar-cerimonia-de-bolsonaro-em-brasilia.ghtml",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:01 GMT",
            "source_nm": "G1",
            "source_url": "https://g1.globo.com",
            "desc": "Governador eleito deve publicar decretos no dia 1\u00ba de janeiro para cortar cargos comissionados existentes e extin\u00e7\u00e3o de estatais."
        },
        {
            "title": "Gleisi\u306fBolsonaro #aconteceu\u306e\u606f\u5b50\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u51fa\u767a\u3059\u308b -  Esmael Morais",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/gleisi-tira-onda-com-filho-de-bolsonaro-aconteceu/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:34:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "Gleisi Hoffmann tirou uma onda do deputado Eduardo Bolsonaro (PSL-SP) no imbr\u00f3glio do Menos M\u00e9dicos. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u3001\u5e74\u91d1\u6539\u9769\u3092\u5207\u308a\u88c2\u304b\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/economia/bolsonaro-diz-que-deve-fatiar-reforma-da-previdencia/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:14:48 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30eb\u30bf\u306f\u3001Bolsonaro\u3078\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u9078\u6319\u306e\u65e5\u307e\u3067\u3060\u3063\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/12/magno-malta-diz-que-seu-compromisso-com-bolsonaro-foi-ate-o-dia-da-eleicao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-05 21:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b9\u30c8\u30ea\u30cb\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30d4\u30fc\u30b9\uff1a\u300c\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u74b0\u5883\u306b\u6065\u305a\u3079\u304d\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3059\u308b\u300d -  ELPA\u00cdS\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "link": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/11/29/politica/1543522859_242273.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:21:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://brasil.elpais.com",
            "desc": "\u201cUma derrota\u201d. \u00c9 assim que Marcio Astrini, coordenador de pol\u00edticas p\u00fablicas do Greenpeace e conselheiro do Observat\u00f3rio do Clima, classifica a retirada da ..."
        },
        {
            "title": "Dimenstein\uff1a\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u3068LGBT\u306eBolsonaro\u306e\u30bf\u30d1\u30b9 -  Ratra Livre |\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "link": "https://catracalivre.com.br/cidadania/dimenstein-um-tapa-de-bolsonaro-nas-feministas-e-lgbts/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30e9\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8|\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://catracalivre.com.br",
            "desc": "\"Me preocupo com a aus\u00eancia da mulher de casa. Hoje, a mulher tem estado muito fora de casa. Costumo brincar como eu gostaria de estar em casa toda a."
        },
        {
            "title": "TSE\u306fBolsonaro\u306b\u7de9\u3093\u3060 -  Esmael Morais",
            "link": "https://www.esmaelmorais.com.br/2018/12/tse-afrouxou-para-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:38:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b9\u30de\u30a8\u30eb\u30e2\u30ec\u30fc",
            "source_url": "https://www.esmaelmorais.com.br",
            "desc": "Bem que a senadora Gleisi Hoffmann avisou: contra o PT, eles s\u00e3o tigr\u00f5es; contra Bolsonaro eles s\u00e3o tchutchuquinhas. Leia no Blog do Esmael."
        },
        {
            "title": "Jatinho\u306e\u65c5\u306f\u3001Bolsonaro  -  Renova Media\u306e\u7267\u5e2b\u304b\u3089Magno Malta\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044",
            "link": "https://renovamidia.com.br/viagem-em-jatinho-pode-ter-tirado-magno-malta-do-ministerio-de-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:06 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u52b4\u50cd\u6539\u9769\u306e\u6df1\u5316\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u3066\u3044\u308b\uff1a\u300c\u4e0a\u53f8\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u306f\u6050\u308d\u3057\u3044\u300d -  Jornal O Globo",
            "link": "https://oglobo.globo.com/economia/bolsonaro-defende-aprofundamento-da-reforma-trabalhista-horrivel-ser-patrao-23280384",
            "pub_date": "2018-12-04 18:11:04 GMT",
            "source_nm": "O Globo\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://oglobo.globo.com",
            "desc": "BRAS\u00cdLIA \u2014 O presidente eleito, Jair Bolsonaro, defendeu nesta ter\u00e7a-feira, em reuni\u00e3o com bancada do MDB, um aprofundamento da reforma trabalhista que ..."
        },
        {
            "title": "\u8ecd\u4e8b\u5b66\u6821\u306fJair Bolsonaro\u306e\u7236\u306e\u540d\u524d\u3092\u6301\u3064\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Renova Media",
            "link": "https://renovamidia.com.br/escola-militar-tera-o-nome-do-pai-de-jair-bolsonaro/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:05:41 GMT",
            "source_nm": "Renova Media",
            "source_url": "https://renovamidia.com.br",
            "desc": "Deputados da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) aprovaram um projeto de lei para homenagear o pai do presidente eleito Jair Bolsonaro."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u52b9\u679c\uff1a\u8b66\u5bdf\u304c2\u65e5\u9593\u306710\u4eba\u306e\u51f6\u60aa\u72af\u3092\u6bba\u3057\u3001\u4eba\u53e3\u304c\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u308b -  Jornal da Cidade Online",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12477/efeito-bolsonaro-policia-mata-10-bandidos-em-dois-dias-e-populacao-aprova",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Em dois dias, a Brigada Militar do Rio Grande do Sul matou dez bandidos, todos eles assaltantes de banco, envolvidos num duplo assalto que aterrorizou a ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ab\u30a4\uff1a\u5f7c\u3089\u306fBolsonaro\u306e\u4e0b\u7740\u306b\u53e3\u7d05\u3092\u898b\u3064\u3051\u305f - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "https://www.brasil247.com/pt/247/brasilia/377101/Kakay-acharam-batom-na-cueca-dos-Bolsonaro.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "source_url": "https://www.brasil247.com",
            "desc": "\"Sete funcion\u00e1rios do gabinete depositaram na conta deste ex motorista. E a pessoa que recebe o dinheiro na conta levanta parte em esp\u00e9cie, sacando na ..."
        }
    ]
}