{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRE5pTTIwNEVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:45:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u306f\u30bf\u30f3\u30b3\u30b9\u306e\u4e8b\u4ef6\u3067CDS\u526f\u8b70\u9577\u306b\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8\u3092\u547c\u3073\u307e\u3059 -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/portugal/detalhe/comissao-parlamentar--socialista-chama-fascista-a-deputado-do-cds-animos-exaltados-sobre-caso-tancos",
            "pub_date": "2018-12-05 14:29:15 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CDS-PP\u306f\u30d5\u30a3\u30b2\u30a4\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ba\u306e\u8840\u5727\u8a08\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044 - \u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/cds-pp-nao-quer-parcometros-na-figueira-da-foz/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:58:26 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Cristas\u306f\u3001\u8aa4\u3063\u305f\u767b\u9332\u306f\u300c\u6df1\u523b\u306a\u9055\u6cd5\u6027\u300d\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u7d50\u679c\u300d\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3001\u3068Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/06/cds-pede-consequencias-aos-partidos-envolvidos-nas-presencas-fantasma-no-parlamento/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CDS\u306f\u30d5\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u30df\u30b5\u3068\u30a2\u30c7\u30ed\u306e\u30a2\u30de\u30ed\u30fb\u30c0\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u306e\u8a18\u61b6\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/cds-evoca-memoria-de-adelino-amaro-da-costa-com-missa-na-se-do-funchal-LE4060728",
            "pub_date": "2018-12-04 16:24:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "O l\u00edder do CDS-PP Madeira, Rui Barreto, evocou hoje a mem\u00f3ria de Adelino Amaro da Costa, figura cimeira do CDS que faleceu tragicamente do acidente de ..."
        },
        {
            "title": "\u899a\u66f8\u3001\u8cdb\u7f8e\u3068\u76e3\u67fb\u3002 CDS\u306fTancos\u306e\u59d4\u8a17\u624b\u6570\u6599\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6570\u767e\u306e\u6587\u66f8\u306e\u5354\u8b70\u3092\u8981\u8acb\u3059\u308b -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/07/memorando-louvores-e-auditorias-cds-pede-consulta-de-50-documentos-para-a-comissao-de-inquerito-a-tancos/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CDS\u306f\u3001Centeno\u304c\u300c\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u306f\u53cd\u5bfe\u306e\u3082\u306e\u300d\u3092\u9069\u7528\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u79f0\u8cdb\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1129235/cds-elogia-centeno-por-aplicar-o-contrario-do-que-apregoa-em-portugal",
            "pub_date": "2018-12-02 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Num coment\u00e1rio ao primeiro ano de mandato de Centeno, o l\u00edder parlamentar do CDS, Nuno Magalh\u00e3es, afirmou \u00e0 ag\u00eancia Lusa que o o mandato do ministro ..."
        },
        {
            "title": "Rar\u00edssimas\uff1aCDS-PP\u306f\u56fd\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802\u306e\u95a3\u50da\u3068\u76e3\u5bdf\u5b98\u306e\u8aac\u660e\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b -  JornalEcon\u00f4mico",
            "link": "https://jornaleconomico.sapo.pt/noticias/rarissimas-cds-pp-quer-explicacoes-de-ministro-e-inspetor-geral-no-parlamento-384525",
            "pub_date": "2018-12-02 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://jornaleconomico.sapo.pt",
            "desc": "O CDS-PP anunciou este domingo que vai convocar o Ministro do Trabalho, Solidariedade e Seguran\u00e7a Social e o Inspetor-Geral daquele minist\u00e9rio para ..."
        },
        {
            "title": "CDS-PP\uff1aPatr\u00edciaFonseca\u306f\u3059\u3067\u306b\u5730\u533a\u306e\u4f1a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u4ed8\u304d - \u7121\u6599\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca",
            "link": "https://www.antenalivre.pt/noticias/cds-patricia-fonseca-ja-tomou-posse-como-presidente-da-distrital-com-audio/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:55:34 GMT",
            "source_nm": "\u7121\u6599\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca",
            "source_url": "https://www.antenalivre.pt",
            "desc": "A 1 de dezembro, teve lugar em Santar\u00e9m o tradicional Jantar de Natal onde tomaram posse os \u00f3rg\u00e3os distritais do CDS-PP liderados agora pela deputada ..."
        },
        {
            "title": "CDS\u306f\u30014\u5e74\u4ee5\u4e0a\u524d\u306e\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u8cc7\u91d1\u306e\u5b9f\u884c\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u653f\u5e9c\u306b\u6311\u6226\u3059\u308b -  Diario de Noticias  - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/cds-desafia-governo-a-explicar-execucao-de-fundos-comunitarios-mais-baixa-que-ha-quatro-anos--10290593.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O CDS-PP desafiou hoje o Governo a explicar no parlamento a execu\u00e7\u00e3o dos fundos comunit\u00e1rios, que disse ser oito pontos percentuais mais baixa que h\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc| CDS\u306e\u8b70\u4f1a\u306e\u653f\u6cbb\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u65b0\u3057\u3044\u90e8\u7f72PP  -  Jornal de Mafra",
            "link": "https://jornaldemafra.pt/2018/12/07/torres-vedras-tomou-posse-a-nova-direcao-da-comissao-politica-da-concelhia-do-cds-pp/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:30:59 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30d5\u30e9\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://jornaldemafra.pt",
            "desc": "A rec\u00e9m eleita Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da Concelhia do CDS PP de Torres Vedras tomou posse no passado domingo. A nova dire\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da ..."
        },
        {
            "title": "CDS-PP / Madeira\u306f\u3001Albuquerque\u304c\u89e3\u6c7a\u3067\u304d\u306a\u3044\u5f85\u6a5f\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u6226\u3046\u9769\u65b0\u7684\u306a\u30bd\u30ea\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/cds-pp-madeira-diz-ter-solucao-inovadora-para-combater-listas-de-espera-que-albuquerque-nao-consegue-resolver-EB4074978",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u30ab\u30ea\u30d6\u6d77\uff1a\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u30ab\u30ea\u30d6 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/esquerda-aponta-atrasos-na-integracao-de-precarios-psd-e-cds-acusam-na-de-iludir-trabalhadores-10290454.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d0b\u7ae0\uff1a\u5225\u306e\u4eba\u7269\u3092\u767b\u9332\u3059\u308b1\u4eba\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u300c\u6df1\u523b\u306a\u9055\u6cd5\u6027\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u300d - \u5546\u696d\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://radiocomercial.iol.pt/noticias/85597/cristas-um-deputado-registar-outro-configura-uma-ilegalidade-gravissima",
            "pub_date": "2018-12-06 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://radiocomercial.iol.pt",
            "desc": "A presidente do CDS-PP considerou hoje que um deputado registar outro \"constitui uma ilegalidade grav\u00edssima\" e que \"cada um tem de retirar as suas ..."
        },
        {
            "title": "CDS-PP\u304b\u3089\u306eCPC Montijo\u767a\u8868 -  Distrito Online",
            "link": "https://www.distritonline.pt/comunicado-cpc-montijo-do-cds-pp/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:13:04 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u5730\u533a",
            "source_url": "https://www.distritonline.pt",
            "desc": "N\u00e3o foram os deputados municipais do CDS-PP, que mandaram funcion\u00e1rias da Autarquia do Montijo abrir e violar a correspond\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u56e3\u4f53\u4ea4\u6e09\u3001PSD\u3001PS\u3001\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308bCDS  - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/esquerda-pela-contratacao-coletiva-psd-ps-e-cds-pela-via-da-concertacao-social-10282408.html",
            "pub_date": "2018-12-05 18:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "BE, PCP e PEV reiteraram hoje a necessidade de refor\u00e7ar a contrata\u00e7\u00e3o coletiva e revogar \"normas gravosas\" da legisla\u00e7\u00e3o laboral, enquanto PSD, PS e ..."
        },
        {
            "title": "Assun\u00e7\u00e3oCristas\u306f\u3001\u3082\u30461\u4eba\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u3092\u300c\u91cd\u5927\u306a\u9055\u6cd5\u6027\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u300d\u4ee3\u7406\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3059 -  Impala",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/assuncao-cristas-considera-que-um-deputado-registar-outro-configura-uma-ilegalidade-gravissima/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "A presidente do CDS-PP considerou que um deputado registar outro \u201cconstitui uma ilegalidade grav\u00edssima\u201d e que \u201ccada um tem de retirar as suas ..."
        },
        {
            "title": "CDS\u306f\u3001\u5211\u52d9\u6240\u66b4\u52d5\u306e\u8b70\u4f1a\u306b\u6b63\u7fa9\u306e\u5927\u81e3\u3092\u547c\u3073\u51fa\u3059 -  RevistaS\u00e1bado",
            "link": "https://www.sabado.pt/portugal/detalhe/cds-chama-ministra-da-justica-ao-parlamento-sobre-motins-nas-prisoes",
            "pub_date": "2018-12-05 17:47:03 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Tancos\uff1a\u66f8\u985e\u306e\u305b\u3044\u3067\u3001PS\u3068CDS-PP\u306e\u9593\u306b\u9ad8\u8cb4\u306a\u6c17\u5206\u3068\u4fae\u8fb1\u306e\u4ea4\u63db -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/politica/comissao-parlamentar-de-defesa/tancos-animos-exaltados-e-troca-de-insultos-entre-ps-e-cds-pp-por-causa-de-documentos",
            "pub_date": "2018-12-05 12:59:00 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "PS e CDS-PP envolveram-se hoje numa acesa troca de insultos por causa dos documentos sobre Tancos na comiss\u00e3o parlamentar de Defesa, uma discuss\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "CDS-PP\u3001\u6cbb\u5b89\u90e8\u968a\u306e\u4e0d\u5b89\u3092\u61f8\u5ff5\u3059\u308b -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/pais/cds-pp-considera-instabilidade-nas-forcas-de-seguranca-preocupante_v1115496",
            "pub_date": "2018-12-05 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Assun\u00e7\u00e3o Cristas diz que a situa\u00e7\u00e3o laboral que levou ao motim no estabelecimento prisional de Lisboa resulta da ina\u00e7\u00e3o do Governo. A l\u00edder do CDS-PP ..."
        },
        {
            "title": "PSP\u3001PSD\u3001CDS-PP\u306e\u30c9\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u306b\u3088\u308bPCP\u3068BE\u306e\u5171\u540c\u5951\u7d04\u306e\u5f37\u5316 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/ps-psd-e-cds-pp-chumbam-projetos-de-pcp-e-be-para-reforcar-contratacao-coletiva-10291039.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O PS juntou-se a PSD e CDS-PP para chumbar projetos de lei dos seus parceiros \u00e0 esquerda PCP e BE para o refor\u00e7o da contrata\u00e7\u00e3o coletiva, que contaram ..."
        },
        {
            "title": "Patr\u00edciaFonseca\u304cCDS-PP\u306e\u5730\u533a\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u5c31\u4efb -  O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/politica/2018-12-05-Patricia-Fonseca-tomou-posse-como-lider-distrital-do-CDS-PP",
            "pub_date": "2018-12-05 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30c3\u30af\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "A deputada Patr\u00edcia Fonseca tomou posse no dia 1 de Dezembro como presidente da distrital de Santar\u00e9m do CDS/PP, durante um jantar de Natal que foi ..."
        },
        {
            "title": "CDS-PP\u306fBorba\u306b\u5373\u6642\u306e\u640d\u5bb3\u8ce0\u511f\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u653f\u6cbb -  rtp.pt",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/politica/cds-pp-exige-indemnizacoes-imediatas-em-borba_v1115296",
            "pub_date": "2018-12-04 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "rtp.pt",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A l\u00edder do CDS-PP defende que o Estado deve indemnizar de imediato os familiares das v\u00edtimas de Borba. Assun\u00e7\u00e3o Cristas diz que essa garantia deve ..."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u306fTancos\u306e\u5834\u5408\u306b &quot;CDF\u4ee3\u7406\u4eba&quot; &quot;\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8&quot;\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 -  RevistaS\u00e1bado",
            "link": "https://www.sabado.pt/ultima-hora/detalhe/socialista-chama-quotfascistaquot-a-deputado-do-cds-sobre-caso-de-tancos",
            "pub_date": "2018-12-05 14:51:31 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "PS e CDS-PP envolveram-se numa acesa troca de insultos. - \u00daltima Hora , S\u00e1bado."
        },
        {
            "title": "CDS\u306f\u725b\u751f\u7523\u306e\u524a\u6e1b\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5927\u81e3\u306e\u58f0\u660e\u3092\u805e\u304d\u305f\u3044",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/politica/1131342/cds-quer-ouvir-ministros-sobre-reducao-da-producao-de-bovinos",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O CDS-PP pediu hoje para ouvir no parlamento os ministros do Ambiente e da Agricultura sobre o denominado \"roteiro para a neutralidade carb\u00f3nica em 2050\" ..."
        },
        {
            "title": "Paulo Sande\u306ePSD\u3001CDS\u3001Marcelo\u306e\u30b7\u30f3\u30bb\u30b7\u30b9\uff1a\u6cd5\u5f8b\u304c\u8a31\u305b\u3070\u3001\u305d\u308c\u306f\u5408\u6cd5\u3067\u3059 -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/politica/interior/psd-csd-e-marcelo-em-sintonia-sobre-paulo-de-almeida-sande-se-lei-permite-e-legal-10275357.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:47:57 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Paulo de Almeida Sande \u00e9 assessor do Presidente da Rep\u00fablica e vai candidatar-se nas elei\u00e7\u00f5es europeias pelo novo partido liderado por Pedro Santana ..."
        },
        {
            "title": "\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u306fCDS-PP\u304cTancos\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u805e\u304d\u305f\u3044\u3068\u601d\u304645\u4eba\u306e\u4eba\u7269\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6700\u5f8c\u3067\u3059 -  jm-madeira.pt",
            "link": "https://www.jm-madeira.pt/nacional/ver/48411/Primeiro-ministro_e_o_ultimo_da_lista_de_45_personalidades_que_o_CDS-PP_quer_ouvir_no_caso_Tancos_",
            "pub_date": "2018-12-03 18:50:00 GMT",
            "source_nm": "jm-madeira.pt",
            "source_url": "https://www.jm-madeira.pt",
            "desc": "O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, \u00e9 o \u00faltimo da lista de personalidades que o CDS-PP prop\u00f4s hoje ouvir na comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito ao furto de Tancos, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30f3\u30b3\u30b9\uff1aPS\u3068CDS-PP\u3068\u306e\u9593\u306e\u5947\u5999\u306a\u6c17\u5206\u3068\u4fae\u8fb1\u306e\u4ea4\u63db -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/tancos-animos-exaltados-e-troca-de-insultos-entre-ps-e-cds-pp",
            "pub_date": "2018-12-05 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "PS e CDS-PP envolveram-se hoje numa acesa troca de insultos por causa dos documentos sobre Tancos na comiss\u00e3o parlamentar de Defesa, uma discuss\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "PS\u3001PSD\u3001CDS\u3001PAN\u3068\u79c1\u305f\u3061\u306fFERNO FERRO\u3067\u3042\u308a\u3001SEIXAL COUNCIL\u306e\u958b\u767a\u3092\u963b\u6b62\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  CDU SEIXAL  -  Distrito Online",
            "link": "http://www.distritonline.pt/ps-psd-cds-pan-e-somos-fernao-ferro-tentam-impedir-o-desenvolvimento-do-concelho-do-seixal-cdu-seixal/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:29:49 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u5730\u533a",
            "source_url": "http://www.distritonline.pt",
            "desc": "PS, PSD, CDS, PAN E SOMOS FERN\u00c3O FERRO TENTAM IMPEDIR O DESENVOLVIMENTO DO CONCELHO DO SEIXAL. Face ao voto contra o Plano e ..."
        },
        {
            "title": "Tancos  -  Impala\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6587\u66f8\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001PS\u3068CDS-PP\u3068\u306e\u9593\u306e\u5947\u5999\u306a\u6c17\u5206\u3084\u4fae\u8fb1\u306e\u4ea4\u63db",
            "link": "https://www.impala.pt/noticias/politica/animos-exaltados-e-troca-de-insultos-entre-ps-e-cds-pp-por-causa-de-documentos-sobre-tancos/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:56:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "PS e CDS-PP envolveram-se hoje numa acesa troca de insultos por causa dos documentos sobre Tancos, na comiss\u00e3o de Defesa, e que obrigou a uma breve ..."
        },
        {
            "title": "CDS\u306f\u3001Tancos-RTP\u306b\u3064\u3044\u3066\u805e\u304f\u305f\u3081\u306e\u6700\u3082\u5e45\u5e83\u3044\u540d\u524d\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/politica/cds-apresenta-a-lista-mais-extensa-de-nomes-para-ouvir-sobre-tancos_a1115173",
            "pub_date": "2018-12-03 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "PS, PSD e CDS querem ouvir o primeiro-ministro na Comiss\u00e3o parlamentar de Inqu\u00e9rito ao caso de Tancos."
        },
        {
            "title": "\u5bb9\u7591\u8005\u304b\u3089\u9996\u76f8\u307e\u3067\u3002 CDS\u306fTancos  - Renascen\u00e7a\u306b\u3064\u3044\u306645\u4eba\u306e\u65b9\u3005\u306e\u58f0\u3092\u805e\u304d\u305f\u3044",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/132890/dos-suspeitos-ao-primeiro-ministro-cds-quer-ouvir-45-pessoas-sobre-tancos",
            "pub_date": "2018-12-03 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O CDS quer ouvir o primeiro-ministro, tr\u00eas atuais ministros (Justi\u00e7a, Administra\u00e7\u00e3o Interna e Defesa), um ex-ministro (Azeredo Lopes), a atual procuradora-geral ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u53f3\u7aef - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133490/a-extrema-direita-em-espanha-e-portugal",
            "pub_date": "2018-12-08 12:02:52 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "No domingo passado o partido espanhol de extrema-direita Vox conquistou doze lugares no parlamento regional da Andaluzia, tendo recebido quase 400 mil votos, 11% do eleitorado que votou. Foi uma surpresa, pois havia a ideia de que, na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, espanh\u00f3is e portugueses estariam \u201cvacinados\u201d contra o extremismo de direita, depois da ditadura franquista e do nada democr\u00e1tico Estado Novo. Pelo menos quanto a Espanha essa ideia foi agora desmentida. O Vox foi fundado em 2013, por gente vinda da ala mais \u00e0 direita do PP de Rajoy. O partido \u00e9 nacionalista espanhol e est\u00e1 contra as autonomi..."
        },
        {
            "title": "\u7acb\u6cd5\u7684\u306b\u300c\u4efb\u610f\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u300d\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b\u305f\u3081\u306e\u300c\u512a\u5148\u65e5\u300d\u306e\u306a\u3044CDS-PP  -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/cds-pp-sem-data-preferida-para-as-legislativas-aceita-qualquer-cenario/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:19:22 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "O CDS-PP n\u00e3o indicou hoje ao Presidente da Rep\u00fablica \u201cnenhuma data preferida\u201d para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 e aceita \u201cqualquer cen\u00e1rio\u201d de calend\u00e1rio. Esta posi\u00e7\u00e3o foi transmitida pela presidente do CDS-PP, Assun\u00e7\u00e3o Cristas, no final de uma audi\u00eancia no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa, com o chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa, que desde quarta-feira est\u00e1 a ouvir os partidos com assento parlamentar sobre esta mat\u00e9ria. \u201cN\u00f3s n\u00e3o indic\u00e1mos nenhuma data preferida, estamos preparados para todos os cen\u00e1rios. Naturalmente, elas s\u00e3o no final de setembro, in\u00edcio de outubro e, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u5e02\u9577\u3001\u5730\u65b9\u653f\u5e9c\u306e\u305f\u3081\u306b\u8f9e\u4efb -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/presidente-da-camara-do-funchal-vai-renunciar-ao-mandato-para-concorrer-ao-governo-regional/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:11 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Funchal, Madeira, 07 dez (Lusa) \u2013 O presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, Paulo Caf\u00f4fo, disse hoje que vai renunciar ao mandato \u201cantes do prazo legal e obrigat\u00f3rio\u201d, para se candidatar \u00e0 presid\u00eancia do Governo da Madeira nas elei\u00e7\u00f5es de 22 de setembro de 2019. \u201cVou faz\u00ea-lo antes [do prazo estipulado por lei]. N\u00e3o posso ainda me comprometer com um dia, mas posso garantir que os funchalenses ser\u00e3o os primeiros a saber\u201d, disse o autarca \u00e0 ag\u00eancia Lusa, na sequ\u00eancia do an\u00fancio da data das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019, feito hoje pelo Presidente da Rep\u00fablica. Marcelo Rebelo de Sousa indico..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u30012019\u5e7410\u67086\u65e5\u306b\u7acb\u6cd5\u9078\u6319\u3092\u958b\u50ac",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/07/portugal-realizara-eleicoes-legislativas-em-6-de-outubro-de-2019.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 09:29:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Lisboa, 7 dez (EFE).- O presidente de Portugal, Marcelo Rebelo de Sousa, anunciou nesta sexta-feira que as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas ser\u00e3o realizadas no dia 6 de outubro de 2019, ap\u00f3s quatro anos de legislatura do governo socialista. Em uma nota publicada no site oficial da Presid\u00eancia, Rebelo de Sousa revelou o calend\u00e1rio eleitoral e explicou que o decreto presidencial que estabelecer\u00e1 a data do pleito ser\u00e1 publicado no ano que vem. O governante Partido Socialista de Ant\u00f3nio Costa \u00e9 o favorito para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es segundo as \u00faltimas pesquisas, que lhe d\u00e3o 42% dos votos, o que n\u00e3o..."
        },
        {
            "title": "PSD\u306f10\u67086\u65e5\u3092\u7acb\u6cd5\u7fcc\u5e74\u306e\u300c\u6700\u3082\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u3068\u308c\u305f\u65e5\u4ed8\u300d\u3068\u3057\u3066\u6307\u6458 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/psd-aponta-06-de-outubro-como-data-mais-equlibrada-para-legislativas-do-proximo-ano/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:23:42 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 O presidente do PSD, Rui Rio, apontou hoje 06 de outubro de 2019 como \u201ca data mais equilibrada\u201d para a realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas, ap\u00f3s uma audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica. \u201cN\u00f3s entendemos que em setembro \u00e9 demasiado cedo por causa do m\u00eas de agosto, em que o pa\u00eds est\u00e1 relativamente parado. Outubro \u00e9 o m\u00eas adequado e quanto mais cedo melhor, porque \u00e9 preciso fazer o Or\u00e7amento do Estado\u201d, afirmou Rui Rio aos jornalistas, no final de uma audi\u00eancia de cerca de uma hora com Marcelo Rebelo de Sousa, no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Lisboa. Por estes motivos, acres..."
        },
        {
            "title": "Tancos Commission\u306f63\u4eba\u306e\u4eba\u7269\u3068\u56e3\u4f53\u3092\u8074\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133194/comissao-tancos-vai-ouvir-63-personalidades-e-entidades",
            "pub_date": "2018-12-05 21:06:44 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito ao furto de material militar dos pai\u00f3is de Tancos vai ouvir, at\u00e9 maio de 2019, 63 personalidades e entidades, incluindo o depoimento, por escrito, do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa. Todos os requerimentos foram aprovados por unanimidade pelos partidos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da lista de personalidades apresentadas pelo PS, dado que os partidos da oposi\u00e7\u00e3o, PSD e CDS-PP, queriam que ficasse em aberto a possibilidade de Ant\u00f3nio Costa poder depor presencialmente. Ascenso Sim\u00f5es, do PS, argumentou com a pr\u00e1tica seguida em anteriores comiss\u00f5es de inqu\u00e9rito, mas tanto o C..."
        },
        {
            "title": "PS\u3068PAN\u306f\u8b70\u4f1a\u3067\u4e00\u822c\u7684\u306b\u300c\u30b3\u30fc\u30c1\u306e\u6cd5\u5f8b\u300d\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/ps-e-pan-aprovam-lei-dos-treinadores-na-generalidade-no-parlamento/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:04:11 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 07 dez (Lusa) \u2013 O parlamento aprovou hoje, na generalidade, apenas com os votos do PS e do PAN, a \u2018lei dos treinadores\u2019, que altera o regime de acesso e exerc\u00edcio da atividade de treinador de desporto. As restantes bancadas, \u00e0 esquerda e \u00e0 direita, BE, PCP, PEV, PSD e CDS, optaram pela absten\u00e7\u00e3o, dois dias depois do debate, na Assembleia da Rep\u00fablica, em que o secret\u00e1rio de Estado da Juventude e do Desporto admitiu melhorias no diploma. Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o na generalidade, a proposta de lei passa para o processo na especialidade, em que podem fazer-se altera\u00e7\u00f5es ao texto, antes da vota..."
        },
        {
            "title": "BE\u306f\u9078\u6319\u904b\u52d5\u304c\u4f11\u6687\u306b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b10\u6708\u306b\u7acb\u6cd5\u3092\u597d\u3080 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/be-prefere-legislativas-em-outubro-para-que-campanha-eleitoral-nao-seja-nas-ferias/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:35:33 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2014 O Bloco de Esquerda defendeu hoje que as elei\u00e7\u00f5es legislativas se realizem em outubro, e n\u00e3o em setembro, para que a campanha eleitoral n\u00e3o caia em per\u00edodo de f\u00e9rias de muitos portugueses, mas sem indicar uma data concreta. No final de uma audi\u00eancia de cerca de uma hora com o Presidente da Rep\u00fablica, a coordenadora do BE, Catarina Martins, disse que o chefe do Estado quis ouvir os partidos sobre as datas das v\u00e1rias elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano e sobre temas que os preocupam at\u00e9 ao final da legislatura. \u201cAs elei\u00e7\u00f5es europeias j\u00e1 t\u00eam data mais ou menos natural. J\u00e1 ouviu par..."
        },
        {
            "title": "Assun\u00e7\u00e3oCristas\u306f\u3001\u5225\u306e\u300c\u91cd\u5927\u306a\u9055\u6cd5\u6027\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u300d\u767b\u9332\u8005\u30921\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/assuncao-cristas-considera-que-um-deputado-registar-outro-configura-uma-ilegalidade-gravissima/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:55 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 06 dez (Lusa) \u2013 A presidente do CDS-PP considerou hoje que um deputado registar outro \u201cconstitui uma ilegalidade grav\u00edssima\u201d e que \u201ccada um tem de retirar as suas consequ\u00eancias\u201d, defendendo que no seu partido vigora \u201cuma pol\u00edtica de seriedade\u201d. \u201cN\u00f3s n\u00e3o somos todos iguais. Eu falo pelo CDS e no CDS n\u00e3o temos esses casos e cuidamos para que eles n\u00e3o existam. H\u00e1 uma pol\u00edtica de seriedade dentro do grupo parlamentar do CDS h\u00e1 muito tempo, que \u00e9 relembrada a todos os deputados\u201d, afirmou Assun\u00e7\u00e3o Cristas, no final de uma audi\u00eancia com o Presidente da Rep\u00fablica, no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, em Li..."
        },
        {
            "title": "Tancos\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6587\u66f8\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u3001PS\u3068CDS-PP\u9593\u306e\u30a8\u30f3\u30e2\u30b9\u3068\u4fae\u8fb1\u306e\u6fc0\u52b1 -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/animos-exaltados-e-troca-de-insultos-entre-ps-e-cds-pp-por-causa-de-documentos-sobre-tancos/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:57:09 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Lisboa, 05 dez (Lusa) \u2014 PS e CDS-PP envolveram-se hoje numa acesa troca de insultos por causa dos documentos sobre Tancos na comiss\u00e3o parlamentar de Defesa, uma discuss\u00e3o com acusa\u00e7\u00f5es de \u201carruaceiro\u201d e \u201cfascista\u201d e que obrigou a uma breve interrup\u00e7\u00e3o dos trabalhos. Ascenso Sim\u00f5es, do PS, e Ant\u00f3nio Carlos Monteiro, do CDS-PP, protagonizaram o epis\u00f3dio, pouco usual na comiss\u00e3o de Defesa: o deputado centrista disse que Ascenso Sim\u00f5es \u00e9 \u201cum arruaceiro\u201d e o socialista respondeu-lhe \u201cfascista, o senhor n\u00e3o \u00e9 dono do parlamento\u201d. Com a crispa\u00e7\u00e3o e a vozearia entre os dois deputados a aumentar de ..."
        }
    ]
}