{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRGh3WjNrNUVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:12:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  FC Porto  - Concei\u00e7\u00e3o\u306f\u3001\u300c\u79c1\u306f\u5f7c\u3089\u306e\u614b\u5ea6\u3092\u5909\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060\u300d - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763057",
            "pub_date": "2018-12-07 22:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\uff1a\u300c\u79c1\u306f1\u3064\u307e\u305f\u306f\u5225\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u898b\u3066\u3001\u79c1\u306f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u6012\u308a\u3092\u611f\u3058\u307e\u3057\u305f\u300d -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/porto/noticias/interior/sergio-conceicao-vi-um-ou-outro-programa-e-senti-uma-indignacao-incrivel-10285342.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Treinador do FC Porto fez a antevis\u00e3o ao jogo com o Portimonense e lamentou algumas coisas que ouviu sobre a expuls\u00e3o no Bessa."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  FC Porto  - S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f765\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u7f70\u91d1\u3092\u79d1\u3059\u3002\u5be9\u5224\u306e\u5831\u544a\u66f8\u306e\u5185\u5bb9\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/noticias/ver/762474",
            "pub_date": "2018-12-04 16:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgio\u3068\u6709\u7528\u306a\u6642\u9593\u306e\u554f\u984c\uff1a &quot;\u30b3\u30fc\u30c1\u306e\u5146\u5019\u304c\u51fa\u3066\u3001\u79cb\u306b\u623b\u3063\u3066\u304d\u305f&quot;  -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/porto/noticias/interior/sergio-e-a-questao-do-tempo-util-foi-para-fora-e-por-indicacao-do-treinador-voltou-para-cair-10285617.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "O Observat\u00f3rio do Futebol revelou que o tempo \u00fatil de jogo em Portugal ronda os 45 minutos. S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o foi questionado por O JOGO se considera o FC ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306e\u606f\u5b50\u304cTwitter\u306b\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u3001\u53cd\u5fdc\u306e\u6ce2\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f -  Record",
            "link": "https://www.record.pt/futebol/futebol-nacional/liga-nos/fc-porto/detalhe/filho-de-sergio-conceicao-reagiu-no-twitter-e-provocou-uma-onda-de-reacoes",
            "pub_date": "2018-12-03 09:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Se os festejos de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o golo de Hern\u00e2ni que deu a vit\u00f3ria ao FC Porto lhe valeram a expuls\u00e3o, a rea\u00e7\u00e3o do filho no Twitter n\u00e3o foi de menor ..."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  FC Porto  - Concei\u00e7\u00e3o\u306811\u52dd\uff1a\u00ab\u5c11\u3057\u8868\u73fe\u00bb - \u30dc\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/763062",
            "pub_date": "2018-12-07 23:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "O facto de o FC Porto ter atingido a 11.\u00aa vit\u00f3ria consecutiva frente ao Portimonense \u00e9 algo que n\u00e3o impressiona o treinador S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o e real\u00e7ou que t\u00eam ..."
        },
        {
            "title": "\u6c7a\u3057\u3066S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u3092\u7d42\u4e86\u3057\u306a\u3044 - \u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "link": "https://maisfutebol.iol.pt/opiniao/chuteiras-pretas/que-nunca-calem-sergio-conceicao",
            "pub_date": "2018-12-06 23:49:32 GMT",
            "source_nm": "\u3082\u3063\u3068\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc",
            "source_url": "https://maisfutebol.iol.pt",
            "desc": "\u00abCHUTEIRAS PRETAS\u00bb \u00e9 um espa\u00e7o de Opini\u00e3o do jornalista Pedro Jorge da Cunha. Um olhar assumidamente ing\u00e9nuo sobre o fen\u00f3meno do futebol."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ec\u30b9\u30ec\u30d3\u30e5\u30fc\uff1a\u300c\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u300d\u3068\u300c\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30ba\u300d\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30da\u30ea\u30ea\u30d7\u3068\u30bb\u30ea\u30b8\u30aa\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30a4\u30bd\u30fc\u306e\u53cd\u6483",
            "link": "https://desporto.sapo.pt/futebol/primeira-liga/artigos/revista-de-imprensa-luiz-phellype-na-mira-de-aguias-e-leoes-e-o-contra-ataque-de-sergio-conceicao",
            "pub_date": "2018-12-07 07:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://desporto.sapo.pt",
            "desc": "A disputa entre Benfica e Sporting pela contrata\u00e7\u00e3o de Luiz Phellype, avan\u00e7ado brasileiro do Pa\u00e7os de Ferreira, bem como a resposta de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o \u00e0s ..."
        },
        {
            "title": "\u307b\u307c7\u5e74\u5f8c\u3001S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f\u30de\u30fc\u30af\u306b\u9054\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/porto/noticias/interior/quase-sete-anos-depois-sergio-conceicao-atingira-marca-redonda-10278690.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Quase sete anos depois da estreia, Concei\u00e7\u00e3o atingir\u00e1 uma marca redonda na carreira. Campeonato e Superta\u00e7a s\u00e3o os t\u00edtulos que apresenta no curr\u00edculo."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  FC\u30dd\u30eb\u30c8 - S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o -  A Bola",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762771",
            "pub_date": "2018-12-06 12:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Argumentando sempre que o futebol \u00e9 o momento e que o passado faz parte do museu, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9, por convic\u00e7\u00e3o, um particular admirador de ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306fBessa\u306e\u30b2\u30fc\u30e0\u304c\u300c\u30d0\u30c8\u30eb\u3060\u3063\u305f\u300d\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/desporto/sergio-conceicao-considera-que-jogo-no-bessa-foi-uma-batalha_v1115729",
            "pub_date": "2018-12-06 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "Quatro dias depois da vit\u00f3ria do FC Porto no Bessa, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o fala sobre a expuls\u00e3o no d\u00e9rbi. O treinador dos drag\u00f5es diz que o encontro com o ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o -  Record\u306e\u8ffd\u653e\u3092\u62db\u3044\u305f\u6df7\u4e71\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8",
            "link": "https://www.record.pt/multimedia/fotogalerias/detalhe/sergio-conceicao-expulso-apos-grande-confusao-no-final",
            "pub_date": "2018-12-02 22:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o foi expulso no final do Boavista-FC Porto, numa grande confus\u00e3o que se instalou no relvado aquando do golo de Hern\u00e2ni. 1 / 6 As imagens ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306e\u30de\u30fc\u30af\u304cGuimar\u00e3es -  The Game\u3067\u76ee\u306b\u898b\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/vitoria-guimaraes/noticias/interior/marca-de-sergio-conceicao-esta-agora-a-vista-em-guimaraes-10284702.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Equipa de Lu\u00eds Castro n\u00e3o perde h\u00e1 oito jogos e pode igualar, contra o Rio Ave, a sequ\u00eancia estabelecida em 2015/16."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306f\u30ea\u30fc\u30b0\u3068\u9023\u76df\u306b\u4ef2\u88c1\u306e\u8aa4\u308a\u3092\u63d0\u793a\u3057\u3001S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f\u300c\u5f7c\u306f\u5927\u8846\u306b\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u300d\u3068\u899a\u3048\u3066\u3044\u308b -  Observer",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/03/benfica-apresenta-erros-de-arbitragem-a-liga-e-a-federacao-sergio-conceicao-lembra-que-nao-estava-na-missa/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "O Benfica vai enviar uma exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 Liga e \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o para expor aquilo que diz serem erros de arbitragem que favoreceram o FC Porto. J\u00e1 S\u00e9r..."
        },
        {
            "title": "Concei\u00e7\u00e3o\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u9078\u629e\u3057\u3001Soares\u306f\u9280\u884c\u306b\u7559\u307e\u308a\u307e\u3059\u3002\u30b3\u30ed\u30ca\u3092\u9632\u885b\u306b\u623b\u3059 -  zerozerofootball.com",
            "link": "https://www.zerozero.pt/news.php?id=236243",
            "pub_date": "2018-12-02 19:07:59 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30bc\u30ed.pt",
            "source_url": "https://www.zerozero.pt",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o voltou a apostar em Jes\u00fas Corona para a posi\u00e7\u00e3o de defesa direito no d\u00e9rbi contra o Boavista, este domingo, no Est\u00e1dio do Bessa."
        },
        {
            "title": "ABOLA.PT  -  FC\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30ca\u30cb\u304c\u3001S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o -  A Bola\u306e\u30c7\u30a3\u30d5\u30a7\u30f3\u30b9\u3067\u51fa\u5834\u3059\u308b",
            "link": "https://www.abola.pt/nnh/Noticias/Ver/762208",
            "pub_date": "2018-12-02 22:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.abola.pt",
            "desc": "Antes de concluir a interven\u00e7\u00e3o na zona de entrevistas r\u00e1pidas, Hern\u00e2ni saiu em defesa de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o na sequ\u00eancia da expuls\u00e3o do treinador do FC ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u306f\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u7591\u3044\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f\u79c1\u305f\u3061\u306e\u8912\u3081\u8a00\u8449\u3067\u3042\u308b\u30b6\u30fb\u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/multimedia/videos/interior/jackson-nao-vai-ao-dragao-mas-sergio-conceicao-nao-poupa-nos-elogios-10286187.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Treinador do FC Porto fez a antevis\u00e3o ao jogo de sexta-feira com o Portimonense e elogiou o avan\u00e7ado colombiano, que est\u00e1 em d\u00favidas para o encontro."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u3078\u306e\u8ffd\u653e\u306e\u4fa1\u5024\u304c\u3042\u3063\u305fBoavista-FC Porto\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e\u6df7\u4e71 - \u8a18\u9332",
            "link": "https://www.record.pt/multimedia/videos/detalhe/a-confusao-no-final-do-boavista-fc-porto-que-valeu-a-expulsao-a-sergio-conceicao",
            "pub_date": "2018-12-02 22:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o foi expulso ap\u00f3s uma enorme confus\u00e3o que se gerou depois do golo de Hern\u00e2ni nos descontos, que valeu a vit\u00f3ria ao FC Porto diante do ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\uff1a\u300c\u6700\u3082\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u4ee3\u66ff\u54c1\uff1f\u8ab0\u3082\u304c\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u6271\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/1a-liga/porto/noticias/interior/sergio-conceicao-suplentes-mais-decisivos-todos-sao-tratados-da-mesma-forma-10285151.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "O rendimento dos suplentes foi justificado com o facto de todos os jogadores serem tratados da mesma forma, independentemente de serem titulares, ou n\u00e3o."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30b0\uff0812\u4f4d\uff09\uff1aFlash\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fcS\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o -  CA News",
            "link": "https://canoticias.pt/liga-12a-flash-interview-sergio-conceicao/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:20:00 GMT",
            "source_nm": "CA\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://canoticias.pt",
            "desc": "Declara\u00e7\u00f5es de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o na flash interview ap\u00f3s o FC Porto x Portimonense. Terminou mais uma partida a contar para a Liga NOS, confira as ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f765\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u7f70\u91d1\u3092\u79d1\u3059 -  RTP",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/desporto/sergio-conceicao-punido-com-uma-multa-de-765-euros_v1115522",
            "pub_date": "2018-12-05 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o foi punido com uma multa de 765 euros pelo Conselho de Disciplina da Federa\u00e7\u00e3o devido \u00e0 expuls\u00e3o no jogo frente ao Boavista. O ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30d5\u30a3\u30ab\u306fS\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u7f70\u91d1\u306f &quot;\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u5168\u9762\u7684\u306a\u4fe1\u7528\u3067\u3059&quot;  - \u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "link": "https://www.impala.pt/desporto/benfica-diz-que-multa-a-sergio-conceicao-e-o-descredito-total-do-futebol-portugues/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d1\u30e9",
            "source_url": "https://www.impala.pt",
            "desc": "O diretor de comunica\u00e7\u00e3o do Benfica contestou hoje a multa aplicada ao treinador do FC Porto, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, acusando o Conselho de Disciplina (CD) da ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\uff1a\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30e1\u30ab\u30cb\u30c3\u30af\u3001S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306e\u610f\u898b\u3068e-Toupeira\u306e\u9032\u6b69 -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/multimedia/videos/interior/destaques-do-dia-sporting-mecanico-a-opiniao-de-sergio-conceicao-e-os-avancos-no-e-toupeira-10274499.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Le\u00e3o mec\u00e2nico: f\u00f3rmula Keizer vale terceira vit\u00f3ria; S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o explica o excesso nos festejos; Acusa\u00e7\u00e3o do e-Toupeira pele julgamento."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306fBessa  -  SIC News\u3067\u306e\u9000\u53bb\u7f70\u91d1\u3092\u79d1\u3059",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/desporto/2018-12-04-Sergio-Conceicao-multado-pela-expulsao-no-Bessa",
            "pub_date": "2018-12-04 18:49:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "O treinador do FC Porto, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, foi esta ter\u00e7a-feira multado pelo Conselho de Disciplina da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF) na sequ\u00eancia ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\uff1a\u300c\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306f\u611f\u60c5\u3067\u3042\u308a\u3001\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u611f\u67d3\u3055\u305b\u308b\u300d -  Revista Saturday",
            "link": "https://www.sabado.pt/ultima-hora/detalhe/sergio-conceicao-quotfutebol-e-emocao-e-deixei-me-contagiarquot",
            "pub_date": "2018-12-04 09:07:53 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Treinador fala em massacre no Bessa. - \u00daltima Hora , S\u00e1bado."
        },
        {
            "title": "&#39;&#39;S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f\u4ee3\u7406\u5e97\u3092\u4f5c\u308b\u306e\u306b\u9577\u3044\u6642\u9593\u3092\u8981\u3057\u305f &#39; -  SIC News",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/opiniao/2018-12-03-Sergio-Conceicao-demorou-muito-a-fazer-substituicoes",
            "pub_date": "2018-12-03 02:51:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "A vit\u00f3ria do FC Porto esteve em destaque no programa \"Play-Off\" da SIC Not\u00edcias. Rodolfo Reis considera que os portistas tiveram sorte por sa\u00edrem com 3 ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306fAdri\u00e1nL\u00f3pez\u304c\u5f7c\u3092\u8aac\u5f97\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/multimedia/videos/interior/sergio-conceicao-revela-o-que-adrian-fez-para-o-convencer-10264347.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Treinador do FC Porto falou sobre o \"novo\" Adri\u00e1n, que se mostra feliz ao servi\u00e7o dos azuis e brancos."
        },
        {
            "title": "Bazoer\u306f\u300c\u6f6e\u3092\u8e0f\u307f\u306b\u3058\u308b\u300d\uff1aS\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f\u7f70\u3092\u8aac\u660e\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Saturday Magazine",
            "link": "https://www.sabado.pt/ultima-hora/detalhe/bazoer-estava-a-quotremar-contra-a-marequot-sergio-conceicao-explica-castigo?ref=SEC_ultimos_ultima-hora",
            "pub_date": "2018-12-01 13:15:06 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "Tenho gente verdadeiramente comprometida, e quem n\u00e3o est\u00e1 dessa forma, n\u00e3o pode estar no grupo\u00bb, disse o treinador do FC Porto - \u00daltima Hora , S\u00e1bado."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306fS\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o -  RTP\u306e\u8ffd\u653e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u8a66\u5408\u3067Boavista\u3092\u7372\u5f97",
            "link": "http://www.rtp.pt/noticias/desporto/porto-vence-boavista-em-jogo-que-teve-expulsao-de-sergio-conceicao_v1115117",
            "pub_date": "2018-12-03 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "http://www.rtp.pt",
            "desc": "Por causa da expuls\u00e3o de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m do FC Porto foi \u00e0 confer\u00eancia de imprensa no fim do jogo. J\u00e1 o treinador do Boavista queixou-se do ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\uff1a &quot;\u30b3\u30de\u30f3\u30c9\u306e\u58f0\uff1f\u79c1\u305f\u3061\u304c\u8a71\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u79c1\u305f\u3061\u304c\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u3082\u306e\u4ee5\u4e0a\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059\u00bb",
            "link": "https://www.record.pt/multimedia/videos/detalhe/sergio-conceicao-voz-de-comando-falavamos-e-mais-do-que-aquilo-que-jogavamos",
            "pub_date": "2018-12-07 23:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.record.pt",
            "desc": "Na confer\u00eancia de imprensa ap\u00f3s o FC Porto-Portimonense (4-1), S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o foi questionado sobre a entrada de Herrera para o lugar de \u00d3liver antes do ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\uff1a &quot;\u8ab0\u304c\u516c\u7acb\u306e\u5e83\u5834\u3067\u540c\u50da\u306e\u7acb\u5834\u3092\u898b\u308b\u306e\u304c\u3046\u308c\u3057\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f&quot;  - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/132673/quem-fica-agradado-ver-posicao-de-colega-de-trabalho-na-praca-publica-acho-que-ninguem",
            "pub_date": "2018-12-01 15:33:00 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o falou sobre o \"caso Rui Vit\u00f3ria\". Caso Bazoer foi abordado, na antevis\u00e3o da visita do FC Porto ao Boavista."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f\u8ab0\u3082\u304c\u6642\u9593\u3092\u904e\u3054\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u307f\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u307f\u306a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  zerozerofootball.com",
            "link": "https://www.zerozero.pt/news_rss.php?id=91798",
            "pub_date": "2018-12-06 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30bc\u30ed\u30bc\u30ed.pt",
            "source_url": "https://www.zerozero.pt",
            "desc": "O t\u00e9cnico do FC Porto confessa que o tema foi abordado num dos f\u00f3runs de treinadores da UEFA. Em parceria com. Not\u00edcias Relacionadas. Pa\u00eds. Homem que ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306fRui Vitoria\u306b\u3088\u3063\u3066\u5c0b\u306d\u3089\u308c\u307e\u3057\u305f\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u307e\u3060\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3057\u3066\u3082\u3089\u3044\u305f\u3044\u3067\u3059\u304b\uff1f\u300d - \u30b2\u30fc\u30e0",
            "link": "https://www.ojogo.pt/multimedia/videos/interior/perguntaram-a-sergio-conceicao-por-rui-vitoria-ainda-querem-que-eu-comente-10264322.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Treinador do FC Porto foi questionado sobre a situa\u00e7\u00e3o de Rui Vit\u00f3ria no comando t\u00e9cnico do Benfica e, apesar de n\u00e3o se ter alongado sobre o tema, disse que ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\uff1aBazoer  -  The Game\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6307\u3001\u722a\u3001\u30dc\u30fc\u30c8",
            "link": "https://www.ojogo.pt/multimedia/videos/interior/sergio-conceicao-dedos-unhas-e-barcos-para-explicar-o-caso-bazoer-10264384.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Treinador do FC Porto abordou Bazoer, tendo o holand\u00eas sido alvo de um processo disciplinar depois de n\u00e3o se ter apresentado a horas ap\u00f3s os quatro dias ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306fRuiVit\u00f3ria\u306e\u72b6\u6cc1\u3068\u9023\u5e2f\u3057\u3066\u3044\u308b -  SICNot\u00edcias",
            "link": "https://sicnoticias.sapo.pt/desporto/2018-12-01-Sergio-Conceicao-solidario-com-situacao-de-Rui-Vitoria",
            "pub_date": "2018-12-01 17:25:00 GMT",
            "source_nm": "SIC\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://sicnoticias.sapo.pt",
            "desc": "Questionado sobre os acontecimentos desta semana no Benfica, o treinador portista mostrou-se solid\u00e1rio com Rui Vit\u00f3ria, mas preferiu real\u00e7ar a vit\u00f3ria do FC ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3 -  VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/11/06/954708-vitoria-no-dragao.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "A equipa da casa esperava est\u00e1dio cheio, mas o mau tempo sentido no Porto afastou quase 10 000 pessoas e apenas cerca de 30 000 rumaram \u00e0s Antas. No entanto, o capit\u00e3o Herrera s\u00f3 precisou de 2 minutos para levantar o Drag\u00e3o a festejar o primeiro dos portistas. Marega esteve na jogada e foi o respons\u00e1vel pelo passe para o mexicano. Oliver Torres voltou a entrar nas contas de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o. O espanhol parece que conquistou a confian\u00e7a do t\u00e9cnico e s\u00f3 saiu aos 84' para dar lugar a S\u00e9rgio Oliveira que, por sua vez, apesar de Concei\u00e7\u00e3o afirmar a sua confian\u00e7a no jogador, este voltou a n\u00e3o ent..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u306e\u5fa9\u6d3b\u3068\u5f37\u5316 -  VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/12/07/959156-reviravolta-e-reforco-da-lideranca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Na abertura da jornada 12, os drag\u00f5es golearam o Portimonense por 4-1. A equipa de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o entrou a perder com um golo de Tormena ao minuto 9, mas a sua equipa soube dar a volta ao marcador. O empate chegou ao minuto 22. Na sequ\u00eancia de um pontap\u00e9 de canto, Marega aparece no primeiro poste e cabeceia para o fundo da baliza. A primeira parte terminou com o marcador a assinalar um golo para cada equipa. Aos 57 minutos, Marega recebe a bola dentro da \u00e1rea, passa a Soares e o brasileiro coloca os azuis e brancos na frente do marcador. Os jogadores do Portimonense pediram fora-de-jogo n..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u306f\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3\u306b\u623b\u3063\u3066\u304d\u3066\u304f\u308c\u305f\u3002 &quot;\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u3092\u901a\u904e\u3057\u305f\u4eba\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u3044\u307e\u305b\u3093&quot;  - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133476/jackson-homenageado-no-regresso-ao-dragao-poucos-passaram-por-um-calvario-assim",
            "pub_date": "2018-12-07 23:22:50 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O avan\u00e7ado colombiano Jackson Mart\u00ednez regressou, esta sexta-feira, ao Est\u00e1dio do Drag\u00e3o, ao servi\u00e7o do Portimonense, depois de ter passado tr\u00eas temporadas ao servi\u00e7o do FC Porto. Com vis\u00edveis problemas f\u00edsicos, o ponta-de-lan\u00e7a de 32 anos alinhou de in\u00edcio e n\u00e3o marcou qualquer golo. No final da partida, \"Cha Cha Cha\" n\u00e3o marcou presen\u00e7a na \"flash interview\", mas mereceu coment\u00e1rios de Ant\u00f3nio Folha e S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o. O t\u00e9cnico do Portimonense explicou o motivo da titularidade de Jackson: \"Ele saiu com muitas queixas no \u00faltimo jogo e tivemos a ver at\u00e9 \u00e0 \u00faltima hora se poderia jogar. Ele d..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c1\u4f4d\u306e\u30b2\u30fc\u30e0 -  VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/11/10/955344-o-jogo-para-o-primeiro-lugar.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "Os azuis e brancos e os arsenalistas entram em campo este s\u00e1bado \u00e0 noite para decidir o que j\u00e1 dura h\u00e1 algumas semanas: o primeiro lugar do campeonato portugu\u00eas. Tanto a equipa do Porto como a do minho, t\u00eam 21 pontos em 9 partidas disputadas e somam os primeiros sete vit\u00f3rias, zero empates e duas derrotas. J\u00e1 os segundos, seis vit\u00f3rias e dois empates. A diferen\u00e7a na classifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos golos marcados e sofridos: 20-6 e 19-9. Aboubakar continua de fora das contas do clube da invicta, mas Fabiano j\u00e1 voltou aos treinos, mesmo que de forma mais condicionada. Na antevis\u00e3o do jogo, ambos os t\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b -  VAVEL Portugal",
            "link": "https://www.vavel.com/pt/noticias/2018/12/07/959023-manter-a-lideranca.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:30:45 GMT",
            "source_nm": "VAVEL\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd",
            "source_url": "https://www.vavel.com",
            "desc": "A equipa de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o encontra-se numa excelente forma com 10 vit\u00f3rias consecutivas. N\u00e3o sofre golos, para o campeonato, h\u00e1 3 jogos. A pr\u00f3xima prova \u00e9 a rece\u00e7\u00e3o ao Portimonense, esta sexta-feira. A equipa do Algarve encontra-se na 14\u00ba posi\u00e7\u00e3o na tabela classificativa e vem de uma vit\u00f3ria frente ao Tondela. Para este encontro, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o continua a n\u00e3o poder contar com Aboubakar. J\u00e1 Ant\u00f3nio Folha ter\u00e1 de defrontar o FC Porto sem Ewerton (cedido pelos drag\u00f5es) e Jackson Mart\u00ednez (lesionado) naquele que poderia ser o regresso do colombiano ao Drag\u00e3o. O encontro a contar para a 12\u00aa..."
        },
        {
            "title": "C\u00e2ndidoCosta\uff1a\u300cFC\u30dd\u30eb\u30c8\u306f\u6b62\u307e\u3089\u306a\u3044\u304c\u3001\u4e2d\u5cf6\u3068\u30d1\u30a6\u30ea\u30cb\u30e7\u306b\u306f\u6c17\u3092\u3064\u3051\u308d\u300d - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133390/candido-costa-fc-porto-esta-imparavel-mas-cuidado-com-nakajima-e-paulinho",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:09 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "C\u00e2ndido Costa v\u00ea um FC Porto muito forte, no entanto, considera que os azuis e brancos t\u00eam de estar atentos \u00e0 qualidade de alguns dos atletas do Portimonense, no jogo de abertura da 12.\u00aa jornada do campeonato. A passar um bom momento, os drag\u00f5es s\u00e3o favoritos a obter a 11.\u00aa consecutiva, diante duma equipa que parece estar em retoma, depois de um mau in\u00edcio de \u00e9poca. Em entrevista a Bola Branca, C\u00e2ndido Costa, antigo jogador dos drag\u00f5es aconselha cautela \u00e0 equipa de S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o. \"O Porto est\u00e1 muito forte, comanda o campeonato de forma isolada, est\u00e1 impar\u00e1vel, n\u00e3o sofreu nenhum golo nos ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u79c1\u3092\u30b1\u30fc\u30b8\u306b\u5165\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133274/sergio-conceicao-tem-de-me-meter-numa-jaula",
            "pub_date": "2018-12-06 13:01:45 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o comentou, esta quinta-feira, a sua expuls\u00e3o frente ao Boavista, no Bessa, pela celebra\u00e7\u00e3o do golo que deu a vit\u00f3ria ao FC Porto. Em confer\u00eancia de imprensa, o treinador do FC Porto come\u00e7ou por ressalvar que \"ningu\u00e9m fica agradado por ser expulso\" e apontou que, das tr\u00eas que foi expulso, duas foram por sair da \u00e1rea t\u00e9cnica e \"desta vez foi por festejar efusivamente o golo\". Para justificar esse mesmo festejo, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o deu o exemplo do golo de \u00c9der que deu a Portugal o t\u00edtulo o campe\u00e3o europeu, no Euro 2016, na final com a Fran\u00e7a. \"[O jogo no Bessa] n\u00e3o foi um jogo de..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c1\u3068\u3057\u3066\u306e250\u8a66\u5408\u3067\u3001S\u00e9rgio\u306f\u52dd\u5229\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u307f\u8003\u3048\u308b - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133277/no-jogo-250-como-treinador-sergio-so-pensa-na-vitoria",
            "pub_date": "2018-12-06 14:02:56 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o n\u00e3o olha muito a marcas e recordes. O treinador do FC Porto cumprir\u00e1, na rece\u00e7\u00e3o ao Portimonense, para a 12.\u00aa jornada do campeonato, o jogo 250 da carreira nos bancos, no entanto, o treinador s\u00f3 tem olhos e pensamentos para a vit\u00f3ria - que seria a 11.\u00aa consecutiva. Em confer\u00eancia de imprensa de antevis\u00e3o da partida, S\u00e9rgio admitiu que n\u00e3o d\u00e1 \"grande relev\u00e2ncia\" a marcas de carreira. \"Focamo-nos no advers\u00e1rio. S\u00e3o 250 jogos, que parece que foi ontem que comecei e j\u00e1 come\u00e7am a ser muitos. Espero atingir muitos mais no futuro. Mas a minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 manter a equipa focada, ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306f\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u3001Portimonense-UOL\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30ea\u30fc\u30c9\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://esporte.uol.com.br/ultimas-noticias/efe/2018/12/06/com-sporting-na-cola-porto-defende-lideranca-nesta-sexta-contra-portimonense.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://esporte.uol.com.br",
            "desc": "Lisboa, 6 dez (EFE).- Com apenas dois pontos de vantagem para o Sporting, segundo colocado, o Porto defender\u00e1 a lideran\u00e7a do Campeonato Portugu\u00eas nesta sexta-feira enfrentando o Portimonense no Est\u00e1dio do Drag\u00e3o, no jogo que marcar\u00e1 a abertura da 12\u00aa rodada. A equipe dirigida por Sergio Concei\u00e7\u00e3o soma 27 pontos, contra 25 dos 'Le\u00f5es', que no domingo jogar\u00e1 contra o Desportivo Aves no est\u00e1dio Jos\u00e9 Alvalade. J\u00e1 o time da cidade de Portim\u00e3o vem de tr\u00eas vit\u00f3rias nas \u00faltimas cinco partidas pelo Portugu\u00eas, mas ocupa apenas a 11\u00aa coloca\u00e7\u00e3o, com 14. O Porto vem de encontrar dificuldade no cl\u00e1ssico ..."
        },
        {
            "title": "S\u00e9rgioConcei\u00e7\u00e3o\u306f\u8ffd\u653e\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u5b88\u308a\u307e\u3059\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u5927\u8846\u306b\u306f\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u300d|",
            "link": "https://www.terra.com.br/esportes/lance/sergio-conceicao-defende-se-apos-expulsao-nao-estava-na-missa,c843966f7919f879a1bee4d25036b4f8kpbd6icp.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:00:26 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o foi expulso por comemorar gol da vit\u00f3ria efusivamente (Foto: Guido Kirchner / DPA / AFP)LANCE! Muito criticado pela torcida e pela imprensa portuguesa por ser expulso enquanto comemorava o gol da vit\u00f3ria do Porto sobre o Boavista, no \u00faltimo domingo, aos 50 do segundo tempo, o treinador S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o defendeu-se no Twitter: - Ser expulso por festejar assim ao fim de 90+5 de massacre na batalha do Bessa? Futebol \u00e9 emo\u00e7\u00e3o, e ontem deixei-me contagiar. N\u00e3o estava na missa, estou na caminhada para ganhar o campeonato. N\u00f3s, no @fcporto, temos um objetivo bem definido: reconqui..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u306f2\u3064\u306e\u52dd\u5229\u3068Portimonense\u306e\u6e96\u5099\u3092\u7d9a\u3051\u308b - Renascen\u00e7a",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133202/fc-porto-continua-preparacao-para-o-portimonense-com-duas-baixas",
            "pub_date": "2018-12-05 22:02:59 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O FC Porto voltou a treinar, esta quarta-feira, dois dias antes da rece\u00e7\u00e3o ao Portimonense, a contar para a 12\u00aa jornada da I Liga. S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o continua sem poder contar com dois jogadores: Aboubakar, que continua a recuperar da opera\u00e7\u00e3o no joelho e Bazoer, que segue afastado dos trabalhos da equipa principal e voltou a treinar com a equipa B dos drag\u00f5es. O FC Porto volta a treinar na quarta-feira, \u00e0s 10h30, no Olival. \u00c0s 12h30, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o far\u00e1 a antevis\u00e3o da partida em confer\u00eancia de imprensa. O jogo entre FC Porto e Portimonense tem data marcada para sexta-feira, \u00e0s 20h30, no Es..."
        },
        {
            "title": "Capristano\uff1a &quot;\u79c1\u305f\u3061\u306f\u91d1\u8272\u306e\u30db\u30a4\u30c3\u30b9\u30eb\u306b\u623b\u308a\u307e\u3057\u305f&quot;  - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133069/capristano-voltamos-aos-tempos-do-apito-dourado",
            "pub_date": "2018-12-04 22:42:54 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Jos\u00e9 Manuel Capristano, antigo vice-presidente do Benfiuca, deixou fortes cr\u00edticas \u00e0s arbitragens na partida entre Boavista e FC Porto e ao castigo aplicado a S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o e Luis Gon\u00e7alves, diretor desportivo dos drag\u00f5es. Em declara\u00e7\u00f5es a Bola Branca, o antigo dirigente das \u00e1guias classifica os alegados erros de arbitragem no d\u00e9rbi da invicta como uma \"vergonha\". Capristano vai mais longe e diz que a dualidade de crit\u00e9rios regressa \"aos tempos do apito dourado\": \"A continuar assim o futebol portugu\u00eas vai baixar mais de n\u00edvel. As pessoas n\u00e3o est\u00e3o dispostas a aturar isto. Para uns s\u00e3o du..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3060\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5de8\u4eba\u306f\u00c9derMilit\u00e3o -  Renaissance\u306b\u3088\u3063\u3066\u300c\u553e\u6db2\u3092\u6d41\u3059\u300d",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133042/nao-e-so-o-barcelona-gigantes-europeus-salivam-por-eder-militao",
            "pub_date": "2018-12-04 18:21:39 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Barcelona, mas tamb\u00e9m meia Europa. Os grandes clubes da Velho Continente est\u00e3o a seguir atentamente a \u00e9poca de estreia de \u00c9der Milit\u00e3o ao servi\u00e7o do FC Porto. Quem o revelou foi o pr\u00f3prio defesa dos azuis e brancos. N\u00e3o a Bola Branca, mas sim a um amigo que tem no futebol portugu\u00eas. Paulinho B\u00f3ia, avan\u00e7ado de 20 anos que atua no Portimonense, fez toda a forma\u00e7\u00e3o no S\u00e3o Paulo ao lado de Milit\u00e3o. \"Falamos todos os dias, nas horas vagas dele\", conta B\u00f3ia, a Bola Branca, levantando o v\u00e9u sobre as conversas que tem mantido com o compatriota. E com o Barcelona a vir \u00e0 baila. \"Comentei com ele e..."
        }
    ]
}