{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSUwyMHZNRFo2WkdvU0JYQjBMVkJVS0FBUAE?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:42:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u304a\u7236\u3055\u3093\u306f\u3001\u5a18\u304c\u3044\u3058\u3081\u306e\u305f\u3081\u306b\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3046\u3088\u3046\u306b\u5f37\u5236\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1132869/pai-obriga-filha-a-ir-a-pe-para-a-escola-por-ter-praticado-bullying",
            "pub_date": "2018-12-06 22:48:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5b66\u6821\u306e\u30c9\u30a2\u3067\u306e\u653b\u6483\u5f8c\u306e\u660f\u7761\u72b6\u614b\u306b\u3042\u308b\u5b66\u751f\u306e\u7236\u89aa\u306f\u3001 &quot;\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u304b\u3092\u77e5\u308a\u305f\u3044&quot;  -  Jornal deNot\u00edcias",
            "link": "https://www.jn.pt/local/noticias/aveiro/oliveira-de-azemeis/interior/pai-de-aluno-em-coma-apos-agressao-a-porta-da-escola-quer-saber-o-que-se-passou-10290407.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www.jn.pt",
            "desc": "Um aluno de 17 anos est\u00e1 em estado de coma no Hospital de Gaia, agredido por um colega de escola, na semana passada, em Oliveira de Azem\u00e9is. Agressor ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c7\u30a4\u30e9\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  DNoticias",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/desporto/ha-uma-nova-escola-de-futebol-na-madeira-CB4065631",
            "pub_date": "2018-12-05 20:00:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "H\u00e1 uma nova escola de futebol na Madeira, denominada 'Associa\u00e7\u00e3o Escola de Futebol Jo\u00e3o In\u00e1cio', que tem por miss\u00e3o \u201cdesenvolver a actividade da pr\u00e1ti..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u7acb\u5b66\u6821\u306f\u6559\u5e2b\u3078\u306e\u8d08\u308a\u7269\u306b55\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u5236\u9650\u3092\u8ab2\u3059 -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/acredite-se-quiser/presentes-de-natal/escola-privada-impoe-limite-de-55-euros-para-presentes-a-professores",
            "pub_date": "2018-12-05 11:11:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5065\u5eb7\u7684\u306a\u98df\u4e8b\u3092\u5b88\u308a\u3001\u5b66\u6821\u306e\u30d0\u30fc\u3067\u30b1\u30fc\u30ad\u3092\u98df\u3079\u307e\u3059\u304b\uff1f -  TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/saude/interior/defender-uma-alimentacao-saudavel-nas-aulas-e-ter-bolos-no-bar-da-escola-10278692.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:12:45 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Relat\u00f3rio do Conselho Nacional de Sa\u00fade aponta incongru\u00eancia entre o tipo de alimenta\u00e7\u00e3o defendido nas salas de aula e a oferta alimentar dispon\u00edvel nas ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306f\u3001\u30c8\u30c3\u30d7\u30de\u30cd\u30b8\u30e1\u30f3\u30c8\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u6301\u3064\u7b2c5\u756a\u76ee\u306e\u56fd\u3067\u3042\u308b -  Expresso",
            "link": "https://expresso.sapo.pt/sociedade/2018-12-02-Portugal-e-o-5-pais-com-mais-escolas-de-topo-de-gestao",
            "pub_date": "2018-12-02 23:58:01 GMT",
            "source_nm": "Expresso",
            "source_url": "https://expresso.sapo.pt",
            "desc": "Avalia\u00e7\u00e3o do \u201cFinancial Times\u201d destaca quatro universidades portuguesas na \u00e1rea da gest\u00e3o. Cat\u00f3lica, Nova, Porto Business School e ISCTE s\u00e3o reconhecidas ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u6821\u306f\u6559\u5e2b\u304c\u751f\u5f92\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u3092\u53f0\u7121\u3057\u306b\u3057\u305f\u5f8c\u306b\u4e21\u89aa\u306b\u8b1d\u7f6a\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u901f\u5831",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1129140/escola-pede-desculpa-a-pais-apos-professora-arruinar-o-natal-de-alunos",
            "pub_date": "2018-12-01 23:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "O agrupamento de escolas de New Jersey, nos Estados Unidos, foi obrigado a emitir um pedido de desculpas ao pais dos alunos, depois de uma professora ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ea\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30b7\u30a8\u30b9\u30bf\uff1a\u5b66\u6821\u304c\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u82e6\u60c5\u3092\u8a00\u3044\u306a\u3055\u3044 -  TSF Online",
            "link": "https://www.tsf.pt/sociedade/interior/sesta-no-pre-escolar-se-a-escola-nao-deixa-faca-queixa-10267689.html",
            "pub_date": "2018-12-02 16:59:48 GMT",
            "source_nm": "TSF\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://www.tsf.pt",
            "desc": "Se o seu filho tem 5 ou 6 anos, frequenta o pr\u00e9-escolar e ainda precisa de dormir a sesta, mas a escola n\u00e3o deixa, fa\u00e7a queixa."
        },
        {
            "title": "\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306b\u5b66\u6821\u306e\u521d\u65e5\u306b3\u6642\u9593\u7121\u6599\u3067\u5229\u7528\u3067\u304d\u307e\u3059 -  Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/funcao-publica/detalhe/funcionarios-terao-3-horas-livres-no-primeiro-dia-de-escola-dos-filhos",
            "pub_date": "2018-12-05 00:15:01 GMT",
            "source_nm": "Jornal deNeg\u00f3cios - \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb",
            "source_url": "https://www.jornaldenegocios.pt",
            "desc": "Dirige-se \u00e0 Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e9 das poucas medidas com calend\u00e1rio definido: avan\u00e7a no pr\u00f3ximo ano lectivo, garante a ministra da Presid\u00eancia, Maria Manuel ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u306f\u56fd\u969b\u5b66\u6821\u306e10\u756a\u76ee\u306e\u8a00\u8a9e\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u56fd\u9023 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1131470/portugues-passou-a-ser-10-lingua-da-escola-internacional-nacoes-unidas",
            "pub_date": "2018-12-03 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8\uff1a\u6c34\u306e\u6c34\u305f\u307e\u308a\u306b\u98db\u3073\u8fbc\u3080\u68ee\u6797\u516c\u5712\u306f\u3001\u300c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u300d\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3059 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/reportagem-na-escola-da-floresta-saltar-em-pocas-de-agua-faz-parte-do-programa--10294246.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "Saltos livres em po\u00e7as de \u00e1gua fazem parte do programa da Escola da Floresta, em Sintra, onde as crian\u00e7as lideram uma aprendizagem \"com as m\u00e3os\" que ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30e9\u30ad\u30f3\u30bf\u306f\u5c0f\u5b66\u751f\u306e\u74b0\u5883\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3092\u4fc3\u9032\u3057\u307e\u3057\u305f -  Algarve First",
            "link": "https://www.algarveprimeiro.com/d/infraquinta-promoveu-acao-de-educacao-ambiental-com-alunos-de-escola-basica-/24375-1",
            "pub_date": "2018-12-08 09:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30ac\u30eb\u30d6\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.algarveprimeiro.com",
            "desc": "A Infraquinta recebeu, durante esta semana, a visita de v\u00e1rios alunos da escola E.B. de S\u00e3o Louren\u00e7o, Almancil, nas suas instala\u00e7\u00f5es. Esta visita decorreu no ..."
        },
        {
            "title": "Pont\u00e9vel\u306e\u5b66\u6821\u306f\u7dca\u6025\u306e\u4fdd\u5b88\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b - \u5730\u57df\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af",
            "link": "https://www.rederegional.com/index.php/educacao/24162-escola-de-pontevel-necessita-de-manutencao-urgente",
            "pub_date": "2018-12-08 08:20:02 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af",
            "source_url": "https://www.rederegional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Campo de Besteiros  -  Jornal do Centro\u306e\u5b66\u6821\u3067\u306e\u52a3\u5316",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/degradacao-em-escola-de-campo-de-besteiros/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:58:47 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "Infiltra\u00e7\u00f5es e amianto no interior do estabelecimento."
        },
        {
            "title": "\u68ee\u6797\u516c\u5712\u3067\u6c34\u306e\u6c34\u305f\u307e\u308a\u306b\u98db\u3073\u8fbc\u3080\u3053\u3068\u306f\u3001\u300c\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u300d\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3059 -  News at Minute",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/pais/1135497/na-escola-da-floresta-saltar-em-pocas-de-agua-faz-parte-do-programa",
            "pub_date": "2018-12-08 10:19:23 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "Saltos livres em po\u00e7as de \u00e1gua fazem parte do programa da Escola da Floresta, em Sintra, onde as crian\u00e7as lideram uma aprendizagem \"com as m\u00e3os\" que ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u6821\u3067\u306e\u8b66\u5bdf\u306e\u4ecb\u5165\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u6012\u3089\u305b\u3066\u3044\u308b - \u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "link": "https://www.sabado.pt/mundo/detalhe/intervencao-da-policia-numa-escola-esta-a-indignar-a-franca",
            "pub_date": "2018-12-07 15:43:52 GMT",
            "source_nm": "\u571f\u66dc\u65e5\u8a8c",
            "source_url": "https://www.sabado.pt",
            "desc": "No liceu Saint-Exup\u00e9ry, 153 estudantes foram detidos ap\u00f3s protestos onde contestam a recente reforma do sistema escolar e o aumento das propinas para ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2b\u3068\u5f93\u696d\u54e1\u306e\u4e0d\u8db3\u306e\u305f\u3081\u306bMem Martins\u306e\u5b66\u6821\u3067\u6297\u8b70\u3059\u308b -  TVI24",
            "link": "https://tvi24.iol.pt/sociedade/greve/escola-em-mem-martins-revindica-falta-de-professores-e-funcionarios",
            "pub_date": "2018-12-06 10:56:01 GMT",
            "source_nm": "TVI24",
            "source_url": "https://tvi24.iol.pt",
            "desc": "Trabalhadores n\u00e3o docentes, alunos e encarregados de educa\u00e7\u00e3o, juntaram-se hoje num protesto que durou cerca de duas horas, em frente \u00e0 Escola ..."
        },
        {
            "title": "Sines\u306f\u57fa\u790e\u5b66\u6821\u306e\u8fd1\u4ee3\u5316\u306b600,000\u30e6\u30fc\u30ed\u3092\u6295\u8cc7 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/sines-investe-600-mil-euros-na-modernizacao-de-escola-basica-10290211.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:18:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "A Escola B\u00e1sica n.\u00ba 2 de Sines (Set\u00fabal) vai ser remodelada e modernizada num investimento superior a 600 mil euros, que vai dotar o estabelecimento de ..."
        },
        {
            "title": "Montijo\u3068\u516c\u7acb\u5b66\u6821\u306e\u5e02\u753a\u6751\u306f\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059...\u305d\u308c\u306f\u8907\u96d1\u3067\u3059\u3002 - \u5730\u57df\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://www.diariodaregiao.pt/2018/12/07/o-municipio-de-montijo-e-a-escola-publica-estao-numa-relacao-e-e-complicado/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u57df\u306e\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diariodaregiao.pt",
            "desc": "N\u00e3o s\u00e3o novas as defici\u00eancias que se registam nos estabelecimentos escolares p\u00fablicos do concelho de Montijo. Quer em termos de infraestruturas, quer em ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u6821\u306e\u30c9\u30a2\u3067\u306e\u653b\u6483\u5f8c\u306e\u660f\u7761\u72b6\u614b\u306b\u3042\u308b\u5b66\u751f\u306e\u7236\u89aa\u306f\u3001\u300c\u4f55\u304c\u8d77\u3053\u3063\u305f\u306e\u304b\u77e5\u308a\u305f\u3044\u300d\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://www.noticiasdeaveiro.pt/pai-de-aluno-em-coma-apos-agressao-a-porta-da-escola-quer-saber-o-que-se-passou/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d9\u30a4\u30ed\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdeaveiro.pt",
            "desc": "Um aluno de 17 anos est\u00e1 em estado de coma no Hospital de Gaia, agredido por um colega de escola, na semana passada, em Oliveira de Azem\u00e9is. Agressor ..."
        },
        {
            "title": "Famalic\u00e3o\u306f\u7279\u5225\u306a\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u5b66\u6821\u306b\u884c\u304d\u307e\u3057\u305f -  The Game",
            "link": "https://www.ojogo.pt/futebol/2a-liga/noticias/interior/famalicao-foi-a-escola-buscar-apoio-extra--10287596.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:37:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b2\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://www.ojogo.pt",
            "desc": "Foram distribu\u00eddos convites para os encarregados de educa\u00e7\u00e3o dos alunos (estes n\u00e3o pagam ingresso), assegurando apoio extra na rece\u00e7\u00e3o ao Leix\u00f5es."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b9\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u89aa\u3068\u30c8\u30f3\u30c7\u30e9\u306e\u57fa\u672c\u7684\u306a\u5b66\u6821\u306e\u5b66\u751f\u3092\u5fc3\u914d\u3057\u307e\u3059 -  Jornal do Centro",
            "link": "https://www.jornaldocentro.pt/online/regiao/amianto-preocupa-pais-e-alunos-de-escola-basica-de-tondela/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:33:35 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldocentro.pt",
            "desc": "V\u00edtor Figueiredo. Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Pais da Escola B\u00e1sica dos 1.\u00ba e 2.\u00ba Ciclos de Tondela. V\u00edtor Figueiredo revela que os pais j\u00e1 est\u00e3o a aderir a um ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c7\u30a4\u30e9\u306e\u7b2c1\u56de\u5b66\u6821\u306e380\u4eba\u306e\u751f\u5f92\u306880\u4eba\u306e\u6559\u5e2b\u304cMiss\u00e3oContinente School  -  DNoticias\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.dnoticias.pt/madeira/380-alunos-e-80-professores-de-escolas-do-1--ciclo-da-madeira-estao-inscritos-na-escola-missao-continente-FB4065676",
            "pub_date": "2018-12-05 16:36:01 GMT",
            "source_nm": "DNoticias",
            "source_url": "https://www.dnoticias.pt",
            "desc": "Na Madeira, mais de 380 alunos e 80 professores de escolas do 1\u00ba Ciclo est\u00e3o inscritos na Escola Miss\u00e3o Continente e v\u00e3o receber uma visita de um Emba..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u5b9a\u66f8\u306f\u56fd\u9023\u56fd\u969b\u5b66\u6821\u3067\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u6559\u80b2\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b -  RTP",
            "link": "https://www.rtp.pt/noticias/mundo/protocolo-estabelece-ensino-de-portugues-na-escola-internacional-das-nacoes-unidas_n1115967",
            "pub_date": "2018-12-07 16:40:01 GMT",
            "source_nm": "RTP",
            "source_url": "https://www.rtp.pt",
            "desc": "A assinatura do protocolo foi efetuada esta semana em Nova Iorque, num documento que estebelece a coopera\u00e7\u00e3o entre o Cam\u00f5es, I.P., o Minist\u00e9rio das ..."
        },
        {
            "title": "\u5b66\u751f\u306fMem Martins\u306e\u793e\u54e1\u304c\u4e0d\u8db3\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u5b66\u6821\u3092\u9589\u9396 - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133245/alunos-fecham-escola-em-mem-martins-por-falta-de-funcionarios",
            "pub_date": "2018-12-06 09:30:01 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Alunos e funcion\u00e1rios queixam-se que o n\u00famero de funcion\u00e1rios \u00e9 reduzido para a dimens\u00e3o da escola e que as salas n\u00e3o s\u00e3o limpas diariamente."
        },
        {
            "title": "EPTOLIVA\u5b66\u751f\u5354\u4f1a\u306f\u3059\u3079\u3066\u3092\u5bfe\u8c61\u3068\u3057\u305f\u5b66\u6821\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Coimbra News",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/associacao-de-estudantes-da-eptoliva-quer-uma-escola-de-todos-e-para-todos/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:42:31 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "Realizou-se no dia 04 de dezembro, a Tomada de Posse dos \u00d3rg\u00e3os Sociais da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da EPTOLIVA, numa cerim\u00f3nia que decorreu nas ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30fb\u30b4\u30f3\u30b5\u30ed\u5c0f\u5b66\u6821\u306e\u751f\u5f92\u304c\u7b2c1\u4f4dCNS  -  TORRES VEDRAS WEB",
            "link": "https://torresvedrasweb.pt/alunos-da-escola-basica-sao-goncalo-vencem-1o-premio-cns/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:59:01 GMT",
            "source_nm": "WEB\u30bf\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://torresvedrasweb.pt",
            "desc": "No dia 14 de dezembro, pelas 18 horas, decorrer\u00e1 nas instala\u00e7\u00f5es do CNS em Torres Vedras a entrega do 1\u00ba Pr\u00e9mio e das duas men\u00e7\u00f5es honrosas."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5c0f\u5b66\u6821\u3067\u306e\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u3002 \u300c\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u300d\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u518d\u69cb\u6210\u306e\u5f8c\u3060\u3063\u305f - \u5206\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1130692/panico-em-escola-primaria-nos-eua-tiroteio-era-afinal-reconstituicao",
            "pub_date": "2018-12-04 20:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasaominuto.com",
            "desc": "A frequ\u00eancia de tiroteios nos Estados Unidos deu lugar a momentos de p\u00e2nico sem raz\u00e3o para tal numa escola prim\u00e1ria em Florence, na Carolina do Sul."
        },
        {
            "title": "Torres Vedras\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u79d1\u76ee\u306f\u3001\u7236\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 -  TORRES VEDRAS WEB",
            "link": "https://torresvedrasweb.pt/os-petizes-da-escola-internacional-de-torres-vedras-foram-receber-o-pai-natal/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:01:01 GMT",
            "source_nm": "WEB\u30bf\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://torresvedrasweb.pt",
            "desc": "No dia 30 de novembro, os mais pequenos da Escola Internacional puderam assim fazer parte da \u201cOpera\u00e7\u00e3o Lap\u00f3nia\u201d. No \u00e2mbito da campanha do \u201cBarrete de ..."
        },
        {
            "title": "Escola Profissional deOur\u00e9m\uff1a\u5e02\u5834\u3078\u306e\u56de\u7b54\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  After Sales",
            "link": "https://posvenda.pt/escola-profissional-ourem/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:04:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d5\u30bf\u30fc\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://posvenda.pt",
            "desc": "Com uma vis\u00e3o de \u201cEscola Oficina\u201d, a Escola Profissional de Our\u00e9m oferece cursos profissionais com elevada componente tecnol\u00f3gica e pr\u00e1tica."
        },
        {
            "title": "Leiria\uff1aCaxieira\u5c0f\u5b66\u6821\u306f\u3001\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u3068\u65b0\u3057\u3044\u5bb6\u3092\u795d\u3046 - Di\u00e1riode Leiria",
            "link": "http://www.diarioleiria.pt/noticia/39142",
            "pub_date": "2018-12-06 06:02:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30e9\u30a4\u30d0\u30b7\u30fc\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc",
            "source_url": "http://www.diarioleiria.pt",
            "desc": "A presen\u00e7a de dezenas de convidados e a apresenta\u00e7\u00e3o de um programa cultural recheado de pequenos novos talentos anunciou o virar de uma nova p\u00e1gina ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4eba\u306e3\u5206\u306e1\u4ee5\u4e0a\u304c\u6559\u80b2\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Dinheiro Vivo",
            "link": "https://www.dinheirovivo.pt/economia/pouco-mais-de-um-terco-dos-portugueses-esta-satisfeito-com-o-sistema-educativo/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30de\u30cd\u30fc",
            "source_url": "https://www.dinheirovivo.pt",
            "desc": "Apenas 36,7% dos portugueses est\u00e1 satisfeito com o sistema educativo e com os custos associados. Contudo, a confian\u00e7a na escola p\u00fablica \u00e9 maior."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ab\u30aa\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u5b66\u6821\u306f2019\u5e74\u306b\u7121\u6599\u306e\u6559\u80b2\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u7d71\u5408 - Di\u00e1riodeNot\u00edcias - \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3",
            "link": "https://www.dn.pt/lusa/interior/escola-de-matriz-portuguesa-em-macau-integra-sistema-de-ensino-gratuito-em-2019-10278611.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:11:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.dn.pt",
            "desc": "O jardim de inf\u00e2ncia D. Jos\u00e9 da Costa Nunes, em Macau, de matriz portuguesa, vai integrar o sistema de ensino gratuito em 2019, passo que garante ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30ed\u306e\u6307\u5c0e - \u30d9\u30a4\u30e9\u30a2\u30ae\u30a8\u30a4\u30e9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5b66\u751f\u304cRios  -  Penacova Current Project\u306b\u53c2\u52a0",
            "link": "https://www.penacovactual.pt/2018/12/ensino-profissional-alunos-da-escola.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:46:01 GMT",
            "source_nm": "\u73fe\u5728\u306e\u30da\u30ca\u30b3\u30ef",
            "source_url": "https://www.penacovactual.pt",
            "desc": "No \u00e2mbito do Projeto Rios, no passado dia 27 de novembro, realizou-se uma sa\u00edda de campo ao tro\u00e7o do Rio Mondego que est\u00e1 sob a responsabilidade dos ..."
        },
        {
            "title": "Sines\uff1aBasic Sc\u200b\u200bhool No.2  -  Online District\u306e\u6539\u88c5\u8cc7\u91d1\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.distritonline.pt/sines-aprovado-financiamento-para-remodelar-escola-basica-n-o-2/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:54:48 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u5730\u533a",
            "source_url": "https://www.distritonline.pt",
            "desc": "A Comiss\u00e3o Diretiva do Programa Operacional Alentejo 2020 aprovou, no dia 17 de outubro, o cofinanciamento com fundos europeus da opera\u00e7\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5148\u99c6\u7684\u7814\u7a76\u306b\u3088\u308a\u3001X\u7dda\u691c\u67fb\u306e\u53c2\u8003\u5024\u304c\u78ba\u7acb - \u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasdecoimbra.pt/estudo-pioneiro-de-escola-de-coimbra-estabelece-valores-de-referencia-para-exames-com-radiacao-x/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:32:46 GMT",
            "source_nm": "\u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9\u304b\u3089\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdecoimbra.pt",
            "desc": "A Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade do Instituto Polit\u00e9cnico de Coimbra (ESTeSC-IPC) lidera um estudo pioneiro, que permitiu caraterizar os valores ..."
        },
        {
            "title": "\u6559\u6388\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30a4\u30e9\uff08Fernando Ferreira\uff09\u3068\u30c8\u30e1\u30fb\u30dc\u30eb\u30b8\u30e5\uff08Tom\u00e9Borges\uff09\u306f\u3001PadreV\u00edtorMel\u00edciasSchool  -  TORRES VEDRAS WEB",
            "link": "https://torresvedrasweb.pt/professores-fernando-ferreira-e-tome-borges-foram-homenageados-na-escola-padre-vitor-melicias/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:37:01 GMT",
            "source_nm": "WEB\u30bf\u30ef\u30fc",
            "source_url": "https://torresvedrasweb.pt",
            "desc": "O momento foi organizado pelo torriense Afonso Vilela, Treinador Ol\u00edmpico de T\u00e9nis de Mesa, que voltou \u00e0s origens para criar o seu projeto na modalidade ..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30eb\u30d9\u30b9\u306e\u4e2d\u5b66\u6821\u306f100\u5e74\u306e\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306e\u5199\u771f\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u5357\u306e\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.sulinformacao.pt/2018/12/escola-secundaria-de-silves-procura-fotografias-para-a-exposicao-comemorativa-do-seu-centenario/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.sulinformacao.pt",
            "desc": "A Escola Secund\u00e1ria de Silves, que ir\u00e1 assinalar o seu centen\u00e1rio no pr\u00f3ximo ano letivo de 2019-2020, est\u00e1 \u00e0 procura de fotografias sobre a escola, para ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30bf\u30fb\u30de\u30fc\u30c8 - \u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d0\u30ed\u30b9\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4 - \u30d5\u30a3\u30b2\u30a4\u30e9\u306e\u30db\u30e9\u30fc",
            "link": "http://www.figueiranahora.com/desporto/corta-mato---fase-escola-na-escola-dr-joao-de-barros",
            "pub_date": "2018-12-02 11:43:44 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a3\u30b2\u30a4\u30e9\u306e\u30db\u30e9",
            "source_url": "http://www.figueiranahora.com",
            "desc": "Cumprindo a sua miss\u00e3o de inclus\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o, subordinado ao tema geral do Agrupamento, \u00ab\u00c9 pelo sonho que vamos \u2026 criando pontes entre o ..."
        },
        {
            "title": "\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01 3\u00baB\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u57fa\u790e\u5b66\u6821Ana de CastroOs\u00f3rio -  Mangualde Online",
            "link": "http://mangualdeonline.com/2018/12/03/parabens-turma-do-3o-b-escola-basica-ana-de-castro-osorio/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "Mangualde Online",
            "source_url": "http://mangualdeonline.com",
            "desc": "by Admin | Dez 3, 2018 | Noticias | 0 comments. PARAB\u00c9NS!! Turma do 3\u00ba B Escola B\u00e1sica Ana de Castro Os\u00f3rio. Alunos aceitaram o desafio lan\u00e7ado pelo ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30b9\u306e\u5b66\u6821\u3092\u30c8\u30eb\u30b3\u306b\u62db\u3044\u3066\u3044\u308b -  Barlavento Online",
            "link": "http://barlavento.pt/regional/projeto-contra-o-bullying-leva-escola-de-olhao-a-turquia",
            "pub_date": "2018-12-07 14:52:26 GMT",
            "source_nm": "\u30d0\u30fc\u30e9\u30d9\u30f3\u30c8\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://barlavento.pt",
            "desc": "O projeto \u00abBe Allies Not Bullies\u00bb envolve seis pa\u00edses \u2013 Portugal, Turquia, It\u00e1lia, Eslov\u00e1quia, Dinamarca e Gr\u00e9cia - e levou a escola Jos\u00e9 Carlos da Maia \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Azambuja\u4e2d\u5b66\u6821\u306f\u56f3\u66f8\u9928\u3067\u96e8\u304c\u964d\u308b\u306e\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  O Mirante",
            "link": "https://omirante.pt/sociedade/2018-12-02-Escola-Secundaria-de-Azambuja-espera-por-obras-enquanto-chove-na-biblioteca",
            "pub_date": "2018-12-02 15:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30eb\u30c3\u30af\u30a2\u30a6\u30c8",
            "source_url": "https://omirante.pt",
            "desc": "A escola sede do Agrupamento de Azambuja, tutelada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, precisa de obras de requalifica\u00e7\u00e3o urgentes. As coberturas s\u00e3o de ..."
        },
        {
            "title": "SOUTELO  -  12\u670815\u65e5\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc -  OVilaverdense",
            "link": "https://ovilaverdense.pt/festa-de-natal-na-escola-basica-no-dia-15-de-dezembro/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:22:01 GMT",
            "source_nm": "OVilaverdense",
            "source_url": "https://ovilaverdense.pt",
            "desc": "No pr\u00f3ximo dia 15 de Dezembro, a EB1 de Soutelo recebe, pelas 14h e organizada pela APAES, uma Festa de Natal. Apare\u00e7a e surpreenda-se com as muitas ..."
        },
        {
            "title": "VILA VERDE  - \u4e2d\u5b66\u6821\u306f\u56fd\u969b\u969c\u5bb3\u8005\u306e\u65e5 -  OVilaverdense\u3092\u30de\u30fc\u30af",
            "link": "https://ovilaverdense.pt/escola-secundaria-assinala-dia-internacional-da-pessoa-com-deficiencia/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:59:01 GMT",
            "source_nm": "OVilaverdense",
            "source_url": "https://ovilaverdense.pt",
            "desc": "A actua\u00e7\u00e3o do Grupo Folcl\u00f3rico do Centro de Actividades Ocupacionais (CAO) de Vila Verde da APPACDM marcou, esta segunda-feira, o in\u00edcio das ..."
        },
        {
            "title": "Moncarapacho School\u304cFruta  -  South Region\u3067\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u52dd\u5229",
            "link": "https://regiao-sul.pt/2018/12/05/sociedade/escola-de-moncarapacho-vence-volta-a-portugal-em-fruta/452720",
            "pub_date": "2018-12-05 08:34:01 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u5730\u57df",
            "source_url": "https://regiao-sul.pt",
            "desc": "A Escola B\u00e1sica de 1.\u00ba Ciclo de Moncarapacho, no concelho de Olh\u00e3o, foi a 1.\u00aa classificada da Volta a Portugal em Fruta, organizada pelo Centro de Frutologia ..."
        }
    ]
}