{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvTEwyY3ZNVEl4ZGpoc1luRVNCWEIwTFZCVUtBQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u304b\u3089\u3001Rio Maior\u306eIC2\u30ce\u30fc\u30c9\u304c\u30c8\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u3092\u906e\u65ad -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/no-do-ic2-em-rio-maior-encerrado-ao-transito-por-motivos-de-seguranca",
            "pub_date": "2018-12-05 12:10:01 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "A Infraestruturas de Portugal proibiu esta quarta-feira a circula\u00e7\u00e3o autom\u00f3vel no n\u00f3 de Rio Maior do IC2, que liga \u00e0 antiga Estrada Nacional 1, devido \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Rio Maior\u306eIC2\u30ce\u30fc\u30c9\u304c\u300c\u30bb\u30ad\u30e5\u30ea\u30c6\u30a3\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u3067\u9589\u9396\u300d -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/no-do-ic2-em-rio-maior-encerrado-por-perigo-de-derrocada/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:09:59 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Em comunicado, a empresa afirma que a decis\u00e3o foi tomada depois de uma monitoriza\u00e7\u00e3o que identificou \u201csinais de instabilidade no talude localizado junto ao ramo de liga\u00e7\u00e3o do IC2 \u00e0 antiga EN1 no N\u00f3 de Rio Maior\u201d (distrito de Santar\u00e9m), visando \u201cgarantir as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a\u201d na via. Segundo a IP, \u201cas condi\u00e7\u00f5es de estabilidade\u201d do talude \u201cdeterioraram-se devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es climat\u00e9ricas adversas que foram sentidas recentemente\u201d. A empresa aponta como percurso alternativo, para acesso \u00e0 cidade de Rio Maior, a partir do IC2, o n\u00f3 de Asseiceira, no sentido Alcoentre/Rio Maior, e o n\u00f3 do Al..."
        }
    ]
}