{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNR054ZERrd0VnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 13:54:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "2\u5e74\u9593\u306e\u8abf\u67fb\u3067\u306f\u7d50\u8a17\u304c\u8a3c\u660e\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u8a00\u3046 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/investigacao-de-dois-anos-nao-provou-conluio-diz-trump.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 13:42:35 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O presidente dos EUA, Donald Trump, disse neste s\u00e1bado (8) que procuradores n\u00e3o encontraram nenhuma evid\u00eancia de conluio entre membros de sua campanha presidencial e o governo da R\u00fassia. \"Ap\u00f3s dois anos e milh\u00f5es de p\u00e1ginas de documentos (e um custo de mais de US$ 30 milh\u00f5es), nenhum conluio!\", afirmou Trump nas redes sociais. A rea\u00e7\u00e3o do presidente ocorre ap\u00f3s o procurador especial Robert Mueller afirmar em documento protocolado nesta sexta-feira (7) que Paul Manafort, ex-chefe da campanha eleitoral do presidente Donald Trump, mentiu sobre seus contatos com a administra\u00e7\u00e3o do republicano e..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5305\u56f2\u6226 - \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb247",
            "link": "",
            "pub_date": "2018-12-08 13:29:47 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Brasil 247 Procuradores federais em Manhattan pediram a um juiz nesta sexta-feira que condene Michael Cohen, ex-advogado pessoal do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a um \"per\u00edodo substancial na pris\u00e3o\" por ter pago uma estrela de filmes adultos por sil\u00eancio em nome de Trump e por evas\u00e3o de divisas NOVA YORK (Reuters) - Procuradores federais em Manhattan pediram a um juiz nesta sexta-feira que condene Michael Cohen, ex-advogado pessoal do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a um \"per\u00edodo substancial na pris\u00e3o\" por ter pago uma estrela de filmes adultos por sil\u00eancio em nome de Trump..."
        },
        {
            "title": "\u9023\u90a6\u691c\u5bdf\u5c40\u3001\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u62d8\u7559\u3092\u6c42\u3081\u308b -  Power360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/internacional/procuradores-federais-pedem-prisao-de-ex-advogado-de-trump/",
            "pub_date": "2018-12-08 13:26:38 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "Procuradores federais dos EUA pediram ao juiz distrital William Pauley nesta 6\u00aa feira (7.dez) que condene Michael Cohen, ex-advogado do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, a 1 \u201cper\u00edodo substancial na pris\u00e3o\u201d por ter pago pelo sil\u00eancio da atriz porn\u00f4 Stormy Daniels em nome de Trump. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail Cohen se declarou culpado por 8 acusa\u00e7\u00f5es de fraudes fiscais, viola\u00e7\u00e3o de financiamento de campanha e falsas declara\u00e7\u00f5es a uma institui\u00e7\u00e3o financeira. Ele afirmou, ainda, ter agido sob ordens de Trump ao fazer pagamentos para silenciar mulheres ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u306e\u8abf\u67fb\u3068\u5354\u529b - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://pt.euronews.com/2018/12/08/michael-cohen-colabora-com-a-investigacao-de-mueller",
            "pub_date": "2018-12-08 12:28:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://pt.euronews.com",
            "desc": "O ex-advogado pessoal do presidente dos Estados Unidos, Michael Cohen colabora com Robert Mueller - o procurador especial que investiga uma poss\u00edvel interfer\u00eancia russa nas elei\u00e7\u00f5es norte-americanas de 2016. Os procuradores defendem que Cohen deve ser condenado a pena de pris\u00e3o, mesmo depois do pedido do antigo advogado de Donald Trump para que seja poupado. Este pedido vai ser avaliado no pr\u00f3ximo dia 12. Cohen declarou-se culpado de crimes financeiros assim como de mentir ao Congresso. Mas a investiga\u00e7\u00e3o de Robert Mueller est\u00e1 a desvendar outras alegadas mentiras, inclusive do antigo gesto..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u300c\u30b7\u30ca\u30b8\u30fc\u300d\u3092\u8ffd\u6c42\u3059\u308b\u3001\u7279\u5225\u691c\u4e8b\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,ex-advogado-de-trump-buscou-sinergia-com-a-russia-revela-procurador-especial,70002637784",
            "pub_date": "2018-12-08 01:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "NOVA YORK - O procurador especial Robert Mueller revelou nesta sexta-feira que Michael Cohen, ex-advogado pessoal do presidente americano, Donald Trump, buscou em novembro de 2015 contato com uma \"pessoa de confian\u00e7a\" no governo russo para oferecer uma \"sinergia pol\u00edtica\" na campanha presidencial e \"uma sinergia a n\u00edvel governamental\". Cohen disse aos investigadores que a pessoa, cuja identidade n\u00e3o foi revelada, repetidamente prop\u00f4s um encontro entre Trump e o presidente russo, Vladimir Putin, alegando que tal encontro poderia ter um \"impacto fenomenal, n\u00e3o apenas na pol\u00edtica, mas tamb\u00e9m..."
        },
        {
            "title": "iPhone\u306e\u30e1\u30fc\u30ab\u30fcPegatron\u304c\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u306b\u5207\u308a\u66ff\u3048\u308b\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044 -  Canaltech",
            "link": "https://canaltech.com.br/mercado/pegatron-que-fabrica-iphones-pode-mudar-sua-operacao-para-a-indonesia-128663/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:15:00 GMT",
            "source_nm": "Canaltech",
            "source_url": "https://canaltech.com.br",
            "desc": "De acordo com fontes internas da empresa, a Pegatron (uma das montadoras respons\u00e1veis pela fabrica\u00e7\u00e3o dos iPhones) estaria mudando toda a sua linha de produ\u00e7\u00e3o dos smartphones para a Indon\u00e9sia, com o objetivo de fugir do aumento dos impostos de importa\u00e7\u00e3o para os aparelhos eletr\u00f4nicos vindos da China proposto pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. A empresa acredita que a mudan\u00e7a significar\u00e1 uma adi\u00e7\u00e3o de U$ 1 bilh\u00e3o de d\u00f3lares anuais aos seus cofres, considerando a nova tarifa para produtos chineses proposta pelo presidente dos Estados Unidos. De acordo com o depoimento de uma f..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u653f\u5e9c\u3001H-1B\u30d3\u30b6\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u5909\u66f4\u3092\u63d0\u6848",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/dino/governo-de-trump-propoe-mudancas-no-programa-de-visto-h-1b,61384e2e9e307a01e560f499bc55562e9xqf820k.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:49:46 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "DINO / DINO O Departamento de Seguran\u00e7a Interna dos Estados Unidos (Homeland Security ou DHS), prop\u00f4s mudan\u00e7as a um dos programas de visto de trabalho mais populares dos Estados Unidos. O H-1B \u00e9 um visto de n\u00e3o-imigrante ou seja, tempor\u00e1rio concedido a profissionais qualificados, com diploma acad\u00eamico ou experi\u00eancia profissional equivalente. V\u00e1lido por tr\u00eas anos e pass\u00edvel de renova\u00e7\u00e3o por mais tr\u00eas , esse \u00e9 um dos vistos mais almejados pelos brasileiros. Ele \u00e9 especialmente popular no setor de tecnologia, j\u00e1 que muitas empresas desse segmento precisam buscar profissionais estrangeiros que ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u305d\u308c\u306f\u691c\u95b2\u3060\u3063\u305f&quot;\u3001Bolsonaro\u3068Trump\u306eKiss  -  VICE Brasil\u3092\u793a\u3059\u30b0\u30e9\u30d5\u30a1\u30a4\u30c8\u306e\u8457\u8005\u306f\u8a00\u3046",
            "link": "https://www.vice.com/pt_br/article/qvqexv/foi-censura-diz-autor-do-grafite-apagado-que-mostrava-beijo-de-bolsonaro-e-trump",
            "pub_date": "2018-12-07 15:29:23 GMT",
            "source_nm": "VICE\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://www.vice.com",
            "desc": "Levou 48 horas para que o grafite numa parede com Jair Bolsonaro e Donald Trump dando selinho fosse apagado. O desenho foi elaborado pelo artista cearense Yuri Sousa, 21, em uma das ruas do bairro Jereissati I, em Maracana\u00fa, no Cear\u00e1. A pintura foi coberta por tinta, mas a foto do grafite foi eternizada na internet. Dar vida a essa imagem foi uma ideia concebida no per\u00edodo eleitoral. Na \u00e9poca, Yuri estava dedicado aos estudos para melhorar sua t\u00e9cnica quando voltasse a pintar. No fura\u00e7\u00e3o pr\u00e9-elei\u00e7\u00f5es, o artista come\u00e7ou a prestar aten\u00e7\u00e3o no discurso de Bolsonaro, ent\u00e3o candidato \u00e0 presid\u00eanci..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u6c7a\u8b70\u3092\u62d2\u5426",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/onu-rejeita-resolucao-apresentada-pelos-eua-para-condenar-o-hamas/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:59:36 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Na quinta-feira 6, a Assembl\u00e9ia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas rejeitou uma proposta dos Estados Unidos para condenar o movimento palestino Hamas por disparar m\u00edsseis contra Israel. \u00c9 um golpe para a embaixadora americana na ONU, Nikki Haley, que havia colocado a medida como ponto alto de seu mandato. A resolu\u00e7\u00e3o obteve 87 votos a favor, ficando abaixo da maioria de dois ter\u00e7os exigida para sua ado\u00e7\u00e3o. Cinquenta e sete pa\u00edses se opuseram \u00e0 medida e 33 se abstiveram. Em declara\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias \u00e0 vota\u00e7\u00e3o, Haley caracterizou a proposta como uma oportunidade para os 193 pa\u00edses membros da Assembl\u00e9ia se col..."
        },
        {
            "title": "Trill\u304cTillerson\u524d\u56fd\u52d9\u9577\u5b98\u3092Lazy\u306b\u3001\u300c\u30c0\u30e0\u3092\u77f3\u3068\u3057\u3066\u300d\u547c\u3073\u51fa\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-chama-ex-secretario-de-estado-tillerson-de-preguicoso-e-burro-como-uma-pedra,06a468ad7cab33990536ab5aa7fcb9b2dqu6qfg1.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:49:23 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Rex Tillerson em Washington 22/3/2018 REUTERS/Kevin Lamarque Reuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, chamou nesta sexta-feira o ex-secret\u00e1rio de Estado Rex Tillerson de \"burro como uma pedra\" e \"pregui\u00e7oso para caramba\" um dia ap\u00f3s o ex-diplomata afirmar publicamente que ele alertou o presidente contra fazer coisas que violariam a lei. \"Mike Pompeo est\u00e1 fazendo um \u00f3timo trabalho, eu estou muito orgulhoso dele. Seu antecessor, Rex Tillerson, n\u00e3o tinha a capacidade mental necess\u00e1ria. Ele era burro como uma pedra e eu n\u00e3o consegui me livrar dele mais r\u00e1pido. Ele era pregui\u00e7oso p..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u3068\u7c73\u56fd\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3092\u767a\u8868|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/trump-anuncia-novos-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu,c49fd958d8b24384a0dc77b9446506a0h3kqsjg5.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:00:03 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "William Barr em 1991, quando comandavs o Departamento de Justi\u00e7aDW / Deutsche Welle Ex-procurador-geral do governo George H.W. Bush, William Barr \u00e9 escolhido para voltar ao cargo. E Heather Nauert, jornalista e ex-\u00e2ncora da Fox News, \u00e9 indicada para substituir Nikki Haley nas Na\u00e7\u00f5es Unidas.O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, anunciou nesta sexta-feira (07/12) a nomea\u00e7\u00e3o do jurista William Barr como procurador-geral dos EUA e da jornalista Heather Nauert como embaixadora do pa\u00eds na ONU. Barr comandou o Departamento de Justi\u00e7a entre 1991 e 1993, sob a presid\u00eancia de George H.W. Bus..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u4e0b\u3001Bolsonaro\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u304c\u56fd\u9023\u6295\u7968\u3067\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u3092\u652f\u6301 -  EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/sob-influencia-de-governo-bolsonaro-brasil-apoia-israel-em-voto-na-onu/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:19:16 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Genebra \u2013 Abandonando a tradicional posi\u00e7\u00e3o do Brasil em vota\u00e7\u00f5es sobre o conflito israelo-palestino, o Itamaraty votou ao lado de Israel e dos Estados Unidos em uma resolu\u00e7\u00e3o na ONU. O voto ocorreu na noite de quinta-feira, 6, e era uma iniciativa americana para condenar o Hamas por disparar m\u00edsseis contra Israel. A resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o passou na Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Para que fosse aprovada, ela precisaria de dois ter\u00e7os dos votos. Mas conseguiu 87 apoios, contra 57 pa\u00edses que rejeitaram a resolu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de 33 absten\u00e7\u00f5es. Nikki Haley, a embaixadora americana, era a principal promo..."
        },
        {
            "title": "Huawei\u4e8b\u4ef6\u306f\u505c\u6226\u3068\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u8cbf\u6613\u53d6\u5f15\u3092\u8105\u304b\u3059",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/caso-huawei-poe-em-risco-tregua-e-acordo-comercial-entre-eua-e-china/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:12:03 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "Justamente quando Donald Trump e Xi Jinping expressavam suas expectativas de um acordo para acabar com a guerra comercial entre os Estados Unidos e a China no \u00faltimo s\u00e1bado 1\u00ba, durante jantar no Teatro Colon, de Buenos Aires, a pol\u00edcia do Canad\u00e1 prendia, em Vancouver, Meng Wanzhou, vice-presidente da gigante chinesa de telecomunica\u00e7\u00f5es Huawei e filha do fundador da empresa. Ambos os presidentes chegaram a concordar com uma tr\u00e9gua de 90 dias para a conclus\u00e3o de um acordo definitivo. Nesse per\u00edodo, os Estados Unidos suspenderiam seu plano de aumentar as tarifas de importa\u00e7\u00e3o para o equivalen..."
        },
        {
            "title": "\u610f\u898b\uff1aMerkel\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3088\u308a\u5148\u884c -  DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/pt-br/opini%C3%A3o-merkel-se-mant%C3%A9m-%C3%A0-frente-da-alemanha/a-46639105",
            "pub_date": "2018-12-07 20:27:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Normalmente a opini\u00e3o p\u00fablica mundial pouco ou nada se interessa pela elei\u00e7\u00e3o do l\u00edder de um partido alem\u00e3o. Desta vez foi diferente: nos \u00faltimos dias, grandes ve\u00edculos como o New York Times deram mais destaque ao congresso da Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3 (CDU) do que aos funerais do ex-presidente George H.W. Bush. Emissoras internacionais de TV entraram no modo breaking news quando ficou claro quem lideraria a legenda no futuro. O motivo de toda essa aten\u00e7\u00e3o tem um nome: Angela Merkel. Para muitos, a chefe de governo alem\u00e3 \u00e9 a figura pol\u00edtica mais importante no cen\u00e1rio mundial. Num mundo em que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u7c73\u56fd\u3001\u4e00\u822c\u8a66\u9a13 - \u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133483/franca-estados-unidos-e-ensaio-geral",
            "pub_date": "2018-12-08 01:42:48 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Na Edi\u00e7\u00e3o da Noite destaque para Fran\u00e7a - e mais um dia de protestos que se aproxima \u2013, para a reuni\u00e3o de socialistas europeus em Lisboa e para as nomea\u00e7\u00f5es de Trump. Como \u00e9 sexta-feira houve mais um Ensaio Geral, desta vez com sugest\u00f5es para o Natal."
        },
        {
            "title": "Facebook\u3068\u300c\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u300d\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u990a\u3046",
            "link": "https://entretenimento.uol.com.br/noticias/afp/2018/12/08/facebook-e-fake-news-alimentam-os-coletes-amarelos-na-franca.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://entretenimento.uol.com.br",
            "desc": "Paris, 8 dez 2018 (AFP) - Grupos no Facebook s\u00e3o o centro nevr\u00e1lgico do movimento de protesto dos 'coletes amarelos', que se espalhou por toda a Fran\u00e7a, tornando-se um caldo de cultura de 'fake news'. Quando o diretor-executivo da rede social, Mark Zuckerberg, anunciou, em janeiro, que daria mais peso \u00e0s not\u00edcias locais, ele nunca poderia imaginar que acabaria alimentando a pior crise na Presid\u00eancia de Emmanuel Macron. Especialistas em Internet dizem que a mudan\u00e7a no algoritmo do Facebook impulsionou \"grupos de protesto\", como os que afloram na Fran\u00e7a e cuja revolta tomou as ruas de v\u00e1rias ..."
        },
        {
            "title": "\u904e\u53bb\u306e\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5e79\u4e8b\u9577\u3092\u4efb\u547d\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,trump-deve-indicar-ex-secretario-de-justica-de-bush-pai-para-mesmo-cargo,70002637228",
            "pub_date": "2018-12-07 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "WASHINGTON - O presidente americano, Donald Trump, afirmou nesta sexta-feira, 7, que indicar\u00e1 William P. Barr, que foi secret\u00e1rio de Justi\u00e7a no governo de George H. W. Bush (1991 a 1993) para comandar novamente o Departamento de Justi\u00e7a. \"Ele foi a minha primeira escolha desde o primeiro dia\", disse Trump a rep\u00f3rteres na Casa Branca antes de embarcar para Kansas City, Missouri. \"Ele ser\u00e1 nomeado.\" A escolha de Trump por Barr, que apoia fortemente os poderes do Executivo, tem ganhado for\u00e7a na \u00faltima semana ap\u00f3s a sa\u00edda, no m\u00eas passado, do secret\u00e1rio de Justi\u00e7a Jeff Sessions e a recep\u00e7\u00e3o turb..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3001\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u738b\u5b50\u3092Khashoggi\u306e\u6b7b\u306b\u8cac\u3081\u3089\u308c\u308b\u6c7a\u8b70\u3092\u958b\u59cb -  Sputnik",
            "link": "https://br.sputniknews.com/americas/2018120712855636-senado-eua-resolucao-assassinato-khashoggi-principe-arabia-saudita/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.sputniknews.com",
            "desc": "A Resolu\u00e7\u00e3o 714 foi introduzida pelos democratas Dianne Feinstein e Ed Markey com os republicanos Lindsey Graham, Marco Rubio, Todd Young e Chris Coons, seguindo as revela\u00e7\u00f5es do m\u00eas passado da investiga\u00e7\u00e3o da CIA que o pr\u00edncipe herdeiro saudita deve ser respons\u00e1vel pelo assassinato do jornalista Khashoggi. Dissidente saudita processa firma de Israel que teria ajudado Riad a espionar Khashoggi A diretora da Ag\u00eancia Central de Intelig\u00eancia dos EUA (CIA), Gina Haspel, deu na ter\u00e7a-feira (4) um extenso relat\u00f3rio a portas fechadas ao Senado sobre o caso Khashoggi, deixando muito senadores incer..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u53f3\u7aef - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/artigo/133490/a-extrema-direita-em-espanha-e-portugal",
            "pub_date": "2018-12-08 12:02:52 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "No domingo passado o partido espanhol de extrema-direita Vox conquistou doze lugares no parlamento regional da Andaluzia, tendo recebido quase 400 mil votos, 11% do eleitorado que votou. Foi uma surpresa, pois havia a ideia de que, na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, espanh\u00f3is e portugueses estariam \u201cvacinados\u201d contra o extremismo de direita, depois da ditadura franquista e do nada democr\u00e1tico Estado Novo. Pelo menos quanto a Espanha essa ideia foi agora desmentida. O Vox foi fundado em 2013, por gente vinda da ala mais \u00e0 direita do PP de Rajoy. O partido \u00e9 nacionalista espanhol e est\u00e1 contra as autonomi..."
        },
        {
            "title": "\u767d\u8840\u75c5\u306e\u305f\u3081\u306e\u5a18\u306e\u6b7b\u306f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5bb6\u65cf\u306e\u547d\u3092\u523b\u3080 -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/morte-de-filha-por-leucemia-marcou-a-vida-da-familia-bush-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Filhos e outros familiares chegam ao Texas para enterro David J. Phillip/Reuters/06-12-18 Os v\u00e1rios dias de homenagens ao ex-presidente George H. W. Bush, que morreu no \u00faltimo dia 30, aos 94 anos, serviram para o mundo conhecer melhor a hist\u00f3ria de vida de sua fam\u00edlia. Nesta trajet\u00f3ria, mesmo enquanto Bush pai tomava decis\u00f5es de repercuss\u00e3o internacional, diante de outros presidentes, nunca lhe sa\u00eda da cabe\u00e7a a imagem de sua filha, Pauline \"Robin\" Bush, que morreu em 1953, aos tr\u00eas anos, com leucemia. Leia mais: Tens\u00e3o entre Trump e ex-presidentes marca funeral de Bush Artigo do The Washing..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30b8\u30a7\u30d5\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3 -  EXAME\u3092\u89e3\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u3092\u5f01\u8b77\u58eb\u3068\u3057\u3066\u4efb\u547d\u3059\u308b",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral-apos-demitir-jeff-sessions/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:30:23 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou para o cargo de procurador-geral William Barr, que volta ao posto que exerceu durante a presid\u00eancia de George H.W. Bush, na d\u00e9cada de 1990. \u201cEle era a minha op\u00e7\u00e3o desde o primeiro dia\u201d, declarou Trump, que no in\u00edcio do m\u00eas demitiu Jeff Sessions, uma decis\u00e3o que provocou questionamento sobre a investiga\u00e7\u00e3o em curso sobre a interfer\u00eancia russa nas elei\u00e7\u00f5es de 2016. Trump iniciou seu dia como uma \u00e1cida salva de tuites contra a investiga\u00e7\u00e3o conduzida pelo procurador especial Robert Mueller sobre o suposto conluio entre sua equipe de campanha..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u3001Lula\u304b\u3089\u306e\u624b\u7d19\u306b\u5f15\u7528\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u3001\u30d6\u30e9\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "link": "https://br.blastingnews.com/politica/2018/12/apos-ser-citado-em-carta-de-lula-bolsonaro-envia-resposta-002792137.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:37:49 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08Brasil\uff09",
            "source_url": "https://br.blastingnews.com",
            "desc": "O presidente eleito, Jair Bolsonaro (PSL). usou sua conta do Twitter para rebater declara\u00e7\u00f5es do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, feitas por meio de carta \u00e0 BBC. Segundo Bolsonaro: \"s\u00f3 n\u00e3o concorri com Lula porque ele est\u00e1 preso, condenado por corrup\u00e7\u00e3o\". A frase do presidente retruca uma frase dita por Lula: \"Bolsonaro s\u00f3 venceu porque n\u00e3o concorreu contra mim\". A entrevista do ex-presidente foi a primeira ap\u00f3s a sua pris\u00e3o, no dia 7 de abril deste ano. A emissora brit\u00e2nica divulgou alguns trechos da entrevista na quinta-feira (6). Lula est\u00e1 preso na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Fed..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u3001\u524d\u7c73\u56fd\u52d9\u9577\u5b98\u304c\u7c73\u56fd\u53f8\u6cd5\u7701",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-escolhe-ex-secretario-barr-para-comandar-novamente-departamento-de-justica-dos-eua,75d507db339ab052c22cc7656c79fa94ib7fsyf2.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:52:34 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Departamento de Estado dos EUA, em Washington 07/12/2018 REUTERS/Yuri GripasReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta sexta-feira que escolheu o ex-secret\u00e1rio de Justi\u00e7a William Barr para voltar a comandar o departamento, um papel que o colocar\u00e1 a cargo do inqu\u00e9rito federal sobre a interfer\u00eancia da R\u00fassia na elei\u00e7\u00e3o presidencial norte-americana. Se confirmado pelo Senado, Barr assumir\u00e1 o lugar de Matthew Whitaker, que vinha atuando como interino desde que Trump demitiu Jeffrey Sessions um m\u00eas atr\u00e1s. Whitaker foi chefe de gabinete de Sessions. Barr \"foi minha primeir..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u56fd\u9023\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u30cf\u30de\u30b9\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4eba -  DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/pt-br/fracassa-tentativa-dos-eua-de-fazer-onu-condenar-palestinos-do-hamas/a-46629817",
            "pub_date": "2018-12-07 15:58:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "A Assembleia Geral da ONU rejeitou nesta quinta-feira (06/12) uma resolu\u00e7\u00e3o proposta pelos Estados Unidos que condenaria, pela primeira vez, o movimento palestino Hamas. Washington costuma lan\u00e7ar cr\u00edticas \u00e0 Assembleia por se pronunciar com frequ\u00eancia contra Israel, mais nunca em oposi\u00e7\u00e3o ao grupo militante isl\u00e2mico que controla a Faixa de Gaza. Antes da vota\u00e7\u00e3o, a embaixadora americana Nikki Haley havia dito que a Assembleia poderia fazer hist\u00f3ria e denunciar incondicionalmente o Hamas, que considerou \"um dos casos mais grotescos de terrorismo no mundo\", apontando que o resultado traduziria..."
        },
        {
            "title": "\u5546\u696d\u6226\u4e89\u3068\u8987\u6a29 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fc",
            "link": "https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,guerra-comercial-e-hegemonia,70002637804",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://economia.estadao.com.br",
            "desc": "O comunicado emitido ap\u00f3s o encerramento da reuni\u00e3o do G-20 em Buenos Aires, no dia 1.\u00ba de dezembro, e o teor da nota para a imprensa divulgada pela Casa Branca ap\u00f3s o jantar entre os presidentes Donald Trump e Xi Jinping sugerem que a reuni\u00e3o foi bastante produtiva e o jantar entre os dois presidentes, ainda que n\u00e3o decisivo, foi um passo importante no sentido de resolver as pend\u00eancias entre os Estados Unidos e a China. No comunicado de encerramento da reuni\u00e3o das 20 na\u00e7\u00f5es mais desenvolvidas do planeta, duas coisas ficaram claras. De um lado, a import\u00e2ncia dada por estes pa\u00edses \u00e0 quest\u00e3o ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u771f\u5263\u306b\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u4eba\u3005\u306f\u539f\u5b50\u529b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Blog Da Cidadania",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/aqueles-que-nao-eram-levados-a-serio-hoje-tem-poder-atomico/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:35:43 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "Nas \u00faltimas d\u00e9cadas existiu um consenso de que, diante dos absurdos que eram ditos nas redes e em outros espa\u00e7os, a melhor estrat\u00e9gia era n\u00e3o responder. Contestar pessoas claramente mal intencionadas e intelectualmente desonestas, em sua busca furiosa por fama, seria legitim\u00e1-las como interlocutor, dando cr\u00e9dito ao que diziam. E, assim, servir de escada para que ganhassem mais visibilidade. A frase popular que expressa essa ideia \u00e9: \u201cN\u00e3o bata palmas para maluco dan\u00e7ar\u201d. A elei\u00e7\u00e3o de Donald Trump, de outros populistas de extrema-direita e agora de Jair Bolsonaro revelou que este foi um equ\u00edv..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u65b0\u305f\u306a\u8a73\u7d30\u3092\u5148\u53d6\u308a\u3057\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u635c\u67fb\u3092\u653b\u6483",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-ataca-inquerito-sobre-a-russia-antes-de-divulgacao-de-novos-detalhes,5a8195fe4000c8fffceb4ca4d43a292dxora4aze.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:26 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Trump fala em Washington 7/12/2018 REUTERS/Jim Young Reuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, atacou nesta sexta-feira a investiga\u00e7\u00e3o do procurador especial Robert Mueller a respeito de um poss\u00edvel conluio entre a R\u00fassia e campanha eleitoral de Trump em 2016 e insinuou que o vice-secret\u00e1rio de Justi\u00e7a, Rod Rosenstein, tem um conflito de interesse, mas sem apresentar provas. A s\u00e9rie de tu\u00edtes matinais de Trump antecedeu a poss\u00edvel apresenta\u00e7\u00e3o de documentos legais nesta sexta-feira que podem lan\u00e7ar mais luz sobre a forma como dois dos ex-assessores mais pr\u00f3ximos do presidente a..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u306b\u96c7\u308f\u308c\u305f\u4e0d\u6cd5\u79fb\u6c11\u306f\u3001\u8eab\u4f53\u7684\u8650\u5f85\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://internacional.estadao.com.br/noticias/geral,imigrante-ilegal-empregada-em-clube-de-golfe-de-trump-diz-que-sofreu-abuso-fisico,70002636985",
            "pub_date": "2018-12-07 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6",
            "source_url": "https://internacional.estadao.com.br",
            "desc": "BEDMINSTER, EUA - Victorina Morales, uma dom\u00e9stica em situa\u00e7\u00e3o ilegal nos Estados Unidos empregada por um clube de golfe de propriedade do presidente americano, Donald Trump, afirmou que decidiu revelar sua identidade e sua situa\u00e7\u00e3o trabalhista em raz\u00e3o dos maus tratos por parte de seu supervisor no campo de golfe, incluindo o que ela descreveu como \"abuso f\u00edsico\" em tr\u00eas ocasi\u00f5es. Depois de o jornal New York Times revelar o caso envolvendo Victorina e uma ex-funcion\u00e1ria do resort em uma extensa mat\u00e9ria publicana na quinta-feira, a imigrante guatemalteca conversou tamb\u00e9m com o di\u00e1rio The Wa..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u304b\u3089\u306e\u5727\u529b\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u3092\u524a\u6e1b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc",
            "link": "https://br.reuters.com/article/businessNews/idBRKBN1O61WW-OBRBS",
            "pub_date": "2018-12-07 16:22:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "Por Rania El Gamal e Olesya Astakhova e Shadia Nasralla VIENA (Reuters) - A Opep e seus aliados liderados pela R\u00fassia concordaram nesta sexta-feira em cortar a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em mais do que o mercado esperava, apesar da press\u00e3o do presidente dos EUA, Donald Trump, para reduzir o pre\u00e7o do petr\u00f3leo. O grupo produtor reduzir\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o em 800 mil barris por dia a partir de janeiro, enquanto aliados que n\u00e3o fazem parte da Opep contribuir\u00e3o com mais 400 mil bpd em cortes, disse o ministro iraquiano do petr\u00f3leo, Thamer Ghadhban, ap\u00f3s a Opep concluir dois dias de conversas em Viena. Os pre\u00e7..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\u3001\u56fd\u9023\u6295\u7968\u3067\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5927\u591a\u6570\u3092\u795d\u3046",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/netanyahu-celebra-ampla-maioria-contra-hamas-em-votacao-na-onu.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 11:28:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Jerusal\u00e9m, 7 dez 2018 (AFP) - O primeiro-ministro israelense, Benjamin Netanyahu, considerou, nesta sexta-feira (7), \"uma vit\u00f3ria muito importante\" o n\u00famero de pa\u00edses que votaram na ONU a favor de um projeto de resolu\u00e7\u00e3o americano para condenar o movimento palestino Hamas, mesmo sem a ado\u00e7\u00e3o do texto. Em nota, o Netanyahu destacou que, ainda que o texto n\u00e3o tenha sido aprovado pela Assembleia Geral da ONU por n\u00e3o ter alcan\u00e7ado dois ter\u00e7os dos votos, obteve uma \"ampla maioria\". \"\u00c9 a primeira vez que uma maioria de pa\u00edses vota contra o Hamas, e felicito cada um dos 87 pa\u00edses que adotaram uma ..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u306f\u307e\u3060\u77f3\u6cb9\u53d6\u5f15\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306f\u4f8b\u5916\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.noticiasagricolas.com.br/noticias/politica-economia/226497-opep-ainda-trabalha-em-acordo-de-petroleo-enquanto-ira-pede-excecoes.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u8fb2\u696d\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasagricolas.com.br",
            "desc": "Por Rania El Gamal e Ahmad Ghaddar e Olesya Astakhova VIENA (Reuters) - O ministro da Energia da Ar\u00e1bia Saudita disse n\u00e3o estar confiante de que a Opep conseguir\u00e1 um acordo nesta sexta-feira para cortar a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, com fontes afirmando que o l\u00edder do cartel ainda precisa concordar com exce\u00e7\u00f5es para o Ir\u00e3, atingido por san\u00e7\u00f5es. A Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo retomou as discuss\u00f5es em Viena nesta sexta-feira, antes de uma reuni\u00e3o no final do dia com produtores n\u00e3o integrantes do grupo, liderados pela R\u00fassia. Na quinta-feira, a Opep concordou provisoriamente com u..."
        },
        {
            "title": "Huawei\uff1a\u56fd\u306f\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5e79\u90e8\u304c\u8a50\u6b3a\u7f6a\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/tecnologia/noticias/reuters/2018/12/08/eua-x-huawei-pais-quer-que-executiva-presa-seja-acusada-de-fraude.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Promotores dos Estados Unidos querem que uma das principais executivas da companhia chinesa Huawei enfrente acusa\u00e7\u00f5es de fraude relacionadas \u00e0 viola\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es contra o Ir\u00e3, segundo informa\u00e7\u00f5es de uma audi\u00eancia realizada em um tribunal canadense nesta sexta-feira (7). A vice-presidente financeira da Huawei, Meng Wanzhou, de 46 anos, que tamb\u00e9m \u00e9 filha do fundador da companhia, foi presa em 1\u00ba de dezembro a pedido dos Estados Unidos. Meng enfrenta acusa\u00e7\u00f5es de fraude nos EUA por supostamente acobertar a rela\u00e7\u00e3o da Huawei com a Skycom, sediada em Hong Kong, segundo evid\u00eancias lidas no trib..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30e8\u30f3\u30bb\u304c\u30a4\u30f3\u30c9\u6700\u5927\u306e\u7537\u306e\u5a18\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc",
            "link": "https://br.reuters.com/article/entertainmentNews/idBRKBN1O61N9-OBREN",
            "pub_date": "2018-12-07 14:30:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb",
            "source_url": "https://br.reuters.com",
            "desc": "Por Rahul Singh (Reuters) - A cantora norte-americana Beyonc\u00e9 se apresentar\u00e1 no casamento da filha do homem mais rico da \u00cdndia, Mukesh Ambani, junto com estrelas de Bollywood, e os convidados viajaram em 100 voos fretados em exuberantes celebra\u00e7\u00f5es de casamento. Isha Ambani, de 27 anos, se casar\u00e1 com Anand Piramal, 33, na capital financeira de Mumbai, na ter\u00e7a-feira, mas as festividades come\u00e7am neste fim de semana na cidade de Udaipur, com tr\u00eas dias de m\u00fasica, dan\u00e7a e rituais prenunciais. Os convidados do casamento t\u00eam acesso a um aplicativo que mapeia as atividades, que incluem um show pri..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u3092\u5f01\u8b77\u58eb\u3068\u3057\u3066\u4efb\u547d",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-nomeia-william-barr-como-procurador-geral,e882a826959686c8f2c0fed66aea0c72s4u94gza.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:16 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Donald Trump concede entrevista coletiva na Casa BrancaEPA / Ansa - Brasil O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomeou nesta sexta-feira (7) o advogado William Barr como novo procurador-geral, posto que tamb\u00e9m exerce a fun\u00e7\u00e3o de secret\u00e1rio de Justi\u00e7a. Barr, que j\u00e1 ocupou o cargo entre 1991 e 1993, no mandato de George H. W. Bush (1924-2018), substituir\u00e1 Jeff Sessions, demitido por Trump em novembro passado, um dia ap\u00f3s a derrota republicana nas elei\u00e7\u00f5es legislativas de meio de mandato. \"Bill Barr \u00e9 um dos mais respeitados juristas do pa\u00eds, um advogado altamente respeitado e um hom..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u3001\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u30c8\u306e\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3078\u306e\u6307\u540d\u3092\u78ba\u8a8d",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/trump-anuncia-indicacao-de-heather-nauert-como-embaixadora-dos-eua-na-onu/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:34:33 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Washington \u2013 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump,, anunciou nesta sexta-feira, 7, a nomea\u00e7\u00e3o de Heather Nauert, ex-jornalista da Fox News, como embaixadora americana na ONU, em substitui\u00e7\u00e3o a Nikki Haley. Nomeada no ano passado como porta-voz do Departamento de Estado sem nenhuma experi\u00eancia pol\u00edtica, Heather \u00e9 uma mulher \u201cmuito talentosa\u201d e \u201cmuito inteligente\u201d, declarou Trump na Casa Branca. \u201cAcredito que ser\u00e1 respeitada por todos\u201d, afirmou. Formada em Jornalismo na Universidade de Columbia, Heather Nauert, de 48 anos, fez sua carreira na televis\u00e3o na emissora ABC e, especialment..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ea\u30a2\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30dc\u30bd\u30ca\u30ed\u3092\u62bc\u3057\u9032\u3081\u308b\u30a2\u30b0\u30ea\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9 - \u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "link": "https://blogdacidadania.com.br/2018/12/agronegocio-pressionara-bolsonaro-a-manter-acordo-de-paris/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:01:26 GMT",
            "source_nm": "\u5e02\u6c11\u6a29\u30d6\u30ed\u30b0",
            "source_url": "https://blogdacidadania.com.br",
            "desc": "A possibilidade de o Brasil deixar o Acordo de Paris reuniu 300 participantes da COP-24 do Clima em um evento organizado por brasileiros, paralelo \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es que buscam regulamentar o acordo. Sob clima de constrangimento e incerteza, pesquisadores e representantes de ONGs responderam a quest\u00f5es do p\u00fablico internacional e apostaram que o novo governo poder\u00e1 rever o an\u00fancio de deixar Paris. O conselho de diplomatas experientes do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e a forte influ\u00eancia do agroneg\u00f3cio exportador poderiam mudar a decis\u00e3o do presidente eleito, diz o secret\u00e1rio-executivo do Ob..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u30c1\u30fc\u30d5\u306f\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u63a5\u89e6\u306b\u3064\u3044\u3066\u5618\u3092\u3064\u3044\u305f\u3001\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u8a00\u3046 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/ex-chefe-de-campanha-de-trump-mentiu-sobre-contato-com-governo-afirma-procurador.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Paul Manafort, ex-chefe da campanha eleitoral do presidente Donald Trump, mentiu sobre seus contatos com a administra\u00e7\u00e3o do republicano e outros assuntos, entre eles sua intera\u00e7\u00e3o com um funcion\u00e1rio que teria la\u00e7os com o servi\u00e7o de intelig\u00eancia russo. As acusa\u00e7\u00f5es foram feitas pelo procurador especial Robert Mueller em documento protocolado nesta sexta-feira (7) em um tribunal em Washington. No m\u00eas passado, ele disse que Manafort mentiu e, com isso, quebrou um acordo firmado com o \u00f3rg\u00e3o.\"Em suas entrevistas com o escrit\u00f3rio da Procuradoria Especial e com o FBI [pol\u00edcia federal americana], M..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro  -  Jornal da Cidade Online\u306e\u5c06\u8ecd\u306e\u8a00\u8449",
            "link": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br/noticias/12474/a-linguagem-dos-generais-de-jair-bolsonaro",
            "pub_date": "2018-12-07 06:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.jornaldacidadeonline.com.br",
            "desc": "Para se fazer uma an\u00e1lise isenta e equilibrada do que vem por a\u00ed faz-se necess\u00e1rio entender a linguagem dos generais que integram o grupo de confian\u00e7a do presidente eleito, Jair Bolsonaro. A princ\u00edpio, n\u00e3o teremos um governo militar: tudo vai depender da classe politica, cujos l\u00edderes \u2013p elo menos os mais importantes -, ou est\u00e3o presos ou respondem a processos por corrup\u00e7\u00e3o, lavagem de dinheiro e forma\u00e7\u00e3o de quadrilha. Se a classe pol\u00edtica (leia-se o Congresso), tentar inviabilizar o novo governo, ningu\u00e9m poder\u00e1 garantir o que vir\u00e1. Da\u00ed n\u00e3o ser sem raz\u00e3o a aproxima\u00e7\u00e3o do presidente eleito c..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u56fd\u9023\u306e\u30b8\u30e3\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u3068\u5927\u4f7f\u306e\u5146\u5019\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b|",
            "link": "https://veja.abril.com.br/mundo/trump-confirma-indicacoes-para-justica-e-embaixador-na-onu/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:33:01 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, confirmou nesta sexta-feira, 7, suas indica\u00e7\u00f5es para o Departamento de Justi\u00e7a e para o cargo de embaixador na Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). O republicano escolheu o veterano William P. Barr para a pasta desocupada em novembro por Jeff Sessions e a jornalista Heather Nauert para o posto diplom\u00e1tico nas Na\u00e7\u00f5es Unidas. Barr foi ministro da Justi\u00e7a entre 1991 e 1993, durante o governo de George H. W. Bush. O advogado de 68 anos \u00e9 considerado pela imprensa americana um profissional muito respeitado entre no c\u00edrculo republicano. \u201cEra a minha ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u56fd\u52d9\u7701\u306e\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005\u3092\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u6307\u540d\u3059\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b|",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-diz-que-nomeara-porta-voz-do-departamento-de-estado-como-embaixadora-dos-eua-na-onu,69e7209f7c522c29c09e88427c6c936f1u8syjrn.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:30 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Porta-voz do Departamento de Estado dos EUA, Heather Nauert 18/10/2018 Brendan Smialowski/Pool via ReutersReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesta sexta-feira que nomear\u00e1 a porta-voz do Departamento de Estado Heather Nauert como pr\u00f3xima embaixadora dos EUA na ONU, escolhendo uma ex-\u00e2ncora de TV com pouca experi\u00eancia pol\u00edtica para liderar a diplomacia norte-americana na ONU. Nauert, cuja nomea\u00e7\u00e3o precisa ser confirmada pelo Senado dos EUA, \u00e9 ex-correspondente do canal de not\u00edcias Fox News. O presidente norte-americano anunciou ainda que escolheu o ex-secret\u00e1rio de J..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30ef\u30a4\u30e4\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\uff1aBCW Group  -  Minas Gerais\u306e\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/06/interna_internacional,1011153/comunicado-do-business-wire-bcw-group.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 04:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O primeiro-ministro indiano, Narendra Modi, \u00e9 o l\u00edder mundial mais seguido no Instagram, com 14,8 milh\u00f5es de seguidores. Ele \u00e9 seguido pelo presidente indon\u00e9sio Joko Widodo, com 12,2 milh\u00f5es de seguidores, que mais do que duplicou seus seguidores nos \u00faltimos 12 meses, segundo o estudo rec\u00e9m-lan\u00e7ado L\u00edderes Mundiais no Instagram 2018 pela ag\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o global BCW (Burson Cohn & Wolfe). Com 10 milh\u00f5es de seguidores, o presidente dos EUA, Donald Trump, est\u00e1 na terceira posi\u00e7\u00e3o. O Papa Francisco est\u00e1 na quarta posi\u00e7\u00e3o, com 5,7 milh\u00f5es de seguidores, \u00e0 frente da rainha Rania da Jord\u00e2nia..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f\u3001\u30d5\u30a1\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u8ca1\u52d9\u526f\u793e\u9577\u304c\u8a50\u6b3a\u884c\u70ba\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/eua-querem-que-vice-presidente-financeira-da-huawei-enfrente-acusacao-por-fraude,73ce07b09b003e0b7cfa5d976d33188bmhmxp70b.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:16:26 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Sede da Huawei in Auckland, na Nova Zel\u00e2ndia 30/10/2018 REUTERS/Phil NobleReuters Promotores dos Estados Unidos querem que uma das principais executivas da companhia chinesa Huawei enfrente acusa\u00e7\u00f5es de fraude relacionadas viola\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es contra o Ir\u00e3, segundo informa\u00e7\u00f5es de uma audi\u00eancia realizada em um tribunal canadense nesta sexta-feira. A vice-presidente financeira da Huawei, Meng Wanzhou, de 46 anos, que tamb\u00e9m \u00e9 filha do fundador da companhia, foi presa em 1\u00ba de dezembro a pedido dos Estados Unidos. Meng enfrenta acusa\u00e7\u00f5es de fraude nos EUA por supostamente acobertar a rela\u00e7\u00e3o da..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u6b21\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30c1\u30fc\u30d5\u3068\u3057\u3066\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30df\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u5b98\u3092\u9078\u3070\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-deve-escolher-comandante-do-exercito-milley-como-proximo-chefe-do-estado-maior,19797d6e92132179350d3ff00a0d8a9eafdovzq0.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:28:26 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Milley em reuni\u00e3o em Pequim 16/8/2016 REUTERS/Mark Schiefelbein/Divulga\u00e7\u00e3oReuters O presidente Donald Trump, deve escolher o comandante do Ex\u00e9rcito, Mark Milley, como o pr\u00f3ximo chefe do Estado Maior Conjunto, disseram autoridades dos EUA \u00e0 Reuters nesta sexta-feira, em uma decis\u00e3o que parece acontecer meses antes do esperado. Trump havia sugerido mais cedo nesta sexta-feira que anunciaria uma nova lideran\u00e7a militar no s\u00e1bado ao comparecer \u00e0 partida de Futebol Americano entre Ex\u00e9rcito e Marinha. Milley deve suceder o General dos Fuzileiros Navais Joseph Dunford, que continuaria normalmente n..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u9ce5\u306e\u4fdd\u8b77\u3092\u6e1b\u3089\u3057\u3066\u77f3\u6cb9\u3092\u524d\u9032\u3055\u305b\u308b\u8a08\u753b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/ambiente/2018/12/trump-planeja-diminuir-protecao-de-ave-americana-para-avancar-petroleo.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 00:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A administra\u00e7\u00e3o Trump, nesta quinta (6), afirmou que planeja abrir nove milh\u00f5es de acres para perfura\u00e7\u00f5es de petr\u00f3leo. As regi\u00f5es coincidem com o habitat da ave tetraz-cauda-de-fais\u00e3o, que perderia prote\u00e7\u00e3o. O animal, h\u00e1 tempos, \u00e9 considerado pela ind\u00fastria como um obst\u00e1culo a alguns dos territ\u00f3rios mais ricos em dep\u00f3sitos no oeste dos EUA. De uma s\u00f3 vez, a a\u00e7\u00e3o pode abrir mais territ\u00f3rios para perfura\u00e7\u00f5es do que qualquer outra atitude que a administra\u00e7\u00e3o tomou at\u00e9 o momento, segundo especialistas. Aves tetraz-cauda-de-fais\u00e3o O an\u00fancio gerou cr\u00edticas por parte de ambientalistas e apoio por ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u91cd\u5927\u306a\u8105\u5a01\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306e\u6b20\u5982 -  VEJA.com",
            "link": "https://veja.abril.com.br/brasil/ausencia-dos-eua-e-de-outros-peso-pesados-ameaca-pacto-de-migracao/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:00:31 GMT",
            "source_nm": "VEJA.com",
            "source_url": "https://veja.abril.com.br",
            "desc": "A assinatura do Pacto Global sobre Migra\u00e7\u00e3o durante a confer\u00eancia de Marrakech, nos dias 10 e 11, est\u00e1 amea\u00e7ada pela aus\u00eancia de pesos pesados da comunidade internacional. Estados Unidos, It\u00e1lia, Austr\u00e1lia, Israel e v\u00e1rios pa\u00edses da Europa Central anunciaram que n\u00e3o enviar\u00e3o suas delega\u00e7\u00f5es ao Marrocos, alegando o temor de que o pacto represente perda de soberania e a falta de distin\u00e7\u00e3o entre imigra\u00e7\u00e3o legal e ilegal no rascunho do compromisso final. Mesmo com as aus\u00eancias, a reuni\u00e3o ter\u00e1 presen\u00e7a confirmada de dois ter\u00e7os dos pa\u00edses-membros da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Seu docu..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u5916\u4ea4\u653f\u7b56\u306f\u7c73\u56fd\u3068\u3088\u308a\u4e00\u5c64\u4e00\u81f4\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u306e\u304b\uff1f NOT  -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/opiniao/2018/12/a-politica-externa-brasileira-deve-buscar-um-maior-alinhamento-com-os-eua-nao.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Ao longo dos \u00faltimos 30 anos ap\u00f3s a queda da ditadura --excetuados os dois ou tr\u00eas \u00faltimos--, o Brasil se foi firmando como uma pot\u00eancia independente, com papel aglutinador na Am\u00e9rica Latina e no mundo em desenvolvimento, em particular em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1frica e com peso nas rela\u00e7\u00f5es internacionais, inclusive junto \u00e0s grandes pot\u00eancias. Com a democratiza\u00e7\u00e3o, a estabiliza\u00e7\u00e3o financeira e a elei\u00e7\u00e3o de um l\u00edder oriundo das camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o, profundamente engajado com a diminui\u00e7\u00e3o da desigualdade social, foram sendo sucessivamente criadas as condi\u00e7\u00f5es objetivas e subjetivas para o ex..."
        },
        {
            "title": "\u8a18\u9332\u5f8c\u3001\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u306b\u6295\u8cc7\u3059\u308b\u4fa1\u5024\u306f\u3042\u308b\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f\u4f55\u3092\u671f\u5f85\u3057\u3001\u6307\u793a\u3055\u308c\u305f\u884c\u52d5\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  UOL",
            "link": "https://economia.uol.com.br/financas-pessoais/noticias/redacao/2018/12/07/rali-de-fim-de-ano-bolsa-de-valores-bovespa-b3.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://economia.uol.com.br",
            "desc": "Ainda vai ter rali de Natal na Bolsa de Valores? E no ano que vem? O mercado continuar\u00e1 com esse pique todo? Essas s\u00e3o algumas das perguntas que os investidores de a\u00e7\u00f5es t\u00eam feito nos \u00faltimos dias. A incerteza ganhou for\u00e7a depois que o Ibovespa, principal \u00edndice da Bolsa brasileira, entrou em uma trajet\u00f3ria de baixa nos \u00faltimos dias, ap\u00f3s acumular ganhos de 10,2% em outubro e 2,4% em novembro e atingir n\u00edvel recorde de 89.820 pontos na segunda-feira (3). O que esperar para as pr\u00f3ximas semanas? Leia tamb\u00e9m: - Quer investir? Site re\u00fane avalia\u00e7\u00f5es de clientes sobre bancos e corretoras - S\u00f3 que..."
        },
        {
            "title": "OPEC\u3001\u77f3\u6cb9\u751f\u7523\u91cf\u30921\u65e5\u5f53\u305f\u308a120\u4e07\u30d0\u30ec\u30eb\u6e1b\u5c11\u3055\u305b\u308b\u5408\u610f\u306b\u7f72\u540d -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/opep-fecha-acordo-para-reduzir-producao-de-petroleo-em-12-milhao-de-barris-ao-dia.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 20:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A Opep (Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo) e seus aliados produtores de petr\u00f3leo chegaram a acordo para reduzir a produ\u00e7\u00e3o em 1,2 milh\u00e3o de barris ao dia, desafiando os apelos de Donald Trump para que mantivessem a produ\u00e7\u00e3o elevada e causando alta de 5% nos pre\u00e7os do petr\u00f3leo cru. O acordo foi fechado no secretariado da Opep em Viena, na sexta-feira (7), depois de dois dias de negocia\u00e7\u00f5es conflituosas. A Ar\u00e1bia Saudita, maior produtora de petr\u00f3leo da Opep e para todos os efeitos l\u00edder da organiza\u00e7\u00e3o, pressionou o maior n\u00famero poss\u00edvel de integrantes para que aderissem ao corte..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u4e2d\u56fd\u3068\u306e\u4f1a\u8ac7\u304c\u300c\u975e\u5e38\u306b\u3046\u307e\u304f\u3044\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b|",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/trump-diz-que-conversas-com-a-china-estao-indo-muito-bem,8fc4128c4060136f1834a5b9e9ed76f3pmpnwlzp.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:18 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Trump, em evento em Buenos Aires 1/12/2018 REUTERS/Luisa Gonzalez Reuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, mostrou-se otimista nesta sexta-feira em um tu\u00edte sobre as negocia\u00e7\u00f5es de quest\u00f5es comerciais com a China, mas n\u00e3o ofereceu mais detalhes, em meio a preocupa\u00e7\u00f5es de grandes empresas com a pris\u00e3o de uma importante executiva da chinesa Huawei [HWT.UL], e a repercuss\u00e3o do caso nas rela\u00e7\u00f5es entre Washington e Pequim. \"As conversas com a China est\u00e3o indo muito bem\", escreveu Trump."
        },
        {
            "title": "CNN\u30d3\u30eb\u306f\u507d\u306e\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u306e\u5f8c\u306b\u907f\u96e3\u3057\u305f",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/afp/2018/12/07/predio-da-cnn-em-nova-york-evacuado-apos-falsa-ameaca-de-bomba.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Nova York, 7 dez 2018 (AFP) - O pr\u00e9dio da CNN em Nova York foi evacuado na quinta-feira \u00e0 noite ap\u00f3s uma amea\u00e7a de bomba, mas nenhum explosivo foi encontrado e a pol\u00edcia liberou a \u00e1rea, informou a emissora. O incidente durou 90 minutos e recordou o que aconteceu em outubro, depois que um dispositivo explosivo foi encontrado na sede da CNN em Nova York. O alarme de inc\u00eandio tocou na reda\u00e7\u00e3o pouco antes das 22H30 locais e a CNN come\u00e7ou a exibir programas gravados. Uma hora mais tarde, a CNN passou a transmitir por Skype. \"As pessoas est\u00e3o perguntando por qu\u00ea est\u00e3o me vendo no Skype, por qu\u00ea t..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u540d\u524d\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u3068UN\u3078\u306e\u5927\u4f7f -  Power360",
            "link": "https://www.poder360.com.br/internacional/trump-nomeia-procurador-geral-e-embaixadora-dos-eua-na-onu/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:08:50 GMT",
            "source_nm": "Power360",
            "source_url": "https://www.poder360.com.br",
            "desc": "O presidente Donald Trump anunciou nesta 6\u00aa feira (7.dez.2018) os 2 nomes indicados para ocupar os cargos de procurador-geral e representante dos EUA nas Na\u00e7\u00f5es Unidas. Tratam-se, respectivamente, do advogado William P. Barr e da jornalista e porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert. Receba a newsletter do Poder360 todos os dias no seu e-mail As indica\u00e7\u00f5es dependem agora da aprova\u00e7\u00e3o do Senado. Procuradoria-geral Barr foi celebrado por Trump como \u201cuma grande pessoa\u201d e \u201c1 dos mais importantes advogados do pa\u00eds\u201d, cuja nomea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 \u201cuma grande adi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e0 administra\u00e7\u00e3o. \u2026.and one of ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u65e7\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u5211\u52d9\u6240",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133478/procuradoria-quer-pena-de-prisao-para-ex-advogado-de-trump",
            "pub_date": "2018-12-08 00:02:51 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "A procuradoria de Nova Iorque, nos Estados Unidos, pede uma pena entre 51 e 63 meses de pris\u00e3o para Michael Cohen, antigo advogado de Donald Trump, acusado de ter feito \"deliberadamente\" declara\u00e7\u00f5es \"falsas\". As alegadas declara\u00e7\u00f5es falsas relacionam-se com as negocia\u00e7\u00f5es de uma potencial Torre Trump em Moscovo, na R\u00fassia, que acabou por n\u00e3o se construir. Num documento, a procuradoria sublinha que \u00e9 necess\u00e1ria \"uma pena de pris\u00e3o substancial\" e que o seu pedido corresponde \"\u00e0 extensa e deliberada conduta geral de Cohen\". Os procuradores disseram que embora Cohen tenha cooperado na investiga..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30eb\u30b1\u30eb\u306f\u515a\u9996\u3068\u3057\u3066\u306e\u5225\u308c\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/merkel-defende-legado-em-despedida-como-lider-de-partido.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, fez nesta sexta-feira (7) uma defesa de seus 18 anos como chefe da Uni\u00e3o Democrata Crist\u00e3, que se re\u00fane em Hamburgo para escolher um novo l\u00edder para suced\u00ea-la. Ovacionada de p\u00e9 por quase 10 minutos pelos delegados, muitos emocionados e segurando cartaz com os dizeres \"obrigado, chefe\", Merkel, 64, afirmou que a CDU venceu quatro elei\u00e7\u00f5es nacionais sob sua lideran\u00e7a ao se manter firme em seus princ\u00edpios. Em 13 anos como chanceler, ela dominou a pol\u00edtica europeia como uma figura que administrou a crise e buscou construir consensos. \"Foi um grande prazer para ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u30b4\u30eb\u30d5\u30af\u30e9\u30d6\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30d9\u30c3\u30c9\u306e\u7c50\u306f\u9055\u6cd5\u3067\u3042\u308b\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b",
            "link": "http://noticias.uol.com.br/midiaglobal/nytimes/2018/12/08/camareira-que-arrumava-cama-de-trump-em-seu-clube-de-golfe-afirma-ser-ilegal.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 00:01:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "http://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Durante os mais de cinco anos que trabalhou como camareira no Trump National Golf Club em Bedminster, Victorina Morales fez a cama de Trump, limpou seu banheiro e tirou o p\u00f3 de seus trof\u00e9us de golfe de cristal. Quando ele visitou o clube j\u00e1 como presidente, ela foi orientada a usar um broche no formato da bandeira americana adornado com um logo do Servi\u00e7o Secreto. Devido ao trabalho \u201cexcepcional\u201d feito por ela durante as visitas de Trump, Morales recebeu em julho um certificado com seu nome da Ag\u00eancia de Comunica\u00e7\u00f5es da Casa Branca. Uma conquista e tanto para uma camareira imigrante que viv..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u304c\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u3001CNN  -  EXAME\u6c0f",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/chefe-de-gabinete-da-casa-branca-renunciara-nos-proximos-dias-diz-cnn/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:10 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Washington \u2013 John Kelly deve renunciar ao cargo de chefe de gabinete do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nos pr\u00f3ximos dias, noticiou a rede CNN nesta sexta-feira, citando fontes n\u00e3o identificadas. Representantes da Casa Branca n\u00e3o responderam de imediato a um pedido de coment\u00e1rio sobre a reportagem. O relacionamento tempestuoso entre Trump e Kelly, general aposentado do Corpo de Fuzileiros Navais dos EUA de 68 anos, foi muito divulgado. Citando suas fontes, a CNN disse que a rela\u00e7\u00e3o est\u00e1 pior do que nunca e que os dois n\u00e3o est\u00e3o se falando, mas acrescentou que nenhuma decis\u00e3o so..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u304c\u4e16\u754c\u3067\u65b0\u305f\u306a\u5730\u4f4d\u3092\u5360\u3081\u308b\u6a5f\u4f1a\u304c\u653f\u5e9c\u306e\u5909\u5316\u306b\u3064\u306a\u304c\u308b\u3001\u3068WTO\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30cf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u30ed",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mercado/2018/12/mudanca-de-governo-cria-oportunidade-para-brasil-assumir-nova-posicao-no-mundo-diz-diretor-da-omc.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "A mudan\u00e7a de governo criar\u00e1 uma oportunidade para que a posi\u00e7\u00e3o do Brasil no mundo seja repensada, e alguns pa\u00edses j\u00e1 demonstram otimismo quanto \u00e0 possibilidade de uma maior abertura do pa\u00eds para o com\u00e9rcio internacional. \u00c9 o que afirma Roberto Azev\u00eado, diretor-geral da OMC (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio), que esteve em Washington nesta semana para se reunir com autoridades americanas e receber o pr\u00eamio de personalidade do ano do NFTC (National Foreign Trade Council). Em entrevista concedida \u00e0 Folha por email durante a viagem, Azev\u00eado afirma que enxerga muitas oportunidades para o pa\u00eds, c..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u65e2\u306b\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306e\u540d\u524d\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u306e\u60c5\u5831\u7b4b\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001EXAME",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/trump-ja-tem-possivel-nome-para-cargo-de-embaixadora-na-onu-dizem-fontes/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:11:47 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Washington \u2013 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, indicar\u00e1 a porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert, como embaixadora na Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), disseram duas fontes da Casa Branca na quinta-feira, escolhendo uma pessoa sem experi\u00eancia pol\u00edtica para lidar com alguns dos temas mais espinhosos do mundo. O an\u00fancio da decis\u00e3o \u00e9 esperado para esta sexta-feira, disseram os funcion\u00e1rios, pedindo anonimato. Heather, cuja nomea\u00e7\u00e3o exigiria a confirma\u00e7\u00e3o do Senado, \u00e9 ex-correspondente e \u00e2ncora do canal Fox News. Ela se tornou porta-voz do Departamento de Estado em ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u3001\u691c\u5bdf\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u7d50\u8a17",
            "link": "https://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/reuters/2018/12/08/trump-diz-que-promotores-nao-encontraram-evidencias-de-conluio-russo.htm",
            "pub_date": "2018-12-08 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "UOL",
            "source_url": "https://noticias.uol.com.br",
            "desc": "Dec 8 (Reuters) - O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse nesse s\u00e1bado que promotores n\u00e3o encontraram evid\u00eancias de conluio com a R\u00fassia apesar de uma longa e custosa investiga\u00e7\u00e3o sobre as alega\u00e7\u00f5es de interfer\u00eancia russa em sua campanha presidencial de 2016. Um dia ap\u00f3s os promotores norte-americanos detalharem uma tentativa desconhecida de um russo de ajudar a campanha, Trump tuitou: \"Depois de dois anos e milh\u00f5es de p\u00e1ginas de documentos (e um custo de mais de 30 milh\u00f5es de d\u00f3lares), n\u00e3o h\u00e1 conluio!\" A R\u00fassia negou ter interferido nas elei\u00e7\u00f5es para ajudar Trump. (Por Gareth ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5e83\u5831\u62c5\u5f53\u8005\u3092\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u306b\u4efb\u547d\u3059\u308b\u3068\u767a\u8868 - \u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://exame.abril.com.br/mundo/trump-nomeara-porta-voz-de-estado-como-embaixadora-na-onu-diz-imprensa/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:57:48 GMT",
            "source_nm": "\u8a66\u9a13",
            "source_url": "https://exame.abril.com.br",
            "desc": "Washington \u2013 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, nomear\u00e1 a porta-voz do Departamento de Estado, Heather Nauert, como nova embaixadora na ONU em substitui\u00e7\u00e3o de Nikki Haley, que anunciou em outubro que deixar\u00e1 o posto, informaram na quinta-feira os ve\u00edculos de imprensa americanos. Trump far\u00e1 o an\u00fancio nesta sexta, de acordo com fontes da \u201cCNN\u201d e \u201cABC\u201d familiarizadas com a decis\u00e3o. Heather Nauert, de 48 anos, chegou ao Departamento de Estado pelas m\u00e3os do ex-secret\u00e1rio Rex Tillerson, em abril de 2017 e, entre abril e outubro deste ano, tamb\u00e9m atuou como subsecret\u00e1ria de Assuntos P\u00fa..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u56fd\u52d9\u9577\u5b98\u3092\u6020\u60f0\u3067\u300c\u30c0\u30e0\u300d\u3068\u547c\u3073\u307e\u3059 -  R7 International",
            "link": "https://noticias.r7.com/internacional/trump-chama-ex-secretario-de-estado-de-preguicoso-e-burro-07122018",
            "pub_date": "2018-12-07 22:26:00 GMT",
            "source_nm": "R7\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://noticias.r7.com",
            "desc": "Trump demitiu Tillerson em mar\u00e7o \u00faltimo Jim Young/Reuters/07-12-18 O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, chamou nesta sexta-feira o ex-secret\u00e1rio de Estado Rex Tillerson de \"burro como uma pedra\" e \"pregui\u00e7oso para caramba\" um dia ap\u00f3s o ex-diplomata afirmar publicamente que ele alertou o presidente contra fazer coisas que violariam a lei. \"Mike Pompeo est\u00e1 fazendo um \u00f3timo trabalho, eu estou muito orgulhoso dele. Seu antecessor, Rex Tillerson, n\u00e3o tinha a capacidade mental necess\u00e1ria. Ele era burro como uma pedra e eu n\u00e3o consegui me livrar dele mais r\u00e1pido. Ele era pregui\u00e7oso par..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5883\u306b\u3042\u308b\u79fb\u6c11\u306e\u767a\u7832\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u30ec\u30d9\u30eb\u306b\u9054\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/apreensoes-de-imigrantes-na-fronteira-atingem-maior-patamar-do-governo-trump.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 22:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "O n\u00famero de apreens\u00f5es de imigrantes na divisa sudoeste dos Estados Unidos com o M\u00e9xico cresceu 78% em novembro em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo m\u00eas do ano passado, atingindo o maior patamar desde que Donald Trump assumiu a presid\u00eancia. Os agentes pela Patrulha da Fronteira dos Estados Unidos detiveram 51.856 pessoas no \u00faltimo m\u00eas, ante 29.085 h\u00e1 um ano. O n\u00famero segue trajet\u00f3ria de crescimento desde julho. A tend\u00eancia dos \u00faltimos meses foi de aumento no n\u00famero de menores desacompanhados e de fam\u00edlias que chegam aos postos. A quantidade de crian\u00e7as e adolescentes apreendidos sem os pais cresceu 33..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u5211\u52d9\u6240\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u9593\u306e\u505c\u6226\u3092\u8105\u304b\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/economia/prisao-de-executiva-ameaca-tregua-entre-eua-e-china,ed0f933ba244b3fda634fa07552614b6h1vbhh3l.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:48:34 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "DW / Deutsche Welle Pris\u00e3o de n\u00famero 2 da empresa chinesa Huawei, Meng Wanzhou, e possibilidade de processo contra ela nos EUA chocou mercados. Deten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m fez subir o tom entre Ocidente e Pequim.A deten\u00e7\u00e3o da filha do fundador da Huawei e n\u00famero 2 da empresa de telecomunica\u00e7\u00f5es chinesa, Meng Wanzhou, est\u00e1 endurecendo o tom entre o Ocidente e a China, justamente num momento de poss\u00edvel tr\u00e9gua comercial entre Washington e Pequim. Wanzhou foi presa no Canad\u00e1 no dia em que o presidente americano, Donald Trump, anunciou uma tr\u00e9gua nas disputas que envolvem a eleva\u00e7\u00e3o de tarifas alfandeg\u00e1ria..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u653f\u6a29\u306e\u5909\u5316\u306f\u7f8e\u5bb9\u3067\u3042\u308b\u3001\u30a2\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u8a00\u3046 -  Folha de S.Paulo",
            "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2018/12/mudancas-no-regime-cubano-sao-cosmeticas-dizem-analistas.shtml",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b|",
            "source_url": "https://www1.folha.uol.com.br",
            "desc": "Os an\u00fancios feitos nos \u00faltimos dias pelo regime cubano est\u00e3o mais para \"fake changes\" (mudan\u00e7as falsas) do que representam, de fato, uma guinada na condu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da ilha e um aceno a uma Cuba menos avessa ao capitalismo. Para analistas, o regime cubano tenta se reorganizar e atrair novos aliados em um cen\u00e1rio em que um de seus principais parceiros, a Venezuela, mergulha em uma crise humanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. \"S\u00e3o ?fake changes?. O governo cubano convenceu [o ex-presidente americano Barack] Obama de que estava fazendo mudan\u00e7as reais, e eram cosm\u00e9ticas. O capitalismo n\u00e3o est\u00e1 voltando par..."
        },
        {
            "title": "\u507d\u306e\u7206\u5f3e\u8b66\u5831\u304c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u672c\u90e8\u3092\u907f\u96e3\u3055\u305b\u308b",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/falso-alarme-de-bomba-evacua-sede-da-cnn-em-nova-york,a14251e138ab5ec267debcc47b58e33d14ub6bhk.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:56:49 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Entrada do Time Warner Center, que abriga a sede da CNNEPA / Ansa - Brasil A sede da emissora \"CNN\", em Nova York, foi parcialmente evacuada na noite da \u00faltima quinta-feira (6) devido a um falso alarme de bomba. Um telefonema an\u00f4nimo havia denunciado a presen\u00e7a de explosivos no pr\u00e9dio, mas a pol\u00edcia n\u00e3o encontrou nenhum objeto suspeito. A rede transmitiu apenas programas gravados durante cerca de uma hora. A liga\u00e7\u00e3o, segundo as autoridades, foi feita por um homem com sotaque sulista que dizia ter colocado cinco bombas no Time Warner Center, que abriga os est\u00fadios da \"CNN\". Pouco antes, o pr..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a2\u30ea\u30be\u30ca\u304c\u5de8\u5927\u306a\u79fb\u6c11\u306e\u6ce2\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/trump-diz-que-arizona-recebera-enorme-onda-de-imigrantes,72929ad3000716f52ed0ec216cc98e11to1jnwoh.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:34:07 GMT",
            "source_nm": "\u5730\u7403",
            "source_url": "https://www.terra.com.br",
            "desc": "Imigrantes desembarcam de \u00f4nibus das autoridades migrat\u00f3rias dos EUA em Phoenix 29/05/2014 REUTERS/Samantha SaisReuters O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, disse na quinta-feira, sem apresentar provas, que o Estado do Arizona \"est\u00e1 se preparando para um aumento enorme\" de imigrantes ao longo da fronteira que n\u00e3o tem cerca de prote\u00e7\u00e3o, reiterando seu apelo para que os democratas apoiem o financiamento do muro que prop\u00f4s erguer na divisa. \"O Arizona, juntamente com nossos militares e a patrulha de fronteira, est\u00e1 se preparando para um surto enorme em uma \u00e1rea sem muro. N\u00e3o os deixa..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30c1\u30fc\u30d5\u306f\u3001\u88c1\u5224\u6240\u306e\u548c\u89e3\u5f8c\u306b\u5618\u3092\u3064\u3044\u305f\u3001\u691c\u5bdf\u5b98\u306f\u8a00\u3046 - \u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30df\u30ca\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011474/ex-chefe-de-campanha-de-trump-mentiu-apos-fechar-acordo-judicial-diz.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:26 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Documentos judiciais divulgados nesta sexta-feira apontam que Paul Manafort, ex-chefe da campanha presidencial de Donald Trump, testemunhou em duas ocasi\u00f5es como parte de seu acordo com a Justi\u00e7a. Promotores da equipe do promotor especial Robert Mueller acusaram Manafort de violar o acordo ao mentir aos investigadores. A promotoria diz que Manafort foi convocado a testemunhar em 26 de outubro e em 2 de novembro, sem entrar no m\u00e9rito do que estaria sendo investigado. Ele fechou um acordo em setembro, mas promotores dizem que ele mentiu em 12 ocasi\u00f5es diferentes, com \"m\u00faltiplas mentiras disce..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u30012015\u5e74\u672b\u306b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30fb\u30c1\u30fc\u30e0\u3068\u306e\u300c\u30b7\u30ca\u30b8\u30fc\u300d\u3092\u8ffd\u6c42 -  Estado de Minas",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011475/russia-buscou-sinergia-com-equipe-de-trump-no-final-de-2015.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:24 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "Um importante funcion\u00e1rio russo ofereceu \u00e0 campanha de Donald Trump \"sinergia a um n\u00edvel de governo\" em um contato em novembro de 2015, revela nesta sexta-feira o relat\u00f3rio do procurador especial Robert Mueller, que investiga a suposta interfer\u00eancia da R\u00fassia na campanha presidencial dos EUA. O ex-advogado pessoal de Trump Michael \"Cohen recebeu informa\u00e7\u00e3o do contato e falou com um cidad\u00e3o russo, que afirmou ser uma 'pessoa de confian\u00e7a' da Federa\u00e7\u00e3o Russa que ofereceu \u00e0 campanha 'sinergia pol\u00edtica' e 'sinergia a um n\u00edvel de governo'\", destaca o documento."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f2015\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u653f\u6cbb\u5354\u529b\u3092\u63d0\u4f9b - \u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/08/interna_internacional,1011485/trump-recebeu-oferta-de-cooperacao-politica-de-moscou-em-2015.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:11 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "A campanha presidencial de Donald Trump recebeu uma oferta de coopera\u00e7\u00e3o \"pol\u00edtica\" de Moscou em novembro de 2015, revelam documentos enviados pelo procurador especial Robert Mueller a um tribunal de Nova York. Um importante funcion\u00e1rio russo ofereceu \u00e0 campanha de Trump \"sinergia a um n\u00edvel de governo\" em um contato em novembro de 2015, segundo os documentos entregues por Mueller ao tribunal de Nova York que julga Michael Cohen, ex-advogado do atual presidente americano. \"Cohen recebeu informa\u00e7\u00e3o do contato e falou com um cidad\u00e3o russo, que afirmou ser uma 'pessoa de confian\u00e7a' da Federa\u00e7\u00e3..."
        },
        {
            "title": "\u5143FBI\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b3\u30df\u30fc\u76e3\u7763\u304c\u8b70\u4f1a\u3067\u8a3c\u8a00 - \u30df\u30ca\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "link": "https://www.em.com.br/app/noticia/internacional/2018/12/07/interna_internacional,1011479/ex-diretor-do-fbi-james-comey-presta-depoimento-no-congresso.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 02:58:17 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30ca\u30b9\u30b8\u30a7\u30e9\u30a4\u30b9\u5dde",
            "source_url": "https://www.em.com.br",
            "desc": "O ex-diretor do FBI James Comey, demitido pelo presidente americano Donald Trump em 2017, testemunhou nesta sexta-feira (7) perante os legisladores do Congresso dos Estados Unidos, tendo como pano de fundo a investiga\u00e7\u00e3o de um suposto conluio da campanha presidencial com a R\u00fassia. Comey testemunhou em duas comiss\u00f5es da C\u00e2mara de Representantes, por mais de seis horas, e voltar\u00e1 a depor no dia 17 de dezembro. O ex-diretor do FBI foi interrogado pelos republicanos sobre a poss\u00edvel interfer\u00eancia da R\u00fassia nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2016 e sobre a democrata Hillary Clinton, derrotada por Tru..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u56fd\u9023\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5927\u4f7f\u306e\u65b0\u691c\u4e8b\u7dcf\u9577\u3068\u5143\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u9078\u3076",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133447/trump-escolhe-novo-procurador-geral-e-ex-jornalista-para-embaixadora-na-onu",
            "pub_date": "2018-12-07 20:02:56 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "O Presidente dos Estados Unidos anunciou que William Barr vai ser o novo procurador-geral e ministro de Justi\u00e7a e que a ex-jornalista Heather Nauert ser\u00e1 embaixadora do pa\u00eds na ONU. O jurista William Barr, que j\u00e1 tinha sido procurador-geral no executivo de George H.W. Bush, esta semana falecido, \u00e9 o novo procurador-geral dos EUA, na administra\u00e7\u00e3o de Donald Trump. \"Desde o in\u00edcio que estava no topo da minha lista\", explicou Trump, para justificar a sua escolha para ocupar o lugar at\u00e9 agora de Jeff Sessions, que foi afastado pelo Presidente, no passado m\u00eas, que o criticou por tentar promover ..."
        }
    ]
}