{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSkwyMHZNRGRzTTE4MkVnVndkQzFRVkNnQVAB?hl=pt-PT&gl=PT&ceid=PT:pt-150",
    "language": "pt-PT",
    "get_time": "2018-12-08 11:53:18 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u5317\u65b9\u89b3\u5149\u5c40\u9577\u304c\u5927\u7d71\u9818\u902e\u6355\u5f8c\u8f9e\u4efb - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://observador.pt/2018/12/05/direcao-do-turismo-do-porto-e-norte-demite-se-apos-detencao-do-seu-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://observador.pt",
            "desc": "Tr\u00eas dos cinco elementos da comiss\u00e3o executiva do Turismo do Porto e Norte de Portugal apresentaram a sua demiss\u00e3o, provocando a marca\u00e7\u00e3o de elei..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u306f\u3001Minho\u304cTurismo do Porto\u3068Norte de Portugal  - R\u00e1dioAlto Minho",
            "link": "https://radioaltominho.pt/noticias/jose-maria-costa-diz-que-chegou-a-altura-do-minho-liderar-turismo-do-porto-e-norte-de-portugal/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30fc\u30e0",
            "source_url": "https://radioaltominho.pt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6559\u80b2\u7684\u6210\u529f\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306f\u3001\u5317\u90e8\u306e6,600\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u76ee\u6a19\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  SAPO 24",
            "link": "https://24.sapo.pt/atualidade/artigos/programa-de-apoio-ao-sucesso-educativo-pretende-apoiar-6-600-criancas-a-norte",
            "pub_date": "2018-12-06 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "SAPO 24",
            "source_url": "https://24.sapo.pt",
            "desc": "O Programa Operacional Regional do Norte 2020 lan\u00e7ou tr\u00eas concursos de apoio ao sucesso educativo para apoiar 6.600 alunos moradores em bairros de ..."
        },
        {
            "title": "Zomato\u306f\u5317\u90e8\u306e\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306e\u7bc4\u56f2\u3092\u5e83\u3052\u308b\uff1aVila do Conde\u3068P\u00f3voado Varzim\u306f\u65e2\u306b\u30a2\u30d7\u30ea\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u308b -  Trendy",
            "link": "https://trendy.pt/2018/12/zomato-povoa-varzim-vila-conde/",
            "pub_date": "2018-12-05 12:46:13 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30ec\u30f3\u30c7\u30a3",
            "source_url": "https://trendy.pt",
            "desc": "Duas das regi\u00f5es mais ricas a n\u00edvel gastron\u00f3mico da zona Norte de Portugal, e com fortes liga\u00e7\u00f5es ao mar, acabam entrar na Zomato."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u5317\u65b9\u89b3\u5149\u5c40\u9577\u304c\u5927\u7d71\u9818\u306e\u902e\u6355\u5f8c\u8f9e\u4efb -  Correio daManh\u00e3",
            "link": "https://www.cmjornal.pt/portugal/detalhe/direcao-do-turismo-do-porto-e-norte-demite-se-apos-detencao-do-presidente?ref=Famosos_BlocoTopoPagina",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:04 GMT",
            "source_nm": "Correio daManh\u00e3",
            "source_url": "https://www.cmjornal.pt",
            "desc": "Melchior Moreira est\u00e1 atualmente em pris\u00e3o preventiva no \u00e2mbito da Opera\u00e7\u00e3o \u00c9ter. - Portugal, Correio da Manh\u00e3."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306f\u3059\u3067\u306bportuguesetrails.com\u306b -  Publituris",
            "link": "https://www.publituris.pt/2018/12/04/porto-e-norte-de-portugal-ja-esta-no-portuguesetrails-com/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30d6\u30ea\u30c4\u30ea\u30b9",
            "source_url": "https://www.publituris.pt",
            "desc": "O Turismo de Portugal veio esta ter\u00e7a-feira, 4 de Dezembro, informar que a regi\u00e3o do Porto e Norte de Portugal j\u00e1 est\u00e1 inclu\u00edda na plataforma ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30eb\u30c8\u3068\u5317\u90e8\u89b3\u5149\u5c40\u306f\u793e\u9577\u62d8\u675f\u5f8c\u8f9e\u4efb -  Informs +",
            "link": "https://www.informamais.pt/direcao-da-turismo-do-porto-e-norte-demite-se-apos-detencao-do-seu-presidente/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:54:56 GMT",
            "source_nm": "Informa +",
            "source_url": "https://www.informamais.pt",
            "desc": "Viana do Castelo, 05 dez (Lusa) \u2013 Tr\u00eas dos cinco elementos da comiss\u00e3o executiva da Turismo do Porto e Norte de Portugal (TPNP) apresentaram hoje a sua demiss\u00e3o, provocando a marca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es antecipadas para 18 de janeiro. O presidente da mesa da assembleia geral, Eduardo V\u00edtor Rodrigues, tamb\u00e9m apresentou a demiss\u00e3o, pelo que aquele \u00f3rg\u00e3o tamb\u00e9m vai a votos na mesma data. \u201cFomos hoje informados de que tr\u00eas dos cinco elementos da comiss\u00e3o executiva apresentaram a demiss\u00e3o e fizeram-no hoje mesmo. Tenho que real\u00e7ar e agradecer porque permitiu agilizar uma solu\u00e7\u00e3o de maior compromisso qu..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u62d8\u675f\u5f8c\u306e\u6e2f\u6e7e\u3068\u5317\u671d\u9bae\u89b3\u5149\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u5d29\u58ca - \u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9",
            "link": "https://rr.sapo.pt/noticia/133167/demissao-em-bloco-no-turismo-do-porto-e-norte-apos-detencao-do-presidente",
            "pub_date": "2018-12-05 17:22:48 GMT",
            "source_nm": "Renascence",
            "source_url": "https://rr.sapo.pt",
            "desc": "Tr\u00eas dos cinco elementos da comiss\u00e3o executiva da Turismo do Porto e Norte de Portugal (TPNP) apresentaram hoje a sua demiss\u00e3o, provocando a marca\u00e7\u00e3o de elei\u00e7\u00f5es antecipadas para 18 de janeiro. O presidente da mesa da assembleia geral, Eduardo V\u00edtor Rodrigues, tamb\u00e9m apresentou a demiss\u00e3o, pelo que aquele \u00f3rg\u00e3o tamb\u00e9m vai a votos na mesma data. \"Fomos hoje informados de que tr\u00eas dos cinco elementos da comiss\u00e3o executiva apresentaram a demiss\u00e3o e fizeram-no hoje mesmo. Tenho que real\u00e7ar e agradecer porque permitiu agilizar uma solu\u00e7\u00e3o de maior compromisso que vai no sentido de no dia 18 de j..."
        }
    ]
}