{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR056T1hFU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:22:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "FAO\uff1a\u8fb2\u696d\u306e\u9769\u65b0\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u3068\u3063\u3066\u4e0d\u53ef\u6b20\u3067\u3059 - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181207/fao-innovar-en-la-agricultura-es-vital-ante-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:51 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304b\u3089\u8eab\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30ce\u30a2\u306e\u7bb1\u821f\u3092\u5efa\u8a2d\u3059\u308b - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86090-construyen-una-nueva-arca-de-noe-para-salvarse-del-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-05 19:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "Un carpintero holand\u00e9s ha seguido las instrucciones del Antiguo Testamento para construir una copia a tama\u00f1o real del Arca de No\u00e9. La Biblia como fuen..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304c\u4eba\u6a29\u3092\u8105\u304b\u3059\u3001UN  - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u305f\u3061",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181205/cambio-climatico-amenaza-derechos-humanos-afirma-onu/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "El cambio clim\u00e1tico ya est\u00e1 afectando las vidas de las personas, el disfrute efectivo de sus derechos, advierte la Alta Comisionada de las Naciones Unidas para ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u3067\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u6383\u5f15\u306e\u771f\u5b9f&gt;\u4e16\u754c&gt;\u30b0\u30e9\u30f3\u30de -  PCC\u306e\u516c\u5f0f\u6a5f\u95a2 - \u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30b0\u30e9\u30f3\u30de",
            "link": "http://www.granma.cu/mundo/2018-12-05/verdades-del-cambio-climatico-arrasan-en-california-05-12-2018-19-12-29",
            "pub_date": "2018-12-06 00:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": "El 26 de noviembre la prensa internacional confirmaba que por fin, despu\u00e9s de 17 d\u00edas de intensas llamas, el 100 % hab\u00edan sido extinguidas, con el saldo ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3092\u7de9\u548c\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6295\u8cc7\u306f\u6025\u52d9\u3067\u3042\u308a\u3001\u5168\u54e1\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9 -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/03/onu-invertir-para-mitigar-el-cambio-climatico-es-urgente-y-es-asunto-de-todos/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:30:56 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "\"El cambio clim\u00e1tico es el asunto m\u00e1s importante que enfrentamos. Afecta nuestros planes para un desarrollo sostenible y un mundo seguro y pr\u00f3spero."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30bb\u30f3\u30b5\u30b9\u306e\u306a\u3044G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8",
            "link": "http://www.escambray.cu/2018/cumbre-del-g20-sin-consensos-sobre-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:20:00 GMT",
            "source_nm": "Escambray",
            "source_url": "http://www.escambray.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u958b\u304b\u308c\u305f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u969b\u4f1a\u8b70 -  Diario Granma",
            "link": "http://www.granma.cu/mundo/2018-12-02/inauguran-en-polonia-conferencia-internacional-sobre-cambio-climatico-02-12-2018-09-12-57",
            "pub_date": "2018-12-02 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": "Unos 30.000 delegados de casi doscientos Estados Partes del Acuerdo de Par\u00eds, entre ellos ministros y otros altos cargos responsables del medio ambiente, ..."
        },
        {
            "title": "UN\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u300c\u6211\u3005\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u554f\u984c\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222540285.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:23:59 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El secretario general de la ONU, Antonio Guterres, lanza una dram\u00e1tica exhortaci\u00f3n al mundo para que tome en serio la amenaza del calentamiento global y ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4e0d\u53ef\u6b20\u306a\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca - \u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://news.un.org/es/story/2018/12/1447291",
            "pub_date": "2018-12-06 23:00:10 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://news.un.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u300c\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/opinion-es/article222413225.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "La reacci\u00f3n del presidente Donald Trump a un informe revelado en el fin de semana despu\u00e9s del D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias es rid\u00edculamente graciosa."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a4\u30ec\u304b\u3089\u30bf\u30c3\u30d7\u307e\u3067\uff1a\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30a8\u30eb\u30d1\u30bd\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u3088\u308b\u6c34\u57df\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30af\u30eb -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/el-paso-texas-cambio-climatico-sequia-tratamiento-aguas-rio-grande-pkg-sanjay-gupta/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:30:58 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El estado de Texas en Estados Unidos conoce bien de sequ\u00edas, pero ahora sus habitantes se est\u00e1n viendo obligados a tomar pasos extra para cuidar el agua ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u8c61\u5b66\u8005\u306f\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3068\u6975\u7aef\u306a\u51fa\u6765\u4e8b\u306e\u9593\u306e\u5bc6\u63a5\u306a\u3064\u306a\u304c\u308a\u3092\u652f\u6301\u3057\u3066\u3044\u308b -  EFEverde\u3001\u74b0\u5883\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://www.efeverde.com/noticias/cop24-meteorologos-cambio-climatico-fenomenos-extremos/",
            "pub_date": "2018-12-08 10:57:29 GMT",
            "source_nm": "EFEverde\u3001\u74b0\u5883\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://www.efeverde.com",
            "desc": "Meteor\u00f3logos espa\u00f1oles ademas de ratificar que las evidencias cient\u00edficas entre fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos y cambio clim\u00e1tico son \"cada vez ..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u6c11\u793e\u4f1a\u306e\u624b\u306b\u3088\u308b\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u5bfe\u7b56 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "link": "http://www.eluniversal.com/internacional/27713/la-lucha-contra-el-cambio-climatico-en-manos-de-la-sociedad-civil",
            "pub_date": "2018-12-08 04:01:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4f1a\u8b70\u3067\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u306e\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8 -  Prensa Latina",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234946&SEO=destacan-posicion-de-cuba-en-conferencia-sobre-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-07 22:46:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "La Habana, 7 dic (PL) La ministra de Ciencia, Tecnolog\u00eda y Medio Ambiente de Cuba, Elba Rosa P\u00e9rez Montoya, destac\u00f3 hoy la posici\u00f3n de la isla en la ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u95d8\u3044\u304c\u5065\u5eb7\u3068\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059 - \u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://news.un.org/es/story/2018/12/1447141",
            "pub_date": "2018-12-05 17:17:57 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://news.un.org",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3068\u306e\u6226\u3044\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u8ca0\u62c5 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://es.euronews.com/video/2018/12/07/las-cargas-sociales-de-la-lucha-contra-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "VIDEO : El presidente de la cumbre del clima de Polonia comenta a Euronews que esta tarea no es solo cuesti\u00f3n de Gobiernos, sino que las sociedades ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6c37\u306f\u3059\u3050\u306b &#39;\u6b74\u53f2&#39;\u306b\u306a\u308b -  ECOticias.com",
            "link": "https://www.ecoticias.com/cambio-climatico/190289/El-hielo-Groenlandia-pronto-sera-historia",
            "pub_date": "2018-12-07 09:30:52 GMT",
            "source_nm": "ECOticias.com",
            "source_url": "https://www.ecoticias.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30d0\u30b9\u30af\u6d77\u5cb8\u306e\u5730\u57df\u3092\u7279\u5b9a\u3059\u308b - \u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.residuosprofesional.com/costa-vasca-riesgo-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5c02\u9580\u5ec3\u68c4\u7269",
            "source_url": "https://www.residuosprofesional.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CIS\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u76f4\u9762\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6392\u51fa\u91cf\u3092\u6e1b\u3089\u3057\u3001\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30ec\u30b7\u30d4\u3092\u4f7f\u7528\u3059\u308b -  ECOticias.com",
            "link": "https://www.ecoticias.com/cambio-climatico/190319/Reducir-emisiones-usar-energias-renovables-ante-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-07 14:03:45 GMT",
            "source_nm": "ECOticias.com",
            "source_url": "https://www.ecoticias.com",
            "desc": "Ocho de cada diez espa\u00f1oles (83,4%) consideran que existe el cambio clim\u00e1tico y un 93% cree que la acci\u00f3n de los seres humanos, la industria, los coches y ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3092\u6291\u5236\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Diario de Coahuila",
            "link": "http://www.eldiariodecoahuila.com.mx/internacional/2018/12/8/buscan-estadounidenses-frenar-cambio-climatico-778137.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:30:57 GMT",
            "source_nm": "Diario de Coahuila",
            "source_url": "http://www.eldiariodecoahuila.com.mx",
            "desc": "KATOWICE, POLONIA (AP).- Ciudades, estados y cientos de negocios e iglesias de Estados Unidos izaron la bandera nacional el viernes para demostrar que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30ea\u30b9\u30af\u3068\u3057\u3066\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3078\u306e\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u7279\u5b9a\u3057\u305f -  ComunicaRSE",
            "link": "https://www.comunicarseweb.com.ar/noticia/ford-identifico-su-impacto-en-cambio-climatico-como-un-riesgo-para-los-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:27 GMT",
            "source_nm": "CommunicateRSE",
            "source_url": "https://www.comunicarseweb.com.ar",
            "desc": "La automotriz Ford hizo p\u00fablico esta semana el resultado de su an\u00e1lisis de riesgos en materia de derechos humanos. Se trata de la primera automotriz que se ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u4e16\u754c\u306f\u826f\u3044\u65b9\u5411\u3092\u5411\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u300d\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u5f71\u97ff\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u306e\u8b66\u544a -  Noticias Caracol",
            "link": "https://noticias.caracoltv.com/mundo/el-mundo-no-esta-tomando-buena-direccion-onu-alerta-sobre-las-consecuencias-del-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-03 20:03:00 GMT",
            "source_nm": "Caracol News",
            "source_url": "https://noticias.caracoltv.com",
            "desc": "Antonio Guterres, secretario general de Naciones Unidas, asegur\u00f3 que \u201cseguimos sin hacer lo necesario\u201d al iniciarse la cumbre del clima en Polonia."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u8ab0\u304c\u652f\u6255\u3046\u3079\u304d\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://es.euronews.com/video/2018/12/06/quien-debe-pagar-para-combatir-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-06 18:14:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "VIDEO : Los conductores franceses ya han visto aumentar el precio del diesel un 16% este a\u00f1o, de pagar un promedio de 1.24\u20ac por litro han pasado a pagar ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5|\u5831\u544a\u66f8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u4eca\u5e74\u306eCO2\u6392\u51fa\u91cf\u306f\u8a18\u9332\u7684\u306a\u6c34\u6e96\u306b\u9054\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046 -  El Comercio  -  Peru",
            "link": "https://elcomercio.pe/tecnologia/ciencias/cambio-climatico-emisiones-co2-alcanzaran-nivel-record-ano-informe-noticia-584640",
            "pub_date": "2018-12-06 07:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Las emisiones globales de di\u00f3xido de carbono (CO2) alcanzar\u00e1n un nivel r\u00e9cord al t\u00e9rmino de 2018, seg\u00fan alerta un informe divulgado por la iniciativa Global ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u5287\u7684\u306a\u5f71\u97ff -  ECOticias.com",
            "link": "https://www.ecoticias.com/cambio-climatico/190231/Las-dramaticas-consecuencias-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-05 10:01:47 GMT",
            "source_nm": "ECOticias.com",
            "source_url": "https://www.ecoticias.com",
            "desc": "La mortalidad por los efectos del cambio clim\u00e1tico se incrementaen un 4 por ciento por cada grado que aumenta la temperatura ambiente, seg\u00fan ha puesto de ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304c\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  La Tribuna.hn",
            "link": "http://www.latribuna.hn/2018/12/06/cambio-climatico-afecta-mas-a-honduras/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:00 GMT",
            "source_nm": "Tribuna.hn",
            "source_url": "http://www.latribuna.hn",
            "desc": "Puerto Rico, Honduras y Nicaragua se situaron en el per\u00edodo 2017-2018 entre los diez territorios m\u00e1s vulnerables al cambio clim\u00e1tico, seg\u00fan un informe de la..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u6975\u306e\u907a\u8de1\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u5371\u967a\u306b\u3055\u3089\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Nuevo Dia.com",
            "link": "https://www.elnuevodia.com/ciencia/ciencia/nota/lossitiosarqueologicosdelarticoestanenriesgoporelcambioclimatico-2463891/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:52:59 GMT",
            "source_nm": "New Dia.com",
            "source_url": "https://www.elnuevodia.com",
            "desc": "El calentamiento global sigue causando estragos en diferentes partes del mundo, y ahora tambi\u00e9n pone en riesgo a miles de sitios arqueol\u00f3gicos del \u00c1rtico, ..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5e2b\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3068\u306e\u95d8\u3044\u306b\u95a2\u4e0e\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  DiarioM\u00e9dico",
            "link": "https://www.diariomedico.com/salud/el-medico-tiene-que-implicarse-en-la-lucha-contra-el-cambio-climatico.html",
            "pub_date": "2018-12-04 18:47:16 GMT",
            "source_nm": "\u533b\u7642\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.diariomedico.com",
            "desc": "Toda la informaci\u00f3n Relevante y de Actualidad en el Diario para los Profesionales M\u00e9dicos. Sigue leyendo en Diariomedico.com."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30df\u30ea\u30aa\u30cd\u30a2\u57fa\u91d1\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  La Tribuna.hn",
            "link": "http://www.latribuna.hn/2018/12/06/crean-fondo-millonario-contra-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:48:00 GMT",
            "source_nm": "Tribuna.hn",
            "source_url": "http://www.latribuna.hn",
            "desc": "El Grupo Banco Mundial (GBM) anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles la creaci\u00f3n de un fondo por doscientos mil millones de d\u00f3lares, para ser prestados por distintas v\u00edas,..."
        },
        {
            "title": "\u5730\u7403\u306e\u6e29\u5ea6\u3092\u4e0b\u3052\u308b\u305f\u3081\u306e\u8b70\u8ad6\u306e\u3042\u308b\u65b9\u6cd5 - \u30a8\u30af\u30a2\u30d3\u30b5",
            "link": "https://www.ecuavisa.com/articulo/tendencias/ciencia/436771-polemica-forma-reducir-temperatura-tierra",
            "pub_date": "2018-12-05 20:48:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30a2\u30d3\u30b5",
            "source_url": "https://www.ecuavisa.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Triodos\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3068\u306e\u6226\u3044\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u958b\u59cb -  Diario Responsable",
            "link": "https://diarioresponsable.com/noticias/27034-triodos-lanza-una-plataforma-para-luchar-contra-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-05 09:54:51 GMT",
            "source_nm": "\u8cac\u4efb\u3042\u308b\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diarioresponsable.com",
            "desc": "reducetusemisiones.es, en la que colaboran Ecooo, Ohmia, Gesternova, Contigo Energ\u00eda y Ecodes, es una iniciativa que ofreceen un solo lugar la oportunidad ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u80a5\u6c83\u306a\u30ca\u30a4\u30eb\u5ddd\u30c7\u30eb\u30bf\u7551\u3092\u8105\u304b\u3059 -  Pagina Siete\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.paginasiete.bo/miradas/2018/12/7/cambio-climatico-amenaza-fertiles-campos-del-delta-del-nilo-202424.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u306e\u30da\u30fc\u30b87",
            "source_url": "https://www.paginasiete.bo",
            "desc": "AFP/. El Delta del Nilo, con sus verdes campos, s\u00edmbolo de fertilidad, vive bajo la amenaza del cambio clim\u00e1tico, que est\u00e1 reduciendo sus vitales reservas de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30df\u30fc\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5 - \u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u5927\u5b66",
            "link": "https://semanariouniversidad.com/opinion/cambio-climatico-para-dummies/",
            "pub_date": "2018-12-05 04:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u5927\u5b66",
            "source_url": "https://semanariouniversidad.com",
            "desc": "El cambio clim\u00e1tico, al igual que otros fen\u00f3menos, no naci\u00f3 de la noche a la ma\u00f1ana, sino que poco a poco ha surgido. By Estudiantes de Repertorio de ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304b\u3089\u60d1\u661f\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u306e\u306f\u308f\u305a\u304b2\u4e16\u4ee3 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/03/solo-quedan-dos-generaciones-para-salvar-al-planeta-del-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-03 15:34:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "\"Solo quedan dos generaciones, es decir 20 a\u00f1os, para salvar al planeta de los cambios clim\u00e1ticos y de los efectos devastadores sobre la salud del hombre y ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\uff1a\u30d1\u30ea\u6761\u7d04\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3092\u6291\u5236\u3059\u308b\u306b\u306f\u4e0d\u5341\u5206 -  EFEverde\u3001\u74b0\u5883\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://www.efeverde.com/noticias/onu-acuerdo-paris-insuficiente-frenar-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-04 07:40:12 GMT",
            "source_nm": "EFEverde\u3001\u74b0\u5883\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://www.efeverde.com",
            "desc": "Dos a\u00f1os despu\u00e9s de la firma del Acuerdo de Par\u00eds, la ONU considera insuficientes las medidas para reducir el CO2 y la subida de la temperatura."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304c\u3042\u306a\u305f\u306e\u8ca1\u653f\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u306a\u3044\u3068\u8ab0\u304c\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  BBVA",
            "link": "https://www.bbva.com/es/quien-cree-que-el-cambio-climatico-no-afectara-a-sus-finanzas/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:00:02 GMT",
            "source_nm": "BBVA",
            "source_url": "https://www.bbva.com",
            "desc": "El BEI ha publicado su primera encuesta sobre cambio clim\u00e1tico y las impresiones que los ciudadanos tienen al respecto, tambi\u00e9n en lo econ\u00f3mico."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u624b\u304c\u304b\u308a\u3092\u6c42\u3081\u308b\u7814\u7a76\u8005\u304c\u56fd\u7acb\u79d1\u5b66\u8cde\u3092\u53d7\u8cde - \u30e9\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.nacion.com/ciencia/aplicaciones-cientificas/investigador-que-busca-pistas-del-cambio-climatico/JOJAIV6WKBHF3D7HYXEJ6PUFEE/story/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:46:33 GMT",
            "source_nm": "\u30cd\u30a4\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.nacion.com",
            "desc": "\u00bfC\u00f3mo act\u00faa el cambio clim\u00e1tico? \u00bfCu\u00e1l es el peso de la acci\u00f3n humana sobre esta condici\u00f3n y cu\u00e1les ser\u00e1n las posibles consecuencias? Estas son ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u68ee\u6797\u706b\u707d\u3084\u6d2a\u6c34\u306b\u3088\u308a\u300c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304c\u8d77\u304d\u308b\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f\u300d - \u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9",
            "link": "https://es.globalvoices.org/2018/12/04/incendios-forestales-e-inundaciones-tienen-a-australianos-preguntandose-que-cambio-climatico/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u306a\u58f0",
            "source_url": "https://es.globalvoices.org",
            "desc": "Los incendios forestales en Queensland y las lluvias torrenciales en S\u00eddney han desencadenado en Australia un debate en las redes acerca del impacto del ..."
        },
        {
            "title": "\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u3001\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9\u3001\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3001\u6700\u3082\u8106\u5f31\u306a\u6c17\u5019\u5909\u52d5 -  EFEverde\u3001\u74b0\u5883\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://www.efeverde.com/noticias/cambio-climatico-puerto-rico-honduras-nicaragua/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:14:26 GMT",
            "source_nm": "EFEverde\u3001\u74b0\u5883\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://www.efeverde.com",
            "desc": "Puerto Rico, Honduras y Nicaragua se situaron en el per\u00edodo 2017-2018 entre los diez territorios m\u00e1s vulnerables al cambio clim\u00e1tico, seg\u00fan un informe de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30c7\u30aa\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u30ce\u30a2\u306e\u7bb1 -  euronews.com",
            "link": "https://es.euronews.com/video/2018/12/05/una-nueva-arca-de-noe-contra-el-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-05 17:27:18 GMT",
            "source_nm": "euronews.com",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "VIDEO : Johan Huiber so\u00f1\u00f3 que su pa\u00eds, Holanda, sufr\u00eda un diluvio como consecuencia del cambio clim\u00e1tico. Este carpintero decidi\u00f3 seguir las instrucciones ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u6fc0\u3057\u3044\u5f71\u97ff\u3067\u3059 -  MiamiDiario.com",
            "link": "https://miamidiario.com/asi-es-el-violento-impacto-del-cambio-climatico-en-florida/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:36:38 GMT",
            "source_nm": "MiamiDiario.com",
            "source_url": "https://miamidiario.com",
            "desc": "Encontrar un equilibrio entre los seres humanos y el medio ambiente parece cada vez m\u00e1s dif\u00edcil, resulta casi inevitable mantener las temperaturas globales por ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u9280\u884c\u3001\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u8cc7\u91d1\u3092\u500d\u5897 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30b9",
            "link": "https://www.cronista.com/internacionales/El-Banco-Mundial-duplica-fondos-para-combatir-el-cambio-climatico-20181203-0076.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:08:50 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "El Banco Mundial anunci\u00f3 que destinar\u00e1 alrededor de u$s 200.000 millones para financiar -entre 2021 y 2025- a los pa\u00edses en desarrollo de manera que ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\uff1a\u5730\u7403\u6e29\u6696\u5316\u306e\u73fe\u72b6\u3092\u793a\u30596\u3064\u306e\u30b0\u30e9\u30d5 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/tendencias/Cambio-climatico-los-6-graficos-que-muestran-el-estado-actual-del-calentamiento-global-20181204-0043.html",
            "pub_date": "2018-12-04 23:52:16 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "Mientras los representantes de casi 200 pa\u00edses se re\u00fanen en Polonia en la COP24 para discutir sobre el cambio clim\u00e1tico, en BBC Mundo decidimos mirar el ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u3088\u308a\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5c71\u5cb3\u5730\u5e2f\u306e\u5c71\u304c\u6d88\u6ec5 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://www.france24.com/es/20181204-nevados-ecuador-desaparecen-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-03 23:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Especialistas aseguran que el promedio de retroceso de los principales nevados volc\u00e1nicos es del 55% en ese pa\u00eds suramericano."
        },
        {
            "title": "BBVA\u3001\u30ab\u30c8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\u306e\u56fd\u9023\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u67a0\u7d44\u6761\u7d04\u3067\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u306a\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080 -  BBVA",
            "link": "https://www.bbva.com/es/bbva-comprometido-con-la-financiacion-sostenible-en-la-cumbre-del-cambio-climatico-de-la-onu-en-katowice/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:47:27 GMT",
            "source_nm": "BBVA",
            "source_url": "https://www.bbva.com",
            "desc": "BBVA se ha unido a ING, BNP Paribas, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale y Standard Chartered en un compromiso conjunto para ajustar sus carteras de pr\u00e9stamos a los ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306f\u6211\u3005\u3088\u308a\u901f\u304f\u9032\u3093\u3067\u3001\u4e8b\u52d9\u7dcf\u9577\u306b\u8b66\u544a\u3059\u308b - \u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://news.un.org/es/audio/2018/12/1446941",
            "pub_date": "2018-12-03 19:08:43 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://news.un.org",
            "desc": "El cambio clim\u00e1tico avanza m\u00e1s r\u00e1pido que nosotros y debemos alcanzarlo antes de que sea demasiado tarde, dijo este lunes el Secretario General de la ONU, ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u6163\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  ECOticias.com",
            "link": "https://www.ecoticias.com/cambio-climatico/190220/Nos-hemos-acostumbrado-al-cambio-climatico",
            "pub_date": "2018-12-04 16:33:49 GMT",
            "source_nm": "ECOticias.com",
            "source_url": "https://www.ecoticias.com",
            "desc": "No es el futuro, es ahora. La Tierra atraviesa la mayor crisis medioambiental de la historia. Las consecuencias del cambio clim\u00e1tico comienzan a ser ..."
        }
    ]
}