{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRGxyTUdZU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:13:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "1958\u5e7412\u6708\uff1a\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u304b\u3089\u30d0\u30c1\u30b9\u30bf\u9678\u8ecd\u306e\u982d\u90e8\u3078\u306e\u624b\u7d19 -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/especiales/2018/12/07/diciembre-1958-carta-de-fidel-a-jefe-de-compania-del-ejercito-batistiano/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:18:45 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "Le acompa\u00f1o adjunto la orden de evacuaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil de Baire, que acabo de dirigir a los vecinos de esa localidad por motivos que en la misma se ..."
        },
        {
            "title": "Cayer\u00edadel norte cubano\u3001\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u306e\u5922\uff08+\u5199\u771f\uff09 -  Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/interesantes/caleidoscopio/178370-cayeria-del-norte-cubano-un-sueno-de-fidel-(+fotos)",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:34 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El Comandante en Jefe Fidel Castro materializ\u00f3 una idea que poco a poco se ha ido cumpliendo: unir por la cayer\u00eda de la parte norte a las provincias de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u3078\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u3092\u7de0\u3081\u304f\u304f\u308b| | - \u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde",
            "link": "http://www.periodicovictoria.cu/concluye-jornada-de-recordacion-a-fidel/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde",
            "source_url": "http://www.periodicovictoria.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30c7\u30fc\u30ca\u30fb\u30a2\u30b0\u30e9\u30b4\u30f3\u30c6\u306e\u907a\u7523",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84096:insta-el-mandatario-cubano-a-seguir-legado-de-fidel-castro",
            "pub_date": "2018-12-05 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, llam\u00f3 a seguir el legado del l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n, Fidel Castro ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\uff1a\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u6700\u5e74\u5c11\u9078\u624b - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86061-fidel-castro-el-atleta-mayor-de-cuba",
            "pub_date": "2018-12-05 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "Cuba y los deportistas de la Isla recuerdan al Atleta Mayor, Fidel Castro, padre del movimiento deportivo en la Revoluci\u00f3n a partir del 1 de enero de..."
        },
        {
            "title": "\u3059\u3079\u3066\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u540d\u524d\u3067\u3001\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30a8\u30ed\u306f\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\uff08+\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\uff09 -  9\u67085\u65e5",
            "link": "http://www.5septiembre.cu/en-nombre-de-toda-cuba-santiagueros-honraron-a-fidel-castro-galeria/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:44:00 GMT",
            "source_nm": "9\u67085\u65e5",
            "source_url": "http://www.5septiembre.cu",
            "desc": "Al cumplirse hoy dos a\u00f1os de su despedida f\u00edsica, el pueblo de Cuba honr\u00f3 a Fidel Castro con una ofrenda floral depositada ante el monolito con sus cenizas ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u4f55\u306e\u5fcd\u8010\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u4f55\u306e\u5fcd\u8010\u300d\uff08+\u5199\u771f\uff09 - \u30a8\u30b9\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc",
            "link": "http://www.escambray.cu/2018/fidel-castro-que-paciencia-tienes-frederich-que-paciencia/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:04:00 GMT",
            "source_nm": "Escambray",
            "source_url": "http://www.escambray.cu",
            "desc": "Frederich Cepeda es sincero. No estuvo tantas veces cerca del l\u00edder de la Revoluci\u00f3n cubana como en otras \u00e9pocas lo hicieron otros peloteros, pero sus ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30c7\u30ea\u30fc\u3067\u5199\u771f\u5c55\u304c\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30c7\u30ca\u30fb\u30a2\u30ac\u30ed\u30f3\u30c6\u3078\u306e\u656c\u610f\u3092\u6255\u3046",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84081:exposicion-fotografica-en-nueva-delhi-rinde-tributo-a-fidel-castro",
            "pub_date": "2018-12-04 17:06:20 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": "Una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica sobre el l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n cubana, Fidel Castro, que muestra su rol en la pol\u00edtica exterior de la isla, as\u00ed como su ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5225\u308c\u306e2\u5e74\u5f8c\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u306f\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3092\u656c\u3048\u305f - \u30a8\u30b9\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc",
            "link": "http://www.escambray.cu/2018/cubanos-honraron-a-fidel-castro-a-dos-anos-de-su-despedida/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:13:00 GMT",
            "source_nm": "Escambray",
            "source_url": "http://www.escambray.cu",
            "desc": "Al cumplirse este cuatro de diciembre dos a\u00f1os de su despedida f\u00edsica, el pueblo de Cuba honr\u00f3 a Fidel Castro con una ofrenda floral depositada ante el ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30c7\u30af\u30fc\u30d0\u3078\u306e\u5de1\u793c\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306e\u51fa\u767a2\u5e74\u5f8c - \u30e9\u30b8\u30aaSanctiSp\u00edritus",
            "link": "http://www.radiosanctispiritus.cu/es/2018/12/peregrinara-santiago-de-cuba-a-dos-anos-de-partida-de-fidel-castro/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:41:34 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaSanctiSp\u00edritus",
            "source_url": "http://www.radiosanctispiritus.cu",
            "desc": "Cientos de santiagueros marchar\u00e1n hoy por la Avenida Patria, en nombre de los cubanos, para recordar dos a\u00f1os desde la inhumaci\u00f3n de las cenizas de Fidel ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5199\u771f\u5c55\u304c\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u958b\u304b\u308c\u308b - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86014-exposicion-fotografica-sobre-fidel-castro-sera-inaugurada-en-india",
            "pub_date": "2018-12-04 09:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "Una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica sobre el l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n cubana, Fidel Castro, que muestra su rol en la pol\u00edtica exterior de la isla, as\u00ed..."
        },
        {
            "title": "1958\u5e7412\u6708\uff1a\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u306e\u30d0\u30e4\u30e2\u306e\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u7b2c\u4e8c\u306e\u624b\u7d19 -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/especiales/2018/12/02/la-segunda-carta-de-fidel-al-jefe-de-operaciones-de-bayamo-hace-60-anos/",
            "pub_date": "2018-12-02 04:09:33 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "He recibido una gran alegr\u00eda al saber que el compa\u00f1ero que cay\u00f3 en poder de sus fuerzas est\u00e1 vivo y no ha sido maltratado . En los dos a\u00f1os, que hoy ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306eContramaestre\u3078\u306e\u521d\u3081\u3066\u306e\u8a2a\u554f -  icrt.cu",
            "link": "http://www.radiogritodebaire.icrt.cu/primera-visita-de-fidel-a-contramaestre/historia/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:42:51 GMT",
            "source_nm": "icrt.cu",
            "source_url": "http://www.radiogritodebaire.icrt.cu",
            "desc": "La primera visita del lider cubano Fidel Castro Ruz a Contramaestre tiene toda una historia de antecedentes hist\u00f3ricos..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001Laminador 200-T\uff08+\u30d3\u30c7\u30aa\u3068\u3064\u3076\u3084\u304d\uff09\u306e\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u306b\u3088\u308b\u5c31\u4efb\u306eXXX\u5468\u5e74\u3092Las Tunas\u3067\u601d\u3044\u51fa\u3059 - \u65b0\u805e26",
            "link": "http://www.periodico26.cu/index.php/es/destacamos/item/13243-rememoran-en-las-tunas-aniversario-30-de-la-fundacion-por-fidel-castro-del-laminador-200-t",
            "pub_date": "2018-12-01 15:11:15 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e26",
            "source_url": "http://www.periodico26.cu",
            "desc": "El Comandante de la Revoluci\u00f3n Ramiro Vald\u00e9s Men\u00e9ndez presidi\u00f3 el acto y cancel\u00f3 un sello conmemorativo por el XXX aniversario del laminador 200t."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306e\u5199\u771f\u5c55 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30c7",
            "link": "http://www.radiorebelde.cu/noticia/inauguran-india-exposicion-fotografica-sobre-fidel-castro-20181204/",
            "pub_date": "2018-12-04 11:47:47 GMT",
            "source_nm": "\u53cd\u9006\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.radiorebelde.cu",
            "desc": "Una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica sobre el l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n cubana, Fidel Castro, que muestra su rol en la pol\u00edtica exterior de la Isla, as\u00ed como su ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306fContramaestre  -  Radio Grito de Baire\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u670d\u3092\u7740\u305f",
            "link": "http://www.radiogritodebaire.icrt.cu/fidel-vistio-ropa-hecha-en-contramaestre/historia/",
            "pub_date": "2018-12-03 00:38:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b0\u30ea\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30d9\u30a4\u30ec",
            "source_url": "http://www.radiogritodebaire.icrt.cu",
            "desc": "El l\u00edder cubano Fidel Castro visti\u00f3 ropa hecha en Contramaestre, durante su viaje en la Caravana de la Libertad, en el triunfo revolucionario ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30de\u30b0\u30a8\u30a4\u306e\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u3078\u306e\u611f\u8b1d\u306e\u6c17\u6301\u3061\uff08+\u5199\u771f\uff09 -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39606-emotivo-tributo-a-fidel-en-camagueey-fotos",
            "pub_date": "2018-12-02 17:14:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Camag\u00fcey, 2 dic (ACN) Cientos de camag\u00fceyanos se reunieron en la Plaza de la Revoluci\u00f3n Mayor General Ignacio Agramonte, de esta ciudad, en la velada ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306e\u6700\u521d\u306e\u8003\u3048\u3092\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u306b -  radiolibertad.cu",
            "link": "http://www.radiolibertad.cu/2018/12/03/a-fidel-el-primer-pensamiento-este-dia/",
            "pub_date": "2018-12-03 12:55:13 GMT",
            "source_nm": "\u653e\u5c04\u6027\u6838\u7a2e",
            "source_url": "http://www.radiolibertad.cu",
            "desc": "Con la Revoluci\u00f3n nacieron y se formaron casi la totalidad de los galenos que se desempe\u00f1an en el noble oficio de curar enfermos. Este 3 de diciembre D\u00eda de ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fico\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d0\u30e4\u30e2\u7f8e\u8853\u9928\u3067\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b| CNC  -  icrt.cu",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/03/realizan-velada-homenaje-a-fidel-castro-en-parque-museo-nico-lopez-de-bayamo/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:23:39 GMT",
            "source_nm": "icrt.cu",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "Aqu\u00ed, donde hace ya dos a\u00f1os descansaron las cenizas del Comandante en Jefe camino a Santiago de Cuba, lugar que tambi\u00e9n fuera objetivo de aquellas ..."
        },
        {
            "title": "Javier Sotomayor\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u6642\u4ee3\u306e\u5f8c\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30fb\u30ea\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u3092\u898b\u308b -  Eurosport",
            "link": "https://espanol.eurosport.com/atletismo/javier-sotomayor-ve-un-retroceso-deportivo-en-cuba-tras-la-era-fidel-castro_sto7043025/story.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 07:15:35 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30dd\u30fc\u30c8",
            "source_url": "https://espanol.eurosport.com",
            "desc": "M\u00e9rida (M\u00e9xico), 7 dic (EFE).- El legendario saltador de altura cubano Javier Sotomayor afirm\u00f3 este viernes que ve un retroceso del deporte en su pa\u00eds respecto ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3068\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u63a2\u691c\u968a - \u5e73\u58cc\u3067\u899a\u3048\u3066\u3044\u308b - \u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234055&SEO=recuerdan-en-pyongyang-a-fidel-castro-y-a-expedicionarios-del-granma",
            "pub_date": "2018-12-04 15:50:40 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "Pyongyang, 4 dic (PL) Autoridades norcoreanas y diplom\u00e1ticos extranjeros recordaron hoy aqu\u00ed al l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n Cubana, Fidel Castro, y el ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306f\u846c\u5100\u306e2\u5e74\u5f8c\u306b\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u308b -  TRTEspa\u00f1ol",
            "link": "http://www.trt.net.tr/espanol/espana-y-america-latina/2018/12/04/cuba-recuerda-a-fidel-castro-dos-anos-despues-de-su-entierro-1100462",
            "pub_date": "2018-12-04 18:07:20 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "En estos dos a\u00f1os, varios l\u00edderes y dignatarios han agregado a sus itinerarios una visita a la tumba de Fidel Castro, por donde han pasado hasta hoy alrededor ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u5225\u308c\u306e2\u5e74\u5f8c\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u306f\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\uff08+\u5199\u771f\uff09 - \u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234054&SEO=a-dos-anos-de-su-despedida-cubanos-honraron-a-fidel-castro",
            "pub_date": "2018-12-04 15:48:16 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "Fotos: Betty Beat\u00f3n Ruiz (Trabajadores) Santiago de Cuba, 4 dic (PL) Al cumplirse hoy dos a\u00f1os de su despedida f\u00edsica, el pueblo de Cuba honr\u00f3 a Fidel ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u77f3\u306e\u6b63\u9762\u30c6\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-02-u1-e43231-s27061-colas-frente-piedra-fidel-castro-santiago-cuba",
            "pub_date": "2018-12-02 17:45:35 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El segundo aniversario de la muerte del dictador ha sido recordado con homenajes a lo largo del pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30c1\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u306f\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306e\u907a\u7523\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u308b\uff08+\u5199\u771f\uff09 - \u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=233523&SEO=cubanos-en-haiti-recuerdan-legado-de-fidel-castro",
            "pub_date": "2018-12-02 19:10:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "Puerto Pr\u00edncipe, 2 dic (PL) Integrantes de las misiones estatales cubanas en Hait\u00ed recordaron hoy el legado del l\u00edder hist\u00f3rico de la Revoluci\u00f3n, Fidel Castro, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306e\u5893\u3092\u4f5c\u308b\u8cac\u4efb\u8005\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u7269\u8a9e - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.periodicocubano.com/el-hombre-encargado-de-crear-la-tumba-de-fidel-casto-cuenta-su-historia/",
            "pub_date": "2018-12-03 00:04:09 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.periodicocubano.com",
            "desc": "El peri\u00f3dico estatal Trabajadores publica en sus p\u00e1ginas un reportaje donde se desvela la historia de la planificaci\u00f3n y construcci\u00f3n del conjunto mortuorio que ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306f\u5f7c\u306e\u57cb\u846c\u306e2\u5e74\u5f8c\u306b\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181204/453347713327/cuba-recuerda-a-fidel-castro-a-dos-anos-de-su-entierro.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "La Habana, 4 dic (EFE).- Cuba record\u00f3 hoy al fallecido Fidel Castro con una marcha multitudinaria por las calles de Santiago de Cuba (este), ciudad donde ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Puma&quot;Rodr\u00edguez\u3068\u5f7c\u306e\u6700\u3082\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u306a\u9762\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3068\u306e\u5199\u771f\uff1aDC\u306f\u3001\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306e\u672a\u516c\u958b\u306e\u5c55\u89a7\u4f1a\u300cAylwin  -  LaTercera\u300d\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u308b",
            "link": "https://www.latercera.com/politica/noticia/fotos-fidel-castro-puma-rodriguez-faceta-mas-privada-dc-inaugura-exposicion-inedita-del-expresidente-aylwin/428868/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:00:11 GMT",
            "source_nm": "\u7b2c\u4e09",
            "source_url": "https://www.latercera.com",
            "desc": "La muestra, que permanecer\u00e1 abierta a todo p\u00fablico en la sede nacional del partido, busca destacar la figura del fallecido mandatario \"en un d\u00eda en que la ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306e\u30d5\u30a1\u30ec\u30eb\u306e\u4e8c\u5e74\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6804\u8a89\u3042\u308b\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed - \u30b8\u30ea\u30aa\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.cronicadigital.cl/2018/12/04/a-dos-anos-de-su-despedida-cubanos-honraron-a-fidel-castro/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronicadigital.cl",
            "desc": "Al cumplirse hoy dos a\u00f1os de su despedida f\u00edsica, el pueblo de Cuba honr\u00f3 a Fidel Castro con una ofrenda floral depositada ante el monolito con sus cenizas ..."
        },
        {
            "title": "\u7de8\u96c6\u8005\uff1a\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u653f\u5e9c\u3078\u306e\u30de\u30ea\u30a8\u30e9\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u306e\u8a2a\u554f\u306f\u5bb9\u8a8d\u3067\u304d\u306a\u3044 -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u192223-e192519-s27061-editorial-visita-mariela-castro-al-gobierno-valencia",
            "pub_date": "2018-12-07 17:16:20 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "La visita de Mariela Castro , hija de Ra\u00fal Castro , a las instituciones democr\u00e1ticas de Valencia es inadmisible. Lo saben sus anfitriones, la vicepresidenta y portavoz de la Generalitat Valenciana, M\u00f3nica Oltra, y el alcalde de Valencia, Joan Rib\u00f3, ambos representantes de Comprom\u00eds. Quiz\u00e1s por eso ninguno de los dos l\u00edderes espa\u00f1oles de izquierda comparti\u00f3 en sus redes sociales las fotos que se hicieron en la clandestinidad con la diputada del Partido Comunista de Cuba. Las im\u00e1genes les resultan inc\u00f3modas porque los congelan a ambos en una terrible incongruencia un d\u00eda antes de que los dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306f\u3001\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u75283G\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u200b\u200b\u30fc\u30af\u3067\u30e2\u30d0\u30a4\u30eb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Despierta con Loret  -  Noticieros Televisa",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=vCWODiCcgWQ",
            "pub_date": "2018-12-07 23:33:22 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Con m\u00e1s de una d\u00e9cada de retraso, Cuba ofrece internet m\u00f3vil con red 3G para tel\u00e9fonos celulares Suscr\u00edbete aqu\u00ed: http://bit.ly/2aXfDay S\u00edguenos tambi\u00e9n en: Facebook: http://bit.ly/2faLJ2A Twitter: http://bit.ly/2fyP1cY Instagram: http://bit.ly/2fUXzPR Medium: http://bit.ly/2faPjtw Google+: http://bit.ly/2b6T1Al"
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u3001\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u72a0\u7272\u8005\u306b\u300c\u6b63\u7fa9\u300d\u3092\u7d04\u675f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222819960.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:24:45 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, prometi\u00f3 este viernes que acabar\u00e1 con la \u201cimpunidad\u201d con la que act\u00faa el Ejecutivo cubano y \u201char\u00e1 justicia\u201d en pa\u00edses como Venezuela y Nicaragua, donde nacionales cubanos presuntamente han dirigido \u201ctorturas\u201d. \u201cEs tiempo que termine la impunidad con la que viven los dictadores cubanos, haremos justicia, haremos justicia en los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica que han sufrido esta agresi\u00f3n, tortura, represi\u00f3n y privaci\u00f3n de libertades\u201d, se comprometi\u00f3 Almagro al inicio de una conferencia en la OEA sobre derechos human..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4ecb\u5165\u306f\u3001\u30a6\u30b4\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/como-iniciaron-los-intercambios-entre-cubanos-y-venezolanos-302636",
            "pub_date": "2018-12-07 14:48:19 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela La intervenci\u00f3n cubana en Venezuela comenz\u00f3 con Hugo Ch\u00e1vez VALENTINA LARES MARTIZ 07 de diciembre 2018 , 09:48 a.m. Programas m\u00e9dicos, 'secretos de Estado' e intercambio de petr\u00f3leo, algunos de sus tratos. El general retirado Antonio Rivero lo recuerda v\u00edvidamente: estaba en un curso de Estado Mayor cuando el reci\u00e9n investido presidente Hugo Ch\u00e1vez lleg\u00f3 a dar una charla en la Escuela Superior del Ej\u00e9rcito, en Caracas, y les salud\u00f3 \u201c\u00a1buenos d\u00edas, camaradas!\u201d. En esos a\u00f1os, la palabra no era de uso com\u00fan entre los venezolanos -mucho menos en el estamento militar venezolano- except..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3\uff1a\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ab\u30d6\u30ec\u30e9\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u3092\u805e\u3044\u3066\u7d71\u6cbb\u3092\u59cb\u3081\u308b -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u191143-e192519-s27068-diaz-canel-comienza-gobernar-escuchando",
            "pub_date": "2018-12-07 20:56:44 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel , una vez cumplido los rituales de \u201ccontinuidad\u201d previstos en la puesta en escena de su mandato, empieza a gobernar escuchando a la gente y en 48 horas ha rectificado dos decisiones que afectaban la vida de los ciudadanos. Primero fue el congelamiento y reformulaci\u00f3n del reglamento del trabajo privado con un articulado lleno de absurdos ideologizados por ese af\u00e1n castrista de combatir la riqueza por tierra, mar y aire. Durante una reuni\u00f3n en la Facultad de Derecho de la Universidad de La Habana, el mandatario anunci\u00f3 que cambiaba de palo pa' rumba y s..."
        },
        {
            "title": "\u5317\u671d\u9bae\u306e\u7acb\u6cd5\u6307\u5c0e\u8005\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30e9\u30a6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3068\u4f1a\u8ac7 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298243-presidente-corea-norte-visita-castro-cuba",
            "pub_date": "2018-12-07 06:54:23 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El presidente del Pres\u00eddium de la Asamblea Popular Suprema de Corea del Norte, Kim Yong-nam, ha visitado Cuba y se ha reunido este martes con el primer secretario del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista, Ra\u00fal Castro. Los pol\u00edticos \"expresaron mutua satisfacci\u00f3n por los avances en las relaciones entre los respectivos partidos y gobiernos\" y tambi\u00e9n \"abordaron temas de la agenda internacional\", seg\u00fan informa el Ministerio de Relaciones Exteriores de Cuba."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u60c5\u5831\u6e90\u3067\u3042\u308b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u653f\u6a29\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u6b63\u7fa9\u300d\u3092\u7d04\u675f\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/almagro-prometio-justicia-para-las-victimas-del-regimen-cubanos-en-nicaragua-y-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:09:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, prometi\u00f3 hoy que acabar\u00e1 con la \"impunidad\" con la que act\u00faa el Ejecutivo cubano y \"har\u00e1 justicia\" en pa\u00edses, como Venezuela y Nicaragua, donde nacionales cubanos presuntamente han dirigido \"torturas\". \"Es tiempo que termine la impunidad con la que viven los dictadores cubanos, haremos justicia, haremos justicia en los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica que han sufrido esta agresi\u00f3n, tortura, represi\u00f3n y privaci\u00f3n de libertades\", se comprometi\u00f3 Almagro al inicio de una conferencia en la OEA sobre derechos humanos en Cu..."
        },
        {
            "title": "Eli\u00e1nGonz\u00e1lez\u304cD\u00edaz-Canel  -  CiberCuba\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308bTwitter\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3092\u4f5c\u6210",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e20037-s27061-elian-gonzalez-crea-cuenta-twitter-apoyar-diaz-canel",
            "pub_date": "2018-12-07 01:01:26 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, el famoso ni\u00f1o balsero que Fidel Castro convirti\u00f3 en icono de la juventud comunista, se ha creado este jueves un perfil en Twitter para \"apoyar\" al presidente Miguel Diaz-Canel. Este jueves el mandatario cubano lo hab\u00eda felicitado por su cumplea\u00f1os 25 y pocas horas despu\u00e9s, Eli\u00e1n dijo que quer\u00eda agradecerle. \"No es casualidad que me una a Twitter en mi cumplea\u00f1os 25, lo hago para agradecer las felicitaciones de mi Presidente Miguel D\u00edaz-Canel y desde aqu\u00ed poder seguirlo y apoyarlo. Recuerden usted y los cubanos dignos a los que se refiri\u00f3 que mi principal meta ser\u00e1 n..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304c\u62f7\u554f\u3092\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3068\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u300c\u8f38\u51fa\u3059\u308b\u300d - \u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Almagro-dice-que-Cuba-exporta-torturadores-a-Nicaragua-y-Venezuela-uc704190",
            "pub_date": "2018-12-07 18:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": "\"Es tiempo que termine la impunidad con la que viven los dictadores cubanos, haremos justicia\u201d, sostuvo el titular de la OEA. El secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, acus\u00f3 el viernes al Gobierno de Cuba de exportar \"mecanismos de terror\" a otros pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica, como Venezuela y Nicaragua, donde ciudadanos cubanos presuntamente han dirigido \"torturas\". Almagro inaugur\u00f3 una conferencia sobre derechos humanos en Cuba en la OEA \"denunciando y llevando a la superficie los mecanismos de terror y represi\u00f3n que Cuba utiliza contra su propia gente..."
        },
        {
            "title": "Eli\u00e1nGonz\u00e1lez\u3001\u5f7c\u306e25\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306eTwitter\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u3092\u958b\u304f -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222761290.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:59:07 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Mientras Cuba lanzaba el jueves el servicio 3G para tel\u00e9fonos m\u00f3viles, Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez, que de ni\u00f1o estuvo en medio de una amarga batalla entre su padre en Cuba y sus familiares en Miami, abri\u00f3 una cuenta en Twitter. Gonz\u00e1lez, quien cumpli\u00f3 25 a\u00f1os el jueves, dijo que abri\u00f3 su cuenta de Twitter @BrotonsElian para reconocer un tuit por su cumplea\u00f1os del actual gobernante cubano Miguel D\u00edaz-Canel. A trav\u00e9s de la plataforma de Twitter, Gonz\u00e1lez, un ingeniero industrial, dijo que podr\u00eda seguir y apoyar a D\u00edaz-Canel. Brotons era el apellido de Elizabeth, la madre de Eli\u00e1n. Justo despu\u00e9s del amane..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u3059\u3067\u306b\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.libertaddigital.com/opinion/zoe-valdes/mexico-ya-tiene-su-castro-86665/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:27:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30e0",
            "source_url": "https://www.libertaddigital.com",
            "desc": "He o\u00eddo por ah\u00ed decir que \"M\u00e9xico ya tiene su Ch\u00e1vez\", los que lo dicen seguramente ser\u00e1n venezolanos de corta memoria. Pienso que m\u00e1s bien ser\u00eda correcto afirmar, en honor a la triste verdad, que M\u00e9xico ya consigui\u00f3 lo que tanto a\u00f1or\u00f3 por 60 a\u00f1os, tener a su flamante Castro, algo deteriorado ya, pero ah\u00ed lo consiguieron. Que lo gocen. Ah\u00ed \"vibra su Fidel en la monta\u00f1a\", en la figura de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, m\u00e1s conocido por AMLO, las siglas de su nombre completo, quien reci\u00e9n ha tomado posesi\u00f3n como mandatario de M\u00e9xico, para con toda firmeza implantar el desastre que m\u00e1s de once mi..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\uff1a\u300c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u72ec\u88c1\u8005\u304c\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u5211\u4e8b\u8cac\u4efb\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u6642\u304c\u6765\u305f\u300d -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e129488-s27061-luis-almagro-tiempo-termine-impunidad-viven-dictadores-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-07 19:50:08 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Luis Almagro, secretario general de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos (OEA), inaugur\u00f3 este viernes una conferencia sobre derechos humanos, en la que acus\u00f3 al Gobierno de la Isla de exportar \"mecanismos de terror\" a otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina como Venezuela y Nicaragua. Almagro afirm\u00f3 que han recibido denuncias de esos dos pa\u00edses donde hay personas que aseguran que fueron torturadas en presencia de cubanos. Aqu\u00ed mi discurso al inaugurar la 1ra de varias conferencias que tendremos en la #OEA sobre la situaci\u00f3n en #Cuba, abordando abiertamente y sin miedo, los cr\u00edmenes de lesa humanida..."
        },
        {
            "title": "El &quot;balserito&quot;Eli\u00e1nGonz\u00e1lez\u304c25\u6b73\u306b\u306a\u308b -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544748/el-balserito-elian-gonzalez-cumple-25-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 05:41:27 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel, felicit\u00f3 ayer por su cumplea\u00f1os 25 al \"balserito\" Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez, convertido en s\u00edmbolo de las diferencias pol\u00edticas entre Cuba y Estados Unidos y cuyo regreso a la isla fue visto como una victoria de la Revoluci\u00f3n. \"Felicidades en su cumplea\u00f1os 25 al ingeniero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostr\u00f3 cu\u00e1ntos desaf\u00edos podemos vencer juntos\", escribi\u00f3 D\u00edaz-Canel en su cuenta oficial en Twitter. El primer presidente cubano sin apellido Castro en casi 6..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u8ecd\u4e8b\u529b\u306f\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30e3\u30d3\u30ba\u30e0\u306e\u4e2d\u5fc3\u3067\u3059\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/venezuela/entrevista-a-agustin-blanco-munoz-sobre-el-chavismo-302152",
            "pub_date": "2018-12-06 13:45:40 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Venezuela \u2018El poder militar es el centro mismo del chavismo actual\u2019 Andr\u00e9s Ruiz 06 de diciembre 2018 , 08:45 a.m. Historiador afirma a EL TIEMPO que la crisis es la prolongaci\u00f3n de la inestabilidad pol\u00edtica pasada. \u201cMuchas veces dijo Hugo Ch\u00e1vez: \u2018Vengo a destruir lo existente para crear lo nuevo\u2019. Y hoy se tiene noticia de lo primero, pero nada se sabe de la construcci\u00f3n de lo segundo\u201d. Las palabras son del destacado historiador y profesor venezolano Agust\u00edn Blanco Mu\u00f1oz, el primer escritor que entrevist\u00f3 y document\u00f3 al chavismo desde la \u00e9poca en la que el comandante estuvo preso tras el i..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6c11\u9593\u30bb\u30af\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u5f7c\u306e\u653f\u5e9c\u306e\u300c\u662f\u6b63\u300d\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-diaz-canel-defiende-rectificaciones-gobierno-sector-privado-cubano-20181207234731.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:47:31 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MADRID, 7 Dic. (EUROPA PRESS/Notim\u00e9rica) - El presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, ha defendido este viernes las \"rectificaciones\" que ha hecho su Gobierno en el sector privado, esgrimiendo que \"Revoluci\u00f3n es cambiar todo lo que deba ser cambiado\". \"No hay por qu\u00e9 creer que las rectificaciones son retrocesos ni confundirlas con debilidades cuando se escucha al pueblo\", ha escrito en su reci\u00e9n estrenada cuenta oficial de Twitter. D\u00edaz-Canel ha subrayado que \"Revoluci\u00f3n es cambiar todo lo que deba ser cambiado\". \"Ninguno de nosotros puede tanto como todos nosotros juntos\", ha destacado, aco..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f25\u5e74\u9593\u30a8\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u3092\u795d\u798f\u3057\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067\u306e\u7d71\u4e00\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222721420.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:40 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El gobernante cubano Miguel D\u00edaz-Canel felicit\u00f3 al emblem\u00e1tico ni\u00f1o balsero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez, que este jueves cumple 25 a\u00f1os, y record\u00f3 la \u201cbatalla\u201d liberada en Estados Unidos por su regreso en 1999 y 2000, en momentos de tensiones pol\u00edticas con ese pa\u00eds. \u201cFelicidades en su cumplea\u00f1os 25 al ingeniero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y todo el pueblo de Cuba\u201d, dijo el mandatario en su cuenta twitter. D\u00edaz-Canel record\u00f3 del drama vivido por el entonces ni\u00f1o de 6 a\u00f1os durante 220 d\u00edas a fines de 1999 y el primer semestre del 2000, que moviliz\u00f3 a buena parte del pueblo de Cu..."
        }
    ]
}