{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNWEUxYW1ZNU5IWmtFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:19:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u4e0a\u9662\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u304c\u30b5\u30f3\u30c1\u30c3\u30d2 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30cf\u30d0\u30ca\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/internacionales/178267-comision-senatorial-colombiana-exige-del-gobierno-que-ponga-en-libertad-a-santrich",
            "pub_date": "2018-12-06 10:52:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u691c\u4e8b\u306f\u3001\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u524d\u306b\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30c3\u30ea\u306e\u7269\u7406\u7684\u306a\u5916\u89b3\u3092\u5426\u5b9a - \u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce",
            "link": "http://eltiempolatino.com/news/2018/dec/03/fiscalia-de-colombia-niega-la-comparecencia-fisica/",
            "pub_date": "2018-12-03 18:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce",
            "source_url": "http://eltiempolatino.com",
            "desc": "Aduciendo \u201crazones de seguridad\u201d el ente investigador, que dispone de la libertad de Santrich, se neg\u00f3 a concretar su traslado hasta el Palacio de Justicia y ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u306e\u5e73\u548c\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u300c\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30c3\u30d2\u300d\u304b\u3089\u306e\u72af\u7f6a\u635c\u67fb",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:29:04 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Mientras que un sector pidi\u00f3 no extraditar al exjefe guerrillero, otros congresistas se declararon en desacuerdo. El tr\u00e1mite de extradici\u00f3n del exl\u00edder guerrillero Zeuxis Pausias Hern\u00e1ndez Solarte, m\u00e1s conocido como \u2018Jes\u00fas Santrich\u2019, a los Estados Unidos tiene dividida a la Comisi\u00f3n de Paz del Senado de la Rep\u00fablica. Mientras un sector pidi\u00f3 esta semana a la Corte Suprema de Justicia y a la Jurisdicci\u00f3n Especial de Paz negar ese pedido hasta que se garanticen los derechos de sus v\u00edctimas en Colombia, otros congresistas hicieron un pronunciamiento p\u00fablico rechazando esa posici\u00f3n. Lea tambi\u00e9n..."
        },
        {
            "title": "Alias &#39;El Paisa&#39;\u306f\u5f7c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u902e\u6355\u72b6\u306e\u6709\u52b9\u5316\u306b\u6652\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/alias-el-paisa-se-expone-que-se-activen-ordenes-de-captura-en-su-contra",
            "pub_date": "2018-12-07 23:20:59 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlbarragan El Gobierno Nacional dio a conocer que el l\u00edder de la extinta guerrilla de las Farc, Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez alias 'El Paisa', se expone a que la Justicia Especial para la Paz, (JEP), active las \u00f3rdenes de captura que se encuentran suspendidas en su contra. Emilio Jos\u00e9 Archila, consejero presidencial para el Posconflicto, indic\u00f3 que la suerte jur\u00eddica est\u00e1 en manos de la Justicia Especial, y depende del resultado del incidente de incumplimiento que inici\u00f3 en contra del excabecilla del antiguo grupo subversivo. Vea tambi\u00e9n: JEP debe definir incidente de incumplimiento contra ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u304c\u691c\u5bdf\u5e81\u306bJEP\u304b\u3089\u306e\u8a3c\u62e0\u3092\u8981\u6c42\u3057\u305f\u5834\u5408 &#39;Santrich&#39;  -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/gobierno-envio-fiscalia-solicitud-de-pruebas-de-la-jep-en-caso-santrich",
            "pub_date": "2018-12-05 20:08:21 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jlbarragan El Gobierno nacional envi\u00f3 a la Fiscal\u00eda General la solicitud formal de pruebas elevada en su momento por la Justicia Especial para la Paz, (JEP) en el caso del l\u00edder de la extinta guerrilla de las Farc 'Jes\u00fas Santrich'. La Canciller\u00eda avanza en los tr\u00e1mites que hab\u00edan sido solicitados anteriormente por la Justicia Especial, con los que se pretende esclarecer los hechos sobre la solicitud de extradici\u00f3n por parte de Estados Unidos en contra de 'Santrich'. Le puede interesar: S\u00ed se garantiz\u00f3 audiencia de Santrich ante Consejo de Estado, dice Fiscal\u00eda El ministro de relacione..."
        },
        {
            "title": "\u4e0a\u9662\u5e73\u548c\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u81ea\u7531\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30b5\u30f3\u30ea\u30c3\u30c1 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/congreso/comision-de-paz-del-senado-pide-libertad-santrich-301850",
            "pub_date": "2018-12-05 17:30:06 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Congreso Comisi\u00f3n de Paz del Senado pide libertad Santrich POL\u00cdTICA 05 de diciembre 2018 , 12:30 p.m. Los congresistas consideraron que la JEP debe sentar jurisprudencia por este caso. Un amplio grupo de congresistas de la Comisi\u00f3n del Paz del Senado le pidi\u00f3 este mi\u00e9rcoles a la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) asumir el caso de Jes\u00fas Santrich, quien se encuentra preso por un posible caso de narcotr\u00e1fico, y no extraditar al exguerrillero. \u201cConsideramos que la JEP, como ordena la ley, debe evaluar la conducta de este ciudadano y consideramos que seguramente la JEP va a sentar jurispru..."
        },
        {
            "title": "\u5e73\u548c\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u300cJes\u00fasSantrich\u300d\u3092\u5f15\u304d\u6e21\u3055\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u6c42\u3081\u308b -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/comision-de-paz-pide-no-extraditar-jesus-santrich",
            "pub_date": "2018-12-05 17:07:13 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor dpulido La Comisi\u00f3n de Paz del Congreso de la Rep\u00fablica, despu\u00e9s de hacer un an\u00e1lisis jur\u00eddico y examinar la jurisprudencia reciente sobre la materia, considera que el Gobierno y la Justicia deben frenar la posible extradici\u00f3n de 'Jes\u00fas Santrich', hasta tanto cumpla con la reparaci\u00f3n de las v\u00edctimas en Colombia. El senador Roy Barreras, presidente de esa corporaci\u00f3n, dijo que no se oponen a la posibilidad de que sea trasladado a Estados Unidos en caso de comprobarse que cometi\u00f3 delitos de narcotr\u00e1fico despu\u00e9s de la firma del acuerdo de paz, pero se\u00f1ala que deben primar los derechos de..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u5f53\u5c40\u306b\u300c\u30d1\u30a4\u30b5\u300d\u306e\u767b\u5834\u3092\u5c0b\u306d\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/jep-colombia/jep-pide-a-autoridades-localizar-al-paisa-para-que-comparezca-302422",
            "pub_date": "2018-12-07 03:40:24 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "JEP Colombia JEP pide a autoridades localizar al 'Paisa' para que comparezca Paz 06 de diciembre 2018 , 10:40 p.m. La petici\u00f3n est\u00e1 dirigida a la Polic\u00eda y al Ej\u00e9rcito. Se adelanta un incidente por incumplimiento. La Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) solicit\u00f3 este jueves a las autoridades ubicar a Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez, m\u00e1s conocido como el 'Paisa', para que comparezca a sus estrados y responda en el caso 001 por secuestro. La orden est\u00e1 dirigida al Ej\u00e9rcito y la Polic\u00eda, y otras entidades p\u00fablicas, con el fin de que conduzcan al exjefe guerrillero. Contra el excomandante de las Farc..."
        },
        {
            "title": "JEP\u306f\u653f\u5e9c\u306b\u300cEl Paisa\u300d\u306e\u4f4d\u7f6e\u3092\u5c0b\u306d\u3001\u305d\u308c\u304c\u6b66\u5668\u306b\u623b\u3063\u305f\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u5831\u544a\u3059\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u308b -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/la-jep-pide-al-gobierno-ubicar-el-paisa-e-informar-si-volvio-las-armas",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:30 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor kbohorquez La Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) le pidi\u00f3 al Gobierno brindar informaci\u00f3n para dar con el paradero de Hern\u00e1n Dar\u00edo Vel\u00e1squez (alias 'El Paisa') quien abandon\u00f3 la zona de reincorporaci\u00f3n de Miravalle (Caquet\u00e1). Esta determinaci\u00f3n se da en medio del incidente de cumplimiento del r\u00e9gimen de condicionalidad que le abri\u00f3 la JEP a Vel\u00e1squez, luego de que fuera el \u00fanico de 31 exjefes de las Farc que no se report\u00f3 ante esa Jurisdicci\u00f3n ni env\u00edo el informe de actividades realizadas para la implementaci\u00f3n del acuerdo de paz. En contexto: Gobierno pidi\u00f3 a Iv\u00e1n M\u00e1rquez y a '..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30c3\u30ea\u300d\u306e\u6551\u6e08\u306b\u95a2\u3059\u308bJEP\u306e\u6c7a\u5b9a\u306f\u6765\u5e74\u306e\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - \u30a8\u30b9\u30fb\u30a8\u30b9\u30d1\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/decision-de-la-jep-sobre-extradicion-de-jesus-santrich-quedaria-para-el-proximo-ano-articulo-827385",
            "pub_date": "2018-12-04 23:26:46 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Decisi\u00f3n de la JEP sobre extradici\u00f3n de \u201cJes\u00fas Santrich\u201d quedar\u00eda para el pr\u00f3ximo a\u00f1o Submitted by cmunoz_1153 on Tue, 12/04/2018 - 18:26 El sistema de justicia transicional, que estudia si aplica o no la garant\u00eda de no extradici\u00f3n en contra del exl\u00edder guerrillero de las Farc, inform\u00f3 que el plazo de 40 d\u00edas para recibir las pruebas solicitadas a la Fiscal\u00eda y a las autoridades de Estados Unidos vence el 28 de enero de 2019. Despu\u00e9s de dejar en firme la decisi\u00f3n de practicar pruebas en el proceso de garant\u00eda de no extradici\u00f3n elevada por el exl\u00edder guerrillero Jes\u00fas Santrich, la Jurisdicci..."
        },
        {
            "title": "&quot;ICC\u306e\u524d\u306b\u306f\u6839\u62e0\u306e\u306a\u3044\u7acb\u5834\u304c\u3042\u308b&quot;\uff1a\u30ab\u30a4\u30a2\u30f3\u30dc\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://colombia2020.elespectador.com/jep/hay-posiciones-infundadas-frente-la-cpi-kai-ambos",
            "pub_date": "2018-12-04 11:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://colombia2020.elespectador.com",
            "desc": "\u201cHay posiciones infundadas frente a la CPI\u201d: Kai Ambos Submitted by leorod4@me.com on Tue, 12/04/2018 - 06:00 El acad\u00e9mico alem\u00e1n reconoce que, si bien la Corte Penal Internacional ha respaldado la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz, tambi\u00e9n ejerce presi\u00f3n sobre los resultados que pueda emitir. Habla de los ajustes que promueve el uribismo y del caso Santrich. En su paso por Colombia, el catedr\u00e1tico alem\u00e1n Kai Ambos, experto en derecho penal internacional, se reuni\u00f3 con magistrados de la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP), en su calidad de amicus curiae (amigo de la corte), para abordar..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u300c\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30c3\u30d2\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u55aa\u5931\u8074\u805e\u4f1a\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/consejo-de-estado-suspende-audiencia-de-perdida-de-investidura-de-jesus-santrich-articulo-827071",
            "pub_date": "2018-12-03 16:10:16 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Consejo de Estado suspende audiencia de p\u00e9rdida de investidura de \u201cJes\u00fas Santrich\u201d Submitted by mmedellin_1283 on Mon, 12/03/2018 - 11:10 El alto tribunal ten\u00eda programado iniciar hoy la audiencia inicial en el caso del exjefe guerrillero. Sin embargo, las autoridades no realizaron su traslado al Palacio de Justicia. A las 9:30 de este lunes 3 de diciembre el Consejo de Estado ten\u00eda todo preparado para iniciar la primera audiencia en el expediente por p\u00e9rdida de investidura que enfrenta Jes\u00fas Santrich. Sin embargo, el alto tribunal tuvo que suspender la cita pues el exjefe de las Farc no ll..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308bcurr de &#39;Santrich&#39;\u306e\u6c7a\u5b9a\u306f2019\u5e74\u306b\u63a1\u629e\u3055\u308c\u308b -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/consejo-estado-sobre-perdida-investidura-santrich-PP602668",
            "pub_date": "2018-12-03 19:13:11 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "La sesi\u00f3n fue aplazada para el 21 de enero de 2019 puesto que \u2018Santrich\u2019, cuyo nombre de pila es Seuxis Pausivas Hern\u00e1ndez, no fue trasladado desde prisi\u00f3n para cumplir con la diligencia, inform\u00f3 el Consejo de Estado en Twitter. Al respecto, la Fiscal\u00eda General de Colombia asegur\u00f3 que autoriz\u00f3 oportunamente la participaci\u00f3n \u201cvirtual\u201d de Santrich en la audiencia. #ATENCI\u00d3N Autorizaci\u00f3n para participaci\u00f3n virtual de Seuxis Paucias Hern\u00e1ndez Solarte en audiencia en el @consejodeestado fue emitida oportunamente por la #Fiscal\u00eda pic.twitter.com/mmK7c296OV \u2014 Fiscal\u00eda Colombia (@FiscaliaCol) Decem..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u3001\u5dde\u8b70\u4f1a\u306e\u524d\u306b\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30c3\u30d2\u306e\u8eab\u4f53\u7684\u5916\u89b3\u3092\u5426\u5b9a\u3059\u308b",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/fiscalia-niega-la-comparecencia-fisica-de-jesus-santrich-ante-el-consejo-de-estado/593328",
            "pub_date": "2018-12-03 18:13:15 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Fiscal\u00eda niega la comparecencia f\u00edsica de Jes\u00fas Santrich ante el Consejo de Estado El l\u00edder de las extintas Farc, quien est\u00e1 recluido en La Picota con fines de extradici\u00f3n estaba citado este lunes para una audiencia sobre su curul de congresista. La Fiscal\u00eda neg\u00f3 esa posibilidad y dijo que lo podr\u00eda hacer a trav\u00e9s de video conferencia. 2018/12/03 11:42 2018/12/03 12:26 Fiscal\u00eda niega la comparecencia f\u00edsica de Jes\u00fas Santrich ante el Consejo de Estado NACI\u00d3N Aduciendo \u201crazones de seguridad\u201d el ente investigador, que dispone de la libertad de - Santrich, se neg\u00f3 a concretar su traslado hasta ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u7834\u3063\u305f\u304b\uff1f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_500_millones/201812041083907839-lenin-moreno-cese-vicepresidente-vicuna/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:35:47 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Vicepresidenta de Ecuador: hay interesados en generar crisis y caos pol\u00edticos Entretanto, el presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, firm\u00f3 su primer decreto para crear una comisi\u00f3n de la verdad que investigue y haga justicia por la desaparici\u00f3n de los 43 j\u00f3venes de la escuela rural normal de Ayotzinapa ocurrida el 26 de septiembre de 2014. Adem\u00e1s: Familias de 43 desaparecidos esperan construir confianza con L\u00f3pez Obrador en M\u00e9xico Mientras, en Colombia el Consejo de Estado cancel\u00f3 la audiencia p\u00fablica programada para escuchar al l\u00edder del partido Fuerza Alternativa Revolucionaria..."
        },
        {
            "title": "\u306f\u3044Santrich\u306e\u8074\u805e\u4f1a\u306f\u56fd\u52d9\u9662\u306e\u524d\u3067\u4fdd\u8a3c\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\u3001Fiscal\u00eda -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/si-se-garantizo-audiencia-de-santrich-ante-consejo-de-estado-dice-fiscalia",
            "pub_date": "2018-12-03 17:01:01 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor mcollazos La Fiscal\u00eda asegur\u00f3 que emiti\u00f3 de manera oportuna la autorizaci\u00f3n para que el exjefe de las Farc, Seuxis Paucias Hern\u00e1ndez Solarte, conocido como 'Jes\u00fas Santrich', participara de manera virtual a la audiencia a la que hab\u00eda sido citado ante el Consejo de Estado. El permiso fue remitido, con fecha del pasado viernes 30 de noviembre, por la directora de Asuntos Internacionales de la Fiscal\u00eda, Ana Fabiola Castro Rivera, al director del Instituto Nacional Penitenciario y Carcelario, INPEC, Jorge Luis Ram\u00edrez Arag\u00f3n, a trav\u00e9s de una carta de dos p\u00e1ginas. \"Por razones de seguridad..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u79c1\u306f\u81ea\u5206\u306e\u6240\u6709\u3092\u5b9f\u73fe\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4eba\u9593\u7684\u306b\u53ef\u80fd\u306a\u3053\u3068\u3092\u3057\u307e\u3057\u305f\u300dSantrich  -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/santrich-atendera-llamado-del-consejo-de-estado-por-videoconferencia-300784",
            "pub_date": "2018-12-03 16:59:14 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Cortes 'He hecho lo humanamente posible para concretar mi posesi\u00f3n': Santrich REDACCI\u00d3N PAZ 03 de diciembre 2018 , 11:59 a.m. Audiencia en Consejo de Estado, sobre p\u00e9rdida de investigura, fue aplazada porque no asisti\u00f3. Este lunes fue suspendida la audiencia en el Consejo de Estado a la que estaba citado el exjefe guerrillero de las Farc, Jes\u00fas Santrich dentro del proceso que se adelanta en su contra por p\u00e9rdida de investidura. Santrich est\u00e1 preso en La Picota tras ser pedido en extradici\u00f3n por Estados Unidos e iba a comparecer a trav\u00e9s de videoconferencia a la citaci\u00f3n. La audiencia fue su..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u306e\u524d\u306b\u300c\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30c3\u30d2\u300d\u306e\u516c\u8074\u4f1a\u304c\u5ef6\u671f\u3055\u308c\u308b -  Noticias RCN",
            "link": "https://noticias.canalrcn.com/nacional-pais/aplazan-audiencia-jesus-santrich-ante-el-consejo-estado",
            "pub_date": "2018-12-03 16:48:12 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticias.canalrcn.com",
            "desc": "Santrich, quien fue capturado desde abril porque presuntamente conspir\u00f3 para el env\u00edo de coca\u00edna a Estados Unidos, permanece detenido en la c\u00e1rcel La Picota. El 20 de julio a la instalaci\u00f3n del Congreso y tampoco tom\u00f3 posesi\u00f3n de la curul que se le otorg\u00f3 tras el acuerdo de paz. El exjefe guerrillero intent\u00f3 hacerlo con un documento notariado, pero no lo logr\u00f3 La audiencia estaba programada para las 9:00 a.m. de este lunes en el Palacio de Justicia, sin embargo, 'Santrich' no fue trasladado. A la diligencia asisti\u00f3 Rodrigo Londo\u00f1o, 'Timochenko'. Debido a que el ciudadano Seusis Pausivas He..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u52d9\u9662\u306e\u300c\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30c3\u30ea\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8a34\u8a1f\u306f\u30011\u6708\u306b\u89e3\u6c7a\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/judicial/caso-contra-jesus-santrich-en-el-consejo-de-estado-se-resolvera-en-enero",
            "pub_date": "2018-12-03 16:01:08 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor jrodriguezf El Consejo de Estado reprogram\u00f3 para el 21 de enero en las horas de la ma\u00f1ana la audiencia en el proceso de p\u00e9rdida de investidura que se adelanta contra el exjefe guerrillero Jes\u00fas Santrich. La diligencia no se pudo llevar a cabo este lunes debido a que la Fiscal\u00eda no autoriz\u00f3 el traslado de Santrich a la sala de audiencias del Consejo de Estado y este tampoco pudo hacer contacto por videoconferencia con la c\u00e1rcel Picota, donde el exjefe guerrillero se encuentra detenido. El abogado Alirio Uribe, quien defiende los intereses de 'Santrich', dijo que estar\u00edan frente a un s..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b2\u30ea\u30e9\u5927\u7d71\u9818\u30a4\u30d0\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30b9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u306e\u6240\u5728\u306f\u307e\u3060\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/proceso-de-paz/paradero-de-ivan-marquezes-desconocido-300788",
            "pub_date": "2018-12-03 14:01:45 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Proceso de Paz Todav\u00eda se desconoce el paradero del exjefe guerrillero Iv\u00e1n M\u00e1rquez Justicia 03 de diciembre 2018 , 09:01 a.m. Pese a versiones de que est\u00e1 en Bogot\u00e1, no hay confirmaci\u00f3n de Farc, ni ONU, ni Gobierno. En las \u00faltimas horas se han escuchado versiones de la supuesta llegada del exjefe de las Farc Iv\u00e1n M\u00e1rquez a Bogot\u00e1. Sin embargo, ninguna fuente oficial confirma la noticia. El paradero del l\u00edder de la exguerrilla a\u00fan es incierto. El Gobierno, ni la misi\u00f3n de la ONU -que hace el seguimiento a la reincorporaci\u00f3n y seguridad de excombatientes- ni el partido Farc saben con certez..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u5143FARC\u6307\u5c0e\u8005\u30a4\u30d0\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30b9\uff08Iv\u00e1nM\u00e1rquez -  El Tiempo\uff09\u306e\u6240\u5728\u3092\u77e5\u3089\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3046",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/conflicto-y-narcotrafico/paradero-de-ivan-marquezes-desconocido-300788",
            "pub_date": "2018-12-03 16:00:48 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Conflicto y Narcotr\u00e1fico Polic\u00eda afirma que no sabe del paradero de exjefe de Farc Iv\u00e1n M\u00e1rquez Justicia 03 de diciembre 2018 , 11:00 a.m. Pese a versiones de que est\u00e1 en Bogot\u00e1, no hay confirmaci\u00f3n de Farc, ni ONU, ni Gobierno. En las \u00faltimas horas se han escuchado versiones de la supuesta llegada del exjefe de las Farc Iv\u00e1n M\u00e1rquez a Bogot\u00e1. Sin embargo, ninguna fuente oficial confirma la noticia. El paradero del l\u00edder de la exguerrilla a\u00fan es incierto. Ni el Gobierno, ni la misi\u00f3n de la ONU -que hace el seguimiento a la reincorporaci\u00f3n y seguridad de excombatientes- ni el partido Farc s..."
        },
        {
            "title": "\u8074\u805e\u4f1a\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3067\u306e\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30d2\u306e\u793c\u62dd\u306e\u55aa\u5931\u306e\u305f\u3081\u306b\u518d\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Sputnik Mundo",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812031083886619-por-que-suspenden-audiencia-de-santrich-en-colombia/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Debido a que el ciudadano Seuxis Pausivas Hern\u00e1ndez no fue trasladado a audiencia p\u00fablica de solicitud de p\u00e9rdida de investidura, el Consejo de Estado suspendi\u00f3 el desarrollo de la diligencia\", indic\u00f3 el organismo en un comunicado. L\u00edder de las FARC debe comparecer por p\u00e9rdida de investidura como diputado Seg\u00fan el Consejo de Estado, 'Santrich' no ha comparecido ante el presidente de la C\u00e1mara de Representantes, Alejandro Chac\u00f3n, para tomar posesi\u00f3n del cargo, motivo por el cual se configur\u00f3 como una p\u00e9rdida de investidura. 'Santrich' tiene un esca\u00f1o en el Congreso para fungir como diputado..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30b2\u30ea\u30e9\u30fb\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30b9\u306f\u30dc\u30b4\u30bf\u306b\u623b\u308a\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f -  RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "link": "https://www.rcnradio.com/colombia/regreso-el-exguerrillero-ivan-marquez-bogota",
            "pub_date": "2018-12-03 14:06:22 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor cvargas El paradero de 'Iv\u00e1n M\u00e1rquez', exjefe negociador de las Farc en el proceso de paz con el gobierno anterior, sigue siendo un misterio. Lo \u00faltimo que se conoci\u00f3 de \u00e9l es que se encontraba en el Espacio Territorial de Miravalle, en el departamento de Caquet\u00e1, a donde se refugi\u00f3 tras argumentar que no ten\u00eda garant\u00edas jur\u00eddicas, luego de la captura de Seuxis Hern\u00e1ndez (Jes\u00fas Santrich), por presunto narcotr\u00e1fico. Hace poco m\u00e1s de una semana se conoci\u00f3 una carta firmada por 'M\u00e1rquez', 'Roma\u00f1a' y 'El Paisa' en la que advert\u00edan que la extradici\u00f3n de 'Santrich', solicitado por la justic..."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1nM\u00e1rquez\u306f3\u30f6\u6708\u5f8c\u306b\u5f7c\u306e\u6240\u5728\u3092\u77e5\u3089\u305a\u306b\u30dc\u30b4\u30bf\u306b\u518d\u3073\u73fe\u308c\u307e\u3057\u305f -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/nacion/reaparecio-ivan-marquez-PP601959",
            "pub_date": "2018-12-02 17:15:23 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "El ex l\u00edder de la extinta guerrilla de las Farc permaneci\u00f3 en la clandestinidad argumentando falta de garant\u00edas jur\u00eddicas y de seguridad, inform\u00f3 Caracol Radio. La emisora estableci\u00f3 que lleg\u00f3 a Bogot\u00e1 en medio \u201cde las cr\u00edticas que ha lanzado en varias cartas a la implementaci\u00f3n del acuerdo de paz\u201d. Su presentaci\u00f3n ante la JEP, la situaci\u00f3n jur\u00eddica de Jes\u00fas Santrich y las relaciones en el partido Farc ser\u00edan, seg\u00fan ese medio, las tres principales razones por las cuales M\u00e1rquez estar\u00eda de nuevo en la \u00e1rena p\u00fablica. El pasado 28 de agosto, a pocos d\u00edas de la captura de Santrich, M\u00e1rquez y al..."
        }
    ]
}