{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqTnpSbWVXSjROeElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:54:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306fC\u00e9sarHinostroza  -  DiarioGesti\u00f3n\u306e\u5f15\u6e21\u3057\u306e\u305f\u3081\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u8acb\u3051\u8ca0\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://gestion.pe/peru/politica/gobierno-dispone-contratacion-estudio-abogados-extradicion-cesar-hinostroza-nndc-252146",
            "pub_date": "2018-12-07 13:14:22 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306f\u3001exjuez\u3078\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u4ea1\u547d\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308bC\u00e9sarHinostroza  -  El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-05-cesar-hinostroza-espana-niega-asilo-politico-exjuez",
            "pub_date": "2018-12-05 17:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Tras su salida clandestina del pa\u00eds, C\u00e9sar Hinostroza pidi\u00f3 el asilo pol\u00edtico a Espa\u00f1a, donde permanece detenido. El pa\u00eds se pronunci\u00f3 esta ma\u00f1ana neg\u00e1ndole ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u5f53\u5c40\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304cHinostroza  -  EFE  -  Noticias\u306e\u5143\u88c1\u5224\u5b98\u306b\u4ea1\u547d\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u3068\u4e3b\u5f35\u3059\u308b",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/portada/autoridades-de-peru-afirman-que-espana-nego-el-asilo-al-exmagistrado-hinostroza/20000064-3834563",
            "pub_date": "2018-12-05 21:40:00 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "Las autoridades de Per\u00fa anunciaron hoy que el Gobierno de Espa\u00f1a rechaz\u00f3 un pedido de asilo que present\u00f3 el exmagistrado C\u00e9sar Hinostroza, quien ..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sarHinostroza\uff1a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306fexjuez  -  ATV.pe\u304b\u3089\u306e\u4ea1\u547d\u8981\u6c42\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f",
            "link": "http://www.atv.pe/actualidad/cesar-hinostroza-espana-rechazo-pedido-de-asilo-del-exjuez-368210",
            "pub_date": "2018-12-05 17:28:59 GMT",
            "source_nm": "ATV.pe",
            "source_url": "http://www.atv.pe",
            "desc": "Durante la jornada de este d\u00eda mi\u00e9rcoles 5 de diciembre, trascendi\u00f3 que Espa\u00f1a rechaz\u00f3 la solicitud de asilo del exjuez, C\u00e9sar Hinostroza, quien fug\u00f3 del pa\u00eds ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30c1\u30e3\u30f4\u30a1\u30ea\uff1a\u300c35\u5e74\u524d\u306e\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d2\u30ce\u30b9\u30bf\u30ed\u30fc\u30b6\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-01-pedro-chavarry-conozco-cesar-hinostroza-35-anos",
            "pub_date": "2018-12-01 13:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. Fiscal Pedro Ch\u00e1varry fue consultado sobre la relaci\u00f3n que tiene con el exjuez C\u00e9sar Hinostroza."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306fHinostroza  - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u72af\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u6cd5\u5f8b\u4e8b\u52d9\u6240\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/cesar-hinostroza-gobierno-contratara-estudio-abogados-extradicion-nndc-noticia-588935",
            "pub_date": "2018-12-07 13:54:48 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El Poder Ejecutivo autoriz\u00f3 al Ministerio de Justicia y Derechos Humanos la contrataci\u00f3n de un estudio de abogados en el proceso de extradici\u00f3n seguido contra el ex juez supremo C\u00e9sar Hinostroza, actualmente detenido en Espa\u00f1a. Mediante una resoluci\u00f3n suprema publicada en el Diario Oficial El Peruano, el Gobierno dio luz verde a la contrataci\u00f3n del Estudio Pelayo, Clemente, Baos, representado por el abogado Arturo Ventura Puschel, con sede en la ciudad de Madrid, en Espa\u00f1a, para los fines expuestos. Fue el procurador p\u00fablico ad hoc Amado Enco quien pidi\u00f3 contratar a Ventura Puschel para que..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u3089\u306f\u3001\u8a66\u884c\u524d\u62d8\u7559\u547d\u4ee4\u306e\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u8b70\u8ad6\u3067\u3042\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/lambayeque/edwin-oviedo-argumentos-fiscalia-pedido-prision-preventiva-noticia-585516",
            "pub_date": "2018-12-08 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Este viernes, el juez del Octavo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria de Chiclayo, Carlos Chanam\u00e9 Chum\u00e1n, dict\u00f3 18 meses de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), por el caso Los Wachiturros de Tum\u00e1n. La Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de Chiclayo hab\u00eda solicitado 24 meses. Durante la audiencia del pedido de prisi\u00f3n preventiva contra Edwin Oviedo, que se desarroll\u00f3 el pasado 30 de noviembre en la Corte Superior de Justicia de Lambayeque, en la ciudad de Chiclayo, el fiscal Juan Carrasco Millones, de la Fiscal\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ec\u30ab\u30ed\u30b9\uff1a\u300c\u30c1\u30e3\u30f4\u30a1\u30ea\u304c\u30d2\u30b9\u30c8\u30ea\u30ed\u30b6\u3068\u8a71\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u4e8b\u5b9f\u306f\u4e0d\u898f\u5247\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/hecho-chavarry-conversara-hinostroza-no-veo-irregular-nndc-noticia-589020",
            "pub_date": "2018-12-07 20:39:08 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente electo del Poder Judicial, Jos\u00e9 Luis Lecaros, asever\u00f3 esta tarde que no ve irregulares las conversaciones sostenidas entre el ex juez supremo C\u00e9sar Hinostroza y el fiscal de la Naci\u00f3n, Pedro Ch\u00e1varry. Record\u00f3, en esa l\u00ednea, que ambos eran parte de la administraci\u00f3n de la Academia de la Magistratura, por lo no es irregular que mantengan comunicaci\u00f3n \u201cEl hecho de que Ch\u00e1varry conversara con **Hinostroza **no lo veo irregular, salvo que hubiera conversaciones como las de las entradas de f\u00fatbol, que son sobornos. De los audios que escuch\u00e9 por la prensa no veo ninguna irregularidad..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306f\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b25\u306e\u8a3c\u62e0\u3092\u63d0\u793a",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/fiscal-presenta-25-evidencias-edwin-oviedo-noticia-585234",
            "pub_date": "2018-12-07 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Edwin Oviedo se encontraba a cuatro cuadras de su domicilio en San Borja, cuando fue intervenido por un contingente de la polic\u00eda, liderado por la fiscal contra el crimen organizado del Callao Roc\u00edo S\u00e1nchez. Eran las 7:45 de la ma\u00f1ana y estaba rumbo a la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), entidad que preside. \u201cQueda usted detenido\u201d, le comunic\u00f3 la representante del Ministerio P\u00fablico. Oviedo no opuso resistencia y regres\u00f3 a su domicilio en la calle Holbein 194. La polic\u00eda inici\u00f3 el allanamiento con fines de b\u00fasqueda e incautaci\u00f3n. Documentos, una laptop y sus celulares fueron lacrados mien..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30bb\u30fb\u30ec\u30ab\u30ed\u30b9\uff1a\u300c\u53f8\u6cd5\u306e\u305f\u3081\u306b\u8feb\u5bb3\u306f\u306a\u3044\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/jose-lecaros-parte-judicial-hay-persecucion-noticia-585236",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Jos\u00e9 Luis Lecaros recibi\u00f3 a este Diario para dar su primera entrevista tras ser elegido presidente del Poder Judicial, y adelant\u00f3 cu\u00e1les ser\u00e1n las primeras acciones de su gesti\u00f3n que se inicia en enero pr\u00f3ximo. \u2014 Ha sido elegido solo con 6 de 18 votos. Siete magistrados votaron en blanco y uno nulo. \u00bfCu\u00e1l es su lectura?Lo que ha sucedido es que un grupo de magistrados pretend\u00eda la reelecci\u00f3n del doctor V\u00edctor Prado Saldarriaga, contraviniendo la ley org\u00e1nica del Poder Judicial, que no lo permite, y tratando de dejar sin efecto un acuerdo de la sala plena que estipul\u00f3 que \u00e9l no pod\u00eda ser ree..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff08Edwin Oviedo\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u300c\u30ef\u30c1\u30c8\u30a5\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30a5\u30de\u30f3\uff08Wachiturros deTum\u00e1n\uff09",
            "link": "https://enlinea.pe/2018/12/07/edwin-oviedo-va-18-meses-a-prision-preventiva-por-wachiturros-de-tuman/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:28:17 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://enlinea.pe",
            "desc": "Poder Judicial ordena que Edwin Oviedo debe permanecer durante ese plazo en prisi\u00f3n preventiva, aparte del caso de \u201cLos Cuellos Blancos del Puerto\u201c. Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), ir\u00e1 18 meses a prisi\u00f3n preventiva por orden del Poder Judicial por el caso Los Wachiturros de Tum\u00e1n. \u201cLa Fiscal\u00eda Especializada contra la Criminalidad Organizada de Lambayeque logr\u00f3 que se dicte 18 meses de prisi\u00f3n preventiva para el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol, Edwin Oviedo Picchotito, investigado como presunto l\u00edder de Los Wachiturros de Tum\u00e1n\u201c, precis\u00f3 el Mi..."
        },
        {
            "title": "Edin Oviedo\u306fHinostroza\u3068Camayo\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f55\u3068\u8a00\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/dijo-edwin-oviedo-relacion-hinostroza-camayo-noticia-585002",
            "pub_date": "2018-12-06 19:47:08 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El Comercio entrevist\u00f3 hace dos d\u00edas al hoy detenido presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol, Edwin Oviedo, sobre el pedido de prisi\u00f3n preventiva que afronta por el caso de los Wachiturros y tambi\u00e9n le pregunt\u00f3 sobre su relaci\u00f3n con el ex juez supremo C\u00e9sar Hinostroza, detenido a Espa\u00f1a, y el empresario Antonio Camayo, investigados por el caso de Los Cuellos Blancos del Puerto. En julio de este a\u00f1o salieron a la luz los CNM audios que mostraron irregularidades en el sistema de administraci\u00f3n de justicia. Este esc\u00e1ndalo alcanz\u00f3 Edwin Oviedo. Ahora el empresario deber\u00e1 responder por las..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306f\u902e\u6355\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f\uff1aFPF\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306b\u95a2\u4fc2\u3059\u308b\u4eba\u306f\u8ab0\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/edwin-oviedo-quienes-son-detenidos-al-presidente-fpf-noticia-588809",
            "pub_date": "2018-12-06 16:53:48 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, fue detenido de manera preliminar esta ma\u00f1ana en el marco de las investigaciones que lleva a cabo la fiscal del Callao Roc\u00edo S\u00e1nchez contra la banda Los Cuellos Blancos del Puerto. Sin embargo, Edwin Oviedo no fue el \u00fanico intervenido por la polic\u00eda y la fiscal\u00eda esta ma\u00f1ana. El pedido de detenci\u00f3n incluye a otras cuatro personas vinculadas a la m\u00e1xima autoridad de la FPF, entre ellos su abogado personal, Jos\u00e9 Carlos Isla Monta\u00f1o. El abogado de Oviedo El documento que emiti\u00f3 el Colegiado A de la Sala de Apelaciones del Si..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3001C\u00e9sarHinostroza\u304b\u3089\u306e\u4ea1\u547d\u7533\u8acb\u3092\u62d2\u5426 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/espana-rechazo-pedido-asilo-cesar-hinostroza-nndc-noticia-588665",
            "pub_date": "2018-12-05 17:23:19 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El gobierno de Espa\u00f1a rechaz\u00f3 la solicitud de asilo formulada por el ex juez supremo C\u00e9sar Hinostroza, quien fug\u00f3 del Per\u00fa en octubre teniendo investigaciones pendientes por ser presunto cabecilla de la organizaci\u00f3n criminal \u2018Los Cuellos Blancos del Puerto\u2019. De acuerdo a fuentes de Canciller\u00eda consultadas por Per\u00fa21 y El Comercio, la decisi\u00f3n fue emitida este mi\u00e9rcoles en la tarde a trav\u00e9s del Consejo Interministerial Asilo y Refugio de Espa\u00f1a. Seg\u00fan se precisa, la medida podr\u00e1 ser apelaba por Cesar Hinostroza. La negativa de asilo era el pronunciamiento que faltaba para que las autoridades..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306f\u30ea\u30de\u306b\u5165\u56fd\u3057\u300110\u65e5\u9593\u62d8\u675f\u3055\u308c\u308b - \u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "link": "https://enlinea.pe/2018/12/06/edwin-oviedo-ingreso-a-prefectura-de-lima-y-estara-10-dias-detenido/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:46:15 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0",
            "source_url": "https://enlinea.pe",
            "desc": "Por la noche el expresidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, pas\u00f3 audiencia de control en el Poder Judicial. El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, sospechoso de ser miembro de la red de corrupci\u00f3n \u201cLos cuellos blancos del puerto\u201d, fue trasladado a la Prefectura de Lima, donde cumplir\u00e1 una orden judicial de arresto preliminar. El traslado se produjo luego de concluir la audiencia judicial de control de identidad, realizada en el Tercer Juzgado Nacional de Investigaci\u00f3n Preparatoria, a cargo del magistrado Manuel Chuyo Zavaleta. Oviedo f..."
        },
        {
            "title": "C\u00e9sarHinostroza\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5b9f\u73fe\u3059\u308b\u65b0\u3057\u3044\u9b45\u529b\u3092\u767a\u8868 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/cesar-hinostroza-presenta-nueva-apelacion-lograr-libertad-espana-noticia-584581",
            "pub_date": "2018-12-05 18:02:43 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Hace exactamente 60 d\u00edas que el ex juez supremo, C\u00e9sar Hinostroza, escap\u00f3 del Per\u00fa rumbo a Espa\u00f1a, eludiendo la orden de impedimento de salida del pa\u00eds que pesaba en su contra al estar investigado por el caso \u201cLos Cuellos Blancos del Puerto\u201d. Hoy, Hinostroza Pariachi se encuentra detenido en Espa\u00f1a, luego que la justicia de nuestro pa\u00eds orden\u00f3 su b\u00fasqueda y ubicaci\u00f3n internacional tras ordenar 36 meses de prisi\u00f3n preventiva en su contra. Ha tratado de lograr su libertad, presentando un pedido de asilo pol\u00edtico, que, seg\u00fan se conoci\u00f3 hoy, fue rechazado. Tambi\u00e9n ha recurrido v\u00eda una apelaci\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u304c\u65b0\u53f8\u6cd5\u5927\u7d71\u9818\u3092\u9078\u51fa - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u4e16\u754c",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083971810-peru-elige-nuevo-presidente-del-poder-judicial/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:38:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Magistrado Jos\u00e9 Luis Lecaros Cornejo es elegido por la Sala Plena de la Corte Suprema como nuevo presidente del Poder Judicial para el periodo 2019-2020\", indic\u00f3 la entidad en su cuenta de Twitter. Lecaros dijo tras ser elegido que \"prometo al pa\u00eds que pondr\u00e9 todo mi esfuerzo (\u2026) a fin de poder brindar a la ciudadan\u00eda un servicio de justicia eficiente, transparente y totalmente ajeno a la corrupci\u00f3n\", seg\u00fan cita del diario El Comercio. El magistrado reemplazar\u00e1 a V\u00edctor Prado, quien asumi\u00f3 de forma interina en julio cuando el presidente del Poder Judicial Duberl\u00ed Rodr\u00edguez se vio forzado a..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30de\u30c9\u30fb\u30a8\u30b3\uff1a\u30d2\u30b9\u30c8\u30ea\u30c4\u30a1\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4ea1\u547d\u306e\u62d2\u5426\u306f\u3001\u72af\u7f6a\u635c\u67fb\u306e\u5f37\u5316\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/amado-enco-rechazo-asilo-cesar-hinostroza-refuerzan-pedido-extradicion-noticia-584582",
            "pub_date": "2018-12-05 18:09:20 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El procurador anticorrupci\u00f3n Amado Enco consider\u00f3 que la reciente denegatoria del asilo pol\u00edtico a favor del ex juez supremo C\u00e9sar Hinostroza por parte de las autoridades espa\u00f1olas \u201cavalan y refuerzan\u201d el pedido de extradici\u00f3n planteado en su contra. Amado Enco remarc\u00f3 en esa l\u00ednea que tanto la petici\u00f3n de asilo como el requerimiento de extradici\u00f3n \u201ctienen cuerdas separadas y tienen su propia evaluaci\u00f3n\u201d. Este mi\u00e9rcoles se conoci\u00f3 que Espa\u00f1a decidi\u00f3 no conceder el asilo pol\u00edtico a C\u00e9sar Hinostroza, sindicado como cabecilla de la organizaci\u00f3n criminal \"Los Cuellos Blancos del Puerto\". \u201cEs la..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u304c\u30c1\u30af\u30e9\u30fc\u30e8\u3067\u62d8\u7559\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/abogado-edwin-oviedo-detenido-preliminarmente-chiclayo-noticia-588787",
            "pub_date": "2018-12-06 14:14:07 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El abogado de Edwin Oviedo, Jos\u00e9 Carlos Isla Monta\u00f1o, fue detenido de manera preliminar como parte de las investigaciones que est\u00e1 llevando a cabo la fiscal de crimen organizado Roc\u00edo S\u00e1nchez contra la banda Los Cuellos Blancos del Puerto. Isla Monta\u00f1o, representante legal del presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, fue intervenido en su vivienda en Chiclayo, Lambayeque, al mismo tiempo que su defendido era detenido en San Borja, Lima. Seg\u00fan el documento que sustenta la detenci\u00f3n preliminar por un plazo de diez d\u00edas contra Edwin Oviedo y Jos\u00e9 Carlos Isla Monta\u00f1o, ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u76e3\u7763\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff08DEBATE\uff09\u306b\u7591\u554f\u3092\u62b1\u3044\u305f",
            "link": "https://www.debate.com.mx/deportes/jefe-futbol-peruano-edwin-oviedo-detenido-corrupcion-20181206-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Lima.- La polic\u00eda peruana detuvo el jueves al cuestionado empresario Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), sospechoso de ser miembro de una \"red de corrupci\u00f3n\" integrada por prominentes jueces, ahora destituidos, y hombres de negocios. Oviedo, de 47 a\u00f1os, fue detenido en su hogar en Lima despu\u00e9s del amanecer en virtud de una orden judicial de arresto \"preliminar\" por 10 d\u00edas. \"Se autoriz\u00f3 la detenci\u00f3n de Oviedo preliminar. Hay orden de allanar varios domicilios\", dijo al canal N de televisi\u00f3n el fiscal Jorge Ch\u00e1vez, coordinador de la unidad de crimen organizado,..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u305f\u306a\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u5927\u7d71\u9818\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  SOY FOOTBALL",
            "link": "https://www.soyfutbol.com/internacional/futbol-peru-presidente-de-la-federacion-detenido-edwin-oviedo-20181206-0007.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306f\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u3067\u3059",
            "source_url": "https://www.soyfutbol.com",
            "desc": "La polic\u00eda peruana detuvo el jueves al cuestionado empresario Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), sospechoso de ser miembro de una \"red de corrupci\u00f3n\" integrada por prominentes jueces, ahora destituidos, y hombres de negocios. Oviedo, de 47 a\u00f1os, fue detenido en su hogar en Lima despu\u00e9s del amanecer en virtud de una orden judicial de arresto \"preliminar\" por 10 d\u00edas. Lee tambi\u00e9n: Nuevos actos de violencia aplazan partidos en Francia \"Se autoriz\u00f3 la detenci\u00f3n de Oviedo preliminar. Hay orden de allanar varios domicilios\", dijo al canal N de televisi\u00f3n el fiscal ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9023\u76df\u4f1a\u9577\u304c\u72af\u7f6a\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u4e00\u90e8\u3068\u3057\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083963871-arrestan-a-jefe-de-federacion-peruana-de-futbol/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Colegiado [juzgado] A de la Sala de Apelaciones del Sistema Anticorrupci\u00f3n ordena diez d\u00edas de detenci\u00f3n preliminar contra Edwin Oviedo y otros cuatro [individuos]. Tambi\u00e9n ordena allanamiento de La Videna [sede la FPF] y otros inmuebles\", inform\u00f3 el PJ en la red social Twitter. Colegiado A de la Sala de Apelaciones del Sistema Anticorrupci\u00f3n ordena diez d\u00edas de detenci\u00f3n preliminar contra Edwin Oviedo y otros cuatro. Tambi\u00e9n ordena allanamiento de La Videna y otros inmuebles. Lea: https://t.co/OdnvqoYcIE pic.twitter.com/yqRndSNJCj \u2014 Poder Judicial Per\u00fa (@Poder_Judicial_) 6 de diciembre de..."
        },
        {
            "title": "Zeballos\uff1a\u653f\u6cbb\u4ea1\u547d\u8005\u306e\u59ff\u3092\u6b6a\u307e\u305b\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u3001\u300c\u826f\u3044\u53cd\u5fdc\u304c\u3042\u308b\u300d -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/vicente-zeballos-hay-buena-reaccion-distorsionar-figura-asilo-politico-noticia-nndc-584603",
            "pub_date": "2018-12-05 19:10:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El ministro de Justicia y Derechos Humanos, Vicente Zeballos, asever\u00f3 que existe una \"buena reacci\u00f3n de distintos gobiernos\" para no distorsionar la figura del asilo pol\u00edtico, luego de que Espa\u00f1a negase esta solicitud del ex juez supremo C\u00e9sar Hinostroza dos d\u00edas despu\u00e9s de que Uruguay hiciese lo mismo con el pedido del ex presidente Alan Garc\u00eda. \"De un tiempo a esta parte, se est\u00e1 distorsionando lo que otrora era una figura que salvaguardaba derechos fundamentales que es el asilo\", sostuvo en di\u00e1logo con Canal N. \"Hay una buena reacci\u00f3n de parte de distintos gobiernos, [porque] el contexto..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30aa\u30d3\u30a8\u30c9\uff1a\u3053\u308c\u306f\u691c\u5bdf\u5b98\u30ed\u30b7\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9 - \u30da\u30eb\u30fc\u306e\u624b\u306b\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/edwin-oviedo-detencion-manos-fiscal-rocio-sanchez-fotos-nndc-noticia-588789",
            "pub_date": "2018-12-06 14:34:58 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Este jueves, el presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, fue detenido de manera preliminar por un plazo de diez d\u00edas por la fiscal\u00eda y la Polic\u00eda Nacional. La medida est\u00e1 relacionada al proceso que se le sigue por presuntamente ser parte de la organizaci\u00f3n criminal \u2018Los Cuellos Blancos del Puerto\u2019. La fiscal Roc\u00edo S\u00e1nchez Saavedra, a cargo del caso, acudi\u00f3 a la vivienda de Edwin Oviedo en San Borja y procedi\u00f3 con su detenci\u00f3n preliminar por disposici\u00f3n del Colegiado A de la Sala Penal Nacional de Apelaciones Especializada en Delitos de Corrupci\u00f3n de Funcionarios. S..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\u9023\u76df\u4f1a\u9577\u3092\u902e\u6355 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30b3",
            "link": "https://www.elgrafico.com/futbol/Arrestan-al-presidente-de-la-Federacion-Peruana-de-Futbol-20181206-0014.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5",
            "source_url": "https://www.elgrafico.com",
            "desc": "El presidente de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF), Edwin Oviedo, fue puesto hoy en prisi\u00f3n preliminar de diez d\u00edas por ser supuestamente miembro de la banda \"Cuellos Blancos\", que negociaba fallos judiciales, confirm\u00f3 la Fiscal\u00eda. Oviedo, acaudalado empresario de 45 a\u00f1os, fue capturado en su casa del distrito lime\u00f1o San Borja, en el marco de una diligencia que incluy\u00f3 varias operaciones simult\u00e1neas, entre ellas un registro al complejo Villa Deportiva Nacional, sede de la FPF. Despu\u00e9s de los diez d\u00edas de c\u00e1rcel, la Justicia determinar\u00e1 si queda en prisi\u00f3n preventiva o enfrenta el proces..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u5916\u52d9\u5927\u81e3\uff1a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306f\u4ea1\u547d\u62d2\u5426\u306b\u3088\u3063\u3066\u53cd\u8150\u6557\u95d8\u4e89\u306b\u512a\u5148\u9806\u4f4d\u3092\u4ed8\u3051\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083947783-canciller-peruano-elogia-lucha-de-espana-contra-corrupcion/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Lo que ha sucedido en Espa\u00f1a es que justamente los pa\u00edses son conscientes de que la lucha contra la corrupci\u00f3n es una prioridad y que no debe existir la impunidad\", dijo el canciller en un discurso con motivo del D\u00eda Internacional de la Lucha Contra la Corrupci\u00f3n. El procurador de Per\u00fa, Amado Enco, anunci\u00f3 m\u00e1s temprano que Madrid hab\u00eda desestimado el pedido de asilo de Hinostroza, exmagistrado de la Corte Suprema de Justicia que est\u00e1 en prisi\u00f3n provisional en Espa\u00f1a a pedido de Per\u00fa, que lo investiga por ser uno de los cabecillas de una presunta organizaci\u00f3n delictiva que funcionaba dentro..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u5b983\u4eba\u304c\u53f8\u6cd5\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/tres-jueces-supremos-buscan-presidencia-judicial-noticia-584416",
            "pub_date": "2018-12-05 12:45:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Los 18 jueces supremos titulares elegir\u00e1n ma\u00f1ana al presidente de la Corte Suprema para el per\u00edodo 2019-2020. Hasta el momento hay tres candidatos para el cargo, en un contexto en el que el Poder Judicial atraviesa por uno de sus momentos m\u00e1s cr\u00edticos por las denuncias de corrupci\u00f3n contra algunos de sus miembros. A diferencia de anteriores procesos electorales en los que se conoc\u00edan los postulantes y sus planes de gobierno con anticipaci\u00f3n, esta vez se sabe poco de la campa\u00f1a. Solo dos aspirantes han presentado sus planes de gobierno: Jos\u00e9 Lecaros Cornejo y H\u00e9ctor Lama More. La tercera asp..."
        },
        {
            "title": "PJ\u306fHinostroza\u306e\u72af\u7f6a\u304c\u5408\u7406\u7684\u306a\u6642\u9593\u306b\u51e6\u7406\u3055\u308c\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b -  Peru.com",
            "link": "https://peru.com/actualidad/politicas/pj-confia-extradicion-hinostroza-tramite-razonable-nndc-noticia-588260",
            "pub_date": "2018-12-02 17:27:57 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "El presidente del Poder Judicial, V\u00edctor Prado Saldarriaga, afirm\u00f3 confiar en que Espa\u00f1a tramite la extradici\u00f3n del ex juez supremo C\u00e9sar Hinostroza en un tiempo razonable. \u201cCorresponde a sus autoridades decidir el tr\u00e1mite de extradici\u00f3n, confiemos en que lo hagan en un tiempo razonable\u201d, manifest\u00f3 Prado Saldarriaga en declaraciones a Agencia Andina. Consider\u00f3, adem\u00e1s, que el caso del destituido magistrado es uno de los m\u00e1s complicados que ha afrontado el Poder Judicial como instituci\u00f3n. \u201cLa experiencia del caso Hinostroza es tal vez la m\u00e1s dura que nos ha tocado vivir como instituci\u00f3n, per..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u3001\u6c7a\u3057\u3066\u7d42\u308f\u3089\u306a\u3044\u7269\u8a9e -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1543857406_43297.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:16:46 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Desde el verano un esc\u00e1ndalo viene sacudiendo la vida p\u00fablica peruana: la presunta existencia de una gigantesca red criminal integrada por fiscales, jueces supremos, empresarios, dirigentes deportivos y pol\u00edticos para sacar provecho propio mediante el tr\u00e1fico de influencias y la manipulaci\u00f3n de sentencias. El caso es conocido como Los Cuellos Blancos del Puerto. Otro m\u00e1s en un pa\u00eds donde la prevaricaci\u00f3n y el cohecho son pr\u00e1cticas comunes de la clase pol\u00edtica. No en balde la casi totalidad de los mandatarios en lo que va de siglo ha quedado salpicada por los distintos casos de corrupci\u00f3n li..."
        }
    ]
}