{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNRFJuTlhFeU1CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:02:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Bolsonaro\u306e\u606f\u5b50\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b\uff1a\u300c\u8840\u307e\u307f\u308c\u306e\u72ec\u88c1\u8005\u3092\u5143\u306b\u623b\u3059\u6642\u304c\u6765\u305f\u300d -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/04/hijo-de-bolsonaro-arremete-contra-cuba-llego-la-hora-de-unirnos-para-deshacer-la-dictadura-sanguinaria/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:09:44 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "Eduardo Nantes Bolsonaro, hijo de Jair Bolsonaro, presidente electo de Brasil, luce sonriente en una foto junto al terrorista Orlando Guti\u00e9rrez Boronat, quien ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro  -  Diario Granma\u306e\u8a50\u6b3a\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u8b70\u4f1a\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u63d0\u6848",
            "link": "http://www.granma.cu/mundo/2018-12-05/proponen-comision-parlamentaria-para-investigar-fraudes-de-bolsonaro-05-12-2018-11-12-16",
            "pub_date": "2018-12-05 16:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": "LuizianneLins, diputada del Partido de los Trabajadores (PT) de Brasil propuso hoy la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n parlamentaria para investigar el esquema ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u5bb6\u65cf\u304c\u8150\u6557\u4e8b\u4ef6\u3092\u5fc3\u914d - CubaS\u00cd",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86187-familia-bolsonaro-preocupada-por-caso-corrupcion",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "BBC\u3078\u306e\u30eb\u30fc\u30e9\uff1aBolsonaro\u306f\u5f7c\u304c\u79c1\u3068\u7af6\u4e89\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u52dd\u3063\u305f -  Escambray",
            "link": "http://www.escambray.cu/2018/lula-a-la-bbc-bolsonaro-gano-porque-no-compitio-contra-mi/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Escambray",
            "source_url": "http://www.escambray.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u3068\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u3067OEA\u3092\u7d9a\u3051\u308b - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86176-almagro-con-trump-y-bolsonaro-para-seguir-en-oea",
            "pub_date": "2018-12-07 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "Almagro con Trump y Bolsonaro para seguir en OEA."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u5927\u81e3\u3068\u3057\u3066\u306e\u4f1d\u9053\u7267\u5e2b\u3092\u9078\u51fa -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/jair-bolsonaro-eligio-a-una-pastora-evangelista-como-su-ministra-de-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-08 00:05:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3067\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u5199\u771f\u3092\u64ae\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30a4\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u652f\u63f4\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/con-una-simbolica-foto-en-jerusalen-jair-bolsonaro-ratifico-su-apoyo-a-israel/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:20:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El presidente electo de Brasil Jair Bolsonaro ratific\u00f3 este jueves su apoyo a Israel, a la vez que su hijo Eduardo celebr\u00f3 el voto del pa\u00eds sudamericano a favor ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a\u5857\u3089\u308c\u3066\u304b\u308948\u6642\u9593\u5f8c\u306b\u6d88\u3048\u305fBolsonaro\u3068Trump\u306e\u30ad\u30b9\u306e\u843d\u66f8\u304d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298031-brasil-grafiti-beso-bolsonaro-trump",
            "pub_date": "2018-12-05 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "La obra emulaba el famoso beso entre Leonid Br\u00e9zhnev y Erich Honecker plasmado en el Muro de Berl\u00edn."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\uff1a\u300cBolsonaro\u306f\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306e\u5371\u967a\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d -  Diario ElPa\u00eds",
            "link": "https://www.elpais.com.uy/mundo/moro-bolsonaro-riesgo-democracia.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:22:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elpais.com.uy",
            "desc": "El presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro, no supone \"ning\u00fan riesgo para la democracia\", asegur\u00f3 ayer lunes en Madrid su futuro ministro de Justicia, ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u74b0\u5883\u56e3\u4f53\u306b\u8cc7\u91d1\u64a4\u53ce\u3092\u8105\u304b\u3057\u3066\u3044\u308b -  ElPeri\u00f3dico",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181203/bolsonaro-organizaciones-ambientalistas-fondos-7180991",
            "pub_date": "2018-12-03 03:01:04 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elperiodico.com",
            "desc": "El presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro, renov\u00f3 sus ataques contra las entidades ambientalistas, a las que advirti\u00f3 que no les entregar\u00e1 fondos p\u00fablicos, ..."
        },
        {
            "title": "\u5916\u52d9\u7701\u306f\u3001Bolsonaro\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u533b\u5e2b\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u653f\u6cbb\u30b7\u30e7\u30fc\u3092\u7d44\u7e54\u3059\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u305f -  14ymedio.com",
            "link": "https://www.14ymedio.com/nacional/Cancilleria-Bolsonaro-utilizar-organizar-politico_0_2558744105.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:49:56 GMT",
            "source_nm": "14ymedio.com",
            "source_url": "https://www.14ymedio.com",
            "desc": "El Gobierno dice necesitar el dinero que gana para sustentar el sistema de Salud nacional."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306fPalmeiras\u306e\u8a66\u5408\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3092\u795d\u3063\u305f|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/brasil-jair-bolsonaro-asistio-partido-palmeiras-celebrar-titulo-aficion-fotos-noticia-nndc-583591",
            "pub_date": "2018-12-02 22:55:13 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Brasil | Jair Bolsonaro, fan\u00e1tico del Palmeiras, fue invitado por la propia directiva del club para ver el partido en un palco del estadio, desde donde salud\u00f3 a las ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff1a\u30b2\u30a4\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u306f\u3001Bolsonaro\u52b9\u679c\u3092\u6050\u308c\u3066\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3092\u9032\u3081\u308b -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/brasil-parejas-gays-adelantan-bodas-temor-efecto-jair-bolsonaro-noticia-583727",
            "pub_date": "2018-12-03 13:43:06 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Brasil | El matrimonio entre personas del mismo sexo en Brasil es permitido desde finales de 2011 pero tras la llegada al poder de Jair Bolsonaro, se teme un ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u306f\u307e\u3060\u7c73\u56fd\u306e\u61f8\u5ff5\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059\u30df\u30b9\u30c6\u30ea\u30fc\u3067\u3059 -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/08/bolsonaro-es-todavia-una-incognita-que-despierta-inquietud-en-estados-unidos/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:36:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Se acerca la fecha de la toma de posesi\u00f3n de Jair Bolsonaro y el presidente electo de Brasil es todav\u00eda una inc\u00f3gnita tanto en los c\u00edrculos del poder pol\u00edtico y ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff1a\u8b66\u5bdf\u304c\u8001\u4eba\u3092\u4eba\u8cea\u306b\u62d8\u675f\u3057\u305f\u6ce5\u68d2\u3092\u6bba\u3059[\u30d3\u30c7\u30aa]  -  El Popular",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-06-brasil-policia-mata-ladron-tomo-rehen-anciana-video",
            "pub_date": "2018-12-07 00:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306f\u300c\u6700\u60aa\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3001Bolsonaro\u3068\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u3092\u793a\u3059 -  swissinfo.ch",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/spa/odebrecht-dice-que--lo-peor-ya-pas%C3%B3--y-muestra-optimismo-con-bolsonaro/44602654",
            "pub_date": "2018-12-07 12:35:00 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": "Sus confesiones han hecho caer incluso a presidentes y a\u00fan complican a pol\u00edticos en Am\u00e9rica Latina. La constructora brasile\u00f1a Odebrecht, que ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306f40\u5e74\u524d\u306b\u5175\u58eb\u3092\u6551\u3046\u305f\u3081\u306e\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u307e\u3057\u305f -  TN  -  Todo Noticias",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/jair-bolsonaro-recibio-una-medalla-por-haber-salvado-un-soldado-hace-40-anos_922539",
            "pub_date": "2018-12-06 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El presidente electo de Brasil, Jair Bolsonaro, fue condecorado este mi\u00e9rcoles por el Ej\u00e9rcito por un acto de \"abnegaci\u00f3n, coraje y bravura\" ocurrido en 1978, ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u52b4\u50cd\u7701\u3092\u5ec3\u6b62\u3057\u305f\u3002\u3042\u306a\u305f\u306e\u653f\u5e9c\u3067\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6a5f\u80fd\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f -  ElPa\u00eds\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.elpais.com.uy/mundo/bolsonaro-elimino-ministerio-funcionara-gobierno.html",
            "pub_date": "2018-12-05 19:23:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elpais.com.uy",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\u306fPetrobras  - Notim\u00e9rica\u306e\u6295\u8cc7\u8a08\u753b\u3092\u898b\u76f4\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-jair-bolsonaro-podria-revisar-plan-inversion-petrobras-20181206180311.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:11 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "SAO PAULO, 6 dic (Reuters/Notim\u00e9rica) - El presidente electo de Brasil, el derechista Jair Bolsonaro, probablemente revisar\u00e1 los planes de inversi\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3001\u533b\u5e2b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30fb\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306e\u9670\u8b00\u3092\u5426\u5b9a -  PanAm Post",
            "link": "https://es.panampost.com/mamela-fiallo/2018/12/05/diario-castrista-denuncia-conspiracion-trump-bolsonaro-contra-medicos/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "PanAm Post",
            "source_url": "https://es.panampost.com",
            "desc": "Granma, el diario oficial del r\u00e9gimen denuncia \"tent\u00e1culos de Bolsonaro contra Cuba\" gestionados desde Washington a traves de los exiliados."
        },
        {
            "title": "Mauricio Macri\u306fJair Bolsonaro  -  TN  -  Todo Noticias\u306e\u5c31\u4efb\u5f0f\u3067\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306b\u65c5\u884c\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "https://tn.com.ar/internacional/mauricio-macri-viajara-brasil-para-la-asuncion-de-jair-bolsonaro_922105",
            "pub_date": "2018-12-04 21:27:00 GMT",
            "source_nm": "TN  - \u3059\u3079\u3066\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://tn.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri asistir\u00e1 el pr\u00f3ximo 1\u00b0 de enero a la asunci\u00f3n de Jair Bolsonaro como nuevo jefe de Estado de Brasil. La confirmaci\u00f3n del viaje del ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u30b5\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u304c\u6483\u3064\u3088\u3046\u306b\u8a13\u7df4\u3059\u308b - \u56fd\u969b\u7684\u306a -  ABC\u30ab\u30e9\u30fc",
            "link": "http://www.abc.com.py/internacionales/seguidores-de-bolsonaro-se-entrenan-para-disparar-1766010.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:17:00 GMT",
            "source_nm": "ABC\u30ab\u30e9\u30fc",
            "source_url": "http://www.abc.com.py",
            "desc": "La joven pareja se inscribi\u00f3 en un curso de entrenamiento para el manejo de armas en un club de tiro en S\u00e3o Paulo tan solo unos d\u00edas despu\u00e9s de que Jair ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Bolsonaro\u306f\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304c\u53eb\u3076\u6d3b\u52d5\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u307e\u3059&quot;  -  ELPA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/elpais/2018/11/30/planeta_futuro/1543584550_559566.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Suzana Kahn es ingeniera mec\u00e1nica, profesora de la Universidad de R\u00edo de Janeiro y ocup\u00f3 el cargo de secretaria de Estado de cambio clim\u00e1tico entre 2008 y ..."
        },
        {
            "title": "Macri\u306fBolsonaro\u304cEU\u3068Mercosur  - Notim\u00e9rica\u306e\u9593\u306e\u5408\u610f\u3067\u9032\u6b69\u3057\u305f\u3044\u3068\u65ad\u8a00\u3059\u308b",
            "link": "https://www.notimerica.com/economia/noticia-macri-afirma-bolsonaro-quierer-avanzar-acuerdo-ue-mercosur-20181203174537.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:26:31 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "El presidente de Argentina, Mauricio Macri, asegur\u00f3 este fin de semana que su hom\u00f3logo brasile\u00f1o, Jair Bolsonaro, le dijo que espera avanzar en el en el..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u306e\u5ba3\u6559\u5e2b\u8a55\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u5148\u4f4f\u6c11\u3092\u52d5\u7269\u3068\u540c\u4e00\u8996\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306b\u5831\u5fa9\u3059\u308b - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.periodistadigital.com/religion/america/2018/12/02/religion-iglesia-america-brasil-consejo-indigenista-misionero-cimi-carga-contra-bolsonaro-equiparar-nativos-animales.shtml",
            "pub_date": "2018-12-02 16:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.periodistadigital.com",
            "desc": "Frente a tantas agresiones, el Consejo Indigenista Misionero-CIMI manifiesta irrestricta solidaridad a los 305 pueblos ind\u00edgenas brasile\u00f1os y reafirma el ..."
        },
        {
            "title": "Bolsonaro\u304b\u3089\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u300c\u30ea\u30a2\u30ea\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u300d\u307e\u3067 -  ElEspa\u00f1ol",
            "link": "https://www.elespanol.com/mundo/20181204/bolsonaro-reality-show-chalecos-amarillos/358094192_13.html",
            "pub_date": "2018-12-04 01:44:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://www.elespanol.com",
            "desc": "Cu\u00e1ndo naci\u00f3 el reality show? Hojeando un viejo \"Pl\u00e9iade\" de Mallarm\u00e9, me top\u00e9 con ese \"Martes\" de la calle Roma donde el autor de \u201cDibujar en el teatro\u201d ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30a5\u30ed\u306f\u3001Bolsonaro\u306b\u4ed8\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30bf\u30af\u30c8\u3092\u53d6\u308b\uff1a\u65e5\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 -  PanAm Post",
            "link": "https://es.panampost.com/vanessa-araujo/2018/12/04/maduro-hace-contactos/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:23:00 GMT",
            "source_nm": "PanAm Post",
            "source_url": "https://es.panampost.com",
            "desc": "La Noticia de hoy tiene que ver con Maduro y sus negociaciones tanto comerciales como para conseguir refugio y protecci\u00f3n despu\u00e9s del 10 de enero."
        }
    ]
}