{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR2c1TkRnU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:31:56 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff1a\u8ca7\u56f0\u5c64\u304c\u5897\u3048\u30015480\u4e07\u4eba\u304c\u767b\u9332\u3055\u308c\u308b - \u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/internacionales/178252-brasil-pobreza-crece-registra-548-millones-de-personas",
            "pub_date": "2018-12-05 21:31:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5b50\u4f9b\u3068\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u534a\u5206\u4ee5\u4e0a\u304c\u8ca7\u56f0\u72b6\u614b\u306b\u3042\u308b -  Infobae America",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mexico/2018/12/07/mas-de-la-mitad-de-ninos-y-jovenes-en-mexico-vive-en-la-pobreza/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:31:19 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El panorama es m\u00e1s complejo para la ni\u00f1ez ind\u00edgena, con porcentajes de pobreza cercanos al 80 por ciento (78.6 para las ni\u00f1as y ni\u00f1os y 78.2 para las y los ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30d8\u30eb\u3067\u8ca7\u56f0\u3068\u30c6\u30ed\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u305f\u3081\u306b2,400\u4e07\u4eba -  ELPA\u00cdS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/07/actualidad/1544195626_329300.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:58:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "La pobreza, el cambio clim\u00e1tico y la penetraci\u00f3n del yihadismo radical han convertido al Sahel, esa vasta franja de tierra al sur del desierto del Sahara, en un ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u8ca7\u56f0\u300d\u306b\u9665\u3063\u305f10\u4eba\u306e\u6709\u540d\u4eba -  De10.com.mx",
            "link": "http://de10.com.mx/top-10/2018/12/08/10-celebridades-que-cayeron-en-la-pobreza",
            "pub_date": "2018-12-07 21:39:24 GMT",
            "source_nm": "De10.com.mx",
            "source_url": "http://de10.com.mx",
            "desc": "En el mundo del espect\u00e1culo nada es color de rosa, y una mala decisi\u00f3n hizo que estas estrellas perdieran casi todo su dinero... \u00a1conoce sus casos!"
        },
        {
            "title": "\u5bb6\u65cf\u306e\u56fd\u969b\u5929\u6587\u53f0\uff1a\u5bb6\u65cf\u95a2\u4fc2\u3068\u8ca7\u56f0 -  Ecclesia Digital",
            "link": "https://www.revistaecclesia.com/observatorio-internacional-de-la-familia-relaciones-familiares-y-pobreza/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:16 GMT",
            "source_nm": "Ecclesia Digital",
            "source_url": "https://www.revistaecclesia.com",
            "desc": "Observatorio Internacional de la Familia: relaciones familiares y pobreza. La ma\u00f1ana de este jueves 6 de diciembre, fue presentada en la Oficina de Prensa de ..."
        },
        {
            "title": "Unicef\uff1a\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u5b50\u4f9b\u306e48\uff05\u304c\u8ca7\u3057\u3044 -  Prensa Latina",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php/component/content/?o=rn&id=234283&SEO=unicef-el-48-por-ciento-de-los-ninos-argentinos-son-pobres",
            "pub_date": "2018-12-05 13:36:46 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7d042\u767e\u4e07\u4eba\u306e\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u304c2017\u5e74\u306b\u8ca7\u56f0\u8005\u306e\u5076\u7136\u3092\u5897\u3084\u3057\u305f -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/sociedad/cerca-de-dos-millones-brasilenos-engrosaron-el-contingente-pobres-en-2017/20000013-3834113",
            "pub_date": "2018-12-05 13:40:08 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El n\u00famero de brasile\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza aument\u00f3 desde 52,8 millones en 2016 hasta 54,8 millones en 2017, con lo que la pobreza sigui\u00f3 creciendo ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b9\u30fb\u30d4\u30ce\u30b9\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u5bb6\u65cf\u306f\u3001\u8ca7\u56f0\u3068\u30c6\u30a3\u30f3\u30bb\u30eb\u306e\u5bfe\u6bd4\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Diario Digital Our Country",
            "link": "http://www.elpais.cr/2018/12/07/familia-que-visito-los-pinos-muestra-contraste-entre-pobreza-y-oropel/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:10:37 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e\u79c1\u305f\u3061\u306e\u56fd",
            "source_url": "http://www.elpais.cr",
            "desc": "Acapulco (M\u00e9xico), 7 dic (EFE).- Una familia del sure\u00f1o estado de Guerrero visit\u00f3 la antigua residencia oficial de Los Pinos y se tom\u00f3 una fotograf\u00eda que ha ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u8ca7\u56f0\u3068\u60b2\u60e8\u3055\u306e\u9593\u306b\u95a2\u5fc3\u306e\u3042\u308b\u6df7\u4e71\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u305d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.deia.eus/2018/12/02/sociedad/euskadi/se-intenta-crear-una-confusion-interesada-entre-pobreza-y-miseria",
            "pub_date": "2018-12-02 08:49:36 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.deia.eus",
            "desc": "El Informe Arope que anualmente elabora EAPN mide las dimensiones de la pobreza y la exclusi\u00f3n con baremos homologados a nivel europeo."
        },
        {
            "title": "\u8ca7\u56f0\u3092\u514b\u670d\u3059\u308b\u3001\u4f55\u306e\u305f\u3081\u306b\uff1f - \u81ea\u7531\u306e\u5b97\u6559",
            "link": "https://www.religionenlibertad.com/opinion/498187652/Superar-la-pobreza-Apara-que.html",
            "pub_date": "2018-12-02 23:56:01 GMT",
            "source_nm": "\u81ea\u7531\u306e\u5b97\u6559",
            "source_url": "https://www.religionenlibertad.com",
            "desc": "Hace unos d\u00edas estaba practicando unos de los deportes m\u00e1s populares en la actualidad, el zapping. Pas\u00e9 por un programa en que tres o cuatro paneli..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306f2020\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3059\u3079\u3066\u306e\u8ca7\u56f0\u5c64\u3092\u64b2\u6ec5\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1368501-china-promete-erradicar-totalidad-pobreza-2020-xi-jinping-g20",
            "pub_date": "2018-12-02 23:01:08 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "En 40 a\u00f1os de reforma y apertura de su econom\u00eda, China ha logrado sacar de la pobreza a 750 millones de personas. Presidente promete que al 2020 no ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30cb\u30bb\u30d5\uff1a\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e500\u4e07\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u8ca7\u56f0\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/unicef-mas-de-3-millones-de-ninios-en-argentina-viven-pobreza-pkg-sarmenti/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:32:04 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "La pobreza en la infancia puede significar no asistir a la escuela, irse a dormir con hambre, no tener vestimenta digna ni atenci\u00f3n m\u00e9dica o vivir sin agua ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30d0\u30eb\u30d0\u30c7\u30a3\u3068\u306e\u5bfe\u8a71\u306b\u304a\u3051\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6700\u5927\uff1a\u300c\u8ca7\u56f0\u306f\u975e\u5e38\u306b\u9ad8\u4fa1\u300d - \u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30fb\u30ed\u30f3\u30b4\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3",
            "link": "https://marcelolongobardi.cienradios.com/maxima-de-holanda-la-pobreza-cara/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:45:42 GMT",
            "source_nm": "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30fb\u30ed\u30f3\u30b0\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3",
            "source_url": "https://marcelolongobardi.cienradios.com",
            "desc": "La reina M\u00e1xima de Holanda brind\u00f3 una entrevista exclusiva al programa En Di\u00e1logo con Longobardi donde habl\u00f3 de la inclusi\u00f3n financiera para erradicar la ..."
        },
        {
            "title": "\u8ca7\u56f0\uff1a2\u3064\u306e\u60aa\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3068\u6700\u60aa\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u793e\u4f1a\u7684\u8ca0\u50b5 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/politica/2018/12/08/pobreza-dos-malas-noticias-y-la-peor-deuda-politica-y-social/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:08:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Hacia el final de la era menemista, algunos pol\u00edticos ya anotaban en su an\u00e1lisis una sombr\u00eda tendencia de deterioro social que a largo o mediano plazo, dec\u00edan, proyectaba un tercio de la poblaci\u00f3n por debajo de la l\u00ednea de pobreza como destino. Fue m\u00e1s r\u00e1pido. Hubo picos dram\u00e1ticos en los per\u00edodos de mayor crisis -2001 y sus secuelas- y luego un camino de mejora, pero a\u00fan as\u00ed el cuadro sigue mostrando n\u00fameros alarmantes y, m\u00e1s grave, la consolidaci\u00f3n de la pobreza estructural. Eso indican los trabajos que circulan en estos d\u00edas. La semana que viene ser\u00eda difundido el relevamiento del Observ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a2\u30d1\u30b9\u3001\u3088\u308a\u5927\u304d\u306a\u8ca7\u56f0\u3092\u767b\u9332 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHL0",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Durante la Administraci\u00f3n del Gobernador Manuel Velasco, quien hoy concluye su periodo, se increment\u00f3 la pobreza y la inseguridad en Chiapas. De acuerdo con cifras del Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social (Coneval), en 2012, al inicio de su gesti\u00f3n, 74.7 por ciento de la poblaci\u00f3n del Estado se encontraba en situaci\u00f3n de pobreza, pero en 2016 el indicador se elev\u00f3 a 77.1 por ciento. La entidad pas\u00f3 de tener 3 millones 782 mil pobres a 4 millones 114 mil, seg\u00fan ultimo reporte del organismo. Datos del Coneval tambi\u00e9n muestran un n\u00famero de personas sin acceso a la..."
        },
        {
            "title": "Sanjuanenses\u306e57.2\uff05\u306f\u793e\u4f1a\u4fdd\u969c\u304c\u4e0d\u8db3\u3057\u3066\u3044\u308b -  El Sol de San Juan delR\u00edo",
            "link": "https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx/local/carece-de-seguridad-social-el-57.2-de-los-sanjuanenses-2771828.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:44:00 GMT",
            "source_nm": "San Juan delR\u00edo\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldesanjuandelrio.com.mx",
            "desc": "El 57.2 por ciento del total de la poblaci\u00f3n de San Juan del R\u00edo, carecen de seguridad social de acuerdo al Consejo Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Pol\u00edtica de Desarrollo Social, expuso la regidora de la Comisi\u00f3n de Asuntos Ind\u00edgenas y Grupos Vulnerables del municipio, Susana \u00c1guila Flores. Lo anterior, en el marco de la instalaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Asuntos Ind\u00edgenas y Grupos Vulnerables, a trav\u00e9s del cual la regidora morenista declar\u00f3 que, del censo del 2010 cuya poblaci\u00f3n asciende a 241 mil 591 habitantes, el 36.2 por ciento son pobres, es decir, 87 mil 369, mientras que el 31.4 por ciento ..."
        },
        {
            "title": "\u7b2c\u56db\u74b0\u5883\u7f6a\uff1a\u6c17\u5019\u5909\u52d5\uff08\u6020\u60f0\uff09 - \u7b2c\u4e00\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/cuarto-pecado-ambiental-cambio.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "\u201cLos hombres fr\u00edvolos creen en la suerte o en las circunstancias. Los hombres sensatos creen en causa y efecto\u201d Ralph Waldo Emerson La pereza es la inclinaci\u00f3n por aplazar lo que uno puede hacer hoy, por congelar la propia voluntad y por abandonar nuestra esencia de seres humanos emprendedores comprometidos con el bien com\u00fan. Ninguna palabra describe mejor nuestra respuesta colectiva actual frente al cambio clim\u00e1tico. Suficiente se ha dicho sobre el cambio clim\u00e1tico. Hasta la saciedad. Es un tema omnipresente en colegios, familias, televisi\u00f3n y redes sociales. Millones de personas pueden ex..."
        },
        {
            "title": "Juan PabloCasta\u00f1\u00f3n\uff1a\u300c\u8ca7\u56f0\u3068\u6226\u3046\u65b9\u6cd5\u306f\u751f\u7523\u7684\u306a\u96c7\u7528\u3067\u3059\u300d - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/empresas/2018/12/07/juan-pablo-castanon-combatir-pobreza-con-empleo-productivo",
            "pub_date": "2018-12-07 11:08:47 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Colaboraci\u00f3n y sinceridad, elogiando algunas veces y criticando cuando sea necesario. As\u00ed se resume la actitud de los empresarios con el nuevo gobierno, seg\u00fan se desprende de las palabras de Juan Pablo Casta\u00f1\u00f3n, presidente del Consejo Coordinador Empresarial, el organismo que agrupa a las principales agrupaciones empresariales del pa\u00eds. Por eso, por un lado, el representante empresarial firma este viernes, junto con la Secretar\u00eda del Trabajo, el primer convenio con compa\u00f1\u00edas privadas para la puesta en marcha del programa 'J\u00f3venes Construyendo el Futuro', impulsado por Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Ob..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30eb\u30b7\u30a2\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u306f\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u306e\u5929\u6587\u53f0\u3092\u8abf\u6574\u3057\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30d5\u30a3\u30c7\u30f3\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://religion.elconfidencialdigital.com/articulo/vaticano/universidad-catolica-murcia-observatorio-familia-vaticano/20181206144602026667.html",
            "pub_date": "2018-12-07 00:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u6a5f\u5bc6",
            "source_url": "https://religion.elconfidencialdigital.com",
            "desc": "La Universidad Cat\u00f3lica de Murcia ser\u00e1 uno de los coordinadores del Observatorio Internacional de la Familia que se ha presentado ayer en la Santa Sede, una iniciativa propuesta por el Pontificio Instituto Teol\u00f3gico \u201cJuan Pablo II\u201d para las Ciencias del Matrimonio y la Familia, en cooperaci\u00f3n con la UCAM y el CISF de Mil\u00e1n. Uno de los primeros objetivos de este Observatorio es resaltar el papel que juegan las relaciones familiares en la calificaci\u00f3n de la condici\u00f3n de pobreza de las personas, as\u00ed como las din\u00e1micas m\u00e1s macro-sociales (v\u00ednculos sociales, cohesi\u00f3n social, solidaridad corta). ..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6975\u7aef\u306a\u8ca7\u56f0\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u4e3b\u306a\u6311\u6226&quot;  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/pobreza-extrema-principal-reto-de-lopez-obrador",
            "pub_date": "2018-12-06 08:20:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Rogelio Cabrera L\u00f3pez Presidente de la CEM (ESPECIAL) justiciaysociedad@eluniversal.com.mx Ante la propuesta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, de crear una Guardia Nacional, Rogelio Cabrera L\u00f3pez, presidente de la Conferencia del Episcopado Mexicano (CEM) llam\u00f3 a que quienes la conformen eviten los excesos de poder. En entrevista con EL UNIVERSAL, coment\u00f3 que los mexicanos prefieren que el Ej\u00e9rcito regrese a los cuarteles y s\u00f3lo en casos extremos salgan a las calles: \"La tarea ciudadana le corresponde a la polic\u00eda, ojal\u00e1 que la nueva que se piensa formar tenga un comportamiento ci..."
        },
        {
            "title": "\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u8ef8\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u56fa\u6709\u306e\u958b\u767a\u8a08\u753b\u306e\u6700\u521d\u306e\u653b\u6483\u70b9 - \u30e9\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30ec\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30ca\u30de",
            "link": "http://laestrella.com.pa/panama/nacional/social-primer-punto-ataque-plan-desarrollo-indigena-panama/24096049",
            "pub_date": "2018-12-07 02:52:58 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Los proyectos sociales como educaci\u00f3n, salud, y gobernanza ser\u00e1n prioridad en el Plan de Desarrollo Integral de los pueblos ind\u00edgenas de Panam\u00e1, que desde hoy l\u00edderes y sectores de gobierno empiezan a demarcar como el primer eslab\u00f3n para concretar acciones futuras. \"El primer paso para dar rienda a este proyecto es atender las infraestructura b\u00e1sicas que tienen que ver con las prioridades sociales como los centros de salud, escuelas y saneamiento\", dijo a Efe el Cacique del Congreso Wounaan, Diogracio Puchicama. El proyecto de apoyo para la implementaci\u00f3n de este plan -que fue lanzado ayer ..."
        },
        {
            "title": "TresM\u00e9xicos -  Ecatepec\u306e\u6700\u65b0\u60c5\u5831",
            "link": "https://noticiasecatepec.com/news-noticias/tres-mexicos/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:04:51 GMT",
            "source_nm": "Ecatepec\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://noticiasecatepec.com",
            "desc": "Facebook 0 WhatsApp Por Luis Maldonado Venegas* Hace d\u00e9cadas que al final de cada campa\u00f1a electoral por la Presidencia de la Rep\u00fablica, los balances medi\u00e1ticos consignan que perdura la existencia de dos M\u00e9xicos econ\u00f3mica y socialmente distantes uno del otro: el M\u00e9xico de la inequidad y la desigualdad, de la falta de oportunidades, del rezago educativo y social, y el M\u00e9xico de la creciente prosperidad, por amplia o estrecha que sea, pero constre\u00f1ida a una minor\u00eda cuyo nivel de vida suele ser no s\u00f3lo superior, sino muy superior al de sus compatriotas. Pero hay un elemento adicional que requie..."
        },
        {
            "title": "CCE\u306f\u8ca7\u56f0\u3068\u6226\u3046\u305f\u3081\u306e\u751f\u7523\u96c7\u7528\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - Expansi\u00f3n",
            "link": "https://expansion.mx/empresas/2018/12/07/el-cce-apunta-al-empleo-productivo-como-forma-de-combate-a-la-pobreza",
            "pub_date": "2018-12-07 15:03:56 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Juan Pablo Casta\u00f1\u00f3n, presidente del Consejo Coordinador Empresarial, habla sobre la nueva etapa que vive M\u00e9xico, y destaca que es necesario hacer cambios, pero tambi\u00e9n conservar lo que ha funcionado."
        },
        {
            "title": "Unicef\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e10\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u3046\u30615\u4eba\u304c\u8ca7\u3057\u304f\u3001\u5148\u4f4f\u6c11\u3067\u306f\u305d\u308c\u304c\u60aa\u3044\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3506562",
            "pub_date": "2018-12-06 22:00:20 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "La pobreza que se vive en M\u00e9xico afecta a 5 de cada 10 ni\u00f1os y en la poblaci\u00f3n ind\u00edgena es peor, con cifras cercanas al 80 por ciento, revel\u00f3 un informe de la Unicef. En total, 20.7 millones de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes que viven en hogares experimentan alg\u00fan tipo de pobreza. VER M\u00c1S Los ni\u00f1os en M\u00e9xico son 17.5% m\u00e1s pobres que hace 8 a\u00f1os; la OCDE coloca al pa\u00eds entre los 5 peores Ciudad de M\u00e9xico, 6 de diciembre (SinEmbargo).\u2013 Cinco de cada 10 ni\u00f1os y adolescentes en M\u00e9xico vive en situaci\u00f3n de pobreza y el panorama es m\u00e1s complejo para la ni\u00f1ez ind\u00edgena, con cifras cercanas al 80 por..."
        },
        {
            "title": "\u5185\u90e8\u306e\u7d1b\u4e89\u3068\u8ca7\u56f0\u306f\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u79fb\u6c11\u6570\u3092\u5897\u52a0\u3055\u305b\u308b -  LaOpini\u00f3n",
            "link": "https://eldiariony.com/2018/12/06/conflictos-internos-y-pobreza-elevan-la-cifra-de-migrantes-globalmente/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:30:22 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://eldiariony.com",
            "desc": "Los conflictos internos de muchos pa\u00edses y la pobreza empujan a cada vez m\u00e1s personas a buscar una vida mejor en otros lugares del mundo. Seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Internacional de Trabajo, OIT, en 2017 hubo 277 millones de migrantes internacionales, de los cuales 19 millones eran refugiados. La cifra es un 20% m\u00e1s elevada que la registrada en 2013, el a\u00f1o en el que se tom\u00f3 el pulso por parte de la OIT a los flujos migratorios Hasta 164 millones de estos migrantes son trabajadores, es decir que est\u00e1n empleados o buscando una ocupaci\u00f3n, un 9% m\u00e1s que cuatro a\u00f1os antes. El 68% de estos est\u00e1n en p..."
        },
        {
            "title": "RT\u306f &quot;\u751f\u304d\u5ef6\u3073\u308b\u306e\u304c\u96e3\u3057\u3044&quot;\u3001\u6700\u3082\u5927\u304d\u306a\u8ca7\u3057\u3044\u5730\u57df\u306b\u5165\u308a\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u6700\u3082\u5371\u967a\u306a\u5834\u6240\u306b\u5165\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298172-barrio-indigentes-eeuu-angeles-violencia-genero",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "La violencia de g\u00e9nero empeora a\u00fan m\u00e1s la situaci\u00f3n en esa zona, que se encuentra en el centro de Los \u00c1ngeles. Las mujeres en Estados Unidos tienen un 38% m\u00e1s de probabilidad de vivir en la pobreza que los hombres, donde la violencia dom\u00e9stica es uno de los principales motivos que las impulsan a acabar viviendo en la calle. Esto es visible en Skid Row, un barrio de indigentes en el centro de la ciudad de Los \u00c1ngeles, California. All\u00ed la mitad de las mujeres han sufrido violencia f\u00edsica o sexual en los \u00faltimos 12 meses. El fot\u00f3grafo John Hwsang ha visitado durante 4 a\u00f1os esa zona, conocida c..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5\u306e\u8ca7\u56f0\u306f33\u4e07\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002",
            "link": "https://viapais.com.ar/mendoza/746443-la-pobreza-en-mendoza-afecta-a-330-mil-ninos/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:13:31 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "El \u00faltimo informe emitido por Unicef respecto a la pobreza en Argentina determina que casi la mitad de los ni\u00f1os y adolescentes en el pa\u00eds son pobres por tener, al menos, un derecho b\u00e1sico insatisfecho, mientras que el 42% vive en hogares con ingresos insuficientes. En Mendoza, esto se traduce en que este flagelo afecta a 330 mil ni\u00f1os y ni\u00f1as. Se trata de menores que a\u00fan ni siquiera han cumplido los 14 a\u00f1os y que d\u00eda a d\u00eda afrontan carencias de toda \u00edndole, el hambre y la falta de una vivienda b\u00e1sica, entre los m\u00e1s cr\u00edticos. Para la realizaci\u00f3n del informe, Unicef trabaj\u00f3 junto a investig..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306b\u3088\u308a\u3001\u8ca7\u3057\u3044\u56fd\u3005\u3067\u5e74\u9593250,000\u4eba\u306e\u6b7b\u4ea1\u8005\u304c\u5897\u3048\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/cambio-climatico-sumaria-250000-muertes-adicionales-por-ano-en-paises-pobres-articulo-827501",
            "pub_date": "2018-12-05 20:21:29 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Cambio clim\u00e1tico sumar\u00eda 250.000 muertes adicionales por a\u00f1o en pa\u00edses pobres Submitted by pablocorreatorres_94 on Wed, 12/05/2018 - 15:21 Las proyecciones de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud apuntan a unas 38.000 muertes por exposici\u00f3n de adultos mayores al calor, 48.000 por diarrea, 60.000 por malaria y 95.000 por desnutrici\u00f3n infantil. A\u00fan en su escenario m\u00e1s conservador, las proyecciones realizadas por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) son preocupantes: para los a\u00f1os comprendidos entre 2030 y 2050, se calculan 250.000 muertes anuales adicionales en pa\u00edses pobres debido al cam..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u304b\u3089\u672a\u6765\u3078\u306e\u9053 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/el-camino-de-mexico-al-futuro",
            "pub_date": "2018-12-07 11:07:52 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "M\u00e9xico comienza con un nuevo gobierno una etapa m\u00e1s en su historia. El futuro inmediato ser\u00e1 un espacio oportuno para iniciar cambios necesarios, pero tambi\u00e9n para continuar responsablemente las medidas que han impactado de manera positiva en la vida de los mexicanos. Nuestro Pa\u00eds debe reconocer y profundizar los beneficios sociales de la estabilidad de las finanzas p\u00fablicas, la apertura econ\u00f3mica al mundo y el fortalecimiento de mercados competitivos en todos los sectores. Sin duda tenemos grandes retos que superar. Los mexicanos debemos trabajar para abatir la pobreza y cerrar las brechas..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u3001\u4e2d\u5357\u7c73\u3067\u72ec\u81ea\u306e\u958b\u767a\u8a08\u753b\u3092\u958b\u59cb -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/economia/panama-lanza-plan-desarrollo-indigena-unico-latinoamerica/24095858",
            "pub_date": "2018-12-06 01:12:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Panam\u00e1 lanz\u00f3 hoy un plan de desarrollo de los pueblos ind\u00edgenas \"\u00fanico\" en la regi\u00f3n, pues por primera vez est\u00e1 consensuado con todas las etnias originarias del pa\u00eds y apoyado financieramente por organismos internacionales como el Banco Mundial (BM). \"Es un plan no elaborado en consulta con los pueblos ind\u00edgenas de Panam\u00e1, no con su participaci\u00f3n, sino elaborado por ellos y para ellos, con ese conocimiento que solo ellos tienen de sus realidades y su potencial\", dijo la vicepresidenta y canciller paname\u00f1a, Isabel De Saint Malo. El plan cuenta con una financiaci\u00f3n inicial de 85 millones de d..."
        },
        {
            "title": "AMLO  -  LaOpini\u00f3n\u306b\u3088\u308b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u767a\u5c55",
            "link": "https://laopinion.com/2018/12/06/el-desarrollo-de-mexico-con-amlo/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:40:03 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d4\u30cb\u30aa\u30f3",
            "source_url": "https://laopinion.com",
            "desc": "En 2013, en un libro en coautor\u00eda con Carlos Spector (Tras el Muro. C\u00e1mara de Diputados) propusimos: \u201cHemos sugerido un plan para invertir mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o en proyectos de desarrollo en cinco de los principales estados expulsores de poblaci\u00f3n. El desbordamiento de esa actividad impactar\u00eda a la regi\u00f3n circundante abriendo oportunidades econ\u00f3micas aceleradas. En menos de cinco a\u00f1os habr\u00eda un despegue econ\u00f3mico que acelerar\u00eda el mercado de Estados Unidos, frenar\u00eda la migraci\u00f3n y posiblemente atraer\u00eda a mucha gente de regreso a M\u00e9xico\u201d. L\u00f3pez Obrador extiende la noci\u00f3n para cubrir..."
        },
        {
            "title": "\u8ca7\u56f0\u306e\u6570\u306b\u3088\u3063\u3066\u640d\u306a\u308f\u308c\u305fMacri\u306e\u7d04\u675f -  Diario 26",
            "link": "http://www.diario26.com/260460--las-promesas-de-macri-comprometidas-por-los-numeros-de-la-pobreza-",
            "pub_date": "2018-12-07 13:47:04 GMT",
            "source_nm": "\u65e5\u8a1826",
            "source_url": "http://www.diario26.com",
            "desc": "Los n\u00fameros de la pobreza del tercer trimestre, que se dar\u00e1 a conocer la pr\u00f3xima semana, volver\u00e1 a superar el 30% y pone en el ojo de la tormenta a las promesas de campa\u00f1a de Mauricio Macri. La abrupta suba obedece a dos cuestiones centrales: la aceleraci\u00f3n del proceso inflacionario y la ca\u00edda fuerte de la actividad formal e informal. As\u00ed surge de los estudios que difundir\u00e1 la semana pr\u00f3xima la Universidad Cat\u00f3lica, en el informe del prestigioso Observatorio de la Deuda Social. El documento se est\u00e1 ultimando y el anuncio buscar\u00e1 contornear el impacto pol\u00edtico de un indicador que, al parecer..."
        },
        {
            "title": "Mocorito\u306e\u8ca7\u56f0\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u3053\u3068\u306f\u8ab2\u984c\u3067\u3059 -  DEBATE",
            "link": "https://sinaloa.debate.com.mx/guamuchil/problema-disminuir-pobreza-mocorito-20181205-0078.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://sinaloa.debate.com.mx",
            "desc": "Desarrollo Social trabaja en estrategias a implementar para que los apoyos lleguen a quien realmente lo necesita."
        },
        {
            "title": "\u300c\u82e6\u3057\u3044\u300d\uff1a\u8ca7\u56f0\u3068\u6226\u3046\u305f\u3081\u306b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/analisis/superate-para-combatir-la-pobreza-2769373.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:33:31 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "El mensaje que el gobernador Marco Mena emiti\u00f3 con motivo de su II Informe de Gobierno permiti\u00f3 conocer, no solo los avances en los principales rubros de la administraci\u00f3n p\u00fablica estatal, sino las prioridades gubernamentales para el siguiente a\u00f1o. Y en franca l\u00ednea con los objetivos de la nueva administraci\u00f3n federal, el titular del Poder Ejecutivo en el estado plante\u00f3 un programa para la erradicaci\u00f3n de la pobreza extrema denominado \u201cSup\u00e9rate\u201d. Esta estrategia, que arrancar\u00e1 en 2019 y se basa en experiencias exitosas en el mundo en la atenci\u00f3n de las principales carencias sociales, contar..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u904e\u5270\u4eba\u53e3\u306e\u5f71\u97ff\u306b\u95a2\u3059\u308bMads Nissen\u306e\u5199\u771f - \u96c6\u56e3\u6587\u5316",
            "link": "https://culturacolectiva.com/historia/fotos-mads-nissen-consecuencias-sobrepoblacion-filipinas",
            "pub_date": "2018-12-06 23:19:21 GMT",
            "source_nm": "\u96c6\u5408\u7684\u306a\u6587\u5316",
            "source_url": "https://culturacolectiva.com",
            "desc": "Al ritmo actual, en 40 a\u00f1os el n\u00famero total de humanos alcanzar\u00e1 los 9 mil millones y con ello, se aproximar\u00e1n toda una serie de consecuencias como la insuficiencia de comida y recursos como el agua, el combustible y hasta la tierra en la que construimos nuestras casas. Filipinas es un pa\u00eds mayormente asolado por una p\u00e9sima distribuci\u00f3n de la riqueza, las duras pol\u00edticas de seguridad que incitan a la violencia y por una creciente sobrepoblaci\u00f3n, producto tanto de la pobreza, como de la falta de planificaci\u00f3n familiar, educaci\u00f3n sexual y servicios m\u00e9dicos para los ciudadanos. La ciudad capit..."
        },
        {
            "title": "\u969c\u5bb3\u306e\u3042\u308b\u3001\u6700\u3082\u8106\u5f31\u306a\u4eba - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/analisis/discapacitados-los-mas-vulnerables-2767718.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "En M\u00e9xico existen poco m\u00e1s de 7 millones de discapacitados; es decir, aquellas personas que no pueden o tienen grandes dificultades para realizar alguna de las siguientes actividades: caminar y utilizar sus piernas para subir o bajar; ver -aunque use lentes-; usar o mover brazos o manos; aprender, recordar o concentrarse; escuchar -aunque use aparato auditivo-; ba\u00f1arse, vestirse o comer; hablar o comunicarse; y problemas emocionales o mentales. Traigo a colaci\u00f3n este tema debido a que el pasado 3 de diciembre, en todo el mundo se celebr\u00f3 el D\u00eda Internacional de las Personas con Discapacidad..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30f3\u306e\u8fb2\u5bb6\u306e\u606f\u5b50\u306f\u8ca7\u56f0\u304b\u3089\u8131\u51fa\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u5922\u898b\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u5049\u5927\u306a\u52aa\u529b\u306f\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5968\u5b66\u91d1 -  Upsocl",
            "link": "http://www.upsocl.com/inspiracion/hijo-de-granjero-filipino-sonaba-con-salir-de-la-pobreza-su-gran-esfuerzo-hizo-que-harvard-lo-becara/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30c3\u30d7\u30b9\u30af\u30ed\u30fc",
            "source_url": "http://www.upsocl.com",
            "desc": "Muchos no creen que la perseverancia y el esfuerzo pueda dar grandes frutos, sin embargo cada vez aparecen m\u00e1s y m\u00e1s historias que as\u00ed lo demuestran. Romnick Blanco, un hijo de granjero que toda su infancia vivi\u00f3 en la pobreza, es el protagonista de una de ellas. Cuando pensaba que estaba destinado a ser pobre, el ni\u00f1o que viv\u00eda en una peque\u00f1a comunidad al norte de Sierra Madre en Filipinas, comenz\u00f3 a so\u00f1ar con una vida mejor. Sin embargo, como era muy dif\u00edcil cambiar su destino, se concentraba en imaginar c\u00f3mo ser\u00eda tener m\u00e1s dinero y rezaba para lograrlo. Era el s\u00e9ptimo de los nueve hijos..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9",
            "link": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx/analisis/deshojando-el-cempaxuchil-2764736.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:31:37 GMT",
            "source_nm": "\u30c8\u30e9\u30b9\u30ab\u30e9\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldetlaxcala.com.mx",
            "desc": "Presupuesto multimillonario necesita AMLO para cumplir sus promesas No me alcanzaron los dedos, ni mis conocimientos matem\u00e1ticos para hacer la suma, cuyo monto -impronunciable-, casi me causa un infarto\u2026 Les comento: el 15 de diciembre de 2018 el nuevo presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, va a presentar a la C\u00e1mara de Diputados el paquete econ\u00f3mico para 2019. Las prioridades ser\u00e1n: 1.-Adultos mayores 12 mil millones de pesos. 2.-Personas con discapacidad en situaci\u00f3n de pobreza 12 mil millones de pesos. 3.- Becas para estudiantes de nivel b\u00e1sico 35 mil millones de pesos 4.- Becas para 3..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30cd\u30ab\u306b\u3088\u308b\u8ca7\u56f0 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.informador.mx/ideas/La-pobreza-segun-Seneca-20181207-0040.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "Sus elocuentes reflexiones en el cap\u00edtulo 7 de los tratados morales sobre la pobreza nos ilustran acerca de cu\u00e1n importante es poner el estado de pobreza en un lugar privilegiado de nuestra existencia. La riqueza es fuente de preocupaci\u00f3n; en cambio el pobre, si no aspira a m\u00e1s de lo elemental, que es f\u00e1cil conseguir, hallar\u00e1 serenidad. Veamos las palabras de S\u00e9neca: \u201cPara estar con seguridad no necesitamos de la fortuna, aunque se muestre airada; que para lo necesario cualquier cosa es suficiente. Y para que la fortuna no nos halle desapercibidos, hagamos que la pobreza sea nuestra familia..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6975\u5ea6\u306e\u8ca7\u56f0\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u4e3b\u306a\u6311\u6226&quot;  - \u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/pobreza-extrema-principal-reto-de-lopez.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "[email protected] Ante la propuesta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, de crear una Guardia Nacional, Rogelio Cabrera L\u00f3pez, presidente de la Conferencia del Episcopado Mexicano (CEM) llam\u00f3 a que quienes la conformen eviten los excesos de poder. En entrevista con EL UNIVERSAL, coment\u00f3 que los mexicanos prefieren que el Ej\u00e9rcito regrese a los cuarteles y s\u00f3lo en casos extremos salgan a las calles: \u201cLa tarea ciudadana le corresponde a la polic\u00eda, ojal\u00e1 que la nueva que se piensa formar tenga un comportamiento ciudadano, sin excesos de poder\u201d. El tambi\u00e9n arzobispo de Monterrey asegur\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306f\u5e74\u91d1\u53d7\u7d66\u8005\u3092\u7f70\u3059\u308b\uff1aOECD  -  HuffPost Mexico",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/04/mexico-castigara-a-pensionados-ocde_a_23608685/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "La prevenci\u00f3n de la pobreza en la vejez es el principal reto que enfrentan los sistemas de pensiones en el mundo , ante el incremento en la esperanza de vida a nivel mundial y los bajos rendimientos que otorgan las inversiones en esos sistemas, advirti\u00f3 la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE) en su reporte sobre el panorama global de las pensiones . En este documento, el secretario general de la (OCDE), Jos\u00e9 \u00c1ngel Gurr\u00eda , destac\u00f3 que si bien se han llevado a cabo reformas a los sistemas de pensiones durante la \u00faltima d\u00e9cada, lo que ha permitido su sostenibilidad ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5f7c\u3089\u306f\u8089\u3001\u30c1\u30fc\u30ba\u3001\u30e8\u30fc\u30b0\u30eb\u30c8\u3001\u9b5a\u3092\u6301\u3063\u3066\u304d\u307e\u3059\u300d -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagGzi",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "En el ejido Las Delicias, en Galeana, el acceso a alimentos es muy limitado. Para conseguir productos b\u00e1sicos deben ir a San Rafael, un poblado ubicado a 40 minutos en auto. Mar\u00eda de la Luz, de 38 a\u00f1os, y Brandon, de 30 a\u00f1os, caminan entre esta zona des\u00e9rtica esperando a que alguien les d\u00e9 raid. \u201cSi no nos morimos de hambre\u201d, dice Mar\u00eda de la Luz, \u201cs\u00ed hay una tienda aqu\u00ed, donde venden algunas cosas, como huevo, pero es muy caro todo. Tengo 100 pesos ahorita pa\u2019 ver qu\u00e9 compro pa\u2019 toda la semana pa\u2019 mis ni\u00f1os\u201d. Este poblado de m\u00e1s de 100 familias fue detectado desde hace cuatro a\u00f1os por el B..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306f\u30ab\u30eb\u30e1\u30ca\u3068\u5931\u308f\u308c\u307e\u3059\uff1a\u7537\u6027\u3088\u308a\u5931\u696d\u7387\u304c\u9ad8\u304f\u3001\u8ca7\u56f0\u3068\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u653b\u6483\u306e\u30ea\u30b9\u30af -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/espana/madrid/2018/12/05/mujeres-pierden-carmena-mas-paro-que-hombres-mas-riesgo-pobreza-mas-agresiones-3427875",
            "pub_date": "2018-12-05 05:50:10 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "La creaci\u00f3n de un \u00e1rea de Gobierno en Madrid sobre Pol\u00edticas de G\u00e9nero y Diversidad, dirigida por Celia Mayer, no se ha estrenado con buenos datos para las mujeres. Tanto la proporci\u00f3n del paro de mujeres frente a hombres, como el riesgo de pobreza a las mujeres o la denuncia de agresiones han subido en los \u00faltimos meses. El riesgo de pobreza entre las mujeres ha subido en siete d\u00e9cimas mientras que la de los hombres ha bajado cinco. En cuanto al paro, los datos desvelados este mismo jueves desvelan que, mientras entre los hombres desciende un 9,9% en un a\u00f1o (7.894 parados menos), entre las..."
        }
    ]
}