{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRGcxYURFU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:18:28 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u65e5\uff1a\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u5927\u7d71\u9818\uff1aG20\u306fWTO\u6539\u9769\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b\u306e\u306b\u6709\u76ca\u3060\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222489670.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u8cbf\u6613\u6a5f\u95a2\uff08WHO\uff09\u306f\u3001\u5546\u696d\u6226\u4e89\u306e\u5371\u967a\u6027\u3092\u8b66\u544a - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "link": "http://www.eluniversal.com/internacional/27646/el-director-de-la-omc-advierte-de-los-peligos-de-la-guerra-comercial",
            "pub_date": "2018-12-07 04:29:40 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com",
            "desc": "Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio advierte de los peligros de una guerra comercial."
        },
        {
            "title": "G20\u306f\u3001\u300c\u30bf\u30d6\u30fc\u8a00\u8449\u300d\u3092\u907f\u3051\u3066WTO\u3092\u6539\u9769\u3059\u308b\u6b74\u53f2\u7684\u5408\u610f\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b - \u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://lta.reuters.com/articulo/g20-argentina-comunicado-idLTAKBN1O202K-OUSLT",
            "pub_date": "2018-12-03 01:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://lta.reuters.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u3078\u306e\u8a34\u72b6\u63d0\u51fa -  WTO\u304c\u30d0\u30a4\u30aa\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u7d1b\u4e89\u3067\u8a34\u3048\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/economia/mundo/argentina-presenta-queja-peru-omc-disputa-biodiesel-noticia-nndc-584502",
            "pub_date": "2018-12-05 15:52:11 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Argentina interpuso una queja contra Per\u00fa ante la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio por los aranceles antidumping y antisubsidios que impone el pa\u00eds contra ..."
        },
        {
            "title": "WTO\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u306e\u95a2\u7a0e\u7d1b\u4e89\u306e\u67a0\u7d44\u307f\u306e\u4e2d\u30679\u30ab\u56fd\u304b\u3089\u306e\u7533\u8acb\u66f8\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/economia/201812041083909379-disputas-comerciales-en-omc-por-aranceles-de-eeuu-a-acero/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "GINEBRA, SUIZA (Sputnik) \u2014 Un grupo especial de soluci\u00f3n de diferencias de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) analizar\u00e1 las solicitudes de nueve ..."
        },
        {
            "title": "G20\u306f\u3001\u300c\u30bf\u30d6\u30fc\u8a9e\u300d\u3092\u907f\u3051\u3066WTO\u3092\u6539\u9769\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u5408\u610f\u3092\u9054\u6210\u3059\u308b -  swissinfo.ch",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/spa/g-20-logra-acuerdo-hist%C3%B3rico-de-reforma-a-la-omc-al-evitar--palabras-tab%C3%BA-/44589586",
            "pub_date": "2018-12-03 01:33:00 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": "Por Caroline Stauffer y Nicol\u00e1s Misculin BUENOS AIRES (Reuters) - Muchos delegados de las 20 econom\u00edas m\u00e1s grandes del mundo llegaron a una ..."
        },
        {
            "title": "Riad\u306f\u77e5\u7684\u8ca1\u7523\u6a29\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30c9\u30fc\u30cf\u3068\u306eWTO\u8b70\u8ad6\u3092\u963b\u6b62 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812051083918384-arabia-saudi-catar-hackeo-satelite/",
            "pub_date": "2018-12-04 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "GINEBRA (Sputnik) \u2014 Arabia Saud\u00ed bloque\u00f3 la creaci\u00f3n de un panel de arbitraje de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) que deb\u00eda crearse a petici\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u3067\u96c6\u3081\u3089\u308c\u305fG20\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u306f\u3001WTO\u6539\u9769\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-comunicado-20-reunido-buenos-aires-respalda-reforma-omc-20181201201842.html",
            "pub_date": "2018-12-01 19:18:42 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "Espa\u00f1a consigue que incluya el reto migratorio como fen\u00f3meno global en su declaraci\u00f3n final. BUENOS AIRES, 1 Dic. (EUROPA PRESS) -. Los l\u00edderes de las ..."
        },
        {
            "title": "G20\u9996\u8133\u3001WTO\u306e\u6539\u9769\u306b\u540c\u610f -  Republica.com",
            "link": "https://www.republica.com/2018/12/01/los-lideres-del-g20-acuerdan-reformar-la-omc/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:57:00 GMT",
            "source_nm": "Republica.com",
            "source_url": "https://www.republica.com",
            "desc": "El documento, que ocupar\u00e1 cerca de siete p\u00e1ginas, incluir\u00e1 tem\u00e1ticas como el clima, el exceso de capacidad de la producci\u00f3n de acero, las tasas en la ..."
        },
        {
            "title": "G20\u306f\u3001WTO\u304c\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210\u305b\u305a\u3001\u6539\u9769\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u308b -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/economia/el-g20-reconoce-que-la-omc-no-cumple-con-sus-objetivos-y-pide-su-reforma/20000011-3830354",
            "pub_date": "2018-12-01 18:09:42 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El G20 reconoci\u00f3 hoy que la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC) no cumple con sus objetivos y apost\u00f3 por su reforma, seg\u00fan la declaraci\u00f3n final ..."
        },
        {
            "title": "G20\u306e\u9996\u8133\u306fWTO\u3092\u6539\u6b63\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b\u3001\u6b27\u5dde\u9023\u5408 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/cono-sur/portada-cono-sur/los-lideres-del-g20-acordaran-modificar-la-omc-dice-union-europea/50000831-3830405",
            "pub_date": "2018-12-01 18:17:00 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "Los l\u00edderes del G20, que se reunieron hoy y el viernes en Buenos Aires, acordar\u00e1n en su comunicado final que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) ..."
        },
        {
            "title": "G-20\u3001Trump\u3068Xi\u306e\u9593\u306e\u5546\u8ac7\u306e\u524d\u306bWTO\u6539\u9769\u3092\u652f\u6301 - Am\u00e9ricaEconom\u00eda.com",
            "link": "https://www.americaeconomia.com/economia-mercados/comercio/g-20-respalda-reforma-de-la-omc-antes-de-conversaciones-comerciales-entre",
            "pub_date": "2018-12-01 21:09:00 GMT",
            "source_nm": "Am\u00e9ricaEconom\u00eda.com",
            "source_url": "https://www.americaeconomia.com",
            "desc": "En la declaraci\u00f3n final de una cumbre de dos d\u00edas en Buenos Aires, el G-20 pidi\u00f3 reformas al organismo que regula las disputas comerciales, que sufre una ..."
        },
        {
            "title": "WTO\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306f\u3001\u5546\u696d\u6226\u4e89\u306e\u5371\u967a\u6027\u3092\u8b66\u544a\u3059\u308b -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/el-director-de-la-omc-advierte-de-los-peligos-de-la-guerra-comercial-91717.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Todos perder\u00edan en caso de una guerra comercial, advirti\u00f3 el mi\u00e9rcoles el director de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), a cientos de metros de la Casa Blanca de Donald Trump, quien comenz\u00f3 las hostilidades."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30d0\u30a4\u30aa\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u5bfe\u7b56\u306e\u305f\u3081\u306bWTO\u306e\u82e6\u60c5\u3092\u63d0\u51fa -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083939473-disputas-entre-argentina-y-peru-llevan-a-reclamo-ante-omc/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Argentina ha solicitado la celebraci\u00f3n de consultas con el Per\u00fa en el marco del sistema de soluci\u00f3n de diferencias de la OMC respecto de las medidas antidumping [contra la competencia desleal] y compensatorias impuestas por el Per\u00fa a las importaciones de biodi\u00e9sel procedentes de la Argentina\", indica el texto de prensa. Argentina volver\u00e1 a exportar biodi\u00e9sel a la Uni\u00f3n Europea El Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protecci\u00f3n de la Propiedad Intelectual de Per\u00fa (Indecopi) decidi\u00f3 aplicar en 2016, y confirm\u00f3 en julio pasado, derechos antidumping a la importaci\u00f3n de biodi..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3068\u4e2d\u56fd\u306e\u300cG20\u300d\u304b\u3089\u300cG2\u300d\u3078 -  DIARY DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/columnasdeopinion/De-la-G20-a-una-G2-entre-EEUU-y-China-20181205-0079.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "La cumbre del G20 en Buenos Aires marc\u00f3 las l\u00edneas de la pol\u00edtica internacional en el futuro cercano, con claves como la creaci\u00f3n de un \u00e1mbito de discusi\u00f3n, un \"G2'', entre Estados Unidos y China o las grandes dificultades que afrontar\u00e1 la reforma de la OMC que se acord\u00f3 iniciar. La principal de las conclusiones, coinciden los analistas, no surgi\u00f3 en las negociaciones de los 20 l\u00edderes, sino una vez terminada la agenda oficial, en la cena que mantuvieron los presidentes estadounidense y chino, Donald Trump Xi Jinping, en la que pactaron una tregua en su disputa arancelaria. \"La OMC goza de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30a4\u30b9\u3068\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u9244\u92fc\u624b\u6570\u6599\u306e\u305f\u3081\u306bWTO\u306e\u524d\u3067\u7c73\u56fd\u3092\u653b\u6483\u3059\u308b -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/suiza-e-india-atacan-a-su-vez-a-eeuu-ante-la-omc-por-las-tasas-al-acero-91672.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Suiza e India obtuvieron este martes la creaci\u00f3n de paneles de arbitraje en la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC) para dirimir el litigio comercial con Estados Unidos por los aranceles al acero y al aluminio."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u3068\u30b9\u30a4\u30b9\u306fEU\u3068\u4ed6\u306e6\u304b\u56fd\u306b\u7c73\u56fd\u306e\u95a2\u7a0e\u3092\u7cfe\u5f3e\u3059\u308b -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/India-y-Suiza-se-unen-a-UE-y-otros-seis-paises-al-denunciar-aranceles-de-EUA-20181204-0034.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "India y Suiza se unieron hoy a seis otros pa\u00edses y a la Uni\u00f3n Europea (UE) en una demanda contra Estados Unidos por sus aranceles adicionales al acero y aluminio, para la cual la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) ha acordado la constituci\u00f3n de paneles de arbitraje que dirimir\u00e1n cada caso por separado. La decisi\u00f3n fue adoptada en una reuni\u00f3n del \u00f3rgano de Soluci\u00f3n de Disputas, tras recibir una segunda solicitud en ese sentido de los dos pa\u00edses, que como el resto de demandantes, se consideran afectados por la medida arancelaria. Las reglas de la OMC indican que el pa\u00eds demandando puede ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u95a2\u7a0e\u4e89\u8b70\u306e\u305f\u3081\u306bWTO\u306b\u30d1\u30cd\u30eb\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u8981\u8acb\u3092\u963b\u6b62 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/economia/201812041083907743-reacciona-rusia-ante-posible-panel-sobre-tarifas--rusas-en-omc/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Rusia bloque\u00f3 la primera solicitud de EEUU de crear un panel de \u00e1rbitros sobre los aranceles adicionales, impuestos por Rusia en respuesta a los aranceles de EEUU sobre el acero y el aluminio\", dice la nota de prensa. Declaraci\u00f3n del G20 dice que sistema de comercio internacional y la OMC deben reformarse En la OMC ya se crearon paneles de \u00e1rbitros para examinar las contramedidas de Canad\u00e1, China, la Uni\u00f3n Europea y M\u00e9xico, aplicadas tras la imposici\u00f3n de los nuevos aranceles de EEUU. A finales de agosto pasado, EEUU solicit\u00f3 consultas con Rusia ante la OMC, que se celebraron el 9 de novie..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u3068\u7c73\u56fd\u300190\u65e5\u9593\u306e\u4f11\u6226\u3092\u5546\u6226\u306b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/China-y-EU-ponen-tregua-de-90-dias-a-guerra-comercial-20181203-0017.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "China y Estados Unidos acordaron suspender la aplicaci\u00f3n de nuevos aranceles, con lo que pusieron freno a la escalada de una guerra comercial y se abrieron a sostener conversaciones en los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas que apunten al logro de consensos. La Casa Blanca inform\u00f3 el s\u00e1bado en la noche que el presidente Donald Trump se comprometi\u00f3 con su par chino, Xi Jinping, durante una reuni\u00f3n tras el cierre de la cumbre G20 en Argentina, a echar para atr\u00e1s un aumento anunciado a 25% desde el 1 de enero de los aranceles a bienes importados de China valorados en 200,000 millones de d\u00f3lares. Pek\u00edn, por su p..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u8cbf\u6613\u6a5f\u95a2\uff08WTO\uff09\u306e\u5c06\u6765\u306e\u305f\u3081\u306e\u8b66\u544a -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/sectores/alerta-por-futuro-de-organizacion-mundial-del-comercio-300596",
            "pub_date": "2018-12-03 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Sectores Alertan por el futuro de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio Ediciones EL PA\u00cdS 02 de diciembre 2018 , 10:00 p.m. Dirigentes de Am\u00e9rica Latina aseguraron que tiene riesgo de sufrir una \u2018crisis terminal\u2019. En plena acometida del presidente Donald Trump contra el comercio internacional, dirigentes, expertos y pol\u00edticos retirados latinoamericanos muestran su preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC). Los 28 impulsores de un manifiesto \u2013entre ellos exministros, embajadores y profesores de universidades latinoamericanas\u2013 critican a EE. UU. por bloquear l..."
        },
        {
            "title": "GTO\u306e\u9996\u8133\u3001WTO\u6539\u9769\u3092\u652f\u6301 - \u30ab\u30f3\u30d3\u30aaBC",
            "link": "https://cambiobc.info/2018/12/02/lideres-del-g-20-a-favor-de-reformar-a-la-omc/",
            "pub_date": "2018-12-02 16:01:16 GMT",
            "source_nm": "BC\u306e\u5909\u66f4",
            "source_url": "https://cambiobc.info",
            "desc": "Tras tensas negociaciones que se extendieron hasta \u00faltimo momento, los pa\u00edses que integran el G-20 acordaron en Argentina que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) deber\u00e1 ser sometida a una reforma en el futuro. Durante una conferencia de prensa al cierre de la cumbre, el presidente anfitri\u00f3n, Mauricio Macri, sostuvo que la OMC \u201ctiene una gran demanda: el desaf\u00edo de modernizarse, eliminar trabas burocr\u00e1ticas y tener mecanismos m\u00e1s simples de resoluci\u00f3n de conflictos\u201d. En su comunicado final, los l\u00edderes del G-20 indicaron que \u201cel comercio internacional y la inversi\u00f3n son importantes mo..."
        },
        {
            "title": "G20\u306fWTO\u304c\u76ee\u6a19\u3092\u9054\u6210\u305b\u305a\u3001\u6539\u9769\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u308b -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/g20-reconoce-que-la-omc-no-cumple-con-sus-objetivos-y-pide-su-reforma",
            "pub_date": "2018-12-01 20:08:25 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: EFE El G20reconoci\u00f3 hoy que la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC) no cumple con sus objetivos y apost\u00f3 por su reforma, seg\u00fan la declaraci\u00f3n final aprobada en Buenos Aires por sus l\u00edderes. El documento, que lleva el t\u00edtulo \u201cConstruyendo consenso para un desarrollo justo y sostenible\u201d, dice que el comercio internacional y la inversi\u00f3n son importantes motores de crecimiento, productividad, innovaci\u00f3n, creaci\u00f3n de empleo y desarrollo\u201d. Reconoce la contribuci\u00f3n que ha tenido el sistema multilateral de comercio dise\u00f1ado en su d\u00eda para ese fin, pero determina que actualmente \u201cno cumple c..."
        },
        {
            "title": "G20\u306fWTO\u6539\u9769\u8981\u8acb\u3067\u7de0\u7d50 - \u7b2c1\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/g20-concluye-con-llamado-reformar-la-omc.html",
            "pub_date": "2018-12-02 10:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Buenos Aires.\u2014 Tras tensas negociaciones que se extendieron hasta \u00faltimo momento, los pa\u00edses que integran el G20 alcanzaron ayer, aqu\u00ed, un consenso en temas como la necesidad de reformar la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), pero se abstuvieron de condenar el proteccionismo y en el tema clim\u00e1tico lograron un pacto, del que Estados Unidos se apart\u00f3. En la declaraci\u00f3n final, los integrantes del G20 reconocieron al comercio como un importante motor del crecimiento global, pero s\u00f3lo realizaron una referencia pasajera a \u201clos problemas comerciales actuales\u201d, sin entrar en mayores detalles. ..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u7c73\u56fd\u3068\u6b27\u5dde\u306b\u95a2\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u6a29\u9650\u306e\u3042\u308b\u4e2d\u56fd\u3092\u898b\u308b\u3064\u3082\u308a\u3060\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_telescopio/201812041083888205-guerra-comercial-eeuu-china/",
            "pub_date": "2018-12-03 22:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "La tregua firmada por Donald Trump y Xi Jinping este s\u00e1bado 1 en Buenos Aires llega hasta marzo, cuando la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) deber\u00e1 resolver si acepta definir al gigante asi\u00e1tico como una econom\u00eda de mercado. Se da como un hecho que el voto latinoamericano respaldar\u00e1 este prop\u00f3sito, contrario al inter\u00e9s de Estados Unidos. El encuentro entre los presidentes de las dos principales econom\u00edas del planeta se rob\u00f3 la atenci\u00f3n en Buenos Aires. Hab\u00eda mucha expectativa por lo que pod\u00eda pasar en un contexto de guerra comercial, aranceles y proteccionismos. \"Hasta donde yo entend..."
        },
        {
            "title": "G20\u306f\u3001WTO\u304c\u76ee\u7684\u3092\u9054\u6210\u305b\u305a\u3001\u6539\u9769\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u308b -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/economia/2018/12/02/544069/el-g20-reconoce-que-la-omc-no-cumple-con-sus-objetivos-y-pide-su-reforma",
            "pub_date": "2018-12-02 04:16:27 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El G20 reconoci\u00f3 hoy que la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC) no cumple con sus objetivos y apost\u00f3 por su reforma, seg\u00fan la declaraci\u00f3n final aprobada en Buenos Aires por sus l\u00edderes. El documento, que lleva el t\u00edtulo \"Construyendo consenso para un desarrollo justo y sostenible\", dice que el comercio internacional y la inversi\u00f3n son importantes motores de crecimiento, productividad, innovaci\u00f3n, creaci\u00f3n de empleo y desarrollo\". Reconoce la contribuci\u00f3n que ha tenido el sistema multilateral de comercio dise\u00f1ado en su d\u00eda para ese fin, pero determina que actualmente \"no cumple con sus ob..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4e2d\u56fd\u306f\u5546\u696d\u6226\u4e89\u306e\u505c\u6226\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-02-u191208-e192519-s27061-eeuu-china-acuerdan-cese-al-fuego-su-guerra-comercial",
            "pub_date": "2018-12-02 12:47:58 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "BUENOS AIRES, 1 dic (Reuters) - China y Estados Unidos acordaron este s\u00e1bado un cese al fuego en su guerra comercial luego de una reuni\u00f3n de alto nivel en Argentina entre el presidente estadounidense, Donald Trump, y el mandatario chino, Xi Jinping, incluyendo la decisi\u00f3n de no aumentar aranceles el 1 de enero. Trump dejar\u00e1 los aranceles sobre las importaciones chinas por un valor de 200.000 millones en una tasa del 10% y acord\u00f3 no aumentarlas al 25% \"en este momento\", dijo la Casa Blanca en un comunicado. \"China acordar\u00e1 comprar una cantidad a\u00fan no determinada, pero muy importante, de prod..."
        },
        {
            "title": "\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306f\u3001G20\u9996\u8133\u304cWTO\u6539\u5b9a\u306b\u540c\u610f\u3059\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/g20-argentina-union-europea-dice-lideres-acordaran-modificar-omc-noticia-583302",
            "pub_date": "2018-12-01 18:46:49 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Buenos Aires. Los l\u00edderes del G20, que se reunieron hoy y el viernes en Buenos Aires, acordar\u00e1n en su comunicado final que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) deber\u00e1 ser sometida a una reforma en el futuro, informaron fuentes de la Uni\u00f3n Europea (UE). En un encuentro con la prensa en la capital argentina, funcionarios europeos explicaron que la voluntad de hacer esta reforma fue incluida en el borrador inicial que se firmar\u00e1 hoy antes del cierre de la cumbre, lo que supone \"un gran paso hacia delante\". El documento, que ocupar\u00e1 cerca de siete p\u00e1ginas, incluir\u00e1 tem\u00e1ticas como el clima..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u306e\u76f8\u9055\u3092\u89e3\u6c7a\u305b\u305a\u306bG20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3092\u7de0\u7d50 - \u7b2c1\u30da\u30fc\u30b8",
            "link": "http://primerapagina-mx.blogspot.com/2018/12/concluye-cumbre-del-g20-sin-resolver.html",
            "pub_date": "2018-12-02 01:29:00 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u30da\u30fc\u30b8",
            "source_url": "http://primerapagina-mx.blogspot.com",
            "desc": "Buenos Aires.- La Cumbre del G20 concluy\u00f3 este s\u00e1bado con una declaraci\u00f3n en la que los miembros del bloque acordaron impulsar la reforma de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), pero sin resolver sus diferencias acerca del Acuerdo de Par\u00eds sobre cambio clim\u00e1tico. El documento de 31 puntos represent\u00f3 un \u00e9xito para el presidente de Argentina y anfitri\u00f3n de la cumbre, Mauricio Macri, ya que hasta el \u00faltimo momento hubo dudas sobre la posibilidad de alcanzar un consenso, e incluso se temi\u00f3 que no hubiera una declaraci\u00f3n conjunta. Dos de los temas m\u00e1s impugnados por el presidente de Estad..."
        },
        {
            "title": "G-20\u3001Trump\u3068Jinping  -  Forbes Mexico\u9593\u306e\u5bfe\u8a71\u306e\u5f8c\u3001WTO\u3078\u306e\u6539\u9769\u3092\u5f8c\u62bc\u3057\u3059\u308b",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/g-20-respalda-reformas-al-omc-tras-dialogo-entre-trump-y-jinping/",
            "pub_date": "2018-12-02 00:47:04 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. G-20 respalda reformas al OMC tras di\u00e1logo entre Trump y Jinping Reuters.- Los l\u00edderes de las mayores potencias econ\u00f3micas del mundo respaldaron el s\u00e1bado una revisi\u00f3n de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), antes de una charla clave para desactivar una guerra comercial entre el presidente estadounidense, Donald Trump, y el mandatario chino, Xi Jinping. En la declaraci\u00f3n final de la cumbre de dos d\u00edas en Buenos Aires, el G-20 pidi\u00f3 reformas al organismo que regula las disputas comerciales, que sufre una crisis en medio de las crecientes tensiones en el intercambio mund..."
        },
        {
            "title": "G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u6210\u679c\u6982\u8981 -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/02122018/1391940-Resumen-de-los-resultados-de-la-cumbre-G20.html",
            "pub_date": "2018-12-03 00:35:03 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "Los l\u00edderes de las 20 potencias mundiales accedieron a reformar el sistema que regula las disputas comerciales, pero se toparon con la resistencia del presidente estadounidense en cuanto al acuerdo de Par\u00eds sobre maneras de combatir el calentamiento global. Aqu\u00ed un resumen de los resultados de la cumbre del Grupo de los 20 que tuvo lugar en Buenos Aires y que concluy\u00f3 el s\u00e1bado. __ ORGANIZACION MUNDIAL DE COMERCIO Todos los l\u00edderes acordaron reformar la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio y el tema estar\u00e1 en la agenda de la pr\u00f3xima cumbre, el pr\u00f3ximo junio en Osaka, Jap\u00f3n. El documento final, ..."
        },
        {
            "title": "G20\u306f\u8cbf\u6613\u3068\u6c17\u5019\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/actualidad/g20-logra-acuerdos-sobre-comercio-y-clima/105154",
            "pub_date": "2018-12-01 22:11:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": "Se anunci\u00f3 consenso sobre la necesidad de modernizar la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio y de invertir en infraestructura resistente a los eventos clim\u00e1ticos extremos. Foto: AP BUENOS AIRES.- Tras tensas negociaciones que se extendieron hasta \u00faltimo momento, lospa\u00edses que integran el G20 alcanzaron el s\u00e1bado en Argentina un consenso sobre el comercio mundial y el cambio clim\u00e1tico, anunci\u00f3 elpresidente anfitri\u00f3n Mauricio Macri. Durante una conferencia de prensa al cierre de la cumbre, Macri sostuvo que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio \u201ctiene una gran demanda: el desaf\u00edo demodernizarse, ..."
        },
        {
            "title": "G20\u306f\u3001WTO\u304c\u8fd1\u4ee3\u5316\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u3068\u8003\u3048\u308b - \u30a6\u30ce\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/g20-considera-modernizacion-omc-015954/",
            "pub_date": "2018-12-01 23:19:12 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "Tras tensas negociaciones, los pa\u00edses que integran el G20 alcanzaron el s\u00e1bado un consenso sobre el comercio mundial y el cambio clim\u00e1tico, anunci\u00f3 el presidente anfitri\u00f3n del evento, Mauricio Macri. Durante una conferencia de prensa al cierre de la cumbre, Macri sostuvo que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) \u201ctiene una gran demanda: el desaf\u00edo de modernizarse, eliminar trabas burocr\u00e1ticas y tener mecanismos m\u00e1s simples de resoluci\u00f3n de conflictos\u201d. [Te puede interesar: Trump cancela conferencia en G20 por muerte de George W. Bush] En un documento de 40 p\u00e1ginas, los l\u00edderes del G20..."
        },
        {
            "title": "G20\u306e\u58f0\u660e\uff1a\u30b3\u30f3\u30bb\u30f3\u30b5\u30b9\u306b\u306f\u76f8\u9055\u304c\u3042\u308b - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/opinion/2018/12/03/comunicado-del-g20-de-consenso-tiene-las-discrepancias/",
            "pub_date": "2018-12-03 21:15:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La directora gerente del FMI, Christine Lagarde, confirm\u00f3 con sus expresiones c\u00e1ndidas la impresi\u00f3n generalizada del \u00e9xito diplom\u00e1tico de la cumbre de l\u00edderes del G20. Todo transcurri\u00f3 con precisi\u00f3n en la multilateral del G20 y en las reuniones bilaterales que tambi\u00e9n requieren de una cuidadosa preparaci\u00f3n. El presidente Mauricio Macri tuvo oportunidad, en su car\u00e1cter de anfitri\u00f3n, de relacionarse con mandatarios que representan el 80% del PBI mundial. La cumbre produjo un documento donde por primera vez se incluyen discrepancias. Los puntos principales reflejan los trabajos de los ministro..."
        },
        {
            "title": "G20\u306e\u58f0\u660e\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u56fd\u969b\u8cbf\u6613\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3068WTO\u306f\u6539\u9769\u3055\u308c\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/mundo/201812011083849690-g20-declara-la-necesidad-de-reformar-omc/",
            "pub_date": "2018-12-01 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Apoyamos la necesaria reforma de la OMC para mejorar su funcionamiento\", indica el punto 27 del texto. Los jefes de Estado y de Gobierno del G20 (Grupo de los 20 pa\u00edses industrializados y emergentes) destacan que \"el comercio internacional y la inversi\u00f3n son importantes motores de crecimiento, productividad, innovaci\u00f3n, creaci\u00f3n de empleo y desarrollo\". Por lo tanto, \"reconocemos la contribuci\u00f3n que ha tenido el sistema multilateral de comercio hecho para este fin\", afirman en el texto final que consta de 31 puntos. Los l\u00edderes del G20 coinciden en la necesidad de reformar la OMC Sin embar..."
        },
        {
            "title": "\u8cbf\u6613\u6539\u9769\u306e\u7d04\u675f\u3092\u7d50\u3093\u3067\u9589\u5e55 - \u30af\u30e8\u306e\u65e5\u8a18",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/argentina/La-Cumbre-del-G-20-acordo-la-reforma-del-comercio-mundial-20181201-0065.html",
            "pub_date": "2018-12-02 05:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Traspaso. En una sesi\u00f3n plenaria del G-20, el mandatario Mauricio Macri le traspas\u00f3 la presidencia del bloque al primer ministro de Jap\u00f3n, Shinzo Abe. El Grupo de los 20 pa\u00edses m\u00e1s industrializados (G-20) acordaron la necesidad de reformar la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio (OMC), porque no cumple con sus objetivos, seg\u00fan la declaraci\u00f3n final aprobada por sus l\u00edderes en la cumbre mundial que concluy\u00f3 oficialmente ayer en la ciudad de Buenos Aires. El documento, que lleva el t\u00edtulo \"Construyendo consenso para un desarrollo justo y sostenible\", considera la necesidad de abogar por un crecimi..."
        },
        {
            "title": "WTO\u306e\u6539\u9769\u3068\u300c\u90e8\u5c4b\u306e\u8c61\u300d - \u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/reformas-en-la-omc-y-el-elefante-en-la-habitacion--2018121143054",
            "pub_date": "2018-12-01 17:30:54 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Los l\u00edderes del G20, que se reunieron hoy y el viernes en Buenos Aires, acordar\u00e1n en su comunicado final que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) deber\u00e1 ser sometida a una reforma en el futuro, informaron fuentes de la Uni\u00f3n Europea (UE). En un encuentro con la prensa en la capital argentina, funcionarios europeos explicaron que la voluntad de hacer esta reforma fue incluida en el borrador inicial que se firmar\u00e1 hoy antes del cierre de la cumbre, lo que supone \"un gran paso hacia delante\". El documento, que ocupar\u00e1 cerca de siete p\u00e1ginas, incluir\u00e1 tem\u00e1ticas como el clima, que definier..."
        },
        {
            "title": "G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u306f\u8cbf\u6613\u3068\u6c17\u5019\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/La-cumbre-del-G20-alcanza-acuerdo-sobre-comercio-y-clima-l201812010004.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:16:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Buenos Aires, Argentina.- Tras las tensas negociaciones que se extendieron hasta \u00faltimo momento, los pa\u00edses que integran la cumbre G20 alcanzaron el s\u00e1bado en Argentina un consenso sobre el comercio internacional y el cambio clim\u00e1tico, anunci\u00f3 el presidente anfitri\u00f3n Mauricio Macri. Durante una conferencia de prensa al cierre de la cumbre, Macri sostuvo que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC) \u201ctiene una gran demanda: el desaf\u00edo de modernizarse, eliminar trabas burocr\u00e1ticas y tener mecanismos m\u00e1s simples de resoluci\u00f3n de conflictos\u201d. En el documento de 40 p\u00e1ginas, los l\u00edderes del G20 ..."
        },
        {
            "title": "G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u8cbf\u6613\u3068\u6c17\u5019\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/02/544095/cumbre-del-g20-alcanza-acuerdo-sobre-comercio-y-clima",
            "pub_date": "2018-12-02 04:20:50 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "Tras tensas negociaciones que se extendieron hasta \u00faltimo momento, los pa\u00edses que integran el G20 alcanzaron el s\u00e1bado en Argentina un consenso sobre el comercio mundial y el cambio clim\u00e1tico, anunci\u00f3 el presidente anfitri\u00f3n Mauricio Macri. Durante una conferencia de prensa al cierre de la cumbre, Macri sostuvo que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio \u201ctiene una gran demanda: el desaf\u00edo de modernizarse, eliminar trabas burocr\u00e1ticas y tener mecanismos m\u00e1s simples de resoluci\u00f3n de conflictos\u201d. En el documento de 40 p\u00e1ginas, al que tuvo acceso The Associated Press, los l\u00edderes del G20 sostiene..."
        },
        {
            "title": "G20\u306e\u6700\u7d42\u6587\u66f8\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8981\u8acb\u306b\u5fdc\u3058\u3066\u96e3\u6c11\u306e\u79fb\u4f4f\u3092\u53c2\u7167\u3059\u308b - \u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa",
            "link": "https://okdiario.com/internacional/2018/12/01/documento-final-del-g20-hara-referencia-migraciones-refugiados-peticion-espana-3415398",
            "pub_date": "2018-12-01 19:54:03 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Los l\u00edderes de las principales econom\u00edas del mundo reunidos este s\u00e1bado en Buenos Aires han pactado en su comunicado final respaldar la reforma de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC), el organismo encargado de dirimir las disputas comerciales internacionales. El documento final recoge una referencia a las migraciones y a los refugiados a propuesta de Espa\u00f1a y se compromete a mantenerlo entre los asuntos prioritarios de la agenda del pr\u00f3ximo G-20, que se celebrar\u00e1 en Osaka, Jap\u00f3n. El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha destacado el \u201cpapel activo y constructivo\u201d de Espa\u00f1a en el ..."
        },
        {
            "title": "G20\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u6587\u66f8 - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/politica/El-documento-final-del-G20-20181201-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-01 14:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "El presidente Mauricio Macri dijo este s\u00e1bado que el documento final de la Cumbre de L\u00edderes del G20 \"refleja la necesidad de revitalizar el comercio y la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio (OMC)\", as\u00ed como \"la preocupaci\u00f3n de todos por el cambio clim\u00e1tico\", al hablar en la \u00faltima sesi\u00f3n plenaria del foro, que se desarroll\u00f3 en la ciudad de Buenos Aires. Los l\u00edderes del G20 acordaron en Buenos Aires la necesidad de reformar la OMC, el organismo intergubernamental que regula el comercio internacional, seg\u00fan el documento final adoptado en el segundo y \u00faltimo d\u00eda de la cumbre. El documento, que ..."
        },
        {
            "title": "G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u306f\u8cbf\u6613\u3068\u6c17\u5019\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5408\u610f\u306b\u9054\u3059\u308b\uff1a\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30de\u30af\u30ea -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/01122018/1391738-Cumbre-del-G20-alcanza-acuerdo-sobre-comercio-y-clima-Mauricio-Macri.html",
            "pub_date": "2018-12-01 20:42:44 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "Tras tensas negociaciones que se extendieron hasta \u00faltimo momento, los pa\u00edses que integran el G20 alcanzaron el s\u00e1bado en Argentina un consenso sobre el comercio mundial y el cambio clim\u00e1tico, anunci\u00f3 el presidente anfitri\u00f3n Mauricio Macri. Durante una conferencia de prensa al cierre de la cumbre, Macri sostuvo que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio \u201ctiene una gran demanda: el desaf\u00edo de modernizarse, eliminar trabas burocr\u00e1ticas y tener mecanismos m\u00e1s simples de resoluci\u00f3n de conflictos\u201d. En el documento de 40 p\u00e1ginas, al que tuvo acceso The Associated Press, los l\u00edderes del G20 sostiene..."
        },
        {
            "title": "G20\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u8cbf\u6613\u3068\u6c17\u5019\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5408\u610f\u306b\u9054\u3057\u3001Macri  -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/ultimas-noticias/article222485130.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:45:29 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Tras tensas negociaciones que se extendieron hasta \u00faltimo momento, los pa\u00edses que integran el G20 alcanzaron el s\u00e1bado en Argentina un consenso sobre el comercio mundial y el cambio clim\u00e1tico, anunci\u00f3 el presidente anfitri\u00f3n Mauricio Macri. Durante una conferencia de prensa al cierre de la cumbre, Macri sostuvo que la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio \u201ctiene una gran demanda: el desaf\u00edo de modernizarse, eliminar trabas burocr\u00e1ticas y tener mecanismos m\u00e1s simples de resoluci\u00f3n de conflictos\u201d. En el documento de 40 p\u00e1ginas, al que tuvo acceso The Associated Press, los l\u00edderes del G20 sostiene..."
        }
    ]
}