{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRFZ4ZURFU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u672a\u516c\u958b\u306e\u516c\u5f0f\u8a2a\u554f\u3067\u30d1\u30ca\u30de\u306b\u5230\u7740 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222520425.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El presidente chino Xi Jinping lleg\u00f3 el domingo a Panam\u00e1 en una visita oficial in\u00e9dita, un a\u00f1o y medio despu\u00e9s de que el gobierno paname\u00f1o estableci\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306b\u9006\u3089\u3046\u305f\u3081\u306e\u30b9\u30da\u30fc\u30b9\u306a\u3057\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3 -  El Nuevo Dia.com",
            "link": "https://www.elnuevodia.com/deportes/baloncesto/nota/sinespaciopuertoricoparaunrevesantepanama-2463129/",
            "pub_date": "2018-12-02 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "New Dia.com",
            "source_url": "https://www.elnuevodia.com",
            "desc": "Otro rev\u00e9s empinar\u00eda m\u00e1s la cuesta para clasificar al Mundial de Baloncesto China 2019, por lo que el Equipo Nacional saldr\u00e1 el domingo determinado a ..."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306fWYD\u30d1\u30ca\u30de2019\u306b\u884c\u304f\u305f\u3081\u306b\u30d3\u30b6\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u66f8\u985e\u306e\u624b\u52a9\u3051\u304c\u5fc5\u8981\u3067\u3059\u304b\uff1f -  ACI\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.aciprensa.com/noticias/necesitas-ayuda-con-la-visa-y-otros-documentos-para-ir-a-la-jmj-panama-2019-67195",
            "pub_date": "2018-12-06 01:21:00 GMT",
            "source_nm": "ACI\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.aciprensa.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u897fJinping\u306f\u516c\u5f0f\u8a2a\u554f\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d1\u30ca\u30de\u306b\u5230\u7740\u3059\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://www.france24.com/es/20181202-china-panama-xi-varela-visita",
            "pub_date": "2018-12-03 04:27:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "El presidente de China, Xi Jinping, lleg\u00f3 este domingo 2 de diciembre al Aeropuerto de Tocumen, durante una visita que busca fortalecer los lazos comerciales ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u30df\u30b9\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u30c8\u30c3\u30d712\u306b\u9032\u51fa\u3057\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u96a3\u3067\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c6\u30ec\u30e1\u30c8\u30ed",
            "link": "http://www.telemetro.com/entretenimiento/espectaculo/Panama-Miss-Mundo-Mexico-America_0_1198080295.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:49:54 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "Un total de 118 concursantes participan de la 68va edici\u00f3n de Miss Mundo, que este 2018 tuvo como sede la ciudad de Sanya en China. En horas de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u30d7\u30a8\u30d6\u30ed\u30fb\u30ea\u30cd\u30a2\uff08Pueblo en Linea\uff09\u306e\u96fb\u8a71\u8adc\u5831\u6a5f\u95a2\u306e\u8a34\u3048\u3067\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cd\u30c3\u30ea\u524d\u5927\u7d71\u9818\u3092\u88c1\u304b\u306a\u3044",
            "link": "http://spanish.people.com.cn/n3/2018/1208/c31617-9526701.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:41:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://spanish.people.com.cn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "12\u67088\u65e5\uff1a\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u6bcd\u306e\u65e5\u3001\u3053\u306e\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306e\u8d77\u6e90\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Notimer",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-diciembre-dia-madre-panama-cual-origen-efemeride-20181208021932.html",
            "pub_date": "2018-12-08 01:19:32 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "CIUDAD DE PANAM\u00c1, 8 Dic. (Notim\u00e9rica) -. \u00bfPor qu\u00e9 en Panam\u00e1 se celebra el D\u00eda de la Madre el 8 de diciembre y no durante el mes de mayo como el resto ..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fMartinelli\u306e\u88c1\u5224\u3092\u30d1\u30ca\u30de\u3067\u7dad\u6301\u3059\u308b\u5224\u6c7a\u306b\u6e80\u8db3\u3057\u3066\u3044\u308b -  Diario Digital Our Country",
            "link": "https://www.elpais.cr/2018/12/07/querellantes-satisfechos-con-fallo-que-mantiene-juicio-a-martinelli-en-panama/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:35:50 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e\u79c1\u305f\u3061\u306e\u56fd",
            "source_url": "https://www.elpais.cr",
            "desc": "Panam\u00e1, 7 dic (EFE).- Querellantes en el proceso por escuchas y peculado contra el expresidente paname\u00f1o Ricardo Martinelli (2009-2014) expresaron hoy su ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u30e1\u30c8\u30ed\u304c\u6700\u521d\u306e\u52dd\u5229\u3092\u52dd\u3061\u53d6\u308a\u3001\u30c8\u30ed\u30b9\u306f\u7121\u6557\u306e\u307e\u307e -  RPC TV",
            "link": "http://www.rpctv.com/deportes/beisbol/Panama-Metro-victoria-Toros-invictos_0_1197780506.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:54:12 GMT",
            "source_nm": "RPC TV",
            "source_url": "http://www.rpctv.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30eb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u3068\u30d1\u30ca\u30de - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5",
            "link": "https://www.prensa.com/opinion/Pearl-Harbor-Panama_0_5184981547.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensa.com",
            "desc": "Exactamente hace 77 a\u00f1os hoy, Jap\u00f3n atac\u00f3 sorpresivamente a EU en su lejano archipi\u00e9lago llamado Haw\u00e1i. El ataque fue totalmente innecesario y un ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30a6\u30ed\u30d1\u30ca\u30de\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\uff01\u5f7c\u306f\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b3\u30b9\u30bf\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30672-1\u52dd\u3092\u98fe\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/deporte-total/futbol-mundial/tauro-vs-costa-vivo-directo-online-via-rpctv-tvmax-ver-internet-youtube-final-apertura-liga-panamena-noticia-583377",
            "pub_date": "2018-12-02 04:34:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Con gol de Gonzalez a los 119', Tauros se impuso a Costa del Este en la final del f\u00fatbol de Panam\u00e1. Aguilar fue el gran protagonista del primer tiempo al ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u4e03\u756a\u76ee\u306e\u82b8\u8853\u306f\u30cf\u30d0\u30ca\u6620\u753b\u796d - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u3092\u8a2a\u308c\u308b",
            "link": "https://www.prensa.com/cine_y_mas/Septimo-arte-Panama-visita-Habana_7_5183551595.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:07:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensa.com",
            "desc": "Cuatro producciones paname\u00f1as participan de la edici\u00f3n n\u00famero 40 del Festival Internacional del Nuevo Cine Latinoamericano de La Habana, que se ..."
        },
        {
            "title": "Fepafut\u306f\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30b3\u30fc\u30c1\u3092\u9078\u3076\u305f\u3081\u306e\u7b2c\u4e00\u6b69\u3092\u8e0f\u307f\u51fa\u3059 -  La Prensa",
            "link": "https://www.prensa.com/deportes/Fepafut-primeros-escoger-tecnico-seleccion_0_5184981485.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensa.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u56fd\u969b\u6c5a\u8077\u88c1\u5224\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3059 - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5",
            "link": "https://www.prensa.com/mundo/Panama-participacion-corrupcion-internacional-Italia_0_5183481603.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:39:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensa.com",
            "desc": "El Gobierno de Panam\u00e1 revoc\u00f3 su participaci\u00f3n como parte civil acusatoria en el juicio por el presunto desv\u00edo de 20 millones de d\u00f3lares en la frustrada ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30bb\u30a4\u30f3\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u89e3\u4efb - \u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/deportes/20181204/453354258025/manuel-hussein-destituido-como-seleccionador-de-panama.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:32:09 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Panam\u00e1, 4 dic (EFE).- La Federaci\u00f3n Paname\u00f1a de Baloncesto (Fepaba) anunci\u00f3 este martes la desvinculaci\u00f3n del t\u00e9cnico espa\u00f1ol Manuel Hussein al frente ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u5143\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306b100\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u624b\u914d\u3092\u547d\u3058\u308b -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/crimenes/juez-ordena-fianza-de-1-millon-para-hijos-del-expresidente-de-panama",
            "pub_date": "2018-12-04 23:10:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Un juez en Miami fij\u00f3 la fianza a cada uno despu\u00e9s de que los hijos de Ricardo Martinelli se les revocaran sus visas en noviembre. Ambos enfrentan ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30b7\u30a2\u30e0\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u904b\u6cb3\u306e\u7b2c4\u6a4b\u5efa\u8a2d\u958b\u59cb - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Consorcio-chino-arranca-construccion-de-cuarto-puente-sobre-Canal-de-Panama-20181204-0033.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:34:23 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "Un consorcio chino recibi\u00f3 hoy la autorizaci\u00f3n del Gobierno paname\u00f1o para iniciar la construcci\u00f3n del cuarto puente sobre el Canal de Panam\u00e1, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u89b3\u5149\u5c40\u3001IDB\u3068\u306e1\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u30ed\u30fc\u30f3\u3092\u7ba1\u7406 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/economia/Autoridad-de-Turismo-Panama-gestiona-prestamo-de-100-millones-con-BID-20181204-0031.html",
            "pub_date": "2018-12-04 21:26:30 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "La Autoridad de Turismo de Panam\u00e1 (ATP) inform\u00f3 hoy de que gestiona con el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) un pr\u00e9stamo de 100 millones de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u3068\u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6280\u8853\u8005\u3001\u30d0\u30e9\u30f3\u30bf\u30fc\uff08Berhalter\uff09\u3001\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\uff08La Vanguardia\uff09",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/deportes/20181204/453355648455/panama-y-costa-rica-examinaran-a-berhalter-nuevo-tecnico-de-estados-unidos.html",
            "pub_date": "2018-12-04 22:27:12 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Nueva York, 4 dic (EFE).- El nuevo seleccionador de Estados Unidos, Gregg Berhalter, fue presentado este martes con el anuncio de que debutar\u00e1 frente a ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d1\u30ca\u30de - \u30e9\u30a8\u30b9\u30c8\u30ec\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u7d42\u3048\u308b",
            "link": "http://laestrella.com.pa/deportes/mas-deportes/cierra-temporada-automovilismo-panama/24095255",
            "pub_date": "2018-12-02 05:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Una fecha inolvidable se presagia para el d\u00eda de hoy, toda vez que se celebrar\u00e1 la V y \u00faltima v\u00e1lida del Campeonato Nacional del Automovilismo, Copa ..."
        },
        {
            "title": "\u8b66\u5bdf\u306f\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u77e5\u4e8b\u3068\u4f1a\u3046 - \u30d1\u30ca\u30de\u30aa\u30f3",
            "link": "http://www.panamaon.com/noticias/interior/57426-policia-se-reune-con-gobernadora-de-panama.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:15:11 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u30aa\u30f3",
            "source_url": "http://www.panamaon.com",
            "desc": "El Director General de la Polic\u00eda Nacional, Alonso Vega Pino recibi\u00f3 en la sede de la instituci\u00f3n a la Gobernadora de la provincia de Panam\u00e1, Deyanira Murgas ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f\u5f01\u8b77\u58eb\u30d1\u30ca\u30de\u3067\u6d17\u6fef\u304c\u4e2d\u6b62\u3055\u308c\u308b\u306e\u306f\u3001Lava Jato  -  Diario Digital Our Country",
            "link": "https://www.elpais.cr/2018/12/07/abogado-acusado-en-ee-uu-por-lavado-es-detenido-en-panama-por-caso-lava-jato/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:48:40 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e\u79c1\u305f\u3061\u306e\u56fd",
            "source_url": "https://www.elpais.cr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304b\u308914\u51042,000\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u958b\u59cb -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/economia/panama-pone-en-marcha-una-obra-de-1-420-millones-dolares-a-cargo-un-grupo-chino/20000011-3831922",
            "pub_date": "2018-12-03 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El presidente paname\u00f1o, Juan Carlos Varela, entregar\u00e1 este martes la orden de proceder para la construcci\u00f3n del cuarto puente sobre el Canal de Panam\u00e1, ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u3067\u4e2d\u5357\u7c73\u306b\u304a\u3051\u308b\u8cbf\u6613\u3068\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u62e1\u5927\u3059\u308b - \u6226\u7565\u3068\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9",
            "link": "https://www.estrategiaynegocios.net/lasclavesdeldia/1238831-330/china-busca-en-panam%C3%A1-ampliar-su-comercio-e-influencia-en-am%C3%A9rica-latina",
            "pub_date": "2018-12-03 13:19:24 GMT",
            "source_nm": "\u6226\u7565\u3068\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9",
            "source_url": "https://www.estrategiaynegocios.net",
            "desc": "China busca que Panam\u00e1 se convierta en un punto de conexi\u00f3n log\u00edstico para la expansi\u00f3n de su comercio, inversiones y diplomacia en Latinoam\u00e9rica, idea ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 -  RPC TV\u306b\u52dd\u3064\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3092\u7d42\u4e86",
            "link": "http://www.rpctv.com/deportes/beisbol/Panama-Super-Ronda-victoria-Venezuela_0_1195981104.html",
            "pub_date": "2018-12-02 03:09:08 GMT",
            "source_nm": "RPC TV",
            "source_url": "http://www.rpctv.com",
            "desc": "Panam\u00e1 gan\u00f3 anoche a Venezuela 10 carreras por 4 en el cierre de la S\u00faper Ronda y dej\u00f3 el escenario montado para disputar la tarde de este domingo la final ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30b9\u30a2\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u9078\u629e\u3092\u5c0e\u304f\u5019\u88dc\u8005\u3067\u3059 -  Diez.hn",
            "link": "https://www.diez.hn/centroamerica/1238667-498/luis-suares-estuvo-en-el-rommel-fernandez-final-panama-tauro-costa-del-este-seleccion-panama",
            "pub_date": "2018-12-02 20:26:11 GMT",
            "source_nm": "Diez.hn",
            "source_url": "https://www.diez.hn",
            "desc": "Seg\u00fan se habla desde el pa\u00eds centroamericano Su\u00e1rez estuvo presente en la final del f\u00fatbol paname\u00f1o en el estadio Rommell Fernandez."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u904b\u6cb3\u3067\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u611b\u56fd\u8005\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30bb\u30aa\u306e\u8a18\u61b6 - \u30d7\u30ec\u30f3\u30c4\u30a1\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234906&SEO=rememoran-faena-de-patriota-cubano-antonio-maceo-en-canal-de-panama",
            "pub_date": "2018-12-07 19:18:38 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "Por Nubia Piqueras Grosso Panam\u00e1, 7 dic (PL) Al cumplirse hoy 122 a\u00f1os de la ca\u00edda en combate del general independentista Antonio Maceo, resurge la tesis ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u30011989\u5e74\u306b\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3088\u3063\u3066\u4fb5\u7565\u3055\u308c\u3001\u5927\u7d71\u9818\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8HW\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6b7b\u3092\u5606\u304f - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30c9\u30fb\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9",
            "link": "https://www.laprensa.hn/mundo/1238406-410/panama-muere-georgew-bush-lamenta-muerte-expreside-eeuu",
            "pub_date": "2018-12-01 15:02:42 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensa.hn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30e1\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u3001\u30d1\u30ca\u30de - \u30c6\u30ec\u30e1\u30c8\u30ed",
            "link": "http://www.telemetro.com/tupagina/videos/Romeo-Santos-causa-furor-Panama_3_1197810219.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:01:33 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "Las fan\u00e1ticas disfrutaron al m\u00e1ximo el concierto de \"El Rey de la Bachata\" en Panam\u00e1, Romeo Santos."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u30e6\u30fc\u30b9\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5408\u5531\u56e3\u306e\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc2018\u306e\u6e96\u5099 - \u5927\u6587\u5b57\u3067",
            "link": "https://www.enmayuscula.com/nacionales/109068-red-de-orquestas-y-coros-juveniles-de-panama-se-prepara-para-navidad-sinfonica-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u5927\u6587\u5b57",
            "source_url": "https://www.enmayuscula.com",
            "desc": "ENMAYUSCULA.- El Instituto Nacional de Cultura (INAC), prepara seis magistrales conciertos con motivo de la gira de fin de a\u00f1o de la Red de Orquestas y ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u4e2d\u56fd\u3068\u306e\u8cbf\u6613\u95a2\u4fc2\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u77ac\u9593\u300d\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/economia/panama-destaca-el-momento-historico-en-las-relaciones-comerciales-con-china/20000011-3831227",
            "pub_date": "2018-12-02 23:11:53 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "Las relaciones comerciales de Panam\u00e1 y China \"viven un momento hist\u00f3rico\" y ambos pa\u00edses trabajan para \"potenciar las oportunidades de desarrollo en ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30df\u30fc\u3068\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u3068\u306eHotel El Panama\u3067\u306e\u4eca\u5e74\u306e\u5225\u308c\u3092\u544a\u3052\u308b\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8 -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/entretenimiento/musica/Gran-Hotel-Panama-Samy-Sandra_0_1196280497.html",
            "pub_date": "2018-12-02 13:41:26 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "Un gran espect\u00e1culo musical, para los amantes de la m\u00fasica t\u00edpica paname\u00f1a y del reggae, se estar\u00e1 llevando a cabo el pr\u00f3ximo lunes 31 de diciembre en el ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u3001\u30b7\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u6700\u521d\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u56fd\u306b\u306a\u308b -  Aporrea",
            "link": "https://www.aporrea.org/internacionales/n335114.html",
            "pub_date": "2018-12-01 22:40:42 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30e9\u30d6",
            "source_url": "https://www.aporrea.org",
            "desc": "Panam\u00e1, diciembre 1 \u00b0 -Panam\u00e1 es hoy el primer pa\u00eds latinoamericano en firmar con China un memorando sobre la construcci\u00f3n de la Franja y Ruta de la Seda ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u3092\u795d\u798f\u3057\u3001\u65b0\u3057\u3044\u653f\u7b56\u306b\u62cd\u624b\u3092\u9001\u308b - \u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/panama-felicita-a-lopez-obrador-y-aplaude-nuevas-politicas/1282031",
            "pub_date": "2018-12-01 21:40:17 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "Mediante un comunicado, el gobierno de Panam\u00e1 felicit\u00f3 a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por su investidura como presidente de M\u00e9xico."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u907a\u7523\uff1a\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u3089\u304c\u7fa9\u8db3\u306e\u4fb5\u7565\u3092\u899a\u3048\u3066\u3044\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/presidente-george-bush-panama-invasion-dictador-manuel-antonio-noriega-pkg-elizabeth-gonzalez/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:23:41 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Panam\u00e1 es uno de los pa\u00edses que marc\u00f3 el expresidente de Estados Unidos George Bush padre. El exmandatario fue quien orden\u00f3 la invasi\u00f3n a ese pa\u00eds en ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u3068\u4e2d\u56fd\u304c\u5408\u610f\u306b\u8abf\u5370 -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/panama/politica/panama-china-firman-acuerdos/24095501",
            "pub_date": "2018-12-03 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "Xi y Varela permanec\u00edan como observadores o testigos de los 19 acuerdos entre ambos pa\u00edses."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u6383\u9664\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\uff01 -  elsiglo.com.pa",
            "link": "http://elsiglo.com.pa/deportes/panama-busca-barrida/24096211",
            "pub_date": "2018-12-08 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "elsiglo.com.pa",
            "source_url": "http://elsiglo.com.pa",
            "desc": "De las 50 ediciones celebradas, Panam\u00e1 lidera con 15 victorias, sigue Venezuela con 13, M\u00e9xico 12, Puerto Rico 8, Colombia y Rep\u00fablica Dominicana con un ..."
        },
        {
            "title": "\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8 -  TVMAX\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u30b5\u30d615\u9078\u629e\u304c\u5b9a\u7fa9\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f",
            "link": "https://www.tvmax-9.com/baloncesto/Definida-seleccion-Sub-15-Panama-Centrobasket_0_5185731414.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:10 GMT",
            "source_nm": "TVMAX\u30d1\u30ca\u30de",
            "source_url": "https://www.tvmax-9.com",
            "desc": "La Federaci\u00f3n Paname\u00f1a de Baloncesto - FEPABA da a conocer a los 12 jugadores que nos representar\u00e1n en el Centrobasket U15 a celebrarse del pr\u00f3ximo ..."
        },
        {
            "title": "\u7a0e\u95a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u6e2f\u6e7e\u3068\u7269\u6d41\u30a8\u30ea\u30a2 - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/puertos-y-zonas-logisticas-de-panama-afectadas-por-huelga-de-aduanas/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "La paralizaci\u00f3n de las labores est\u00e1 afectando la operaci\u00f3n de los puertos y de las zonas de reexportaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de - \u30af\u30ea\u30c1\u30ab\u306e\u30c1\u30e3\u30de\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u5831\u9053",
            "link": "https://www.critica.com.pa/nacional/prensa-de-eeuu-reporta-sobre-asesinato-de-chama-en-panama-535021",
            "pub_date": "2018-12-06 01:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u6279\u8a55\u5bb6",
            "source_url": "https://www.critica.com.pa",
            "desc": "El Nuevo Herald report\u00f3 el doble asesinato de la venezolana Rosamar L\u00f3pez, de 27 a\u00f1os, y su novio mexicano Julio Garc\u00eda, acribillados a tiros el ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u5f8c\u306e\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300c\u30d4\u30b9\u30c8\u30ed\u30ed\u30fb\u30ac\u30eb\u30bb - \u30d1\u30ca\u30de\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2",
            "link": "https://www.panamaamerica.com.pa/deportes/la-ultima-balada-de-pistolero-garces-1122898",
            "pub_date": "2018-12-08 01:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.panamaamerica.com.pa",
            "desc": "As\u00ed no debi\u00f3 terminar la carrera futbol\u00edstica del hijo de Puerto Caimito de La Chorrera. Literalmente, le han \"cortado\" las piernas a Jos\u00e9 Luis \"Pistolero\" Garc\u00e9s."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u592b\u4eba\u306f\u3001\u30d1\u30e9\u30b7\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30ac\u30eb\u30b5\u30b9\uff08Palacio de Las Garzas  -  presidencia.gob.pa\uff09\u306e\u7167\u660e\u306e\u70b9\u706f\u4e2d\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3092\u5171\u6709\u3059\u308b",
            "link": "https://www.presidencia.gob.pa/Noticias/Pareja-Presidencial-comparte-mensaje-de-navidad-durante-encendido-de-luces-en-el-Palacio-de-Las-Garzas",
            "pub_date": "2018-12-07 17:54:36 GMT",
            "source_nm": "presidencia.gob.pa",
            "source_url": "https://www.presidencia.gob.pa",
            "desc": "En medio de gran cantidad de ni\u00f1os y ni\u00f1as, cientos de luces, villancicos y con el encendido del \u00c1rbol de Navidad, se dio inicio a la temporada navide\u00f1a en la ..."
        }
    ]
}