{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvSEwyMHZNR3BrWkJJR1pYTXROREU1S0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:14:53 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308210\u4eba\u306e\u6c11\u9593\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222518155.html",
            "pub_date": "2018-12-02 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Un ataque a\u00e9reo ha dejado al menos 10 civiles muertos en la provincia oriental de Paktia en Afganist\u00e1n, informaron las autoridades. Shausta Jan Ahady, un ..."
        },
        {
            "title": "Messi  -  elsalvador.com\u3092\u77e5\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5c11\u5e74\u306b\u751f\u304d\u308b\u30c9\u30e9\u30de",
            "link": "https://www.elsalvador.com/deportes/futbol/546967/el-drama-que-vive-el-nino-afgano-que-llego-a-conocer-a-messi/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:25:00 GMT",
            "source_nm": "elsalvador.com",
            "source_url": "https://www.elsalvador.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u7c73\u56fd\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u7559\u307e\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u304b\u3001\u65b0\u3057\u304411-S\u306b\u76f4\u9762\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298236-eeuu-permanecer-afganistan-enfrentasre-11s",
            "pub_date": "2018-12-07 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El presidente del Estado Mayor Conjunto de EE.UU. destac\u00f3 que su principal prioridad no es garantizar la seguridad y la estabilidad en Afganist\u00e1n, sino ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5973\u6027\u200b\u200b\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3092\u63fa\u308b\u304c\u3059\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb - \u30c6\u30ec\u30bf\u30a4\u30b9",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/mundo/deportes13/bbc/el-vergonzoso-escandalo-sexual-que-sacude-el-futbol-femenino-en-afganistanmuestrame-que-tan-bella-eres-porque-solo-las-chicas-bonitas-quedaran-en-el-e",
            "pub_date": "2018-12-05 06:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "El f\u00fatbol femenino en Afganist\u00e1n se hab\u00eda convertido en un s\u00edmbolo internacional de una nueva era de libertades para las mujeres tras de la ca\u00edda del Talib\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u5973\u5b50\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u3092\u632f\u308b\u3046\u6065\u305a\u304b\u3057\u3044\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\uff1a\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u3069\u308c\u307b\u3069\u7f8e\u3057\u3044\u304b\u3092\u6559\u3048\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044...  - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30ab",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/deportes/El-vergonzoso-escandalo-sexual-que-sacude-el-futbol-femenino-en-AfganistanMuestrame-que-tan-bella-eres-porque-solo-las-chicas-bonitas-quedaran-en-el-equipo-20181205-0156.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:02:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "El f\u00fatbol femenino en Afganist\u00e1n se hab\u00eda convertido en un s\u00edmbolo internacional de una nueva era de libertades para las mujeres tras de la ca\u00edda del Talib\u00e1n ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u897f\u90e8\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u653b\u6483\u3067\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308215\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u304c\u6b7b\u4ea1 -  Proceso Digital",
            "link": "http://proceso.hn/aldia/15-al-d%C3%ADa/mueren-al-menos-15-soldados-en-un-ataque-taliban-en-el-oeste-de-afganistan.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9",
            "source_url": "http://proceso.hn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u56fd\u9023\u6c7a\u8b70\u306e\u8349\u6848\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812071083998948-rusia-critica-borrador-resolucion-onu-sobre-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "MOSC\u00da (Sputnik) \u2014 Los autores del proyecto de resoluci\u00f3n sobre Afganist\u00e1n ignoraron las preocupaciones de Mosc\u00fa, por lo que Rusia se abstuvo de votar el ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u4e2d\u5c06\u8b70\u4f1a\u3078\uff1a\u300c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6226\u4e89\u306f\u6b62\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u300d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298043-general-eeuu-congreso-guerra-afganistan-punto-muerto",
            "pub_date": "2018-12-05 18:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "EE.UU. intenta sin \u00e9xito desde hace 17 a\u00f1os vencer al movimiento talib\u00e1n y entrenar a las fuerzas gubernamentales afganas a defender a su propio pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306b\u4ea4\u6e09\u3092\u4fc3\u3057\u3001\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u64a4\u9000\u3092\u898b\u306a\u3044 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/la-otan-insta-a-los-talibanes-negociar-en-afganistan-donde-aun-no-ve-retirada/10001-3834419",
            "pub_date": "2018-12-05 17:40:24 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "Los ministros de Exteriores de la OTAN instaron hoy a los talibanes a unirse a la mesa de negociaci\u00f3n con el Gobierno de Afganist\u00e1n para lograr una paz ..."
        },
        {
            "title": "\u507d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3068\u8aa4\u3063\u305f\u60c5\u5831\u304c\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6c11\u65cf\u7684\u7dca\u5f35\u3092\u523a\u6fc0 - \u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u306a\u58f0",
            "link": "https://es.globalvoices.org/2018/12/05/noticias-falsas-y-desinformacion-agitan-tensiones-etnicas-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u306a\u58f0",
            "source_url": "https://es.globalvoices.org",
            "desc": "En Afganist\u00e1n, desinformaci\u00f3n deliberada distribuida por las autoridades y malas pr\u00e1cticas de los medios est\u00e1n avivando el discurso de odio. El 25 de ..."
        },
        {
            "title": "\u524d\u306e\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5927\u5c09\u306f\u6027\u7684\u66b4\u529b\u3068\u6b7b\u306e\u8105\u8feb\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30e0\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc",
            "link": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/internacional/20181205/453372755731/la-ex-capitana-de-afganistan-denuncia-violencia-sexual-y-amenazas-de-muerte.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:54:34 GMT",
            "source_nm": "\u30e0\u30f3\u30c9\u30c7\u30dd\u30eb\u30c6\u30a3\u30dc",
            "source_url": "https://www.mundodeportivo.com",
            "desc": "Consternaci\u00f3n en el f\u00fatbol afgano. La excapitana de la selecci\u00f3n, Khalida Popal, que tuvo que huir del pa\u00eds en 2016, ha denunciado que en la sede de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306f\u3001\u524d\u63d0\u6761\u4ef6\u306a\u3057\u306b\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3068\u306e\u5e73\u548c\u3092\u5bfe\u8a71\u3059\u308b\u610f\u601d\u304c\u3042\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297968-afganistan-dialogo-paz-taliban-condiciones-previas",
            "pub_date": "2018-12-05 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Afganist\u00e1n est\u00e1 dispuesto a negociar la paz con el movimiento talib\u00e1n sin condiciones previas, incluida la redacci\u00f3n de una nueva Constituci\u00f3n, ha anunciado ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u99d0\u7559\u3059\u308b66\u4eba\u306e\u8ecd\u968a\u3092\u30c8\u30eb\u30b3\u6d3e\u9063\u56e3\u306b\u6d3e\u9063 -  TRTEspa\u00f1ol",
            "link": "http://www.trt.net.tr/espanol/mundo/2018/12/04/albania-despliega-66-tropas-en-afganistan-para-integrarse-al-contingente-turco-1100451",
            "pub_date": "2018-12-04 16:46:30 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "Los 66 uniformados de las Fuerzas Armadas de Albania fueron enviados a la Misi\u00f3n de Apoyo Determinante de la OTAN en Afganist\u00e1n. Los soldados ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6c11\u9593\u4eba\u72a0\u7272\u8005\u306e\u5897\u52a0\u3092\u61f8\u5ff5 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/rusia/201812031083879554-rusia-condena-bajas-civiles-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "MOSC\u00da (Sputnik) \u2014 Rusia est\u00e1 preocupada por el aumento de v\u00edctimas civiles en Afganist\u00e1n a causa de las operaciones de las fuerzas extranjeras, declar\u00f3 el ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306f60\u4eba\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u8a98\u62d0\u3055\u308c\u305f -  Cooperativa.cl",
            "link": "https://www.cooperativa.cl/noticias/mundo/afganistan/sesenta-camioneros-fueron-secuestrados-en-afganistan/2018-12-03/013351.html",
            "pub_date": "2018-12-03 04:41:32 GMT",
            "source_nm": "Cooperativa.cl",
            "source_url": "https://www.cooperativa.cl",
            "desc": "La Polic\u00eda afgana tiene en marcha una operaci\u00f3n para liberar a los rehenes con el apoyo de ancianos tribales. Los autores, que no han sido identificados, ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30f3\u30bf\u30b4\u30f3\u306f\u3001\u7c73\u5175\u306e\u6b7b\u3092\u5831\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3 - \u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20181203/453314958715/el-pentagono-informa-de-la-muerte-de-un-soldado-de-eeuu-en-afganistan.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:57:37 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Washington, 3 dic (EFE).- El Departamento de Defensa de Estados Unidos inform\u00f3 de la muerte hoy de un soldado debido a las heridas ocasionadas por la ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u3001\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u9996\u76f8\u306b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306e\u548c\u5e73\u4ea4\u6e09\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u6c42\u3081\u308b -  swissinfo.ch",
            "link": "https://www.swissinfo.ch/spa/trump-pide-ayuda-a-primer-ministro-paquistan%C3%AD-para-que-apoye-di%C3%A1logos-de-paz-en-afganist%C3%A1n/44591102",
            "pub_date": "2018-12-03 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "swissinfo.ch",
            "source_url": "https://www.swissinfo.ch",
            "desc": "Por Drazen Jorgic ISLAMABAD (Reuters) - Pakist\u00e1n revel\u00f3 el lunes que el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, solicit\u00f3 su ayuda para ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u7c73\u56fd\u7279\u4f7f\u304c12\u6708\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u8a2a\u554f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/politica/201812031083864484-enviado-especial-eeuu-afganistan-visitara-rusia/",
            "pub_date": "2018-12-03 02:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "WASHINGTON (Sputnik) \u2014 El representante especial de Estados Unidos para la Reconciliaci\u00f3n en Afganist\u00e1n, Zalmay Khalilzad, visitar\u00e1 Rusia en diciembre, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u9ebb\u85ac\u5bc6\u8f38\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3067\u3042\u308bHelmand\u306e\u300c\u77e5\u4e8b\u300d\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.elpais.cr/2018/12/02/muere-en-un-ataque-aereo-gobernador-taliban-de-helmand-epicentro-del-narcotrafico-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-03 04:30:07 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e\u79c1\u305f\u3061\u306e\u56fd",
            "source_url": "https://www.elpais.cr",
            "desc": "Madrid, 3 Dic. (EUROPA PRESS).- El m\u00e1ximo responsable de los talib\u00e1n en la provincia de Helmand, el mul\u00e1 Abdul Manan, ha muerto el s\u00e1bado por la noche ..."
        },
        {
            "title": "Bacanas Women\uff1a\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u3001Khalida Popal  -  Teletrece",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/tendencias/mujeres-bacanas-khalida-popal-futbolista-afganistan",
            "pub_date": "2018-12-02 13:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "Desde peque\u00f1a se apasion\u00f3 por el deporte y lleg\u00f3 a ser su ni\u00f1a s\u00edmbolo en Afganist\u00e1n, convirti\u00e9ndose en la capitana del equipo de f\u00fatbol femenino del pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u7206\u6483\u306e\u5897\u52a0 - \u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=233279&SEO=aumentan-bombardeos-de-estados-unidos-en-afganistan",
            "pub_date": "2018-12-01 13:37:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "Kabul, 1 dic (PL) Estados Unidos lanz\u00f3 m\u00e1s bombas y otras municiones en los primeros 10 meses de 2018 en comparaci\u00f3n con cualquier otro a\u00f1o completo de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u4ee3\u8868\u30c1\u30fc\u30e0\u306e\u9078\u624b\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u306e\u6279\u5224\u3092Fifa\u304c\u7814\u7a76 -  Prensa Libre",
            "link": "https://www.prensalibre.com/deportes/futbol-internacional/la-fifa-estudia-acusaciones-de-abuso-sexual-a-jugadoras-de-la-seleccion-de-afganistan",
            "pub_date": "2018-12-01 15:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensalibre.com",
            "desc": "La Federaci\u00f3n afgana de futbol ha negado las acusaciones de abuso sexual en su selecci\u00f3n femenina. (Foto Prensa Libre: Hemeroteca PL). Estas acusaciones ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3078\u306e\u652f\u63f4\u306e\u8981\u8acb\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/politica/201812031083870644-eeuu-pide-a-pakistan-ayudar-en-paz-con-kabul/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:23:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "MOSC\u00da (Sputnik) \u2014 El primer ministro pakistan\u00ed, Imran Khan, dijo haber recibido una carta del presidente de EEUU, Donald Trump, solicitando la asistencia de ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u4e00\u822c\u5927\u8846\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u4e0a\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306f\u6301\u7d9a\u4e0d\u53ef\u80fd\u306b\u306a\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  enmayuscula.com",
            "link": "https://enmayuscula.com/mundo/108940-las-bajas-afganas-en-seguridad-podr%C3%83%C2%ADan-volverse-insostenibles-seg%C3%83%C2%BAn-general-de-eeuu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 20:10:36 GMT",
            "source_nm": "enmayuscula.com",
            "source_url": "https://enmayuscula.com",
            "desc": "Washington (AFP) -. La cifra de muertos entre las fuerzas de seguridad de Afganist\u00e1n ya no ser\u00e1 sostenible a menos que se tomen medidas urgentes para ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u300c\u4ed6\u306e\u4eba\u3005\u306e\u6226\u4e89\u300d\u3092\u8cc3\u91d1\u3057\u306a\u3044\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://contactohoy.com.mx/pakistan-dice-que-no-va-a-librar-la-guerra-de-otros-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b",
            "source_url": "https://contactohoy.com.mx",
            "desc": "Islamabad, 7 dic (EFE).- El primer ministro paquistan\u00ed, Imran Khan, afirm\u00f3 hoy que su pa\u00eds no va a luchar la \u201cguerra de otros\u201d en Afganist\u00e1n, en aparente ..."
        },
        {
            "title": "NATO\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u52aa\u529b\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u30ea\u30fc\u30c9 - \u30db\u30fc\u30fb\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4",
            "link": "https://www.sandiegouniontribune.com/sns-bc-eur-gen-otan-afganistan-20181205-story.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4",
            "source_url": "https://www.sandiegouniontribune.com",
            "desc": "Los cancilleres de la OTAN reafirmaron el mi\u00e9rcoles su compromiso de seguir encabezando los esfuerzos internacionales por la seguridad en Afganist\u00e1n a ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5973\u6027\u200b\u200b\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u6027\u7684\u8650\u5f85\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c0\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "https://laverdadonline.com/denuncian-abuso-sexual-en-futbol-femenino-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:41:42 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebJun\u00edn",
            "source_url": "https://laverdadonline.com",
            "desc": "Kabul (AFP-NA) El presidente afgano, Ashraf Ghani, pidi\u00f3 a la justicia de su pa\u00eds que investigara las acusaciones de abuso sexual contra las jugadoras de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30eb\u30bf\u30b6\u306f\u3001\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u653b\u6483\u3067\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u81ea\u5b85\u3092\u9003\u8d70\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f -  LaSexta",
            "link": "https://www.lasexta.com/noticias/deportes/futbol/video-murtaza-afganistan-talibanes-messi_201812045c0641d90cf21af43018e9e4.html",
            "pub_date": "2018-12-04 08:58:33 GMT",
            "source_nm": "LaSexta",
            "source_url": "https://www.lasexta.com",
            "desc": "El ni\u00f1o afgano Murtaza, que se hizo famoso por su camiseta improvisada del futbolista Leo Messi y que lleg\u00f3 a conocer a su \u00eddolo en persona, se ha visto ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5e73\u548c\u306e\u305f\u3081\u306b\u63f4\u52a9\u3092\u6c42\u3081\u308b",
            "link": "https://www.mural.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1554701",
            "pub_date": "2018-12-03 15:51:36 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://www.mural.com",
            "desc": "El Gobierno pakistan\u00ed revel\u00f3 que el Presidente de EU solicit\u00f3 su apoyo dentro de las conversaciones para el fin de la guerra en Afganist\u00e1n."
        },
        {
            "title": "\u6226\u4e89\u3067\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u30e1\u30c3\u30b7\u30fb\u30b7\u30e3\u30c4\u3067\u6709\u540d\u306a\u7537\u306e\u5b50\u304c\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u304b\u3089\u9003\u3052\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/por-guerra-nino-famoso-por-su-camiseta-de-messi-huye-de-afganistan",
            "pub_date": "2018-12-03 17:46:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "El ni\u00f1o afgano Murtaza, que se hizo famoso por su camiseta improvisada de Leo Messi y que lleg\u00f3 a conocer a su \u00eddolo en persona, se ha visto obligado a huir ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30d6\u30ec\u30b9\u306f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u8ecd\u968a\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001\u5e73\u548c\u3078\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30c8\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u518d\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/portada/robles-llega-a-afganistan-para-visitar-las-tropas-y-reiterar-su-compromiso-con-la-paz/10010-3833221",
            "pub_date": "2018-12-04 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, ha llegado hoy a Afganist\u00e1n para visitar a las tropas espa\u00f1olas y conocer de primera mano la labor que realizan ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3001\u30e1\u30b7\u3092\u611b\u3059\u308b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5c11\u5e74\u3092\u8105\u304b\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/afganistan-murtaza-ahmadi-taliban-amenaza-nino-afgano-aficionado-messi-noticia-nndc-585604",
            "pub_date": "2018-12-08 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Kabul. Un ni\u00f1o afgano que salt\u00f3 a la fama despu\u00e9s de ser fotografiado portando una camiseta de Lionel Messi hecha con bolsas de pl\u00e1stico, se vio obligado a huir con su familia de la capital de Afganist\u00e1n despu\u00e9s de que el Talib\u00e1n y otros grupos criminales amenazaron con asesinarlo o secuestrarlo, inform\u00f3 este viernes la madre del menor. Desde que se convirti\u00f3 en una sensaci\u00f3n de internet, Murtaza \u2014ahora de siete a\u00f1os y seguidor del astro argentino del Barcelona\u2014 no ha podido asistir a la escuela y ahora vive junto con su familia en una habitaci\u00f3n sin calefacci\u00f3n en Kabul, relat\u00f3 la madre de..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u306e\u5730\u653f\u5b66\u7684\u5229\u76ca\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u554f\u984c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u5354\u529b\u3092\u59a8\u3052\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812071083990720-como-occidente-impide-que-rusia-ayude-a-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Existen ciertos intereses geopol\u00edticos m\u00e1s serios, como consideran nuestros colegas, que les impiden cooperar con nosotros para solucionar una u otra situaci\u00f3n, incluyendo la situaci\u00f3n en Afganist\u00e1n\", dijo el diplom\u00e1tico ruso. EEUU ha alcanzado en Siria \"el punto m\u00e1ximo de su locura e histeria\" Rogachov subray\u00f3 que desconoce en qu\u00e9 consisten concretamente esos intereses. Asimismo, exhort\u00f3 que EEUU no lucha contra el terrorismo en Siria, sino solo contra el ISIS (Estado Isl\u00e1mico, proscrito en Rusia y otros pa\u00edses). \"Honestamente dijeron [los estadounidenses] que luchan solo contra ISIS y as..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u5b50\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u306f\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u6027\u7684\u8650\u5f85\u9023\u5408\u306e\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298166-escandalo-jugadoras-afganas-abuso-futbol",
            "pub_date": "2018-12-06 17:10:53 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Las deportistas denuncian numerosos abusos, violaciones y amenazas por parte del presidente de la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Afganist\u00e1n y de otros empleados de la entidad. Este 4 de diciembre, el mismo presidente de Afganist\u00e1n, Ashraf Ghani, anunci\u00f3 una investigaci\u00f3n sobre las denuncias de varias jugadoras de la selecci\u00f3n nacional de f\u00fatbol femenino que aseguran que fueron abusadas sexualmente por parte de entrenadores y directivos de la Federaci\u00f3n nacional (AFF), informa TOLO News. El jefe del Estado afgano hizo el anuncio a ra\u00edz de un reportaje de The Guardian sobre las supuestas agresiones...."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u6700\u5927\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u9003\u3052\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/07/el-mayor-fan-de-messi-en-afganistan-tiene-que-huir-con-su-familia_a_23612202/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "El ni\u00f1o afgano Murtaza, que se hizo famoso por su camiseta improvisada de Leo Messi y que lleg\u00f3 a conocer a su \u00eddolo en persona , se ha visto obligado a huir de su hogar en el sur de Afganist\u00e1n por una ofensiva de los talibanes. El peque\u00f1o de siete a\u00f1os alcanz\u00f3 la fama mundial en 2016 cuando una fotograf\u00eda en la que se le ve\u00eda ataviado con una bolsa de pl\u00e1stico, de franjas azules y blancas y con un \"Messi 10\" pintado en la espalda, se hizo viral. Murtaza resid\u00eda junto a su familia en el distrito de Jaghori de la provincia sure\u00f1a de Ghazni, considerada el \u00e1rea m\u00e1s segura y pac\u00edfica en los \u00fal..."
        },
        {
            "title": "\u60aa\u5922\u3068\u306a\u3063\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5922 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7isCtW9srLU",
            "pub_date": "2018-12-07 04:05:25 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "La historia de Murtaza Ahmadi, el ni\u00f1o con una camiseta de Messi hecha con bolsas de pl\u00e1stico, cautiv\u00f3 al mundo. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, su fama internacional se ha vuelto en su contra en un Afganist\u00e1n devastado por la guerra."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u516c\u5f0f\uff1a\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u3001\u897f\u306b14\u4eba\u306e\u5175\u58eb\u3092\u6bba\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222777575.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:46:27 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Catorce soldados afganos murieron y 21 m\u00e1s fueron apresados en un ataque talib\u00e1n nocturno contra dos puestos del ej\u00e9rcito en la provincia de Herat, en el oeste de Afganist\u00e1n, dijo un funcionario el viernes. Fue el \u00faltimo en una serie de ataques insurgentes diarios a las asediadas fuerzas de seguridad nacionales. El asalto comenz\u00f3 el jueves en la noche en el distrito de Shindand, explic\u00f3 Najibullah Mohebi, miembro del consejo provincial de Herat. Los combates se prolongaron durante seis horas hasta que llegaron los refuerzos y expulsaron a los insurgentes, que antes capturaron a 21 soldados...."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3067\u306e\u30bf\u30ea\u30d0\u30fc\u30f3\u653b\u6483\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u30c0\u30fc\u30b9\u8ecd\u306e\u5831\u544a - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812071083976096-ataque-de-taliban-en-afganistan/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "El medio, que cita al portavoz del gobierno provincial, Jailan Farhad, se\u00f1ala que el enfrentamiento tuvo lugar en la noche del 6 de diciembre en el distrito de Shindand, donde los insurgentes atacaron una base militar. Descubre c\u00f3mo EEUU podr\u00eda sacar mejor provecho del dinero gastado en la guerra afgana Fuentes citadas por la agencia Pajhwok tambi\u00e9n mencionan la cifra de 14 v\u00edctimas mortales, as\u00ed como de 20 a 22 prisioneros, aunque el portavoz del Ministerio de Defensa afgano, Javid Ghafor, solo ha confirmado 10 bajas entre muertos y heridos. En la base, seg\u00fan algunos vecinos locales, hab\u00eda..."
        },
        {
            "title": "\u5922\u304b\u3089\u60aa\u5922\u3078\uff1a\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u30b7\u30e3\u30c4\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5c11\u5e74\u306f\u3001\u3082\u3046\u4e00\u5ea6\u5f7c\u306e\u5bb6\u65cf\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u9003\u3052\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u308a\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/gente/articulo/murtaza-ahmadi-el-messi-afgano-tuvo-que-huir-por-amenazas-una-vez-mas/593698",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:35 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Del sue\u00f1o a la pesadilla: el ni\u00f1o afgano que recibi\u00f3 la camiseta de Messi, una vez m\u00e1s, debi\u00f3 huir con su familia Murtaza Ahmadi, el peque\u00f1o que conmocion\u00f3 las redes sociales por una foto en la que vest\u00eda una camiseta de Messi hecha con una bolsa de pl\u00e1stico y marcador y que logr\u00f3 conocer a su \u00eddolo, tuvo que huir con su familia de la guerra de nuevo. Esta es su historia. 2018/12/06 15:18 2018/12/07 06:47 \"Lo que quiero es estar cerca de \u00e9l, que me ayude a salir de este lugar\", a\u00f1ade. \"Cuando sea grande quiero ser como Messi\", afirma. HISTORIA \u201ccuando sea grande\u201d. Hace un par de a\u00f1os, cuand..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30d6\u30fc\u30eb\u9078\u6319\u306f\u7121\u52b9\u306b -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557366&lcmd5=de21ec972884ea58c80514bbd28ae085",
            "pub_date": "2018-12-06 12:16:05 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Independiente de Quejas Electorales de Afganist\u00e1n (IECC) anunci\u00f3 este jueves la invalidaci\u00f3n del 100 por ciento de los votos depositados en la provincia de Kabul durante las elecciones parlamentarias del pasado 20 de octubre debido a casos generalizados de fraude e irregularidades. La decisi\u00f3n de invalidar los votos de Kabul se tom\u00f3 despu\u00e9s de que se evaluaran todas las quejas relacionadas con la votaci\u00f3n, y que los problemas y desaf\u00edos en el proceso fueran revisados y analizados uno a uno por la Comisi\u00f3n, indic\u00f3 en una rueda de prensa en la capital el presidente de IECC, Abdul ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u8105\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a2\u30d5\u30ac\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u5b50\u4f9b -  Agenzia ANSA",
            "link": "http://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/calcio/2018/12/06/nino-afgano-amenazado-por-grupo-taliban_a3339d42-9433-4e87-bdd0-90f550c351c5.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:56:59 GMT",
            "source_nm": "Agenzia ANSA",
            "source_url": "http://www.ansalatina.com",
            "desc": "(ANSA) - LONDRES, 6 DIC - Murtaza Ahmadi, el ni\u00f1o afgano que cobr\u00f3 fama mundial por lucir una camiseta del astro argentino Lionel Messi fabricada con una bolsa de pl\u00e1stico, debi\u00f3 abandonar su hogar junto a su familia por amenazas. Ahmadi, ahora de siete a\u00f1os y quien conoci\u00f3 a Messi en Qatar, se hizo conocido mundialmente cuando se hizo viral una fotograf\u00eda suya luciendo una camiseta de la selecci\u00f3n argentina con el n\u00famero 10 que en realidad era una bolsa de pl\u00e1stico. La familia del ni\u00f1o, quien declar\u00f3 extra\u00f1ar a Messi, relat\u00f3 a la cadena brit\u00e1nica BBC que debieron partir hacia Kabul d..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30ea\u30d0\u30f3\u306e\u653b\u6483\u3067\u30e1\u30c3\u30b7\u306e\u61a7\u308c\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u81ea\u5b85\u3092\u96e2\u308c\u307e\u3059\uff08+\u5199\u771f\uff09 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/06/ataque-taliban-obliga-a-nino-admirador-de-messi-a-dejar-su-hogar-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:54:40 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "El ni\u00f1o afgano Murtaza, que se hizo famoso por su camiseta improvisada de Leo Messi y que lleg\u00f3 a conocer a su \u00eddolo en persona, se ha visto obligado a huir de su hogar en el sur de Afganist\u00e1n por una ofensiva de los talibanes. El peque\u00f1o de siete a\u00f1os alcanz\u00f3 la fama mundial en 2016 cuando una fotograf\u00eda en la que se le ve\u00eda ataviado con una bolsa de pl\u00e1stico, de franjas azules y blancas y con un \u201cMessi 10\u201d pintado en la espalda, se hizo viral. Afghan boy Murtaza meets Messi in Doha pic.twitter.com/6zyLXAZE5O \u2014 #MessiFC (@forca_fcb) 13 de diciembre de 2016 Murtaza resid\u00eda junto a su famili..."
        },
        {
            "title": "\u5c0f\u3055\u306a\u300c\u30e1\u30c3\u30b7\u30fb\u30a2\u30d5\u30ac\u30f3\u300d\u306f\u3001\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\uff08DEBATE\uff09\u306b\u4f1a\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u81ea\u5206\u306e\u8089\u4f53\u306b\u6050\u6016\u3092\u62b1\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.debate.com.mx/nino-messi-afgano-fotos-lionel-messi-guerra-kabul-terrorismo-l201812060001.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Kabul, (AFP) - La historia de Murtaza Ahmadi, el \"peque\u00f1o Messi afgano\" emocion\u00f3 a todo el mundo en 2016. Pero tras el sue\u00f1o de haber conocido a Lionel Messi, el ni\u00f1o comparte hoy la pesadilla de los innumerables desplazados por el conflicto con los talibanes y de los terroristas en Kabul, una ciudad marcada por la guerra. Murtaza Ahmadi sentado junto a su madre dentro de su casa en Kabul. Foto: AFP Su camiseta conmocion\u00f3 al mundo La imagen inund\u00f3 los medios y las redes sociales. Murtaza, de 6 a\u00f1os, portaba una camiseta de f\u00fatbol hecho de bolsas de pl\u00e1stico con rayas celestes y blancas, los..."
        }
    ]
}