{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTUwyY3ZNVEZxWjJSNU5tWjBFZ1psY3kwME1Ua29BQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:38:45 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306f\u3001\u4e16\u754c\u65c5\u884c\u8cde\u306e\u30ac\u30e9\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa\uff08\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff09\u30673\u3064\u306e\u300c\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u300d\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.elcomercio.com/tendencias/ecuador-oscar-turismo-portugal-premio.html",
            "pub_date": "2018-12-05 00:05:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio\uff08\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff09",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "Por sexto a\u00f1o consecutivo, Ecuador fue galardonado como Destino Verde L\u00edder del Mundo en la vig\u00e9sima quinta edici\u00f3n mundial de los World Travel Awards ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u3001\u4e16\u754c\u65c5\u884c\u8cde2018\u30673\u3064\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde -  Inout Travel Magazine",
            "link": "https://www.inoutviajes.com/noticia/7997/turismo-internacional/peru-se-lleva-tres-galardones-en-los-world-travel-awards-2018.html",
            "pub_date": "2018-12-05 09:33:25 GMT",
            "source_nm": "Inout Travel Magazine",
            "source_url": "https://www.inoutviajes.com",
            "desc": "El gran crecimiento del turismo en Per\u00fa qued\u00f3 demostrado el pasado 1 de diciembre al obtener tres galardones en la gala internacional de la 25\u00b0 edici\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3068\u30ab\u30ea\u30d6\u6d77\u8af8\u56fd\u306f\u3001\u4e16\u754c\u65c5\u884c\u8cde - \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30d9\u30ea\u30cd\u30fc\u30af\u3067\u91cd\u8981\u306a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde",
            "link": "http://www.travel2latam.com/nota/52413-reportes-latinoamerica-y-el-caribe-recibe-importantes-premios-en-los-world-travel-awards.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:55:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30d9\u30ea\u30cd\u30fc\u30af",
            "source_url": "http://www.travel2latam.com",
            "desc": "Jamaica celebro una doble victoria al recibir premios al Destino de playa lider en el mundo y Destino de crucero lider en el mundo mientras que Machu Picchu ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u65c5\u884c\u8cde\u306fMachu Picchu\u3092\u6700\u9ad8\u306e\u89b3\u5149\u540d\u6240\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Agencia Andina",
            "link": "https://www.andina.pe/agencia/noticia-world-travel-awards-reconoce-a-machu-picchu-como-mejor-atraccion-turistica-734676.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 13:26:53 GMT",
            "source_nm": "Agencia Andina",
            "source_url": "https://www.andina.pe",
            "desc": "\u00daltimas noticias de Per\u00fa y el mundo sobre pol\u00edtica, locales, deportes, culturales, espect\u00e1culos, econom\u00eda, y tecnolog\u00eda en la Agencia Peruana de Noticias ..."
        },
        {
            "title": "Julian Belinque\u3001\u4e16\u754c\u65c5\u884c\u8cde\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u306e\u65c5\u884c\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9",
            "link": "http://www.travel2latam.com/nota/52413-reportes-las-mejores-marcas-de-viajes-del-mundo-reveladas-en-la-gran-final-de-los-world-travel-awards.html",
            "pub_date": "2018-12-04 12:55:45 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30d9\u30ea\u30cd\u30fc\u30af",
            "source_url": "http://www.travel2latam.com",
            "desc": "Jamaica celebro una doble victoria al recibir premios al Destino de playa lider en el mundo y Destino de crucero lider en el mundo mientras que Machu Picchu ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30e4\u30ad\u30eb\u306e\u5e02\u55b6\u89b3\u5149\u4f1a\u793e\u304c\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u89b3\u5149\u5c40 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30cb\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd",
            "link": "https://www.eluniverso.com/guayaquil/2018/12/01/nota/7078005/empresa-municipal-turismo-gana-world-travel-award-como-autoridad",
            "pub_date": "2018-12-02 00:57:58 GMT",
            "source_nm": "\u5b87\u5b99",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "La Empresa P\u00fablica Municipal de Turismo de Guayaquil gan\u00f3 este s\u00e1bado el World Travel Award (WTA), conocido como los 'Oscar del Turismo', como ..."
        },
        {
            "title": "COMMUNIQU\u00c9\uff1a\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30c8\u30e9\u30d9\u30eb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c92018\u5e74\uff1a\u30a2\u30a8\u30ed\u30d5\u30ed\u30fc\u30c8\u3001\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d9\u30b9\u30c8\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30af\u30e9\u30b9 - \u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/vida/20181203/453316929274/comunicado-world-travel-awards-2018-aeroflot-marca-de-aerolinea-lider-y-mejor-clase-business-del-mundo.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:58:10 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "MOSC\u00da, December 3, 2018 /PRNewswire/ -- -- Aeroflot refuerza su liderazgo global: Marca de aerol\u00ednea l\u00edder en el mundo y Mejor clase Business del mundo, ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u3001\u4e16\u754c\u65c5\u884c\u8cde2018\u30673\u3064\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://peru.com/viajes/noticia-de-viajes/orgullo-peruano-peru-obtiene-3-galardones-world-travel-awards-2018-noticia-588495",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:42 GMT",
            "source_nm": "Peru.com",
            "source_url": "https://peru.com",
            "desc": "Per\u00fa es un pa\u00eds hermoso que no solamente posee una gastronom\u00eda deliciosa, sino que tambi\u00e9n tiene bellos lugares que han logrado posicionarlo como una buena opci\u00f3n es cuestiones de turismo. Asimismo, estos hermosos sitios han conseguido que el pa\u00eds aparezca en eventos como los World Travel Awards 2018. En esta edici\u00f3n, Per\u00fa consigui\u00f3 tres galardones: Mejor Destino Culinario por s\u00e9ptimo a\u00f1o consecutivo, Mejor Destino Cultural y Mejor Atracci\u00f3n Tur\u00edstica (Machu Picchu). La noticia la dio a conocer la Comisi\u00f3n de Promoci\u00f3n del Per\u00fa para la Exportaci\u00f3n y el Turismo (PromPer\u00fa). El primer reconoci..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b &#39;\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30c7\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30b9\u30e2&#39;\u306e\u52dd\u8005\u3092\u767a\u8868 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297875-joyas-mundo-revelar-ganadores-oscar-turismo",
            "pub_date": "2018-12-04 14:50:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Los premios World Travel Awards conceden galardones en m\u00e1s de un centenar de categor\u00edas desde 1993. El pasado 1 de diciembre se anunciaron los ganadores de los galardones World Travel Awards 2018 (WTA), conocidos como los '\u00d3scar del turismo', durante una ceremonia que se celebr\u00f3 en Lisboa (Portugal). Ese pa\u00eds europeo fue l\u00edder en muchas categor\u00edas, desde Destino del mundo hasta Destino entre las islas (Madeira) y Destino entre las ciudades (Lisboa), entre otros premios. Asimismo, los organizadores reconocieron las ruinas de Machu Picchu (Per\u00fa) como la Mejor atracci\u00f3n tur\u00edstica por delante d..."
        },
        {
            "title": "Machu Picchu\u306f\u4e16\u754c\u65c5\u884c\u8cde -  El Comercio  -  Peru\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u89b3\u5149\u540d\u6240\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/peru/cusco/machu-picchu-reconocido-mejor-atraccion-turistica-world-travel-awards-noticia-583760",
            "pub_date": "2018-12-03 15:13:36 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Los premios World Travel Awards 2018, en su edici\u00f3n n\u00famero 25, entreg\u00f3 el premio de \u201cMejor atracci\u00f3n tur\u00edstica\u201d a Machu Picchu, reconocimiento otorgado por los cr\u00edticos y los turistas internacionales que visitaron la ciudadela inca. Machu Picchu posee complejos arqueol\u00f3gicos y una gran variedad de ecosistemas, motivo por el que fue declarado Patrimonio de la Humanidad y Patrimonio Mundial por la Unesco en 1983. Adem\u00e1s de obtener el premio a mejor atracci\u00f3n tur\u00edstica, los World Travel Awards otorgaron al Per\u00fa otros dos galardones, seg\u00fan destac\u00f3 la Comisi\u00f3n de Promoci\u00f3n del Per\u00fa para la Expor..."
        }
    ]
}