{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR1F3TkhvMkVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:23:49 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u6cd5\u4ee4349\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u79c1\u305f\u3061\u3092\u4e57\u308b\u305f\u3081\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304d\u305f\u3044 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30b5\u30fc\u30b3",
            "link": "http://www.radiosurco.icrt.cu/decreto-349-nos-quieren-pasar-gato-liebre/16444/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:53:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b5\u30fc\u30b3",
            "source_url": "http://www.radiosurco.icrt.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u81ea\u55b6\u696d\u8005\u306e\u5727\u529b\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u514d\u8a31\u8a3c\u306e\u6a29\u5229\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  14ymedio.com",
            "link": "https://www.14ymedio.com/nacional/Gobierno-presiones-cuentapropistas-mantener-licencias_0_2559943984.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:49 GMT",
            "source_nm": "14ymedio.com",
            "source_url": "https://www.14ymedio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u53f8\u6cd5\u5236\u5ea6\u306e\u6a5f\u95a2\u3092\u8a2a\u308c\u305f -  Juventud Rebelde",
            "link": "http://www.juventudrebelde.cu/cuba/2018-12-07/visito-diaz-canel-organos-del-sistema-de-justicia-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-08 04:10:43 GMT",
            "source_nm": "Juventud Rebelde",
            "source_url": "http://www.juventudrebelde.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u9996\u90fd\u3067400\u306e\u30de\u30a4\u30af\u30ed\u30d0\u30b9\u306890\u306e\u5e79\u7dda\u8f38\u9001\u3067\u5f37\u5316\u3055\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Diario Granma",
            "link": "http://www.granma.cu/cuba/2018-12-07/se-reforzara-con-400-microbuses-y-90-omnibus-transporte-en-la-capital-07-12-2018-21-12-03",
            "pub_date": "2018-12-08 02:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a2\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3001\u5e74\u672b\u306b\u8ffd\u52a0\u5bb9\u91cf\u3092\u8ca9\u58f2\u3059\u308b\u4f1a\u793e\u6848\u5185\u3092\u767a\u8868",
            "link": "http://www.aldia.cu/es/noticias/cuba/1581-anuncia-empresa-viajero-venta-de-capacidades-adicionales-para-el-fin-de-ano",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:30 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.aldia.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u5815\u843d\u3057\u305f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u6226\u95d8\u6a5f\uff08+\u5199\u771f\uff09\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059 -  Radio Reloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/destacadas/rinden-homenaje-la-habana-combatientes-cubanos-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u6642\u8a08",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30b5\uff1a\u00ab\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u958b\u767a\u3068\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u96fb\u5b50\u5316\u00bb -  Diario Granma",
            "link": "http://www.granma.cu/cuba/2018-12-07/mesa-desarrollo-de-la-internet-y-la-informatizacion-en-cuba-07-12-2018-20-12-26",
            "pub_date": "2018-12-08 01:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30eb\u30de\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30b8\u30e7\u30eb\u30ab\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\uff09\u5e02\u9577\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30de\u30bb\u30aa\u306e\u6905\u5b50\u306e\u4e00\u6642\u7684\u306a\u5272\u308a\u5f53\u3066\u3092\u6b63\u5f0f\u306b\u3059\u308b -  www.notimerica.com",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-alcalde-palma-mallorca-espana-desplaza-cuba-formalizar-cesion-temporal-silla-maceo-20181207131057.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:10:57 GMT",
            "source_nm": "www.notimerica.com",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "El alcalde de Palma, Antoni Noguera, y el regidor de Cultura, Patrimonio, Memoria Hist\u00f3rica y Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica, Lloren\u00e7 Carri\u00f3, se han desplazado hasta..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u304c\u793e\u4f1a\u7684\u7d71\u5236\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306b\u306a\u308b\u3088\u3046\u6c42\u3081\u305f| CNC  -  CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/07/llamada-la-prensa-cubana-a-convertirse-en-sistema-de-control-social/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:00:52 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "La prensa cubana est\u00e1 llamada a convertirse en un sistema de control social, una de las aspiraciones gubernamentales y el gremio de periodistas cubanos, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u306e\u9023\u5e2f&gt;\u4eba\u751f\u306b\u611f\u8b1d&gt;\u30b0\u30e9\u30f3\u30de -  PCC\u306e\u516c\u5f0f\u6a5f\u95a2 - \u30c0\u30a4\u30a2\u30ea\u30aa\u30b0\u30e9\u30f3\u30de",
            "link": "http://www.granma.cu/gracias-por-la-vida/2018-12-06/la-solidaridad-del-pueblo-brasileno-06-12-2018-14-12-35",
            "pub_date": "2018-12-06 19:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Eli\u00e1nGonz\u00e1lez\u304cD\u00edaz-Canel\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308bTwitter\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc -  Telemundo Chicago",
            "link": "https://www.telemundochicago.com/noticias/cuba/Elian-Gonzalez-se-estrena-en-Twitter-apoyando-a-Diaz-Canel-502181311.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:05:16 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9\u30b7\u30ab\u30b4",
            "source_url": "https://www.telemundochicago.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u81ea\u55b6\u696d\u8005\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3092\u53d6\u308b -  Yahoo Finance Spain",
            "link": "https://es.finance.yahoo.com/noticias/trabajadores-retoman-iniciativa-cuba-214214131--finance.html",
            "pub_date": "2018-12-07 22:33:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Finance\u30b9\u30da\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://es.finance.yahoo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u56fd\u969b\u4eba\u6a29\u306e\u65e5\uff08+ Infographics\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u30cf\u30d0\u30ca\u30671\u65e5\u3092\u795d\u3046 -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39798-celebraran-en-la-habana-jornada-por-el-dia-internacional-de-los-derechos-humanos-infografias",
            "pub_date": "2018-12-07 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "La Habana, 7 dic (ACN) Actividades culturales, deportivas, recreativas y gastron\u00f3micas por el D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos se realizar\u00e1n desde ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3068\u4e16\u754c\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3001\u88fd\u54c1\u3001\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9 -  Cuba.cu",
            "link": "http://www.cuba.cu/educacion/2018-12-07/universidad-de-camag%C3%BCey-recibe-a-la-embajadora-de-belgica-en-cuba/44698",
            "pub_date": "2018-12-07 16:26:40 GMT",
            "source_nm": "Cuba.cu",
            "source_url": "http://www.cuba.cu",
            "desc": "Camag\u00fcey, 7 dic.- La Excelent\u00edsima se\u00f1ora Jehanne Roccas, embajadora del Reino de B\u00e9lgica en la Rep\u00fablica de Cuba, intercambi\u00f3 con integrantes del ..."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30b9\u30af\u30d5\u30a9\u30fc\u30b9\u3068\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u6226\u4e89 - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86170-el-task-force-y-la-guerra-en-internet-contra-cuba",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u95a2\u5fc3\u306e\u3042\u308b\u81ea\u55b6\u696d\u306e\u30cf\u30d0\u30ca\u30f3\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u9ebb\u75fa\u3057\u305f -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39836-se-interesan-cuentapropistas-habaneros-por-actividades-que-estaban-paralizadas",
            "pub_date": "2018-12-08 00:29:56 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Como era de esperar tras m\u00e1s de un a\u00f1o sin entregar un grupo de licencias para el ejercicio del trabajo por cuenta propia, el mayor n\u00famero de personas que ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30c1\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u5168\u56fd\u4e3b\u4eba\u516c\uff08+\u5199\u771f\uff09\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3059\u308b - \u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=233859&SEO=presidente-haitiano-rinde-homenaje-a-heroe-nacional-de-cuba",
            "pub_date": "2018-12-03 23:01:27 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "La Habana, 3 dic (PL) El presidente de Hait\u00ed, Jovenel Moise, rindi\u00f3 hoy homenaje al h\u00e9roe nacional de Cuba, Jos\u00e9 Mart\u00ed, en el memorial que lleva el nombre ..."
        },
        {
            "title": "HolguinJos\u00e9Abreu Cardet\u306b2018\u5e74\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u6388\u4e0e| CNC  -  CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/07/otorgado-premio-nacional-de-historia-2018-al-holguinero-jose-abreu-cardet-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:14:51 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "En el contexto del acto nacional por el 37 aniversario de creada la Uni\u00f3n de Historiadores de Cuba se dieron a conocer el Premio Nacional de Historia 2018 y ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3068\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306f\u6587\u5316\u5354\u529b\u5354\u5b9a\u306b\u7f72\u540d - \u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84146:firman-cuba-y-nicaragua-acuerdo-de-colaboracion-cultural",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": "El Instituto Cubano de Radio y Televisi\u00f3n (ICRT) y el Canal Seis de Nicaragua firmaron en esta capital un acuerdo de colaboraci\u00f3n cultural y educativa."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30a2\u30c3\u30c8\u3068BTJ\u306e\u8a95\u751f\u65e5\uff08+\u3064\u3076\u3084\u304d\uff09\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306e\u304a\u795d\u3044 - \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "link": "http://bohemia.cu/nacionales/2018/12/felicitacion-de-diaz-canel-por-cumpleanos-de-la-feem-y-las-btj-tuits/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:55:40 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "Cientos de futuros bachilleres saludaron y agradecieron las felicitaciones del Presidente cubano Miguel D\u00edaz-Canel por el cumplea\u00f1os 48 de la Federaci\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30ca\u306e\u8f38\u51fa\u53ef\u80fd\u306a\u30a8\u30d3\u306e\u654f\u611f\u306a\u6355\u7372 -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39841-sensible-captura-de-camaron-con-fin-exportable-en-las-tunas",
            "pub_date": "2018-12-08 00:44:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Con la captura de 570 toneladas de camar\u00f3n, los trabajadores de la unidad camaronera Sanros, en Las Tunas, cumplieron su del plan del a\u00f1o y prev\u00e9n ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\uff1aRa\u00fal\u3068D\u00edaz-Canel\u306f\u3001\u56fd\u571f\u9632\u885b\u306e\u305f\u3081\u306e\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u307e\u3059\uff08+ Audio\uff09 -  Radio Cubana",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/149-destacados/24106-cuba-raul-y-diaz-canel-rinden-homenaje-a-los-caidos-en-defensa-de-la-patria-audio",
            "pub_date": "2018-12-07 21:22:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "Ofrendas florales del General de Ej\u00e9rcito, Ra\u00fal Castro Ruz, y del Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, honraron ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6b74\u53f2\u5bb6\u9023\u5408\u8a18\u5ff5\u65e5\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066 - \u30e9\u30fb\u30c7\u30de\u30cf\u30b0\u30a2",
            "link": "http://lademajagua.cu/conmemoran-aniversario-la-union-nacional-historiadores-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:01:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30de\u30cf\u30b0\u30a2",
            "source_url": "http://lademajagua.cu",
            "desc": "El aniversario 37 de la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Nacional de Historiadores de Cuba (UNHIC) fue celebrado, este jueves, con un acto conmemorativo en el cine ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u306e\u8868\u73fe\u3068\u767a\u5c55\u306e\u305f\u3081\u306e\u00ab\u30d2\u30b5\u30d1\u30eb\u30c8\u00bb -  Diario Granma",
            "link": "http://www.granma.cu/cultura/2018-12-07/hispanarte-por-la-expresion-y-desarrollo-del-flamenco-07-12-2018-18-12-16",
            "pub_date": "2018-12-07 23:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": "CIENFUEGOS.- Del 7 al 9 de diciembre transcurrir\u00e1 aqu\u00ed la secta edici\u00f3n de Hispanarte, evento organizado por la Academia de Baile Flamenco y la Compa\u00f1\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u30de\u30b6\u30fc\u3068\u30bf\u30a4\u30bf\u30f3 - \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30f3\u8a8c",
            "link": "http://bohemia.cu/historia/2018/12/la-madre-heroica-y-el-titan/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:20:44 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "Cuentan que en Jamaica casi siempre vest\u00eda de negro \u2013mientras la patria fuera esclava, ella no estaba para lujos\u2013, con un pa\u00f1uelo a la cabeza..."
        },
        {
            "title": "Ra\u00fal\u3068D\u00edaz-Canel\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6226\u95d8\u6a5f\uff08\u5199\u771f\uff09\u306b\u82b1\u306e\u8d08\u308a\u7269\u3092\u9001\u308b -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/07/envian-raul-y-diaz-canel-ofrendas-florales-a-combatientes-internacionalistas-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:12:53 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "Ofrendas florales enviadas por el General de Ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro, Primer Secretario del Comit\u00e9 Central del Partido, y el Presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5bb6\u8a55\u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u4f1a - \u30e9\u30b8\u30aa\u53cd\u4e71\u8ecd",
            "link": "http://www.radiorebelde.cu/noticia/reconoce-consejo-estado-funcionarios-comite-central-20181207/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:06:37 GMT",
            "source_nm": "\u53cd\u9006\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.radiorebelde.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30bb\u30aa\u3001\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9 - \u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30ca\u306e\u8a69\u4f5c",
            "link": "http://www.tvcubana.icrt.cu/seccion-temas/4037-antonio-maceo-en-la-obra-poetica-de-salvador-wood",
            "pub_date": "2018-12-07 14:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "http://www.tvcubana.icrt.cu",
            "desc": "El poemario manuscrito in\u00e9dito del reconocido actor cubano evoca entre sus creaciones al Tit\u00e1n de Bronce. Adem\u00e1s de haber encarnado con gran excelencia ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30b9\u30c6\u30a3\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u89b3\u5149\u5ba2\u306e\u597d\u307f\u3067\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234601&SEO=destino-cuba-sigue-en-la-preferencia-de-los-turistas-canadienses",
            "pub_date": "2018-12-06 16:40:48 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "La Habana, 6 dic (PL) En lo que va de 2018 el destino Cuba recibi\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de visitantes canadienses, lo cual ''confirma su preferencia y fidelidad por ..."
        },
        {
            "title": "\u5973\u6027\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u975e\u66b4\u529b\u306e\u65e5\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b| CNC  -  CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/07/continuan-en-granma-actividades-de-jornada-por-la-no-violencia-hacia-las-mujeres/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:24:05 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "En Granma contin\u00faan las actividades de la Jornada por la No Violencia hacia las mujeres. Visitas a universidades, intercambios en comunidades y m\u00e1s desde ..."
        },
        {
            "title": "Granma\u306e\u305f\u3070\u3053\u88fd\u9020\u696d\u8005\u304c\u696d\u754c\u3067\u6210\u9577\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059CNC  -  CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/07/productores-de-tabaco-de-granma-trabajan-por-crecer-en-el-ramo/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:19:45 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "En la provincia de Granma se ha intensificado la campa\u00f1a de tabaco con el objetivo de crecer en este rengl\u00f3n que se incluye entre los exportables de la naci\u00f3n ..."
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u306f\u98a8\u5149\u660e\u5a9a\u306a\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3092\u7d71\u5408\u30e6\u30fc\u30e2\u30e9\u30b9| CNC  -  CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/07/consolida-granma-evento-nacional-de-humorismo-escenico-humoraculo/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:11:15 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "En la provincia oriental de Granma se desarrolla la cuarta edici\u00f3n de la Jornada Nacional de humorismo esc\u00e9nico Humor\u00e1culo 2018. La cita cuenta con la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u304a\u3051\u308b\u5916\u56fd\u6295\u8cc7\u306e\u969c\u5bb3\u3068\u9032\u5c55 - \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "link": "http://bohemia.cu/mundo/2018/12/obstaculos-y-progresos-de-la-inversion-extranjera-en-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:24 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "\u201cAunque est\u00e1 por debajo del monto que necesitamos, la inversi\u00f3n extranjera en Cuba crece pese al bloqueo econ\u00f3mico, comercial y financiero. Nuestro ..."
        },
        {
            "title": "CTC\u8b70\u4f1a\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u89b3\u5149\u5ba2\u306e\u4ee3\u8868\u8005 - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181207/eligen-delegados-del-turismo-a-congreso-de-la-ctc/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:34:17 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "A punto de completarse est\u00e1 la cifra de 45 delegados con los que el Sindicato Nacional de Trabajadores de la Hoteler\u00eda y el Turismo (SNTHT) asistir\u00e1 a las ..."
        },
        {
            "title": "\u98df\u7ce7\u8a08\u753b\u306e\u56f0\u96e3\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u63d0\u5531\u3059\u308b - \u30a2\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.aldia.cu/es/noticias/holguin/1580-abogan-por-solucionar-dificultades-en-el-programa-alimentario",
            "pub_date": "2018-12-07 17:24:16 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.aldia.cu",
            "desc": "Para que las cosas marchen en correspondencia con los objetivos trazados por la Delegaci\u00f3n provincial del Ministerio de la Agricultura (Minag) en la provincia ..."
        },
        {
            "title": "Eusebio Leal\u306f\u82f1\u56fd\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3067\u3042\u308bRoyal Cadena Agramonte",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84160:conceden-a-eusebio-leal-reconocimiento-del-real-instituto-de-arquitectos-britanicos",
            "pub_date": "2018-12-07 22:29:28 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u975e\u8fb2\u696d\u5354\u540c\u7d44\u5408\u306eDecorarte\u306eMarti Club\u3092\u69cb\u6210\u3057\u307e\u3059 -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39807-constituyen-club-martiano-en-cooperativa-no-agropecuaria-decorarte",
            "pub_date": "2018-12-07 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Matanzas, 7 dic (ACN) Con la presencia del H\u00e9roe de la Rep\u00fablica de Cuba, Ren\u00e9 Gonz\u00e1lez Sehwerert, vicepresidente de la Sociedad Cultural Jos\u00e9 Mart\u00ed, los ..."
        },
        {
            "title": "Vueltabajo\u306eMaceo\u3068Weyler\u304c\u52dd\u5229\u30c8\u30ed\u30d5\u30a3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u51fa\u5c55\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u6905\u5b50 -  RadioGuam\u00e1",
            "link": "http://www.rguama.icrt.cu/maceo-en-vueltabajo-y-una-silla-que-weyler-no-pudo-exhibir-como-trofeo-de-victoria/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:12:15 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b0\u30a2\u30de",
            "source_url": "http://www.rguama.icrt.cu",
            "desc": "Entre los hechos que marcaron la reciente visita del presidente del Gobierno espa\u00f1ol Pedro S\u00e1nchez a La Habana, hubo uno que llam\u00f3 particularmente la ..."
        },
        {
            "title": "\u79c1\u305f\u3061\u306e\u6b89\u6559\u8005\u305f\u3061\uff01\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\uff01 - \u30e9\u30b8\u30aa\u4ed8\u304d\u6642\u8a08",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/revista-semanal/nuestros-martires-presentes/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u6642\u8a08",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "La Habana, Cuba. \u2013 Cada 7 de diciembre es momento de recordaci\u00f3n de los cubanos que dieron su vida no solo en defensa de su Patria, sino tambi\u00e9n de la ..."
        },
        {
            "title": "Caibari\u00e9n\u306f\u5f7c\u306e\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u3068\u6b89\u6559\u8005\uff08+\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u3001\u30d3\u30c7\u30aa\u3001\u5199\u771f\uff09\u306b\u6367\u3052\u305f -  CMHS RadioCaibari\u00e9n|\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30f4\u30a3\u30e9\u306e\u58f0",
            "link": "http://www.radiocaibarien.icrt.cu/2018/12/07/caibarien-rindio-tributo-heroes-martires-audio-video-fotos/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:51:00 GMT",
            "source_nm": "CMHS\u30e9\u30b8\u30aaCaibari\u00e9n|\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30f4\u30a3\u30e9\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.radiocaibarien.icrt.cu",
            "desc": "Caibarienenses de todas las edades homenajearon al amanecer de este viernes 7 de diciembre a sus h\u00e9roes y m\u00e1rtires, al conmemorarse los 29 a\u00f1os de la ..."
        },
        {
            "title": "\u8996\u8074\u899a\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30c4\u3092\u7ba1\u7406\u3059\u308b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d7\u30e9\u30c3\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0PICTA  - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d0\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "http://www.radiobaragua.cu/de-cuba-y-el-mundo/1609-picta-la-plataforma-cubana-para-gestionar-contenidos-audiovisuales",
            "pub_date": "2018-12-07 15:49:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d0\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "http://www.radiobaragua.cu",
            "desc": "Palma Soriano.- A la Polymita picta, una especie end\u00e9mica de Cuba considerada el caracol m\u00e1s bello del mundo, se debe el nombre de la plataforma de ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u751f\u3092\u6c38\u7d9a\u3055\u305b\u308b - \u30c6\u30ec\u30d3\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb -  icrt.cu",
            "link": "http://www.centrovision.icrt.cu/2018/12/07/perpetuar-la-vida/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:43:00 GMT",
            "source_nm": "icrt.cu",
            "source_url": "http://www.centrovision.icrt.cu",
            "desc": "La donaci\u00f3n de \u00f3rganos constituye quiz\u00e1s una de las formas m\u00e1s altruistas de perpetuar la vida despu\u00e9s de la muerte. La trasplantolog\u00eda en Cuba ya cuenta ..."
        },
        {
            "title": "Camag\u00fcey\u306e\u6a5f\u68b0\u5f0f\u643e\u4e73\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u5c0e\u5165\u3092\u7d99\u7d9a -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/economia/39801-continua-en-camagueey-implementacion-de-sistemas-de-ordeno-mecanico",
            "pub_date": "2018-12-07 15:02:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Con el objetivo de humanizar el trabajo de los productores del sector ganadero de la provincia de Camag\u00fcey, y elevar la calidad de la leche, actualmente ..."
        },
        {
            "title": "12\u6708\uff1a\u56fd\u3068\u5730\u65b9\u306e\u6b74\u53f2\u306e\u6804\u5149\u306e\u65e5 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30d0\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "http://www.radiobaragua.cu/actualidad-palmera/1607-diciembre-dias-de-gloria-para-la-historia-nacional-y-local",
            "pub_date": "2018-12-07 15:33:56 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30d0\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "http://www.radiobaragua.cu",
            "desc": "Palma Soriano. - Este mes de diciembre viste colores de celebraciones y connotaciones. Es el \u00faltimo mes del a\u00f1o que marc\u00f3 a esta ciudad del oriente cubano ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30bb\u30aa\u3001\u5de8\u5927\u306a\u7537 - \u30e9\u30b8\u30aaReloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/revista-semanal/historia/maceo-hombre-colosal/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u6642\u8a08",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "El 7 de diciembre de 1896, poco despu\u00e9s de las 2 de la tarde, el Lugarteniente General del Ej\u00e9rcito Libertador Antonio Maceo y Grajales libraba su \u00faltimo ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u304a\u3051\u308b\u81ea\u55b6\u696d\u306e\u5411\u4e0a\u3092\u76ee\u6307\u3059\u65b0\u3057\u3044\u57fa\u6e96 - \u30a8\u30b9\u30b7\u30e3\u30f3\u30d6\u30ec\u30a4",
            "link": "https://www.escambray.cu/2018/nuevas-normas-buscan-perfeccionar-trabajo-por-cuenta-propia/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "Escambray",
            "source_url": "https://www.escambray.cu",
            "desc": "A partir de an\u00e1lisis realizados, en los que se tuvieron en cuenta los criterios de los trabajadores."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306f\u3059\u3067\u306b\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3067\u304d\u308b -  LifeBoxset",
            "link": "http://www.lifeboxset.com/nota/183857/despues-de-una-decada-de-atraso-tecnologico-cuba-tiene-acceso-a-internet-movil/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30a4\u30d5\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u30bb\u30c3\u30c8",
            "source_url": "http://www.lifeboxset.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5b64\u7acb\u3057\u305f\u30b7\u30e3\u30ef\u30fc\u3067\u6642\u3005\u66c7\u3063\u3066\u3044\u308b -  radiolibertad.cu",
            "link": "http://www.radiolibertad.cu/2018/12/07/nublados-ocasionales-con-aislados-chubascos/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:18:37 GMT",
            "source_nm": "\u653e\u5c04\u6027\u6838\u7a2e",
            "source_url": "http://www.radiolibertad.cu",
            "desc": "Emitido por el Centro provincial de Meteorolog\u00eda de Las Tunas. Los restos del sistema frontal se mantendr\u00e1n sobre el oriente cubano, es por ello que ..."
        },
        {
            "title": "Ciego de\u00c1vila -  Central Ciro Redondo\u3001Avilanian\u53ce\u7a6b\u306e\u51fa\u767a\u70b9 -  Invasor\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u65b0\u805e",
            "link": "http://www.invasor.cu/es/secciones/economia/central-ciro-redondo-punto-de-arranque-de-zafra-avilena",
            "pub_date": "2018-12-07 13:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d9\u30fc\u30c0\u30fc",
            "source_url": "http://www.invasor.cu",
            "desc": "Al central Ciro Redondo le corresponde, este viernes, dar el pitazo de arrancada para convertirse en el iniciador, este a\u00f1o, de la Zafra del 60 aniversario del ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30de\u30b0\u30a8\u30a4\u598a\u7523\u5a66\u75c5\u9662\u306f\u3001\u4e73\u5e7c\u5150\u6b7b\u4ea1\u7387\u304c\u6700\u3082\u4f4e\u3044\u3068\u5831\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30cc\u30a8\u30d3\u30bf\u30b9",
            "link": "http://www.radionuevitas.icrt.cu/index.php/camaguey/13805-reporta-hospital-materno-de-camagueey-su-mas-baja-tasa-de-mortalidad-infantil.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cc\u30a8\u30d3\u30bf\u30b9",
            "source_url": "http://www.radionuevitas.icrt.cu",
            "desc": "Camag\u00fcey, 7 dic.- El hospital ginecobst\u00e9trico Ana Betancourt, en esta ciudad, reporta hasta la fecha la tasa m\u00e1s baja de mortalidad infantil de su historia con 0 ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u3078\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u3092\u7de0\u3081\u304f\u304f\u308b| | - \u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde",
            "link": "http://www.periodicovictoria.cu/concluye-jornada-de-recordacion-a-fidel/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde",
            "source_url": "http://www.periodicovictoria.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b0\u30a2\u30b0\u30a2\u3001\u8b66\u5bdf\u3068\u8105\u5a01\u3001\u6c11\u9593\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e\u306e\u300c\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u300d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u653f\u5e9c\u306e\u5bfe\u5fdc -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/cuba/1544203204_43426.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Desde este jueves, 6 de diciembre, elementos de la Polic\u00eda y la Seguridad del Estado establecieron operativos en La Habana, mientras el Gobierno reforzaba ..."
        },
        {
            "title": "<Article>\u7279\u5225\uff1a\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u653f\u5e9c\u306f\u79c1\u7684\u696d\u52d9\u306e\u65b0\u3057\u3044\u898f\u7bc4\u3092\u5f37\u5236\u3059\u308b</Article> _English.china.org.cn_\u4e2d\u56fd\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc",
            "link": "http://spanish.china.org.cn/china/txt/2018-12/07/content_74252279.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 15:21:04 GMT",
            "source_nm": "\u4e2d\u56fd\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "http://spanish.china.org.cn",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u7802\u7cd6\u306e\u53ce\u7a6b\u306f\u3046\u307e\u304f\u3044\u304f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/economy/178353-marcha-bien-la-zafra-azucarera-cubana",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u65b0\u3057\u3044\u61b2\u6cd5\u3067\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u81ea\u6cbb\u306e\u8ab2\u984c\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  radiolibertad.cu",
            "link": "http://www.radiolibertad.cu/2018/12/07/exponen-desafios-de-autonomia-municipal-en-nueva-constitucion/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:46:43 GMT",
            "source_nm": "\u653e\u5c04\u6027\u6838\u7a2e",
            "source_url": "http://www.radiolibertad.cu",
            "desc": "La experta cubana en temas jur\u00eddicos Lissette P\u00e9rez expuso los desaf\u00edos de la autonom\u00eda municipal propuesta en el proyecto cubano de Constituci\u00f3n, el cual ..."
        },
        {
            "title": "Cienfuegos\u3067\u306e\u4ee3\u8b70\u54e1\u306e\u69cb\u6210\u54e1\u3078\u306e\u8aac\u660e\u8cac\u4efb\u306e\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9| - Perlavisi\u00f3n\u30c6\u30ec\u30d3",
            "link": "http://www.perlavision.cu/avanza-cienfuegos-proceso-rendicion-cuentas-del-delegado-electores/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:45:46 GMT",
            "source_nm": "Perlavisi\u00f3nTV",
            "source_url": "http://www.perlavision.cu",
            "desc": "Desde el 16 de noviembre se realiza en toda Cuba el proceso de rendici\u00f3n de cuentas del delegado a sus electores. Cada asamblea deviene oportunidad para ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u306e\u5922\u304c\u5b9f\u73fe - \u30e9\u30b8\u30aa\u30e2\u30fc\u30aa\u30f3",
            "link": "http://www.radiomoron.cu/es/noticias-2/item/1330-el-sueno-de-fidel-hecho-realidad",
            "pub_date": "2018-12-07 01:27:25 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30e2\u30fc\u30aa\u30f3",
            "source_url": "http://www.radiomoron.cu",
            "desc": "El Comandante en Jefe Fidel Castro quiso materializar una idea que poco a poco se ha ido cumpliendo para bien de la econom\u00eda nacional: unir por la cay..."
        },
        {
            "title": "Cuentapropistas\u306f\u653f\u5e9c\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u53b3\u3057\u3044\u63aa\u7f6e\u3092\u7de9\u548c\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067\u306e\u52dd\u5229\u3092\u795d\u3046...  -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-06-u1-e20037-s27061-cuentapropistas-celebran-su-victoria-cuba",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:53 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Se espera que el Gobierno desvele de forma inminente si tambi\u00e9n dar\u00e1 su brazo a torcer suavizando la nueva normativa para el sector del transporte, donde ..."
        },
        {
            "title": "\u5929\u6c17\uff1a\u5317\u4e2d\u90e8\u3068\u6771\u90e8\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u96e8 -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/07/el-tiempo-algunas-lluvias-en-la-costa-norte-central-y-oriental/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:36:35 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "Estar\u00e1 parcialmente nublado y se nublar\u00e1 en zonas de la costa norte central y oriental con algunos chubascos y lluvias, que ser\u00e1n aislados en el resto del pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u6cd5\u7684\u898f\u7bc4\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u81ea\u55b6\u696d\u8005Avilanian\u306e\u610f\u898b -  Radio Surco",
            "link": "http://www.radiosurco.icrt.cu/opinan-cuentapropistas-avilenos-nuevas-normas-juridicas-infografia/16407/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:27:50 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b5\u30fc\u30b3",
            "source_url": "http://www.radiosurco.icrt.cu",
            "desc": "Las normas jur\u00eddicas publicadas recientemente en la Gaceta Oficial Extraordinaria No. 77 del 2018, encaminadas al reordenamiento del trabajo no estatal, ..."
        },
        {
            "title": "WFP\u56fd\u969b\u62bd\u9078\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u512a\u52dd\u8005\u3001\u30f4\u30a3\u30e9\u30af\u30e9\u30e9\u306e\u5b50\u4f9b - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "http://www.vanguardia.cu/cultura/12686-nino-villaclareno-laureado-en-concurso-internacional-de-dibujo-del-pma",
            "pub_date": "2018-12-06 18:41:00 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "http://www.vanguardia.cu",
            "desc": "El villaclare\u00f1o Leandro P\u00e9rez Santana figura entre los cuatro ni\u00f1os cubanos galardonados en el Concurso Internacional de Dibujo Infantil 2018, auspiciado por ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30af\u30bb\u30b7\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3\u3068\u5305\u62ec\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u304a\u3051\u308b\u4fdd\u8a3c -  Juventud Rebelde",
            "link": "http://www.juventudrebelde.cu/cuba/2018-12-06/accesibilidad-e-inclusion-garantia-en-cuba-1",
            "pub_date": "2018-12-07 03:44:28 GMT",
            "source_nm": "Juventud Rebelde",
            "source_url": "http://www.juventudrebelde.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u304a\u3051\u308b\u81ea\u55b6\u696d\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6c7a\u8b70\u304c\u767a\u52b9 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30ca",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/noticias-de-la-radio-cubana/68-noticias-nacionales/24098-entraran-en-vigor-nuevas-resoluciones-para-el-trabajo-por-cuenta-propia-en-cuba",
            "pub_date": "2018-12-06 22:35:39 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "Dos nuevas resoluciones para el ejercicio del trabajo por cuenta propia entrar\u00e1n en vigor este viernes con las cuales se introducen modificaciones para las ..."
        },
        {
            "title": "Horquita de Cienfuegos\u793e\u306f\u30b8\u30e3\u30ac\u30a4\u30e2\u3092\u690d\u3048\u3066\u6210\u529f\u3059\u308b -  Radio Rebelde",
            "link": "http://www.radiorebelde.cu/noticia/culminara-empresa-horquita-cienfuegos-exitosa-siembra-papas-20181206/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:16:27 GMT",
            "source_nm": "\u53cd\u9006\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.radiorebelde.cu",
            "desc": "A partir de marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o debe comenzar la cosecha de siete mil 926 toneladas del tub\u00e9rculo para distribuirlos de acuerdo con el balance nacional."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30d0\u30cd\u30ed\u5e02\u753a\u6751\u306e\u9053\u8def\u4ea4\u901a\u306e\u5909\u66f4 -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/reforma-constitucional/39770-modificaciones-a-la-circulacion-vial-en-habanero-municipio-plaza",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Provincial de Seguridad Vial de La Habana informa a la poblaci\u00f3n y en particular a los conductores de veh\u00edculos, que con motivo de los trabajos ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u5927\u5b66\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u79d1\u5b66\u5927\u4f1a\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b - \u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/cultura/178345-universidad-cubana-prepara-convencion-cientifica-internacional",
            "pub_date": "2018-12-06 23:35:27 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u5fc3\u81d3\u79fb\u690d\u8a08\u753b\u306e\u4e3b\u306a\u53d7\u76ca\u8005\u306e\u5b50\u4f9b - \u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/salud/178292-ninos-entre-los-principales-beneficiados-con-programa-cubano-de-implante-coclear",
            "pub_date": "2018-12-06 15:29:20 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "M\u00e1s de 480 cubanos, la mayor\u00eda de ellos ni\u00f1os, fueron beneficiados en los \u00faltimos 20 a\u00f1os con el programa de implante coclear, proceder de alta tecnolog\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u306b\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u53cd\u30c6\u30ed\u6226\u95d8\u6a5f\uff08+\u5199\u771f\uff09 - \u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84137:parlamentarios-japoneses-reciben-a-luchador-antiterrorista-cubano-fotos",
            "pub_date": "2018-12-06 23:37:42 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": "Miembros del Parlamento japon\u00e9s reconocieron la lucha antiterrorista de los Cinco H\u00e9roes cubanos que sufrieron injustas condenas en c\u00e1rceles ..."
        },
        {
            "title": "Ciego de\u00c1vila\u306f\u8702\u871c\u306e\u751f\u7523\u3092\u5897\u52a0\u3055\u305b\u308b -  tvavila",
            "link": "http://www.tvavila.icrt.cu/incrementa-ciego-de-avila-la-produccion-de-miel-de-abeja/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c4\u30f4\u30a3\u30d3\u30e9",
            "source_url": "http://www.tvavila.icrt.cu",
            "desc": "Los apicultores de la provincia de Ciego de \u00c1vila produjeron de enero a noviembre un total de 204 toneladas de miel de abeja, la cifra m\u00e1s alta de los \u00faltimos ..."
        },
        {
            "title": "Odonto\u00e1vila2018\u306fAvilanian Medical Sciences University\u3067\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u307e\u3057\u305f -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39788-comenzo-odontoavila-2018-en-universidad-de-ciencias-medicas-avilena",
            "pub_date": "2018-12-06 20:49:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "El primer F\u00f3rum Cient\u00edfico Estudiantil Regional de Odontolog\u00eda y Salud Bucal Odonto\u00e1vila 2018 se inici\u00f3 hoy en la Universidad de Ciencias M\u00e9dicas de Ciego ..."
        }
    ]
}