{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNREkyZG14b01CSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:03:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Len\u00ednMoreno\u306fJuli\u00e1nAssange  -  Radio Habana Cuba\u306e\u72b6\u6cc1\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u53ef\u80fd\u306a\u5bfe\u8a71\u3092\u5426\u5b9a",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/internacionales/178330-lenin-moreno-niega-posible-dialogo-sobre-situacion-de-julian-assange",
            "pub_date": "2018-12-06 20:17:56 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u306b\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u7269\u7406\u7684\u5b8c\u5168\u6027\u3092\u4e16\u8a71\u3059\u308b\u3088\u3046\u30e9\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30ab\u30c7\u30ca\u30fb\u30a2\u30ac\u30ed\u30f3\u30c6",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84086:solicitan-a-lenin-moreno-cuidar-la-integridad-fisica-de-jorge-glas",
            "pub_date": "2018-12-04 19:36:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": "Dirigentes pol\u00edticos, asamble\u00edstas y un expresidente latinoamericano se sumaron a los pedidos al Gobierno de Ecuador para que vele por la integridad f\u00edsica ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u63d0\u793a - \u30c6\u30ecTV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/ecuador-vicepresidencia-moreno-vicuna-vasco-alban-20181206-0026.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:17:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecTV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "El mandatario Len\u00edn Moreno indic\u00f3 que los aspirantes fueron elegidos no pertenece a ning\u00fan partido pol\u00edtico de Ecuador."
        },
        {
            "title": "\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u76ee\u6307\u3059\u3053\u3068\u306b\u306f\u3001\u515a\u6d3e\u306e\u63d0\u643a\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  El Comercio",
            "link": "https://www.elcomercio.com/actualidad/aspirantes-vicepresidencia-filiaciones-partidistas-terna.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u56fd\u306e\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u3067\u3042\u308b\u30db\u30fc\u30eb\u535a\u7269\u9928\u3092\u767a\u8db3\u3055\u305b\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30c1\u30a7\u30ea\u30aa",
            "link": "https://www.elcomercio.com/tendencias/lenin-moreno-inauguracion-museo-pasillo.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u5546\u696d",
            "source_url": "https://www.elcomercio.com",
            "desc": "El presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, inaugur\u00f3 este lunes, 3 de diciembre del 2018, en Quito el Museo del Pasillo, un espacio que muestra una parte del ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30ce\u30eb\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u4f7f\u9928\u304b\u3089Assange\u3092\u8ffd\u653e\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066Manafort\u3068\u8a71\u3057\u305f -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/04/lenin-moreno-hablo-con-manafort-sobre-remover-a-assange-de-la-embajada-de-ecuador-en-londres/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, habl\u00f3 con Paul Manafort, exjefe de campa\u00f1a de Donald Trump, sobre su intenci\u00f3n de retirar a Julian Assange de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30ec\u30e4\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u8f9e\u4efb\uff1aLen\u00ednMoreno\u306f2\u5e74\u3082\u7d4c\u305f\u306a\u3044\u3046\u3061\u306b2\u5ea6\u76ee\u306e\u300c\u526f\u6a29\u300d\u3092\u5931\u3046 -  BBC\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-46450255",
            "pub_date": "2018-12-05 03:36:20 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306f\u3001\u30b0\u30a2\u30c1\u30e7\u304c\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8a18\u8005\u3092\u51e6\u5211\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u305f\u3002\u306a\u305c\u306a\u3089\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u653f\u5e9c\u306f\u62d2\u5426\u3057\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/colombia-aseguro-que-guacho-ejecuto-a-los-reporteros-ecuatorianos-porque-el-gobierno-de-lenin-moreno-se-nego-a-un-canje/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:45:56 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Gobierno colombiano asegur\u00f3 este jueves que el equipo period\u00edstico del diario ecuatoriano El Comercio fue asesinado por un grupo disidente de las FARC ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30b1\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u4eca\u5ea6\u306f\u6b4c\u306b\u623b\u308b - \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb1",
            "link": "https://canal1.com.co/entretenimiento/virales/video-presidente-ivan-duque-canta-con-lenin-moreno-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:31:52 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30e3\u30cd\u30eb1",
            "source_url": "https://canal1.com.co",
            "desc": "Un hecho curioso se present\u00f3 durante la reuni\u00f3n bilateral entre los presidentes de Ecuador, Lenin Moreno, y de Colombia, Iv\u00e1n Duque, cuando ambos se ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8077\u52d9\u3092\u514d\u9664\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059--DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/el-presidente-de-ecuador-exime-de-sus-funciones-a-la-vicepresidenta/a-46567808",
            "pub_date": "2018-12-03 20:03:45 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Moreno justific\u00f3 la decisi\u00f3n en que ello permitir\u00e1 que Vicu\u00f1a, acusada de un cobro irregular para su partido, \"pueda ejercer sin interferencia su leg\u00edtima ..."
        },
        {
            "title": "Len\u00ednMoreno\u3068Manafort\u306f\u30012017\u5e74\u306b\u7c73\u56fd\u3078Assange\u306e\u914d\u9054\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a71\u3057\u3066\u3044\u305f\u3067\u3057\u3087\u3046 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-manafort-habrian-hablado-entrega-assange-estados-unidos-2017-20181204185040.html",
            "pub_date": "2018-12-04 17:52:03 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, y el exjefe de campa\u00f1a del presidente estadounidense Donald Trump, Paul Manafort, habr\u00edan hablado de la entrega ..."
        },
        {
            "title": "Duque\u306fLen\u00ednMoreno  - \u5f7c\u306e\u300c\u30ab\u30e9\u30aa\u30b1\u300d\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.semana.com/confidenciales-semanacom/articulo/ivan-duque-defiende-su-karaoke-con-lenin-moreno/594093",
            "pub_date": "2018-12-07 18:13:25 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Duque defiende su \u2018karaoke\u2019 con Len\u00edn Moreno 2018/12/07 11:48 2018/12/07 12:16 Duque defiende su \u2018karaoke\u2019 con Len\u00edn Moreno CONFIDENCIALES SEMANA.COM - Interpretar la canci\u00f3n \u2018Cantares\u2019, de Joan Manuel Serrrat, con el presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, le ha valido cr\u00edticas al presidente Iv\u00e1n Duque. Sin embargo, en una entrevista con la emisora ibaguere\u00f1a Ecos del Combeima defendi\u00f3 su actuaci\u00f3n. - Duque explic\u00f3 que viene de una familia donde la m\u00fasica est\u00e1 presente, se defini\u00f3 como una persona espont\u00e1nea, sin libretos. \u201cAs\u00ed como cualquier ciudadano normal, lleno de alegr\u00eda, pues a m\u00ed me g..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u3001Assange\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u8f9e\u4efb -  Diario de Cuba",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544209305_43430.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:45 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Len\u00edn Moreno ha pasado de manifestar sin tapujos su incomodidad por la presencia de Julian Assange en la embajada ecuatoriana de Londres a invitarle a irse. Su tiempo de asilo en la sede diplom\u00e1tica, que suma ya seis a\u00f1os, est\u00e1 a punto de agotarse si el fundador de Wikileaks hace caso al presidente de Ecuador y decide abandonar la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica por su propio pie. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", ha asegurado Moreno este jueves en una entrevista con varias radios locales, precisando que Reino Unido ha garantizado que el au..."
        },
        {
            "title": "Duque\u306f\u5f7c\u304cLen\u00ednMoreno  -  El Espectador\u3068\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u3067\u4f5c\u3063\u305f &quot;\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8&quot;\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/politica/duque-defiende-el-dueto-que-hizo-en-ecuador-con-lenin-moreno-articulo-827817",
            "pub_date": "2018-12-07 14:18:42 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Duque defiende el \u201cdueto\u201d que hizo en Ecuador con Len\u00edn Moreno Submitted by sarboleda_1274 on Fri, 12/07/2018 - 09:18 Las redes sociales se inundaron de cr\u00edticas luego de que se conociera el video en el que aparece el primer mandatario con su hom\u00f3logo ecuatoriano interpretando, en medio de un almuerzo, la canci\u00f3n \u2018Cantares\u2019, de Joan Manuel Serrat. A ra\u00edz de las cr\u00edticas que recibi\u00f3 el presidente Iv\u00e1n Duque en las redes sociales luego de que se conociera un video en el que aparece cantando con su hom\u00f3logo ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, en medio de un almuerzo, el jefe de Estado colombiano sali\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "&#39;Assange\u304c\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u51fa\u308b\u65b9\u6cd5 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/lenin-moreno-habla-sobre-el-exilio-de-julian-assange-en-embajada-de-ecuador-302342",
            "pub_date": "2018-12-07 15:06:28 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica 'Est\u00e1 hecho el camino para que Assange deje la embajada de Ecuador' AFP 07 de diciembre 2018 , 10:06 a.m. El presidente ecuatoriano, Len\u00edn Moreno, habl\u00f3 de la situaci\u00f3n del fundador de Wikileaks. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo este jueves que \"est\u00e1 hecho el camino\" para que el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, decida abandonar la embajada ecuatoriana en Londres, donde est\u00e1 asilado desde 2012. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", declar\u00f3 Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ec\u30ce\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u5927\u4f7f\u9928\u306eAssange\u306e\u5b58\u5728\u304c\u6c17\u306b\u5165\u3089\u306a\u3044\u300d -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/moreno-no-me-agrada-la-presencia-de-assange-en-nuestra-embajada/a-46622799",
            "pub_date": "2018-12-06 21:49:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo hoy (06.12.2018) que no le agrada la presencia del fundador del portal de denuncias Wikileaks, Julian Assange, en la embajada ecuatoriana en Reino Unido, donde lleva ya refugiado seis a\u00f1os. \"A m\u00ed no me agrada la presencia del se\u00f1or Assange en la embajada de Ecuador\", dijo Moreno en un di\u00e1logo con medios radiales en Quito. Agreg\u00f3 que le parece \"demasiado tiempo que est\u00e9 casi encarcelado\" en la legaci\u00f3n diplom\u00e1tica. \"Una piedra en el zapato\" En los \u00faltimos tiempos su relaci\u00f3n con las autoridades ecuatorianas es muy tensa, ya que el actual president..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u306f\u653f\u5e9c\u3067\u6570\u3048\u3089\u308c\u305f\u65e5\u6570\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Vicuna-tiene-los-dias-contados-en-el-gobierno-20181205-0134.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Quito. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, mantendr\u00e1 el cargo hasta que la Asamblea Nacional decida si acepta o no la renuncia que present\u00f3 en medio de una indagaci\u00f3n fiscal por supuesta corrupci\u00f3n y un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. \u201cLa vicepresidencia hoy d\u00eda est\u00e1 todav\u00eda en manos\u201d de Vicu\u00f1a, dijo Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, secretario particular del presidente Len\u00edn Moreno. El Congreso, con 137 esca\u00f1os y en el que el oficialismo perdi\u00f3 en el 2017 la mayor\u00eda, resolvi\u00f3 el pasado jueves exigir con 77 votos la renuncia de Vicu\u00f1a. A\u00fan no fij\u00f3 fecha para tratar la dimisi\u00f3n. En caso de ser ac..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u4f7f\u9928\u3067\u30a2\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u306e\u5b58\u5728\u3092\u300c\u597d\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u300d\u3068\u8a00\u3044\u3001\u3059\u3079\u3066\u304c\u653e\u68c4\u3055\u308c\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b\u3068\u8ff0\u3079\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/lenin-moreno-dijo-que-no-le-agrada-la-presencia-de-assange-en-la-embajada-de-ecuador-y-afirmo-que-esta-todo-listo-para-que-la-abandone/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:57:50 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Len\u00edn Moreno y Julian Assange El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo este jueves que \"no le agrada\" la presencia del fundador de WikiLeaks, Julian Assange, en la embajada ecuatoriana en Londres y agreg\u00f3 que \"est\u00e1 hecho el camino\" para que decida abandonarla. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", declar\u00f3 Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado que el australiano no ser\u00eda extraditado a un pa\u00eds donde su vida corra peligro. \"Digo casi libertad porque no olvidemos que \u00e9l no se present\u00f3 a los juzgados brit\u00e1ni..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3092\u5fd7\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/agustin-alban-se-perfila-para-la-vicepresidencia-de-ecuador/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:10:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Agust\u00edn Alb\u00e1n se perfila para la vicepresidencia de Ecuador Luego de que Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a fuera separada del cargo de vicepresidenta de la Rep\u00fablica al ser se\u00f1alada por actos de soborno y corrupci\u00f3n, el presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dio a conocer la terna de candidatos para ocupar dicho cargo. Entre los aspirantes a desempe\u00f1ar la segunda magistratura del pa\u00eds, se encuentra Agust\u00edn Alb\u00e1n Maldonado, un empresario nacido en Ecuador hace 51 a\u00f1os, pero que ha hecho gran parte de su carrera en M\u00e9xico. Graduado con honores en Brown University de Providence, Rhode Island..."
        },
        {
            "title": "Embassy Assange  -  EL NORTE\u306e\u51fa\u53e3\u3092\u5bb9\u6613\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1557724&lcmd5=f0d7fd24fccb8aad63dbf48fdf1832e4",
            "pub_date": "2018-12-06 19:54:16 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El Presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, reconoci\u00f3 este jueves su rechazo a la presencia de Julian Assange en la embajada de su pa\u00eds en Londres, por lo que afirm\u00f3 que el camino est\u00e1 preparado para que el fundador de WikiLeaks deje la sede diplom\u00e1tica, donde ha permanecido por m\u00e1s de seis a\u00f1os. Ecuador ha estado conversando con el Gobierno brit\u00e1nico para asegurarse que Assange no sea extraditado a un tercer pa\u00eds en donde corra peligro su vida si abandona la embajada, lo que ha sido garantizado por las autoridades, seg\u00fan funcionarios de Quito. \"Est\u00e1 creado, est\u00e1 hecho el camino como para que e..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306f\u3001Assange\u304c\u82f1\u56fd\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u5408\u610f\u3057\u305f\u300c\u9053\u300d\u304c\u65e2\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b - \u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "link": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com/2018/12/ecuador-asegura-que-ya-hay-un-camino.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e\u3067\u8aad\u3080",
            "source_url": "http://lecturaenperiodicos.blogspot.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, ha revelado este jueves que su Gobierno y el de Reino Unido han acordado \"un camino\" para garantizar que Julian Assange no sea entregado a un tercer pa\u00eds, lo que deber\u00eda dar v\u00eda libre para que el fundador de Wikileaks abandone la embajada en Londres. \"Estamos buscando una soluci\u00f3n concertada con el Gobierno brit\u00e1nico, ya que, si garantizan su vida, \u00e9l deber\u00eda entregarse a la Justicia\", dijo Moreno en una entrevista grabada con CNN el pasado fin de semana en M\u00e9xico con motivo de la toma de posesi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Este jueves, ya en dec..."
        },
        {
            "title": "Correa\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u902e\u6355\u3057\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046Interpol\u306e\u62d2\u5426\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u300c\u5c48\u8fb1\u300d\u3060\u3068\u8a9e\u308b -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222707105.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:03:47 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "El ex presidente de Ecuador Rafael Correa consider\u00f3 el mi\u00e9rcoles una \u201chumillaci\u00f3n\u201d para su pa\u00eds que la Interpol haya rechazado la solicitud de la Justicia ecuatoriana para emitir una alerta roja de captura por su presunta implicaci\u00f3n en un delito de secuestro. \u201cEs una humillaci\u00f3n y una verg\u00fcenza para el pa\u00eds\u201d, sentenci\u00f3 Correa en una entrevista telef\u00f3nica con Efe en la que destac\u00f3 que la decisi\u00f3n de Interpol solo es reflejo de la \u201cpersecuci\u00f3n\u201d que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n sufriendo supuestamente a manos del nuevo Gobierno de Len\u00edn Moreno. Residente desde junio de 2017 en B\u00e9lgica, de donde ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1aAssange\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u96e2\u308c\u308b\u305f\u3081\u306e &quot;\u9053\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f&quot;  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/julian-assange-lenin-moreno-dice-hecho-camino-fundador-wikileaks-deje-embajada-ecuador-londres-noticia-584997",
            "pub_date": "2018-12-06 17:44:34 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Quito. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo este jueves que \"est\u00e1 hecho el camino\" para que el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, decida abandonar la embajada en Londres, donde est\u00e1 asilado desde el 2012. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", declar\u00f3 Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado que el australiano no ser\u00eda extraditado a un pa\u00eds donde su vida corra peligro. Por otro lado, el presidente ecuatoriano design\u00f3 al veterano diplom\u00e1tico Jaime Alberto March\u00e1n Romero como nuevo embajador de su pa\u00ed..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306fAssange\u3001\u5f7c\u306e\u300c\u9774\u306e\u4e2d\u306e\u77f3\u300d\u3092\u8131\u3050 -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/ecuador-quita-assange-piedra-zapato/24096111",
            "pub_date": "2018-12-07 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, quien ha calificado la presencia del fundador de Wikileaks, Julian Assange, en la embajada ecuatoriana de Londres como \u2018una piedra en el zapato', asegur\u00f3 que el camino est\u00e1 preparado para que el activista abandone la sede diplom\u00e1tica en la que ha permanecido por m\u00e1s de seis a\u00f1os. DIPLOMACIA Ecuador nombr\u00f3 a Jaime Alberto March\u00e1n como su nuevo embajador en Londres y quien deber\u00e1 atender el caso de Assange. Es considerado uno de los m\u00e1s veteranos y destacados del servicio diplom\u00e1tico ecuatoriano. Ostenta el rango de embajador desde 1989. De acuerdo con ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e5\u306f\u73fe\u5728\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u51fa\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/julian-assange-ya-puede-dejar-la-embajada-de-ecuador-en-londres",
            "pub_date": "2018-12-06 20:49:57 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, se refugi\u00f3 en la misi\u00f3n diplom\u00e1tica ecuatoriana en suelo brit\u00e1nico en junio de 2012 para evadir una orden de extradici\u00f3n a Suecia. Foto: AP Luego de gestiones con el gobierno brit\u00e1nico est\u00e1n creadas las condiciones para que Julian Assange salga cuando quiera de la embajada ecuatoriana en Londres, dijo el jueves el presidente Len\u00edn Moreno. El fundador de WikiLeaks se refugi\u00f3 en la misi\u00f3n diplom\u00e1tica ecuatoriana en suelo brit\u00e1nico en junio de 2012 para evadir una orden de extradici\u00f3n a Suecia, adonde era acusado de delitos sexuales. En una entrevista ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\uff1a\u300c\u30a2\u30b5\u30f3\u30b8\u304c\u307b\u307c\u81ea\u7531\u306b\u5916\u51fa\u3059\u308b\u6c7a\u65ad\u3092\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u300d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298163-lenin-moreno-hecho-camino-assange-embajada",
            "pub_date": "2018-12-06 18:06:59 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Seg\u00fan el mandatario, Londres ha dado garant\u00edas de que el fundador de WikiLeaks no ser\u00e1 extraditado a un pa\u00eds donde podr\u00eda enfrentar pena de muerte. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, inform\u00f3 este jueves que \"est\u00e1 creado, est\u00e1 hecho el camino como para que el se\u00f1or (Julian) Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad (...) por que no olvidemos que \u00e9l no se present\u00f3 a los juzgados brit\u00e1nicos y tiene que pagar una pena no larga por aquello\". En conversaci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n, el mandatario dijo que no le agrada \"la presencia del se\u00f1or Assange en la E..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u902e\u6355\u3092\u5426\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306b\u51b7\u305f\u3044\u6c34\u3092\u6e9c\u3081\u308b - \u30e9\u30a8\u30b9\u30c8\u30ec\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30ca\u30de",
            "link": "http://laestrella.com.pa/internacional/america/interpol-echa-jarro-agua-fria-ecuador-negar-arresto-correa/24095892",
            "pub_date": "2018-12-06 03:46:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "La Justicia ecuatoriana recibi\u00f3 hoy un jarro de agua fr\u00eda con la notificaci\u00f3n de Interpol de que no proceder\u00e1 al arresto del expresidente Rafael Correa, requerido por su presunta implicaci\u00f3n en el caso de secuestro de un pol\u00edtico opositor en 2012. El exmandatario, en una entrevista con Efe, calific\u00f3 la decisi\u00f3n de \"humillaci\u00f3n\" para su pa\u00eds, toda vez que es reflejo de la \"persecuci\u00f3n\" que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n sufriendo supuestamente a manos del nuevo Gobierno de Len\u00edn Moreno. La notificaci\u00f3n fue anunciada hoy por la Corte Nacional de Justicia, que alega que es a\u00fan susceptible de \"revis..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f\uff1aAssage\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u6b8b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mundo/esta-hecho-el-camino-assage-podria-dejar-embajada-de-ecuador-en-londres-2765465.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:19:24 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, dijo este jueves que \"est\u00e1 hecho el camino\" para que el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, decida abandonar la embajada ecuatoriana en Londres, donde est\u00e1 asilado desde 2012. \"Est\u00e1 hecho el camino para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad\", declar\u00f3 Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado que el australiano no ser\u00eda extraditado a un pa\u00eds donde su vida corra peligro. Te puede interesar: [EXCLUSIVA] Video no editado del crimen de Colosio \"Digo casi libertad porque no olvidemos que \u00e9l no se presen..."
        },
        {
            "title": "Correa\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u305f\u3081\u306bInterpol\u3092\u62d2\u5426 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556657",
            "pub_date": "2018-12-05 18:50:10 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "La Interpol rechaz\u00f3 la petici\u00f3n de Ecuador para localizar y arrestar al ex Presidente Rafael Correa, requerido por la justicia ecuatoriana por su presunta implicaci\u00f3n en el secuestro del pol\u00edtico opositor Fernando Balda en Colombia en 2012. \"El 5 de diciembre de 2018, a las 10:35 horas (tiempo local), la jueza nacional Daniella Camacho Herold recibi\u00f3 un oficio de Interpol en el que la instituci\u00f3n internacional explica que suprime los datos del ciudadano ecuatoriano Rafael Correa Delgado, tras examinar los elementos concernientes a su situaci\u00f3n jur\u00eddica\", de acuerdo con un comunicado de la C..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30b5\u30f3\u30b8\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u6e96\u5099\u304c\u3067\u304d\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30a6\u30c0\u30c0\u30ce",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/mundo/lenin-moreno-tiene-el-camino-listo-para-condenar-a-julian-assange/12/06/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:16:34 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, quien traicion\u00f3 al pueblo que lo elegi\u00f3 gracias a la ayuda que le dio el expresidente Rafael Correa en la campa\u00f1a presidencial para luego desvincularse del proceso de Revoluci\u00f3n Ciudadana y dar un giro hacia la"
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u751f\u614b\u5b66\u8005\u306f\u3001\u77f3\u6cb9\u306b\u95a2\u9023\u3057\u305f\u74b0\u5883\u5927\u81e3\u306e\u4efb\u547d\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083948314-ecologistas-de-ecuador-rechazan-a-nuevo-ministro-de-ambiente/",
            "pub_date": "2018-12-06 02:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\u201cNo puede ser que el nuevo ministro de Ambiente provenga del sector petrolero\u201d, dijo la representante de la organizaci\u00f3n no gubernamental Acci\u00f3n Ecol\u00f3gica, Elizabeth Bravo, en una conferencia de prensa ofrecida en las afueras del Ministerio, en el norte de Quito. La activista sostuvo que \u201ces una bofetada para el medio ambiente, para el buen vivir, para los derechos de la naturaleza, que se nombre un ministro petrolero\u201d. Mata fue posesionado el 3 de diciembre como ministro de Ambiente. Entre 2010 y 2018 fue el responsable de Medio Ambiente, Seguridad, Salud Ocupacional y Calidad de la empres..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30a4\u30ea\u30a2\u30b9\u300c\u30ac\u30d3\u30ce\u300d\u306e\u902e\u6355\u8acb\u9858\u306f\u5f62\u5f0f\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\uff1a\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30c8\u30eb\u30d2\u30fc\u30e8 -  Blu Radio",
            "link": "https://www.bluradio.com/",
            "pub_date": "2018-12-05 01:40:09 GMT",
            "source_nm": "Blu Radio",
            "source_url": "https://www.bluradio.com",
            "desc": "Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista, alias \u2018Gabino\u2019 se encuentra en Cuba y el pasado 20 de noviembre se pidi\u00f3 su arresto. La petici\u00f3n del Gobierno colombiano a Cuba para que detenga al m\u00e1ximo l\u00edder de la guerrilla del ELN, alias \u2018Gabino\u2019, \"no es un formalismo\" y Bogot\u00e1 sigue a la espera de una respuesta de La Habana, dijo en Quito el canciller colombiano, Carlos Holmes Trujillo. \"La hemos solicitado y esa solicitud se ha reiterado. No es un formalismo\", dijo a Efe el ministro durante la visita que realiza a la capital ecuatoriana con motivo del VII Gabinete Binacional. Nicol\u00e1s Rodr\u00edguez Bautista, al..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u9ad8\u5b98\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u30ab\u30ea\u30ad\u30e5\u30e9\u30e0\u306b\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u79d1\u76ee\u3082\u542b\u3081\u3066\u8cea\u554f\u3057\u305f -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/america-latina/alto-funcionario-de-ecuador-cuestionado-por-incluir-en-su-curriculo-cursos-que-no-habria-tomado",
            "pub_date": "2018-12-03 15:47:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "En el despacho del asamble\u00edsta Fabricio Villamar (CREO), en Quito, reposan documentos que cuestionan la trayectoria profesional de Carlos J. \u00c1lvarez, quien ocupa desde 2017 la Direcci\u00f3n General de Aviaci\u00f3n Civil del Ecuador, la m\u00e1xima autoridad a cargo de la planificaci\u00f3n, regulaci\u00f3n, control y administraci\u00f3n de la actividad aeron\u00e1utica y aeroportuaria del pa\u00eds. Seg\u00fan Villamar, el curr\u00edculo que \u00c1lvarez present\u00f3 el 18 de Octubre de 2017 ante los miembros del Consejo Nacional de Aviaci\u00f3n Civil del Ecuador para integrar la terna para el cargo de Director General de Aviaci\u00f3n Civil contiene en l..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30a2\u30b5\u30b2\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u5927\u4f7f\u9928\u51fa\u56fd\u3092\u62d2\u5426 -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/06/julian-assange-rechaza-trato-para-abandonar-embajada-de-ecuador-en-el-reino-unido",
            "pub_date": "2018-12-06 23:31:38 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El fundador del portal Wikileaks desech\u00f3 las presuntas \u201cgarant\u00edas\u201d que se le ofrecen para abandonar el sitio en donde solicit\u00f3 asilo desde junio de 2012. Londres.- Julian Assange, fundador del sitio de apertura informativa Wikileaks se rehus\u00f3 a aceptar un trato para abandonar su refugio en la embajada ecuatoriana en el Reino Unido, negociado entre ambos pa\u00edses. Lenin Moreno, presidente de Ecuador, no ha ocultado su deseo de echar a Assange de la embajada en donde su antecesor, Rafael Correa, le ofreci\u00f3 asilo en 2012. De acuerdo a Moreno, existe un acuerdo para que Assange abandone la embaja..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306fAssange\u306eManafort\u306b\u4ea4\u6e09\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  NYT  -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1555248",
            "pub_date": "2018-12-04 03:54:02 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Paul Manafort, ex jefe de campa\u00f1a de Donald Trump, habr\u00eda discutido negociaciones con funcionarios de Ecuador un acuerdo para entregar a Julian Assange, fundador de Wikileaks, a Estados Unidos. Fuentes citadas por el diario The New York Times informaron que Manafort viaj\u00f3 a Ecuador en mayo de 2017 para ofrecer sus servicios al Presidente Len\u00edn Moreno. Durante las conversaciones, Manafort y las autoridades de Ecuador hablaron sobre deshacerse de Assange, quien ha estado alojado en la embajada ecuatoriana de Londres desde 2012. Asimismo, sugirieron entregar a Assange a cambio de una concesi\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u65b0\u4efb\u526f\u793e\u9577\u3092\u9078\u51fa\u3059\u308b3\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Ecuador-anuncian-terna-para-escoger-a-nuevo-vicepresidente-20181206-0011.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El presidente ecuatoriano Len\u00edn Moreno anunci\u00f3 el jueves una terna presidida por un economista y propietario de una estaci\u00f3n de radio para escoger a un nuevo vicepresidente en reemplazo de Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, removida de su cargo bajo sospechas de corrupci\u00f3n. En rueda de prensa con la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n, Moreno present\u00f3 a grupo de candidatos liderado por Otto Sonnenholzner y que tambi\u00e9n integran Nancy Vasco de Maldonado, conocida por su trabajo en el \u00e1rea social, y Agust\u00edn Alb\u00e1n, residente en M\u00e9xico y experto en el \u00e1rea educativa. Ninguno de los tres pertenece al pa..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u902e\u6355\u72b6\u3092\u62d2\u7d76 -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/Ecuador-Rafael-Correa-Intepol-20181205-0232.html",
            "pub_date": "2018-12-06 06:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "LIMA (AP) \u2014 Interpol neg\u00f3 el pedido de la justicia ecuatoriana para ubicar y capturar al expresidente Rafael Correa por el presunto delito de secuestro, inform\u00f3 el mi\u00e9rcoles la Corte Nacional de Justicia de Ecuador. En un comunicado oficial la Corte dijo que la jueza Daniella Camacho, a cargo del caso, recibi\u00f3 un oficio de la instituci\u00f3n internacional donde se niega el pedido efectuado en julio. La solicitud de captura tiene como fin extraditar al exmandatario aunque son dos tr\u00e1mites independientes, aclar\u00f3 la Corte. El comunicado a\u00f1ade que Interpol rechaz\u00f3 la solicitud \u201ctras examinar los el..."
        },
        {
            "title": "&quot;Duque-Uribe\u7a0e\u5236\u6539\u9769\u306f\u8acb\u8ca0\u696d\u8005\u306b\u5f37\u76d7\u3067\u3042\u308b&quot;\u3068Claudia Lopez\u6c0f -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/reforma-tributaria-duque-uribe-es-un-atraco-contratistas-dijo-claudia-lopez",
            "pub_date": "2018-12-05 22:12:30 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor daponte La Ley de financiamiento sigue generando pol\u00e9mica dentro de la pol\u00edtica colombiana. En esta oportunidad, la excandidata vicepresidencial Claudia L\u00f3pez acus\u00f3 al presidente Iv\u00e1n Duque, al senador \u00c1lvaro Uribe y a las mayor\u00edas del Congreso de la Rep\u00fablica de intentar aprobar un \"atraco al bolsillo\" de los contratistas. Seg\u00fan L\u00f3pez, \"Duque y Uribe le clavan renta e IVA del 19% a contratistas de prestaci\u00f3n de servicios\". As\u00ed pues, seg\u00fan la excongresista, los trabajadores independientes podr\u00edan ser contratados por $8,2 millones, pero tras la carga tributaria, les quedar\u00edan solo $4,9..."
        },
        {
            "title": "\u8b70\u4f1a\u306f\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b\u304b\u3069\u3046\u304b\u6c7a\u5b9a\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 -  Listin Diario",
            "link": "https://www.listindiario.com/las-mundiales/2018/12/05/544458/parlamento-debe-decidir-si-acepta-la-renuncia-de-la-vicepresidenta-de-ecuador",
            "pub_date": "2018-12-05 05:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://www.listindiario.com",
            "desc": "La Presidencia de Ecuador confirm\u00f3 ayer la renuncia de la vicepresidenta, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, acosada por una denuncia de supuesta corrupci\u00f3n, pero destac\u00f3 que es a la Asamblea Nacional (Parlamento) a la que le corresponde aceptarla. \"(Al presidente) no le corresponde aceptar la renuncia, es a la Asamblea Nacional como ente nominador y es ella la que debe tomar una decisi\u00f3n al respecto\", dijo el consejero de la Presidencia, Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, en una rueda de prensa. El consejero confirm\u00f3 que la renuncia se hab\u00eda recibido hoy y que a lo largo de la jornada el presidente Len\u00edn Moreno ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u3068\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306f\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u5354\u529b\u3092\u5f37\u5316 -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/Ecuador-Colombia-Ivan-Duque-Lenin-Moreno-20181204-0135.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "QUITO (AP) \u2014 Los presidentes de Ecuador y Colombia fortalecieron el martes sus lazos bilaterales en la lucha contra el narcotr\u00e1fico y el crimen organizado durante una reuni\u00f3n junto a sus gabinetes ministeriales en Quito. En una conferencia en el palacio presidencial, el mandatario ecuatoriano Len\u00edn Moreno destac\u00f3 la cooperaci\u00f3n para el combate al tr\u00e1fico de drogas y a la delincuencia internacional \u201cque est\u00e1n presentes en nuestros pa\u00edses hace ya largo rato\u201d. Por su parte, el presidente Iv\u00e1n Duque a\u00f1adi\u00f3 que ambos pa\u00edses trabajar\u00e1n para afianzar sus \u201cv\u00ednculos de inteligencia y cooperaci\u00f3n\u201d as..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u304b\u3089\u306eAssange\u306e\u51fa\u767a\u3092\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u304c\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/ecuador-alista-salida-de-assange-de-su-embajada-en-londres/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:54:36 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, reconoci\u00f3 el jueves su desagrado por la presencia de Julian Assange en la embajada de su pa\u00eds en Londres y dijo que el camino est\u00e1 preparado para que el fundador de WikiLeaks deje la sede diplom\u00e1tica, donde ha permanecido por m\u00e1s de seis a\u00f1os. Exjefe de campa\u00f1a de Trump niega reuni\u00f3n con Julian Assange Ecuador ha estado conversando con el gobierno brit\u00e1nico para asegurarse de que Assange no sea extraditado a un tercer pa\u00eds en donde corra peligro su vida si abandona la embajada, lo que ha sido garantizado por las autoridades, seg\u00fan funcionarios de Quit..."
        },
        {
            "title": "Iv\u00e1nDuque\u3068Len\u00ednMoreno\u304cSerrat  -  El Tiempo\u306e\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b",
            "link": "https://www.eltiempo.com/politica/gobierno/ivan-duque-y-lenin-moreno-cantan-cancion-de-joan-manuel-serrat-301860",
            "pub_date": "2018-12-05 19:28:46 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Gobierno Iv\u00e1n Duque y Len\u00edn Moreno interpretan a d\u00fao una canci\u00f3n de Serrat ELTIEMPO.COM 05 de diciembre 2018 , 02:28 p.m. As\u00ed qued\u00f3 registrado en un video que circula este mi\u00e9rcoles en redes sociales. Este mi\u00e9rcoles circula en Twitter un video en el que el presidente de la Rep\u00fablica, Iv\u00e1n Duque, aparece cantando junto a su hom\u00f3logo ecuatoriano, Lenin Moreno, una canci\u00f3n interpretada por el cantautor espa\u00f1ol Joan Manuel Serrat. En una reuni\u00f3n en el Palacio de Carondelet, en Quito, los mandatarios, con micr\u00f3fono en mano, aparecen interpretando la reconocida canci\u00f3n 'Cantares', mientras los pr..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u8b70\u4f1a\u306f\u8150\u6557\u306e\u305f\u3081\u306b\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f\u526f\u5927\u7d71\u9818\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u53d7\u3051\u5165\u308c\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083968897-ecuador-acepta-renuncia-de-vicepresidenta-por-corrupcion/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Una vez aceptada la renuncia, el pleno debe escoger al nuevo vicepresidente de entre una terna que envi\u00f3 el Poder Ejecutivo. La Procuradur\u00eda de Ecuador acusa de hurto de bienes p\u00fablicos a siete exfuncionarios de Correa La terna la encabeza Otto Sonnenholzner, de 35 a\u00f1os y conocido empresario y radiodifusor de Guayaquil (oeste). Los otros dos nominados por el presidente Len\u00edn Moreno son Nancy Vasco, vinculada al trabajo social, particularmente con ni\u00f1os con discapacidad, y Agust\u00edn Alb\u00e1n, relacionado con el sector educativo. Asamble\u00edstas consultados no descartaron que la elecci\u00f3n para cubrir ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1aAssange\u304c\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u96e2\u308c\u308b\u6761\u4ef6\u304c\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f -  El Nuevo Herald",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222712725.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:41:38 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Luego de gestiones con el gobierno brit\u00e1nico est\u00e1n creadas las condiciones para que Julian Assange salga cuando quiera de la embajada ecuatoriana en Londres, dijo el jueves el presidente Len\u00edn Moreno. El fundador de WikiLeaks se refugi\u00f3 en la misi\u00f3n diplom\u00e1tica ecuatoriana en suelo brit\u00e1nico en junio de 2012 para evadir una orden de extradici\u00f3n a Suecia, adonde era acusado de delitos sexuales. En una entrevista con la Asociaci\u00f3n Ecuatoriana de Radiodifusi\u00f3n el mandatario dijo que se han realizado gestiones con el gobierno brit\u00e1nico pidi\u00e9ndole \u201crespeto al derecho humano, a la vida del se\u00f1or ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u6253\u6483\uff1a\u305d\u306e\u526f\u793e\u9577\u8f9e\u4efb -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-5-1-57-34-otro-golpe-para-ecuador-renuncio-su-vicepresidenta-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-05 17:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, renunci\u00f3 al cargo para enfrentar acusaciones de corrupci\u00f3n y evitarle al pa\u00eds una situaci\u00f3n de \u201cinestabilidad\u201d, seg\u00fan anunci\u00f3 ella misma. Vicu\u00f1a, psic\u00f3loga de 40 a\u00f1os, ocupaba la vicepresidencia desde octubre de 2017, primero en forma provisoria y a partir de enero de este a\u00f1o ratificada por la Asamblea Nacional (parlamento). Sucedi\u00f3 a Jorge Glas, quien fue destituido y posteriormente encarcelado tras hall\u00e1rselo culpable de haber recibido sobornos de la constructora brasile\u00f1a Odebrecht. El presidente Len\u00edn Moreno hab\u00eda resuelto \u201cliberar ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30cb\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30ce\u306f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e5\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u51fa\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u9053\u304c\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-lenin-moreno-dice-hay-camino-creado-julian-assange-salga-embajada-londres-20181206175743.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:57:43 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "QUITO, 6 dic (Reuters) - El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, reconoci\u00f3 el jueves su desagrado por la presencia del fundador de WikiLeaks, Julian Assange, en la embajada de su pa\u00eds en Londres y dijo que el camino est\u00e1 preparado para que deje la sede diplom\u00e1tica en donde ha permanecido por m\u00e1s de seis a\u00f1os. Ecuador ha estado conversando con el gobierno brit\u00e1nico para asegurarse de que Assange no sea extraditado a un tercer pa\u00eds en donde corra peligro su vida si abandona la embajada, lo que ha sido garantizado por las autoridades, seg\u00fan funcionarios de Quito. \"Est\u00e1 creado, est\u00e1 hecho el ca..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\uff1a\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u8150\u6557\u306e\u7591\u60d1\u3092\u7406\u7531\u306b\u653e\u68c4 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/ecuador-vicepresidenta-renuncia-por-denuncia-de-supuesta-corrupci%C3%B3n/a-46587842",
            "pub_date": "2018-12-04 21:36:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Hace una semana, la vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, se vio involucrada en un supuesto caso de corrupci\u00f3n, lo que provoc\u00f3 gran revuelo pol\u00edtico y medi\u00e1tico en el pa\u00eds sudamericano. La presi\u00f3n ejercida por lo l\u00edderes de la oposici\u00f3n finalmente hicieron que renunciara a su cargo para dejar que el Gobierno ecuatoriaron contin\u00fae trabajando con total estabilidad. La denuncia que dej\u00f3 a Vicu\u00f1a fuera del gobierno ecuatoriano se hizo p\u00fablica cuando se dio a conocer la declaraci\u00f3n ante notario del exasesor \u00c1ngel Sagbay sobre el pago de contribuciones a Vicu\u00f1a, dinero que era dirigi..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30dd\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u304c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30a2\u306e\u902e\u6355\u3068\u72af\u7f6a\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30c7\u30fb\u30db\u30fc\u30a4",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103101.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:15:11 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La Justicia ecuatoriana recibi\u00f3 ayer un jarro de agua fr\u00eda con la notificaci\u00f3n de Interpol de que no proceder\u00e1 al arresto y extradici\u00f3n desde B\u00e9lgica del expresidente Rafael Correa, requerido por su presunta implicaci\u00f3n en el caso de secuestro de un pol\u00edtico opositor en 2012. El exmandatario, en una entrevista con la agencia EFE, calific\u00f3 la decisi\u00f3n de \u201chumillaci\u00f3n\u201d para su pa\u00eds, y afirm\u00f3 que es reflejo de la \u201cpersecuci\u00f3n\u201d que \u00e9l y sus seguidores est\u00e1n, supuestamente, sufriendo a manos del actual gobierno de Len\u00edn Moreno. La Corte Nacional de Justicia ecuatoriana anunci\u00f3 la decisi\u00f3n, pero ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306fWikiLeaks\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u306f\u300c\u8feb\u5bb3\u306e\u72a0\u7272\u8005\u300d\u3060\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083990834-evo-morales-asegura-que-assange-es-victima-de-persecucion/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Julian Assange, fundador de WikiLeaks, fue detenido por la Polic\u00eda brit\u00e1nica por haber revelado informes secretos que prueban injerencia del imperio en todo el mundo. Asilado por a\u00f1os en la embajada de Ecuador en Londres, a\u00fan es v\u00edctima de persecuci\u00f3n del poder\", dijo el mandatario en su cuenta de la red social Twitter. Como hoy, 2010, Julian Assange, fundador de WikiLeaks, fue detenido por la Polic\u00eda brit\u00e1nica por haber revelado informes secretos que prueban injerencia del imperio en todo el mundo. Asilado por a\u00f1os en la embajada de #Ecuador en Londres, a\u00fan es v\u00edctima de persecuci\u00f3n del p..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30b1\u306f\u30ad\u30c8\u3067\u30e2\u30ec\u30ce\u3068\u4f1a\u3044\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3068\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812041083913767-reunion-de-duque-con-moreno/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "La visita tiene como prop\u00f3sito \"fortalecer\" las relaciones \"comerciales, culturales, de cooperaci\u00f3n, energ\u00e9ticas y de seguridad\" y \"ratificar el compromiso del pueblo colombiano con esta patria hermana\", dijo Duque a su arribo a la capital ecuatoriana. Duque expres\u00f3, adem\u00e1s, que para \u00e9l es un orgullo y honor realizar la primera visita oficial a Ecuador, donde a esta hora lidera junto con Moreno reuniones de los gabinetes ministeriales de ambos pa\u00edses. Bienvenido @IvanDuque, presidente de Colombia. Ser\u00e1 una fruct\u00edfera jornada para fortalecer nuestras relaciones, y as\u00ed mejorar la calidad de v..."
        },
        {
            "title": "Assange\u306f\u5927\u4f7f\u9928\u3092\u6b8b\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059\uff1aMoreno  -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Assange-puede-dejar-embajada-Moreno-20181206-0154.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Quito. El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, reconoci\u00f3 su desagrado por la presencia de Julian Assange en la embajada de su pa\u00eds en Londres y asegur\u00f3 que el camino est\u00e1 preparado para que el fundador de WikiLeaks deje la sede diplom\u00e1tica, donde ha permanecido por m\u00e1s de seis a\u00f1os. \u201cEst\u00e1 creado, est\u00e1 hecho el camino como para que el se\u00f1or Assange tome la decisi\u00f3n de salir a una casi libertad porque no olvidemos que \u00e9l no se present\u00f3 a los juzgados brit\u00e1nicos y tiene que pagar una pena no larga por aquello\u201d, declar\u00f3 Moreno a la prensa, al afirmar que Reino Unido le ha garantizado que el aus..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u8005\u304cAMLO-El Universal\u3092\u795d\u798f",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/lideres-politicos-felicitan-amlo",
            "pub_date": "2018-12-02 08:13:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Comitiva de EU. En representaci\u00f3n de Donald Trump, el vicepresidente de EU, Mike Pence, e Ivanka Trump acudieron a la toma de posesi\u00f3n de AMLO. AP El inicio del gobierno de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador recibi\u00f3 felicitaciones de l\u00edderes internacionales, la mayor\u00eda en redes sociales. El vicepresidente de Estados Unidos, Mike Pence, felicit\u00f3 al ahora Presidente por su toma de posesi\u00f3n. En Twitter, escribi\u00f3: \"Felicito al presidente @lopezobrador_ y a la primera dama @beatrizGMuller en nombre de @POTUS [Donald Trump]. Por la ma\u00f1ana, Ivanka Trump public\u00f3 un mensaje en espa\u00f1ol para destacar su pres..."
        }
    ]
}