{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZqYlhkc0VnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:00:01 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30d6 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30de\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc\u3067\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\u306e\u5c06\u6765\u3092\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b\u8b70\u8ad6\u304c\u5fc5\u8981",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/onu/onu-convoca-debate-definir-futuro-sahara-occidental-ginebra-noticia-nndc-583712",
            "pub_date": "2018-12-03 10:26:33 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u3088\u308b\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\u306e\u72b6\u6cc1 - \u4eba\u6c11\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u5831\u544a\u66f8\u306e\u4f1d\u9054\u6a5f\u95a2",
            "link": "http://www.colombiainforma.info/situacion-del-sahara-occidental-en-vilo-por-decision-de-donald-trump/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:30:44 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u6c11\u901a\u4fe1\u6a5f\u95a2\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30ec\u30dd\u30fc\u30c8",
            "source_url": "http://www.colombiainforma.info",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa6\u5e74\u9593\u306e\u6c88\u9ed9\u306e\u5f8c\u3001\u6b63\u9762\u304b\u3089\u306e\u518d\u958b\u4ea4\u6e09 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/marruecos-y-frente-polisario-reinician-las-conversaciones-tras-6-anos-de-silencio/10001-3834551",
            "pub_date": "2018-12-05 20:16:44 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "Representantes de Marruecos y del Frente Polisario iniciaron hoy en la sede europea de la ONU en Ginebra las primeras conversaciones directas en seis a\u00f1os ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u3092\u653f\u6cbb\u7684\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u306b\u53c2\u52a0\u3055\u305b\u308b -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/portada/la-onu-consigue-comprometer-a-marruecos-y-al-polisario-en-un-proceso-politico/10010-3835123",
            "pub_date": "2018-12-06 19:20:05 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La ONU ha conseguido que Marruecos y el Frente Polisario reanuden el di\u00e1logo sobre el Sahara Occidental, un tema pendiente de la agenda internacional ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u306b\u300c\u5efa\u8a2d\u7684\u306a\u7cbe\u795e\u300d\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b - \u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20181204/453346235584/la-onu-pide-a-marruecos-y-el-polisario-espiritu-constructivo-en-su-reunion.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:43:22 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Naciones Unidas, 4 dic (EFE).- El secretario general de la ONU, Ant\u00f3nio Guterres, urgi\u00f3 hoy a Marruecos y al Frente Polisario a trabajar con 'buena fe' y ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u524d\u90e8\u306b\u5c0b\u306d\u308b -  Aguasdigital.com",
            "link": "http://aguasdigital.com/actualidad/leer.php?idnota=14903627&t=e",
            "pub_date": "2018-12-04 16:10:01 GMT",
            "source_nm": "Aguasdigital.com",
            "source_url": "http://aguasdigital.com",
            "desc": "Naciones Unidas, 4 dic (EFE).- El secretario general de la ONU, Ant\u00f3nio Guterres, urgi\u00f3 hoy a Marruecos y al Frente Polisario a trabajar con."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u30fb\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u306f\u3001\u897f\u30b5\u30cf\u30e9 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/portada/marruecos-y-el-frente-polisario-se-comprometen-ante-la-onu-a-seguir-las-conversaciones-sobre-sahara-occidental/10010-3835123",
            "pub_date": "2018-12-06 17:27:20 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El Gobierno de Marruecos y el Frente Polisario se han comprometido con la ONU a seguir participando en las conversaciones sobre el Sahara Occidental, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u3068\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306f\u6bce\u65e5\u4e0d\u5909\u306e\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u5bfe\u8a71\u3092\u59cb\u3081\u308b",
            "link": "http://cadadia-es.blogspot.com/2018/12/el-polisario-y-marruecos-arrancan-el.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "http://cadadia-es.blogspot.com",
            "desc": "Las conversaciones entre Marruecos, el Frente Polisario, Argelia y Mauritania empezaron ayer en la sede de la ONU en Ginebra, con el objetivo de reanudar las negociaciones sobre el territorio de S\u00e1hara Occidental, estancadas desde 2012. Presentada por la ONU como un \"primer paso hacia un proceso renovado de negociaciones de cara a alcanzar una soluci\u00f3n justa, duradera y mutuamente aceptable que permita la autodeterminaci\u00f3n del pueblo del S\u00e1hara Occidental\", esta reuni\u00f3n, en forma de 'mesa redonda', se augura dif\u00edcil, pues cada bando est\u00e1 atrincherado en su posici\u00f3n. El expresidente alem\u00e1n H..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30dd\u30ea\u30b5\u30ea\u30aa\u306e\u6b63\u9762\u306f\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\u3067\u518d\u958b -  Euronews English",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/05/marruecos-y-el-frente-polisario-reinician-conversaciones-sobre-el-sahara-occidental",
            "pub_date": "2018-12-05 18:26:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "Reuni\u00f3n en Ginebra por el futuro del S\u00e1hara Occidental. Bajo la mediaci\u00f3n de las Naciones Unidas, y tras seis a\u00f1os sin mantener conversaciones, Marruecos y el Frente Polisario se ven las caras en la ciudad suiza en busca de nuevos pasos que resuelvan el conflicto que mantienen desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Recientemente euronews entrevista a ambas partes, ninguna de las cuales parece muy dispuesta a ceder en sus pretensiones. Para Marruecos, la cuesti\u00f3n clave de un posible refer\u00e9ndum en el S\u00e1hara Occidental es simplemente inviable. El refer\u00e9ndum, inviable para Marruecos \"Siempre me preguntan p..."
        },
        {
            "title": "&#39;\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3068\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306f\u5bfe\u8a71\u306b\u5ea7\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308b&#39;  - \u30e9\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30ec\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30ca\u30de",
            "link": "http://laestrella.com.pa/panama/nacional/marruecos-argelia-deben-sentarse-dialogar/24096006",
            "pub_date": "2018-12-06 10:02:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "La embajadora de Marruecos en Panam\u00e1, Oumama Aouad Lahrech convers\u00f3 con La Estrella de Panam\u00e1 sobre diversos temas de comercio internacional, la posibilidad de la entrada de Panam\u00e1 a \u00c1frica, adem\u00e1s de la situaci\u00f3n en el Sahara y el llamado a una mesa de di\u00e1logo con sus vecinos de Argelia. \u00bfC\u00d3MO DESCRIBIR\u00cdA SU EXPERIENCIA EN PANAM\u00c1 LUEGO DE CASI TRES A\u00d1OS DE APERTURA DE LA EMBAJADA? He tenido el honor de abrir por primera vez la embajada de Marruecos en Panam\u00e1, porque antes la embajada depend\u00eda de Colombia, pero ha sido una gran responsabilidad. La apertura de las embajadas, tanto la de Marr..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u53ef\u80fd\u306a\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\u554f\u984c\u306e\u5e73\u548c\u7684\u89e3\u6c7a\u7b56\u3092\u898b\u3066\u3044\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/africa/201812071083971130-onu-desea-solucion-pacifica-para-sahara-occidental/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Estoy convencido de que es posible (lograr) una soluci\u00f3n pac\u00edfica a este conflicto\", dijo Kohler a los periodistas. Los d\u00edas 5 y 6 de diciembre tuvo lugar en Ginebra una mesa redonda sobre el problema de S\u00e1hara Occidental con la participaci\u00f3n de Marruecos, el Frente Polisario, Argelia y Mauritania. Seg\u00fan un comunicado final, \"todas las delegaciones han reconocido que la cooperaci\u00f3n y la integraci\u00f3n regional en vez de la confrontaci\u00f3n son las mejores v\u00edas para resolver muchos retos importantes a los que se enfrenta la regi\u00f3n\". Adem\u00e1s, las delegaciones acordaron participar por invitaci\u00f3n del..."
        }
    ]
}