{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR000ZDJNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:32:00 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f25\u5e74\u9593\u30a8\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u3092\u795d\u798f\u3057\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067\u306e\u7d71\u4e00\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222721420.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "FelicitaD\u00edaz-Canel\u301c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u82e5\u8005\u56e3\u4f53\u3068Eli\u00e1nGonz\u00e1lez -  Radio Cubana",
            "link": "http://www.radiocubana.cu/noticias-de-la-radio-cubana/68-noticias-nacionales/24097-felicita-diaz-canel-a-organizaciones-estudiantiles-cubanas-y-a-elian-gonzalez",
            "pub_date": "2018-12-06 21:04:08 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "http://www.radiocubana.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel Diaz-Canel Berm\u00fadez, felicit\u00f3 este jueves a las Brigadas T\u00e9cnicas Juveniles (BTJ), por su ..."
        },
        {
            "title": "El &quot;balserito&quot;Eli\u00e1nGonz\u00e1lez\u304c25\u6b73\u306b\u306a\u308b -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/las-mundiales/2018/12/07/544748/el-balserito-elian-gonzalez-cumple-25-anos",
            "pub_date": "2018-12-07 05:41:27 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel, felicit\u00f3 ayer por su cumplea\u00f1os 25 al \"balserito\" Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez, convertido en s\u00edmbolo de las diferencias pol\u00edticas entre Cuba y Estados Unidos y cuyo regreso a la isla fue visto como una victoria de la Revoluci\u00f3n. \"Felicidades en su cumplea\u00f1os 25 al ingeniero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostr\u00f3 cu\u00e1ntos desaf\u00edos podemos vencer juntos\", escribi\u00f3 D\u00edaz-Canel en su cuenta oficial en Twitter. El primer presidente cubano sin apellido Castro en casi 6..."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel\u306f\u300125\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u306bEli\u00e1nGonz\u00e1lez\u3092\u795d\u798f\u3057\u307e\u3057\u305f -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-06-u1-e186450-s27061-diaz-canel-felicita-elian-gonzalez-su-cumpleanos-25",
            "pub_date": "2018-12-06 17:52:59 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El mandatario cubano Miguel D\u00edaz-Canel felicit\u00f3 hoy a Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez en su cumplea\u00f1os n\u00famero 25. En su cuenta de Twitter, D\u00edaz-Canel escribi\u00f3: \u201cFelicidades en su cumplea\u00f1os 25 al ingeniero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostr\u00f3 cu\u00e1ntos desaf\u00edos podemos vencer juntos. #SomosContinuidad #SomosCuba\u201d. Felicidades en su cumplea\u00f1os 25 al ingeniero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostr\u00f3 cu\u00e1nto..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30a4\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b4\u30f3\u30b5\u30ec\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30d5\u30a3\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u3092\u547c\u3073\u3001\u7d71\u4e00\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30b8\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/cuba/1544124308_43407.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:25:08 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "El gobernante Miguel D\u00edaz-Canel felicit\u00f3 a Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez por su 25 cumplea\u00f1os, que se celebra este jueves, a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter. \"Felicidades en su cumplea\u00f1os 25 al ingeniero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y todo el pueblo de Cuba\", escribi\u00f3 D\u00edaz-Canel. En su nota record\u00f3 la \"batalla por su libertad\" en 1999 y 2000, en momentos de fuertes tensiones pol\u00edticas con EEUU. Felicidades en su cumplea\u00f1os 25 al ingeniero Eli\u00e1n Gonz\u00e1lez Brotons, hijo y nieto de cubanos dignos y de todo el pueblo de #Cuba. La batalla por su libertad, liderada por #Fidel, demostr\u00f3 c..."
        }
    ]
}