{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE50Tm1vU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5927\u591a\u6570\u306e\u56fd\u9023\u304c\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3057\u307e\u3059\u304c\u3001\u6c7a\u8b70\u3092\u627f\u8a8d\u3059\u308b\u3060\u3051\u3067\u306f\u4e0d\u5341\u5206\u3067\u3059 - \u30aa\u30fc\u30ed\u30e9",
            "link": "http://aurora-israel.co.il/la-mayoria-de-la-onu-condena-a-hamas-pero-no-alcanza-para-aprobar-la-resolucion/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30fc\u30ed\u30e9",
            "source_url": "http://aurora-israel.co.il",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a1\u30bf\u30cf\uff1a\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u96c6\u56e3\u3067\u306f\u306a\u3044 - \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30ce\u30cb\u30b7\u30a2\u30b9",
            "link": "https://israelnoticias.com/autoridad-palestina/fatah-hamas-grupo-terrorista/",
            "pub_date": "2018-12-03 00:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://israelnoticias.com",
            "desc": "Fatah, dijo, estaba dispuesto a dejar de lado sus diferencias con Hamas para rechazar la resoluci\u00f3n contra el grupo terrorista que gobierna Gaza."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u3001\u30ac\u30b6\u5730\u533a\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u8ecd\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3001\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u767a\u898b\u3057\u305f - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812041083891060-acento-fuerzas-especiales-israelies/",
            "pub_date": "2018-12-04 00:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "JERUSAL\u00c9N (Sputnik) \u2014 Las fuerzas especiales israel\u00edes, que entraron en Gaza el mes pasado para llevar a cabo una operaci\u00f3n de espionaje que acab\u00f3 con ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u306f\u3001\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3078\u306e\u8a2a\u554f\u3092\u6e96\u5099\u3059\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812061083958396-lider-de-hamas-visitara-moscu/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "RAMALA (Sputnik).- La visita del jefe del bur\u00f3 pol\u00edtico del movimiento Ham\u00e1s, Ismail Haniya, a Mosc\u00fa se prepara, pero su fecha todav\u00eda no est\u00e1 determinada, ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u81ea\u6cbb\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u30fb\u30ac\u30c9\u30eb\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u6c7a\u8b70\u6848\u306e\u5931\u6557\u3092\u79f0\u8cdb\u3059\u308b",
            "link": "http://itongadol.com/noticias/val/113176/-gobierno-palestino-elogia-el-fracaso-del-proyecto-de-resolucion-de-estados-unidos-para-condenar-a-hamas.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30c8\u30fc\u30f3\u30ac\u30c9\u30eb",
            "source_url": "http://itongadol.com",
            "desc": "Itongadol/Agencia AJN.- El gobierno de la Autoridad Palestina manifest\u00f3 su satifacci\u00f3n por el rechazo al proyecto de resoluci\u00f3n patrocinado por Estados ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3057\u3001\u30cb\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u306e\u5927\u304d\u306a\u8ced\u3051\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/portada/la-onu-rechaza-condenar-a-hamas-y-frustra-gran-apuesta-de-nikki-haley/20000064-3835475",
            "pub_date": "2018-12-06 21:59:39 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La Asamblea General de la ONU rechaz\u00f3 hoy una propuesta de Estados Unidos para condenar a Ham\u00e1s, echando por tierra la \u00faltima gran apuesta de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u4ee3\u8868\u3001\u30a2\u30ea\u30fb\u30d0\u30e9\u30ab\uff1a\u30ac\u30b6\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u306f\u300c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u5168\u571f\u306b\u5c4a\u304f\u300d\u3068\u300c\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u62b5\u6297\u306e\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u300d\u3002\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u8ca1\u653f\u652f\u63f4\u306f\u3001\u300c\u30ac\u30b6\u306b\u304a\u3051\u308b\u62b5\u6297\u306e\u5805\u56fa\u3055\u300d\u306e\u57fa\u790e\u3067\u3042\u308b - \u30e6\u30c0\u30e4\u65b0\u805e",
            "link": "https://diariojudio.com/opinion/mundo-arabe/medio-oriente/representante-de-hamas-en-el-libano-ali-baraka-nuestros-misiles-en-gaza-pueden-llegar-a-todos-los-lugares-de-palestina-asi-como-tambien-los-misiles-de-la-resistencia-en-el/283690/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://diariojudio.com",
            "desc": "Durante una entrevista el 23 de noviembre en el canal de televisi\u00f3n Al-Nujaba TV (Irak), el representante de Hamas en el L\u00edbano Ali Baraka, dijo que Hamas."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u7279\u6b8a\u90e8\u968a\u304c\u30ac\u30b6\u306b\u5165\u9662\u3057\u305f\u3068\u533b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u670d\u5f93\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "http://www.itongadol.com/noticias/val/113101/hamas-acusa-a-fuerzas-especiales-israelies-por-ingresar-a-gaza-vestidos-como-medicos-.html",
            "pub_date": "2018-12-03 17:25:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30c8\u30fc\u30f3\u30ac\u30c9\u30eb",
            "source_url": "http://www.itongadol.com",
            "desc": "Itongadol/AJN.- El grupo terrorista le relat\u00f3 a un diario independiente del Reino Unido que los soldados de las FDI usaron identificaciones falsas para ingresar ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306f\u3001\u300c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u5354\u529b\u3059\u308b\u300d\u305f\u3081\u306b6\u4eba\u306e\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4eba\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  La Voz deMichoac\u00e1n",
            "link": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx/mundo/hamas-condena-a-muerte-a-seis-palestinos-por-colaborar-con-israel/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30df\u30b7\u30e7\u30a2\u30ab\u30f3\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavozdemichoacan.com.mx",
            "desc": "Notimex / La Voz de Michoac\u00e1n Ciudad de Gaza. Una Corte militar en la Franja de Gaza, administrada por el Movimiento de Resistencia Isl\u00e1mica (Hamas) ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4eba\uff1a\u30cf\u30de\u30b9\u3068\u30d5\u30a1\u30bf\u306e\u9593\u306b\u9055\u3044\u306f\u306a\u3044 - \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://israelnoticias.com/editorial/palestinos-diferencia-hamas-fatah/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://israelnoticias.com",
            "desc": "Ha cambiado el presidente de la Autoridad Palestina, Mahmoud Abbas, su posici\u00f3n hacia sus rivales en Hamas? Por supuesto que no."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u516c\u5f0f\uff1a\u30df\u30b5\u30a4\u30eb\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u3069\u3053\u3067\u3082\u653b\u6483\u3067\u304d\u308b - \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://israelnoticias.com/amenazas/hamas-misiles-atacar-israel/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://israelnoticias.com",
            "desc": "Durante una entrevista el 23 de noviembre en Al-Nujaba TV (Irak), el representante de Hamas en el L\u00edbano, Ali Baraka, dijo que Hamas tiene misiles que ..."
        },
        {
            "title": "\u30c0\u30cb\u30fc\u30fb\u30c0\u30ce\u30f3\u306f\u56fd\u9023\u304c\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b - \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://israelnoticias.com/onu/danon-onu-condenara-hamas/",
            "pub_date": "2018-12-05 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://israelnoticias.com",
            "desc": "El embajador de Israel ante la ONU el martes predijo que la Asamblea General aprobar\u00e1 una resoluci\u00f3n patrocinada por Estados Unidos."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u30d8\u30b9\u30dc\u30e9\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u56fd\u5883\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3067\u9a5a\u3044\u305f\u304c\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30ca\u30eb\u30b3\u30b9\u3068\u60c5\u5831\u4ea4\u63db\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/07/israel-identifico-al-terrorista-de-hezbollah-sorprendido-en-el-tunel-fronterizo-que-aprendio-a-hacer-con-narcos-mexicanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:04 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Las Fuerzas de Defensa de Israel (FDI) localizaron d\u00edas atr\u00e1s un t\u00fanel de ataque del movimiento terrorista Hezbollah que se infiltraba en territorio israel\u00ed. El hallazgo se produjo tras el inicio de la operaci\u00f3n \"Escudo del Norte\". El t\u00fanel fue descubierto en la parte sur de Kafr Kela. Este martes tropas de ingenier\u00eda del Ej\u00e9rcito comenzaron el proceso operativo para neutralizarlo. El terrorista fue captado dentro del t\u00fanel por la c\u00e1mara Lo primero que hicieron los militares israel\u00edes fue introducir un robot con una c\u00e1mara, para registrarlo. Entonces, captaron una escena inesperada. Del lad..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u30c6\u30ed\u96c6\u56e3\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u60c5\u5831\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u6c7a\u8b70\u306f\u56fd\u9023\u3067\u62d2\u5426\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/06/fue-rechazada-en-la-onu-la-resolucion-de-eeuu-para-condenar-al-grupo-terrorista-palestino-hamas/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:51:16 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "La Asamblea General de la ONU (Reuters) Estados Unidos no logr\u00f3 reunir la mayor\u00eda necesaria para sacar adelante en la Asamblea General de la ONU una resoluci\u00f3n condenando por primera vez al grupo terrorista palestino Hamas. El texto obtuvo 87 votos a favor, 57 en contra y 33 abstenciones, por lo que no recibi\u00f3 el apoyo de dos tercios de la c\u00e1mara que se requer\u00eda. Los pa\u00edses \u00e1rabes hab\u00edan solicitado al inicio de la sesi\u00f3n esa mayor\u00eda cualificada y la Asamblea General aprob\u00f3 su petici\u00f3n en una apretada votaci\u00f3n (75 a favor, 72 en contra y 26 abstenciones). Pese a no salir adelante, la iniciat..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u9023\u304c\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u306e\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u904e\u534a\u6570\u3092\u9054\u6210\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/eeuu-no-logra-la-mayor%C3%ADa-necesaria-para-que-la-onu-condene-a-ham%C3%A1s/a-46623767",
            "pub_date": "2018-12-07 00:31:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Estados Unidos no logr\u00f3 este jueves (06.12.2018) reunir la mayor\u00eda necesaria para sacar adelante en la Asamblea General de la ONU una resoluci\u00f3n condenando por primera vez al movimiento islamista palestino Ham\u00e1s. El texto obtuvo 87 votos a favor, 57 en contra y 33 abstenciones, por lo que no recibi\u00f3 el apoyo de dos tercios de la c\u00e1mara que se requer\u00eda. Los pa\u00edses \u00e1rabes hab\u00edan solicitado al inicio de la sesi\u00f3n esa mayor\u00eda cualificada y la Asamblea General aprob\u00f3 su petici\u00f3n en una apretada votaci\u00f3n (75 a favor, 72 en contra y 26 abstenciones). Pese a no salir adelante, la iniciativa estadou..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u6c7a\u8b70\u3092\u62d2\u5426 -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/onu-resolucion-eeuu-condenar-movimiento-hamas/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:24:30 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La Asamblea General de la ONU rechaz\u00f3 este jueves la resoluci\u00f3n de Estados Unidos para condenar al movimiento islamista palestino, Hamas. El texto obtuvo 87 votos a favor, 57 en contra y 33 abstenciones, por lo que no recibi\u00f3 el apoyo de dos tercios de la c\u00e1mara que se requer\u00eda. Los pa\u00edses \u00e1rabes hab\u00edan solicitado al inicio de la sesi\u00f3n esa mayor\u00eda cualificada y la Asamblea General aprob\u00f3 su petici\u00f3n en una apretada votaci\u00f3n (75 a favor, 72 en contra y 26 abstenciones). Pese a no salir adelante, la iniciativa estadounidense logr\u00f3 un importante apoyo, que contrasta con el tradicional aislami..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30b6\u306b\u304a\u3051\u308b\u60b2\u5287\u7684\u306a\u4eba\u9053\u72b6\u6cc1 - \u30e6\u30fc\u30ed\u30cd\u30a6\u30b9\u82f1\u8a9e",
            "link": "https://es.euronews.com/2018/12/06/tragica-situacion-humanitaria-en-gaza",
            "pub_date": "2018-12-06 16:18:06 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30fc\u30ed\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "https://es.euronews.com",
            "desc": "En Gaza reina una fr\u00e1gil tregua, casi un mes despu\u00e9s del peor estallido entre Ham\u00e1s e Israel desde la guerra de 2014. Proveer de m\u00e1s electricidad en Gaza \"supondr\u00eda menos violencia\" procedente del enclave palestino, seg\u00fan se\u00f1ala un informe de la ONU. Y es que la tensi\u00f3n tiene que ver con la dif\u00edcil situaci\u00f3n humanitaria en la que casi dos millones de personas sobreviven bajo un f\u00e9rreo bloqueo israel\u00ed. \"Las condiciones econ\u00f3micas aqu\u00ed son realmente dif\u00edciles, deplora este joven palestino que prefiere no revelar su identidad. No tenemos nada. J\u00f3venes de entre 29 y 30 a\u00f1os no tienen ni un shek..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u6c7a\u8b70\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308bHamas  -  RT in\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298199-onu-rechazar-resolucion-eeuu-condenar-hamas",
            "pub_date": "2018-12-06 23:11:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "La Asamblea General de la ONU ha votado en contra del proyecto de resoluci\u00f3n presentado por Estados Unidos que contempla condenar el movimiento palestino Ham\u00e1s, inform\u00f3 la agencia AFP. En noviembre, el ministro de Defensa israel\u00ed, Avigdor Lieberman, renunci\u00f3 al cargo tras calificar el alto de fuego alcanzado entre Israel y Gaza de \"capitulaci\u00f3n ante el terror\"."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\uff1a\u300c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u304c\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u5185\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u300d - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/06/benjamin-netanyahu-es-posible-que-israel-tenga-que-operar-dentro-del-libano/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:23:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Benjamin Netanyahu (Reuters) (Con informaci\u00f3n de Aurora) Benjamin Netanyahu manifest\u00f3 este jueves que existe la \"posibilidad razonable de que tengamos que operar en el L\u00edbano\" en el marco de la \"Operaci\u00f3n Escudo del Norte\" de las Fuerzas de Defensa de Israel (FDI) para descubrir y destruir los t\u00faneles transfronterizos que ha cavado el grupo terrorista Hezbollah y penetran en Israel. \"Estamos negando a nuestros enemigos el arma de los t\u00faneles de una manera sistem\u00e1tica y decidida, y haremos lo que sea necesario\", destac\u00f3 Netanyahu ante veinticinco embajadores extranjeros en una reuni\u00f3n inform..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3067\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u5199\u771f\u3092\u64ae\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30a4\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30bd\u30ca\u30ed\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/con-una-simbolica-foto-en-jerusalen-jair-bolsonaro-ratifico-su-apoyo-a-israel/",
            "pub_date": "2018-12-07 02:26:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Jair Bolsonaro frente a la Puerta Dorada de Jersual\u00e9n en 2016 (Twitter @jairbolsonaro) El presidente electo de Brasil Jair Bolsonaro ratific\u00f3 este jueves su apoyo a Israel, a la vez que su hijo Eduardo celebr\u00f3 el voto del pa\u00eds sudamericano a favor de la condena del grupo terrorista Ham\u00e1s, una propuesta de Estados Unidos que fue finalmente rechazada por la Asamblea General de la ONU. Bolsonaro, quien ha expresado en repetidas ocasiones su admiraci\u00f3n hacia Israel, al que tiene como modelo, public\u00f3 en Twitter una simb\u00f3lica foto frente a la Puerta Dorada de Jerusal\u00e9n, la entrada m\u00e1s antigua de ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u7dcf\u4f1a\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u306a\u3044 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812071083970375-onu-contra-condena-a-hamas/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "La votaci\u00f3n final fue de 87 a 57 con 33 abstenciones, lo que significa que la resoluci\u00f3n no alcanz\u00f3 la mayor\u00eda de dos tercios necesaria para su aprobaci\u00f3n. Netanyahu advierte de que es probable que Israel \"tenga que operar\" en L\u00edbano El \u00faltimo episodio de violencia en Gaza estall\u00f3 el 3 de diciembre despu\u00e9s de que un comandante de Ham\u00e1s fue asesinado en una operaci\u00f3n secreta israel\u00ed. Desde entonces, los militantes de Gaza han disparado al menos 460 cohetes contra Israel, y las fuerzas israel\u00edes han llevado a cabo ataques a\u00e9reos contra 160 objetivos en Gaza. Un ataque de cohete militante mat\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u304c\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u3067\u300c\u904b\u55b6\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044\u300d\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u9ad8\u3044\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/orientemedio/201812061083957893-conflicto-fronterizo-israel-libano/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "En un encuentro con diplom\u00e1ticos, Netanyahu afirm\u00f3 que \"hay una posibilidad razonable de que tengamos que operar en el L\u00edbano\" en el marco de la Operaci\u00f3n Escudo del Norte para destruir los t\u00faneles de Hezbol\u00e1. \"Estamos negando a nuestros enemigos el arma de los t\u00faneles de una manera sistem\u00e1tica y decidida, y haremos lo que sea necesario\", se\u00f1al\u00f3 Netanyahu ante 25 embajadores extranjeros en una reuni\u00f3n informativa en la alta Galilea. Ej\u00e9rcito liban\u00e9s, listo para cualquier eventualidad en la frontera con Israel \"Esta operaci\u00f3n apenas est\u00e1 comenzando, pero cuando termine, el arma del t\u00fanel en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u30d8\u30b9\u30dc\u30e9\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3092\u7834\u58ca\u3059\u308b - \u5317",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1555506&lcmd5=9cd59cc4fda8c27e06487284fce1e4b4",
            "pub_date": "2018-12-04 15:54:03 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "El Ej\u00e9rcito israel\u00ed lanz\u00f3 este martes una operaci\u00f3n militar para destruir varios t\u00faneles que se infiltraban en su territorio desde el L\u00edbano, y por los cuales responsabiliza a la milicia chi\u00ed Hezbol\u00e1. \"Las Fuerzas de Defensa de Israel han lanzado la operaci\u00f3n 'Escudo del Norte', para exponer y frustrar t\u00faneles de ataque transfronterizos excavados por la organizaci\u00f3n terrorista Hizbul\u00e1 del L\u00edbano a Israel\", anunci\u00f3 el portavoz militar teniente coronel Jonathan Conricus a un grupo de periodistas. Tras la guerra con el L\u00edbano de 2006, explic\u00f3, Hezbol\u00e1 empez\u00f3 a desarrollar extensiva infraestruc..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u3001\u30d2\u30ba\u30dc\u30e9\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4e8b\u696d\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/internacional/2018/12/04/israel-lanza-gran-operacion-eliminar-tuneles-hezbola-3425679",
            "pub_date": "2018-12-04 09:17:22 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Las Fuerzas Armadas de Israel han informado este martes de que han puesto en marcha una operaci\u00f3n para \u201cexponer y neutralizar\u201d los t\u00faneles de ataque excavados por el partido milicia chi\u00ed liban\u00e9s Hezbol\u00e1 en territorio liban\u00e9s para conectar con Israel. El teniente coronel Jonathan Conricus, portavoz del Ej\u00e9rcito israel\u00ed, ha se\u00f1alado que tienen constancia de una serie de t\u00faneles que conectan L\u00edbano con el norte de Israel y que las Fuerzas de Defensa israel\u00edes solo operar\u00e1n en territorio israel\u00ed sin llegar a cruzar al pa\u00eds vecino. El portavoz tambi\u00e9n ha afirmado que las Fuerzas Armadas israel\u00ede..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u3068\u306e\u56fd\u5883\u306b\u3042\u308b\u30c6\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\u7fa4\u306e\u30d8\u30b9\u30dc\u30e9\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3092\u7834\u58ca\u3059\u308b\u8ecd\u4e8b\u4f5c\u6226\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/04/israel-lanzo-una-operacion-militar-para-destruir-los-tuneles-del-grupo-terrorista-hezbollah-en-la-frontera-con-libano/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:54:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El Ej\u00e9rcito israel\u00ed lanz\u00f3 este martes una operaci\u00f3n militar para destruir varios t\u00faneles que se infiltraban en su territorio desde el L\u00edbano, de los que responsabiliza al grupo terrorista chiita Hezbollah. Dos soldados israel\u00edes acarrean materiales al otro lado de la frontera con el pueblo sure\u00f1o liban\u00e9s de Kfar Kila (AFP) \"Las Fuerzas de Defensa de Israel han lanzado la operaci\u00f3n 'Escudo del Norte', para exponer y frustrar t\u00faneles de ataque transfronterizos excavados por la organizaci\u00f3n terrorista Hezbollah del L\u00edbano a Israel\", anunci\u00f3 el portavoz militar teniente coronel Jonathan Conricu..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30de\u30b9\u306e\u8ecd\u4e8b\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30ac\u30b6\u5730\u533a\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u306e\u300c\u5354\u529b\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b6\u4eba\u306e\u6b7b\u5211\u3092\u5ba3\u544a\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/03/un-tribunal-militar-de-hamas-sentencio-a-muerte-a-seis-personas-por-colaboracion-con-israel-en-gaza/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:32:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El campamento de hamas en Khan Younis, donde se produjo el ataque israel\u00ed del 11 de noviembre Un tribunal militar de Gaza controlado por el grupo terrorista Hamas conden\u00f3 a seis personas a la pena de muerte por \"colaboraci\u00f3n\" con Israel, indicaron las autoridades en este territorio palestino controlado por el movimiento islamista. El tribunal pronunci\u00f3 en total 14 condenas, seis de ellas a muerte ante un pelot\u00f3n de fusilamiento o por ahorcamiento. Israel y Hamas y sus aliados han librado tres guerras en la Franja de Gaza desde 2008. El Ministerio del Interior de Hamas indic\u00f3 que las sentenc..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30b6\uff1a6\u4eba\u306e\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4eba\u304c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u5211\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30eb\u30b7\u30aa - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/gaza-dicta-pena-muerte-6-palestinos-colaborar-israel-noticia-583715",
            "pub_date": "2018-12-03 13:46:53 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "Gaza. Seis palestinos de la Franja de Gaza fueron sentenciados a pena de muerte por un tribunal militar por colaborar con Israel, revel\u00f3 un oficial del Ministerio del Interior del enclave, gobernado de facto por el movimiento islamista Ham\u00e1s desde 2007. Las edades de las personas condenadas oscilan entre los 29 y los 55 a\u00f1os, y las sentencias dictaminan que tres de ellas ser\u00e1n ejecutadas por un pelot\u00f3n de fusilamiento, mientras que las otras tres deber\u00e1n ser ahorcadas. Entre las sentenciadas a pena capital hay una mujer de 55 a\u00f1os condenada en ausencia Y que, seg\u00fan fuentes de seguridad de H..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u304b\u3089\u30c6\u30ea\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u4fb5\u5165\u3057\u305f\u30d8\u30ba\u30dc\u30e9\u306e\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u3092\u7834\u58ca\u3059\u308b -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/israel-destruye-tuneles-de-milicia-hezbola-cavados-desde-libano/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:31:18 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "El Ej\u00e9rcito israel\u00ed lanz\u00f3 este martes una operaci\u00f3n militar para destruir varios t\u00faneles que se infiltraban en su territorio desde el L\u00edbano, de los que responsabiliza a la milicia chi\u00ed Hezbol\u00e1. Las Fuerzas de Defensa de Israel han lanzado la operaci\u00f3n \u2018Escudo del Norte\u2019, para exponer y frustrar t\u00faneles de ataque transfronterizos excavados por la organizaci\u00f3n terrorista Hezbol\u00e1 del L\u00edbano a Israel\u201d, anunci\u00f3 el portavoz militar teniente coronel Jonathan Conricus a un grupo de periodistas, entre ellos Efe. Tras la guerra con el L\u00edbano de 2006, explic\u00f3, \u201cHezbol\u00e1 empez\u00f3 a desarrollar extensiva ..."
        }
    ]
}