{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNR05pZURrMUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:45:40 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306f\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u79fb\u6c11\u3092\u3001\u52d5\u7269\u5b9f\u9a13\u3092\u3057\u305f\u3053\u306e\u7802\u6f20\u306e\u5cf6\u306b\u9001\u308a\u305f\u3044\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8",
            "link": "https://www.periodistadigital.com/mundo/europa/2018/12/08/sabias-que-dinamarca-quiere-enviar-a-inmigrantes-convictos-a-esta-isla-desierta-donde-experimentaron-con-animales.shtml",
            "pub_date": "2018-12-08 07:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.periodistadigital.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u6cd5\u79fb\u6c11\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u4eba\u3005\u3092\u7f70\u3059\u308b\u6cd5\u5f8b\u304c\u5ec3\u6b62\u3055\u308c\u305f - \u30e0\u30f3\u30c9\u30fb\u30d2\u30b9\u30d1\u30cb\u30b3",
            "link": "https://mundohispanico.com/noticias/inmigracion/anulan-ley-inmigrantes-indocumentados",
            "pub_date": "2018-12-05 19:13:37 GMT",
            "source_nm": "\u30d2\u30b9\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://mundohispanico.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082\u4e01\u5be7\u306a\u653f\u7b56\uff1f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u304c\u79fb\u6c11\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a00\u3046\u3053\u3068 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/europa/201812021083856776-problema-de-inmigracion-en-francia/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "MOSC\u00da (Sputnik) \u2014 Ocho de cada diez franceses opinan que el pa\u00eds no deber\u00eda acoger m\u00e1s extranjeros, seg\u00fan los resultados de una encuesta realizada para ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306f\u79fb\u6c11\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6fc0\u3057\u3044\u8b70\u8ad6\u3092\u958b\u59cb -  Yahoo Finance Spain",
            "link": "https://es.finance.yahoo.com/noticias/jap%C3%B3n-inicia-espinoso-debate-inmigraci%C3%B3n-015900396.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:53:33 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Finance\u30b9\u30da\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://es.finance.yahoo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306fICE\u304c\u88c1\u5224\u3092\u7d42\u3048\u308b\u524d\u306b\u79fb\u6c11\u3092\u902e\u6355\u3057\u3001\u8ffd\u653e\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3068\u898f\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/inmigracion/corte-de-apelaciones-dictamina-que-ice-puede-arrestar-y-deportar-a-inmigrantes-antes-de-que-concluyan-sus-juicios",
            "pub_date": "2018-12-07 20:47:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5831\u544a\u66f8\u306f\u3001\u79fb\u6c11\u306e\u7c73\u56fd\u7d4c\u6e08\u3078\u306e\u30d7\u30e9\u30b9\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/sociedad/informe-destaca-el-impacto-positivo-de-los-inmigrantes-en-la-economia-ee-uu/20000013-3836417",
            "pub_date": "2018-12-07 23:18:58 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El Instituto Hispano en Estados Unidos (THI, en ingl\u00e9s) public\u00f3 hoy informe en el que asegura que el poder adquisitivo y la inmersi\u00f3n laboral de la comunidad ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30abUU\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\u3092\u653b\u6483\u3057\u3066\u79fb\u6c11\u3092\u6c7a\u5b9a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba - \u30ab\u30ea",
            "link": "https://www.elpais.com.co/mundo/ee-uu-ataca-el-pacto-de-la-onu-por-decisiones-sobre-inmigracion.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9 - \u30ab\u30ea",
            "source_url": "https://www.elpais.com.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653f\u5e9c\u306f\u79fb\u6c11\u554f\u984c\u306e\u4e89\u3044\u3067\u63fa\u308c\u52d5\u3044\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/05/actualidad/1544041855_583804.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": "Los nacionalistas flamencos se niegan a firmar el pacto migratorio de Naciones Unidas."
        },
        {
            "title": "\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u79fb\u6c11\u306e\u6570\u306f11\u6708\u306b78\uff05\u5897\u52a0 -  News  -  Note  -  Azteca America",
            "link": "http://www.aztecaamerica.com/notas/noticias/306408/cifra-de-inmigrantes-detenidos-sube-78-en-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 08:17:20 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30b9\u30c6\u30ab\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "http://www.aztecaamerica.com",
            "desc": "Los arrestos fronterizos en noviembre 2018 aumentaron en un 78% en comparaci\u00f3n con los del mismo periodo en 2017, el nivel m\u00e1s alto durante la ..."
        },
        {
            "title": "Donald Trump\u306f\u9055\u6cd5\u79fb\u6c11\u306e\u8cbb\u7528\u306b\u3064\u3044\u3066\u9593\u9055\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Nuevo Dia.com",
            "link": "https://www.elnuevodia.com/noticias/eeuu/nota/donaldtrumpseequivocasobreloscostosdeinmigracionilegal-2464067/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:44:00 GMT",
            "source_nm": "New Dia.com",
            "source_url": "https://www.elnuevodia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u79fb\u6c11\u5c40\u306b\u62d8\u7559\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u4eba\u306e\u7d0490\uff05\u306f\u30e9\u30c8\u30fc\u30e8\u30b9\u30fb\u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5",
            "link": "https://www.prensa.com/mundo/detenidos-servicio-inmigracion-Unidos-latinos_0_5184231557.html",
            "pub_date": "2018-12-06 02:30:59 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensa.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u5c40\u3067\u306f\u300c\u6642\u8a08\u304c\u6b62\u307e\u3063\u305f\u300d\u3068\u306f\u3069\u3046\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.telemundo.com/noticias/2018/12/06/que-significa-en-inmigracion-que-el-reloj-se-detuvo",
            "pub_date": "2018-12-07 05:54:48 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.telemundo.com",
            "desc": "En algunos casos, aunque usted lleve tiempo en EEUU, no se considera todo el periodo de presencia en el pa\u00eds."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306f\u7802\u6f20\u306e\u5cf6\u3078\u306e\u8ffd\u653e\u3092\u5f85\u3063\u3066\u3044\u308b\u79fb\u6c11\u3092\u5b64\u7acb\u3055\u305b\u305f\u3044 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30da\u30ea\u30b8\u30b3",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181204/dinamarca-quiere-recluir-en-una-isla-desierta-a-los-inmigrantes-pendientes-de-expulsion-7184510",
            "pub_date": "2018-12-04 17:17:35 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elperiodico.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u653f\u5e9c\uff1a\u4e00\u6642\u7684\u306a\u79fb\u6c11\u6570\u306e\u6e1b\u5c11 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://nmnoticias.ca/2018/12/05/reduccion-numero-inmigrantes-quebec-temporal-2019/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:37:01 GMT",
            "source_nm": "NM\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://nmnoticias.ca",
            "desc": "No fue una sorpresa para nadie. El nuevo gobierno de Quebec as\u00ed lo anunci\u00f3 durante su campa\u00f1a electoral: a partir de 2019 esta provincia canadiense recibir\u00e1 ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\uff1a11\u6708\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u308b\u9055\u6cd5\u79fb\u6c11\u306e\u902e\u6355 - \u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "link": "http://www.t13.cl/noticia/mundo/ee.uu.-arrestos-indocumentados-frontera-mexico-baten-record-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-07 04:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30c8\u30ec\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://www.t13.cl",
            "desc": "La portavoz del Departamento de Seguridad Nacional de EE.UU., Katie Waldman, dijo en un comunicado que los n\u00fameros de la frontera de noviembre de 2018 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u79fb\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e0d\u5b89\u5b9a\u306a\u6761\u4ef6\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b -  MundoHisp\u00e1nico",
            "link": "https://mundohispanico.com/noticias/inmigracion/denuncian-condiciones-centros-detencion",
            "pub_date": "2018-12-06 10:54:33 GMT",
            "source_nm": "\u30d2\u30b9\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://mundohispanico.com",
            "desc": "Denuncian condiciones precarias para inmigrantes en centros de detenci\u00f3n Un grupo de expertos en materia migratoria denunci\u00f3 que las condiciones."
        },
        {
            "title": "2\u30f6\u6708\u4ee5\u5185\u306b5,000\u4ee5\u4e0a\u306e\u53ce\u5165\u3092\u5f97\u308b\uff1aICE\u306f\u3001\u6559\u4f1a\u304a\u3088\u3073\u975e\u55b6\u5229\u56e3\u4f53\u306e\u79fb\u6c11\u3092\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u81ea\u7531\u306b\u3059\u308b -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/arizona/ktvw/noticias/inmigracion/mas-de-5-000-en-menos-de-dos-meses-ice-sigue-liberando-a-inmigrantes-en-iglesias-y-organizaciones-sin-fines-de-lucro",
            "pub_date": "2018-12-04 22:58:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Las liberaciones masivas de familias inmigrantes iniciaron el pasado 7 de octubre. Este lunes unos 200 inmigrantes fueron dejados en una iglesia de Mesa, ..."
        },
        {
            "title": "\u88ab\u544a\u306f\u3001\u79fb\u6c11\u6cd5\u5ef7\u306b\u306e\u307f\u63d0\u793a\u3055\u308c\u307e\u3059\u3002\u5f7c\u306f6\u6b73\u3067\u3059 -  Telemundo",
            "link": "https://www.telemundo.com/noticias/2018/12/04/un-encausado-se-presenta-solo-al-tribunal-de-inmigracion-tiene-6-anos-de-edad",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.telemundo.com",
            "desc": "Wilder Hilario Maldonado Cabrera fue el compareciente m\u00e1s joven de la lista de casos juveniles de ese d\u00eda; tambi\u00e9n era uno de los \u00faltimos menores que a\u00fan ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30eb\u30c9\u30fc\uff1a\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u306f\u6bce\u5e74\u53d7\u3051\u308b\u79fb\u6c11\u306e\u6570\u3092\u6e1b\u3089\u3055\u306a\u3044\u3067\u304f\u3060\u3055\u3044 -  NM News",
            "link": "http://nmnoticias.ca/2018/12/04/justin-trudeau-quebec-reduccion-inmigrantes-anuales-quebec-caq/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:25:29 GMT",
            "source_nm": "NM\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "http://nmnoticias.ca",
            "desc": "El primer ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau, se pronunci\u00f3 este martes aseverando que no es un buen momento para que Quebec reduzca el n\u00famero de ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u5909\u66f4\u3078\u306e\u5185\u90e8\u5c5e\u6027 - \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u79fb\u6c11\u306e\u30ea\u30d0\u30a6\u30f3\u30c9 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/interior-atribuye-a-un-cambio-de-rutas-el-repunte-la-inmigracion-en-espana/10004-3833109",
            "pub_date": "2018-12-04 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La secretaria de Estado de Seguridad, Ana Botella, ha atribuido al cambio de flujos migratorios el aumento de la llegada de inmigrantes irregulares a Espa\u00f1a, ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4e0d\u898f\u5247\u306a\u79fb\u6c11\u306f\u3001\u897f\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u9664\u3044\u3066\u5371\u6a5f\u4ee5\u524d\u306e\u30ec\u30d9\u30eb\u306b\u843d\u3061\u308b -  ElPeri\u00f3dico",
            "link": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20181204/la-inmigracion-irregular-en-europa-desciende-a-niveles-previos-a-la-crisis-excepto-en-la-ruta-occidental-7184910",
            "pub_date": "2018-12-04 19:56:52 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elperiodico.com",
            "desc": "A la v\u00edspera de la cumbre europea de este mes, la Comisi\u00f3n ha vuelto a hacer un llamamiento a los Estados miembros para que cierren algunas de las ..."
        },
        {
            "title": "\u533b\u5e2b\u306f\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u65b0\u3057\u3044\u300c\u516c\u5171\u6599\u91d1\u300d\u63d0\u6848\u304c\u4f55\u767e\u4e07\u4eba\u3082\u306e\u79fb\u6c11\u306e\u5065\u5eb7\u3092\u8105\u304b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8b66\u544a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Univision",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/inmigracion/medicos-advierten-que-la-nueva-propuesta-de-carga-publica-de-trump-amenaza-la-salud-de-millones-de-inmigrantes",
            "pub_date": "2018-12-02 18:32:25 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El nuevo reglamento de 'carga p\u00fablica' publicado por el gobierno de Donald Trump a comienzos de octubre \u201campliar\u00e1\u201d la discrecionalidad del gobierno para ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u79fb\u6c11\u3092\u300c\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u300d\u305f\u3081\u306e\u300cBrexit\u300d\u5408\u610f\u3092\u5b88\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/internacionales/480878-brexit-acuerdo-controla-inmigracion/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:59:59 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "El ministro de Interior britanico, Sajid Javid, defendio hoy en el Parlamento que el acuerdo del \"brexit\" al que ha llegado su Gobi..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u306f\u3001G20\u306e\u79fb\u6c11\u554f\u984c\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u64c1\u8b77\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30a4\u30c7\u30f3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3",
            "link": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-12-01/sanchez-reivindica-liderazgo-espana-inmigracion-g20_1680370/",
            "pub_date": "2018-12-02 04:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u79d8\u5bc6",
            "source_url": "https://www.elconfidencial.com",
            "desc": "El presidente del Gobierno ha se\u00f1alado el \u00e9xito de los esfuerzos de Espa\u00f1a para que se incluyan referencias a las migraciones y los refugiados en el ..."
        },
        {
            "title": "N\u00fa\u00f1ez\u3001\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u521d\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u526f\u5927\u7d71\u9818\u304c\u79fb\u6c11\u554f\u984c\u306e\u89e3\u6c7a\u3092\u8a34\u3048\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222487880.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "La congresista saliente estatal Jeanette N\u00fa\u00f1ez dijo que ser\u00e1 \u201cun privilegio\u201d ser la primera mujer latina vicegobernadora de Florida y urgi\u00f3 al Congreso de ..."
        },
        {
            "title": "\u4e0d\u898f\u5247\u306a\u79fb\u6c11\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u306b1\u5e74\u9593\u3067\u5230\u7740 -  TRTEspa\u00f1ol",
            "link": "http://www.trt.net.tr/espanol/vida-y-salud/2018/12/05/la-llegada-de-inmigrantes-irregulares-a-espana-se-triplica-en-un-ano-1100933",
            "pub_date": "2018-12-05 11:09:10 GMT",
            "source_nm": "TRT\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e",
            "source_url": "http://www.trt.net.tr",
            "desc": "\"Espa\u00f1a tiene una situaci\u00f3n estrat\u00e9gica al sur de Europa y ello conlleva retos como el de la inmigraci\u00f3n irregular, ha dicho la secretaria de Estado de ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u79fb\u6c11\u5c40\u306b\u5411\u304b\u3046\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u79fb\u6c11\u306e\u6cd5\u7684\u52b9\u679c\u306f\u4f55\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.univision.com/shows/noticiero-univision/cuales-son-los-efectos-legales-para-los-inmigrantes-de-la-caravana-que-cruzan-la-frontera-y-se-entregan-a-inmigracion-video",
            "pub_date": "2018-12-06 05:01:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "Una vez en EEUU ser\u00edan fichados y en su mayor\u00eda llevados a centros de detenci\u00f3n o liberados con un grillete electr\u00f3nico. A quienes pongan en libertad les ..."
        }
    ]
}