{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKggKIiRDQkFTRlFvTEwyY3ZNVEl4ZVdKa2MxOFNCbVZ6TFRReE9TZ0FQAQ?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:05:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30e9\u30fb\u30b0\u30ea\u30c6\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u3088\u308a\u6b63\u5348\u306b\u59cb\u307e\u308a\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/481027-griteria-crisis-nicaragua-purisima/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Vos\u30c6\u30ec\u30d3\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3068\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30f3\u30e1\u30f3\u30c8 -  VosTV",
            "link": "https://www.vostv.com.ni/nacionales/9155-comercio-purisima-griteria-tradiones/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:56:15 GMT",
            "source_nm": "VosTV",
            "source_url": "https://www.vostv.com.ni",
            "desc": "A un d\u00eda de celebrarse la tradicional Griter\u00eda dedicada a la imagen de la Concepci\u00f3n de Mar\u00eda, el sector comercio espera tener mayor dinamismo, sobre todo ..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30aa\u30f3\u306f\u663c\u3068\u591c\u3068\u706b\u85ac\u3092\u305f\u304f\u3055\u3093\u50ac\u3057\u3066\u30e9\u30fb\u30b0\u30ea\u30c6\u30ea\u30a2\u3092\u795d\u3046 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/481077-leon-griteria-purisima-polvora-crisis-nicaragua/",
            "pub_date": "2018-12-08 01:51:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "Pese a las restricciones policiales en la comercializaci\u00f3n y uso de algunos productos pirot\u00e9cnicos, tanto al mediod\u00eda como a las seis de la tarde hubo ..."
        },
        {
            "title": "LaGriter\u00eda\u306f\u4ee5\u524d\u306e\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  El Nuevo Diario\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/481006-griteria-nicaragua-purisima-tradicion/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "Vilma Orozco Ruiz, de 72 a\u00f1os, dice que celebrara la \u201cGriteria\u201d este viernes con la devocion de siempre, pero aclar..."
        },
        {
            "title": "LaGriter\u00eda\uff1a\u3053\u308c\u306f12\u67087\u65e5\u306e\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3067\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/481027-celebracion-griteria-crisis-nicaragua-presos-polit/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "Los nicarag\u00fcenses conmemoran este siete de diciembre La Griter\u00eda, una fiesta religiosa y folcl\u00f3rica que se celebra todos los 7 de diciembre en Nicaragua ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u53eb\u3073\u306e\u305f\u3081\u306e\u8d64\u5341\u5b57\u306e\u8a08\u753b\u3067\u6e96\u5099\u3055\u308c\u305f83\u306e\u6551\u6025\u8eca - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/480892-83-ambulancias-plan-cruz-roja-griteria-nicaragua/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:56:59 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "En el Plan Mariano participar\u00e1n las 32 filiales del Cruz Roja en todo el pa\u00eds y se prev\u00e9 que al menos 600 voluntarios salgan a las calles a partir de la 5 de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bf\u30a4\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30b0\u30ea\u30c6\u30ea\u30a2\u306b\u306f\u3001\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306b\u6295\u7344\u3055\u308c\u305f\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306e40\u679a\u306e\u5199\u771f\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/481076-griteria-nicaragua-presos-politicos/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "Sara Oporta celebra la tradicional Griteria en honor a la Inmaculada Concepcion de Maria, llamada en Nicaragua la Purisima..."
        },
        {
            "title": "12\u67087\u65e5\uff1a\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u53eb\u3073\u306e\u65e5\u3001\u3053\u306e\u65e5\u306f\u3069\u3046\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3059\u304b\uff1f -  Notimer",
            "link": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-diciembre-dia-griteria-nicaragua-significa-dia-20181207005932.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:59:32 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "MANAGUA, 7 Dic. (Notim\u00e9rica) - Una de las fiestas m\u00e1s populares de Nicaragua se celebra hoy, 7 de diciembre, con la festividad del D\u00eda de la Griter\u00eda, una tradici\u00f3n de origen religioso, vigente desde hace varios siglos, que lleg\u00f3 al continente iberoamericano de la mano de la orden religiosa espa\u00f1ola franciscana. El origen de esta efem\u00e9ride data del a\u00f1o 1524, cuando se produjo la evangelizaci\u00f3n de un grupo de franciscanos que hab\u00edan sido congregados en el Convento y Santuario de San Francisco de As\u00eds en la ciudad nicarag\u00fcense de Le\u00f3n. En homenaje a la Virgen Mar\u00eda Inmaculada, m\u00e1s conocida co..."
        }
    ]
}