{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNR2R6WjNJU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:03:30 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a2\u4eba\u306e\u5143\u5927\u30ea\u30fc\u30b0\u9078\u624b\u304c\u8eca\u4e21\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/07/venezuela-mueren-dos-exjugadores-de-grandes-ligas-en-accidente-vehicular/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "(CNN) - Los exjugadores de las Grandes Ligas Luis Valbuena y Jos\u00e9 Castillo fallecieron el jueves en un accidente vehicular en Venezuela, despu\u00e9s de un ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9023\u76df\u4f1a\u9577\u304c\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3068\u902e\u6355CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/06/detienen-a-presidente-de-la-federacion-de-futbol-de-peru-por-presunto-trafico-de-influencias/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:00 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "(CNN Espa\u00f1ol) - Edwin Oviedo, presidente de la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Per\u00fa, fue detenido este jueves por la Polic\u00eda Nacional de Per\u00fa, en el caso de \u201cLos ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306f\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u5927\u304d\u304f\u3066\u5fd9\u3057\u3044\u7a7a\u6e2f\u3092\u76ee\u6307\u3059 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/china-aeropuerto-beijing-daxing-grande-transitado-pkg-digital-orig/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:48:57 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Por el aeropuerto internacional Beijing Daxing, en China, podr\u00edan transitar 100 millones de pasajeros y cuatro millones de toneladas de carga cada a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u653f\u5e9c\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9 -  CNN\u3068\u306e\u5916\u4ea4\u95a2\u4fc2\u306e\u7834\u68c4\u3092Grupo de Lima\u306b\u63d0\u6848\u3059\u308b",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/07/gobierno-de-peru-propondra-a-grupo-de-lima-la-ruptura-de-relaciones-diplomaticas-con-venezuela/",
            "pub_date": "2018-12-07 03:28:00 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Popolizio dijo que se trata de una postura peruana y que la someter\u00e1n a consideraci\u00f3n a los otros pa\u00edses que integran esta organizaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u4eca12\u67086\u65e5\u306b\u77e5\u3063\u3066\u304a\u304f\u3079\u304d5\u3064\u306e\u4e8b\u67c4\uff1a\u91d1\u6b63\u65e5\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30a6\u30f3\uff09\u306e\u6838\u62e1\u6563\u3068\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u300c\u6c38\u9060\u300d -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/06/5-cosas-que-debes-saber-este-6-de-diciembre-la-ultima-morada-de-bush-y-los-misiles-de-kim-jong-un/",
            "pub_date": "2018-12-06 10:44:59 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Dormir m\u00e1s de ocho horas puede aumentar el riesgo de enfermedades cardiovasculares e incluso de muerte. Adem\u00e1s, CNN supo en exclusiva que Corea del ..."
        },
        {
            "title": "ChapoGuzm\u00e1n\u306e\u88c1\u5224\u3067\u306f\u3001\u5f15\u304d\u7d9a\u304d\u652f\u6255\u3068\u6bba\u4eba\u306e\u7591\u3044\u304c\u5e83\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/chapo-guzman-juicio-live-yilber-vega/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:01:54 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El reconocido narcotraficante colombiano Juan Carlos Ram\u00edrez Abad\u00eda, alias 'Chupeta', habla de los negocios del Chapo Guzm\u00e1n Loera durante la cuarta ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30a8\u30df\u30ec\u30fc\u30c4\u822a\u7a7a\u5287\u5834\u306e\u5287\u7684\u306a\u7740\u9678 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/emirates-aterrizaje-vientos-cruzados-newcastle-inglaterra-pkg-digital-orig/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:32:54 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Un video capt\u00f3 el momento en que un Boeing 777 de Emirates aterriza con mucha dificultad en medio de fuertes vientos en el aeropuerto de Newcastle, ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306e\u8cb7\u53ce\uff1a\u5206\u5358\u4f4d -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/2018/12/01/toma-de-posesion-de-amlo-minuto-a-minuto/",
            "pub_date": "2018-12-01 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "AMLO es desde este s\u00e1bado el nuevo presidente de los mexicanos. La migraci\u00f3n, el comercio \u2014principalmente con EE.UU. a trav\u00e9s del nuevo acuerdo ..."
        },
        {
            "title": "#ThisNoEsNoticia\uff1a\u30bf\u30a4\u30e9\u30fc\u30fb\u30da\u30ea\u30fc\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u306b$ 430,000\u3092\u6255\u3046 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/regalos-navidad-actor-tyler-perry-atlanta-miles-dolares-tiendas-encuentro/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:34:53 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El artista estadounidense Tyler Perry hizo un gran regalo navide\u00f1o este a\u00f1o. Perry pag\u00f3 US$ 430.000 a clientes de dos tiendas Walmart en Atlanta que ten\u00edan ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306f\u3001Copa Libertadores  -  CNN\u306e\u9593\u306e\u4e0d\u5b89\u3092\u9632\u3050\u305f\u3081\u306b\u50cd\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/copa-libertadores-river-plate-boca-juniors-seguridad-cafe-presser/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:35 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El delegado de gobierno de la comunidad de Madrid, Jos\u00e9 Manuel Rodr\u00edguez, explic\u00f3 que, pese al trabajo contra reloj, la capital espa\u00f1ola desplegar\u00e1 m\u00e1s de ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306b\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b10\u306eYouTube\u52d5\u753b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/videos-mas-populares-tendencia-youtube-2018-pkg-digital-orig/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:20:24 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Los videos musicales reinan en la plataforma YouTube. Aunque suelen ser lo m\u00e1s visto del a\u00f1o, no todo en internet es m\u00fasica. Aqu\u00ed resumimos el top 10 de los ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u306e\u7267\u5e2b\u304c\u79fb\u6c11\u30ad\u30e3\u30e9\u30d0\u30f3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3001\u72b6\u6cc1\u3092\u76f4\u63a5\u898b\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/pastor-texas-caravana-migrantes-mexico-frontera-pkg-digital-orig/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:23:39 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El pastor metodista Gavin Rogers, de San Antonio, Texas, quer\u00eda saber a qu\u00e9 se enfrentaban los migrantes cuando viajaban hacia la frontera entre M\u00e9xico y ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a1\u30e9\u30c9\u5927\u7d71\u9818\u304c\u3001\u8ecd\u968a\u306e\u306a\u3044\u56fd\u304cCNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/costa-rica-carlos-alvarado-quesada-ejercito-camilo-intv-completa/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:35:15 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El presidente de Costa Rica, Carlos Alvarado Quesada, conversa con Camilo sobre c\u00f3mo el pa\u00eds centroamericano ha vivido durante siete d\u00e9cadas sin fuerzas ..."
        },
        {
            "title": "Apple  -  CNN\u306b\u3088\u308b\u3068\u30012018\u5e74\u306e5\u3064\u306e\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u30a2\u30d7\u30ea\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u307e\u3059",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/argentina-cinco-aplicaciones-populares-2018-apple-perspectivas-buenos-aires/",
            "pub_date": "2018-12-05 02:47:19 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Este martes, Apple dio a conocer la lista de las aplicaciones m\u00e1s descargadas por los usuarios este a\u00f1o. \u00bfEn qu\u00e9 puestos se ubican las principales redes ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\uff1a\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u653f\u5e9c\u306e\u8105\u5a01\u3092\u544a\u767a -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/periodista-denuncia-amenazas-nicaragua-pkg-medrano/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:16:56 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El director de un canal de noticias nicarag\u00fcense denuncia haber recibido amenazas del Gobierno de enjuiciarlo por la pol\u00edtica editorial que ha mantenido su ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30c3\u30ab\u30fc\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u4f01\u696d\u5e79\u90e8\u3092\u901a\u3058\u3066\u904b\u55b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/hackers-higeria-agaria-ejecutivos-corporaciones-portafolio-cnnee/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:17:44 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Altos ejecutivos de empresas est\u00e1n en la mira de un grupo de piratas inform\u00e1ticos con base en Nigeria llamados \"London Blue\", seg\u00fan la firma especialista en ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5927\u7d71\u9818\u306e\u516c\u90b8\u306e\u6249\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/abre-los-pinos-puertas-centro-cultural-promesa-amlo-vo-ultima-mirada-cnnee/",
            "pub_date": "2018-12-03 01:50:04 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador cumpli\u00f3 una de sus promesas este s\u00e1bado, el mismo d\u00eda en que asumi\u00f3 la presidencia de M\u00e9xico. Los Pinos, la residencia ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u306f\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u306e\u6307\u63ee\u547d\u4ee4\u3092\u53d7\u3051\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/amlo-recibe-baston-de-mando-de-los-pueblos-indigenas-mexico-toma-posesion-presidente-sot/",
            "pub_date": "2018-12-02 01:02:46 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Las comunidades ind\u00edgenas hacen entrega simb\u00f3lica del \"bast\u00f3n de mando\" al nuevo presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Se trata de un novedoso ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u7981\u8f38\u72af\u7f6a\u3092\u72af\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u544a\u767a\u3055\u308c\u305fHuawei\u306e\u9577\u7537 -  Diario ElPa\u00eds",
            "link": "https://www.elpais.com.uy/mundo/heredera-huawei-acusada-fraude-violar-embargo-iran.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:52:32 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elpais.com.uy",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d0\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8\u5bfe\u30dc\u30ab\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u30fc\u30ba\uff1a\u30af\u30e9\u30d6\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u8ab0\u304c\u52dd\u8005\u306b\u306a\u308b\u306e\u3060\u308d\u3046\u304b\uff1f -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/argentina-river-boca-contra-que-equipos-enfrentara-ganador-abu-dabi-perspectivas-buenos-aires/",
            "pub_date": "2018-12-08 02:02:09 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "River Plate y Boca Juniors finalmente se enfrentar\u00e1n este domingo en Madrid para determinar qui\u00e9n ser\u00e1 el campe\u00f3n de la Copa Libertadores de Am\u00e9rica."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\u306e\u6226\u4e89\u3068\u30b8\u30e3\u30de\u30eb\u30fb\u30ab\u30bd\u30c3\u30b8\u30ae\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u306f\u5171\u901a\u70b9\u304c\u4f55\u304b\uff1f -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/khashoggi-yemen-guerra-reprcusiones-eeuu-cafe-live-jose-levy/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:00:34 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "El tema del asesinato del periodista saudita Jamal Khashoggi despert\u00f3 la indignaci\u00f3n de varios gobiernos. Adem\u00e1s, ya comienzan las negociaciones en ..."
        },
        {
            "title": "\u767e\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u9003\u3057\u3066\u30a6\u30a4\u30eb\u30b9\u306b\u8972\u308f\u308c\u305f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba\u30e4\u30b7\u30ea\u30b9\u306e\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30a8\u30f3\u30c9 -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/yasiris-supermercado-asturias-minuto-millonairo-colombia-digital-pkg-es-viral/",
            "pub_date": "2018-12-06 04:03:19 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Este supermercado en Colombia dio a esta mujer un minuto para tomar todos los art\u00edculos que pudiera echar al carrito y llev\u00e1rselos totalmente gratis. Pero ella ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u3092\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u306b\u80b2\u3066\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/evo-morales-bolivia-referendum-reelecion-mandato-presidente-oposicion-vo-moses-perspectivas-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-06 01:03:41 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Opiniones divididas por la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia de habilitar una nueva candidatura para el actual presidente Evo Morales."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u907f\u96e3\u3055\u305b\u308b\u507d\u306e\u7206\u5f3e\u8b66\u5831",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/por-falsa-alerta-de-bomba-desalojan-oficinas-de-cnn-en-manhattan",
            "pub_date": "2018-12-07 21:52:51 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "El periodista Brian Stelter (c) habla con el presentador de noticias de CNN, Don Lemon, luego de que se vieron obligados a abandonar sus oficinas centrales de Nueva York en el Centro Time Warner. Foto: AP Una amenaza de bomba oblig\u00f3 a desalojar las oficinas de CNN en Manhattan, pero todo result\u00f3 ser una falsa alarma, inform\u00f3 la polic\u00eda. La polic\u00eda inform\u00f3 que un hombre con acento sure\u00f1o telefone\u00f3 a CNN poco despu\u00e9s de las 10 de la noche el jueves y dijo que hab\u00eda cinco bombas colocadas en las oficinas de Time Warner en Columbus Circle. Las autoridades dijeron que el edificio fue evacuado y ..."
        },
        {
            "title": "CNN\u306e\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u9000\u53bb\u3055\u305b\u308b\u7206\u5f3e\u4e8b\u4ef6\u306e\u8aa4\u3063\u305f\u8b66\u544a - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/article222781520.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:29:20 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Una amenaza de bombas oblig\u00f3 a desalojar las oficinas de CNN en Manhattan, pero todo result\u00f3 ser una falsa alarma, inform\u00f3 la polic\u00eda el viernes. La polic\u00eda inform\u00f3 que un hombre con acento sure\u00f1o telefone\u00f3 a CNN poco despu\u00e9s de las 10 de la noche el jueves y dijo que hab\u00eda cinco bombas colocadas en las oficinas de Time Warner en Columbus Circle. Las autoridades dijeron que el edificio fue evacuado y varios agentes realizaron un registro preliminar. Unidades de la polic\u00eda tambi\u00e9n registraron el lugar y llamaron a un escuadr\u00f3n especialista en bombas. Afuera del edificio, los presentadores de..."
        },
        {
            "title": "\u7206\u5f3e\u8105\u8feb\u306e\u305f\u3081\u306eCNN\u65bd\u8a2d\u306e\u9000\u53bb -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103222.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:13:29 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "La cadena estadounidense CNN se vio obligada a cortar sus programas en directo la noche de este jueves y pasar a la transmisi\u00f3n en diferido por amenazas de bomba, revel\u00f3 un periodista de la cadena estadounidense. \u201cFuimos evacuados en medio de mi programa en directo. Amenaza de bomba. Estamos transmitiendo programas grabados. La polic\u00eda de Nueva York est\u00e1 investigando. Mant\u00e9nganse conectados\u201d, public\u00f3 en su cuenta de Twitter el periodista Don Lemon. La amenaza se recibi\u00f3 en el edificio de Time Warner ubicado en el n\u00famero 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indic\u00f3 la polic\u00eda. CNN dijo ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u7206\u5f3e\u8105\u8feb\u306b\u3088\u308b\u907f\u96e3 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=FzeqHNf35lE",
            "pub_date": "2018-12-07 19:41:03 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "El presentador de la cadena CNN, Don Lemon, inform\u00f3 en Twitter que los empleados han sido evacuados en medio de su programa en directo. M\u00e1s info: https://es.rt.com/6e46 Suscr\u00edbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk.com/actualidadrt Vea nuestra se\u00f1al en vivo: http://actualidad.rt.com/en_vivo RT EN ESPA\u00d1OL: DESDE RUSIA CON INFORMACI\u00d3N #RTenEspa\u00f1ol ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u304b\u3089\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01 -  infobae\u306e\u305f\u3081\u306b\u907f\u96e3\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/evacuaron-las-oficinas-de-la-cnn-en-nueva-york-por-una-amenaza-de-bomba/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:05:36 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(Reuters/Jeenah Moon) Las oficinas de Nueva York de la CNN fueron evacuadas el jueves por la noche por una amenaza de bomba, dijo el canal, lo que hizo recordar a la evacuaci\u00f3n que ya sufrieran en octubre despu\u00e9s de interceptar un artefacto explosivo. La alarma de incendio son\u00f3 en la redacci\u00f3n como se\u00f1al de evacuaci\u00f3n poco antes de las 22H30, hora local, inform\u00f3 la CNN en su sitio web, por lo que comenzaron a emitir programaci\u00f3n grabada. Una hora m\u00e1s tarde, CNN comenz\u00f3 a emitir por Skype. \"La gente simplemente se pregunta por qu\u00e9 me est\u00e1 viendo en Skype, por qu\u00e9 hay dificultades t\u00e9cnicas. E..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u6700\u9ad8\u8cac\u4efb\u8005\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u65e5\u306b\u756a\u53f7\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u62e1\u5f35",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/el-jefe-de-personal-de-la-casa-blanca-tiene-los-dias-contados",
            "pub_date": "2018-12-07 18:24:13 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "WASHINGTON (CNN)- Se espera que John Kelly renuncie como jefe de personal de la Casa Blanca en los pr\u00f3ximos d\u00edas, seg\u00fan cuentan a CNN dos fuentes familiarizadas con la situaci\u00f3n que se desarrolla en el Ala Oeste. Diecisiete meses despu\u00e9s de llegar al puesto, Kelly y el presidente Donald Trump han llegado a un punto muerto en su relaci\u00f3n y ya no es considerada sostenible por ninguna de las partes. Aunque Trump le pidi\u00f3 a Kelly durante el verano que permaneciera como jefe de personal por dos a\u00f1os m\u00e1s, los dos han dejado de hablar en los \u00faltimos d\u00edas. Trump discute activamente un plan de reemp..."
        },
        {
            "title": "\u7206\u5f3e\u306b\u3088\u308b\u8105\u5a01\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u907f\u96e3\u3055\u305b\u308b -  SDPnoticias.com",
            "link": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/2018/12/07/por-amenaza-de-bomba-evacuan-oficinas-de-cnn-en-nueva-york",
            "pub_date": "2018-12-07 07:44:38 GMT",
            "source_nm": "SDPnoticias.com",
            "source_url": "https://www.sdpnoticias.com",
            "desc": "El pasado 24 de octubre, el mismo edificio fue evacuado parcialmente despu\u00e9s de que lleg\u00f3 un paquete sospechoso que conten\u00eda un dispositivo explosivo. M\u00e9xico.- Una oficina de la cadena de noticias CNN, en Manhattan, fue evacuada la noche del jueves, tras recibirse una amenaza de bomba en el edificio, inform\u00f3 la Polic\u00eda de Nueva York. La amenaza se recibi\u00f3 alrededor de las 22:30 horas, en el edificio de Time Warner ubicado en el n\u00famero 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indic\u00f3 la polic\u00eda. Tras ello se activaron varias alarmas y se evacu\u00f3 la redacci\u00f3n, mientras la cadena transmit\u00eda un..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fCNN\u306e\u4e8b\u52d9\u6240\u30925\u3064\u306e\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u306b\u3088\u3063\u3066\u907f\u96e3\u3055\u305b\u308b\u3002",
            "link": "http://minuto-denoticias.blogspot.com/2018/12/desalojan-las-oficinas-de-la-cnn-por.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u5206",
            "source_url": "http://minuto-denoticias.blogspot.com",
            "desc": "Sede de la cadena norteamericana CNN. Twitter/CNN La Polic\u00eda ha desalojado esta noche las oficinas de la cadena de televisi\u00f3n CNN en Nueva York durante m\u00e1s de una hora despu\u00e9s de que una persona llamara por tel\u00e9fono asegurando que hab\u00eda ubicado cinco bombas en el edificio Time Warner Center. El desalojo provoc\u00f3 que se interrumpiera el programa de la cadena 'CNN Tonight', aunque posteriormente los agentes no han encontrado ning\u00fan explosivo. Los registros se han llevado a cabo por m\u00e1s de una docena de polic\u00edas, que ha recorrido cada uno de los pisos del edificio, y han cortado calles aleda\u00f1as..."
        },
        {
            "title": "\u540c\u3058\u30b9\u30af\u30ea\u30d7\u30c8\u3092\u6697\u5531\u3057\u305f\u6570\u5341\u4eba\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30a2\u30f3\u30ab\u30fc\u306f\u30012018\u5e74\u306bReddit\u3067\u6700\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2018/12/07/decenas-de-presentadores-de-noticias-que-recitan-el-mismo-guion-fue-lo-mas-visto-de-reddit-en-2018/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:09:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "(Video \u2013 Deadspin) El post m\u00e1s visto del a\u00f1o en Reddit se titula \"Esto es lo que pasa cuando una \u00fanica compa\u00f1\u00eda controla decenas de estaciones locales de noticias\". Muestra un coro de presentadores, todos ellos pertenecientes a canales bajo control de Sinclair Broadcasting Group, que en distintas partes de los Estados Unidos recitaron el mismo discurso sobre las noticias falsas, un video difundido en abril. Un mes antes, la cadena opositora al presidente Donald Trump, CNN, hab\u00eda denunciado que el grupo Sinclair, pro-Trump, hab\u00eda ordenado a los presentadores la repetici\u00f3n de ese mensaje, par..."
        },
        {
            "title": "CNN\u306f\u3001Jonh Kelly\u304cEU-TRIBUNA\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u30c1\u30fc\u30d5\u3068\u3057\u3066\u8f9e\u4efb\u3059\u308b\u3068\u5831\u544a\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mundo/CNN-informa-que-Jonh-Kelly-renunciara-como-jefe-de-gabinete-de-EU-20181207-0133.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Washington, EU.- John Kelly renunciar\u00e1 a su cargo de jefe de gabinete de los Estados Unidos, Donald Trump, inform\u00f3 este viernes CNN, que cit\u00f3 fuentes que no identific\u00f3. Ya se hab\u00eda mencionado que Kelly iba a dejar su puesto y ahora se dice que se ha alejado a Trump que en este momento no se hablan, de acuerdo con fuentes citadas por la cadena. Se espera la renuncia en los pr\u00f3ximos d\u00edas y el presidente empez\u00f3 a preguntar qui\u00e9n sustituir\u00e1 a Kelly\u201d, se\u00f1al\u00f3 CNN. Entre los principales candidatos figura Nick Ayers, el joven jefe de gabinete del vicepresidente Mike Pence, aunque se ha reportado qu..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u306f\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u95a3\u50da\u306b\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\uff1aCNN  -  LACRONICA.COM",
            "link": "https://www.lacronica.com/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/07122018/1393129-John-Kelly-renunciaria-al-gabinete-de-Donald-Trump-CNN.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:24:30 GMT",
            "source_nm": "LACRONICA.COM",
            "source_url": "https://www.lacronica.com",
            "desc": "John Kelly, jefe de gabinete del presidente Donald Trump, dejar\u00e1 su cargo de manera inminente en medio de diferencias con el mandatario y otros funcionarios de la Casa Blanca, report\u00f3 CNN. Seg\u00fan la cadena televisora, fuentes informaron que Kelly ha tomado tanta distancia de Trump que han dejado de hablarse a pesar de que el mandatario de EU le hab\u00eda pedido quedarse como su secretario general por dos a\u00f1os m\u00e1s, hasta 2020. Asimismo, CNN se\u00f1al\u00f3 que se espera la renuncia en los pr\u00f3ximos d\u00edas y Trump ya discute un plan para ver qui\u00e9n sustituir\u00e1 a Kelly. Entre los posibles reemplazos se incluyen ..."
        },
        {
            "title": "\u7206\u5f3e\u306b\u3088\u308b\u8105\u5a01\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u907f\u96e3\u3055\u305b\u308b -  FRONTERA.INFO",
            "link": "https://www.frontera.info/EdicionEnLinea/Notas/Internacional/06122018/1393019-Por-amenaza-de-bomba-evacuan-oficina-de-CNN-en-Nueva-York.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:54:27 GMT",
            "source_nm": "FRONTERA.INFO",
            "source_url": "https://www.frontera.info",
            "desc": "La polic\u00eda investiga una amenaza de bomba a una oficina de CNN en Manhattan. La amenaza se recibi\u00f3 en el edificio de Time Warner ubicado en el n\u00famero 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indic\u00f3 la polic\u00eda. CNN dijo que se activaron varias alarmas para evacuar la redacci\u00f3n poco despu\u00e9s de las 10:30 de la noche. En un tuit, Brian Stelter de CNN dijo que se evacuaron las oficinas y que la cadena transmit\u00eda un programa pagado. En octubre, el edificio fue evacuado parcialmente despu\u00e9s de que se recibiera un paquete sospechoso que conten\u00eda un dispositivo explosivo."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u30d3\u30eb\u3067\u8abf\u3079\u3089\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01 -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/investigan-nueva-amenaza-de-bomba-en-edificio-de-la-cnn-en-nueva-york/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:05:31 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "La polic\u00eda de Nueva York, Estados Unidos, investiga una nueva amenaza de bomba en las instalaciones del edificio edificio Time Warner, donde se encuentra la cede de la cadena CNN. El edificio fue desalojado, de acuerdo con Brian Stelter, corresponsal de CNN. \u201cLa polic\u00eda de NY est\u00e1 investigando una amenaza de bomba cerca de la oficina de CNN NYC en Columbus Circle. Debido a la amenaza, la Oficina ha sido evacuada\u201d. En el pasado mes de octubre, se registraron casos similares, con paquetes dirigidos al ex director de la CIA, John Brennan. Stelter explic\u00f3 que debido a la amenaza, la cadena tran..."
        },
        {
            "title": "CNN\u4e8b\u52d9\u6240\u3078\u306e\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u3002\u307e\u3060\u907f\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b -  DEBATE",
            "link": "https://www.debate.com.mx/mundo/oficinas-de-nueva-york-de-la-cnn-amenaza-de-bomba-20181206-0213.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.debate.com.mx",
            "desc": "Nueva York.- Las oficinas de Nueva York de la CNN fueron evacuadas el jueves por la noche por una amenaza de bomba, dijo el canal, recordando a la evacuaci\u00f3n que ya sufrieran en octubre despu\u00e9s de interceptar un artefacto explosivo. La alarma de incendio son\u00f3 en la redacci\u00f3n como se\u00f1al de evacuaci\u00f3n poco antes de las 22H30, hora local, inform\u00f3 la CNN en su sitio web, por lo que comenzaron a emitir programaci\u00f3n grabada. Una hora m\u00e1s tarde, CNN comenz\u00f3 a emitir por Skype. La gente simplemente se pregunta por qu\u00e9 me est\u00e1 viendo en Skype, por qu\u00e9 hay dificultades t\u00e9cnicas. Es porque nos sacar..."
        },
        {
            "title": "CNN\u3001John Kelly\u306eTrump\u306e\u5185\u95a3\u3078\u306e\u8f9e\u4efb\u3092\u4e88\u6e2c - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/cnn-vaticina-proxima-renuncia-de-john-kelly-a-gabinete-de-trump/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:54 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. CNN vaticina pr\u00f3xima renuncia de John Kelly a gabinete de Trump Reuters.- John Kelly renunciar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas a su cargo de jefe de gabinete del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, inform\u00f3 el viernes CNN, que cit\u00f3 fuentes que no identific\u00f3. Representantes de la Casa Blanca no pudieron ser contactados de inmediato para comentar el informe de CNN. La complicada relaci\u00f3n entre Trump y Kelly, un general retirado de la Infanter\u00eda de Marina de 68 a\u00f1os, ha sido reportada ampliamente por los medios. De acuerdo a sus fuentes, CNN asegur\u00f3 que su relaci\u00f3n es ahora peor qu..."
        },
        {
            "title": "| 4D | 4\u65e5\u9593 - \u8b70\u5b9a\u66f8\u3068\u653f\u6cbb -  A24.com",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=3xvRD-Lu_5E",
            "pub_date": "2018-12-06 10:33:58 GMT",
            "source_nm": "A24.com",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Programa emitido el 5 de diciembre de 2018 por el canal de televisi\u00f3n A24."
        },
        {
            "title": "\u518d\u3073\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u7206\u767a\u306e\u8105\u5a01\u306e\u305f\u3081\u306bCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u9000\u53bb\u3055\u305b\u308b -  Uno TV",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/desalojan-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba-en-nueva-york-855581/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:48 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "Las oficinas de Nueva York de la CNN fueron evacuadas el jueves por la noche por una amenaza de bomba, dijo el canal, recordando a la evacuaci\u00f3n que ya sufrieran en octubre despu\u00e9s de interceptar un artefacto explosivo. La alarma de incendio son\u00f3 en la redacci\u00f3n como se\u00f1al de evacuaci\u00f3n poco antes de las 22H30, hora local, inform\u00f3 la CNN en su sitio web, por lo que comenzaron a emitir programaci\u00f3n grabada. Una hora m\u00e1s tarde, CNN comenz\u00f3 a emitir por Skype. La gente simplemente se pregunta por qu\u00e9 me est\u00e1 viendo en Skype, por qu\u00e9 hay dificultades t\u00e9cnicas. Es porque nos sacaron del aire po..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3067\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306f\u89e6\u308c\u3089\u308c\u306a\u3044 - \u30e9\u30fb\u30d1\u30f3\u30d1\u30fb\u30e9\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "link": "http://www.laarena.com.ar/opinion-en-los-medios-israel-es-intocable-2026387-111.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30f3\u30d1\u30fc\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca",
            "source_url": "http://www.laarena.com.ar",
            "desc": "Puedes atacar a los palestinos, pedir su expulsi\u00f3n y negar su existencia, pero no te atrevas a decir una mala palabra sobre Israel, el sant\u00edsimo lugar. GIDEON LEVY* Marc Lamont Hill es un escritor y conferencista en comunicaciones estadounidense en la Universidad de Temple en Filadelfia y analista de la CNN. La semana pasada durante un discurso en una conferencia de las Naciones Unidas, pidi\u00f3 \u201cuna acci\u00f3n internacional que nos brinde lo que requiere la justicia y eso es una Palestina libre desde el r\u00edo hasta el mar\u201d. En cuesti\u00f3n de horas los cielos se colapsaron en una histeria bien orquesta..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30ea\u30fc\u3001\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577 -  1\u53f0\u306eTV\u304c\u8f9e\u4efb\u3092\u671f\u5f85",
            "link": "https://www.unotv.com/noticias/portal/internacional/detalle/preven-renuncia-kelly-secretario-general-casa-blanca-981720/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:32:59 GMT",
            "source_nm": "1\u3064\u306e\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.unotv.com",
            "desc": "John Kelly, secretario general de la Casa Blanca, renunciar\u00eda al cargo en pr\u00f3ximos d\u00edas por sostener casi nula relaci\u00f3n con el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, anot\u00f3 este viernes la cadena Cable News Network (CNN) v\u00eda dos personas allegadas al caso que solicitaron el anonimato. [Para estar informad@: Trump nominar\u00e1 a periodista como embajadora ante ONU]. Representantes de la Casa Blanca no pudieron ser contactados de inmediato para comentar el informe de CNN, fuerte cr\u00edtico de la administraci\u00f3n Trump; la \"complicada\" relaci\u00f3n entre Trump y Kelly, un general de la Infanter\u00eda de Ma..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u304f\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305fCNN\u7206\u5f3e\u30c6\u30ed\u4e8b\u52d9\u6240 -  El Ciudadano",
            "link": "https://www.elciudadano.cl/mundo/nuevamente-desalojan-las-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba/12/07/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:41:24 GMT",
            "source_nm": "\u30b7\u30c1\u30ba\u30f3",
            "source_url": "https://www.elciudadano.cl",
            "desc": "Nuevamente las oficinas del canal CNN en Nueva York son objetos de amenazas. Este jueves en horas de la noche fueron desalojados los empleados por la colocaci\u00f3n de una supuesta bomba en la sede. As\u00ed lo inform\u00f3 el medio de comunicaci\u00f3n. La alarma d"
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u3067\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u305f\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01 -  Televisa News",
            "link": "https://noticieros.televisa.com/ultimas-noticias/cnn-amenaza-bomba-edificio-ny-manhattan/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:47:59 GMT",
            "source_nm": "Televisa News",
            "source_url": "https://noticieros.televisa.com",
            "desc": "La Polic\u00eda de Nueva York investiga este jueves por la noche una amenaza de bomba a una oficina de la cadena de noticias CNN en Manhattan. La amenaza se recibi\u00f3 en el edificio de Time Warner ubicado en el n\u00famero 25 de Columbus Circle la noche del jueves, indic\u00f3 la polic\u00eda. CNN dijo que se activaron varias alarmas para evacuar la redacci\u00f3n poco despu\u00e9s de las 10:30 de la noche. En un tuit, Brian Stelter de CNN dijo que se evacuaron las oficinas y que la cadena transmit\u00eda un programa pagado. The NYPD is investigating a bomb threat near CNN NYC\u2019s office at Columbus Circle. Due to the threat, th..."
        },
        {
            "title": "&quot;Luisito Comunica&quot;\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u3067\u9332\u753b\u3057\u305f\u30d3\u30c7\u30aa\u3092CNN\u30c1\u30ea\u306b\u975e\u96e3\u3057\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/youtube-luisito-comunica-denuncia-cnn-chile-beneficia-economicamente-video-grabo-peru-noticia-584330",
            "pub_date": "2018-12-05 19:47:00 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "\"Quiero compartirles, acompa\u00f1ado de un suceso que me acaba de pasar, lo f\u00e1cil que es robarle su contenido, sus ingresos, a un creador de YouTube si eres una gran corporaci\u00f3n\". Con esas palabras el popular youtuber mexicano Luis Arturo Villar Sudek, conocido como Luisito Comunica, denunci\u00f3 a la cadena CNN Chile por beneficiarse econ\u00f3micamente de dos videos que \u00e9l grabo. En un video titulado \"No dejar\u00e9 que me roben de esta manera\", Luisito Comunica, que tiene un canal de YouTube con ese mismo nombre, empieza su denuncia diciendo que \"los youtubers, como su servidor, ganan ingresos por conteni..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d7\u30ed\u30c3\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7c73\u56fd\u306e\u7279\u5225\u691c\u5bdf\u5b98\u304c\u8896\u3092\u6301\u3061\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u9a5a\u304d - \u62e1\u5f35",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/las-sorpresas-que-el-fiscal-especial-de-eu-sobre-trama-rusa-tiene-bajo-la-manga",
            "pub_date": "2018-12-07 19:53:34 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "(CNN)- Donald Trump se siente furioso ante lo que podr\u00eda convertirse en uno de los d\u00edas m\u00e1s cruciales en la investigaci\u00f3n de Rusia. El presidente desat\u00f3 una gran explosi\u00f3n en Twitter el viernes por la ma\u00f1ana a la vez que el abogado especial Robert Mueller se preparaba para revelar nuevos detalles de su investigaci\u00f3n sobre dos exasociados clave de Trump: Paul Manafort y Michael Cohen. Su trabajo podr\u00eda hacer que la vida en la Oficina Oval sea a\u00fan m\u00e1s inc\u00f3moda. En una perorata extraordinaria, incluso para los est\u00e1ndares de sus tormentas de tuits por la ma\u00f1ana, el presidente afirm\u00f3 que el equi..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\uff1aCNN\u672c\u90e8\u304c\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u306e\u305f\u3081\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u907f\u96e3 -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/eeuu/estados-unidos-evacuan-sede-ce-cnn-nueva-york-amenaza-bomba-noticia-585235",
            "pub_date": "2018-12-07 05:30:16 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La sede de CNN en Nueva York, Estados Unidos, fue evacuada la noche del jueves por amenazas de bomba recibidas a trav\u00e9s de una llamada telef\u00f3nica. Sin embargo, tras realizar una inspecci\u00f3n, la polic\u00eda descart\u00f3 que las oficinas de la cadena estuviesen en peligro. \"El Departamento de Polic\u00eda de Nueva York nos ha dado el visto bueno y se ha permitido a los empleados regresar al edificio\", dijo en una nota interna dirigida al personal el presidente de CNN Worldwide, Jeff Zucker. \"Apreciamos la acci\u00f3n r\u00e1pida de las autoridades locales y la paciencia y profesionalidad de todos los empleados que f..."
        },
        {
            "title": "\u8457\u4f5c\u6a29\u306e\u305f\u3081\u306eCNN\u30c1\u30ea\u306b\u5bfe\u3059\u308bLuisito Comunica\u306e\u544a\u767a -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/cultura/entretenimiento/luisito-comunica-pelea-con-cnn-chile-por-derechos-de-autor-301612",
            "pub_date": "2018-12-05 03:38:02 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Entretenimiento La denuncia de Luisito Comunica contra CNN Chile por derechos de autor El Comercio / GDA (Per\u00fa) 04 de diciembre 2018 , 10:38 p.m. El youtuber mexicano afirma que el medio de comunicaci\u00f3n reclam\u00f3 por material de dos de sus videos. \"Quiero compartirles, acompa\u00f1ado de un suceso que me acaba de pasar, lo f\u00e1cil que es robarle su contenido, sus ingresos, a un creador de YouTube si eres una gran corporaci\u00f3n\". Con esas palabras el popular youtuber mexicano Luis Arturo Villar Sudek, conocido como Luisito Comunica, denunci\u00f3 a la cadena CNN Chile por beneficiarse econ\u00f3micamente de dos ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u6c0f\u306f\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306b\u90f5\u4fbf\u3092\u6b8b\u3059\u3068CNN  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://heraldodemexico.com.mx/orbe/john-kelly-dejaria-su-cargo-en-la-casa-blanca-reporta-cnn/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:48:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://heraldodemexico.com.mx",
            "desc": "John Kelly, el jefe de gabinete del presidente estadounidense Donald Trump, dejar\u00e1 su cargo de manera inminente en medio de continuas diferencias con el mandatario y otros funcionarios de la Casa Blanca, report\u00f3 hoy CNN. Kelly, cuya salida ha sido rumorada en m\u00faltiples ocasiones anteriores, se ha distanciado tanto de Trump que en este momento no se hablan, de acuerdo con fuentes citadas por la cadena. Se espera la renuncia en los pr\u00f3ximos d\u00edas y el presidente empez\u00f3 a preguntar qui\u00e9n sustituir\u00e1 a Kelly\u201d, se\u00f1al\u00f3 CNN. Entre los principales candidatos figura Nick Ayers, el joven jefe de gabine..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u3092\u865a\u507d\u306e\u7206\u5f3e\u8b66\u5831\u306e\u305f\u3081\u306b\u907f\u96e3\u3055\u305b\u308b -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/internacional/estados-unidos/2018/12/07/falsa-alarma-bomba-desaloja-oficinas-cnn-nueva-york-3437984",
            "pub_date": "2018-12-07 06:37:42 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "Una falsa alarma de bomba ha provocado este jueves a \u00faltima hora el desalojo de las oficinas de la cadena de televisi\u00f3n CNN en la localidad de Nueva York, seg\u00fan ha informado el citado canal. Tras varias horas de registro por parte de la Polic\u00eda, que ha revisado el edificio planta por planta, los agentes han asegurado sobre las 5.00 de la ma\u00f1ana (hora local) que no se ha hallado nada sospechoso. La decisi\u00f3n de llevar a cabo la evacuaci\u00f3n fue tomada despu\u00e9s de que la Polic\u00eda recibiera una llamada sobre las 10.00 de la noche (hora local) en la que se informaba de que hab\u00eda cinco bombas escondi..."
        },
        {
            "title": "\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u306f\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u306e\u305f\u3081\u907f\u96e3\u3057\u3066\u3044\u308b -  TRIBUNA",
            "link": "https://www.tribuna.com.mx/mundo/VIDEO-La-CNN-en-Nueva-York-es-evacuada-por-amenaza-de-bomba-20181206-0154.html",
            "pub_date": "2018-12-06 21:40:00 GMT",
            "source_nm": "TRIBUNA",
            "source_url": "https://www.tribuna.com.mx",
            "desc": "Nueva York, EU.- Las oficinas de la cadena televisiva, CNN, en Nueva York fueron desalojadas luego de recibir una amenaza de atentado. Due to a police investigation at Columbus Circle, West 58th Street between 8th and 9th Avenue is closed to vehicle and pedestrian traffic. Please avoid this area. Update to follow. pic.twitter.com/856GaNYAFO \u2014 NYPD Midtown North (@NYPDMTN) 7 de diciembre de 2018 Las alarmas de incendio se escucharon poco despu\u00e9s de las 20:30 de esta noche, con el fin de que el edificio fuera evacuado. Los empleados lograron evacuar el edificio y \u2018CNN Tonight\u2018 con Don Lemon f..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305cKhashoggi\u306f\u30b5\u30a6\u30b8\u738b\u5b50\u304c\u300c\u7363\u300d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f - \u5929\u6c17",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/medio-oriente/cnn-revela-chats-del-periodista-saudi-asesinado-jamal-khashoggi-300852",
            "pub_date": "2018-12-03 22:17:33 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Medio Oriente \u00bfPor qu\u00e9 Khashoggi dec\u00eda que el pr\u00edncipe saud\u00ed era una 'bestia'? Internacional * 03 de diciembre 2018 , 05:17 p.m. CNN revel\u00f3 chats del periodista asesinado. Conversaciones evidencian que le tem\u00eda al r\u00e9gimen saud\u00ed. Varios mensajes privados de Whatsapp enviados por Jamal Khashoggi un a\u00f1o antes de su muerte fueron revelados este lunes por la cadena de noticias estadounidense CNN. Estas conversaciones, en las que se leen fuertes cr\u00edticas al r\u00e9gimen de Arabia Saud\u00ed, podr\u00edan aportan nuevas pistas sobre las razones que llevaron al asesinato del periodista saud\u00ed en un consulado de su..."
        },
        {
            "title": "\u7206\u5f3e\u306e\u8105\u5a01\u306b\u3088\u308a\u907f\u96e3\u3057\u305fCNN\u4e8b\u52d9\u6240 - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/internacional/evacuan-oficinas-de-cnn-por-amenaza-de-bomba/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:35:37 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Las oficinas de la cadena de noticias CNN en Nueva York fueron evacuadas debido a una amenaza de bomba. Varias alarmas de incendio sonaron dentro de la sala de redacci\u00f3n de CNN, llamando a una evacuaci\u00f3n poco despu\u00e9s de las 22:30 h. Los empleados evacuaron el edificio y \u2018CNN Tonight\u2018 con Don Lemon fue retirado del aire. La alerta de bomba provoc\u00f3 una movilizaci\u00f3n de polic\u00edas y bomberos, quienes bloquearon completamente la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos y peatones en las inmediaciones de las oficinas. Due to a police investigation at Columbus Circle, West 58th Street between 8th and 9th Avenue is ..."
        }
    ]
}