{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ6Y2pOeEVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:29:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Camag\u00fcey\u306e\u8f38\u51fa\u984d\u306f7,600\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u8d85\u3048\u308b -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/economia/39683-exportaciones-en-camagueey-aportan-mas-de-76-millones-de-dolares",
            "pub_date": "2018-12-04 17:08:00 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "Con la exportaci\u00f3n de 15 productos y tres modalidades de servicios, la provincia de Camag\u00fcey gener\u00f3 ingresos por un valor de 76 millones 407 mil d\u00f3lares, ..."
        },
        {
            "title": "Camaguey\u304c\u8f38\u51fa\u306b\u5bc4\u4ed8\u3057\u305f7,600\u4e07\u30c9\u30eb\u4ee5\u4e0a - \u30e9\u30b8\u30aa\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30eb\u30fc\u30ba",
            "link": "http://www.radiosantacruz.icrt.cu/mas-de-76-millones-de-dolares-aporta-camaguey-por-concepto-de-exportaciones/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:59:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30eb\u30fc\u30ba",
            "source_url": "http://www.radiosantacruz.icrt.cu",
            "desc": "Camag\u00fcey, 5 dic.- Con la exportaci\u00f3n de 15 productos y tres modalidades de servicios, esta provincia gener\u00f3, hasta el cierre de septiembre, ingresos por m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "Camag\u00fcey\u306f7,600\u4e07\u30c9\u30eb\u4ee5\u4e0a\u306e\u8f38\u51fa\u306b\u8ca2\u732e -  icrt.cu",
            "link": "http://www.radionuevitas.icrt.cu/index.php/camaguey/13786-aporta-camagueey-mas-de-76-millones-de-dolares-por-concepto-de-exportaciones.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:29:00 GMT",
            "source_nm": "icrt.cu",
            "source_url": "http://www.radionuevitas.icrt.cu",
            "desc": "Con la exportaci\u00f3n de 15 productos y tres modalidades de servicios, esta provincia gener\u00f3, hasta el cierre de septiembre, ingresos por m\u00e1s de 76 millones 400 ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u8f38\u51fa\u306f\u3001\u5546\u696d\u7684\u7dca\u5f35\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a5.4\uff05\u5897\u52a0 -  OKDIARIO",
            "link": "https://okdiario.com/economia/2018/12/08/exportaciones-chinas-crecen-54-pese-tensiones-comerciales-3441910",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:36 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "A pesar de las tensiones comerciales entre Estados Unidos y China por la guerra arancelaria, el gigante asi\u00e1tico sigue registrando un buen dato de crecimiento comercial a nivel global. Las exportaciones de China crecieron un 5,4 % interanual en el mes de noviembre, mientras que las importaciones aumentaron un 3 % interanual en el mismo periodo, seg\u00fan ha informado este s\u00e1bado la Administraci\u00f3n General de Aduanas del pa\u00eds asi\u00e1tico. En el pen\u00faltimo mes del a\u00f1o 2018, el super\u00e1vit comercial chino se situ\u00f3 en 307.560 millones de yuanes (unos 44.740 millones de d\u00f3lares, 39.300 millones de euros), ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30b4\u30f3\u306e\u4f01\u696d\u306f\u3001\u300cbrexit\u300d\u304c\u60f3\u5b9a\u3059\u308b\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u306e\u5909\u5316\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b - \u30a8\u30b3\u30fc",
            "link": "http://echo2es.blogspot.com/2018/12/las-empresas-aragonesas-analizaran-el.html",
            "pub_date": "2018-12-08 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "http://echo2es.blogspot.com",
            "desc": "La Secretar\u00eda de Estado de Comercio e Icex Espa\u00f1a Exportaci\u00f3n e Inversiones, en colaboraci\u00f3n con la C\u00e1mara de Espa\u00f1a, CEOE, la Direcci\u00f3n General de Aduanas y el Gobierno de Arag\u00f3n, organizar\u00e1n el pr\u00f3ximo martes 11 de diciembre, una jornada sobre el 'brexit' y el cambio de escenario que supondr\u00e1 para las empresas aragonesas. Tras 20 meses de negociaci\u00f3n los l\u00edderes de los 27 estados miembros de la Uni\u00f3n Europea aprobaron el mes pasado el acuerdo para la salida del Reino Unido de la UE, un documento necesario como punto de partida para alcanzar una normalizaci\u00f3n en las relaciones futuras. Aho..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u3001\u30c6\u30ad\u30fc\u30e9\u306e\u8f38\u51fa\u306f\u8a18\u9332\u3092\u8a18\u9332\u3057\u307e\u3057\u305f -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/gracias-china-las-exportaciones-de-tequila-registran-un-record",
            "pub_date": "2018-12-07 19:53:51 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Las exportaciones de tequila a China reportan su m\u00e1s alto nivel, luego de que este a\u00f1o se han incrementado en 19 por ciento, en comparaci\u00f3n a 2017. Foto: Especial Las exportaciones de tequila a China reportan su m\u00e1s alto nivel, luego de que este a\u00f1o se han incrementado en 19 por ciento, en comparaci\u00f3n a 2017, inform\u00f3 el Consejo Regulador del Tequila (CRT). En un comunicado, report\u00f3 que durante todo el 2017 se enviaron a esa naci\u00f3n 681 mil 959 litros de tequila, y en lo que va del 2018 al mes de noviembre ya se alcanzaron los 814 mil 583 litros, que es el nivel m\u00e1s alto de exportaciones a Ch..."
        },
        {
            "title": "\u8cea\u554fAMLO\u7cbe\u88fd\u8a08\u753b - \u6539\u9769",
            "link": "https://refor.ma/cagHJF",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador anunciar\u00e1 este fin de semana su plan de incrementar la inversi\u00f3n p\u00fablica en refinaci\u00f3n, ante lo cual especialistas cuestionan si las finanzas p\u00fablicas soportar\u00e1n ese gasto o deber\u00e1 reducirse la inversi\u00f3n actual en producci\u00f3n y exportaci\u00f3n de crudo. M\u00e9xico alcanz\u00f3 el punto m\u00e1s alto de refinaci\u00f3n de crudo en 2004, seg\u00fan el Sistema de Informaci\u00f3n Energ\u00e9tica. En ese a\u00f1o se produjeron 3.3 millones de barriles diarios de petr\u00f3leo, de los cuales al sistema nacional de refinaci\u00f3n se mandaron 1.3, y a exportaci\u00f3n 2 millones de barriles diarios. Sin embargo, actualmente se..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\uff1a &quot;\u725b\u8089\u306e\u8f38\u51fa\u306f\u3001\u4eca\u5e74\u306f\u56fd\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306b6,000,000,000\u30c9\u30eb\u3092\u6b8b\u3059&quot;  - \u30e9\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-8-6-30-0-forte-la-exportacion-de-carne-vacuna-dejara-este-ano-6-000-millones-para-el-estado",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "El presidente del Instituto de Promoci\u00f3n de la Carne Vacuna Argentina, Ulises Forte, le puso un n\u00famero \u2014en retenciones\u2014 al r\u00e9cord de m\u00e1s de 500.000 toneladas de este a\u00f1o. Sat, 08 Dec 2018 09:30:00 GMT Sat, 08 Dec 2018 09:30:00 GMT Forte: \u201cLa exportaci\u00f3n de carne vacuna dejar\u00e1 este a\u00f1o $ 6.000 millones para el Estado\u201d Guillermo D. Rueda grueda@lanueva.com Enviado especial a CABA \u201c\u00bfSi estamos en el mejor momento desde 2006? No lo s\u00e9 con exactitud, pero s\u00ed entiendo claramente que vamos muy bien. D\u00edas pasados alguien me dijo que cuidemos al Instituto (por el IPCVA), ya que somos portadores de b..."
        },
        {
            "title": "\u5e02\u5834\u304c\u4e0d\u8db3\u3057\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u77f3\u6cb9\u4f1a\u793e\u306f\u5929\u7136\u30ac\u30b9\u4e95\u6238\u3092\u9589\u9396\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  DiarioR\u00edoNegro",
            "link": "https://www.rionegro.com.ar/region/por-falta-de-mercado-las-petroleras-deben-cerrar-pozos-de-gas-natural-AH6108174",
            "pub_date": "2018-12-08 02:31:16 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30aa\u30cd\u30b0\u30ed\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.rionegro.com.ar",
            "desc": "Hace un pu\u00f1ado de a\u00f1os los anuncios de recortes en el suministro de gas natural para las industrias por falta del fluido eran moneda corriente. Desde fines del a\u00f1o pasado el incremento en la producci\u00f3n de gas, traccionado con fuerza por los desarrollos en Vaca Muerta, cambi\u00f3 el escenario al extremo diametralmente opuesto. Esto llev\u00f3 a que en las \u00faltimas semanas del mes pasado se registraran d\u00edas en los que las petroleras debieron cerrar la producci\u00f3n de gas por entre 15 y 20 millones de metros c\u00fabicos diarios a ra\u00edz de la falta de mercados donde colocarlo. La maniobra, m\u00e1s all\u00e1 de los riesg..."
        },
        {
            "title": "\u81ea\u52d5\u8eca\u304c\u7d44\u7acb\u3068\u51fa\u8377\u3092\u62bc\u3057\u9032\u3081\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Automotrices-pierden-empuje-en-ensamble-y-envios-20181207-0024.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "En noviembre pasado, la producci\u00f3n y la exportaci\u00f3n de autom\u00f3viles de M\u00e9xico mostraron contracciones interanuales de 1.26% a 344,928 unidades y de 5.78% a 273,763 veh\u00edculos, respectivamente, inform\u00f3 el Instituto Nacional de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica (Inegi). En lo que va del 2018, se trata del segundo mes en el que coincide la baja de ambas variables, pues en julio la exportaci\u00f3n se redujo 3.7% y la producci\u00f3n cay\u00f3 16.9 por ciento. De enero a noviembre, el ensamble de veh\u00edculos marca un avance marginal de 0.04% a tres millones 670,462 unidades, mientras que la exportaci\u00f3n se enfila a de nuevo..."
        },
        {
            "title": "\u51b7\u51cd\u7523\u696d\u30ef\u30af\u30c1\u30f3\u306f11\u6708\u306b\u5f8c\u9000\u3057\u305f -  ROSARIO PLUS",
            "link": "https://www.rosarioplus.com/ensacoycorbata/La-industria-frigorifica-vacuna-tuvo-un-retroceso-en-noviembre-20181207-0027.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:32:00 GMT",
            "source_nm": "ROSARIO PLUS",
            "source_url": "https://www.rosarioplus.com",
            "desc": "La actividad de la industria frigor\u00edfica vacuna retrocedi\u00f3 en noviembre de este a\u00f1o y exhibi\u00f3 una ca\u00edda de la faena del 3,8 % interanual, seg\u00fan un informe de la C\u00e1mara de la Industria y el Comercio de Carnes y Derivados de la Rep\u00fablica Argentina (CICCRA). Seg\u00fan el estudio, mientras la faena total disminuy\u00f3, la faena de hembras continu\u00f3 creciendo durante noviembre, casi 1% m\u00e1s que en el mismo mes de 2017. Por el lado de los machos, se faenaron 575.500 cabezas, lo que arroj\u00f3 un retroceso de 7,5% anual. En lo que hace a la producci\u00f3n, el mes pasado alcanz\u00f3 la cifra de 249.000 toneladas res con..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30eb\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u6b27\u5dde\u5e02\u5834\u3092\u5229\u7528\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044 -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/El-Salvador-sigue-sin-explotar-el-mercado-europeo-20181207-0040.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "El Salvador, junto a las otras naciones de Centroam\u00e9rica, cuenta con acuerdo comercial que le permite a sus empresas exportar la mayor\u00eda de sus productos a la Uni\u00f3n Europea (UE) sin pagar impuestos. El bloque econ\u00f3mico del Viejo Continente es de los mayores del mundo con 508 millones de habitantes, la tercera del mundo despu\u00e9s de China e India. La UE y Centroam\u00e9rica suscribieron el Acuerdo de Asociaci\u00f3n en 2013; sin embargo, los ojos de los exportadores siguen puestos en Estados Unidos. En 2017, El Salvador export\u00f3 249 millones de euros a los europeos, cerca de $283.2 millones, y fue la nac..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30eb\u306e\u8f38\u51fa\u696d\u8005\u304c\u7a0e\u95a2\u9023\u5408\u306e\u6e96\u5099\u3092\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Exportadores-de-El-Salvador-se-preparan-para-la-Union-Aduanera-20181207-0039.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "Los empresarios salvadore\u00f1os exportadores e importadores de productos se han comenzado a preparar para el momento en el que la Uni\u00f3n Aduanera (UA) se consolide y se autorice su entrada en vigor. Ayer, la Corporaci\u00f3n de Exportadores de El Salvador (COEXPORT) organiz\u00f3 una conferencia para dar a conocer algunos detalles sobre nuevos procesos para facturar las exportaciones e importaciones en los pa\u00edses del Tri\u00e1ngulo Norte (Guatemala, El Salvador y Honduras). La directora ejecutiva de dicha gremial, Silvia Cu\u00e9llar, dijo que cuando entre en vigor la UA en El Salvador, se va a implementar la Fact..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab75\u5e74\u3076\u308a\u306b\u8f38\u5165\u3055\u308c\u305f\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u77f3\u6cb9\u3092\u8f38\u51fa -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298238-eeuu-exportar-petroleo-importar",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:54 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Washington podr\u00eda contribuir a la inundaci\u00f3n del mercado mundial con barriles adicionales, mientras que la OPEP est\u00e1 plante\u00e1ndose reducir su producci\u00f3n para controlar los precios. Estados Unidos se convirti\u00f3 en un exportador neto de petr\u00f3leo la semana pasada, poniendo fin a 75 a\u00f1os de dependencia continua del petr\u00f3leo importado, informa Bloomberg. Es decir, el pa\u00eds norteamericano vendi\u00f3 diariamente 211.000 barriles de petr\u00f3leo y productos derivados del petr\u00f3leo m\u00e1s de lo que importaron. La transici\u00f3n a las exportaciones netas fue provocada por un auge sin precedentes en la producci\u00f3n petrol..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u308c\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u81ea\u52d5\u8eca\u306e\u8f38\u51fa\u3001\u7d44\u7acb\u304a\u3088\u3073\u8ca9\u58f2\u3092\u843d\u3068\u3059\u3002\u30db\u30f3\u30c0\u306f\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Cae-exportacion-armado-y-venta-de-autos-en-Mexico-Honda-es-la-mas-afectada-20181206-0073.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Durante el pen\u00faltimo mes del 2018 se registraron ca\u00eddas en la producci\u00f3n, las ventas en el mercado nacional y las salidas al extranjero de autom\u00f3viles. La industria automotriz es una de las m\u00e1s din\u00e1micas en M\u00e9xico, sin embargo, ha presentado resultados desfavorables en lo que va del a\u00f1o, de acuerdo con cifras de la Asociaci\u00f3n Mexicana de la Industria Automotriz (AMIA) publicadas por el Inegi. La firma japonesa Honda se muestra como la m\u00e1s afectada, contin\u00faa en cifras negativas tanto en producci\u00f3n, como en exportaci\u00f3n y ventas al p\u00fablico. Esta tendencia a la baja comenz\u00f3 en junio de este a\u00f1o..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f2009\u5e74\u4ee5\u676510\u6708\u306b\u6700\u5927\u306e\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u3092\u30de\u30fc\u30af -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/EU-marca-el-mayor-deficit-comercial-en-octubre-desde-2009-20181207-0025.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El d\u00e9ficit comercial de Estados Unidos (mercanc\u00edas y servicios) sum\u00f3 55,500 millones de d\u00f3lares en octubre, su quinta alza consecutiva y el nivel m\u00e1s alto desde octubre del 2009, inform\u00f3 el Departamento de Comercio. En lo que va del a\u00f1o, el fortalecimiento del d\u00f3lar (alrededor de 6%) ha estimulado las importaciones e inhibido las exportaciones. Hist\u00f3ricamente, el mayor d\u00e9ficit anual en el comercio de Estados Unidos se registr\u00f3 en el 2006, cuando lleg\u00f3 a 771,000 millones de d\u00f3lares. En particular, el d\u00e9ficit comercial con China en octubre aument\u00f3 en 7.1% a un r\u00e9cord de 43,100 millones de d\u00f3l..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30ad\u30fc\u30e9\u306f2018\u5e74\u306b\u4e2d\u56fd\u306e\u4f11\u61a9\u8a18\u9332\u306b\u8f38\u51fa - \u62e1\u5927",
            "link": "https://expansion.mx/economia/2018/12/07/las-exportaciones-de-tequila-a-china-rompen-record-en-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 17:03:14 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Despu\u00e9s de que el tequila enfrent\u00f3 barreras no arancelarias que dificultaban las exportaciones a China, el Consejo Regulador del Tequila dijo que las ventas incrementaron en 19% en el a\u00f1o."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u6700\u3082\u30c0\u30a4\u30ca\u30df\u30c3\u30af\u306a\u30d7\u30ed\u30d0\u30a4\u30c0\u30fc -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Mexico-el-mas-dinamico-proveedor-de-EU-20181207-0026.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Las exportaciones de M\u00e9xico a Estados Unidos presentaron un crecimiento interanual de 11% en octubre, al sumar 31,874 millones de d\u00f3lares, de acuerdo con datos del Departamento de Comercio estadounidense. Esa tasa fue superior a la que obtuvo China en ese mismo indicador (8.4%, con 52,233 millones de d\u00f3lares), mientras que la de Canad\u00e1 tambi\u00e9n fue inferior (9.3%, con 28,079 millones). Las ventas externas de M\u00e9xico han estado influidas en parte por la depreciaci\u00f3n del peso frente al d\u00f3lar. M\u00e9xico export\u00f3 productos al mundo por 374,499 millones de d\u00f3lares de enero a octubre del 2018, un alza ..."
        },
        {
            "title": "\u696d\u754c\u306f\u3001\u8102\u80aa\u30b9\u30c6\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306b3\u7c73\u30c9\u30eb\u4ee5\u4e0b\u306e\u4fa1\u5024\u3092\u63d0\u6848 -  El Observador",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/industria-propone-valores-por-debajo-de-us-3-para-el-novillo-gordo-2018126174237",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:48 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Por Blasina y Asociados, especial para El Observador El mercado del ganado gordo sigue bajo presi\u00f3n. En su sexta semana consecutiva de ca\u00edda, el novillo gordo especial se coloca a US$ 3 por kilo carcasa, con una industria que ya propone valores por debajo. Lograr ventas por encima de ese precio es excepcional. Muchos productores se resisten a convalidar las nuevas referencias, aunque las necesidades financieras y el clima juegan un rol clave en la concreci\u00f3n de los negocios. Quienes tienen la necesidad de hacer caja para afrontar mayores gastos a fin de a\u00f1o, o alivianar la carga de los camp..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u306f10\u5e74\u3076\u308a\u306e\u9ad8\u6c34\u6e96\u306b - \u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.univision.com/noticias/politica/el-deficit-comercial-de-eeuu-se-dispara-a-su-nivel-mas-alto-en-una-decada",
            "pub_date": "2018-12-06 18:15:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3",
            "source_url": "https://www.univision.com",
            "desc": "El d\u00e9ficit comercial de EEUU toc\u00f3 su punto m\u00e1ximo en 10 a\u00f1os en octubre empujado por un aumento en las importaciones y una ca\u00edda de las exportaciones de productos estadounidenses. El d\u00e9ficit de la llamada balanza comercial es la brecha que existe entre lo que un pa\u00eds importa y exporta. En el caso de EEUU, la importaci\u00f3n de bienes y servicios aument\u00f3 1.7% en octubre respecto al mes anterior cifra que se traduce en $55.5 mil millones en octubre, inform\u00f3 este jueves el Departamento de Comercio. Se trata del mayor d\u00e9ficit comercial desde octubre de 2008, momento en que el pa\u00eds atravesaba la gra..."
        },
        {
            "title": "\u8150\u6557\u3092\u6392\u9664\u3059\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1558105&lcmd5=852f2c9c11e8c2e28f9ed15932d11d64",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "Pagos extraoficiales para tr\u00e1mites de comercio exterior y la introducci\u00f3n de pirater\u00eda son problemas urgentes que deben resolverse en esta Administraci\u00f3n, se\u00f1alaron empresarios y especialistas. Entre las tareas que el nuevo Gobierno tendr\u00eda que enfrentar, en lo que refiere al comercio exterior, est\u00e1n las \"mordidas\" que se dan para importar y exportar mercanc\u00eda, pues son costos que se trasladan al consumidor, dijo Jaime Linares, profesor del \u00e1rea de Econom\u00eda en la Facultad de Estudios Superiores Arag\u00f3n de la UNAM. Linares destac\u00f3 que ese tipo de acciones impiden el desarrollo comercial en M\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u304b\u3089\u306e\u8f38\u5165\u696d\u8005\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u304c\u7af6\u4e89\u529b\u304c\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  DIARY DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/economia/Importadores-brasilenos-buscan-aceite-de-oliva-pasas-vinos-y-uva-20181206-0112.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "Ayuda. A la apertura del encuentro con la presencia del Gobernador le siguieron capacitaciones y talleres para comprender mejor c\u00f3mo funciona el mercado brasile\u00f1o. Un grupo de 10 importadores brasile\u00f1os, que participan desde ayer en las Segundas Jornadas Comex 2018, que representan a grandes cadenas comerciales y de distribuci\u00f3n de art\u00edculos en todo ese pa\u00eds, encontraron que los precios de los productos que ofrecen las empresas sanjuaninas son competitivos y que tienen chances de ingresar a ese mercado. El inter\u00e9s que traen es por aceite de oliva, pasas de uva, frutos secos como nueces y pi..."
        },
        {
            "title": "Hila\u7b2c3\u79cb\u8eca\u751f\u7523 -  EL NORTE",
            "link": "https://refor.ma/bagHke",
            "pub_date": "2018-12-06 15:46:31 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "En noviembre, la producci\u00f3n de veh\u00edculos ligeros cay\u00f3 1.26 por ciento contra el mismo mes de 2017, con lo que acumula tres meses a la baja a tasa anual, y las exportaciones cayeron 5.78 por ciento. De acuerdo con cifras del Instituto Nacional de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica (Inegi), la mayor ca\u00edda en su producci\u00f3n fue para las marcas del Grupo FCA, que incluye Chrysler, Mitsubishi, Alfa Romeo y Fiat, con una baja en conjunto de 11 mil 628 unidades. General Motors tambi\u00e9n tuvo un descenso en su producci\u00f3n importante al dejar de fabricar 9 mil 301 veh\u00edculos. Por el contrario, KIA tuvo un aumento d..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u8c46\uff1a\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u8f38\u51fa\u306f1400\u4e07\u30c8\u30f3\u306e\u8a18\u9332\u306b\u9054\u3059\u308b\u3068\u4e88\u60f3 - \u30e9\u30cc\u30a8\u30d0",
            "link": "https://www.lanueva.com/nota/2018-12-7-12-42-0-soja-las-exportaciones-argentinas-preven-subir-a-un-record-de-14-millones-de-toneladas",
            "pub_date": "2018-12-07 15:42:00 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u3057\u3044",
            "source_url": "https://www.lanueva.com",
            "desc": "Soja: las exportaciones argentinas prev\u00e9n subir a un r\u00e9cord de 14 millones de toneladas El dato surge de la Bolsa de Comercio de Rosario. Corresponde a la campa\u00f1a 2018/2019. Las exportaciones de soja de Argentina podr\u00edan trepar a un r\u00e9cord de 14 millones de toneladas en la actual campa\u00f1a 2018/19, de continuar la guerra comercial entre China y Estados Unidos, dijo la jefa de investigaciones econ\u00f3micas de la Bolsa de Comercio de Rosario (BCR). La disputa entre Washington y Pek\u00edn ha hecho que las plantas de molienda en Argentina sean menos competitivas que sus pares de Estados Unidos, ya que e..."
        },
        {
            "title": "\u53f0\u6e7e\u3068\u306eFTA\u3092\u53d6\u308a\u6d88\u3059\u3053\u3068\u306f\u3001\u7802\u7cd6\u90e8\u9580\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3060\u308d\u3046 - \u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u30d5\u30a1",
            "link": "https://www.laprensagrafica.com/economia/Cancelar-el-TLC-con-Taiwan-afectaria-al-sector-azucarero-20181207-0320.html",
            "pub_date": "2018-12-08 00:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensagrafica.com",
            "desc": "La comisi\u00f3n de relaciones exteriores de la Asamblea Legislativa convoc\u00f3 para el 17 de diciembre a representantes de ministerios y de gremiales para abordar el estatus del Tratado de Libre Comercio (TLC) que El Salvador tiene con Taiw\u00e1n. Una preocupaci\u00f3n del sector productivo es que la peque\u00f1a naci\u00f3n asi\u00e1tica es uno de los principales destinos del az\u00facar y paga adem\u00e1s un precio mejor que otros mercados. En noviembre, el vicepresidente del Consejo de China para la Promoci\u00f3n del Comercio Internacional (CCPIT), Zhang Shengfeng, y la c\u00f3nsul general de la Rep\u00fablica Popular China, Ou Jia Hong, exp..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u8f38\u51fa\u3068\u751f\u7523\u306f11\u6708\u306b\u4e0b\u964d\u3059\u308b -  DeportesPer\u00fa",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/exportacion-y-produccion-de-autos-de-mexico-bajan-en-noviembre-91732.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:27:06 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "La producci\u00f3n y exportaci\u00f3n de autom\u00f3viles de M\u00e9xico, uno de los pilares del poderoso sector manufacturero local, retrocedieron en noviembre a tasa anual, inform\u00f3 este jueves el instituto nacional de estad\u00edsticas INEGI."
        },
        {
            "title": "Maquiladoras\u306f\u8f38\u51fa\u304c11\uff05\u5897\u52a0\u3059\u308b\u3068\u4e88\u60f3\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/maquiladores-preven-suban-las-exportaciones-11",
            "pub_date": "2018-12-06 16:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Foto: Cuartoscuro La industria maquiladora y manufacturera espera cerrar 2018 con un crecimiento de 10% a 11% en las exportaciones, dijo el presidente del Consejo Nacional de la Industria Maquiladora y Manufacturera de Exportaci\u00f3n (Index), Luis Aguirre Lang. El directivo explic\u00f3 que para 2018 se espera que el valor de los env\u00edos al extranjero sea de aproximadamente 260 mil millones de d\u00f3lares. Sin embargo, agreg\u00f3, hay incertidumbre sobre lo que ocurrir\u00e1 en 2019 tanto porque el congreso estadounidense debe ratificar el Tratado entre M\u00e9xico, Estados Unidos y Canad\u00e1 (T-MEC), as\u00ed como el reto d..."
        },
        {
            "title": "11\u6708\u306b5.78\uff05\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u8f38\u51fa\u3092\u623b\u3059 - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/retrocede-578-exportacion-de-vehiculos-en-noviembre",
            "pub_date": "2018-12-06 22:34:55 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo El n\u00famero de veh\u00edculos ligeros armados en M\u00e9xico y vendidos en el exterior en noviembre pasado ascendi\u00f3 a 273 mil 763 unidades, cifra 5.78% inferior a los 290 mil 569 unidades exportadas en el mismo periodo del a\u00f1o anterior, de acuerdo con los datos m\u00e1s recientes dados a conocer por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica y Geograf\u00eda (Inegi) con base en informaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Mexicana de la Industria Automotriz (AMIA). Por armadoras, las que registraron las mayores disminuciones en sus exportaciones en noviembre fueron: Honda, con una ca\u00edda de 27.7% respecto al onceavo mes de 201..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3068\u30c9\u30df\u30cb\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3001\u975e\u5e38\u306b\u4e0d\u5747\u8861\u306a\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9 - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/mexico-y-republica-dominicana-una-balanza-muy-dispareja/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:00:24 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. M\u00e9xico y Rep\u00fablica Dominicana, una balanza muy dispareja Por Maryelin Reyes Bautista La empresa Art\u00edculos de Piel Los Favoritos, ubicada en la provincia de Santiago, en Rep\u00fablica Dominicana, desde 2004 exporta a M\u00e9xico productos de cuero que sirven para la elaboraci\u00f3n de asientos de los autom\u00f3viles Lexus, de Toyota. Esta operaci\u00f3n es una de tantas que reflejan el potencial comercial que hay entre estos dos pa\u00edses, pero la relaci\u00f3n bilateral a\u00fan puede ser mejor. Entre los a\u00f1os 2012 y 2016 el intercambio comercial acumulado entre ambos pa\u00edses alcanz\u00f3 5,116.32 millones de d\u00f3lare..."
        },
        {
            "title": "G20\u306e\u5f8c\u3001\u653f\u5e9c\u306f\u8f38\u51fa\u8cc7\u91d1\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e2d\u56fd\u3068\u306e\u7b2c2\u6b21\u5408\u610f\u306b\u7f72\u540d\u3059\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/07/luego-del-g20-el-gobierno-firmara-un-segundo-acuerdo-con-china-para-financiar-exportaciones/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:36:26 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Xi Jinping y Macri en Olivos (Adri\u00e1n Escandar) El Presidente de la Corporaci\u00f3n de Seguros de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n de China (Sinosure), Wang Tingke, y el presidente del BICE, Francisco Cabrera, firmar\u00e1n hoy un Acuerdo marco de Cooperaci\u00f3n para facilitar el financiamiento de transacciones comerciales de inter\u00e9s mutuo. Se trata del segundo acuerdo de ese tipo que se firma. El primero fue la ampliaci\u00f3n de swap de monedas con el BCRA por unos USD 8.700 millones. Estos acuerdos forman parte de los anunciados por el Gobierno luego de la reuni\u00f3n entre Mauricio Macri y su par chino, Ji Ximping, ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u306f10\u5e74\u3076\u308a\u306b\u6700\u5927\u306b\u306a\u308b - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/deficit-comercial-de-eu-alcanza-su-maximo-en-una-decada",
            "pub_date": "2018-12-06 21:16:06 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "La brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendi\u00f3 a su punto m\u00e1ximo en una d\u00e9cada debido a un r\u00e9cord de las importaciones, inform\u00f3 el jueves el gobierno. Foto: AP A pesar de las promesas de campa\u00f1a del presidente Donald Trump sobre reducir el d\u00e9ficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendi\u00f3 a su punto m\u00e1ximo en una d\u00e9cada debido a un r\u00e9cord de las importaciones, inform\u00f3 el jueves el gobierno. La brecha comercial creci\u00f3 a 55,500 millones de d\u00f3lares en octubre, inform\u00f3 el Departamento de Comercio. Es el quinto aumento consecutivo y el ..."
        },
        {
            "title": "EU\u3078\u306e11\uff05\u306e\u58f2\u4e0a\u5897\u52a0 - \u79c1\u306e\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.mibolsillo.com/noticias/exportaciones-mexico-estados-unidos-crecen-20181207-0002.html",
            "pub_date": "2018-12-07 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u306e\u30dd\u30b1\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.mibolsillo.com",
            "desc": "Ciudad de M\u00e9xico. (Ernesto Sarabia) - Las exportaciones mexicanas hacia EU crecieron 10.96 por ciento en octubre de este a\u00f1o respecto al mismo mes de 2017, con lo que sumaron cuatro meses con avances de doble d\u00edgito a tasa anual, seg\u00fan cifras del Departamento de Comercio. Durante el d\u00e9cimo mes de 2018, el valor de las exportaciones a EU fue de 31 mil 874 millones de d\u00f3lares contra importaciones por 24 mil 707 millones, un 11.83 por ciento m\u00e1s que en octubre del a\u00f1o pasado. Las exportaciones de M\u00e9xico a Estados Unidos se han incrementado. | Foto: Reforma La variaci\u00f3n lograda por las ventas a..."
        },
        {
            "title": "\u4e3b\u8981\u8fb2\u696d\u9023\u9396\u304b\u3089\u3001\u300c\u6e90\u6cc9\u5fb4\u53ce\u306f2020\u5e74\u306b\u5931\u52b9\u3059\u308b\u300d - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "link": "https://www.infobae.com/campo/2018/12/06/desde-las-principales-cadenas-agricolas-pidieron-que-las-retenciones-expiren-en-2020/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "las cuatro cadenas de valor del agro tuvieron un encuentro de fin de a\u00f1o frente a autoridades como Luis Miguel Etchevehere. La Bolsa de Cereales de Buenos Aires fue sede nuevamente del tradicional encuentro de fin de a\u00f1o de las cuatro cadenas agr\u00edcolas de nuestro pa\u00eds. Estas aportar\u00e1n m\u00e1s de 30 mil de millones de d\u00f3lares al producto bruto nacional durante esta campa\u00f1a agr\u00edcola. En representaci\u00f3n de estos sectores estuvieron Alberto Morelli, presidente de Maizar; Luis Zubizarreta, residente de Acsoja; David Hughes, presidente de Argentrigo y Guillermo Pozzi J\u00e1uregui, presidente de ASAGIR. A..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306f\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u3092\u6e1b\u3089\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30d5\u30ec\u3092\u4f4e\u304f\u6291\u3048\u308b -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812061083963383-situacion-economica-en-bolivia/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Seg\u00fan un informe del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) publicado este 6 de diciembre, el comercio exterior boliviano arroj\u00f3 en el per\u00edodo enero-octubre de este a\u00f1o un saldo negativo de 371,5 millones de d\u00f3lares, la mitad en t\u00e9rminos absolutos del d\u00e9ficit de los mismos meses de 2017, que fue de 736,7 millones de d\u00f3lares. Bolivia espera crecimiento econ\u00f3mico de 4,7% en 2019 Las exportaciones de los 10 primeros meses de 2018, que apuntan a recuperar a corto plazo sus m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de hace un quinquenio, sumaron 7.730,9 millones de d\u00f3lares, con un crecimiento interanual de 12,2%. Los..."
        },
        {
            "title": "\u63d0\u6848\u3055\u308c\u305fAMLO\u3078\u306e\u5909\u66f4\u306e\u30de\u30ad\u30e9\u30c9\u30fc\u30e9\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Proponen-maquiladoras-paquete-de-cambios-a-AMLO-20181206-0027.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:23:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El Consejo Nacional de la Industria Maquiladora y Manufacturera de Exportaci\u00f3n (Index) propuso un paquete de medidas para que sean instrumentadas por el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Entre esos planeamientos est\u00e1 regresar a la exenci\u00f3n de Impuesto sobre el Valor Agregado (IVA) a importaciones temporales, un incentivo restringido en la pasada administraci\u00f3n, y que el Programa Shelter se lleve a cabo sin limitaci\u00f3n temporal, eliminando su periodo m\u00e1ximo de ocho a\u00f1os. \u201c(Adem\u00e1s de M\u00e9xico) no hay ning\u00fan pa\u00eds del mundo que cobre IVA a importaciones temporales\u201d, cuestion\u00f3 Lu..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30d0\u30a4\u30aa\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u5bfe\u7b56\u306e\u305f\u3081\u306bWTO\u306e\u82e6\u60c5\u3092\u63d0\u51fa -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812051083939473-disputas-entre-argentina-y-peru-llevan-a-reclamo-ante-omc/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:36:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Argentina ha solicitado la celebraci\u00f3n de consultas con el Per\u00fa en el marco del sistema de soluci\u00f3n de diferencias de la OMC respecto de las medidas antidumping [contra la competencia desleal] y compensatorias impuestas por el Per\u00fa a las importaciones de biodi\u00e9sel procedentes de la Argentina\", indica el texto de prensa. Argentina volver\u00e1 a exportar biodi\u00e9sel a la Uni\u00f3n Europea El Instituto Nacional de Defensa de la Competencia y de la Protecci\u00f3n de la Propiedad Intelectual de Per\u00fa (Indecopi) decidi\u00f3 aplicar en 2016, y confirm\u00f3 en julio pasado, derechos antidumping a la importaci\u00f3n de biodi..."
        },
        {
            "title": "\u30c9\u30a4\u30c4\uff1a\u30b5\u30a6\u30b8\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u6b66\u5668\u3001\u6226\u7565\u7684\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/alemania-armas-para-arabia-saud%C3%AD-su-socio-estrat%C3%A9gico/a-46605858",
            "pub_date": "2018-12-05 20:04:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La conexi\u00f3n telef\u00f3nica en San\u00e1, la capital de Yemen, es muy mala. \"Aqu\u00ed vivimos como en la Edad Media\u201d, se escucha a duras penas decir a un profesor de ense\u00f1anza superior al otro lado del hilo. El hombre se queja de los escasos y casi inasequibles alimentos, de puentes, calles, escuelas y hospitales derrumbados. El hambre se cobra cada d\u00eda nuevas v\u00edctimas. Amal Hussein acababa de cumplir 7 a\u00f1os cuando muri\u00f3 de desnutrici\u00f3n en un campo de refugiados en el norte de Yemen el pasado 26 de octubre de 2016. De Amal Hussein conocemos al menos el nombre. Su foto dio la vuelta al mundo. Pero la mayo..."
        },
        {
            "title": "\u916a\u8fb2\u9023\u9396\u306e\u5371\u6a5f\u306f\u3001\u8f38\u51fa\u30de\u30fc\u30b8\u30f3\u306e\u4f4e\u4e0b\uff08\u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u60aa\u5316\u3059\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b",
            "link": "https://www.infobae.com/campo/2018/12/05/la-crisis-de-la-cadena-lactea-se-podria-agravar-por-menores-margenes-de-la-exportacion/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:58:07 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Informe privado asegura que el ajuste de m\u00e1rgenes de la exportaci\u00f3n, complicar\u00eda el panorama de la cadena l\u00e1ctea Un informe de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, elaborado por los economistas Juan Manuel Garz\u00f3n y Nicol\u00e1s Torre, refleja la situaci\u00f3n de crisis por la que atraviesa la cadena l\u00e1ctea de nuestro pa\u00eds y los escenarios posibles de los pr\u00f3ximos meses, fundamentalmente para el eslab\u00f3n primario de la cadena, es decir la producci\u00f3n. En la actualidad, la exportaci\u00f3n, \"es el \u00fanico eslab\u00f3n que empuja en la direcci\u00f3n correcta a la cadena\", comentaron los economistas, y presentaron datos oficiales ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u306f10\u5e74\u3076\u308a\u306b\u6700\u5927\u306b\u306a\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/finanzas/article222711985.html",
            "pub_date": "2018-12-06 15:15:11 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "A pesar de las promesas de campa\u00f1a del presidente Donald Trump sobre reducir el d\u00e9ficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendi\u00f3 a su punto m\u00e1ximo en una d\u00e9cada debido a un r\u00e9cord de las importaciones, inform\u00f3 el jueves el gobierno. La brecha comercial creci\u00f3 a 55.500 millones de d\u00f3lares en octubre, inform\u00f3 el Departamento de Comercio. Es el quinto aumento consecutivo y el m\u00e1s alto desde octubre de 2008. El d\u00e9ficit comercial con China, un tema pol\u00edticamente controversial, aument\u00f3 en 7,1% a un r\u00e9cord de 43.100 millones de d\u00f3lares. El d\u00e9ficit con la Uni\u00f3..."
        },
        {
            "title": "10\u6708\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u751f\u7523\u306f11.8\uff05\u6e1b\u5c11\u3057\u305f - \u30d3\u30a2\u30fb\u30d1\u30a4\u30ba",
            "link": "https://viapais.com.ar/argentina/743327-la-produccion-de-autos-cayo-un-118-en-octubre-2/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:12:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "La fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos alcanz\u00f3 en octubre las 38.659 unidades, lo que signific\u00f3 una ca\u00edda del 11,8% respecto del mismo mes de 2017 aunque las exportaciones crecieron un 4%, inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles la Asociaci\u00f3n de F\u00e1bricas de Automotores (Adefa). A tono con la ca\u00edda de la demanda dom\u00e9stica de veh\u00edculos cero kil\u00f3metro, las cifras de octubre demostraron el incremento de las exportaciones sobre el total producido, ya que las ventas externas representaron un 57% de la producci\u00f3n, cuando la media hist\u00f3rica se ubicaba en torno al 50%. El reporte precis\u00f3 que en el d\u00e9cimo mes, las terminales a..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u306e\u8f38\u51fa\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u9700\u8981\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/article222841180.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:47:35 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Las exportaciones de China se desaceleraron en noviembre en medio de la batalla arancelaria que mantiene con Washington y el enfriamiento de la demanda global. Los datos de aduanas publicados el s\u00e1bado mostraron que los env\u00edos a Estados Unidos aumentaron un s\u00f3lido 12,9% con respecto al a\u00f1o pasado para alcanzar los 46.200 millones de d\u00f3lares, por debajo del incremento del 13,3% registrado en octubre. En general, las exportaciones globales de China crecieron un 5,4% a 227.400 millones de d\u00f3lares, lo que supuso una fuerte ca\u00edda frente al incremento del 12,6% registrado un mes antes. Las export..."
        },
        {
            "title": "3\u6708\u9023\u7d9a\u3067\u300111\u6708\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u751f\u7523\u304c\u6e1b\u5c11\u3057\u305f - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/05/por-tercer-mes-consecutivo-cayo-la-produccion-de-automotores-en-noviembre/",
            "pub_date": "2018-12-06 00:38:51 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El promedio de las terminales automotrices operan a menos de la mitad de su capacidad de producci\u00f3n m\u00e1xima (IStock) Devaluaci\u00f3n, inflaci\u00f3n, suba de las tasas de inter\u00e9s y salarios \"viejos\" constituyen un combo que la industria automotriz no ha podido superar, y se manifiesta en la tercera ca\u00edda consecutiva de la producci\u00f3n agregada. El balance mensual de la Asociaci\u00f3n de F\u00e1bricas de Automotores (Adefa) dio cuenta de que con 21 d\u00edas h\u00e1biles de actividad (un d\u00eda h\u00e1bil menos que octubre, pero igual nivel de producci\u00f3n/d\u00eda), las terminales automotrices produjeron 36.808 unidades, 4,8% menos res..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u306f55,000,000,000\u30c9\u30eb\u3068\u306a\u308a\u3001 2008\u5e7410\u6708\u4ee5\u6765\u6700\u9ad8\u3067\u3059 -  SinMember MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507441",
            "pub_date": "2018-12-06 19:09:18 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Muchos economistas consideran que los d\u00e9ficits comerciales son resultado de una realidad econ\u00f3mica que probablemente no cambiar\u00e1 a pesar de las medidas comerciales de Trump: los estadounidenses compran m\u00e1s de lo que producen y las importaciones llenan esa brecha de producci\u00f3n. VER M\u00c1S Nubarrones en el horizonte: el jaloneo de Trump con China pone al mundo al borde de la recesi\u00f3n WASHINGTON, 6 de diciembre (AP) \u2014 A pesar de las promesas de campa\u00f1a del Presidente Donald Trump sobre reducir el d\u00e9ficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendi\u00f3 a su punto m\u00e1..."
        },
        {
            "title": "\u7523\u696d\u306b\u304a\u3051\u308b40\u5e74\u9593\u306e\u61b2\u6cd5\uff1aAltos Hornos de Vizcaya\u304b\u3089\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306eGPS  -  OKDIARIO\u3001\u30ac\u30ea\u30ec\u30aa\u306b",
            "link": "https://okdiario.com/economia/2018/12/06/40-anos-constitucion-industria-altos-hornos-vizcaya-galileo-gps-europeo-3431575",
            "pub_date": "2018-12-06 12:53:13 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30af\u30b7\u30fc\u30ea\u30aa",
            "source_url": "https://okdiario.com",
            "desc": "De la siderurgia de los Altos Hornos de Vizcaya -cerrados definitivamente en 1996- a los chips y sat\u00e9lites de GMV, la empresa tecnol\u00f3gica espa\u00f1ola elegida por la Agencia Espacial Europea (ESA) para liderar el control de sat\u00e9lites del sistema Galileo, rival del GPS norteamericano y del Glonass ruso. De las batallas de los poderosos mineros en defensa de su industria al conglomerado empresarial aeron\u00e1utico de Sevilla. Del textil catal\u00e1n, a la gigantesca multinacional log\u00edstica de Zara y Amancio Ortega. La industria espa\u00f1ola ha dado un salto extraordinario durante los 40 a\u00f1os de vigencia de la..."
        },
        {
            "title": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u8089\u306f\u6700\u3082\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u5e02\u5834\u306b\u623b\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/la-carne-uruguaya-regresa-al-mercado-mas-sofisticado-201812517106",
            "pub_date": "2018-12-07 08:03:48 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Por Blasina y Asociados, especial para El Observador Uruguay empezar\u00e1 a exportar en pocos d\u00edas m\u00e1s carne vacuna al mercado m\u00e1s exigente del mundo. Ser\u00e1 el \u00fanico pa\u00eds libre de aftosa con vacunaci\u00f3n autorizado a ingresar a Jap\u00f3n, todo un reconocimiento a la sanidad del rodeo y a una imagen de seriedad. Ya habilitado el mercado, los frigor\u00edficos esperan las inspecciones de los veterinarios japoneses para tener la luz verde definitiva y tratar de llegar a las g\u00f3ndolas de la isla. \u00bfSer\u00e1 un cambio significativo en la ganader\u00eda o simplemente un galard\u00f3n que mejora el curr\u00edculum del sector? Uruguay..."
        },
        {
            "title": "\u8fb2\u6c11\u304c\u7c73\u56fd\u5e02\u5834\u306e\u518d\u958b\u3068\u30a2\u30b8\u30a2\u3067\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6a5f\u4f1a\u306b\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u751f\u304d\u3066\u3044\u304f\u304b - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b",
            "link": "https://www.infobae.com/campo/2018/12/05/como-viven-los-ganaderos-la-reapertura-del-mercado-de-eeuu-y-las-nuevas-oportunidades-en-asia/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:51:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Los ganaderos buscan mejores condiciones para el novillo pesado. Frigor\u00edficos exportadores y ganaderos esperan la oportunidad exportadora que abrir\u00e1 el 2019 para la Argentina y reclaman al gobierno nacional herramientas, como la quita de retenciones y la promoci\u00f3n de reintegros al comercio exterior, con el objetivo de favorecer el desarrollo de un novillo pesado, ya que se requiere un bovino mayor peso para favorecer el desarrollo del mercado local. \"La tonelada de garr\u00f3n y brazuelo en China desde Argentina se paga hoy a u$s 6.500, y all\u00ed tambi\u00e9n hay lugar para cortes premium en las g\u00f3ndola..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306f30\u4e07\u30d0\u30ec\u30eb\u306e\u539f\u6cb9\u3092\u8f38\u5165\u3059\u308b - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/venezuela-importara-300-mil-barriles-de/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:14:53 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Venezuela importar\u00e1 300 mil barriles de petr\u00f3leo Reuters.- Venezuela planea importar este mes m\u00e1s de 300,000 barriles por d\u00eda (bpd) de productos refinados para aliviar el d\u00e9ficit interno de combustible, causado por problemas en las operaciones de refiner\u00edas, y tiene que priorizar las exportaciones. El pa\u00eds con las reservas de crudo m\u00e1s grandes del mundo no ha podido este a\u00f1o producir suficiente combustible para satisfacer la demanda local y cumplir los contratos de suministro con clientes, incluidos los contratos de petr\u00f3leo a cambio de pr\u00e9stamos con Rusia y China. De enero a..."
        },
        {
            "title": "\u95a2\u7a0e\u3001\u30a2\u30b8\u30a2\u306e\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u725b\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u963b\u6b62\u3059\u308b\u30d0\u30c3\u30af\u30d1\u30c3\u30af - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/aranceles-la-mochila-que-frena-el-acceso-de-la-carne-uruguaya-en-asia-201812319432",
            "pub_date": "2018-12-04 08:02:39 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "En cada exposici\u00f3n que da alg\u00fan productor ganadero, un economista o un alto directivo de algunas de las gremiales agropecuarias, algunos temas se repiten una y otra vez. El costo y la eficiencia del Estado y por ende el de la competitividad del sector, la cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar y el d\u00e9ficit fiscal son algunos ejemplos. Pero aunque estos son los temas con mayor repercusi\u00f3n p\u00fablica y medi\u00e1tica en general, otro reclamo se genera una y otra vez: los accesos a los mercados y la importancia relativa de los aranceles que se pagan en comparaci\u00f3n a pa\u00edses que tienen la misma funcionalidad en su aparat..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u306f10\u5e74\u5f8c\u306b\u6700\u5927\u306b\u306a\u308b -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Deficit-comercial-de-EUA-alcanza-maximo-en-una-decada-20181206-0003.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "A pesar de las promesas de campa\u00f1a del presidente Donald Trump sobre reducir el d\u00e9ficit comercial, la brecha entre lo que Estados Unidos compra y lo que vende ascendi\u00f3 a su punto m\u00e1ximo en una d\u00e9cada debido a un r\u00e9cord de las importaciones, inform\u00f3 el jueves el gobierno. La brecha comercial creci\u00f3 a 55.500 millones de d\u00f3lares en octubre, inform\u00f3 el Departamento de Comercio. Es el quinto aumento consecutivo y el m\u00e1s alto desde octubre de 2008. El d\u00e9ficit comercial con China, un tema pol\u00edticamente controversial, aument\u00f3 en 7,1% a un r\u00e9cord de 43.100 millones de d\u00f3lares. El d\u00e9ficit con la Uni\u00f3..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u77f3\u70ad\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u7121\u5236\u9650\u8f38\u51fa\u306f\u3001\u6c17\u5019\u76ee\u6a19\u3092\u8105\u304b\u3059 - \u30da\u30eb\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/exportacion-desenfrenada-de-energia-de-carbon-de-china-amenaza-objetivos-climaticos-91708.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:27:08 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Aunque China trata en casa de reducir su industria de carb\u00f3n y la contaminaci\u00f3n mortal que acarrea, el principal pa\u00eds emisor de di\u00f3xido de carbono est\u00e1 exportando esta misma tecnolog\u00eda a Asia, \u00c1frica y Oriente Medio, seg\u00fan una investigaci\u00f3n llevada a cabo por la AFP."
        },
        {
            "title": "10\u6708\u306e\u4e0a\u6607\u5f8c\u300111\u6708\u306e\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u7af6\u4e89\u529b\u306f2\uff05\u4e0b\u843d\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/tras-repunte-de-octubre-la-competitividad-uruguaya-cayo-2-en-noviembre-2018125164759",
            "pub_date": "2018-12-06 08:03:33 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "Uruguay contin\u00faa perdiendo competitividad en precios respecto a sus socios comerciales, aun cuando los tipos de cambio de la regi\u00f3n se estabilizan. El d\u00f3lar en la plaza local retrocede y eso afecta la capacidad de los productos uruguayos para colocarse en el resto del mundo, tanto en la regi\u00f3n como fuera de ella. El \u00cdndice de Tipo de Cambio Real de El Observador (ITCR-EO) tuvo un repunte mensual en octubre de 2,6%, pero los n\u00fameros preliminares de noviembre muestran un rev\u00e9s en ese aumento. La ca\u00edda en el \u00faltimo mes fue de 1,8% respecto a octubre, de la mano de un tipo de cambio menos favor..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u751f\u7523\u3068\u8f38\u51fa - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/cae-la-produccion-y-exportacion-de-autos-en-mexico/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:03:42 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Forbes M\u00e9xico. Cae la producci\u00f3n y exportaci\u00f3n de autos en M\u00e9xico Reuters.- La producci\u00f3n de veh\u00edculos de M\u00e9xico cay\u00f3 1.26% en noviembre a tasa interanual, mientras que las exportaciones bajaron 5.78%, dijo el jueves el instituto nacional de estad\u00edsticas INEGI. Las armadoras establecidas en el pa\u00eds produjeron 344,928 veh\u00edculos ligeros y enviaron al extranjero 273,763 unidades, precis\u00f3 el INEGI en un reporte. M\u00e1s tarde, el INEGI y la asociaci\u00f3n de la industria automotriz precisaron que la cifra de exportaci\u00f3n no incluye los env\u00edos de la japonesa Toyota. Al considerarse \u00e9stas, las exportacion..."
        },
        {
            "title": "EU\u306e\u8cbf\u6613\u8d64\u5b57\u306f1.7\uff05\u5897\u52a0\u3057\u305f -  MURAL",
            "link": "https://refor.ma/eagHj7",
            "pub_date": "2018-12-06 14:37:01 GMT",
            "source_nm": "MURAL",
            "source_url": "https://refor.ma",
            "desc": "El d\u00e9ficit comercial de Estados Unidos aument\u00f3 un 1.7 por ciento en octubre y se situ\u00f3 en 55 mil 500 millones de d\u00f3lares, inform\u00f3 hoy el Departamento de Comercio. El dato estuvo afectado por un aumento del 0.2 por ciento en las importaciones, que alcanzaron los 266 mil 500 millones de d\u00f3lares, un nuevo r\u00e9cord; mientras que las exportaciones registraron un descenso del 0.1 por ciento, y quedaron en 211 mil millones. Se trata del mayor d\u00e9ficit comercial de Estados Unidos registrado en un mes de octubre desde el 2008. Los analistas, por su parte, hab\u00edan pronosticado para octubre un d\u00e9ficit lev..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306f\u3001OPEC\u3001\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u304c\u652f\u914d\u3059\u308b\u30ab\u30eb\u30c6\u30eb\u3001DeportesPer\u00fa\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/catar-anuncia-que-abandona-la-opep-cartel-dominado-por-arabia-91632.html",
            "pub_date": "2018-12-03 16:27:05 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Catar anunci\u00f3 este lunes que abandonar\u00e1 la Organizaci\u00f3n de los Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) el mes que viene, para centrarse en su producci\u00f3n de gas, que lo ha convertido en uno de los principales exportadores del mundo."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ca\u30de\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u3068\u306eFTA\u306b\u76f4\u9762\u3057\u3066\u3001\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u610f\u601d\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\uff1aSIP  -  La Estrella dePanam\u00e1",
            "link": "http://laestrella.com.pa/economia/panama-requerira-voluntad-politica-frente-china/24095897",
            "pub_date": "2018-12-06 10:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u306e\u661f",
            "source_url": "http://laestrella.com.pa",
            "desc": "J usto cuando Panam\u00e1 y la Rep\u00fablica Popular China se preparan para entrar en la quinta ronda de negociaciones del Tratado de Libre Comercio, el primer vicepresidente del Sindicato de Industriales de Panam\u00e1 (SIP), Francisco Mola, se\u00f1al\u00f3 que \u2018Panam\u00e1 (el Gobierno Nacional) requerir\u00e1 de una mayor voluntad pol\u00edtica y adecuar sus instituciones nacionales' frente a la firma de este acuerdo comercial. Lo anterior, seg\u00fan Mola, es con el fin de dirigir esfuerzos a proteger la cadena productiva, en especial aquellos sectores sensibles y los rubros que cuentan con verdaderas oportunidades de acceder al..."
        },
        {
            "title": "\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u56fd\u6c11\u306e\u5165\u529b\u3092\u30de\u30ad\u30e9\u306b\u6c42\u3081\u308b - \u6539\u9769",
            "link": "https://www.reforma.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1556656",
            "pub_date": "2018-12-05 19:04:15 GMT",
            "source_nm": "\u6539\u9769",
            "source_url": "https://www.reforma.com",
            "desc": "En este nuevo sexenio el Consejo Nacional de la Industria Maquiladora y Manufacturera de Exportaci\u00f3n Index apostar\u00e1 por aumentar la proveedur\u00eda mexicana para este sector. Luis Aguirre, presidente de dicho Consejo, inform\u00f3 que en los \u00faltimos cuatros a\u00f1os se ha aumentado el suministro de insumos nacionales para la industria manufacturera del Pa\u00eds. \"En los \u00faltimos cuatro a\u00f1os llevamos documentados m\u00e1s de 12 mil 500 millones de d\u00f3lares de sustituci\u00f3n de importaciones (de insumos), no s\u00f3lo ha sido un esfuerzo de Index, sino junto con la Concamin, Canieti (C\u00e1mara Nacional de la Industria Electr\u00f3n..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u8f38\u5165\u3088\u308a\u3082\u591a\u304f\u306e\u77f3\u6cb9\u3092\u8f38\u51fa -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/mercados/EU-exporta-mas-petroleo-del-que-importa-20181206-0144.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:28:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Estados Unidos export\u00f3 la semana pasada m\u00e1s petr\u00f3leo crudo y combustible del que importa, por primera vez desde que se llevan registros. Esto seg\u00fan datos publicados el jueves, el mismo d\u00eda en que la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) termin\u00f3 sin decisi\u00f3n una reuni\u00f3n para frenar la producci\u00f3n y equilibrar el alza de la oferta estadounidense. Al sumar todas las entradas y salidas de productos crudos y refinados, EU export\u00f3 211,000 barriles por d\u00eda (bpd) netos en la semana que termin\u00f3 el 30 de noviembre, la primera vez que sucede, seg\u00fan cifras del Departamento de Energ\u00eda qu..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306e\u5546\u696d\u7684\u306a\u6226\u4e89\u3092\u7406\u89e3\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u9375 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/economia/4-graficos-para-entender-las-guerras-comerciales-de-trump-301498",
            "pub_date": "2018-12-06 20:21:28 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Econom\u00eda Las claves para entender guerras comerciales de Trump en el mundo Robin Levinson-King y Daniele Palumbo (Periodista especialista en datos) - BBC News, Toronto 06 de diciembre 2018 , 03:21 p.m. Desde las olivas de Espa\u00f1a hasta el aluminio de China no han quedado a salvo de los aranceles. Donald Trump ha acordado una tregua en su guerra comercial con China, pero este pa\u00eds no es el \u00fanico afectado por la pol\u00edtica de \"Estados Unidos, primero\" del presidente. Desde las aceitunas espa\u00f1olas hasta el acero canadiense, casi ning\u00fan rinc\u00f3n del mundo ha quedado inmune a la imposici\u00f3n de arancel..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u9ebb\u306e\u8a31\u53ef\u8a3c -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/libre/acceso/accesofb.htm?urlredirect=/aplicaciones/articulo/default.aspx?id%3D1555516&lcmd5=c0babd97cdd797ff0723551aaa878d0b",
            "pub_date": "2018-12-04 15:55:21 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Seis empresas que obtuvieron permisos por parte de Cofepris en noviembre pasado para importar suplementos alimenticios, alimentos, cosm\u00e9ticos y materia prima a base de cannabis defendieron la legalidad de sus autorizaciones. Ello, luego de que la Secretar\u00eda de Econom\u00eda afirmara que dichas autorizaciones violaban la Ley de Importaciones y Exportaciones. \"Nuestra postura es clara. Las fracciones arancelarias que cita la Secretar\u00eda de Econom\u00eda (para afirmar que las importaciones de productos con cannabis son ilegales) si bien son ciertas no son las fracciones que aplican a nuestros productos. ..."
        },
        {
            "title": "Guelar\u5927\u4f7f\u306f\u3001Jujuy\u304b\u3089\u4e2d\u56fd\u3078\u306e\u4f01\u696d\u306e\u5230\u7740\u3092\u5f37\u8abf\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Paia\u7d4c\u7531",
            "link": "https://viapais.com.ar/jujuy/743197-el-embajador-guelar-destaco-la-llegada-de-empresas-jujenas-a-china/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:13:52 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://viapais.com.ar",
            "desc": "De manera recurrente el embajador argentino en China, Diego Guelar, ha venido subrayando en medios nacionales la presencia que est\u00e1 teniendo la provincia de Jujuy en la agenda binacional con aquel pa\u00eds, se\u00f1alando las gestiones a nivel gubernamental que conducen a avances concretos en materia de inversiones y posibilidades comerciales. En este sentido el diplom\u00e1tico destac\u00f3 la presencia de la empresa juje\u00f1a Argencrops en la Exposici\u00f3n Internacional de Importaciones (CIIE), la feria multisectorial m\u00e1s grande del mundo, realizada recientemente en Shanghai en el marco de la apertura econ\u00f3mica d..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u653f\u6a29\u306f\u3001\u30da\u30eb\u30b7\u30e3\u6e7e\u304b\u3089\u306e\u539f\u6cb9\u306e\u8f38\u51fa\u3092\u3059\u3079\u3066\u963b\u6b62\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7c73\u56fd\u306b\u8105\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/04/el-regimen-de-iran-amenazo-a-eeuu-con-impedir-toda-la-exportacion-de-crudo-desde-el-golfo-persico/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:32:45 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Hassan Rohani y Donald Trump El presidente Hassan Rohani, advirti\u00f3 hoy de nuevo a Estados Unidos de que en caso de que frene la venta de petr\u00f3leo iran\u00ed, la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica impedir\u00e1 la exportaci\u00f3n del crudo de la regi\u00f3n desde el golfo P\u00e9rsico. \"Que sepa EEUU que no se exportar\u00e1 petr\u00f3leo desde el golfo P\u00e9rsico si detiene las exportaciones de petr\u00f3leo iran\u00ed\", dijo Rohani en un discurso en la norte\u00f1a ciudad de Shahrud, publicado en la p\u00e1gina de la Presidencia. El mandatario iran\u00ed tambi\u00e9n asegur\u00f3 que, pese a las sanciones impuestas por Washington, Teher\u00e1n seguir\u00e1 vendiendo su crudo. \"EEUU no ..."
        },
        {
            "title": "\u8f38\u51fa\u306e\u4fa1\u5024\u306f10.5\uff05\u5897\u52a0 -  Listin Diario",
            "link": "https://listindiario.com/economia/2018/12/07/544744/el-valor-de-las-exportaciones-se-incrementa-10-5-",
            "pub_date": "2018-12-07 05:45:23 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u3092\u805e\u304f",
            "source_url": "https://listindiario.com",
            "desc": "Con motivo del cierre del a\u00f1o del fomento de las exportaciones, el Centro de Exportaci\u00f3n e Inversi\u00f3n de la Rep\u00fablica Dominicana (Cei- RD) celebr\u00f3 el Encuentro Nacional de Exportadores (ENE) con una amplia jornada de m\u00e1s de 1 2horas. Durante el acto de apertura, el director ejecutivo de la instituci\u00f3n, Marius De Le\u00f3n, explic\u00f3 que a octubre de este a\u00f1o, el valor de las exportaciones se sit\u00faa en m\u00e1s de US$9,000 millones, por lo que se registra un incremento superior al 10.5% en relaci\u00f3n a igual per\u00edodo 2017. \u201cProyectamos que las exportaciones lograr\u00e1n nuevamente un monto r\u00e9cord el cual entende..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306f\u30ad\u30ce\u30a2\u306e\u6700\u521d\u306e40\u30c8\u30f3\u3092\u4e2d\u56fd\u306b\u9001\u308b -  El Economista",
            "link": "https://www.eleconomista.net/actualidad/Bolivia-envia-sus-primeras-40-toneladas-de-quinua-a-China-20181207-0019.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.net",
            "desc": "Bolivia inici\u00f3 hoy la exportaci\u00f3n de quinua a China con un primer env\u00edo de 40 toneladas y se fij\u00f3 la meta de ampliar sus ventas a ese mercado a otros productos como la carne de res, la soya y el caf\u00e9. En un acto celebrado en La Paz, el presidente boliviano, Evo Morales, manifest\u00f3 que se trata de un d\u00eda \"inolvidable para el productor de quinua\", ya que por primera vez en su historia este pa\u00eds exporta ese alimento a China. \"Por ahora estamos exportando 40 toneladas (de quinua), pero tenemos excedentes este a\u00f1o (de) 40.000 toneladas\", se\u00f1al\u00f3 el gobernante boliviano. Se prev\u00e9 que ese excedente ..."
        },
        {
            "title": "\u9244\u92fc\u3067\u306f\u3001AMLO\u306e\u653f\u5e9c\u306f\u93e1\u306e\u95a2\u7a0e\u3092\u9078\u3076\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/En-acero-Gobierno-de-AMLO-podria-optar-por-aranceles-espejo-20181203-0019.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "El nuevo gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) propuso cambiar las represalias a Estados Unidos hacia productos exclusivamente del sector del acero y aluminio, sin afectar a bienes agroalimentarios, como ahora ocurre. \u201cLo primero que M\u00e9xico tiene que hacer es sonre\u00edr, estrechar la mano de Estados Unidos y decir: \u2018tenemos que trabajar juntos, somos amigos', y cambiar los aranceles a aranceles espejo que le pegan al sector beneficiado (el acerero)\u201d, opin\u00f3 Jes\u00fas Seade, subsecretario para Am\u00e9rica del Norte. Estados Unidos anunci\u00f3 el 8 de marzo que fijar\u00eda aranceles globales..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5927\u9ebb\u7523\u696d\u306e\u4f1a\u8b70\u6240 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.elsoldemexico.com.mx/mexico/sociedad/crean-la-camara-de-la-industria-del-cannabis-en-mexico-2756041.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:53:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldemexico.com.mx",
            "desc": "La Asociaci\u00f3n de la Industria del Cannabis en M\u00e9xico -12 empresas que elaboran productos con las variedades de la planta- se conformaron en la C\u00e1mara de la Industria del Cannabis en M\u00e9xico, Informaron que la Secretar\u00eda de Econom\u00eda incorrectamente cuestion\u00f3 los permisos otorgados por parte de la Comisi\u00f3n Nacional para la Protecci\u00f3n de Riesgos Sanitarios (Cofepris) con relaci\u00f3n a las fracciones de aranceles en la Ley de los Impuestos Generales de Importaci\u00f3n y Exportaci\u00f3n vigente y que proh\u00edben la importaci\u00f3n de la mariguana cannabis Indica, por ejemplo. Puedes leer: Bebidas energizantes con ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u3092\u6301\u3064\u9280\u884c\u306e\u53ce\u5165\u5897\u52a0 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/economia/Mas-ingresos-para-la-banca-conblockchain-20181205-0104.html",
            "pub_date": "2018-12-06 03:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Durante a\u00f1os, los bancos y las empresas de tecnolog\u00eda han intentado digitalizar la documentaci\u00f3n necesaria para garantizar el financiamiento de todo el proceso comercial presente en las exportaciones e importaciones transfronterizas, pero el esfuerzo ha sido insuficiente. La soluci\u00f3n podr\u00eda llegar de la mano de las plataformas basadas en el blockchain, que posibilitar\u00edan un aumento anual de ingresos para la banca mundial de 2,000 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan Bain & Company. La consultora analiza en colaboraci\u00f3n con HSBC las ventajas del blockchain en este campo en su informe Rebooting a digit..."
        },
        {
            "title": "Nin Novoa\u306f\u751f\u7523\u90e8\u9580\u3078\uff1a\u300c\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u958b\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u79c1\u305f\u3061\u3092\u958b\u304b\u306a\u3044\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elobservador.com.uy/nota/nin-novoa-al-sector-productivo-si-no-nos-abrimos-nosotros-no-nos-abren-a-nosotros--2018124201435",
            "pub_date": "2018-12-05 16:00:10 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.elobservador.com.uy",
            "desc": "En la tarde de este martes, con la presencia del canciller de la Rep\u00fablica, Rodolfo Nin Novoa, y del ministro de Ganader\u00eda, Agricultura y Pesca, Enzo Benech, se realiz\u00f3 una conferencia de prensa en la sede del ministerio de Ganader\u00eda con el fin de destacar el valor de la reciente apertura del mercado japon\u00e9s para la carne uruguaya y el acuerdo de un nuevo protocolo con China, el principal mercado para Uruguay en diversos rubros de la agroindustria nacional. Nin Novoa dijo, con respecto a los acuerdos comerciales, que siente que hay una gran demanda en la sociedad, en los productores, en los..."
        }
    ]
}