{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKQgKIiNDQkFTRkFvS0wyMHZNSEk0YmpCamJoSUdaWE10TkRFNUtBQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:23:54 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\uff1a\u300c\u662f\u6b63\u304c\u5f8c\u9000\u3060\u3068\u4fe1\u3058\u308b\u7406\u7531\u306f\u306a\u3044\u300d -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/07/diaz-canel-no-hay-por-que-creer-que-las-rectificaciones-son-retrocesos/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:01:59 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f25\u5e74\u9593\u30a8\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u3092\u795d\u798f\u3057\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067\u306e\u7d71\u4e00\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/cuba-es/article222721420.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u81ea\u55b6\u696d\u8005\u306e\u5727\u529b\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u514d\u8a31\u8a3c\u306e\u6a29\u5229\u3092\u7dad\u6301\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  14ymedio.com",
            "link": "https://www.14ymedio.com/nacional/Gobierno-presiones-cuentapropistas-mantener-licencias_0_2559943984.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:21:49 GMT",
            "source_nm": "14ymedio.com",
            "source_url": "https://www.14ymedio.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u533b\u5b66\u306e\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d8\u30eb\u30b9\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3078\u306eFelicitaD\u00edaz-Canel  -  Diario Granma",
            "link": "http://www.granma.cu/cuba/2018-12-03/felicita-diaz-canel-al-personal-de-salud-por-el-dia-de-la-medicina-latinoamericana-03-12-2018-09-12-05",
            "pub_date": "2018-12-03 14:12:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30de\u65b0\u805e",
            "source_url": "http://www.granma.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, envi\u00f3 un mesaje de felicitaci\u00f3n desde su cuenta oficial en ..."
        },
        {
            "title": "\u30e9\u30a6\u30fc\u30eb\u3068\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u9769\u547d\u306e\u6226\u95d8\u54e1\u5354\u4f1a - \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c\u3092\u795d\u798f\u3057\u307e\u3059",
            "link": "http://bohemia.cu/nacionales/2018/12/felicitan-raul-y-diaz-canel-a-la-asociacion-de-combatientes-de-la-revolucion-cubana/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:22 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "Como en Santiago y La Habana, en todas las provincias del pa\u00eds el pueblo record\u00f3 a sus combatientes internacionalistas y dem\u00e1s ca\u00eddos defendiendo la ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\uff1a\u300c\u901a\u4fe1\u5927\u81e3\u304c\u96fb\u8a71\u3067\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u300d -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/04/diaz-canel-ministro-de-comunicaciones-explicara-el-servicio-de-internet-en-los-telefonos/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:39:28 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel, resalt\u00f3 este martes en un tweet la presencia del Ministro de Telecomunicaciones en ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a3\u30a2\u30c3\u30c8\u3068BTJ\u306e\u8a95\u751f\u65e5\uff08+\u3064\u3076\u3084\u304d\uff09\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306e\u304a\u795d\u3044 - \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "link": "http://bohemia.cu/nacionales/2018/12/felicitacion-de-diaz-canel-por-cumpleanos-de-la-feem-y-las-btj-tuits/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:55:41 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "Cientos de futuros bachilleres saludaron y agradecieron las felicitaciones del Presidente cubano Miguel D\u00edaz-Canel por el cumplea\u00f1os 48 de la Federaci\u00f3n de ..."
        },
        {
            "title": "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u82e5\u8005\u56e3\u4f53\u3092\u795d\u798f - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30cf\u30d0\u30ca\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178287-felicita-miguel-diaz-canel-a-organizaciones-juveniles-cubanas",
            "pub_date": "2018-12-06 15:07:44 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El presidente cubano Miguel Diaz-Canel Berm\u00fadez felicit\u00f3 este jueves a las BTJ, Brigadas T\u00e9cnicas Juveniles, por su aporte en la formaci\u00f3n cient\u00edfica de las ..."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\u3067\u306f\u3001D\u00edaz-Canel\u306f\u30cf\u30d0\u30ca\u5927\u5b66\u306e\u5b66\u751f\u304a\u3088\u3073\u6cd5\u5b66\u6559\u6388\u3068\u5206\u304b\u3061\u5408\u3046 -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/04/en-fotos-diaz-canel-comparte-con-estudiantes-y-profesores-de-derecho-en-la-universidad-de-la-habana/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:25:57 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "El Presidente cubano Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez intercambi\u00f3 este lunes con estudiantes y profesores de la Facultad de Derecho de la Universidad de La ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30b5\u30cf\u30e9\u7802\u6f20\u4ee5\u5357\u306e\u30a2\u30e9\u30d6\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002",
            "link": "http://www.juventudrebelde.cu/cuba/2018-12-04/recibio-diaz-canel-al-presidente-de-la-republica-arabe-saharaui-democratica",
            "pub_date": "2018-12-05 04:20:20 GMT",
            "source_nm": "Juventud Rebelde",
            "source_url": "http://www.juventudrebelde.cu",
            "desc": "Durante el fraternal encuentro, dialogaron acerca de los lazos de hermandad que caracterizan las relaciones bilaterales y los principales aspectos de la ..."
        },
        {
            "title": "Diaz-Canel\u306f\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u975e\u5e38\u306b\u6d3b\u767a\u306a\u5b58\u5728\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3001\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3092\u795d\u798f\u3057\u307e\u3059 -  Bohemia Magazine",
            "link": "http://bohemia.cu/nacionales/2018/12/mantiene-diaz-canel-muy-activa-presencia-en-redes-sociales/",
            "pub_date": "2018-12-05 16:19:26 GMT",
            "source_nm": "\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u8a8c",
            "source_url": "http://bohemia.cu",
            "desc": "Esta ma\u00f1ana, el mandatario felicit\u00f3 a los constructores de la isla en su d\u00eda y record\u00f3 uno de los momentos de la lucha insurreccional contra la dictadura de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u304c\u6b74\u53f2\u7684\u4e16\u4ee3\uff08+ Tuit\uff09\u306e\u9023\u7d9a\u6027\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u6279\u51c6 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30cf\u30d0\u30ca\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178238-diaz-canel-ratifica-que-los-cubanos-somos-continuidad-de-la-generacion-historica",
            "pub_date": "2018-12-05 20:09:42 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, fiel heredero de la generaci\u00f3n hist\u00f3rica de la Revoluci\u00f3n cubana, ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u653f\u5e9c\u30d1\u30ec\u30b9\u3067\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306b\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\u3092\u8fce\u3048\u305f - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/01/recibio-lopez-obrador-a-miguel-diaz-canel-en-palacio-de-gobierno/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:38:17 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "Despu\u00e9s de un extraordinario d\u00edscurso de aut\u00e9ntica protesta, donde salud\u00f3 a Cuba como hermana, el nuevo Presidente se M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u8005\u3092\u795d\u798f -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39676-felicita-diaz-canel-a-los-cineastas-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-04 16:30:01 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, felicit\u00f3 hoy los cineastas cubanos, al cumplirse este martes 33 a\u00f1os de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304b\u3089\u30cf\u30a4\u30c1\u3078\u306e\u533b\u7642\u63f4\u52a9\u306e20\u5e74\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b - \u30e9\u30fb\u30c7\u30de\u30cf\u30b0\u30a2",
            "link": "http://lademajagua.cu/destaca-diaz-canel-20-anos-ayuda-medica-cuba-haiti/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:54 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30de\u30cf\u30b0\u30a2",
            "source_url": "http://lademajagua.cu",
            "desc": "La Habana,- El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel, resalt\u00f3 hoy las dos d\u00e9cadas de cooperaci\u00f3n m\u00e9dica de la isla con Hait\u00ed, la cual comenz\u00f3 a ra\u00edz del ..."
        },
        {
            "title": "MiguelD\u00edaz-Canel\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c1\u5927\u7d71\u9818\u306e\u53d7\u8afe\u3068\u305d\u306e\u56fd\u3068\u306e\u533b\u7642\u5354\u529b\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b -  Radio Habana Cuba",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178111-resalta-miguel-diaz-canel-recibimiento-al-presidente-de-haiti-y-colaboracion-medica-con-ese-pais",
            "pub_date": "2018-12-04 14:37:37 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "El presidente de Cuba Miguel D\u00edaz-Canel resalt\u00f3 el recibimiento la v\u00edspera del primer mandatario de Hait\u00ed Jovenel Mo\u00efse, y record\u00f3 que este martes se ..."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel\u306f\u3001FAR\u306e\u8a18\u5ff5\u65e5\u3067\u3042\u308bGranma\u306e\u7740\u9678\u3068CUJAE  -  CubaDebate",
            "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2018/12/02/diaz-canel-rememora-el-desembarco-del-granma-aniversario-de-las-far-y-la-cujae/",
            "pub_date": "2018-12-02 20:35:05 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30c7\u30fc\u30d0\u30c6",
            "source_url": "http://www.cubadebate.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel, record\u00f3 hoy en su cuenta de Twitter el aniversario 62 del desembarco del yate ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ba=\u30ab\u30cd\u30eb\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001Fundaci\u00f3nNuevo Cine Latinoamericano  -  Juventud Rebelde\u306e\u8a95\u751f\u3092\u969b\u7acb\u305f\u305b\u308b",
            "link": "http://www.juventudrebelde.cu/cuba/2018-12-04/presidente-diaz-canel-destaca-nacimiento-de-fundacion-nuevo-cine-latinoamericano",
            "pub_date": "2018-12-04 14:19:36 GMT",
            "source_nm": "Juventud Rebelde",
            "source_url": "http://www.juventudrebelde.cu",
            "desc": "El 4 de diciembre de 1985 naci\u00f3 la Fundaci\u00f3n del Nuevo Cine Latinoamericano, proyecto emancipador para la cinematograf\u00eda de nuestra regi\u00f3n, escribi\u00f3 el ..."
        },
        {
            "title": "FelicitaD\u00edaz-Canel  - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u8005 -  CMHW The Radial Queen of the Centre",
            "link": "http://www.cmhw.cu/cultura/16832-felicita-diaz-canel-a-los-cineastas-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-04 20:37:01 GMT",
            "source_nm": "CMHW\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u653e\u5c04\u72b6\u306e\u5973\u738b",
            "source_url": "http://www.cmhw.cu",
            "desc": "El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, felicit\u00f3 a los cineastas cubanos, al cumplirse este martes 33 a\u00f1os de la ..."
        },
        {
            "title": "Guant\u00e1namo\u5dde\u306e\u65b0\u805e|\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u304b\u3089\u30cf\u30a4\u30c1\u3078\u306e20\u5e74\u9593\u306e\u533b\u7642\u63f4\u52a9\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b - \u6211\u3005\u306f\u52dd\u3064\u3060\u308d\u3046\u3002",
            "link": "http://www.venceremos.cu/salud/15723-destaca-diaz-canel-20-anos-de-ayuda-medica-de-cuba-a-haiti",
            "pub_date": "2018-12-04 16:01:40 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u52dd\u3064\u3060\u308d\u3046\u3002",
            "source_url": "http://www.venceremos.cu",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel, resalt\u00f3 hoy las dos d\u00e9cadas de cooperaci\u00f3n m\u00e9dica de la isla con Hait\u00ed, la cual comenz\u00f3 a ra\u00edz del destructivo paso ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30cf\u30a4\u30c1\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u53d7\u3051\u305f - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181204/recibio-diaz-canel-al-presidente-de-haiti/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:08:26 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, recibi\u00f3 este lunes al Presidente de la Rep\u00fablica de Hait\u00ed, Su Excelencia ..."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel\u3001Fundaci\u00f3nNuevo Cine Latinoamericano\u306e\u8a95\u751f\u3092\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8 - CubaS\u00cd",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86029-diaz-canel-resalta-nacimiento-de-fundacion-nuevo-cine-latinoamericano",
            "pub_date": "2018-12-04 13:32:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel, record\u00f3 hoy el surgimiento hace 33 a\u00f1os de la Fundaci\u00f3n del Nuevo Cine Latinoamericano (FNCL). 'El 4 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30cf\u30a4\u30c1\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u516c\u5f0f\u4f1a\u8ac7\u3092\u884c\u3063\u305f - \u65b0\u805e26",
            "link": "http://www.periodico26.cu/index.php/es/del-mundo/item/13281-sostuvo-diaz-canel-conversaciones-oficiales-con-presidente-de-haiti",
            "pub_date": "2018-12-04 12:46:41 GMT",
            "source_nm": "\u65b0\u805e26",
            "source_url": "http://www.periodico26.cu",
            "desc": "El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, recibi\u00f3 este martes al Presidente de la Rep\u00fablica de Hait\u00ed, ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u95a3\u50da\u304c\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u5229\u7528\u3059\u308b - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30cf\u30d0\u30ca\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.radiohc.cu/noticias/nacionales/178099-ministros-cubanos-se-unen-a-iniciativa-de-diaz-canel-para-utilizar-redes-sociales",
            "pub_date": "2018-12-04 11:12:39 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30cf\u30d0\u30ca\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "source_url": "http://www.radiohc.cu",
            "desc": "Ahorita tendremos a todo el Consejo de Ministros de Cuba en Twitter. Desde que asumi\u00f3 sus responsabilidades, el nuevo Presidente Miguel D\u00edaz-Canel ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30cf\u30d0\u30ca\u306e\u30b5\u30cf\u30e9\u30a6\u30a3\u5927\u7d71\u9818\u3068\u4f1a\u8ac7 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed",
            "link": "http://www.radioangulo.cu/cuba/235898-diaz-canel-se-reune-con-presidente-saharaui-en-la-habana",
            "pub_date": "2018-12-04 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u89d2\u5ea6",
            "source_url": "http://www.radioangulo.cu",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Saharaui Democr\u00e1tica, Brahim Ghali, dialogar\u00e1 hoy en esta capital con el jefe de Estado de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, ..."
        },
        {
            "title": "Guant\u00e1namo\u5dde\u306e\u65b0\u805e|\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30cf\u30a4\u30c1\u5927\u7d71\u9818\u3068\u306e\u516c\u5f0f\u4ea4\u6e09\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u52dd\u5229\u3059\u308b\u3002",
            "link": "http://www.venceremos.cu/guantanamo-cuba-noticias-nacionales/15719-sostuvo-diaz-canel-conversaciones-oficiales-con-presidente-de-haiti",
            "pub_date": "2018-12-04 09:10:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u52dd\u3064\u3060\u308d\u3046\u3002",
            "source_url": "http://www.venceremos.cu",
            "desc": "El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, recibi\u00f3 este martes al Presidente de la Rep\u00fablica de Hait\u00ed, ..."
        },
        {
            "title": "Guant\u00e1namo\u5dde\u306e\u65b0\u805e| FelicitaD\u00edaz-Canel\u3001\u5275\u7acb33\u5468\u5e74\u3092\u8fce\u3048\u305f\u65b0\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6620\u753b\u306e\u57fa\u76e4\u3078",
            "link": "http://venceremos.cu/guantanamo-cuba-noticias-nacionales/15727-felicita-diaz-canel-a-la-fundacion-del-nuevo-cine-latinoamericano-en-su-33-aniversario",
            "pub_date": "2018-12-04 12:25:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u52dd\u3064\u3060\u308d\u3046\u3002",
            "source_url": "http://venceremos.cu",
            "desc": "El Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, felicit\u00f3 en Twitter a los cineastas cubanos, al cumplirse este martes 33 ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30cf\u30e9\u30a6\u30a4\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u8a2a\u554f\u3092\u7d9a\u3051\u308b - \u30a8\u30b9\u30b9\u30af\u30f3\u30d6\u30ec\u30a4",
            "link": "http://www.escambray.cu/2018/presidente-saharaui-prosigue-visita-a-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:03:01 GMT",
            "source_nm": "Escambray",
            "source_url": "http://www.escambray.cu",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Saharaui Democr\u00e1tica, Brahim Ghali, dialogar\u00e1 este martes con el jefe de Estado de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, como parte ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u3001\u30cf\u30a4\u30c1\u5927\u7d71\u9818\u3092\u8fce\u3048\u308b - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30c7\u30ca\u30fb\u30a2\u30ac\u30ed\u30f3\u30c6",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84062:diaz-canel-recibe-al-presidente-de-haiti",
            "pub_date": "2018-12-04 05:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, recibi\u00f3 al presidente de la Rep\u00fablica de Hait\u00ed, Su Excelencia Se\u00f1or ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3068\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u533b\u5e2b\u3092\u795d\u798f\u3057\u307e\u3059 -  ACN DIGITAL",
            "link": "http://www.acn.cu/cuba/39630-diaz-canel-felicita-a-medicos-cubanos-y-latinoamericanos",
            "pub_date": "2018-12-03 16:06:01 GMT",
            "source_nm": "ACN\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "http://www.acn.cu",
            "desc": "La Habana, 3 dic (ACN) Miguel D\u00edaz- Canel Berm\u00fadez, Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, envi\u00f3 una felicitaci\u00f3n a los galenos cubanos a ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3068\u30cf\u30a4\u30c1\u306e20\u5e74\u306e\u533b\u7642\u5354\u529b\u3092\u5f37\u8abf - \u30c6\u30ec\u30af\u30d0\u30ca\u30ab\u30f3",
            "link": "http://www.telecubanacan.icrt.cu/nacionales/7690-destaca-diaz-canel-20-anos-de-colaboracion-medica-de-cuba-con-haiti",
            "pub_date": "2018-12-04 18:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30af\u30d0\u30ca\u30ab\u30f3",
            "source_url": "http://www.telecubanacan.icrt.cu",
            "desc": "Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, Presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, destac\u00f3 hoy el recibimiento al mandatario de la Rep\u00fablica de Hait\u00ed, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30cf\u30e9\u30a6\u30a3\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3067D\u00edaz-Canel  -  Radio SanctiSp\u00edritus\u3068\u4f1a\u3046",
            "link": "http://www.radiosanctispiritus.cu/es/2018/12/presidente-saharaui-se-reune-en-cuba-con-diaz-canel/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:41:52 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaSanctiSp\u00edritus",
            "source_url": "http://www.radiosanctispiritus.cu",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Saharaui Democr\u00e1tica, Brahim Ghali, dialogar\u00e1 hoy en esta capital con el jefe de Estado de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel, ..."
        },
        {
            "title": "FelicitaD\u00edaz-Canel\u306f\u3001\u4e2d\u5357\u7c73\u533b\u5b66\u306e\u65e5\u306e\u4fdd\u5065\u533b\u7642\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u306b|\u30e9\u30b8\u30aaSanctiSp\u00edritus - \u30e9\u30b8\u30aaSanctiSp\u00edritus",
            "link": "http://www.radiosanctispiritus.cu/es/2018/12/felicita-diaz-canel-al-personal-de-la-salud-por-el-dia-de-la-medicina-latinoamericana/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:21:04 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaSanctiSp\u00edritus",
            "source_url": "http://www.radiosanctispiritus.cu",
            "desc": "El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, envi\u00f3 un mesaje de felicitaci\u00f3n desde su cuenta oficial en ..."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel\u306fFundaci\u00f3ndel Nuevo Cine Latinoamericano\u306e\u8a95\u751f\u3092\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8 -  Radio Reloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/destacadas/diaz-canel-resalta-nacimiento-fundacion-nuevo-cine-latinoamericano/",
            "pub_date": "2018-12-04 15:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u6642\u8a08",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, record\u00f3 hoy el surgimiento hace 33 a\u00f1os de la Fundaci\u00f3n del Nuevo Cine Latinoamericano (FNCL)."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u4eba\u3005\u3068\u653f\u5e9c\u3068\u306e\u5144\u5f1f\u95a2\u4fc2\u3092\u6279\u51c6\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/85924-ratifica-diaz-canel-hermandad-con-pueblos-y-gobiernos-de-venezuela-y-bolivia",
            "pub_date": "2018-12-02 09:49:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": "El breve intercambio tuvo lugar durante la toma de posesi\u00f3n del nuevo presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, inform\u00f3 el propio mandatario ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30cf\u30a4\u30c1\u3078\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u533b\u7642\u63f4\u52a9\u3092\u5f37\u8abf\u3059\u308b - \u30e9\u30b8\u30aaReloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/destacadas/destaca-diaz-canel-ayuda-medica-cubana-haiti/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:24:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u6642\u8a08",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, resalt\u00f3 las dos d\u00e9cadas de cooperaci\u00f3n m\u00e9dica de la Isla con Hait\u00ed, la cual comenz\u00f3 a ra\u00edz del destructivo ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u65b0\u5927\u7d71\u9818\u306fDiaz-Canel  -  Radio Angulo\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f",
            "link": "http://www.radioangulo.cu/el-mundo/235882-nuevo-presidente-de-mexico-recibio-a-diaz-canel",
            "pub_date": "2018-12-02 08:41:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u89d2\u5ea6",
            "source_url": "http://www.radioangulo.cu",
            "desc": "Despu\u00e9s de un extraordinario discurso de aut\u00e9ntica protesta, donde salud\u00f3 a Cuba como hermana, el nuevo Presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u533b\u5b66\u306e\u65e5\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u533b\u5e2b\u3092\u795d\u798f - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181203/diaz-canel-felicita-a-galenos-cubanos-en-dia-de-la-medicina-latinoamericana/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "El presidente de Cuba, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, felicit\u00f3 este lunes en el D\u00eda de la Medicina Latinoamericana a los galenos de la isla, a quienes llam\u00f3 ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u5bae\u6bbf\u3067\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u3092\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306b\u8fce\u3048\u305f| | - \u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde",
            "link": "http://www.periodicovictoria.cu/recibio-lopez-obrador-a-miguel-diaz-canel-en-palacio-de-gobierno/",
            "pub_date": "2018-12-02 13:52:01 GMT",
            "source_nm": "\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde",
            "source_url": "http://www.periodicovictoria.cu",
            "desc": "Despu\u00e9s de un extraordinario d\u00edscurso de aut\u00e9ntica protesta, donde salud\u00f3 a Cuba como hermana, el nuevo Presidente se M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez ..."
        },
        {
            "title": "Guant\u00e1namo\u5dde\u306e\u65b0\u805e|\u5f7c\u306f\u653f\u5e9c\u5bae\u6bbf\u3067\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30eb\u3092\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\u306b\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002\u79c1\u305f\u3061\u306f\u52dd\u3061\u307e\u3059\u3002",
            "link": "http://www.venceremos.cu/guantanamo-cuba-noticias-nacionales/15700-recibio-lopez-obrador-a-miguel-diaz-canel-en-palacio-de-gobierno",
            "pub_date": "2018-12-02 09:42:01 GMT",
            "source_nm": "\u79c1\u305f\u3061\u306f\u52dd\u3064\u3060\u308d\u3046\u3002",
            "source_url": "http://www.venceremos.cu",
            "desc": "Despu\u00e9s de un extraordinario discurso de aut\u00e9ntica protesta, donde salud\u00f3 a Cuba como hermana, el nuevo Presidente se M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9 - \u30ab\u30cd\u30eb\u306f\u30cf\u30a4\u30c1\u306e\u5927\u7d71\u9818\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308a\u307e\u3059 - \u30e9\u30b8\u30aaReloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/destacadas/recibe-diaz-canel-dignatario-haitiano/",
            "pub_date": "2018-12-04 05:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u6642\u8a08",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "La Habana, Cuba. \u2013 El presidente de los Consejos de Estado y de Ministros, Miguel D\u00edaz-Canel Berm\u00fadez, recibi\u00f3 este lunes en el Palacio de la Revoluci\u00f3n en ..."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel\u306fFundaci\u00f3ndel Nuevo Cine Latinoamericano\u306e\u8a95\u751f\u3092\u30cf\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\u3057\u307e\u3059| CNC  -  CNC TV Granma",
            "link": "http://www.cnctv.icrt.cu/2018/12/04/diaz-canel-resalta-nacimiento-de-fundacion-nuevo-cine-latinoamericano/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:03:26 GMT",
            "source_nm": "CNC TV Granma",
            "source_url": "http://www.cnctv.icrt.cu",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel, record\u00f3 hoy el surgimiento hace 33 a\u00f1os de la Fundaci\u00f3n del Nuevo Cine Latinoamericano (FNCL).El presidente ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30cd\u30eb\uff08D\u00edaz-Canel\uff09\u304c\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u7d71\u5236\u3092\u958b\u59cb -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u191143-e192519-s27068-diaz-canel-comienza-gobernar-escuchando",
            "pub_date": "2018-12-07 20:56:45 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El presidente cubano, Miguel D\u00edaz-Canel , una vez cumplido los rituales de \u201ccontinuidad\u201d previstos en la puesta en escena de su mandato, empieza a gobernar ..."
        }
    ]
}