{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvSkwyMHZNREZ3ZERKeUVnWmxjeTAwTVRrb0FBUAE?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 12:10:48 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u6a29\u5229\u306b\u3088\u3063\u3066\u4fc3\u9032\u3055\u308c\u308b\u66b4\u529b\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - CubaS\u00cd",
            "link": "http://cubasi.cu/cubasi-noticias-cuba-mundo-ultima-hora/item/86185-evo-morales-condena-violencia-promovida-por-la-derecha",
            "pub_date": "2018-12-07 13:38:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30b9",
            "source_url": "http://cubasi.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u3001\u300c\u8105\u8feb\u300d\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u8b66\u544a\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222545090.html",
            "pub_date": "2018-12-03 14:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Presidente Evo Morales califica de \u201cchantaje\u201d advertencia de Trump de recortar fondos a Bolivia."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\uff1a\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u518d\u9078\u306e\u305f\u3081\u306b\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3092\u5931\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u306b\u306a\u308b\u8cc7\u683c\u3092\u5f97\u305f -  BBC\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-46450251",
            "pub_date": "2018-12-05 02:40:25 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u3001Evo Morales\uff08Infobae America\uff09\u306e\u518d\u9078\u306b\u6642\u9593\u3092\u8981\u8acb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/la-cidh-pidio-tiempo-para-posicionarse-sobre-la-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:55:57 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u5927\u7d71\u9818\u306fWikiLeaks\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u306f\u300c\u8feb\u5bb3\u306e\u72a0\u7272\u8005\u300d\u3060\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083990834-evo-morales-asegura-que-assange-es-victima-de-persecucion/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:34:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Evo Morales\u306f\u3001\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u7a7a\u6e2f\u304c\u4e16\u754c\u3068\u3064\u306a\u304c\u308b\u3053\u3068\u3092\u4fdd\u8a3c\u3057\u307e\u3059 -  Prensa Latina",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234778&SEO=evo-morales-garantiza-mas-aeropuertos-para-conexion-con-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-07 12:29:57 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "07 de diciembre de 2018, 07:29La Paz, 7 dic (PL) El compromiso de construir m\u00e1s terminales a\u00e9reas para integrar a Bolivia con el mundo fue ratificado hoy por ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u9078\u6319\u6a5f\u95a2\u306b\u306f\u5f7c\u3092\u7121\u52b9\u306b\u3059\u308b\u6a29\u9650\u304c\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/cono-sur/politica/evo-morales-dice-que-el-ente-electoral-no-tenia-atribucion-para-inhabilitarlo/50000818-3835532",
            "pub_date": "2018-12-07 00:42:01 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El presidente de Bolivia, Evo Morales, sostuvo hoy que el \u00f3rgano electoral del pa\u00eds estaba en la obligaci\u00f3n de respetar la sentencia constitucional que dio luz ..."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30b5\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u524d\u6295\u7968\u3067\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u3092\u30ea\u30fc\u30c9 - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/04/el-ex-presidente-boliviano-carlos-mesa-aventaja-a-evo-morales-en-una-encuesta-preelectoral/",
            "pub_date": "2018-12-05 00:46:09 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "El candidato y ex presidente Carlos Mesa cuenta con cinco puntos de ventaja en intenci\u00f3n de voto para las elecciones presidenciales en 2019 sobre el ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\uff1a\u70ad\u5316\u6c34\u7d20\u90e8\u9580\u304cEvo Morales  -  Prensa Latina",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234609&SEO=bolivia-sector-de-hidrocarburos-tuvo-alza-en-gestion-de-evo-morales",
            "pub_date": "2018-12-06 17:11:09 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": "La Paz, 6 dic (PL) El sector hidrocarbur\u00edfero boliviano registra en los \u00faltimos 12 a\u00f1os m\u00e1s de 8 mil 170 millones de d\u00f3lares invertidos en actividades de ..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u3001Evo Morales\u306e\u518d\u9078\u306b\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u308b\u300c\u6642\u9593\u300d\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b -  Diario Digital Our Country",
            "link": "http://www.elpais.cr/2018/12/05/la-cidh-pide-tiempo-para-posicionarse-sobre-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 05:02:51 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e\u79c1\u305f\u3061\u306e\u56fd",
            "source_url": "http://www.elpais.cr",
            "desc": "Washington, 5 dic (EFE).- La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidi\u00f3 hoy \u201ctiempo\u201d para posicionarse sobre si el presidente de Bolivia, ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306fEvo Morales\uff08Evo  -  Noticias\uff09\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5e02\u6c11\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306e\u65e5\u306b\u751f\u304d\u308b",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/politica/bolivia-vive-una-jornada-de-huelgas-ciudadanas-contra-la-candidatura-evo-morales/20000035-3835271",
            "pub_date": "2018-12-06 17:32:58 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "Bolivia vive hoy una jornada de huelgas ciudadanas parciales en contra de la habilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales, para las ..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales\u306f1998\u5e74\u306bHugoCh\u00e1vez\u306e\u6700\u521d\u306e\u9078\u6319\u52dd\u5229\u3092\u547c\u3073\u8d77\u3053\u3059 -  Prensa Latina",
            "link": "https://www.prensa-latina.cu/index.php?o=rn&id=234507&SEO=evo-morales-evoca-primer-triunfo-electoral-de-hugo-chavez-en-1998",
            "pub_date": "2018-12-06 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d7\u30ec\u30f3\u30b5\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca",
            "source_url": "https://www.prensa-latina.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001Evo Morales\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4efb\u671f\u3078\u306e\u7dd1\u306e\u5149\u3092\u4e0e\u3048\u308b -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/internacional/corte-electoral-de-bolivia-da-luz-verde-a-postulacion-de-evo-morales-a-un-nuevo-mandato-2913633",
            "pub_date": "2018-12-04 14:12:14 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "El tribunal electoral boliviano dio este lunes luz verde a una nueva postulaci\u00f3n del presidente Evo Morales a un cuarto mandato, en medio de protestas que ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u5371\u6a5f\u3001IvoR  -  El Nuevo Diario\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u3092\u8003\u616e\u3057\u305fEvo Morales\u306e\u518d\u9078\u3068BertaC\u00e1ceres\u306e\u6b7b",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/480821-crisis-nicaragua-audiencias-cidh-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-04 17:29:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "La crisis en Nicaragua, la intencion del presidente de Bolivia, Evo Morales, de presentarse a la reeleccion y el asesinato de la ac..."
        },
        {
            "title": "D\u00edaz-Canel\u3001Maduro\u3001Evo Morales\uff1a\u300c\u5f7c\u3089\u304c\u79c1\u305f\u3061\u3092\u5206\u3051\u3088\u3046\u3068\u3059\u308b\u9650\u308a\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306f\u56e3\u7d50\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-02-u1-e192519-s27061-diaz-canel-maduro-evo-morales-intenten-separarnos-somos-unidad",
            "pub_date": "2018-12-02 17:16:04 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "Dios los cr\u00eda y ellos se juntan. El gobernante cubano Miguel D\u00edaz-Canel ha colgado un par de fotos en su perfil de Twitter que retratan las alianzas ..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales  -  CNN\u306e\u518d\u9078\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u53f8\u6cd5\u5224\u65ad\u5f8c\u306e\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u306e\u6297\u8b70",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/bolivia-protestas-violencia-tribuena-reelecion-presidente-rec-vo/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:45 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Violentas manifestaciones se han producido tras la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia de habilitar la reelecci\u00f3n del presidente Evo Morales."
        },
        {
            "title": "Evo Morales  - Expansi\u00f3n\u306b\u3088\u308b\u65b0\u3057\u3044\u6307\u540d\u306e\u62d2\u5426\u306e\u305f\u3081\u306b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u3067\u885d\u7a81\u3059\u308b",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/07/enfrentamientos-en-bolivia-por-rechazo-a-una-nueva-postulacion-de-evo-morales",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "Polic\u00edas y manifestantes se enfrentaron en La Paz, en el marco de las movilizaciones que rechazan que el presidente, en el poder desde 2006, busque un ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u3067\u306f\u3001\u53cd\u5bfe\u6d3e\u306f\u3001\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u306e\u65b0\u305f\u306a\u6307\u540d\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u52d5\u54e1\u3059\u308b -  CNN",
            "link": "https://cnnespanol.cnn.com/video/carrasco-bolivia-strike-reelection/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:20:14 GMT",
            "source_nm": "CNN",
            "source_url": "https://cnnespanol.cnn.com",
            "desc": "Un d\u00eda despu\u00e9s de la determinaci\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia que habilit\u00f3 al presidente Evo Morales y su vicepresidente para postularse a un ..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u3001\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u304c\u61b2\u6cd5\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3 -  ntn24.com",
            "link": "http://www.ntn24.com/internacionales/poder-latino/eeuu/oposicion-acusa-evo-morales-de-dar-golpe-la-constitucion-101562",
            "pub_date": "2018-12-07 00:15:03 GMT",
            "source_nm": "ntn24.com",
            "source_url": "http://www.ntn24.com",
            "desc": "Jorge Tuto Quiroga, expresidente de Bolivia, explic\u00f3 en Poder Latino las intenciones que tiene el presidente Evo Morales de ser reelecto como mandatario, ..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306fEvo Morales  -  EFE  -  Noticias\u306e\u518d\u9078\u306b\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u308b &quot;\u6642\u9593&quot;\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/politica/la-cidh-pide-tiempo-para-posicionarse-sobre-reeleccion-de-evo-morales/20000035-3834762",
            "pub_date": "2018-12-06 06:39:01 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidi\u00f3 hoy \"tiempo\" para posicionarse sobre si el presidente de Bolivia, Evo Morales, puede ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u61b2\u6cd5\u4e0a\u306e\u7981\u6b62\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u7b2c4\u5927\u7d71\u9818\u306e\u4efb\u671f\u3092\u72d9\u3046 - \u62e1\u5927",
            "link": "https://expansion.mx/mundo/2018/12/05/evo-morales-busca-cuarto-periodo-presidencial-pese-a-prohibicion-constitucional",
            "pub_date": "2018-12-05 14:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u62e1\u5f35",
            "source_url": "https://expansion.mx",
            "desc": "La Constituci\u00f3n de Bolivia se\u00f1ala que los mandatarios tienen derecho a una sola reelecci\u00f3n. El expresidente boliviano, Jorge Quiroga, habla de la pol\u00e9mica ..."
        },
        {
            "title": "Evo\u306f\u6b7b\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u547d\u4ee4\u3092\u51fa\u3057\u3001MAS\u306f\u53cd\u4f53\u5236\u6d3e\u306b\u306a\u308b -  Correo del Sur",
            "link": "http://correodelsur.com/politica/20181208_evo-ordena-investigar-deceso-y-el-mas-va-por-disidentes.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:48:43 GMT",
            "source_nm": "\u5357\u306e\u90f5\u4fbf",
            "source_url": "http://correodelsur.com",
            "desc": "El oficialismo se\u00f1ala que los vocales Sandoval y Costas, que no habilitaron a Evo, incurrieron en incumplimiento de sentencias."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30c7\u30e5\u30f4\u30a3\u30ea\uff08Walter Aduviri\uff09\u3068\u30bc\u30ce\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\uff08Zenon Cuevas\uff09\u306e\u9078\u6319\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc - \u30e9\u30ec\u30d7\u30d6\u30ea\u30ab",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371726-puno-evo-morales-reunio-elector-gobernadores-walter-aduviri-zenon-cuevas",
            "pub_date": "2018-12-07 21:57:10 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Hist\u00f3rico. Este viernes Walter Aduviri y Zen\u00f3n Cuevas, electos gobernadores de Puno y Moquegua, respectivamente, dialogaron con el presidente de Bolivia, ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u7d71\u9818\u3001\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u8caf\u84c4\u80fd\u529b\u3092\u5f37\u8abf - \u30e9\u30fb\u30e9\u30be\u30f3\uff08\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "http://www.la-razon.com/economia/ahorro-evo-morales-bolivia_0_3052494740.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30fb\u30e9\u30be\u30f3\uff08\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "http://www.la-razon.com",
            "desc": "El Primer Mandatario reliev\u00f3 que los dep\u00f3sitos del p\u00fablico crecieron, pero en moneda nacional, dejando atr\u00e1s la dolarizaci\u00f3n de los ahorros."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306e\u5f8c\u306b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u304c\u6297\u8b70\u3057\u305f -  tvc.com.ec",
            "link": "http://www.tvc.com.ec/actualidad/bolivianos-protestan-luego-permitiera-candidatura-evo-morales-43715",
            "pub_date": "2018-12-07 15:01:01 GMT",
            "source_nm": "tvc.com.ec",
            "source_url": "http://www.tvc.com.ec",
            "desc": "En La Paz, varios ciudadanos protestaron por la aceptaci\u00f3n de la candidatura de Evo Morales en Bolivia luego de haber ganado el \"No\" a su repostulaci\u00f3n."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f2019\u5e74\u306b\u30ec\u30f3\u30bf\u30c7\u30a3\u30cb\u30c0\u30fc\u30c9\u306e\u5897\u52a0\u3092\u767a\u8868 -  kaosenlared.net",
            "link": "https://kaosenlared.net/bolivia-evo-morales-anuncia-incremento-de-la-renta-dignidad-en-2019/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:32:02 GMT",
            "source_nm": "kaosenlared.net",
            "source_url": "https://kaosenlared.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u304cEvo\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u53cd\u6620\u3059\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059 -  EL DEBER",
            "link": "https://www.eldeber.com.bo/bolivia/Asi-reflejan-medios-internacionales-la-habilitacion-de-Evo-20181205-0013.html",
            "pub_date": "2018-12-05 11:57:11 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "source_url": "https://www.eldeber.com.bo",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral (TSE) habilit\u00f3 la candidatura de Evo Morales y \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera para pugnar en las pr\u00f3ximas elecciones nacionales. Ambos ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30bf\u30fc\u30c9\uff1a\u300c\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u30d4\u30ce\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u3088\u308a\u3082\u591a\u304f\u306e\u5e74\u3092\u652f\u914d\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d - \u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "link": "https://www.elmostrador.cl/dia/2018/12/05/jorge-tarud-evo-morales-pretende-gobernar-mas-anos-que-pinochet/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:16:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.elmostrador.cl",
            "desc": "El ex diputado emplaz\u00f3 a la Canciller\u00eda chilena a mostrar su descontento con esta decisi\u00f3n del l\u00edder del pa\u00eds vecino. \u201cCreo que Chile no puede mantener ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30e1\u30b5\u3001Evo Morales\u306b5\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8\u3067\u30ea\u30fc\u30c9Panamericana TV  -  PanamericanaTelevisi\u00f3n",
            "link": "http://app.panamericana.pe/24horas/internacionales/256051-carlos-mesa-aventaja-cinco-puntos-evo-morales-encuesta-preelectoral",
            "pub_date": "2018-12-06 02:50:01 GMT",
            "source_nm": "Panamericana Television",
            "source_url": "http://app.panamericana.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30f4\u30a9\u306e\u64a4\u9000\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b3\u6708\u306f\u30e9\u30d1\u30b9 - \u30ed\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30dd\u30b9\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u5230\u7740\u3059\u308b",
            "link": "http://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20181206/marcha-que-rechaza-repostulacion-evo-llega-al-centro-paz",
            "pub_date": "2018-12-06 15:51:25 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "http://www.lostiempos.com",
            "desc": "Los marchistas que partieron el s\u00e1bado 1 de diciembre de Konani, iniciaron hoy el descenso a la sede de Gobierno luego de seis d\u00edas de caminata y de ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u3001\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb\uff08L\u00f3pezObrador\uff09 - \u30e9\u30fb\u30e9\u30be\u30f3\uff08LaRaz\u00f3n\uff09\uff08\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "http://www.la-razon.com/nacional/mexico-evo-morales-lopez-obrador-posesion_0_3047695237.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:40:01 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30fb\u30e9\u30be\u30f3\uff08\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "http://www.la-razon.com",
            "desc": "En d\u00edas anteriores, el canciller boliviano Diego Pary no descart\u00f3 que Morales y L\u00f3pez Obrador sostengan una breve reuni\u00f3n en M\u00e9xico."
        },
        {
            "title": "Evo Morales\u304c\u518d\u3073\u5019\u88dc\u306b\u306a\u308b\u9053\u306f -  Los Tiempos",
            "link": "http://www.lostiempos.com/actualidad/pais/20181204/camino-que-recorrio-evo-morales-ser-nuevamente-candidato",
            "pub_date": "2018-12-04 15:53:59 GMT",
            "source_nm": "\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba",
            "source_url": "http://www.lostiempos.com",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral (TSE) inform\u00f3 que el presidente Evo Morales y el vicepresidente \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera est\u00e1n habilitados para participar en las ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e4\u756a\u76ee\u306e\u518d\u9078\u3092\u62d2\u7d76\u3057\u3066\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad - \u30a8\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30c1\u30ef\u30ef",
            "link": "http://eldiariodechihuahua.mx/Internacional/2018/12/06/huelga-en-bolivia-en-rechazo-a-la-cuarta-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 23:57:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u30c7\u30c1\u30ef\u30ef",
            "source_url": "http://eldiariodechihuahua.mx",
            "desc": "La Paz.- En las principales ciudades de Bolivia fueron semiparalizadas el jueves por una huelga convocada por grupos opositores un d\u00eda despu\u00e9s de que el ..."
        },
        {
            "title": "IACHR\u306f\u3001Evo  -  EL DUB\u306e\u30ea\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u898f\u5247\u306e\u7de0\u3081\u5207\u308a\u3092\u8a2d\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044",
            "link": "https://www.eldeber.com.bo/bolivia/Sigue-aqui-la-audiencia-de-la-CIDH-sobre-la-repostulacion-de-Evo-20181205-0048.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:44:32 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "source_url": "https://www.eldeber.com.bo",
            "desc": "La audiencia p\u00fablica en la que representantes de la sociedad civil boliviana y del Estado expusieron sus argumentos en contra y a favor de la repostulaci\u00f3n del ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u304c\u8150\u6557\u306e\u305f\u3081\u306e\u8d77\u8a34\u306b\u76f4\u9762\u3057\u305f\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u306e\u5144\u5f1f - \u7fa9\u52d9",
            "link": "https://www.eldeber.com.bo/bolivia/Hermano-de-vocal-que-habilito-a-Evo-afronta-proceso-por-corrupcion-20181205-0054.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:50:47 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc",
            "source_url": "https://www.eldeber.com.bo",
            "desc": "Es el familiar de Lucy Cruz Villca, una de las cuatro autoridades electorales que aval\u00f3 el binomio del MAS. El proceso fue iniciado por Yacimientos Petrol.../>"
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u30d6\u30ea\u30fc\u30d5\uff1a\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u518d\u9078\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6297\u8b70 -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=j48Vzol9BkA",
            "pub_date": "2018-12-08 01:52:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Las principales ciudades bolivianas tuvieron una jornada de protesta nacional convocada por asociaciones civiles para oponerse a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006. 07 diciembre de 2018 Te invitamos a ver el siguiente video: Migrantes en Tijuana buscan ingresar de manera ilegal a EU https://youtu.be/pfS1UgHhbwY COMENTA ESTE VIDEO Y COMPARTELO CON TUS AMIGOS Para m\u00e1s informaci\u00f3n entra: http://www.youtube.com/excelsiortv No olvides dejarnos tus comentarios y visitarnos en Facebook: https://www.facebook.com/ExcelsiorMex Twitter: https..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\uff08Evo Morales  -  infobae\uff09\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u52b4\u50cd\u505c\u6b62\u3068\u52d5\u54e1\u306e\u65e5\u306b\u3001\u5973\u6027\u304c\u6bba\u3055\u308c\u3001\u8b66\u5b982\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/07/una-mujer-murio-y-dos-policias-resultaron-heridos-durante-la-jornada-de-paro-y-movilizacion-contra-la-candidatura-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:19:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivi\u00f3 este jueves Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales. La mujer de 56 a\u00f1os intentaba defender a otra durante una gresca con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe brindado a los medios por el ministro de Gobierno (Interior) de Bolivia, Carlos Romero. Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos (Reuters)Polic\u00edas se parapeta..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6297\u8b70 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=wBZ5IlsObZw",
            "pub_date": "2018-12-07 18:41:19 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Cientas de personas protestan por la decisi\u00f3n de la Corte Suprema de permitir que el presidente boliviano Evo Morales se postule para un cuarto mandato. Suscr\u00edbete a nuestro canal de eventos en vivo: https://www.youtube.com/user/ActualidadRT?sub_confirmation=1 RT en Twitter: https://twitter.com/ActualidadRT RT en Facebook: https://www.facebook.com/ActualidadRT RT en Google+: https://plus.google.com/+RTenEspanol/posts RT en Vkontakte: http://vk.com/actualidadrt Vea nuestra se\u00f1al en vivo: http://actualidad.rt.com/en_vivo RT EN ESPA\u00d1OL: DESDE RUSIA CON INFORMACI\u00d3N #RTenEspa\u00f1ol #Protestas #Bolivia"
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u518d\u9078\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u65e5\u306f\u6b7b\u80051\u4eba\u3068\u8ca0\u50b7\u3057\u305f2\u4eba\u306e\u8b66\u5b98 - \u30b8\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544193320_43424.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:35:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivi\u00f3 este jueves Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales, report\u00f3 EFE. La mujer, de 56 a\u00f1os, intentaba defender a otra durante una ri\u00f1a con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe entregado a los medios de comunicaci\u00f3n por el ministro de Gobierno (Interior) de Bolivia, Carlos Romero. Seg\u00fan el documento entregado por las autoridades, el..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fEvo Morales\u306e\u518d\u9078\u3092\u6b62\u3081\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  24\u6642\u9593",
            "link": "https://www.24-horas.mx/2018/12/07/exigen-frenar-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:55:10 GMT",
            "source_nm": "24\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.24-horas.mx",
            "desc": "LA PAZ.- Agrupaciones que rechazan la reelecci\u00f3n del presidente de Bolivia, Evo Morales, salieron ayer a las calles de la capital para demandar al Tribunal Supremo Electoral (TSE) para que revierta la habilitaci\u00f3n del mandatario que ha gobernado el pa\u00eds desde 2006 y pretende ir por un cuarto periodo. Las movilizaciones ingresaron al centro de La Paz, la capital administrativa de Bolivia, pasado el mediod\u00eda y a su paso se les unieron otros grupos con la finalidad de agruparse en la sede del TSE. \u201cEsto es Bolivia, no Venezuela\u201d, corearon los miles de manifestantes que quemaron un mu\u00f1eco que r..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u9078\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30eb\u30de\u30b0\u30ed\u306e\u8b70\u8ad6\u306e\u3042\u308b\u5019\u88dc\u306f\u3001OAS\u306e\u9996\u5e2d\u3068\u3057\u3066 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/radio_en_orbita/201812081084001130-la-polemica-candidatura-de-almagro-a-la-reeleccion-al-frente-de-la-oea/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "Hablamos con el analista pol\u00edtico cubano Arturo L\u00f3pez Levy, de la Universidad de Texas. \"Lejos de ser una figura de concordia y de promoci\u00f3n de buenos oficios, en algunas ocasiones Almagro ha aparecido como l\u00edder de la oposici\u00f3n venezolana (\u2026) Sus ataques van m\u00e1s all\u00e1 del presidente Maduro, que es algo que puede ser entendible (\u2026): \u00e9l incluso atac\u00f3 a la parte de la oposici\u00f3n que decidi\u00f3 participar de las elecciones\", dijo L\u00f3pez Levy. La huelga de hambre de un candidato opositor prolonga la tensi\u00f3n pol\u00edtica en Bolivia 'En \u00d3rbita' tambi\u00e9n trat\u00f3 la huelga opositora que afect\u00f3 varias ciudades d..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u6307\u5c0e\u8005\uff1a\u300c\u4f55\u767e\u4e07\u4eba\u3082\u306e\u4eba\u3005\u304c\u30a8\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u300d - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/politica/201812071083999163-por-que-hay-polemica-en-bolivia-por-la-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "G\u00f3mez resalt\u00f3 que la f\u00f3rmula del oficialismo, integrada por Morales a la presidencia y \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera como vicemandatario no est\u00e1 compuesta solo por dos nombres, sino por gran parte del pueblo boliviano, \"que es el que decide que vayan los dos nuevamente\" a las elecciones de 2019. \"Hay millones de personas que miran a estos dos compa\u00f1eros para la conducci\u00f3n del pa\u00eds\", afirm\u00f3 el dirigente del MAS. Tribunal Electoral de Bolivia habilita candidatura de Evo Morales para cuarto mandato consecutivo \"En el fondo es una lucha pol\u00edtica de clase que estamos librando en Bolivia: por un lado est\u00e1..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales\u306e\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6297\u8b70 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=2lny8wcNR1Y",
            "pub_date": "2018-12-07 10:29:11 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Las principales ciudades bolivianas amanecieron el jueves bloqueadas, en una jornada de protesta nacional convocada por asociaciones civiles para oponerse a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006."
        },
        {
            "title": "\u5931\u6557\u3057\u305f\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u306f\u3001\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u4e0d\u78ba\u5b9f\u306a\u672a\u6765\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3001\u53f8\u6559\u305f\u3061 -  ACI Prensa",
            "link": "https://www.aciprensa.com/noticias/faltar-a-la-democracia-es-abrir-un-futuro-incierto-para-los-bolivianos-expresan-obispos-91561",
            "pub_date": "2018-12-07 23:42:00 GMT",
            "source_nm": "ACI\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.aciprensa.com",
            "desc": ", 07 Dic. 18 (ACI Prensa).- La Secretar\u00eda General de la Conferencia Episcopal Boliviana (CEB) expres\u00f3 que el Tribunal Supremo Electoral (TSE) \u201cno ha actuado como poder aut\u00f3nomo, poniendo en duda las bases de la democracia y abriendo un futuro incierto para los bolivianos\u201d. Los obispos se pronunciaron luego que el TSE habilit\u00f3 el martes a los candidatos del oficialismo, el presidente de Bolivia, Evo Morales, y su actual vicepresidente, \u00c1lvaro Garc\u00eda, para las elecciones primarias y generales del pr\u00f3ximo a\u00f1o. En Bolivia existe un malestar generalizado porque no se respet\u00f3 el refer\u00e9ndum consti..."
        },
        {
            "title": "\u91ce\u515a\u5019\u88dc\u306e\u98e2\u3048\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u304c\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u653f\u6cbb\u7684\u7dca\u5f35\u3092\u9577\u5f15\u304b\u305b\u308b - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083992633-huelga-de-hambre-en-bolivia-por-reeleccion-de-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"Exigimos a todos los defensores de la democracia radicalizar la presi\u00f3n hasta lograr la eliminaci\u00f3n de la candidatura ilegal de Evo Morales\", dijo en la radio local Fides el pastor evang\u00e9lico Humberto Peinado, candidato ultraderechista a la vicepresidencia que inici\u00f3 el ayuno el mi\u00e9rcoles en la ciudad oriental de Santa Cruz. La huelga de hambre y los anticipos de nuevas protestas de los comit\u00e9s c\u00edvicos de varios departamentos prolongaban la tensi\u00f3n pol\u00edtica que vive Bolivia rumbo a las elecciones primarias y generales de 2019, en las que el izquierdista Morales pretende ganar un cuarto man..."
        },
        {
            "title": "Evo\u306e4\u756a\u76ee\u306e\u6307\u540d\u306b\u5bfe\u3059\u308b3\u6708 -  EL NORTE",
            "link": "https://www.elnorte.com/aplicaciones/articulo/default.aspx?id=1557960",
            "pub_date": "2018-12-06 23:29:25 GMT",
            "source_nm": "\u5317",
            "source_url": "https://www.elnorte.com",
            "desc": "Cientos de personas marcharon desde distintos puntos de Bolivia y arribaron a la capital para exigir al organismo electoral la habilitaci\u00f3n del Presidente Evo Morales, rumbo a su cuarto mandato en 2019. Las movilizaciones ingresaron al centro de La Paz, la capital administrativa de Bolivia, pasado el mediod\u00eda y a su paso se les unieron otros grupos con la finalidad de agruparse en la sede del Tribunal Supremo Electoral (TSE). En el trayecto destacaron las banderas bolivianas y otras blancas con inscripciones de \"Bolivia dijo no\" y se entonaron c\u00e1nticos con ese mismo mensaje que alude al res..."
        },
        {
            "title": "Evo Morales\u306e\u518d\u9078\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Huelga-en-Bolivia-en-rechazo-a-la-reeleccion-de-Evo-Morales-20181206-0097.html",
            "pub_date": "2018-12-06 22:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "En las principales ciudades de Bolivia fueron semiparalizadas el jueves por una huelga convocada por grupos opositores un d\u00eda despu\u00e9s de que el Tribunal Supremo Electoral convalidara la postulaci\u00f3n del presidente Evo Morales a un cuarto mandato. Una huelga con paro de actividades, bloqueos y protestas callejeras se realiz\u00f3 en ocho de las nueve ciudades capitales de los departamentos del pa\u00eds. Los manifestantes se oponen a que Morales sea candidato y piden que se respete el referendo de febrero de 2016 en el que por una ligera mayor\u00eda los ciudadanos rechazaron una reforma constitucional prom..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u518d\u9078\u3092\u53ef\u80fd\u306b\u3059\u308b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6297\u8b70 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/protestan-por-posible-reeleccion-de-evo-morales-en-bolivia-302512",
            "pub_date": "2018-12-07 02:19:31 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Latinoam\u00e9rica Protestas en Bolivia por habilitaci\u00f3n a Morales para ir por reelecci\u00f3n AFP 06 de diciembre 2018 , 09:19 p.m. Presidente puede ir a primarias del partido, pero en referendo de 2016 se rechaz\u00f3 esa posibilidad. Las principales ciudades bolivianas fueron bloqueadas parcialmente este jueves en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006, mientras activistas de derechos humanos lanzaron llamados a la desobediencia civil. Grupos de activistas bloquearon calles y avenidas con banderas bolivianas y pancartas con la leyenda \u201cB..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u306fEvo Morales\u306e\u518d\u9078\u306b\u5341\u5b57\u67b6\u3092\u3064\u3051\u305f - \u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "link": "https://www.cronica.com.ar/mundo/Bolivianos-le-hicieron-la-cruz-a-la-reeleccion-de-Evo-Morales-20181206-0111.html",
            "pub_date": "2018-12-07 02:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "https://www.cronica.com.ar",
            "desc": "La bronca no para. Bolivia vivi\u00f3 una jornada de protesta y movilizaci\u00f3n en contra del permiso que recibi\u00f3 Evo Morales para buscar una nueva reelecci\u00f3n, que incluy\u00f3 paro de actividades y cortes de calles. Adem\u00e1s, un grupo de personas fue crucificado frente a la Justicia electoral. Luego de que las columnas que hab\u00edan partido desde diferentes distritos llegaran a La Paz, en plena madrugada comenzaron los piquetes. Uno de los lugares centrales en los que la oposici\u00f3n expres\u00f3 su bronca fue la puerta del Tribunal Supremo Electoral (TSE), responsable de que Evo pueda buscar su cuarto mandato pres..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e4\u756a\u76ee\u306e\u5019\u88dc\u8005\u306f &quot;\u61b2\u6cd5\u9055\u53cd&quot;\u3067\u3059 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/la-cuarta-candidatura-de-evo-morales-es-anticonstitucional/a-46621334",
            "pub_date": "2018-12-06 19:14:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "\"La nueva candidatura de Evo Morales en Bolivia es completamente anticonstitucional\u201d, dijo a DW Ana Sol\u00edz de Stange, abogada e investigadora de la Universidad Helmut Schmidt de la Bundeswehr. La tambi\u00e9n investigadora del Instituto alem\u00e1n para Estudios Latinoamericanos (GIGA) se refiri\u00f3 a la decisi\u00f3n del Tribunal Supremo Electoral de Bolivia que habilit\u00f3 a Evo Morales como candidato en las elecciones primarias del 27 de enero de 2019. Evo Morales gobierna desde 2006, y fue reelegido en 2009 y 2014. Si repite en 2019, ese ser\u00eda su cuarto mandato, el que se extender\u00eda hasta 2025. Los partidari..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u304c\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u516c\u8868\u306b\u6297\u8b70\u3057\u3001\u4e0d\u670d\u3092\u7533\u3057\u7acb\u3066\u308b -  ElMa\u00f1aneroDiario",
            "link": "https://www.elmananerodiario.com/bolivianos-protestan-postulacion-morales-llaman-desobediencia/",
            "pub_date": "2018-12-07 06:45:36 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ca\u30cd\u30ed",
            "source_url": "https://www.elmananerodiario.com",
            "desc": "Grupos civiles bolivianos se manifestaron este jueves en las principales ciudades del pa\u00eds en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006, en medio de llamados a la desobediencia civil y a una huelga indefinida. Manifestantes en La Paz pidieron la dimisi\u00f3n de los miembros del Tribunal Supremo Electoral (TSE), que dieron luz verde a la candidatura de Morales para las elecciones de 2019 y llamaron a preparar una huelga nacional indefinida, sin precisar una fecha. En Santa Cruz (este), epicentro de las manifestaciones anti-Evo, el pr..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306f\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u518d\u9078\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70\u306f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f - \u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.huffingtonpost.com.mx/2018/12/06/bolivia-dijo-no-protestas-contra-la-reeleccion-de-evo-morales_a_23611161/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.com.mx",
            "desc": "Grupos civiles bolivianos manifestaron este jueves en las principales ciudades del pa\u00eds en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales , en el poder desde 2006, en medio de llamados a la desobediencia civil y a una huelga indefinida. Manifestantes en La Paz pidieron la dimisi\u00f3n de los miembros del Tribunal Supremo Electoral (TSE), que dieron luz verde a la candidatura de Morales para las elecciones de 2019 y llamaron a preparar una huelga nacional indefinida, sin precisar una fecha. En Santa Cruz (este), epicentro de las manifestaciones anti-Evo , el pri..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306f\u5f53\u5c40\u3068\u306e\u885d\u7a81\u306e\u305f\u3081\u306e &quot;\u53f3\u6d3e\u306e\u53cd\u5bfe&quot;\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - Notim\u00e9rica",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-evo-morales-condena-oposicion-derechista-enfrentamientos-autoridades-20181207174429.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:46:32 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "LA PAZ, 7 Dic. (Notim\u00e9rica) - El presidente de Bolivia, Evo Morales, ha condenado los enfrentamientos entre la oposici\u00f3n y las autoridades policiales en el Tribunal Supremo Electoral de La Paz. Acusa a los grupos pol\u00edticos de derechas de atacar violentamente a los agentes el pasado jueves durante una manifestaci\u00f3n por la inscripci\u00f3n de su candidatura presidencial. \"Condenamos ataques vand\u00e1licos contra la polic\u00eda con piedras, armas punzocortantes y objetos contundentes que dejaron uniformados heridos. Los polic\u00edas resguardaron seguridad de la marcha de oposici\u00f3n derechista y no merec\u00edan seme..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u518d\u9078\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u884c\u9032 -  Diario El Dia de La Plata",
            "link": "https://www.eldia.com/nota/2018-12-7-3-0-44-marchas-en-bolivia-contra-la-reelecion-de-evo-morales-el-mundo",
            "pub_date": "2018-12-07 18:33:56 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u306e\u65e5",
            "source_url": "https://www.eldia.com",
            "desc": "LA PAZ Distintas marchas de agrupaciones bolivianas contrarias a la reelecci\u00f3n de Evo Morales que partieron desde distintos puntos del pa\u00eds arribaron ayer a La Paz para exigir al organismo electoral que revierta la habilitaci\u00f3n del presidente boliviano, Evo Morales, como candidato a la Presidencia en 2019. Las movilizaciones ingresaron al centro de La Paz, pasado el mediod\u00eda y a su paso se les unieron otros grupos con la finalidad de agruparse en la sede del Tribunal Supremo Electoral (TSE). En el trayecto destacaron las banderas bolivianas y otras blancas con inscripciones de \u201cBolivia dijo..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u518d\u9078\u3092\u62d2\u7d76\u3057\u305f\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad|\u5199\u771f -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://elcomercio.pe/mundo/latinoamerica/evo-morales-huelga-bolivia-rechazo-reeleccion-presidente-fotos-noticia-584995",
            "pub_date": "2018-12-06 22:53:59 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "La Paz. Las principales ciudades de Bolivia estan semiparalizadas por una huelga convocada por grupos opositores un d\u00eda despu\u00e9s de que el Tribunal Supremo Electoral convalidara la postulaci\u00f3n del presidente Evo Morales a un cuarto mandato. El paro con bloqueos y protestas callejeras se realizaba en ocho de las nueve ciudades capitales de los departamentos del pa\u00eds. Los huelguistas se oponen a que Evo Morales sea candidato y piden que se respete el referendo de febrero de 2016 en el que por una ligera mayor\u00eda los ciudadanos rechazaron una reforma constitucional promovida por el gobierno para..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ed\u30b9\u3068\u30a8\u30dc\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9 - \u30b8\u30ea\u30aa\u30c7\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6307\u540d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u6297\u8b70",
            "link": "http://www.diariodecuba.com/internacional/1544128938_43408.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:42:18 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u65e5\u8a18",
            "source_url": "http://www.diariodecuba.com",
            "desc": "Las principales ciudades de Bolivia est\u00e1n bloqueadas parcialmente este jueves en rechazo a la postulaci\u00f3n a un cuarto mandato sucesivo del presidente Evo Morales, en el poder desde 2006, mientras activistas de derechos humanos lanzaron llamados a la desobediencia civil. Seg\u00fan AFP, grupos de activistas bloquearon calles y avenidas con banderas bolivianas y pancartas con la leyenda \"Bolivia dijo No\" \u2014en referencia al refer\u00e9ndum de 2016 en el que se consult\u00f3 sobre la reelecci\u00f3n de Morales\u2014 interrumpiendo el tr\u00e1fico de veh\u00edculos en ocho de las diez mayores ciudades, pese a lo cual el comercio y..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u4eba\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30ad\u306b\u8e0f\u307f\u8fbc\u3093\u3067\u3001\u30a4\u30fc\u30dc\u30fb\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u5019\u88dc\u306e\u6297\u8b70\u884c\u52d5\u306b\u6297\u8b70\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u901a\u308a\u306b\u884c\u304f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/america-latina/2018/12/06/los-bolivianos-hacen-una-huelga-y-salen-a-las-calles-en-protesta-por-la-candidatura-del-presidente-evo-morales/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:22:25 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Los sectores que rechazan la reelecci\u00f3n del presidente de Bolivia, Evo Morales, advirtieron de que intensificar\u00e1n sus movilizaciones tras la decisi\u00f3n del \u00f3rgano electoral de habilitar la candidatura del mandatario para las primarias previas a las elecciones de 2019. Los comit\u00e9s c\u00edvicos de ocho de las nueve regiones bolivianas ratificaron la convocatoria a una huelga este jueves -que ya se est\u00e1 desarrollando- cuando tambi\u00e9n se prev\u00e9 el arribo a La Paz de colectivos ciudadanos que partieron en una marcha el fin de semana desde varios puntos para reclamar que se respete el l\u00edmite constituciona..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\uff1a\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u306e\u518d\u9078\u6319\u306b\u6297\u8b70\u3057\u305f1\u4eba\u306e\u6b7b\u8005 -  DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "link": "https://www.dw.com/es/bolivia-un-muerto-tras-jornada-de-protestas-contra-la-reelecci%C3%B3n-de-morales/a-46623970",
            "pub_date": "2018-12-07 02:46:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Una mujer falleci\u00f3 y dos polic\u00edas resultaron heridos en distintos incidentes durante la jornada de protesta que vivi\u00f3 este jueves (06.12.2018) Bolivia por parte de grupos que piden la inhabilitaci\u00f3n de la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales. La mujer de 56 a\u00f1os intentaba defender a otra durante una gresca con activistas c\u00edvicos contrarios a la reelecci\u00f3n del gobernante, en la amaz\u00f3nica ciudad de Riberalta, seg\u00fan un informe brindado a los medios por el ministro de Gobierno (Interior) de Bolivia, Carlos Romero. \"Lamentablemente en ese momento proceden a agredirla, se habr\u00eda produ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u9078\u6319\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30e2\u30e9\u30ec\u30b9\u304c3\u5ea6\u76ee\u306e\u518d\u9078\u3092\u9078\u3076\u3053\u3068\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b -  LaCr\u00f3nicade Hoy",
            "link": "http://www.cronica.com.mx/notas/2018/1103100.html",
            "pub_date": "2018-12-06 04:14:06 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb",
            "source_url": "http://www.cronica.com.mx",
            "desc": "El Tribunal Supremo Electoral de Bolivia habilit\u00f3 este martes en la noche la candidatura del presidente del pa\u00eds, Evo Morales, para las primarias previas a las elecciones de 2019. De esta manera, el mandatario salva un escollo frente al intento de la oposici\u00f3n de invalidarle para concurrir a un cuarto mandato consecutivo. El \u00f3rgano electoral adelant\u00f3 la decisi\u00f3n de autorizar a Morales y a su vicepresidente, \u00c1lvaro Garc\u00eda Linera, a presentarse a las primarias este pr\u00f3ximo enero en una reuni\u00f3n de emergencia, celebrada a \u00faltima hora del d\u00eda, aunque ten\u00eda plazo hasta el s\u00e1bado. El tribunal elec..."
        }
    ]
}