{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNRE5zYkRNU0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:48:27 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001\u56fd\u969b\u4eba\u6a29\u306e\u65e5 - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u65e5\u3092\u795d\u3046",
            "link": "http://www.radioangulo.cu/cuba/235952-celebran-jornada-por-el-dia-internacional-de-los-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u89d2\u5ea6",
            "source_url": "http://www.radioangulo.cu",
            "desc": "Actividades culturales, deportivas, recreativas y gastron\u00f3micas por el D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos se realizan desde este s\u00e1bado y hasta el ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u304c\u4eba\u6a29\u3092\u8105\u304b\u3059\u3001UN  - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u305f\u3061",
            "link": "http://www.trabajadores.cu/20181205/cambio-climatico-amenaza-derechos-humanos-afirma-onu/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:40 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u52b4\u50cd\u8005",
            "source_url": "http://www.trabajadores.cu",
            "desc": "El cambio clim\u00e1tico ya est\u00e1 afectando las vidas de las personas, el disfrute efectivo de sus derechos, advierte la Alta Comisionada de las Naciones Unidas para ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff1aJair Bolsonaro\u304c\u5973\u6027\u3001\u5bb6\u65cf\u3001\u4eba\u6a29\u5927\u81e3\u3068\u3057\u3066\u798f\u97f3\u95a3\u4e0b\u3092\u9078\u3076 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/mundo/brasil-jair-bolsonaro-elige-pastora-evangelica-ministro-mujer-familia-derechos-humanos_0_abLrIKO4p.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:14:57 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u66b4\u529b\u3078\u306e\u5bfe\u5fdc\u306f\u4eba\u6a29\u3092\u6df1\u3081\u308b -  ipscuba.net",
            "link": "http://www.ipscuba.net/genero/respuesta-a-la-violencia-en-cuba-profundiza-en-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-08 04:05:00 GMT",
            "source_nm": "ipscuba.net",
            "source_url": "http://www.ipscuba.net",
            "desc": "Sucedi\u00f3 en el taller \u201cIntroducci\u00f3n al trabajo en DD.HH con \u00e9nfasis en los derechos LGBTIQ\u201d, realizado en la Jornada por la No violencia hacia las mujeres 2018 ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\uff1a\u4eba\u6a29\u4fb5\u5bb3\u8005\u306f\u6587\u7ae0\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u6069\u6075\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 -  ADN Chile",
            "link": "http://www.adnradio.cl/noticias/internacional/argentina-violadores-de-derechos-humanos-no-podran-optar-a-beneficio-que-reduce-condenas/20181204/nota/3833236.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 15:56:15 GMT",
            "source_nm": "DNA\u30c1\u30ea",
            "source_url": "http://www.adnradio.cl",
            "desc": "La Corte Suprema de Argentina decret\u00f3 que no es aplicable a los violadores de derechos humanos durante la dictadura el beneficio que reduce las penas al ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u5bb6\u306f\u300c\u5bb9\u6613\u306a\u30bf\u30fc\u30b2\u30c3\u30c8\u300d - \u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://news.un.org/es/story/2018/12/1446951",
            "pub_date": "2018-12-03 20:59:48 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://news.un.org",
            "desc": "Un relator de la ONU denuncia, tras visitar el pa\u00eds, que las personas que corren m\u00e1s riego, tras el Acuerdo de Paz en Colombia, son los l\u00edderes sociales que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4eba\u6a29\u3068\u5c11\u6570\u5546\u5de5\u4f1a\u8b70\u6240\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u533b\u5e2b - \u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30ab\u30c7\u30ca\u30fb\u30a2\u30ac\u30ed\u30f3\u30c6",
            "link": "http://www.cadenagramonte.cu/articulos/ver/84149:camara-de-derechos-humanos-y-minoria-brasilena-ofrece-disculpas-a-los-medicos-cubanos",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:31 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aaCadena Agramonte",
            "source_url": "http://www.cadenagramonte.cu",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u306e\u652f\u914d\u3068\u4eba\u6a29<br /><br /> - \u30d5\u30ea\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9",
            "link": "https://www.prensalibre.com/opinion/opinion/estado-de-derecho-y-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensalibre.com",
            "desc": "La imparcialidad de un sistema de justicia fortalece el Estado de Derecho ."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4eba\u6a29\u3001\u96c6\u56e3\u8a87\u308a - \u30e9\u30b8\u30aaReloj",
            "link": "http://www.radioreloj.cu/es/noticias-radio-reloj/nacionales/derechos-humanos-cuba-orgullo-colectivo/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u6642\u8a08",
            "source_url": "http://www.radioreloj.cu",
            "desc": "La Habana, Cuba. \u2013 Con una sesi\u00f3n abierta, la Asociaci\u00f3n Cubana de Naciones Unidas record\u00f3 la proclamaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos ..."
        },
        {
            "title": "HRW\u306f\u3001\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u306759\u4eba\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4eba\u3092\u62d8\u7559\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u300c\u6063\u610f\u7684\u300d\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "link": "https://www.elheraldo.co/colombia/hrw-dice-que-detencion-de-59-colombianos-en-caracas-es-arbitraria-574330",
            "pub_date": "2018-12-06 03:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff09",
            "source_url": "https://www.elheraldo.co",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ae\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u3092\u795d\u3046\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30ea\u30ab\u30f3\u30c6\u306e\u6587\u5316\u306b\u89e6\u308c\u308b",
            "link": "https://www.diarioinformacion.com/cultura/2018/12/08/gil-albert-convoca-cultura-alicantina/2095150.html",
            "pub_date": "2018-12-08 03:16:22 GMT",
            "source_nm": "\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.diarioinformacion.com",
            "desc": "Representantes del mundo cultural alicantino acudir\u00e1n el pr\u00f3ximo lunes a la Casa Bard\u00edn para participar en una lectura colectiva de los derechos humanos."
        },
        {
            "title": "IACHR\uff1a\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306f\u300c\u8b66\u5bdf\u56fd\u5bb6\u300d\u306b\u5165\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30aa\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "link": "https://www.elnuevodiario.com.ni/nacionales/481005-cidh-nicaragua-oea-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u2022\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2",
            "source_url": "https://www.elnuevodiario.com.ni",
            "desc": "Audiencia. En el 170 per\u00edodo de sesiones, representante del organismo de la OEA afirma que el pa\u00eds entr\u00f3 en una etapa en que \u201ctodas las reglas y los ..."
        },
        {
            "title": "HRW\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3051\u308b\u4eba\u6a29\u306e\u60aa\u5316\u3092\u8b66\u544a -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/sociedad/hrw-advierte-de-un-empeoramiento-los-derechos-humanos-en-latinoamerica/20000013-3836125",
            "pub_date": "2018-12-07 15:45:04 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El director para las Am\u00e9ricas de la ONG Human Right Watch (HRW), Jos\u00e9 Miguel Vivanco, dibuja un oscuro presente para los derechos humanos en ..."
        },
        {
            "title": "\u6587\u5316\u7684\u8a18\u9332 - \u4eba\u6a29\u3092\u795d\u3046\u5c55\u793a -  RFI",
            "link": "http://es.rfi.fr/cultura/20181207-una-exposicion-para-celebrar-los-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-07 01:59:59 GMT",
            "source_nm": "RFI",
            "source_url": "http://es.rfi.fr",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "4\u30ab\u56fd\u306f\u65e2\u306b\u7121\u671f\u9650\u306e\u518d\u9078\u3092\u6b63\u5f53\u5316\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u7b2c23\u6761\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u3002\u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u306e\u96c6\u56e3\u306fIACHR\u306b\u9045\u5ef6\u306e\u5b9a\u7fa9\u3092\u8981\u6c42\u3057\u306a\u3044 -  eju.tv",
            "link": "http://eju.tv/2018/12/4-paises-ya-usaron-el-articulo-23-para-justificar-la-reeleccion-indefinida-colectivos-de-bolivia-piden-a-cidh-no-dilatar-definicion/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "eju.tv",
            "source_url": "http://eju.tv",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6cd5\u3068\u4eba\u6a29\u306e\u652f\u914d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u4e2d\u7c73\u306e\u5bfe\u8a71\u304c\u7d42\u7d50 - \u4eba\u6c11\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "link": "http://spanish.people.com.cn/n3/2018/1207/c31621-9526435.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:04:59 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://spanish.people.com.cn",
            "desc": "BEIJING, 6 dic (Xinhua) -- El octavo Di\u00e1logo sobre el Imperio de la Ley y Derechos Humanos China-Estados Unidos concluy\u00f3 el mi\u00e9rcoles en Beijing."
        },
        {
            "title": "\u6559\u5e2bCruz-D\u00edez\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u3067\u6587\u5316\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4eba\u6a29\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b -  ntn24.com",
            "link": "http://www.ntn24.com/entretenimiento/venezuela/obra-del-maestro-cruz-diez-representa-en-miami-el-derecho-humano-la",
            "pub_date": "2018-12-07 22:25:06 GMT",
            "source_nm": "ntn24.com",
            "source_url": "http://www.ntn24.com",
            "desc": "La obra del venezolano Carlos Cruz-D\u00edez fue entregada este viernes al Miami Dade College (MDC)"
        },
        {
            "title": "\u7c73\u5dde\u4eba\u6a29\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001Evo Morales\u306e\u518d\u9078\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u5206\u6790\u3059\u308b\u6642\u9593\u3092\u6c42\u3081\u305f -  Clarin.com",
            "link": "https://www.clarin.com/mundo/comision-interamericana-derechos-humanos-pidio-tiempo-analizar-posible-reeleccion-evo-morales_0_7XdOT4GaX.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:28:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) pidi\u00f3 hoy \"tiempo\" para posicionarse sobre si el presidente de Bolivia, Evo Morales, puede ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u4eba\u6a29\u9ad8\u7b49\u5f01\u52d9\u5b98\u304c\u6bba\u4eba\u72af\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8abf\u67fb\u3092\u8981\u8acb - \u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.infobae.com/america/mundo/2018/12/05/la-alta-comisionada-para-los-derechos-humanos-de-la-onu-pidio-una-investigacion-internacional-sobre-el-asesinato-de-jamal-khashoggi/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:53:21 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": "Michelle Bachelet expres\u00f3 este mi\u00e9rcoles que es necesario llevar a cabo una investigaci\u00f3n internacional para determinar qui\u00e9n fue el responsable del ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5831\u544a\uff1a\u300c\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u3067\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u8005\u304c\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u30ea\u30b9\u30af\u304c\u9ad8\u3044\u300d -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298090-informe-onu-defensor-derechos-humanos-alto-riesgo",
            "pub_date": "2018-12-06 02:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El relator de Naciones Unidas sobre la situaci\u00f3n de los defensores de derechos humanos, Michel Forst, estuvo dos semanas en el pa\u00eds suramericano para ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u4eba\u6a29\u5c40\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3001CiberCuba\u306e\u902e\u6355\u306b\u53cd\u5bfe\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-05-u1-e186450-s27061-buro-derechos-humanos-eeuu-pronuncia-contra-arrestos-artistas",
            "pub_date": "2018-12-05 18:29:35 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "A trav\u00e9s de una publicaci\u00f3n en la red social Twitter, el Bur\u00f3 de Derechos Humanos, Democracia y Trabajo del Departamento de Estado de Estados Unidos ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u5bb6\u304c\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u5371\u6a5f\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u7dca\u6025\u306e\u89e3\u6c7a\u7b56\u3092\u6c42\u3081\u3066\u5c0b\u306d\u308b -  MiamiDiario.com",
            "link": "https://miamidiario.com/defensores-de-derechos-humanos-piden-buscar-salidas-urgentes-a-crisis-venezolana/",
            "pub_date": "2018-12-06 21:42:53 GMT",
            "source_nm": "MiamiDiario.com",
            "source_url": "https://miamidiario.com",
            "desc": "La Corte Penal Internacional avanza en su examen sobre el caso de Venezuela. Sin embargo, activistas y defensores de derechos humanos denuncian la ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u305f\u771f\u5b9f\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001Ayotzinapa\u306e\u5834\u5408\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f55\u3092\u3057\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.telemundo.com/noticias/2018/12/05/que-hara-la-comision-de-la-verdad-creada-por-amlo-para-resolver-el-caso",
            "pub_date": "2018-12-05 22:45:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.telemundo.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\uff1a\u4f1a\u8ac7\u306f\u4eba\u6a29\u554f\u984c\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u307e\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044 - \u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/yemen-talks-should-address-rights-concerns/",
            "pub_date": "2018-12-06 20:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Grupos piden medidas concretas para reducir al m\u00ednimo los perjuicios a civiles \u201cLos participantes en las conversaciones sobre Yemen en Suecia deben dar ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30b9\u306f\u4eba\u6a29\u306e\u305f\u3081\u306b\u50cd\u304f\u3053\u3068\u306e\u91cd\u8981\u6027\u3092\u8a8d\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Acustik Noticias",
            "link": "http://acustiknoticias.com/2018/12/ortiz-reconoce-la-importancia-de-trabajar-por-los-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 23:57:00 GMT",
            "source_nm": "Acustik News",
            "source_url": "http://acustiknoticias.com",
            "desc": "Acustik Noticias. CDMX, 7 de diciembre de 2018.- Loretta Ortiz Ahlf, quien fue propuesta por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para ocupar el cargo ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30ea\u30b9\u30af\u3068\u3057\u3066\u306e\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u3078\u306e\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u7279\u5b9a\u3057\u305f -  ComunicaRSE",
            "link": "https://www.comunicarseweb.com.ar/noticia/ford-identifico-su-impacto-en-cambio-climatico-como-un-riesgo-para-los-derechos-humanos",
            "pub_date": "2018-12-06 20:30:27 GMT",
            "source_nm": "CommunicateRSE",
            "source_url": "https://www.comunicarseweb.com.ar",
            "desc": "La automotriz Ford hizo p\u00fablico esta semana el resultado de su an\u00e1lisis de riesgos en materia de derechos humanos. Se trata de la primera automotriz que se ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u5bb6\u304c\u56fd\u9023\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u8a71\u3057\u3001\u5831\u5fa9\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b - \u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://news.un.org/es/story/2018/12/1447031",
            "pub_date": "2018-12-04 17:39:55 GMT",
            "source_nm": "\u56fd\u9023\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://news.un.org",
            "desc": "Dos expertos de la ONU en derechos humanos denuncian los desalojos forzados, arrestos arbitrarios y otros abusos que sufren en ese pa\u00eds los activistas de las ..."
        },
        {
            "title": "IMSS\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u306b\u95a2\u3059\u308b\u52e7\u544a\u306e\u6570\u3092\u6e1b\u3089\u3059\u3053\u3068\u306b\u5168\u529b\u3067\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u307e\u3059 -  Acustik Noticias",
            "link": "http://acustiknoticias.com/2018/12/imss-se-compromete-a-reducir-el-numero-de-recomendaciones-en-materia-de-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:40:00 GMT",
            "source_nm": "Acustik News",
            "source_url": "http://acustiknoticias.com",
            "desc": "CDMX. 7 de diciembre de 2018.- Al reconocer que el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS) es el \u00f3rgano del Estado mexicano con el mayor n\u00famero de ..."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30ea\u30e9\u30f3\u30ab\uff1a\u30b3\u30ed\u30f3\u30dc\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u4eba\u6a29\u796d - \u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/south-asia-human-rights-festival/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:55:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Amnist\u00eda Internacional tiene el honor de anunciar que Arte por los derechos: Festival de Derechos Humanos de Asia Meridional se celebrar\u00e1 en la National Film ..."
        },
        {
            "title": "Ayotzinapa\u306e\u5834\u5408\u306f\u8abf\u67fb\u3055\u308c\u308b &quot;\u30ad\u30e3\u30c3\u30d7\u3092\u505c\u6b62\u3059\u308b&quot;\uff1aEncinas;\u8150\u6557\u3001\u4eba\u6a29\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u60aa\u306e\u7f6a\uff1aBuitrago  -  Aristeguinoticias",
            "link": "https://aristeguinoticias.com/0412/lomasdestacado/caso-ayotzinapa-se-investigara-tope-donde-tope-encinas-corrupcion-el-peor-pecado-en-derechos-humanos-buitrago/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ea\u30b9\u30c6\u30ac\u30cc\u30a4\u30c6\u30a3\u30a2\u30c6\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://aristeguinoticias.com",
            "desc": "Con la conformaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de la Verdad para el caso de los normalistas de Ayotzinapa, se podr\u00e1 dar seguimiento a diversas l\u00edneas de investigaci\u00f3n y ..."
        },
        {
            "title": "\u4eba\u6a29\u6a5f\u95a2\u3001\u30cb\u30ab\u30e9\u30b0\u30a2\u306e\u300c\u30aa\u30eb\u30c6\u30ac\u306e\u6291\u5727\u7684\u306a\u30a8\u30b9\u30ab\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u3092\u62d2\u5426 -  14ymedio.com",
            "link": "https://www.14ymedio.com/internacional/Derechos-Humanos-protestas-Ortega-represion-Nicaragua_0_2558744107.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:46:36 GMT",
            "source_nm": "14ymedio.com",
            "source_url": "https://www.14ymedio.com",
            "desc": "La ONG advirti\u00f3 que los \"ataques sistem\u00e1ticos que en la \u00faltima semana han incrementado y que ponen en riesgo la integridad de los periodistas y sus familias\""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\uff1aFacebook\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u8457\u540d\u306a\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u5bb6\u3092\u62d8\u675f - \u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/russia-prominent-human-rights-defender-jailed-for-a-facebook-post/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Las autoridades rusas deben dejar en libertad de inmediato y sin condiciones a Lev Ponomarev, activista de los derechos humanos de 77 a\u00f1os, que ha sido ..."
        },
        {
            "title": "Errenteria\u306b\u304a\u3051\u308bIV\u9031\u9593\u306e\u4eba\u6a29 -  Gipuzkoa\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/2018/12/05/vecinos/oarsoaldea/iv-semana-de-los-derechos-humanos-en-errenteria",
            "pub_date": "2018-12-05 10:11:55 GMT",
            "source_nm": "\u30ae\u30d7\u30b9\u30b3\u30a2\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus",
            "desc": "Del 10 al 15 de diciembre se podr\u00e1 disfrutar de una extensa programaci\u00f3n. Aitziber Muga - Mi\u00e9rcoles, 5 de Diciembre de 2018 - Actualizado a las 06:03h."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3067\u6279\u5224\u3055\u308c\u305f &quot;\u4eba\u6a29&quot; B&#39;Tselem\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b - \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306eNoticias",
            "link": "https://israelnoticias.com/incitacion/btselem-israel-premio-francia/",
            "pub_date": "2018-12-05 17:56:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://israelnoticias.com",
            "desc": "Los grupos israel\u00edes y palestinos, frecuentemente criticados por los israel\u00edes, recibir\u00e1n conjuntamente el Premio de Derechos Humanos."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u4ee3\u8868\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u304c\u96e3\u6c11\u306e\u4ea1\u547d\u3092\u5426\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3092\u793a\u3059 -  Hoy Los Angeles",
            "link": "https://www.hoylosangeles.com/efe-3835382-14911361-20181206-story.html",
            "pub_date": "2018-12-06 23:05:00 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9",
            "source_url": "https://www.hoylosangeles.com",
            "desc": "La Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) anunci\u00f3 hoy que crear\u00e1 un plan de actuaci\u00f3n concreto para el pr\u00f3ximo a\u00f1o ante el fen\u00f3meno de."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u3053\u306e\u9020\u5f62\u7d4c\u9a13\u306e\u4eba\u6a29\u306b\u3064\u3044\u3066 -  Letralia",
            "link": "https://letralia.com/convocatorias/eventos/2018/12/04/37o-curso-anual-de-derechos-humanos-2019/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:26:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ec\u30bf\u30ea\u30a2",
            "source_url": "https://letralia.com",
            "desc": "37\u00ba Curso Anual de Derechos Humanos 2019. Fecha: 18/12/2018. \u00c1mbito: internacional (sesiones presenciales en Barcelona, Espa\u00f1a). Admite env\u00edos por ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba\u6a29\u5929\u6587\u53f0\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u8a18\u8005\u306b\u300c\u30ae\u30e3\u30b0\u300d\u3092\u6279\u5224\u3057\u3001CiberCuba\u3078\u306e\u62d2\u5426\u6a29\u3092\u6279\u5224\u3059\u308b -  CiberCuba",
            "link": "https://www.cibercuba.com/noticias/2018-12-07-u1-e192519-s27061-observatorio-cubano-derechos-humanos-denuncia-mordaza-prensa",
            "pub_date": "2018-12-07 12:18:55 GMT",
            "source_nm": "CiberCuba",
            "source_url": "https://www.cibercuba.com",
            "desc": "El Observatorio Cubano de Derechos Humanos, que preside El\u00edas Amor, ha denunciado en su muro de Facebook que \"el r\u00e9gimen cubano extienda su ..."
        },
        {
            "title": "Jair Bolsonaro\uff1a\u606f\u5b50\u306fDD\u7267\u5e2b\u306e\u51e6\u5206\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u3068\u8a00\u3046HH\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1369738-jair-bolsonaro-hijo-dice-evaluan-descartar-ministerio-derechos-humanos-brasil",
            "pub_date": "2018-12-04 21:50:47 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "El hijo del presidente Jair Bolsonaro afirm\u00f3 que no hay una decisi\u00f3n sobre la cartera de Derechos Humanos de Brasil, el pa\u00eds donde ocurren m\u00e1s de 15 ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30de\u30b0\u30ed\u306f\u4eba\u6a29\u5c0a\u91cd\u306e\u653f\u7b56\u3092\u63a1\u629e - \u5171\u548c\u56fd\u3002",
            "link": "https://republica.gt/2018/12/04/camagro-adopta-politica-de-respeto-sobre-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "republica.gt",
            "source_url": "https://republica.gt",
            "desc": "La C\u00e1mara del Agro (Camagro) firm\u00f3 su Pol\u00edtica de Respeto a los Derechos Humanos, con lo cual mantiene su visi\u00f3n de largo plazo: producir alimentos para el ..."
        },
        {
            "title": "COP24\u3067\u4eba\u6a29\u3092\u5b88\u308b\u305f\u3081\u306b\u56fd\u304c\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u30446\u3064\u306e\u3053\u3068 - \u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "link": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2018/12/six-things-governments-can-do-to-protect-human-rights-at-cop24/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30e0\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.amnesty.org",
            "desc": "Polonia acoge la 24\u00aa Conferencia de las Partes de la Convenci\u00f3n sobre el Cambio Clim\u00e1tico (COP24), la conferencia m\u00e1s importante sobre el cambio clim\u00e1tico ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u5bb6\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u306e\u5897\u52a0\u3092\u975e\u96e3 -  24Horas.cl",
            "link": "https://www.24horas.cl/internacional/onu-denuncia-alza-de-asesinatos-de-defensores-de-derechos-humanos-en-colombia-2910366",
            "pub_date": "2018-12-04 04:26:20 GMT",
            "source_nm": "24Horas.cl",
            "source_url": "https://www.24horas.cl",
            "desc": "\"Al mismo tiempo hay una dr\u00e1stica baja del n\u00famero de homicidios a lo largo del pa\u00eds, probablemente relacionada con el proceso de paz (...), y un fuerte ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u4e8b\u4ef6\u306f\u3001\u7c73\u5dde\u4e2d\u7c73\u4eba\u6a29\u59d4\u54e1\u4f1a\uff08NTN24\uff09\u3067\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059",
            "link": "http://www.ntn24.com/america-latina/venezuela/caso-fernando-alban-sera-discutido-en-la-comision-interamericana-de",
            "pub_date": "2018-12-03 15:21:01 GMT",
            "source_nm": "NTN24",
            "source_url": "http://www.ntn24.com",
            "desc": "El ex presidente de la Asamblea Nacional, diputado Julio Borges, inform\u00f3 que el caso del concejal Fernando Alb\u00e1n, ser\u00e1 uno de los temas que esta semana se ..."
        },
        {
            "title": "IOC\u306f\u3001\u4eba\u6a29\u554f\u984c\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30b8\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u9078\u624b\u306b\u5bfe\u51e6\u3059\u308b\u59d4\u54e1\u4f1a\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b -  El Universo",
            "link": "https://www.eluniverso.com/deportes/2018/12/01/nota/7077480/coi-crea-comision-que-abordara-temas-derechos-humanos-deportistas",
            "pub_date": "2018-12-01 14:17:29 GMT",
            "source_nm": "\u5b87\u5b99",
            "source_url": "https://www.eluniverso.com",
            "desc": "El Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) anunci\u00f3 este s\u00e1bado la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n consultiva dirigida por un ex Alto Comisionado de la ONU para ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u4eba\u6a29\u5c40\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u902e\u6355\u3092\u975e\u96e3\u3059\u308b - \u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30cd\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.cubanet.org/noticias/buro-derechos-humanos-ee-uu-condena-arrestos-artistas-cuba/",
            "pub_date": "2018-12-04 13:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u30cd\u30c3\u30c8",
            "source_url": "https://www.cubanet.org",
            "desc": "MIAMI, Estados Unidos.- El Bur\u00f3 de Derechos Humanos, Democracia y Trabajo del Departamento de Estado de Estados Unidos public\u00f3 en su perfil."
        },
        {
            "title": "Salinas\u3001Castalla\u3001LaNuc\u00eda\u306e\u4eba\u6a29\u306b\u95a2\u3059\u308b\u97f3\u697d\u3068\u843d\u66f8\u304d - \u60c5\u5831",
            "link": "https://www.diarioinformacion.com/cultura/2018/12/03/musica-grafiti-derechos-humanos-salinas/2093187.html",
            "pub_date": "2018-12-03 02:52:22 GMT",
            "source_nm": "\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.diarioinformacion.com",
            "desc": "Con motivo del 70 aniversario de la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos, el IAC Juan Gil-Albert organiz\u00f3 ayer en Castalla un concierto a cargo de ..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30fc\u30e9\u30bb\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306f\u79fb\u6c11\u4eba\u6a29\u306e\u4fdd\u8b77\u3092\u8a34\u3048\u3066\u3044\u308b - \u4e2d\u7c73\u3068\u30ab\u30ea\u30d6\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e",
            "link": "https://newsinamerica.com/pdcc/presidenta-del-parlacen-aboga-por-la-proteccion-de-derechos-humanos-de-los-migrantes/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:54:44 GMT",
            "source_nm": "\u4e2d\u7c73\u3068\u30ab\u30ea\u30d6\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://newsinamerica.com",
            "desc": "M\u00e9xico. En el marco de la XIX Reuni\u00f3n Extraordinaria del Foro de Presidentes y Presidentas de Poderes Legislativos de Centroam\u00e9rica y la Cuenca del Caribe, ..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u304c\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30ac\u30fc\u30c9\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u524d\u306b\u3001\u56fd\u9632\u9577\u5b98\u3068\u6d77\u8ecd\u79d8\u66f8\u5b98\u304c\u4eba\u6a29\u5c0a\u91cd\u3092\u7d04\u675f -  MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/noticias/mexico/secretarios-de-defensa-y-marina-prometen-respeto-a-los-derechos-humanos-ante-plan-de-amlo-de-crear-guardia-nacional/ar-BBQnIMD",
            "pub_date": "2018-12-02 17:52:00 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "El presidente L\u00f3pez Obrador mencion\u00f3 que tiene confianza al Ej\u00e9rcito y a la Marina porque han sido instituciones responsables, y \"no se han mezclado, ..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30a7\u30eb\u30d5\u30a1\u306f\u4eba\u6a29\u4fb5\u5bb3\u3092\u793a\u3059 -  Expreso\uff08\u30da\u30eb\u30fc\uff09",
            "link": "https://www.expreso.com.pe/informe/cerpa-demuestra-desprecio-por-los-derechos-humanos/",
            "pub_date": "2018-12-02 14:37:30 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9\uff08\u30da\u30eb\u30fc\uff09",
            "source_url": "https://www.expreso.com.pe",
            "desc": "Ocurrida la toma de la residencia japonesa por parte de terroristas del MRTA, una de las principales preocupaciones del entonces presidente Alberto Fujimori ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30f3\u30d6\u30ba\u30de\u30f3\u306fLGTBI\u306e\u4eba\u3005\u306e\u4eba\u6a29\u5c0a\u91cd\u3092\u6c42\u3081\u308b - \u30d1\u30ca\u30de\u30aa\u30f3",
            "link": "http://www.panamaon.com/noticias/politica/57299-defensor-del-pueblo-hace-un-llamado-al-respeto-a-los-derechos-humanos-de-las-personas-lgtbi.html",
            "pub_date": "2018-12-05 10:56:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ca\u30de\u30aa\u30f3",
            "source_url": "http://www.panamaon.com",
            "desc": "Durante el desarrollo del Segundo Foro de Derechos Humanos y No Discriminaci\u00f3n, el Defensor del Pueblo de Panam\u00e1, Alfredo Castillero Hoyos, hizo un ..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4eba\u6a29\u4fb5\u5bb3 -  Telemundo New York",
            "link": "https://www.telemundo47.com/noticias/cuba/Presentaran-en-la-OEA-testimonios-de-violacio--501823021.html",
            "pub_date": "2018-12-03 23:40:46 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af",
            "source_url": "https://www.telemundo47.com",
            "desc": "Despu\u00e9s de dos a\u00f1os de trabajo, abogados y activistas por la libertad de Cuba aseguran estar listos para iniciar un proceso penal contra los autores de ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u969b\u4eba\u6a29\u306e\u65e5\u306f\u3001\u30e1\u30e2\u30ea\u306e\u535a\u7269\u9928\u3067\u795d\u308f\u308c\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046 -  Aptus |\u6559\u80b2\u30d7\u30ed\u30dd\u30fc\u30b6\u30eb",
            "link": "https://www.aptus.com.ar/se-celebrara-el-dia-internacional-de-los-derechos-humanos-en-el-museo-de-la-memoria/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:09:05 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30d7\u30c8\u30b9|\u6559\u80b2\u30d7\u30ed\u30dd\u30fc\u30b6\u30eb",
            "source_url": "https://www.aptus.com.ar",
            "desc": "Agenda, Educaci\u00f3n \u22c5 D\u00eda Internacional de los Derechos Humanos, Museo de la Memoria \u22c5 No hay comentarios. El lunes 10 de diciembre, fecha en que se ..."
        }
    ]
}