{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZpTnpabWVXb3ljaElHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 14:34:02 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e8\u3068\u30d0\u30eb\u30d9\u30ca\u306e\u9078\u624b\u304c\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f&quot;  -  MiamiDiario.com",
            "link": "https://miamidiario.com/fueron-asesinados-peloteros-venezuela-de-luto-por-muerte-de-peloteros/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:11:54 GMT",
            "source_nm": "MiamiDiario.com",
            "source_url": "https://miamidiario.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Palmetto\u306e\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u3001\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u5168\u4f53\u304c\u9589\u9396\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b -  Telemundo 51  -  Miami",
            "link": "https://www.telemundo51.com/noticias/destacados/Accidente-en-Palmetto-mantiene-toda-la-autopista-cerrada-501772871.html",
            "pub_date": "2018-12-03 18:11:16 GMT",
            "source_nm": "Telemundo 51  - \u30de\u30a4\u30a2\u30df",
            "source_url": "https://www.telemundo51.com",
            "desc": "Un accidente ocurrido en horas de la madrugada en el Palmetto sentido norte a la altura de la 58 calle del noroeste caus\u00f3 un caos en el tr\u00e1fico en esa ..."
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u91ce\u7403\u9078\u624b\u304c\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30fc\u30dc\u30fc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/deportes/beisbol/article222784475.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:13:06 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Los peloteros venezolanos Luis Valbuena y Jos\u00e9 Castillo murieron en un accidente de tr\u00e1nsito el viernes. Una piedra atravesada en la v\u00eda por asaltantes fue la ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\uff1aSu-25\u306e\u4e8b\u6545\u30672\u540d\u306e\u30d1\u30a4\u30ed\u30c3\u30c8\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/297857-armenia-accidente-su25",
            "pub_date": "2018-12-04 11:59:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Un avi\u00f3n militar Su-25 de las Fuerzas Armadas de Armenia se ha estrellado este martes, informa el Ministerio de Defensa del pa\u00eds cauc\u00e1sico. Los dos pilotos ..."
        },
        {
            "title": "\u6a5f\u68b0\u7684\u306a\u5931\u6557\u306fLeicester\u30d8\u30ea\u30b3\u30d7\u30bf\u30fc\u306e\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f -  MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/deportes/premier-league/falla-mec%C3%A1nica-caus%C3%B3-accidente-de-helic%C3%B3ptero-de-leicester/ar-BBQB3L3",
            "pub_date": "2018-12-06 22:47:36 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\uff1a\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u6b7b\u4ea1\u8005\u306e\u6700\u60aa\u306e\u6307\u6a19 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/mundo/africa/africa-con-la-mayor-cantidad-de-muertos-en-accidente-de-carretera-302982",
            "pub_date": "2018-12-08 04:18:49 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Estudio dice que 26 de cada 100.000 habitantes mueren en las carreteras de ese continente. | \u00c1frica | ElTiempo.com."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30d0\u30b9\u4e8b\u6545\u3067\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308211\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3001\u6570\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298378-accidente-autobus-india-deja-muertos-heridos",
            "pub_date": "2018-12-08 07:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Al menos 11 personas murieron y varias resultaron heridas despu\u00e9s de que un autob\u00fas se deslizara este s\u00e1bado fuera de la carretera y cayera por una ca\u00f1ada ..."
        },
        {
            "title": "ELA\u306f\u6700\u5f8c\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u306b\u5bfe\u7b56\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b -  Deia",
            "link": "https://www.deia.eus/2018/12/07/economia/ela-exige-medidas-tras-el-ultimo-accidente-mortal",
            "pub_date": "2018-12-07 08:42:50 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.deia.eus",
            "desc": "Un trabajador de 63 a\u00f1os falleci\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles en Errenteria al caerse desde una furgoneta."
        },
        {
            "title": "\u5199\u771f\uff1a7\u6b73\u306e\u7537\u306e\u5b50\u304c\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u3067\u751f\u304d\u6b8b\u308a\u3001\u611f\u60c5\u8868\u73fe\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u6d88\u9632\u58eb\u306b\u611f\u8b1d\u3059\u308b -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/viral/298089-nino-sobrevivir-accidente-dibujo-bomberos",
            "pub_date": "2018-12-06 02:33:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "El peque\u00f1o Ollie y su pap\u00e1 viajaban por una carretera a bordo de un cami\u00f3n cuando chocaron contra un coche. Infortunadamente, este \u00faltimo se incendi\u00f3 y sus ..."
        },
        {
            "title": "\u65e5\u672c\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u4e8b\u6545\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u305f\u7c73\u56fd\u6d77\u5175\u968a\u54e1 -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/global/muere-un-marine-de-eu-involucrado-en-accidente-aereo-en-japon/1283126",
            "pub_date": "2018-12-06 18:31:38 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "ESTADOS UNIDOS. El gobierno de los Estados Unidos anunci\u00f3 esta ma\u00f1ana la muerte de uno de los tripulantes de una de las aeronaves que chocaron ayer ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u5357\u90e8\u306e\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u3067\u5973\u6027\u3068\u5973\u304c\u6b7b\u4ea1 - \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://israelnoticias.com/fallecimiento/mujer-nina-fallecen-israel/",
            "pub_date": "2018-12-08 05:19:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://israelnoticias.com",
            "desc": "Una mujer de unos treinta a\u00f1os y un beb\u00e9 de un a\u00f1o fallecieron cuando un autom\u00f3vil se volc\u00f3 la noche del viernes en la autopista 6, cerca de la ciudad de ..."
        },
        {
            "title": "Ponce  -  Primera Hora\u3067\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u30673\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7",
            "link": "https://www.primerahora.com/noticias/policia-tribunales/nota/tresheridosenaccidentedetransitoenponce-1315456/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:01 GMT",
            "source_nm": "\u6700\u521d\u306e\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.primerahora.com",
            "desc": "La Polic\u00eda revel\u00f3 que el conductor que ocasion\u00f3 el accidente ten\u00eda la licencia vencida desde el 2011."
        },
        {
            "title": "\u9ad8\u9f62\u8005\u304c\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 -  ACI Prensa",
            "link": "https://www.aciprensa.com/noticias/sacerdote-anciano-fallece-en-accidente-de-transito-52415",
            "pub_date": "2018-12-06 00:06:01 GMT",
            "source_nm": "ACI\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.aciprensa.com",
            "desc": "El P. Arturo Silva, de 80 a\u00f1os, falleci\u00f3 este mi\u00e9rcoles 5 de diciembre luego de ser atropellado junto a otras tres personas en Bogot\u00e1 (Colombia). El sacerdote ..."
        },
        {
            "title": "Culiac\u00e1n\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e4\u3064\u306e\u6b7b\u3093\u3060\u8449\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u306e\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5 - \u30c6\u30ecTV",
            "link": "https://www.telesurtv.net/news/accidente-avioneta-culiacan-mexico-20181204-0001.html",
            "pub_date": "2018-12-04 04:34:31 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecTV",
            "source_url": "https://www.telesurtv.net",
            "desc": "Las autoridades de Culiac\u00e1n informaron que la aeronave cay\u00f3 sobre una casa en el norte de la ciudad mexicana."
        },
        {
            "title": "\u7537\u306f\u66b4\u529b\u7684\u306a\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u3001\u53cd\u5bfe\u65b9\u5411\u306b\u901a\u308a\u629c\u3051\u3001\u9053\u8def\u306e\u4e00\u90e8\u3092\u9589\u3056\u3055\u305b\u308b8  - \u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/sur-de-la-florida/article222547420.html",
            "pub_date": "2018-12-03 15:53:01 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Un hombre muri\u00f3 despu\u00e9s que un chofer que conduc\u00eda en sentido contrario impact\u00f3 violentamente su autom\u00f3vil en las primeras horas del lunes en la calle 8 y ..."
        },
        {
            "title": "\u30dc\u30d1\u30fc\u30eb\uff1a\u6b74\u53f2\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u60aa\u306e\u7523\u696d\u4e8b\u6545\u30672\u4e07\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/mundo/bhopal-20-000-muertos-peor-accidente-industrial-historia_0_3ATb1VIFg.html",
            "pub_date": "2018-12-02 18:25:01 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Este lunes se cumplir\u00e1 el 34\u00b0 aniversario del mayor accidente industrial de la historia en la ciudad india de Bhopal, con actos culturales y marchas en el lugar ..."
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u306e\u885d\u7a81\u3067\u72af\u4eba\u3092\u7279\u5b9a -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/europa/201812051083931152-colapsa-escalera-en-roma-hinchas-de-futbol/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:03:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "ROMA (Sputnik) \u2014 La fiscal\u00eda romana identific\u00f3 a los presuntos culpables del accidente ocurrido en el metro de la capital italiana a finales de octubre en que ..."
        },
        {
            "title": "Sarah Hyland\u306f\u3001\u9154\u3063\u3066\u3044\u308b\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3001La Prensa de Honduras\u306b\u8d77\u56e0\u3059\u308b\u4e8b\u6545\u3067\u5bb6\u65cf\u6b7b\u3092\u60bc\u3080",
            "link": "https://www.laprensa.hn/espectaculos/1238978-410/sarah-hyland-muerte-familiar-accidente-provocado-por-un-conductor-borracho",
            "pub_date": "2018-12-03 20:28:23 GMT",
            "source_nm": "\u30db\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.laprensa.hn",
            "desc": "La actriz de Modern Family hizo eco de la tragedia que ha devastado a su familia este fin de semana cuando su t\u00edo y su primo de 14 a\u00f1os sufrieron un ..."
        },
        {
            "title": "Bravo Murillo\u306e\u4ea4\u5dee\u70b9\u3067\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545 - \u771f\u5b9f\u306b\u5411\u3051\u3089\u308c\u305f\u8abf\u67fb - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u9589\u9396",
            "link": "https://elcierredigital.com/sucesos/477335519/accidente-bravo-murillo-autobus.html",
            "pub_date": "2018-12-05 03:00:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3",
            "source_url": "https://elcierredigital.com",
            "desc": "Todo hace indicar que el conductor del Q3 se despist\u00f3 al llegar a la calle Bravo Murillo y acab\u00f3 impactando a gran velocidad contra un a..."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30ec\u30fc\u30fb\u30b5\u30eb\u30c6\u30a3\u30e8\u306e\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306f\u3001\u7159\u3084\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u9589\u9396\u3055\u308c\u307e\u3059 -  Acustik Noticias",
            "link": "http://acustiknoticias.com/2018/12/cierran-la-autopista-monterrey-saltillo-por-neblina-y-accidentes/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:41:01 GMT",
            "source_nm": "Acustik News",
            "source_url": "http://acustiknoticias.com",
            "desc": "Por: Hazel Gardel | Acustik Noticias. Monterrey. 5 de diciembre de 2018.- Protecci\u00f3n Civil de Nuevo Le\u00f3n cerr\u00f3 parcialmente la v\u00eda Monterrey- Saltillo debido a ..."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u6545\u3067\u30af\u30fc\u30ab\u30e4\u30b0\u30a2\u306b5\u4eba\u306e\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u30b3\u30fc\u30d2\u30fc\u30ab\u30c3\u30bf\u30fc\u304c\u6b8b\u308b -  La Tribuna.hn",
            "link": "http://www.latribuna.hn/2018/12/04/accidente-deja-cinco-cortadores-de-cafe-heridos-en-cucuyagua/",
            "pub_date": "2018-12-04 16:16:01 GMT",
            "source_nm": "Tribuna.hn",
            "source_url": "http://www.latribuna.hn",
            "desc": "Cinco personas que se dedican al corte de caf\u00e9 resultaron lesionadas en un accidente automovil\u00edstico, en el N\u00edspero, Cucuyagua, Cop\u00e1n. Al parecer en el ..."
        },
        {
            "title": "Omar Fraile\u3068\u5f7c\u306e\u604b\u4eba\u304c\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u906d\u3063\u305f -  Deia",
            "link": "https://www.deia.eus/2018/12/03/deportes/ciclismo/omar-fraile-y-su-novia-sufrieron-un-accidente-de-trafico-el-domingo",
            "pub_date": "2018-12-03 19:30:01 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.deia.eus",
            "desc": "Astana se\u00f1ala que \"ambos tienen lesiones que no ponen en peligro sus vidas\"."
        },
        {
            "title": "\u6b7b\u306e\u4e09\u91cd\u4e8b\u6545\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306f\u4eba\u3005\u3092\u5bc6\u8f38\u3057\u3066\u3044\u305f - \u4eca\u65e5\u306e\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4",
            "link": "https://www.sandiegouniontribune.com/hoy-san-diego/noticias/san-diego/sdhoy-camion-en-mortal-accidente-triple-estaba-contrabandeando-personas-20181201-story.html",
            "pub_date": "2018-12-02 03:23:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eca\u65e5\u306e\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4",
            "source_url": "https://www.sandiegouniontribune.com",
            "desc": "Camioneta en accidente que mat\u00f3 a 3 personas durante una persecuci\u00f3n por la Patrulla Fronteriza acababa de cruzar la frontera con contrabando de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30c3\u30d7\u30eb\u304c\u8eca\u306e\u4e8b\u6545\u3067\u30b4\u30c0\u30fc\u30c9\u306e\u8fd1\u304f\u3067\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u6b7b\u4ea1 -  NoticiasYa",
            "link": "https://noticiasya.com/2018/12/06/pareja-muere-en-accidente-vehicular-con-camion-cerca-de-goddard/",
            "pub_date": "2018-12-06 22:10:16 GMT",
            "source_nm": "NewsYa",
            "source_url": "https://noticiasya.com",
            "desc": "Tanto el hombre como la mujer del veh\u00edculo fueron declarados muertos en la escena."
        },
        {
            "title": "\u5143\u30c7\u30a3\u30a2\u30d6\u30ed\u30b9\u30fb\u30ed\u30db\u30b9\u9078\u624b\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u304c\u6b7b\u4ea1 -  MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/deportes/todos-los-deportes/fallece-ex-jugador-de-diablos-rojos-jos%C3%A9-castillo-en-accidente/ar-BBQDZjd",
            "pub_date": "2018-12-07 21:45:33 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "El infielder venezolano Jos\u00e9 Castillo, quien en la temporada de 2011 jug\u00f3 para Diablos Rojos de M\u00e9xico, falleci\u00f3 en un accidente automovil\u00edstico a los 37 a\u00f1os ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u91ce\u74032\u4eba\u304c\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/deportes/el-beisbol-venezolano-de-luto-por-dos-peloteros-muertos-en-accidente-transito/20000010-3836418",
            "pub_date": "2018-12-08 00:30:41 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El b\u00e9isbol venezolano vivi\u00f3 este viernes un d\u00eda de luto por el fallecimiento durante la madrugada de los jugadores de la novena Cardenales Jos\u00e9 Castillo y Luis ..."
        },
        {
            "title": "\u6392\u4ed6\u7684\uff1a\u30d8\u30ed\u306f\u30b9\u30d1\u3067\u306e\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u306e\u4e8b\u6545\u3067Leclerc\u3092\u6551\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u307e\u3057\u305f -  Yahoo Sports",
            "link": "https://es.sports.yahoo.com/noticias/exclusiva-demostrado-halo-salv%C3%B3-leclerc-090528233.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:05:00 GMT",
            "source_nm": "Yahoo Sports\u30b9\u30da\u30a4\u30f3",
            "source_url": "https://es.sports.yahoo.com",
            "desc": "La investigaci\u00f3n oficial de la FIA sobre el accidente de la curva 1 de B\u00e9lgica concluy\u00f3 que el Halo salv\u00f3 a Leclerc de un golpe que pudo acabar en tragedia."
        },
        {
            "title": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\uff1a2\u4eba\u304c\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c9\u3067\u98db\u884c\u6a5f\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/mundo/1371780-youtube-espana-muertos-accidente-avioneta-gasolinera-barcelona-video",
            "pub_date": "2018-12-07 23:23:47 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Seg\u00fan las autoridades, el accidente en Barcelona, Espa\u00f1a, fue por un problema en la avioneta. Las personas en su interior fallecieron tras el choque. El video ..."
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a4\u30ab\u30fc\u306fOnil\u306e\u5c71\u5cb3\u5730\u5e2f\u3067\u4e8b\u6545\u306b\u906d\u3063\u3066\u6b7b\u4ea1 -  Republica.com",
            "link": "https://www.republica.com/2018/12/07/fallece-un-senderista-tras-sufrir-un-accidente-en-una-zona-de-montana-de-onil/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:11:01 GMT",
            "source_nm": "Republica.com",
            "source_url": "https://www.republica.com",
            "desc": "El excursionista podr\u00eda haber sufrido una ca\u00edda mientras realizaba senderismo en una zona de monta\u00f1a de dif\u00edcil acceso. La Guardia Civil ha rescatado el ..."
        },
        {
            "title": "\u30d2\u30b9\u30d1\u30cb\u30c3\u30af\u5bb6\u5ead\u306fOBT\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u4eba\u751f\u3092\u5931\u3046 -  NoticiasYa",
            "link": "https://noticiasya.com/2018/12/03/familia-hispana-pierde-la-vida-en-accidente-de-transito-en-la-obt/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:46:23 GMT",
            "source_nm": "NewsYa",
            "source_url": "https://noticiasya.com",
            "desc": "(NOTICIAS YA).- Una familia hispana perdi\u00f3 la vida en un accidente de tr\u00e1nsito en la Orange Blossom Trail la noche del domingo, inform\u00f3 la Patrulla de ..."
        },
        {
            "title": "\u5927\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u5143\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u9078\u624b2\u4eba\u304c\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1 - \u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.telemundo.com/noticias/2018/12/07/mueren-en-accidente-dos-exjugadores-venezolanos-de-grandes-ligas",
            "pub_date": "2018-12-08 01:16:35 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e0\u30f3\u30c9",
            "source_url": "https://www.telemundo.com",
            "desc": "Para obligarlos a detenerse, delincuentes hab\u00edan colocado una roca en la carretera; esta fue la causa del impacto y la muerte de Jos\u00e9 Castillo y Luis Balbuena."
        },
        {
            "title": "\u30dd\u30b1\u30e2\u30f3\u30b4\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u4e8b\u6545\u306b\u906d\u3063\u3066\u5207\u65ad\u3055\u308c\u305f\u8db3\u3067\u7d42\u308f\u3063\u305f -  Pulzo.com",
            "link": "https://www.pulzo.com/virales/hombre-pierde-pierna-accidente-por-jugar-pokemon-go-PP603898",
            "pub_date": "2018-12-05 19:46:48 GMT",
            "source_nm": "Pulzo.com",
            "source_url": "https://www.pulzo.com",
            "desc": "El hombre caminaba distra\u00eddo por Salisbury (Inglaterra) y no se percat\u00f3 de que al frente suyo hab\u00eda una v\u00eda de tren electrificada, por lo que tropez\u00f3 con ella."
        },
        {
            "title": "\u3042\u306a\u305f\u306e\u8eca\u306b\u30ab\u30e1\u30e9\u3092\u8a2d\u7f6e\u3057\u3001100 km / h\u3067\u904b\u8ee2\u3057\u3066\u6050\u308d\u3057\u3044\u4e8b\u6545\u3092\u8a18\u9332\u3059\u308b[\u30d3\u30c7\u30aa]  - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/tendencias/1368800-facebook-joven-graba-manejando-auto-velocidad-filma-brutal-accidente-video-viral-fb-face-redes-sociales-estados-unidos",
            "pub_date": "2018-12-03 20:03:46 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Todos en Facebook se asombraron. Un joven instal\u00f3 una c\u00e1mara en su auto, sin imaginar que grabar\u00eda un terrible accidente que se produjo porque iba a m\u00e1s ..."
        },
        {
            "title": "\uff03VivoEst\u00e1sCool...\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u3053\u306e\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u610f\u8b58\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Excelsior Newspaper",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/vivoestascool-concientizan-a-conductores-en-estas-fiestas/1283531",
            "pub_date": "2018-12-08 13:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "#VivoEst\u00e1sCool\u2026 Concientizan a conductores en estas fiestas MONTERREY. La Cruz Roja Mexicana lanz\u00f3 la campa\u00f1a #VivoEst\u00e1sCool, que tiene como finalidad concientizar a la poblaci\u00f3n sobre la importancia que tienen las diferentes medidas de seguridad para salvar su vida cuando conducen o viajan en un autom\u00f3vil. Subray\u00f3 que esta campa\u00f1a, que se implementa a nivel nacional del 7 de diciembre del presente a\u00f1o y hasta el 7 de enero de 2019, tiene como objetivo principal el de disminuir la cifra de percances viales y lesionados durante las festividades decembrinas. Indic\u00f3 que el estado de Nuevo Le\u00f3n..."
        }
    ]
}