{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqLQgKIidDQkFTRndvTkwyY3ZNVEZqTm1OM1h6YzNiUklHWlhNdE5ERTVLQUFQAQ?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 13:41:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5f7c\u306fOdebrecht  -  Infobae America\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8abf\u67fb\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.infobae.com/america/colombia/2018/12/07/inicio-el-proceso-de-investigacion-contra-el-fiscal-general-de-colombia-por-el-escandalo-de-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30d0\u30a8\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff1a\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u4e8b\u4ef6\u3067\u306e\u7591\u3044\u306e\u3042\u308b\u6b7b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9 - \u6ce8 - \u30a2\u30b9\u30c6\u30ab\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "link": "http://www.aztecaamerica.com/notas/noticias/306535/colombia-sospechosas-muertes-en-torno-al-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-08 09:57:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30b9\u30c6\u30ab\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab",
            "source_url": "http://www.aztecaamerica.com",
            "desc": "Jorge Enrique Pizano, testigo clave en la investigaci\u00f3n falleci\u00f3 el pasado 8 de noviembre a causa de un infarto fulminante; tres d\u00edas despu\u00e9s muri\u00f3 tambi\u00e9n su ..."
        },
        {
            "title": "\u53f8\u6cd5\u5f53\u5c40\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\u306f\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u30d7\u30a8\u30d6\u30ed\u30fb\u30ea\u30cd\u30a2\u3067\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u5224\u4e8b\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b",
            "link": "http://spanish.people.com.cn/n3/2018/1208/c31617-9526683.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u3005\u306e\u30aa\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3",
            "source_url": "http://spanish.people.com.cn",
            "desc": "LIMA, 7 dic (Xinhua) -- El presidente electo del Poder Judicial (PJ) de Per\u00fa, Jos\u00e9 Luis Lecaros, respald\u00f3 hoy viernes al juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u5834\u5408\u306e\u30da\u30eb\u30fc\u6b63\u7fa9\u306e\u524d\u306b\u73fe\u308c\u308bGra\u00f1ay Montero\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30b7\u30a2\u30e0\u6240\u6709\u8005 - Am\u00e9ricaEconom\u00eda.com",
            "link": "https://www.americaeconomia.com/politica-sociedad/politica/dueno-de-consorcio-grana-y-montero-comparece-ante-la-justicia-peruana-por",
            "pub_date": "2018-12-07 13:40:01 GMT",
            "source_nm": "Am\u00e9ricaEconom\u00eda.com",
            "source_url": "https://www.americaeconomia.com",
            "desc": "Seg\u00fan las investigaciones del fiscal Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez, el empresario Jos\u00e9 Gra\u00f1a habr\u00eda participado en el pago de US$20 millones en sobornos, asociada a ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001 &quot;\u6700\u60aa\u306f\u7d42\u308f\u3063\u305f&quot;  -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/internacionales/Odebrecht-peor-paso_3_1197810237.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:23:38 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "Sus confesiones han hecho caer incluso a presidentes y a\u00fan complican a pol\u00edticos en Am\u00e9rica Latina. La constructora brasile\u00f1a Odebrecht, que ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u306f\u3001\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306e3\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092Odebrecht  -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083992803-caso-odebrecht-en-colombia-investigacion/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:22:01 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u3001\u5730\u57df\u5168\u4f53\u306b\u5e83\u304c\u3063\u305f\u6c5a\u8077\u4e8b\u4ef6 - \u30c6\u30ec\u30e1\u30c8\u30ed",
            "link": "http://www.telemetro.com/internacionales/Odebrecht-escandalo-corrupcion-esparcio-region_0_1197780432.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:11:04 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fOdebrecht\u306e\u5834\u5408\u306e\u4e88\u7d04\u3092\u524a\u9664\u3059\u308b -  MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/noticias/mexico/quitar%C3%A1n-reserva-del-caso-odebrecht/ar-BBQCYW1",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:01 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "Se abrir\u00e1n datos que no afecten el debido proceso, asegura Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador."
        },
        {
            "title": "Duque\u306f\u3001\u653f\u5e9c\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u300cOdebrecht\u4e8b\u4ef6\u300d\u3068\u3057\u3066\u63d0\u6848\u3059\u308b -  EL PAICS",
            "link": "https://elpais.com/internacional/2018/12/05/colombia/1543971391_662230.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:36:01 GMT",
            "source_nm": "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc",
            "source_url": "https://elpais.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u306b\u5e30\u5c5e\u3059\u308b7\u4eba\u306eDominicans\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8074\u805e\u4f1a\u306f\u30011\u6708\u306b\u3082\u7d99\u7d9a\u3059\u308b\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 -  EFE  -  Noticias",
            "link": "https://www.efe.com/efe/america/politica/la-audiencia-para-7-dominicanos-imputados-por-el-caso-odebrecht-continuara-en-enero/20000035-3835183",
            "pub_date": "2018-12-06 16:59:01 GMT",
            "source_nm": "EFE  - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.efe.com",
            "desc": "El juez de instrucci\u00f3n de la Rep\u00fablica Dominicana Francisco Ortega Polanco reprogram\u00f3 hoy para el pr\u00f3ximo 23 de enero la audiencia preliminar en contra de ..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht  -  RT enEspa\u00f1ol\u306b\u3088\u308b\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u53f8\u6cd5\u9577\u5b98\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u516c\u5f0f\u8abf\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298065-comision-acusacion-abre-investigacion-fiscal-colombia",
            "pub_date": "2018-12-05 22:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "La C\u00e1mara de Representantes de Colombia abri\u00f3 este mi\u00e9rcoles una investigaci\u00f3n oficial contra el Fiscal General de la Naci\u00f3n, N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez, por ..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1=\u30ce\u30c6\u30a3\u30e1\u30ea\u30ab\u4e8b\u4ef6\u306e\u7279\u5225\u691c\u4e8b\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30c7\u30e5\u30b1\u5019\u88dc\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-supremo-colombia-rechaza-candidatos-duque-cargo-fiscal-especial-caso-odebrecht-20181207015942.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:42:57 GMT",
            "source_nm": "Notimer",
            "source_url": "https://www.notimerica.com",
            "desc": "El Tribunal Supremo de Colombia ha rechazado este jueves los candidatos presentados por el presidente del pa\u00eds, Iv\u00e1n Duque, para ocupar el cargo de fiscal..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u304c\u5e30\u56fd\u3057\u305f7\u4eba\u306e\u30c9\u30df\u30cb\u30ab\u4eba\u306e\u8074\u805e\u4f1a\u306f\u30011\u6708\u306b\u3082\u7d99\u7d9a\u3059\u308b -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/internacionales/Audiencia-dominicanos-imputados-Odebrecht-continuara_0_1197480649.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:10:39 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "El juez de instrucci\u00f3n de la Rep\u00fablica Dominicana Francisco Ortega Polanco reprogram\u00f3 hoy para el pr\u00f3ximo 23 de enero la audiencia preliminar en ..."
        },
        {
            "title": "\u6700\u9ad8\u691c\u5bdf\u5b98\u3001Odebrecht\u306e\u4e8b\u4ef6\u3092\u59a8\u5bb3\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u691c\u5bdf\u5b98AlonsoPe\u00f1aCabrera\u3092\u8abf\u67fb",
            "link": "https://www.elpopular.pe/actualidad-policiales/2018-12-05-fiscalia-suprema-investiga-fiscal-alonso-pena-cabrera-interferir-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-06 01:15:01 GMT",
            "source_nm": "\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.elpopular.pe",
            "desc": "Actualidad y Policiales. La Fiscal\u00eda Suprema de Control Interno, abri\u00f3 proceso disciplinario contra el fiscal superior Alonso Pe\u00f1a Cabrera, por interferir en las ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306fOdebrecht\u4e8b\u4ef6\u306e\u8abf\u67fb\u3092\u89e3\u6c7a\u3059\u308b\u305f\u3081\u306bFEPADE\u306b\u547d\u4ee4\u3059\u308b\u3002 - \u60c5\u5831\u63d0\u4f9b\u8005",
            "link": "http://lider919.com/juez-ordena-a-la-fepade-resolver-investigacion-por-caso-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u6709\u76ca\u306a\u6307\u5c0e\u8005",
            "source_url": "http://lider919.com",
            "desc": "Emilio Lozoya Austin, el exdirector de Pemex se\u00f1alado por exdirectivos de la empresa brasile\u00f1a Odebrecht por recibir 10.5 millones de d\u00f3lares en sobornos, ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f18\u304b\u6708\u9593\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u307e\u305b\u3093 - \u30e9\u30fb\u30ec\u30a4 - \u30da\u30eb\u30fc",
            "link": "https://laley.pe/art/6675/alan-garcia-no-podra-salir-del-pais-por-18-meses",
            "pub_date": "2018-12-07 17:09:08 GMT",
            "source_nm": "\u6cd5\u5f8b - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://laley.pe",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\uff1aOdebrecht\u4e8b\u4ef6\u306e\u305f\u3081\u306b\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305fANI\u306e\u5143\u76e3\u7763\u304c\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f -  El Tiempo Latino",
            "link": "http://eltiempolatino.com/news/2018/dec/04/colombia-el-exdirector-de-la-ani-procesado-por-el-/",
            "pub_date": "2018-12-04 20:07:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce",
            "source_url": "http://eltiempolatino.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30b1\u306f\u3001\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u306e\u4e8b\u4ef6\u3067\u300c\u30a2\u30c9\u30db\u30c3\u30af\u300d\u691c\u4e8b\u3092\u9078\u30763\u4eba\u306e\u5019\u88dc\u8005\u3092\u767a\u8868\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u30fb\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce",
            "link": "http://eltiempolatino.com/news/2018/dec/04/ivan-duque-presento-terna-para-elegir-fiscal-ad-ho/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:39:01 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30dd\u30e9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce",
            "source_url": "http://eltiempolatino.com",
            "desc": "Pasadas las 7:00 am de este martes, el presidente Iv\u00e1n Duque lleg\u00f3 al Palacio de Justicia para entregar personalmente la terna de la que saldr\u00e1 el fiscal ad ..."
        },
        {
            "title": "\u30da\u30eb\u30fc\u306eOdebrecht\u4e8b\u4ef6\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u691c\u5bdf\u5b98\u306e\u305f\u3081\u306e\u61f2\u6212\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u304c\u958b\u304b\u308c\u305f -  Telemetro",
            "link": "http://www.telemetro.com/internacionales/Abren-disciplinario-investiga-Odebrecht-Peru_0_1196581291.html",
            "pub_date": "2018-12-04 11:22:10 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ec\u30e1\u30fc\u30bf",
            "source_url": "http://www.telemetro.com",
            "desc": "La Fiscal\u00eda de la Naci\u00f3n abri\u00f3 hoy un proceso disciplinario al fiscal que investiga el esc\u00e1ndalo Odebrecht en Per\u00fa, Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez, por ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u5b98\u306f\u30aa\u30c7\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067Emilio Lozoya\u306bamparo\u3092\u6388\u4e0e -  Sopitas.com",
            "link": "https://www.sopitas.com/969541-juez-otroga-amparo-emilio-lozoya-caso-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-05 19:20:01 GMT",
            "source_nm": "Sopitas.com",
            "source_url": "https://www.sopitas.com",
            "desc": "Este mi\u00e9rcoles, un juez federal otorg\u00f3 un amparo al exdirector de Petr\u00f3leos Mexicanos (Pemex), Emilio Lozoya Austin, por el caso Odebrecht. Esto implica que ..."
        },
        {
            "title": "\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u4eba\u306f\u8a71\u3057\u305f\u3044\u3001\u3057\u304b\u3057...  - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/odebrecht-los-brasilenos-quieren-hablar-pero/594005",
            "pub_date": "2018-12-08 06:13:21 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Los brasile\u00f1os quieren hablar, pero\u2026 La esperada audiencia contra Jos\u00e9 El\u00edas Melo no se realiz\u00f3. Los exdirectivos de Odebrecht dijeron que estaban listos para testificar en videoconferencia, pero que no los llamaron. La Fiscal\u00eda dice que faltaba un documento imprescindible. El juez dio un ultim\u00e1tum. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? 2018/12/07 21:49 2018/12/07 21:52 El juez que preside el caso contra Jos\u00e9 El\u00edas Melo reprogram\u00f3 la fallida audiencia para el pr\u00f3ximo 21 de enero. Se espera que ese d\u00eda s\u00ed se concrete el testimonio de los exdirectivos de Odebrecht desde Brasil. Foto: foto: daniel reina romero - semana ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fOdebrecht\u75c7\u4f8b\u306e\u4e88\u7d04\u3092\u53d6\u308a\u3084\u3081\u308b -  El Universal",
            "link": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/quitaran-reserva-del-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-07 11:27:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb",
            "source_url": "https://www.eluniversal.com.mx",
            "desc": "Desde el a\u00f1o pasado, la PGR y Pemex clasificaron como reservada la informaci\u00f3n relacionada con la constructora brasile\u00f1a. Foto: ARCHIVO EL UNIVERSAL pol\u00edtica@eluniversal.com.mx El nuevo gobierno se comprometi\u00f3 a desclasificar la informaci\u00f3n reservada por la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) sobre el caso Odebrecht, siempre y cuando esto no viole el debido proceso en las investigaciones, asegur\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En conferencia de prensa desde Palacio Nacional, el mandatario asegur\u00f3 que su administraci\u00f3n no ocultar\u00e1 nada en el caso de corrupci\u00f3n y sobornos m..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306fBolsonaro  -  DeportesPer\u00fa\u3068\u306e\u6700\u60aa\u304c\u7d42\u308f\u308a\u3001\u697d\u89b3\u4e3b\u7fa9\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.deperu.com/noticias/odebrecht-dice-que-lo-peor-ya-paso-y-muestra-optimismo-con-bolsonaro-91755.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:27:07 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://www.deperu.com",
            "desc": "Sus confesiones han hecho caer incluso a presidentes y a\u00fan complican a pol\u00edticos en Am\u00e9rica Latina. La constructora brasile\u00f1a Odebrecht, que admiti\u00f3 el pago de sobornos a cambio de obras en el continente, asegura que ha enderezado el rumbo."
        },
        {
            "title": "\u30d4\u30b6\u30ce\u3001\u4eca\u5e74\u306e\u6027\u683c - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/opinion/articulo/pizano-el-personaje-del-ano-columna-de-lucas-pombo/593649",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:54 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "Pizano, el personaje del a\u00f1o En un a\u00f1o en el que elegimos presidente, las Farc llegaron al Congreso y la Consulta Anticorrupci\u00f3n logr\u00f3 m\u00e1s de 11 millones de votos, el \u201ccontroller\u201d de la Ruta del Sol II puso a temblar al establecimiento. 2018/12/06 11:26 2018/12/07 06:24 Pizano, el personaje del a\u00f1o Foto: SEMANA OPINI\u00d3N Este ha sido un a\u00f1o convulsionado como pocos. Elegimos nuevamente a un presidente de la entra\u00f1a del uribismo, las Farc llegaron al Congreso despu\u00e9s de 60 a\u00f1os de guerra, el voto de opini\u00f3n empez\u00f3 a ganarle el pulso a la maquinaria, la Consulta Anticorrupci\u00f3n logr\u00f3 m\u00e1s de 11 m..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c7\u30ec\u30d5\u3001\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30ed\u30be\u30e4\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2MX\u3078",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/agilizara-fepade-diligencias-en-caso-odebrecht-tras-amparo-emilio-lozoya",
            "pub_date": "2018-12-07 11:09:21 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Emilio Lozoya, exdirector de Pemex / Foto: Especial La Fiscal\u00eda Especializada para la Atenci\u00f3n de Delitos Electorales, de la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica, inform\u00f3 que acatar\u00e1 el amparo que ordena a pronunciarse de una vez por todas en la investigaci\u00f3n que inici\u00f3 contra el ex director de Petr\u00f3leos Mexicanos, Emilio Lozoya Austin. \u201cLa Fepade es respetuosa de los ordenamientos judiciales, se agilizar\u00e1n las diligencias ordenadas para el desarrollo de la investigaci\u00f3n\u201d, detall\u00f3 la fiscal\u00eda. El mi\u00e9rcoles, una juez federal concedi\u00f3 un amparo Lozoya Austin, que obliga a la Fepade a pronunci..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ea\u30d7\u30eb\u304c\u5012\u308c\u305f\u30d7\u30ec\u30ca\u30ea\u30fc\u30eb\u30fc\u30e0 - \u9031",
            "link": "https://www.semana.com/nacion/articulo/la-terna-para-fiscal-ad-hoc-del-caso-odebrecht-que-no-fue/594004",
            "pub_date": "2018-12-08 06:13:31 GMT",
            "source_nm": "\u9031",
            "source_url": "https://www.semana.com",
            "desc": "La sala plena en la que sucumbi\u00f3 la terna La Sala Plena de la Corte Suprema decidi\u00f3 devolver la terna formulada por Iv\u00e1n Duque para fiscal \u2018ad hoc\u2019 del caso Odebrecht, luego de que esta se desintegr\u00f3 por la renuncia de la magistrada Margarita Cabello Blanco. \u00bfQu\u00e9 sigue? 2018/12/07 21:45 2018/12/07 21:52 La fallida terna propuesta por el presidente Duque inclu\u00eda a Clara Mar\u00eda Gonz\u00e1lez, Margarita Cabello Blanco y Leonardo Espinosa. Las primeras cr\u00edticas se\u00f1alaban que ninguno de ellos tiene experiencia en derecho penal . Foto: foto: juan carlos sierra - semana JUSTICIA La \u00faltima reuni\u00f3n de la ..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u6700\u9ad8\u88c1\u5224\u6240\u306f\u3001Odebrecht\u3068SegurosCaron\u00ed -  Sputnik Mundo\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u62b5\u5f53\u6a29\u3092\u5ba3\u8a00",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812071083998597-tsj-declara-embargo-preventivo-contra-odebrecht/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "\"La sentencia N\u00b0 01239, con ponencia de magistrada B\u00e1rbara Gabriela C\u00e9sar Siero, decret\u00f3 medida cautelar de embargo preventivo sobre bienes muebles propiedad de las referidas sociedades mercantiles (Norberto Odebrecht, S.A. y Seguros Caron\u00ed, S.A.)\", se\u00f1ala la sentencia del TSJ difundida a los medios. Presidente colombiano pide m\u00e1xima sanci\u00f3n econ\u00f3mica para Odebrecht En junio pasado, la empresa Metro de Caracas interpuso una demanda por m\u00e1s de 76. millones de d\u00f3lares por el incumplimiento de contrato para la construcci\u00f3n de 2.400 viviendas en el estado Miranda (norte) contra Odebrecht y Segu..."
        },
        {
            "title": "Fujimori Keiko\uff1a\u88c1\u5224\u5b98Concepci\u00f3n -  El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u88c1\u5224\u6240\u306e\u624b\u7d9a\u3092\u8a8d\u3081\u307e\u3059",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/keiko-fujimori-juzgado-admite-habeas-corpus-keiko-fujimori-juez-richard-concepcion-noticia-585434",
            "pub_date": "2018-12-07 20:34:54 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El 46 Juzgado Penal de Lima admiti\u00f3 a tr\u00e1mite un recurso de h\u00e1beas corpus interpuesto a favor de la lideresa de Fuerza Popular (FP), Keiko Fujimori, contra el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, en el marco del caso Odebrecht A trav\u00e9s del escrito el ciudadano Edgar Flores Castro emplaz\u00f3 al magistrado por haber incurrido en presunto retardo al momento de resolver elevar ante una segunda instancia la apelaci\u00f3n que present\u00f3 contra la prisi\u00f3n preventiva que Concepci\u00f3n Carhuancho dict\u00f3 en su contra por 36 meses el 31 de octubre. Como se recuerda, debido a la abundante carga procesal, el magistra..."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30a6\u30e9\u30fb\u30bd\u30e9\u30fc\u30eb\u30c6\u306f\u3001\u5951\u7d04\u306e\u305f\u3081\u306b6\u5e747\u30f6\u6708\u306e\u61f2\u5f79\u3092\u652f\u6255\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u307e\u3059\u3002\u30bf\u30f3\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb - \u30ab\u30ce\u30a2 - \u30a8\u30eb\u30a8\u30b9\u30da\u30e9\u30c9\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/paola-solarte-pagara-seis-anos-y-siete-meses-de-prision-por-contrato-tunjuelo-canoas-articulo-827794",
            "pub_date": "2018-12-07 03:10:34 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Paola Solarte pagar\u00e1 seis a\u00f1os y siete meses de prisi\u00f3n por contrato Tunjuelo \u2013 Canoas Submitted by cmunoz_1153 on Thu, 12/06/2018 - 22:10 La prisi\u00f3n ser\u00e1 domiciliaria, entre otras cosas, por su condici\u00f3n de cabeza de hogar con dos hijos de dos y cuatro a\u00f1os. Paola Solarte, hija del reconocido constructor de v\u00edas Carlos Alberto Solarte, pagar\u00e1 seis a\u00f1os y siete meses de prisi\u00f3n domiciliaria por irregularidades en el contrato Tunjuelo \u2013 Canoas, el cual est\u00e1 involucrada la multinacional Odebrecht. El Juzgado 51 de Conocimiento de Bogot\u00e1 acept\u00f3 el preacuerdo que Solarte y la Fiscal\u00eda presentar..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306fOdebrecht  -  Vanguardia MX\u306e\u5834\u5408\u306bEmilio Lozoya\u306b\u4fdd\u8b77\u3092\u4e0e\u3048\u308b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/conceden-amparo-emilio-lozoya-por-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-06 00:44:01 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Emilio Lozoya, exdirector de Pemex / Foto: Especial Una juez federal concedi\u00f3 un amparo al ex director de Petr\u00f3leos Mexicanos, Emilio Lozoya Austin, que obliga a la Fiscal\u00eda Especializada para la Atenci\u00f3n de Delitos Electorales a pronunciarse de nuevo, en el sentido de si los delitos que se le imputan al quejoso por el caso de Odebrecht ya prescribieron o no, para que se pueda determinar la carpeta de investigaci\u00f3n. La juez Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal con residencia en la Ciudad de M\u00e9xico determin\u00f3 que la Fepade, que depende de la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica, viol..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fOdebrecht\u3068Lozoya\u306e\u30b1\u30fc\u30b9\u3067\u900f\u660e\u6027\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u307e\u3059\u3002 \u300c\u79c1\u305f\u3061\u306f\u8ab0\u306e\u3082\u306e\u3067\u3082\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d\u3068SinMore MX",
            "link": "https://www.sinembargo.mx/06-12-2018/3507315",
            "pub_date": "2018-12-06 16:05:08 GMT",
            "source_nm": "\u3057\u304b\u3057\u3001MX",
            "source_url": "https://www.sinembargo.mx",
            "desc": "Un informe de la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n (ASF) determin\u00f3 que Pemex realiz\u00f3 pagos irregulares por unos 46 millones de d\u00f3lares a Odebrecht al generar sobrecostos sin justificar correctamente las obras de una refiner\u00eda. Hoy, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dijo que brindar\u00e1n toda la informaci\u00f3n relacionada con el caso, aunque cuidar\u00e1n los procedimientos para evitar que los implicados usen datos como prueba de fallo al debido proceso. VER M\u00c1S AMLO advierte a los amparados por el salario: \u201cNo puede haber gobierno rico con pueblo pobre\u201d M\u00e9xico, 6 de diciembre, (EFE).- El Presidente de M\u00e9x..."
        },
        {
            "title": "AMLO\u306fOdebrecht  -  Vanguardia MX\u306e\u5834\u5408\u306e\u4e88\u7d04\u3092\u524a\u9664\u3059\u308b",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/amlo-quitara-reserva-del-caso-odebrecht",
            "pub_date": "2018-12-06 17:42:38 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": "Archivo El nuevo gobierno se comprometi\u00f3 a desclasificar la informaci\u00f3n reservada por la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) sobre el caso Odebrecht, siempre y cuando, esto no viole el debido proceso en las investigaciones, asegur\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. En conferencia de prensa, desde Palacio Nacional, el mandatario asegur\u00f3 que su administraci\u00f3n no ocultar\u00e1 nada en el caso de corrupci\u00f3n y sobornos m\u00e1s relevantes de Am\u00e9rica Latina, donde se investiga la presunta responsabilidad del ex director de Pemex, Emilio Lozoya Austin. \"No ocultar nada, no ser tapadera, hay ..."
        },
        {
            "title": "\u88c1\u5224\u6240\u306fAmazaro\u3092Lozoya\u306b\u4ed8\u4e0e\u3057\u3001Pemex\u306e\u5143\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306b\u544a\u767a\u3055\u308c\u305f\u72af\u7f6a\u3067\u3042\u308bAnimal Politico",
            "link": "https://www.animalpolitico.com/2018/12/amparo-lozoya-fepade-transcripcion/",
            "pub_date": "2018-12-07 01:12:40 GMT",
            "source_nm": "\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u52d5\u7269",
            "source_url": "https://www.animalpolitico.com",
            "desc": "El Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de M\u00e9xico concedi\u00f3 un amparo al exdirector de Pemex, Emilio Lozoya, y orden\u00f3 a la Fiscal\u00eda especializada en delitos electorales (Fepade) que defina si el delito que se le imputa, por presunto financiamiento de la empresa Odebrecht a la campa\u00f1a de Enrique Pe\u00f1a Nieto en 2012, ya prescribi\u00f3, y que tambi\u00e9n se le comunique si a\u00fan hay diligencias por practicar. En su resoluci\u00f3n, el Juzgado estableci\u00f3 que la Fepade incurri\u00f3 en violaciones al principio de legalidad y seguridad jur\u00eddica, por lo que le pidi\u00f3 que emita un nuevo acu..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30a8\u30dc\u30fb\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08El Nuevo Herald\uff09\u300130\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308b\u8150\u6557\u306b\u3088\u308b\u91cd\u8981\u306a\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u3067\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u6295\u7968",
            "link": "https://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/article222690465.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://www.elnuevoherald.com",
            "desc": "Uno est\u00e1 tratando de huir del pa\u00eds, el otro acaba de salir de la c\u00e1rcel y un tercero est\u00e1 en la calle. Pero todos tienen una cosa en com\u00fan: fueron presidentes peruanos. La naci\u00f3n sudamericana se dirige a las urnas el domingo para votar en un refer\u00e9ndum constitucional que se considera una reacci\u00f3n a las acusaciones de corrupci\u00f3n que han diezmado a la clase gobernante en el pa\u00eds. Cuatro de los \u00faltimos cinco presidentes peruanos est\u00e1n siendo investigados por aceptar sobornos del gigante brasile\u00f1o de la construcci\u00f3n Odebrecht o de otras firmas, algo que ha puesto un manto de ignominia sobre alg..."
        },
        {
            "title": "Magistrada Margarita Cabello\u306f\u3001Odebrecht  -  El Espectador\u306e\u5834\u5408\u3001\u30a2\u30c9\u30db\u30c3\u30af\u691c\u4e8b\u306e\u5019\u88dc\u8005\u304b\u3089\u8f9e\u4efb\u3057\u305f",
            "link": "https://www.elespectador.com/noticias/judicial/magistrada-margarita-cabello-renuncio-la-terna-para-fiscal-ad-hoc-en-caso-odebrecht-articulo-827641",
            "pub_date": "2018-12-06 15:45:38 GMT",
            "source_nm": "\u89b3\u5ba2",
            "source_url": "https://www.elespectador.com",
            "desc": "Magistrada Margarita Cabello renunci\u00f3 a la terna para fiscal ad hoc en caso Odebrecht Submitted by cvargas_250802 on Thu, 12/06/2018 - 10:45 Cabello Blanco es magistrada actual de la Sala de Casaci\u00f3n Civil de la Corte Suprema de Justicia y fue presidente de este alto tribunal en 2016. Durante la sesi\u00f3n de la Sala Plena de la Corte Suprema de Justicia la magistrada Margarita Cabello Blanco renunci\u00f3 a su postulaci\u00f3n a la terna conformada por el presidente Iv\u00e1n Duque para elegir fiscal ad hoc en el caso Odebrecht. Con esta renuncia, la sala entrar\u00e1 a definir si queda desintegrada la terna pres..."
        },
        {
            "title": "Fepade\u306f\u3001Odebrecht  -  El Sol de Acapulco\u306e\u5834\u5408\u3001Lozoya\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b\u547d\u4ee4\u306b\u5f93\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx/mexico/justicia/fepade-acatara-orden-para-investigar-a-lozoya-por-caso-odebrecht-2768136.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:40:59 GMT",
            "source_nm": "\u30a2\u30ab\u30d7\u30eb\u30b3\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldeacapulco.com.mx",
            "desc": "La Fiscal\u00eda Especializada para la Atenci\u00f3n de los Delitos Electorales (FEPADE) de la PGR, inform\u00f3 que acatar\u00e1 el fallo de un juez federal que le orden\u00f3 resolver la investigaci\u00f3n que inici\u00f3 contra el exdirector de Pemex, Emilio Lozoya Austin por presunto financiamiento. Mediante una tarjeta informativa, la PGR indic\u00f3 que acatar\u00e1 la resoluci\u00f3n emitida por el Juzgado Octavo de Distrito de Amparo en Materia Penal en la Ciudad de M\u00e9xico, sobre el caso relacionado con el ex director de Petr\u00f3leos Mexicanos. Recalca que la FEPADE es respetuosa de los ordenamientos judiciales, se agilizar\u00e1n las dili..."
        },
        {
            "title": "\u691c\u5bdf\u306fGustavo Petro\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u300cFake News\u300d\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u5b9a -  RCN Radio",
            "link": "https://www.rcnradio.com/politica/fiscalia-califica-trino-de-gustavo-petro-como-fake-news",
            "pub_date": "2018-12-06 11:54:33 GMT",
            "source_nm": "RCN\u30e9\u30b8\u30aa",
            "source_url": "https://www.rcnradio.com",
            "desc": "Autor arico La cuenta en Twitter de la Fiscal\u00eda General de la Naci\u00f3n est\u00e1 siendo usada en defensa de N\u00e9stor Humberto Mart\u00ednez, en el marco de los cuestionamientos que se le han hecho por sus presuntos conocimientos de las anomal\u00edas cometidas en Colombia por la multinacional brasile\u00f1a Odebrecht. En el debate que se hizo a Mart\u00ednez en el Senado de la Rep\u00fablica, para que explicara su rol como abogado de la firma Corficolombiana y sus supuestos conocimientos del esc\u00e1ndalo de Odebrecht en Colombia, la Fiscal\u00eda General de la Naci\u00f3n se dedic\u00f3 a publicar en Twitter los apartes del discurso del abog..."
        },
        {
            "title": "Odebrecht\u306e\u5834\u5408\uff1a\u691c\u5bdf\u5b98P\u00e9rez\u304c\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30f3Jos\u00e9Gra\u00f1a -  El Comercio  -  Peru\u306b\u8cea\u554f\u3057\u305f",
            "link": "https://elcomercio.pe/politica/caso-odebrecht-fiscal-jose-domingo-perez-interrogo-empresario-jose-grana-noticia-585160",
            "pub_date": "2018-12-07 00:10:11 GMT",
            "source_nm": "El Comercio  - \u30da\u30eb\u30fc",
            "source_url": "https://elcomercio.pe",
            "desc": "El fiscal Jos\u00e9 Domingo P\u00e9rez, del Equipo Especial del Caso Lava Jato, interrog\u00f3 hoy al empresario Jos\u00e9 Gra\u00f1a Mir\u00f3 Quesada, investigado por el presunto soborno al ex presidente Alejandro Toledo a cambio de la licitaci\u00f3n de los tramos 2 y 3 de la carretera Interoce\u00e1nica Sur. Jorge Massa, abogado de Jos\u00e9 Gra\u00f1a, indic\u00f3 que la diligencia dur\u00f3 seis horas y se centr\u00f3 en el caso de la Interoce\u00e1nica. \"Hemos contestado todo lo que nos han pedido, y vamos a seguir respondiendo todas las veces que nos convoquen\", coment\u00f3. Inform\u00f3 que la declaraci\u00f3n de su defendido continuar\u00e1 el viernes 11 de enero del ..."
        },
        {
            "title": "\u30d3\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\u306f\u653f\u5e9c\u3067\u6570\u3048\u3089\u308c\u305f\u65e5\u6570\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/internacionales/Vicuna-tiene-los-dias-contados-en-el-gobierno-20181205-0134.html",
            "pub_date": "2018-12-06 05:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Quito. La vicepresidenta de Ecuador, Mar\u00eda Alejandra Vicu\u00f1a, mantendr\u00e1 el cargo hasta que la Asamblea Nacional decida si acepta o no la renuncia que present\u00f3 en medio de una indagaci\u00f3n fiscal por supuesta corrupci\u00f3n y un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico. \u201cLa vicepresidencia hoy d\u00eda est\u00e1 todav\u00eda en manos\u201d de Vicu\u00f1a, dijo Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n, secretario particular del presidente Len\u00edn Moreno. El Congreso, con 137 esca\u00f1os y en el que el oficialismo perdi\u00f3 en el 2017 la mayor\u00eda, resolvi\u00f3 el pasado jueves exigir con 77 votos la renuncia de Vicu\u00f1a. A\u00fan no fij\u00f3 fecha para tratar la dimisi\u00f3n. En caso de ser ac..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u653f\u5e9c\u3001\u900f\u660e\u6027\u306e\u305f\u3081\u306bOdebrecht\u306e\u5834\u5408 -  ElEconomista",
            "link": "https://www.eleconomista.com.mx/politica/Nuevo-gobierno-por-transparentar-caso-Odebrecht-20181206-0167.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30df\u30b9\u30c8",
            "source_url": "https://www.eleconomista.com.mx",
            "desc": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente de la Rep\u00fablica, dijo que su gobierno no ser\u00e1 \u201ctapadera\u201d de nadie, por lo que se pronunci\u00f3 en favor de que la PGR haga p\u00fablico el expediente del caso Odebrecht, aunque sin revelar datos que pongan en riesgo el juicio contra los involucrados. Luego de que un juez orden\u00f3 a la Fiscal\u00eda Especializada para la Atenci\u00f3n de los Delitos Electorales (Fepade) resolver la investigaci\u00f3n contra el exdirector de Petr\u00f3leos Mexicanos, Emilio Lozoya, por el caso Odebrecht, L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que est\u00e1 a favor de la transparencia. Sin embargo, expuso que est\u00e1n en curso..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u306f\u3001\u30a2\u30c9\u30db\u30c3\u30af\u691c\u4e8b\u306e\u9078\u6319\u306e\u305f\u3081\u306b\u88c1\u5224\u6240\u306b\u8cbb\u7528\u304c\u304b\u304b\u308b\u65b9\u6cd5\u3067\u3059\u3002 -  El Tiempo",
            "link": "https://www.eltiempo.com/justicia/cortes/corte-suprema-evalua-la-terna-de-duque-para-fiscal-ad-hoc-en-caso-odebrecht-302168",
            "pub_date": "2018-12-06 13:42:53 GMT",
            "source_nm": "\u6642\u9593",
            "source_url": "https://www.eltiempo.com",
            "desc": "Cortes As\u00ed est\u00e1n las cargas en la Corte para la elecci\u00f3n del fiscal ad hoc Justicia 06 de diciembre 2018 , 08:42 a.m. Corte evaluar\u00e1 nombres que envi\u00f3 Duque. Un sector de la Corte piensa que se debe devolver la terna. Este jueves, la Sala Plena de la Corte Suprema de Justicia se reunir\u00e1 para evaluar la terna que envi\u00f3 el presidente Iv\u00e1n Duque con los nombres de sus candidatos para ser fiscal ad hoc en el proceso de Odebrecht. El alto tribunal evaluar\u00e1 los nombres de Margarita Cabello, magistrada de la Sala Civil de la Corte Suprema de Justicia; Clara Mar\u00eda Gonz\u00e1lez, secretaria Jur\u00eddica de P..."
        }
    ]
}