{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJggKIiBDQkFTRWdvSUwyMHZNREp0YlY4U0JtVnpMVFF4T1NnQVAB?hl=es-419&gl=CU&ceid=CU:es-419",
    "language": "es-419",
    "get_time": "2018-12-08 11:33:19 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u300c\u6697\u3044\u6db2\u4f53\u300d\u306f\u306a\u305c\u5b87\u5b99\u306e95\uff05\u304c\u6d88\u3048\u305f\u306e\u304b\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://newsweekespanol.com/2018/12/fluido-desaparecido-universo/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:40:08 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://newsweekespanol.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u6838\u63a8\u9032\u5175\u5668\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8981\u7d20\u3067\u3042\u308b\u5b87\u5b99\u98db\u884c\u8a13\u7df4\u306e\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/tecnologia/201812051083933475-propulsor-nuclear-ruso/",
            "pub_date": "2018-12-05 14:06:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u51b7\u305f\u3044\u878d\u5408\u306e\u5922\u306e\u80cc\u5f8c\u306b\u3042\u308b\uff1a\u3053\u308c\u306f\u4f4e\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6838\u53cd\u5fdc\u3092\u4fe1\u3058\u308b\u305f\u3081\u306b\u79c1\u305f\u3061\u304c\u623b\u3063\u3066\u304d\u305f\u5e74\u3067\u3042\u308d\u3046 - \u30b5\u30bf\u30ab",
            "link": "https://www.xataka.com/energia/detras-sueno-fusion-fria-este-puede-ser-ano-que-volvimos-a-creer-reacciones-nucleares-baja-energia",
            "pub_date": "2018-12-03 14:07:29 GMT",
            "source_nm": "\u30b5\u30bf\u30ab",
            "source_url": "https://www.xataka.com",
            "desc": "El 23 de marzo de 1989, Martin Fleischmann (uno de los electroqu\u00edmicos con m\u00e1s prestigios del mundo) y Stanley Pons anunciaron que hab\u00edan detectado un ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff1a\u507d\u6838\u4e09\u89d2 - \u4ee3\u7406\u5e97TSS  -  Agencia TSS",
            "link": "http://www.unsam.edu.ar/tss/argentina-iran-y-venezuela-el-falso-triangulo-nuclear/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:28:36 GMT",
            "source_nm": "TSS\u4ee3\u7406\u5e97",
            "source_url": "http://www.unsam.edu.ar",
            "desc": "En la primera parte de esta investigaci\u00f3n, los autores repasan la historia de las colaboraciones entre la Argentina e Ir\u00e1n en el \u00e1mbito de la energ\u00eda nuclear."
        },
        {
            "title": "\u4f7f\u3044\u6368\u3066\u306e\u30dc\u30c8\u30eb\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u592a\u967d\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u7167\u660e\u5668\u5177\u3001\u4eca\u5e74\u306e\u767a\u660e -  Clarin.com",
            "link": "https://www.clarin.com/tecnologia/luminarias-energia-solar-hechas-botellas-descartables-invento-ano_0_ElKMT19WB.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:42:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Un proyecto de un joven mexicano que brinda soluciones de energ\u00eda solar con tecnolog\u00edas sustentables fue consagrado como el invento del del a\u00f1o, en la ..."
        },
        {
            "title": "\u6b74\u53f2\u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\uff1a\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u30674\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30da\u30eb\u30fc\u4eba -  DiarioGesti\u00f3n",
            "link": "https://gestion.pe/peru/history-channel-conozca-peruano-gana-u-s40-mil-proyecto-energia-nndc-252173",
            "pub_date": "2018-12-08 00:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u7d4c\u55b6\u65e5\u8a18",
            "source_url": "https://gestion.pe",
            "desc": "Orgullo peruano. Hern\u00e1n Asto Cabezas, estudiante universitario peruano, logr\u00f3 el segundo lugar en el concurso internacional \u201cUna idea para cambiar la ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30c9\u30ed\u30fc\u3001OPEC\u3068\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5408\u610f\u3092\u767a\u8868 -  Descifrado.com",
            "link": "http://www.descifrado.com/2018/12/07/maduro-anuncia-importante-acuerdo-con-la-opep/",
            "pub_date": "2018-12-07 21:55:00 GMT",
            "source_nm": "Descifrado.com",
            "source_url": "http://www.descifrado.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DISA\u3001LNG\u7a4d\u8f09\u70b9\u3067\u6301\u7d9a\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u8ced\u3051\u308b -  SoyMotor.com",
            "link": "https://soymotor.com/coches/noticias/grupo-disa-estaciones-de-servicio-gnl-espana-958021",
            "pub_date": "2018-12-07 19:24:34 GMT",
            "source_nm": "SoyMotor.com",
            "source_url": "https://soymotor.com",
            "desc": "Grupo Disa ha anunciado que se sumar\u00e1 a la red europea BioLNG Euronet con siete estaciones de servicio. El proyecto contar\u00e1 con 39 puntos de carga de ..."
        },
        {
            "title": "\u592a\u967d\u5149\u767a\u96fb\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u751f\u7523\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u4f1a\u793e\u306f\u3001Orocovis\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u3055\u308c\u307e\u3059 -  El Nuevo Dia.com",
            "link": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/nota/empresadedicadaalaproducciondesistemasdeenergiasolarseinstalaraenorocovis-2464285/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:29:00 GMT",
            "source_nm": "New Dia.com",
            "source_url": "https://www.elnuevodia.com",
            "desc": "El gobernador de Puerto Rico, Ricardo Rossell\u00f3, anunci\u00f3 el comienzo de los trabajos de construcci\u00f3n de la empresa Multi Axis Manufacturing Inc. en Orocovis ..."
        },
        {
            "title": "Plaza LasAm\u00e9ricas\u3067\u96fb\u529b\u30b5\u30fc\u30d3\u30b9\u304c\u5fa9\u65e7 -  El Nuevo Dia.com",
            "link": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/nota/serestableceelserviciodeenergiaelectricaenplazalasamericas-2464010/",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "New Dia.com",
            "source_url": "https://www.elnuevodia.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u5730\u7403\u5916\u306e\u8d77\u6e90\u306e\u9ad8\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u4fe1\u53f7\u3092\u6355\u7372\u3057\u305f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u79d1\u5b66\u8005\u96c6\u56e3\u3067\u3042\u308bThe Inransigent",
            "link": "https://www.elintransigente.com/mundo/2018/12/6/un-grupo-internacional-de-cientificos-capto-una-senal-de-alta-energia-de-origen-extraterrestre-527862.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u4e0d\u81ea\u7136\u306a",
            "source_url": "https://www.elintransigente.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u300c\u7121\u9650\u306e\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u300d\u306b\u5411\u3051\u3066\uff1a\u6838\u878d\u5408\u3067\u30c6\u30b9\u30c8\u3055\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044\u51b7\u5374\u5236\u5fa1\u88c5\u7f6e -  RT enEspa\u00f1ol",
            "link": "https://actualidad.rt.com/actualidad/298003-avance-energia-fusion-cientificos",
            "pub_date": "2018-12-05 13:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306eRT",
            "source_url": "https://actualidad.rt.com",
            "desc": "Un nuevo m\u00e9todo de obtener tomograf\u00edas computarizadas permite realizar evaluaciones m\u00e1s precisas sin someter a los componentes del sistema de energ\u00eda a ..."
        },
        {
            "title": "Solarpack\u306f\u592a\u967d\u5149\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u6210\u9577\u3059\u308b\u682a\u5f0f\u5e02\u5834\u306b\u4f9d\u5b58 -  Deia",
            "link": "https://www.deia.eus/2018/12/06/economia/solarpack-se-apoya-en-la-bolsa-para-crecer-en-la-energia-solar",
            "pub_date": "2018-12-06 08:38:04 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a3\u30a2",
            "source_url": "https://www.deia.eus",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6392\u51fa\u91cf\u306f\u30012018\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u76ee\u6a19\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u3063\u305f - \u30a8\u30eb\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "link": "http://www.eluniversal.com/internacional/27528/emisiones-mundiales-de-dioxido-de-carbono-aumentaron-en-2018-alejando-metas-de-paris",
            "pub_date": "2018-12-06 05:02:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e6\u30cb\u30d0\u30fc\u30b5\u30eb\uff08\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\uff09",
            "source_url": "http://www.eluniversal.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u96fb\u6c17\u6d88\u8cbb\u306e\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30de\u30fc\u30c8\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u8a2d\u7f6e\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f - \u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.montevideo.com.uy/Ciencia-y-Tecnologia/Comenzo-la-instalacion-de-los-nuevos-medidores-inteligentes-de-consumo-electrico-uc704013",
            "pub_date": "2018-12-06 12:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u30dd\u30fc\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.montevideo.com.uy",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u3053\u308c\u3089\u306e\u7d30\u83cc\u306f\u5ec3\u6c34\u3092\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u5909\u63db\u3059\u308b -  Engadget Science",
            "link": "https://www.xatakaciencia.com/medio-ambiente/estas-bacterias-convierten-aguas-residuales-energia-limpia",
            "pub_date": "2018-12-06 11:07:00 GMT",
            "source_nm": "Engadget Science",
            "source_url": "https://www.xatakaciencia.com",
            "desc": "Las bacterias fototr\u00f3ficas p\u00farpuras, que pueden almacenar energ\u00eda de la luz, cuando se les suministra una corriente el\u00e9ctrica pueden recuperar cerca del 100 ..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u8fd1\u304f\u3067\u6700\u5927\u306e\u7c73\u56fd\u306e\u77f3\u6cb9\u3068\u30ac\u30b9\u306e\u4e88\u5099\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b\u3002 - \u30ed\u30da\u30b9 - \u30c9\u30ea\u30ac",
            "link": "https://lopezdoriga.com/internacional/hallan-cerca-de-mexico-la-mayor-reserva-de-petroleo-y-gas-de-ee-uu/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:13:38 GMT",
            "source_nm": "\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30c9\u30ea\u30ac",
            "source_url": "https://lopezdoriga.com",
            "desc": "Las formaciones Wolfcamp y Bone Spring de la Cuenca P\u00e9rmica, ubicada entre Texas y Nuevo M\u00e9xico, tienen la mayor reserva potencial de petr\u00f3leo y gas que ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306e1979\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u77f3\u70ad\u306e\u6d88\u8cbb\u91cf\u306f\u6700\u4f4e\u30ec\u30d9\u30eb\u306b\u9054\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.dinero.com/internacional/articulo/consumo-de-carbon-en-estados-unidos-2018/265007",
            "pub_date": "2018-12-05 16:17:44 GMT",
            "source_nm": "\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dinero.com",
            "desc": "Un informe de la Administraci\u00f3n de Informaci\u00f3n de Energ\u00eda proyect\u00f3 que el 2018 tendr\u00e1 el menor consumo de carb\u00f3n desde 1979, adem\u00e1s del segundo mayor ..."
        },
        {
            "title": "Shell\u306fGaluccio\u77f3\u6cb9\u4f1a\u793e\u3068\u5408\u610f\u3057\u3001Vaca Muerta  -  iprofesional.com\u3067\u306e\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30b9\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b",
            "link": "https://www.iprofesional.com/negocios/282662-gas-ypf-Shell-acuerda-con-la-petrolera-de-Galuccio-para-reforzar-su-presencia-en-Vaca-Muerta",
            "pub_date": "2018-12-04 21:07:00 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "La petrolera anglo holandesa se hizo de activos de Apco Oil & Gas en el megayacimiento argentino. Esta empresa es la sucursal local de Vista Oil."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u3089\u306f\u3001San Juan\u5de5\u5834\u306eAEE\u5951\u7d04\u306e\u900f\u660e\u6027\u3092\u8981\u6c42\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  El Nuevo Dia.com",
            "link": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/nota/exigentransparenciaencontratodelaaeeparalacentralsanjuan-2463904/",
            "pub_date": "2018-12-05 22:25:00 GMT",
            "source_nm": "New Dia.com",
            "source_url": "https://www.elnuevodia.com",
            "desc": "El Instituto de Competitividad y Sostenibilidad Econ\u00f3mica (ICSE) radic\u00f3 una moci\u00f3n ante el Negociado de Energ\u00eda para que reconsidere sus posiciones de ..."
        },
        {
            "title": "\u4e16\u754c\u306e\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u6392\u51fa\u91cf\u306f\u904e\u53bb\u6700\u9ad8\u30ec\u30d9\u30eb\u306b\u9054\u3057\u307e\u3057\u305f -  Engadget Science",
            "link": "https://www.xatakaciencia.com/medio-ambiente/emisiones-mundiales-dioxido-carbono-alcanzan-niveles-record",
            "pub_date": "2018-12-05 21:50:00 GMT",
            "source_nm": "Engadget Science",
            "source_url": "https://www.xatakaciencia.com",
            "desc": "Las emisiones mundiales de di\u00f3xido de carbono han alcanzado los niveles m\u00e1s altos de la historia, en la \u00faltima evidencia del abismo entre los objetivos ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u4f1a\u793e\u306f\u3001\u62e1\u5f35\u8a08\u753b\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306e\u305f\u3081\u306e\u8cc7\u91d1\u3092\u6c42\u3081\u308b\u305f\u3081\u306b\u5916\u51fa\u3057\u307e\u3059 -  iprofesional.com",
            "link": "https://www.iprofesional.com/negocios/282549-cuadernos-ypf-argentina-Una-empresa-energetica-sale-a-buscar-fondos-para-financiar-planes-de-expansion",
            "pub_date": "2018-12-03 15:51:00 GMT",
            "source_nm": "iprofesional.com",
            "source_url": "https://www.iprofesional.com",
            "desc": "Un caso es el de MSU Energy. Separ\u00f3 a su principal ejecutivo imputado en la investigaci\u00f3n y obtuvo u$s250 millones para avanzar en el sector energ\u00e9tico."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u4e95\u306e\u6398\u524a\u306f\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u30d4\u30fc\u30af\u306b\u9054\u3057\u307e\u3057\u305f - \u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30b9\u30bf",
            "link": "https://www.cronista.com/financialtimes/La-perforacion-de-pozos-petroleros-ya-alcanzo-su-pico-historico-20181203-0012.html",
            "pub_date": "2018-12-03 06:21:08 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30cb\u30af\u30eb\u30e9\u30fc",
            "source_url": "https://www.cronista.com",
            "desc": "Las compa\u00f1\u00edas de energ\u00eda deben reimaginar su industria para una era de menor demanda."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u6297\u4e89\u5f8c\u306e\u71c3\u6599\u3068\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u4fa1\u683c\u306e\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u3092\u4e2d\u6b62\u3059\u308b - \u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb",
            "link": "https://www.vanguardia.com/mundo/452173-francia-suspende-alza-en-el-precio-del-combustible-y-la-energia-tras-protestas",
            "pub_date": "2018-12-04 16:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.vanguardia.com",
            "desc": "El primer ministro franc\u00e9s, \u00c9douard Philippe, anunci\u00f3 este martes la congelaci\u00f3n de los precios del gas, la electricidad y de la gasolina como medidas de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u306f\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3068\u96fb\u6c17\u81ea\u52d5\u8eca\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u7d42\u4e86\u3057\u305f\u3044 -  LaSexta",
            "link": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/trump-quiere-acabar-ayudas-energias-renovables-coches-electricos_201812045c0630e60cf222fc94eb6ec1.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:45:01 GMT",
            "source_nm": "LaSexta",
            "source_url": "https://www.lasexta.com",
            "desc": "El asesor econ\u00f3mico de la Casa Blanca Larry Kudlow ha anunciado la intenci\u00f3n de la Administraci\u00f3n del presidente Trump de poner fin a los subsidios a los ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u306fOPEC-republica.gt\u3092\u96e2\u308c\u308b",
            "link": "https://republica.gt/2018/12/03/qatar-abandona-la-opep/",
            "pub_date": "2018-12-03 16:51:00 GMT",
            "source_nm": "republica.gt",
            "source_url": "https://republica.gt",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u76ee\u6a19\u3092\u66f4\u65b0\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u65b0\u3057\u3044\u8b70\u8ad6 -  Diario ElPa\u00eds",
            "link": "https://www.elpais.com.uy/economia-y-mercado/nuevo-debate-actualizar-objetivos.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:48:39 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30eb\u30d1\u30a4\u30b9\u306e\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.elpais.com.uy",
            "desc": "Una combinaci\u00f3n de consenso pol\u00edtico, acceso a financiamiento, demanda creciente de energ\u00eda y flexibilidad a la hora de establecer las condiciones para ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u5e73\u548c\u76ee\u7684\u3067\u539f\u5b50\u529b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3092\u958b\u767a\u3059\u308b\u5408\u610f\u306b\u7f72\u540d -  Sputnik World",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/americalatina/201812041083890414-energetica-atomica-moscu-buenos-aires/",
            "pub_date": "2018-12-03 23:13:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "BUENOS AIRES (Sputnik) \u2014 Argentina y Rusia firmaron un acuerdo estrat\u00e9gico de cooperaci\u00f3n para desarrollar energ\u00eda at\u00f3mica con fines pac\u00edficos en el ..."
        },
        {
            "title": "Insurgentes\u306e\u96fb\u6c17\u5de5 &quot;\u30d6\u30ec\u30fc\u30ad\u306e\u5faa\u74b0;\u30bb\u30ca\u30fc\u306b\u884c\u304f -  MSN",
            "link": "https://www.msn.com/es-mx/noticias/mexico/electricistas-frenan-circulaci%C3%B3n-sobre-insurgentes-van-a-la-sener/ar-BBQrb3b",
            "pub_date": "2018-12-03 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "MSN",
            "source_url": "https://www.msn.com",
            "desc": "Integrantes de la ANUEE y el SME se reunieron en inmediaciones de la Glorieta de Insurgentes para exigir tarifas populares en el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6d41\u661f\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u306f\u6570\u767e\u4e07\u306e\u539f\u7206\u306b\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3092\u653e\u51fa\u3057\u305f -  Cultura Colectiva",
            "link": "https://news.culturacolectiva.com/ciencia/meteorito-en-chicxulub-provoco-que-rocas-se-comporten-como-fluidos/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:31:07 GMT",
            "source_nm": "\u96c6\u5408\u7684\u306a\u6587\u5316",
            "source_url": "https://news.culturacolectiva.com",
            "desc": "Su impacto no s\u00f3lo caus\u00f3 la extinci\u00f3n de m\u00e1s de la mitad de las especies, el meteorito en Chicxulub provoc\u00f3 que rocas se comporten como fluidos."
        },
        {
            "title": "Drones\u306f\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f9b\u7d66\u3092\u4fdd\u8a3c\u3059\u308b -  La Vanguardia",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/tecnologia/20181202/453241877494/drones-suministro-energia.html",
            "pub_date": "2018-12-02 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Las compa\u00f1\u00edas que prestan servicios p\u00fablicos en diversos pa\u00edses europeos como Francia e Italia est\u00e1n empezando a utilizar drones de larga distancia para ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u6642\u4ee3\u306e\u8f9e\u5178 - \u30e9\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2",
            "link": "https://www.lavanguardia.com/natural/20181203/453293412433/cumbre-katowice-cambio-climatico-conceptos-informes-onu.html",
            "pub_date": "2018-12-04 19:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9",
            "source_url": "https://www.lavanguardia.com",
            "desc": "Un alud de estudios e informes han diseminado un amplio abanico de conceptos que tienen como hilo conductor la idea del cambio clim\u00e1tico."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u306f\u3001\u7b2c3\u56fd\u3067\u5e73\u548c\u7684\u306a\u539f\u5b50\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u5b9f\u884c\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3059 - \u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "link": "https://mundo.sputniknews.com/tecnologia/201812021083857071-cooperacion-atomica-entre-rusia-y-argentina/",
            "pub_date": "2018-12-02 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30d7\u30fc\u30c8\u30cb\u30af\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9",
            "source_url": "https://mundo.sputniknews.com",
            "desc": "MOSC\u00da (Sputnik) \u2014 La Argentina y Rusia podr\u00e1n llevar a cabo los proyectos civiles de energ\u00eda nuclear en terceros pa\u00edses gracias a un acuerdo estrat\u00e9gico de ..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u3078\u306e\u9375\uff1a\u5316\u77f3\u71c3\u6599\u306e\u306a\u3044\u5730\u5e73\u7dda -  EL INDEPENDIENTE",
            "link": "https://www.elindependiente.com/futuro/medio-ambiente/2018/12/01/cop24-polonia/",
            "pub_date": "2018-12-01 17:36:58 GMT",
            "source_nm": "\u72ec\u7acb\u7cfb",
            "source_url": "https://www.elindependiente.com",
            "desc": "Claves de la COP 24: el Acuerdo de Par\u00eds toma forma en Polonia, durante dos semanas se abordar\u00e1n los retos del cambio clim\u00e1tico."
        },
        {
            "title": "\u77f3\u6cb9\u30d1\u30a4\u30d7\u30e9\u30a4\u30f3\u653b\u6483\u5f8c\u306e\u6b8b\u8650\u306a\u6cb9\u6d41\u51fa\u306b\u3088\u308b\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u306e\u74b0\u5883\u7dca\u6025\u4e8b\u614b -  LaSexta",
            "link": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/emergencia-ambiental-amazonia-brutal-vertido-petroleo-atentado-oleoducto_201812015c02b4fc0cf222fc94e7fce5.html",
            "pub_date": "2018-12-01 16:20:59 GMT",
            "source_nm": "LaSexta",
            "source_url": "https://www.lasexta.com",
            "desc": "Al menos 8.000 barriles de petr\u00f3leo se han vertido en la Amazonia peruana tras el atentado perpetrado contra el Oleoducto Nor Peruano (ONP), inform\u00f3 el ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u52b9\u7387\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30a8\u30af\u30a2\u30c9\u30eb\u306e\u8a0e\u8ad6 -  expreso.ec",
            "link": "https://www.expreso.ec/economia/ecuador-economia-energia-proyetco-ahorro-YF2513203",
            "pub_date": "2018-12-06 04:13:43 GMT",
            "source_nm": "express.ec",
            "source_url": "https://www.expreso.ec",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u6a29\u5a01\u4e3b\u7fa9\u306e\u884c\u70ba\u30b7\u30de\u30fc\u30b9\u30fb\u30c8\u30ec\u30aa\u30f3\uff08SimasTorre\u00f3n\uff09\uff1aLaraGalv\u00e1n -  Vanguardia MX",
            "link": "https://vanguardia.com.mx/articulo/acto-de-autoritarismo-el-corte-de-energia-electrica-al-simas-torreon-lara-galvan",
            "pub_date": "2018-12-08 01:03:38 GMT",
            "source_nm": "\u30f4\u30a1\u30f3\u30ac\u30fc\u30c9MX",
            "source_url": "https://vanguardia.com.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "12\u67088\u65e5\uff08\u571f\uff09\u306b\u30e8\u30ed\u306e\u8fd1\u6240\u3084\u8fd1\u6240\u306b\u306f\u96fb\u6c17\u304c\u6d41\u308c\u307e\u305b\u3093 -  ElHeraldo.hn",
            "link": "https://www.elheraldo.hn/pais/1240263-466/barrios-y-colonias-de-yoro-no-tendran-energ%C3%ADa-electrica-este-sabado-8-diciembre",
            "pub_date": "2018-12-07 23:42:02 GMT",
            "source_nm": "ElHeraldo.hn",
            "source_url": "https://www.elheraldo.hn",
            "desc": "Los cortes tendr\u00e1n una duraci\u00f3n de ocho horas este s\u00e1bado espec\u00edficamente en el departamento de Yoro."
        },
        {
            "title": "\u30d1\u30ce\u30e9\u30de - \u653f\u5e9c\u306f\u81ea\u5df1\u6d88\u8cbb\u306e\u6280\u8853\u7684\u304a\u3088\u3073\u884c\u653f\u7684\u6761\u4ef6\u306e\u7dca\u6025\u51e6\u7406\u3092\u8a8d\u53ef\u3059\u308b - \u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://www.energias-renovables.com/panorama/el-gobierno-autoriza-la-tramitacion-urgente-de-20181207",
            "pub_date": "2018-12-07 20:18:44 GMT",
            "source_nm": "\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://www.energias-renovables.com",
            "desc": "El Consejo de Ministros ha autorizado la tramitaci\u00f3n mediante Real Decreto de las condiciones t\u00e9cnicas y administrativas que regular\u00e1n el autoconsumo de ..."
        },
        {
            "title": "Atlantica\u3001Abengoa  - Expansi\u00f3n.com\u306e\u51fa\u767a\u5f8c\u306b1,000\u4e07\u4eba\u306e\u6295\u8cc7\u8a08\u753b\u3092\u767a\u8868",
            "link": "http://www.expansion.com/empresas/energia/2018/12/07/5c0ad3d0268e3eed448b45c8.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:15:00 GMT",
            "source_nm": "Expansi\u00f3n.com",
            "source_url": "http://www.expansion.com",
            "desc": "Atlantica Yield, la antigua filial de gesti\u00f3n de instalaciones de renovables de Abengoa, ha pisado el acelerador tras independizarse totalmente de..."
        },
        {
            "title": "Renace\u5de5\u5834\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3092\u8fce\u3048\u3001\u56fd\u969b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde -  Prensa Libre",
            "link": "https://www.prensalibre.com/economia/planta-renace-concluye-nueva-etapa-y-recibe-premio-internacional-de-energia",
            "pub_date": "2018-12-07 18:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30ea\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.prensalibre.com",
            "desc": "Dos eventos coincidieron en esta semana para El Complejo Hidroel\u00e9ctrico Renace, la finalizaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de la fase IV y la \u00faltima del complejo, y el ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u88dc\u52a9\u91d1\u3068\u95a2\u7a0e\u3092\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u308b\u304c\u3001\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306f\u767a\u96fb\u30b3\u30b9\u30c8\u306e50\uff05\u3057\u304b\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u306a\u3044 -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/aumentan-los-subsidios-energeticos-y-las-tarifas-pero-los-usuarios-solo-cubren-el-50-del-costo-generacion-n5004053",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:00 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": "Un informe del Instituto Argentino de la Energ\u00eda revel\u00f3 un aumento de las compras de combustibles y gasoil al exterior, un persistente d\u00e9ficit de balanza ..."
        },
        {
            "title": "\u8fd1\u6240\u3067\u306e\u96fb\u529b\u524a\u6e1b\u30cf\u30c1\u30c9\u30ea -  Diario La VerdadJun\u00edn",
            "link": "https://laverdadonline.com/corte-de-energia-en-el-barrio-el-picaflor/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:15:34 GMT",
            "source_nm": "\u771f\u5b9f\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ebJun\u00edn",
            "source_url": "https://laverdadonline.com",
            "desc": "EDEN inform\u00f3 a sus usuarios que, conforme a su plan de inversiones en obras y mantenimiento para fortalecer el servicio, hoy se realizar\u00e1n trabajos en la red ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30dc\u30f3\u30c9\uff1a\u4ee3\u66ff\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e3000\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u3053\u306e\u6a5f\u5668\u306e\u8a73\u7d30 -  Infobae.com",
            "link": "https://www.infobae.com/economia/2018/12/07/nuevo-bono-verde-los-detalles-de-este-instrumento-por-usd-30-millones-para-energias-alternativas/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:13:11 GMT",
            "source_nm": "Infobae.com",
            "source_url": "https://www.infobae.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Piura\uff1aGra\u00f1a\u3068Montero Petrolera\u306f\u6cb9\u6d41\u51fa\u5f8c\u306b\u74b0\u5883\u4fee\u5fa9\u3092\u5b9f\u65bd\u3057\u307e\u3059 - LaRep\u00fablica.pe",
            "link": "https://larepublica.pe/sociedad/1371153-piura-grana-montero-petrolera-asume-responsabilidad-derrame-crudo",
            "pub_date": "2018-12-07 00:13:19 GMT",
            "source_nm": "Republic.pe",
            "source_url": "https://larepublica.pe",
            "desc": "Aseguran vienen realizando la remediaci\u00f3n ambiental en centro poblado de San Lu\u00eds. Adem\u00e1s de solicitar a las autoridades la investigaci\u00f3n y ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u56fd\u4f01\u696d\u304c\u592a\u967d\u5ead\u5712\u306b\u6295\u8cc7\u3059\u308b - \u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30b4",
            "link": "https://www.elsoldedurango.com.mx/local/empresa-china-invertira-en-huerto-solar-2768680.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:38:44 GMT",
            "source_nm": "\u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30b4\u306e\u592a\u967d",
            "source_url": "https://www.elsoldedurango.com.mx",
            "desc": "Con la firma del convenio entre el ejido J. Guadalupe Aguilera y la empresa Risen Energy Co., inician los trabajos para la construcci\u00f3n de un huerto solar que ..."
        },
        {
            "title": "Navarra\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3078\u306e\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3092\u767a\u8868 -  Noticias de Navarra",
            "link": "https://www.noticiasdenavarra.com/2018/12/07/economia/navarra-presenta-en-argentina-su-apuesta-por-las-energias-renovables",
            "pub_date": "2018-12-07 11:16:20 GMT",
            "source_nm": "\u30ca\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.noticiasdenavarra.com",
            "desc": "Barkos ha destacado que la Comunidad foral es un lugar \u201catractivo\u201d para invertir porque posee unos datos econ\u00f3micos \u201cque generan confianza\u201d"
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fc\u30e2\u30bd\u30fc\u30e9\u30fc - \u71b1\u96fb\u592a\u967d\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u77f3\u6cb9\u306e\u4e16\u754c\u3067\u9032\u6b69\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://www.energias-renovables.com/termosolar/glasspoint-desarrollara-una-central-de-csp-de-20181207",
            "pub_date": "2018-12-07 09:38:55 GMT",
            "source_nm": "\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://www.energias-renovables.com",
            "desc": "La compa\u00f1\u00eda de origen estadounidense GlassPoint Solar ha anunciado que ha firmado un memorando de entendimiento (MoU, por sus siglas en ingl\u00e9s) con ..."
        },
        {
            "title": "\u4e2d\u5c0f\u4f01\u696d\u3068\u9023\u643a\u3057\u305f\u4f01\u696d\u304c\u767a\u96fb\u306e\u7b2c\u4e00\u6bb5\u968e\u3092\u958b\u59cb - \u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30fb\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "link": "https://www.forbes.com.mx/empresa-ligada-al-sme-inicia-primera-etapa-de-generacion-de-energia/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30d6\u30b9\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3",
            "source_url": "https://www.forbes.com.mx",
            "desc": "Resulta de suma importancia el conocimiento, talento y la capacidad t\u00e9cnica de los trabajadores del SME para la ejecuci\u00f3n de este proyecto\u201d, dijo la compa\u00f1\u00eda ..."
        },
        {
            "title": "\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u56fd\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 -  DIARIO DE CUYO",
            "link": "https://www.diariodecuyo.com.ar/columnasdeopinion/Argentina-un-pais-de-energias-renovables-20181206-0074.html",
            "pub_date": "2018-12-07 09:01:18 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\u30aa\u30d6\u30ad\u30e5\u30fc\u30e8",
            "source_url": "https://www.diariodecuyo.com.ar",
            "desc": "La Argentina se encuentra entre los 10 pa\u00edses m\u00e1s atractivos para invertir en energ\u00edas renovables, seg\u00fan los \u00faltimos informes e Indice Recai (Renewable ..."
        },
        {
            "title": "\u7c73\u56fd\u306f75\u5e74\u3076\u308a\u306b\u7d14\u77f3\u6cb9\u8f38\u51fa\u56fd\u306b\u306a\u308b - Rep\u00fablica",
            "link": "https://www.larepublica.co/globoeconomia/estados-unidos-se-convierte-en-exportador-neto-de-petroleo-por-primera-vez-en-75-anos-2802981",
            "pub_date": "2018-12-06 17:41:50 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.larepublica.co",
            "desc": "Estados Unidos se convirti\u00f3 en un exportador neto de petr\u00f3leo la semana pasada, rompiendo 75 a\u00f1os de dependencia continua del petr\u00f3leo extranjero y ..."
        },
        {
            "title": "EU\u306f\u592a\u967d\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u5bb6\u306b\u884c\u304f -  El Diario",
            "link": "https://diario.mx/Estados_Unidos/2018-12-06_03fc5e5c/va-eu-por-casas-con-energia-solar-/",
            "pub_date": "2018-12-07 00:27:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://diario.mx",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30a4\u30aa\u30de\u30b9\uff1a\u975e\u5e38\u306b\u7af6\u4e89\u529b\u306e\u3042\u308b\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u6e90 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/brandstudio/biomasa-fuente-energia-renovable-competitiva_0_3Bpy6yc6A.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "El uso de energ\u00edas renovables es cada vez m\u00e1s fuerte en el mundo, y una de las formas que tiene mucho potencial de crecimiento es la de la biomasa."
        },
        {
            "title": "\u592a\u967d\u306e\u7167\u660e\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306f\u3001\u30b0\u30a2\u30b9\u9ad8\u901f\u9053\u8def\u306e\u305f\u3081\u306b\u767a\u8db3 - \u30e9\u30b8\u30aa\u00d1anduti",
            "link": "http://www.nanduti.com.py/2018/12/07/inauguran-sistema-iluminacion-solar-la-autopista-nu-guasu/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:26:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e9\u30b8\u30aa\u30a2\u30f3\u30c9\u30f3\u30c6\u30a3",
            "source_url": "http://www.nanduti.com.py",
            "desc": "El presidente de la Rep\u00fablica, Mario Abdo Ben\u00edtez, particip\u00f3 de la inauguraci\u00f3n del sistema de iluminaci\u00f3n LED para la Autopista \u00d1u Guasu, que utiliza en un ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3092\u7bc0\u7d04\u3059\u308b\u4e2d\u5c0f\u4f01\u696d\u306e\u5229\u7387\u304c16\uff05\u306e\u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8 - \u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "link": "https://www.cadena3.com/noticias/politica-economia/creditos-con-tasas-del-para-pymes-que-ahorren-energia_129118",
            "pub_date": "2018-12-07 09:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f33",
            "source_url": "https://www.cadena3.com",
            "desc": "Es una l\u00ednea de $170 millones. Se activ\u00f3 tras un convenio entre el CFI y el ministerio de Industria; de Ambiente y Servicios P\u00fablicos y la Secretar\u00eda de..."
        },
        {
            "title": "\u6c17\u5019\u5909\u52d5\uff1a\u95d8\u3046\u3053\u3068\u3067\u5065\u5eb7\u3068\u7d4c\u6e08\u306b\u5229\u76ca\u3092\u3082\u305f\u3089\u3059 -  Meteored.com.ar",
            "link": "https://www.meteored.com.ar/noticias/actualidad/cambio-climatico-combatirlo-beneficia-a-la-salud-y-la-economia.html",
            "pub_date": "2018-12-06 20:18:00 GMT",
            "source_nm": "Meteored.com.ar",
            "source_url": "https://www.meteored.com.ar",
            "desc": "Los costos del cambio clim\u00e1tico pegan muy fuerte en la salud de los habitantes de todo el planeta. No hacer nada ser\u00eda un golpe demoledor para todos los ..."
        },
        {
            "title": "\u5ec3\u68c4\u7269\u304b\u3089\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u3053\u3068\u304c\u53ef\u80fd\u3067\u3059\u304b\uff1f - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/brandstudio/logra-generar-energia-partir-residuos_0_NiSVgDzfb.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:38:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "A partir de la basura tambi\u00e9n es posible obtener electricidad y calor. Los sistemas para lograrlo pueden ser diferentes, pero el objetivo es el mismo. Este tipo de ..."
        },
        {
            "title": "\u5316\u77f3\u71c3\u6599\u306e\u65e9\u671f\u9000\u8077\u306e\u904e\u7a0b\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u5e02\u5834 - \u30b7\u30f3\u30b3\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9",
            "link": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2018/12/05/extras/1544007555_716568.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:49:00 GMT",
            "source_nm": "5\u65e5\u9593",
            "source_url": "https://cincodias.elpais.com",
            "desc": "La energ\u00e9tica ha sido una pol\u00edtica de claroscuros, muy marcada por las decisiones cortoplacistas del Gobierno de turno, pero tambi\u00e9n por un mercado en el ..."
        },
        {
            "title": "Energuate\u306f\u3001\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306b\u8857\u706f\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u8aac\u660e\u3059\u308b\u306e\u306b48\u6642\u9593\u3092\u8981\u3057\u307e\u3059 -  Publinews Guatemala",
            "link": "https://www.publinews.gt/gt/noticias/2018/12/06/distribuidoras-de-energia-tienen-48-horas-para-explicar-cobro-de-alumbrado-publico-usuarios.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30a2\u30c6\u30de\u30e9\u306e\u51fa\u7248\u7269",
            "source_url": "https://www.publinews.gt",
            "desc": "La acci\u00f3n busca que se suspenda el cobro de alumbrado p\u00fablico a usuarios, lo cual afecta a millones de guatemaltecos de escasos recursos, detall\u00f3 la ..."
        },
        {
            "title": "\u98a8\u529b\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\uff1a\u56fd\u5185\u3067\u6700\u3082\u518d\u751f\u53ef\u80fd\u306a\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u3072\u3068\u3064 - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/brandstudio/energia-eolica-renovables-crecio-pais-sustentabilidad_0_66igopX63.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Las energ\u00edas renovables no paran de crecer en la Argentina y la e\u00f3lica es una de las que m\u00e1s fuerte se instal\u00f3 en el mercado. Se obtiene a partir de la fuerza ..."
        },
        {
            "title": "Shell\u306fVaca Muerta  -  econojournal\u306e\u77f3\u6cb9\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30a6\u3067\u305d\u306e\u5b58\u5728\u3092\u62e1\u5927",
            "link": "https://econojournal.com.ar/2018/12/shell-incremento-sus-activos-en-vaca-muerta/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:54:29 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30ce\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://econojournal.com.ar",
            "desc": "La compa\u00f1\u00eda Shell inform\u00f3 que el gobierno de la provincia del Neuqu\u00e9n aprob\u00f3 una serie de acuerdos firmados entre O&G Developments, subsidiaria de ..."
        },
        {
            "title": "\u71c3\u6599\u4fa1\u683c\u306f\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306e12\u67087\u65e5\u306e\u91d1\u66dc\u65e5 - \u65e5\u6bce\u306b\u4e0b\u304c\u308a\u307e\u3059",
            "link": "https://www.diaadia.com.pa/el-pais/precios-del-combustible-bajan-partir-de-este-viernes-7-de-diciembre-347763",
            "pub_date": "2018-12-05 18:28:01 GMT",
            "source_nm": "\u6bce\u65e5",
            "source_url": "https://www.diaadia.com.pa",
            "desc": "Los precios del combustible bajar\u00e1n a partir de este viernes 7 de diciembre, seg\u00fan inform\u00f3 la Secretar\u00eda Nacional de Energ\u00eda (SNE).Lea tambi\u00e9n: En completo ..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30ed\u30f3\u30c6\u30e9\u30fb\u30a8\u30ca\u30b8\u30fc\u306f\u3001\u30ac\u30a4\u30a2\u30ca - \u30e9\u30fb\u30ec\u30d5\u30ea\u30ab\u306e2\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u306733.33\uff05\u306e\u682a\u5f0f\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b",
            "link": "https://www.larepublica.co/empresas/frontera-energy-adquirira-una-participacion-de-3333-en-dos-bloques-de-guyana-2802522",
            "pub_date": "2018-12-05 20:43:10 GMT",
            "source_nm": "\u5171\u548c\u56fd",
            "source_url": "https://www.larepublica.co",
            "desc": "El acuerdo contempla el apoyo financiero como un paso cr\u00edtico en una serie de transacciones que CGX est\u00e1 buscando para reestructurar sus pasivos y proveer ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u91d1\u66dc\u65e5\u306e\u71c3\u6599\u4fa1\u683c\u3092\u4e0b\u3052\u308b - \u30ec\u30d3\u30e5\u30fc",
            "link": "https://www.critica.com.pa/nacional/baja-el-precio-del-combustible-este-viernes-534978",
            "pub_date": "2018-12-05 18:15:07 GMT",
            "source_nm": "\u6279\u8a55\u5bb6",
            "source_url": "https://www.critica.com.pa",
            "desc": "Los nuevos precios entrar\u00e1n a regir a partir del viernes 7 hasta el 21 de diciembre."
        },
        {
            "title": "Aranguren\uff1a\u71c3\u6599\u306f\u300c\u5e73\u8861\u70b9\u300d\u3092\u9054\u6210 -  Diario ElSol.com.ar\u30e1\u30f3\u30c9\u30fc\u30b5",
            "link": "https://www.elsol.com.ar/aranguren-los-combustibles-lograron-un-punto-de-equilibrio",
            "pub_date": "2018-12-06 15:13:00 GMT",
            "source_nm": "Diario ElSol.com.ar Mendoza",
            "source_url": "https://www.elsol.com.ar",
            "desc": "El ex ministro de Energ\u00eda asegur\u00f3 que \u201cel suelo argentino tiene un potencial igual o superior en materia de pozos convencionales que los del yacimiento de ..."
        },
        {
            "title": "Mexicanos\u3001\u9769\u65b0\u7684\u306a\u30ef\u30a4\u30e4\u30ec\u30b9\u5145\u96fb\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u958b\u767a -  Excelsior\u65b0\u805e",
            "link": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/mexicanos-desarrollan-innovador-sistema-de-carga-inalambrico/1283199",
            "pub_date": "2018-12-06 22:18:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30bb\u30eb\u30b7\u30aa\u30fc\u30eb\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.excelsior.com.mx",
            "desc": "M\u00c9RIDA, Yucat\u00e1n. Estudiantes e investigadores de la Unidad de Energ\u00eda Renovable del Centro de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica de Yucat\u00e1n (CICY), desarrollaron un ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc\u30aa\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u6545\u969c\u306e\u6570\u65e5\u524d\u306b\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\uff1f - \u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u30de\u30cd\u30fc",
            "link": "https://www.dineroenimagen.com/alicia-salgado/subastas-de-energia-cancelar-dias-antes-del-fallo/105278",
            "pub_date": "2018-12-06 05:48:44 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306e\u304a\u91d1",
            "source_url": "https://www.dineroenimagen.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "ZMG  -  EL INFORMADOR\u306e\u96fb\u529b\u76d7\u96e3\u306e\u8cac\u4efb\u3092\u8abf\u67fb\u3059\u308b",
            "link": "https://www.informador.mx/jalisco/Investigan-responsabilidad-en-robo-de-energia-electrica-en-la-ZMG-20181206-0055.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:27:34 GMT",
            "source_nm": "\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30e1\u30a4\u30bf\u30fc",
            "source_url": "https://www.informador.mx",
            "desc": "En 202 domicilios de la Metr\u00f3poli se registra una importante alteraci\u00f3n en el servicio de medici\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica."
        },
        {
            "title": "\u98a8\u529b\u767a\u96fb\u6240\uff1a\u98a8\u529b\u30bf\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u52d5\u4f5c\u539f\u7406 -  06/12/2018  - Clar\u00edn.com",
            "link": "https://www.clarin.com/brandstudio/parques-eolicos-funciona-aerogenerador_0_IVCc1Na1S.html",
            "pub_date": "2018-12-06 19:53:00 GMT",
            "source_nm": "Clar\u00edn.com",
            "source_url": "https://www.clarin.com",
            "desc": "Dentro del panorama de las energ\u00edas renovables, la e\u00f3lica es una de las que m\u00e1s se est\u00e1 usando en la Argentina. Por supuesto, es f\u00e1cil tener acceso a la ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306f\u30c7\u30a3\u30fc\u30bc\u30eb\u3068\u6df7\u5408\u3059\u308b\u30d0\u30a4\u30aa\u71c3\u6599\u306e\u4fa1\u683c\u30924.55\uff05\u4e0b\u3052\u308b -  Ambito.com",
            "link": "https://www.ambito.com/gobierno-rebajo-455-el-precio-del-biocombustible-mezcla-gasoil-n5003526",
            "pub_date": "2018-12-05 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "Ambito.com",
            "source_url": "https://www.ambito.com",
            "desc": ""
        }
    ]
}