<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Gebärmutter - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQyTTNJU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:09:22 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Frau mit transplantiertem Uterus bringt Kind auf die Welt | NZZ - Neue Zürcher Zeitung</title><link>https://www.nzz.ch/panorama/frau-mit-transplantiertem-uterus-bringt-kind-auf-die-welt-ld.1442029</link><guid isPermaLink="false">52781399719062</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nzz.ch/panorama/frau-mit-transplantiertem-uterus-bringt-kind-auf-die-welt-ld.1442029" target="_blank"&gt;Frau mit transplantiertem Uterus bringt Kind auf die Welt | NZZ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Zürcher Zeitung&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.bild.de/news/ausland/news-ausland/brasilien-frau-mit-uterus-von-verstorbener-bringt-kind-auf-die-welt-58833470.bild.html" target="_blank"&gt;Brasilien: Frau mit Uterus von Verstorbener bringt Kind auf die Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BILD&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.t-online.de/nachrichten/wissen/id_84899372/machbarkeitsnachweis-kind-mit-hilfe-einer-gebaermutter-von-toter-spenderin-geboren.html" target="_blank"&gt;Machbarkeitsnachweis: Kind mit Hilfe einer Gebärmutter von toter Spenderin geboren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;t-online.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/familiengesundheit/erstmaliges-ereignis-mediziner-spricht-von-durchbruch-frau-gebaert-kind-aus-gebaermutter-von-toter-spenderin_id_10021544.html" target="_blank"&gt;Erstmals Kind aus Gebärmutter von toter Spenderin geboren - ein "Durchbruch"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.t-online.de/leben/familie/schwangerschaft/id_84894060/brasilien-frau-erhaelt-gebaermutter-einer-toten-und-bringt-kind-zur-welt.html" target="_blank"&gt;Brasilien: Frau erhält Gebärmutter einer Toten – und bringt Kind zur Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;t-online.de&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWlXLWRLRWtvQU1FZmNxdkh3VGFQNGFLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.nzz.ch">Neue Zürcher Zeitung</source></item><item><title>Yoni-Eier sollen für den besten Sex deines Lebens sorgen – doch ist die Praktik wirklich sicher? - ELLE Germany</title><link>https://www.elle.de/yoni-eier</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyxq10jWHmrx86Wn7cKhMwqGQgEKhAIACoHCAow0YKjCTCwuLgCMJmr5QM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elle.de/yoni-eier" target="_blank"&gt;Yoni-Eier sollen für den besten Sex deines Lebens sorgen – doch ist die Praktik wirklich sicher?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELLE Germany&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sie sollen für leidenschaftliche Orgasmen sorgen, das Lustempfinden steigern und unsere Verbindung zum weiblichen Körper stärker – Yoni ist die derzeit heiß diskutierte Liebes-Praktik, die in östlichen Kulturen seit Jahrtausend für ein erfülltes Sexleben, mehr Gesundheit und Einklang mit sich selbst eingesetzt wird. Antike Weisheit oder esoterischer Hokuspokus? Wir verraten, was die eiförmigen Liebessteine aus Jade und Rosenquarz wirklich bewirken, wie man diese richtig anwendet und klären mithilfe einer Gynäkologin, ob die Praktik tatsächlich sicher ist. Was sind Yoni-Eier? Yoni-Eier, die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elle.de">ELLE Germany</source></item><item><title>Nach Organspende: Kind aus dem Uterus einer Verstorbenen geboren - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/organtransplantation-nach-organspende-kind-aus-dem-uterus-einer-verstorbenen-geboren/23721212.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECbc51-_TUWcrK-vFmez3_cqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:42:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/organtransplantation-nach-organspende-kind-aus-dem-uterus-einer-verstorbenen-geboren/23721212.html" target="_blank"&gt;Nach Organspende: Kind aus dem Uterus einer Verstorbenen geboren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Brasilien ist erstmals ein Kind geboren worden, dessen Mutter die Gebärmutter einer verstorbenen Spenderin transplantiert bekommen hatte. Das sei einer Forschungsgruppe um Dani Ejzenberg und Wellington Andraus von der Universität São Paulo gelungen, berichtete das Fachblatt „The Lancet“ am Mittwoch. Demnach ist das Mädchen bereits vor etwa einem Jahr gesund auf die Welt gekommen.Für eine Reihe von Frauen könnte eine Gebärmuttertransplantation die einzige Möglichkeit sein, eigene Kinder zu bekommen. Betroffen sind Frauen, deren Gebärmutter durch Unfälle, Infektionen oder nach Tumorerkrank...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Folgen einer Beckenbodenschwäche - Deszensus ist Volkskrankheit und Tabuthema zugleich - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/experten/folgen-einer-beckenbodenschwaeche-deszensus-ist-volkskrankheit-und-tabuthema-zugleich_id_10030803.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELFLtNKupCW-_f7D_eTZ7_kqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:40:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/experten/folgen-einer-beckenbodenschwaeche-deszensus-ist-volkskrankheit-und-tabuthema-zugleich_id_10030803.html" target="_blank"&gt;Folgen einer Beckenbodenschwäche - Deszensus ist Volkskrankheit und Tabuthema zugleich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Inkontinenz ist eine Folge eines DeszensusGetty Images/iStockphoto/diephosi Etwa 10 bis 25 Prozent aller Frauen leiden im Laufe ihres Lebens unter einer Gebärmutter- und/oder Scheidenabsenkung - das ist mehr als an Brustkrebs erkranken. Aber kaum jemand spricht darüber. Worum es sich bei der Erkrankung handelt und wie Betroffenen geholfen werden kann. Unter Deszensus versteht man eine Senkung, bei der sich Scheide, Blase, Gebärmutter und Anteile des Darms nach unten senken können. Alle diese Organe sind physiologisch in den Beckenboden aufgehängt, der wiederum eine Kombination aus Bindegewe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Kind erstmals aus der Gebärmutter toter Spenderin geboren - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/12/05/kind-erstmals-aus-der-gebarmutter-toter-spenderin-geboren</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZPA2S0_ISSttiZgWACqEEqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 21:48:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/12/05/kind-erstmals-aus-der-gebarmutter-toter-spenderin-geboren" target="_blank"&gt;Kind erstmals aus der Gebärmutter toter Spenderin geboren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Brasilien hat eine Frau erstmals ein Baby mit der transplantierten Gebärmutter einer verstorbenen Organspenderin zur Welt gebracht. Das Mädchen wurde laut der Fachzeitschrift "The Lancet" bereits im vergangenen Dezember geboren. Es nicht das erste Kind, das mithilfe einer transplantierten Gebärmutter geboren wird, doch bisher waren Ärzte dabei auf eine lebende Spenderin angewiesen. Tommaso Falcone, Cleveland Clinic: "Man muss bedenken, dass in Schweden, in Indien und in Dallas, wo diese Operationen durchgeführt wurden, immer ein Risiko für die Frau bestand, die die Gebärmutter spendet. D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Machbarkeitsnachweis: Kind mit Hilfe einer Gebärmutter von toter Spenderin geboren - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/wissenschaft/kind-mit-hilfe-einer-gebaermutter-von-toter-spenderin-geboren-id215947963.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOTau1_RL2DySq4fCDzcP1QqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:11:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/wissenschaft/kind-mit-hilfe-einer-gebaermutter-von-toter-spenderin-geboren-id215947963.html" target="_blank"&gt;Machbarkeitsnachweis: Kind mit Hilfe einer Gebärmutter von toter Spenderin geboren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;São Paulo/London Erstmals hat eine Frau mit der Gebärmutter einer toten Organspenderin ein Kind zur Welt gebracht. Das Baby wurde nach unkomplizierter Schwangerschaft schon Ende 2017 in Brasilien geboren, wie das Team um Dani Ejzenberg von der Uniklinik São Paulo im Fachblatt "The Lancet" berichtet. Die Mediziner sprechen von einem Machbarkeitsnachweis, der für viele Frauen, die keine komplette Gebärmutter haben, die Chance auf Nachwuchs verbessere. Es handelt sich jedoch nicht um die erste Geburt nach einer Gebärmutter-Transplantation. Diese war im September 2013 schwedischen Medizinern ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Männer packen aus: So fühlt es sich an, wenn man nur noch Sex hat, um ein Baby zu zeugen - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/manner-packen-aus-so-fuhlt-es-sich-an-wenn-man-nur-noch-sex-hat-um-ein-baby-zu-machen_de_5c0a3056e4b0de79357b7fb5</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuNaUx3n8fQoGassI38rr8qGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMOTYiAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 14:23:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/manner-packen-aus-so-fuhlt-es-sich-an-wenn-man-nur-noch-sex-hat-um-ein-baby-zu-machen_de_5c0a3056e4b0de79357b7fb5" target="_blank"&gt;Männer packen aus: So fühlt es sich an, wenn man nur noch Sex hat, um ein Baby zu zeugen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sobald ein Pärchen sich dazu entscheidet, ein Kind zu bekommen, sind alle Augen sofort auf die Frau gerichtet. Für den Mann ist das Ganze ja eh ein Riesenspaß, denken viele. Denn so viel Sex wie möglich zu haben, ist doch der vermeintliche Traum eines jeden Mannes. Klingt gut, oder? Ganz viel Sex! Keine Kondome mehr! Und allgemein: Nicht mehr besorgt sein, aus Versehen schwanger zu werden. ► Aber wenn du wirklich aktiv versuchst, eine Frau zu schwängern, ist Sex nicht mehr dieser leidenschaftliche, spontane Spaß, der es mal war. Sehr oft wird der Sex auf einmal präzise geplant, um genau zu ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Nach 10 Wochen Babyvorfreude: 23-Jährige warnt mit emotionalem Posting vor sogenannter Molenschwangerschaft - BUNTE.de</title><guid isPermaLink="false">CAIiEHniIkmAXPxurQFdhbiZvlYqGQgEKhAIACoHCAowh7ihCTCby5YCMJrl-gU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:39:43 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BUNTE.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Monatelang versuchten Meghan Murray (23) und ihr Ehemann Jake, ein Baby zu zeugen. Ohne Erfolg. Umso größer war die Freude bei den beiden, als der Schwangerschaftstest dann endlich positiv ausfiel. Das Paar war überwältigt vor Glück: Sie erwarteten ihr erstes Kind! Doch von der anfänglichen Freude war nur wenige Wochen später nichts mehr zu spüren, denn es kam alles anders, als zunächst gedacht. Erschütternde Diagnose Zehn Wochen lang verlief Meghans Schwangerschaft scheinbar normal. Ihr HCG-Wert stieg kontinuierlich an, ihr wurde ständig übel, auch ihre Plazenta begann zu wachsen – Symptom...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Erstes Baby mittels transplantiertem Uterus einer Verstorbenen geboren - kurier.at</title><link>https://kurier.at/gesund/erstes-baby-mit-transplantiertem-uterus-einer-verstorbenen-geboren/400344622</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIMcd7C7aAcPpi_kUjAKCnkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:09:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/gesund/erstes-baby-mit-transplantiertem-uterus-einer-verstorbenen-geboren/400344622" target="_blank"&gt;Erstes Baby mittels transplantiertem Uterus einer Verstorbenen geboren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisher war es nur möglich, eine Gebärmutter einer lebenden Person zu transplantieren, etwa von verwandten Frauen. In Brasilien ist weltweit erstmals ein Kind auf die Welt gekommen, dessen Mutter die Gebärmutter einer Verstorbenen transplantiert bekommen hatte. Das kleine Mädchen wurden vor einem Jahr in Sao Paulo geboren, wie die Fachzeitschrift "The Lancet" am Mittwoch berichtete. Die erfolgreiche Gebärmutter-Transplantation gibt den Autoren des Fachartikels zufolge vielen Frauen, die bisher keine Kinder bekommen können, neue Hoffnung. "Unsere Ergebnisse stellen einen Machbarkeitsnachweis ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Bayern: Firma darf Embryonen nicht ohne Erlaubnis untersuchen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/gesundheit/diagnose/bayern-firma-darf-embryonen-nicht-ohne-erlaubnis-untersuchen-a-1241667.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBk-E2qyQIQblind4WOgvKYqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/gesundheit/diagnose/bayern-firma-darf-embryonen-nicht-ohne-erlaubnis-untersuchen-a-1241667.html" target="_blank"&gt;Bayern: Firma darf Embryonen nicht ohne Erlaubnis untersuchen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Labore dürfen menschliche Embryonen weiterhin nicht ohne vorherige Erlaubnis der zuständigen Ethikkommission untersuchen. Das hat der Bayerische Verwaltungsgerichtshof in Ansbach entschieden (Aktenzeichen 20 B 18.290). Das Münchner Labor Synlab wollte vor Gericht eine Erlaubnis erwirken, bestimmte Untersuchungen an Embryonen auch ohne eine vorherige Zustimmung der Ethiker durchführen zu können. Konkret geht es um sogenannte Trophektodermbiopsien, bei denen nicht dem Embryo Zellen entnommen werden, sondern dem umgebenden Gewebe, aus dem nach einer Einnistung in die Gebärmutter der Mutterkuch...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Frau bekam Kind mit Hilfe von einer Gebärmutter einer Verstorbenen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/einfache-sprache/frau-bekam-kind-mit-hilfe-von-einer-gebaermutter-einer-verstorbenen/400344994</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIZluWW_LgEEywPuipKIR8IqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:52:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/einfache-sprache/frau-bekam-kind-mit-hilfe-von-einer-gebaermutter-einer-verstorbenen/400344994" target="_blank"&gt;Frau bekam Kind mit Hilfe von einer Gebärmutter einer Verstorbenen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Frau hat mit Hilfe einer Gebärmutter einer Toten ein Kind bekommen. Bisher konnten nur lebende Personen ihre Gebärmutter spenden. Link zum Original-KURIER-Artikel In Brasilien ist vor einem Jahr ein besonderes Baby zur Welt gekommen. Die Mutter von dem Baby hatte keine Gebärmutter. Ihr wurde die Gebärmutter einer Toten eingesetzt. So konnte sie ein Kind bekommen. Viele Frauen, die bisher keine Kinder bekommen konnten, erhalten dadurch neue Hoffnung. Es gibt nämlich weniger lebende Spender als Menschen, die nach ihrem Tod Organe spenden. Es waren bisher nur erfolgreiche Gebärmutter- Tra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Präimplantationsdiagnostik bleibt in Bayern stark reguliert - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/gerichtsurteil-gegen-muenchner-labor-praeimplantationsdiagnostik-bleibt-in-bayern-stark-reguliert/23712168.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEv381szoorjn1WoGFCVOMYqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 15:47:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/gerichtsurteil-gegen-muenchner-labor-praeimplantationsdiagnostik-bleibt-in-bayern-stark-reguliert/23712168.html" target="_blank"&gt;Präimplantationsdiagnostik bleibt in Bayern stark reguliert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Präimplantationsdiagnostik (PID) in Bayern bleibt stark reguliert. Ein Münchner Labor scheiterte vor dem Bayerischen Verwaltungsgerichtshof in Ansbach mit seiner Forderung, befruchtete Eizellen in bestimmten Fällen auch ohne Zustimmung der zuständigen Ethikkommission untersuchen zu dürfen. Das Gericht gab das Urteil am Montag bekannt (Az.: 20 B 18.290). "Wegen grundsätzlicher Bedeutung" des Falles wurde aber die Revision zum Bundesverwaltungsgericht in Leipzig zugelassen – damit die Gerichte sich auch in anderen Bundesländern daran orientieren können. Die Argumentation: Belastete Zellen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Frau bringt Kind mit Gebärmutter einer Toten zur Welt - WELT</title><link>https://www.welt.de/wissenschaft/article185028534/Brasilien-Frau-bringt-Kind-mit-Gebaermutter-einer-Toten-zur-Welt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPdYL3_L_t3WGVkjcF_O8jEqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMIn02QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:54:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wissenschaft/article185028534/Brasilien-Frau-bringt-Kind-mit-Gebaermutter-einer-Toten-zur-Welt.html" target="_blank"&gt;Frau bringt Kind mit Gebärmutter einer Toten zur Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es klingt wie ein medizinisches Wunder: Erstmals hat eine Frau mit der Gebärmutter einer toten Organspenderin ein Kind zur Welt gebracht. Das Kind kam nach unauffälliger Schwangerschaft schon Ende 2017 in Brasilien zur Welt, wie das Team um Dani Ejzenberg von der Uniklinik São Paulo im Fachblatt „The Lancet“ berichtet. Die Mediziner sprechen von einem Machbarkeitsnachweis, der für viele Frauen die Chance auf Nachwuchs deutlich verbessere. Ein italienischer Mediziner nennt den Erfolg in einem „Lancet“-Kommentar einen „Durchbruch auf dem Gebiet der Gebärmutter-Transplantationen“. Die erste Ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Baby nach Gebärmutter-Transplantation geboren - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/brasilien-gebaermutter-transplantation-geburt-1.4239138</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfiUo5SoSIGKzma-dkDaoMqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:06:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/brasilien-gebaermutter-transplantation-geburt-1.4239138" target="_blank"&gt;Baby nach Gebärmutter-Transplantation geboren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Das Kind kam bereits vor einem Jahr per Kaiserschnitt auf die Welt. • Die Organempfängerin wurde ohne Gebärmutter geboren. • Weitere Transplantionen dieser Art sind geplant - auch in Deutschland. Vor ziemlich genau einem Jahr unternahmen brasilianische Ärzten am Hospital das Clínicas der Universität São Paulo einen gewagten Eingriff. Dass es ein Erfolg war, berichten sie erst jetzt. Am 15. Dezember 2017 hatten die Mediziner ein ganz besonderes Kind mit einem Kaiserschnitt aus dem Bauch seiner Mutter geholt. Das Mädchen war nicht in der eigenen Gebärmutter der Mutter herangewachsen. Die Ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Brasilien: Frau bringt erstmals Kind mit Gebärmutter einer toten Spenderin zur Welt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/gesundheit/schwangerschaft/brasilien-frau-bringt-erstmals-kind-mit-gebaermutter-einer-toten-spenderin-zur-welt-a-1241952.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMP6j5Yhdqd19WigowS_1uYqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/gesundheit/schwangerschaft/brasilien-frau-bringt-erstmals-kind-mit-gebaermutter-einer-toten-spenderin-zur-welt-a-1241952.html" target="_blank"&gt;Brasilien: Frau bringt erstmals Kind mit Gebärmutter einer toten Spenderin zur Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ohne eine funktionierende Gebärmutter ist eine Schwangerschaft unmöglich. Wünschen sich Frauen dennoch ein Kind, sind sie auf eine Transplantation angewiesen. Bisher ist der Eingriff nur mit einem Spenderorgan von lebenden Frauen gelungen. Nun hat erstmals eine Frau mit der Gebärmutter einer Verstorbenen ein Kind zur Welt gebracht, berichten Forscher im Fachblatt "The Lancet". Der Eingriff bessert laut Ärzten die Optionen für bestimmte Frauen mit unerfülltem Kinderwunsch erheblich. Die Mutter des Kindes leidet an dem sogenannten Mayer-Rokitansky-Küster-Hauser-Syndrom - einer seltenen, angeb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Präimplantationsdiagnostik bleibt stark reguliert - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/bayern/praeimplantationsdiagnostik-urteil-reguliert-1.4237458</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMKlInpbWpVpv0wJvEbdOngqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 14:40:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/praeimplantationsdiagnostik-urteil-reguliert-1.4237458" target="_blank"&gt;Präimplantationsdiagnostik bleibt stark reguliert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Ethikkommissionen entscheiden bundesweit über Anträge von Menschen, die befruchtete Eizellen untersuchen lassen wollen. • Ein Münchner Labor hatte geklagt, weil es in bestimmten Fällen diese Kommission umgehen wollte. Der Bayerische Verwaltungsgerichtshof lehnte dies ab. • Das Gericht ließ die Revision zum Bundesverwaltungsgericht zu, damit sich Gerichte in anderen Bundesländern an dem Urteil orientieren können. Ein Embryo ist ein Embryo, und weil ihn das Gesetz unter besonderen Schutz stellt, vor allem, wenn er durch künstliche Befruchtung entstanden ist, darf er nicht ohne weiteres gene...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Tod in der Schwangerschaft - Mutter: "Warum ich Fotos von meinem toten Baby auf Facebook gepostet habe" - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/baby/familie-mutter-warum-ich-fotos-von-meinem-toten-baby-auf-facebook-gepostet-habe_id_9983741.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDXFIWOiINe-zTAxeQDOX7oqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMIi2igY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/baby/familie-mutter-warum-ich-fotos-von-meinem-toten-baby-auf-facebook-gepostet-habe_id_9983741.html" target="_blank"&gt;Tod in der Schwangerschaft - Mutter: "Warum ich Fotos von meinem toten Baby auf Facebook gepostet habe"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mirans kleine HandSharran Sutherland Die 40-jährige Sharran Sutherland aus dem US-Bundesstaat Missouri brachte am 23. April 2018 ihren toten Sohn Miran zur Welt. Der Junge war in der 14. Schwangerschaftswoche gestorben. Ein Facebook-Post, in dem die Mutter Bilder des toten Babys veröffentlichte, verbreitete sich schnell im Netz und sorgte für Diskussionen über ungeborenen Babys und Abtreibungen. Hier beschreibt Sharran Sutherland, was sie dazu bewegt hat, die Fotos zu veröffentlichen. 13 Wochen und 5 Tage, nachdem ich schwanger geworden war, verlor ich mein Baby. Mein kleiner Junge starb in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Münchner Labor klagte: Präimplantationsdiagnostik bleibt in Bayern stark reguliert - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/gericht-verkuendet-urteil-zur-praeimplantationsdiagnostik-id215926397.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ3sUfss8qobmpLi68wYL4UqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:58:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/gericht-verkuendet-urteil-zur-praeimplantationsdiagnostik-id215926397.html" target="_blank"&gt;Münchner Labor klagte: Präimplantationsdiagnostik bleibt in Bayern stark reguliert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Präimplantationsdiagnostik (PID) in Bayern bleibt stark reguliert. Ein Münchner Labor scheiterte vor dem Bayerischen Verwaltungsgerichtshof in Ansbach mit seiner Forderung, befruchtete Eizellen in bestimmten Fällen auch ohne Zustimmung der zuständigen Ethikkommission untersuchen zu dürfen. "Wegen grundsätzlicher Bedeutung" des Falles wurde aber die Revision zum Bundesverwaltungsgericht in Leipzig zugelassen - damit die Gerichte sich auch in anderen Bundesländern daran orientieren können. Das Gericht gab das Urteil am Montag bekannt (Az.: 20 B 18.290). Das Labor Synlab hatte die Klage da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Befruchtung : Männliche Mitochondrien schreiben Lehrbücher um - Spektrum.de</title><link>https://www.spektrum.de/news/maennliche-mitochondrien-schreiben-lehrbuecher-um/1610296</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDp6KpAKDfp3wzv-7LL5uGkqGAgEKg8IACoHCAowr_CfCTDszm8wnuyhAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.spektrum.de/news/maennliche-mitochondrien-schreiben-lehrbuecher-um/1610296" target="_blank"&gt;Befruchtung : Männliche Mitochondrien schreiben Lehrbücher um&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Spektrum.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei der Befruchtung verschmilzt das Spermium mit der Eizelle und sorgt für eine Oozyte mit ordentlicher Chromosomenausstattung – beide, Vater und Mutter, steuern ihre Gene zum werdenden Embryo bei. Das gilt allerdings nur für die Gene des Zellkerns: Immer und ausschließlich von der Mutter stammt das vergleichsweise kleine Erbgut aller Mitochondrien außerhalb des Zellkerns – den für die Energieproduktion der Zellen zuständigen Organellen mit ihrer eigenen ringförmige Mini-DNA. Das zumindest haben Biologen seit Jahrzehnten in ihre Lehrbücher geschrieben. Womöglich macht die Natur aber auch be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.spektrum.de">Spektrum.de</source></item><item><title>Eizellen untersuchen ohne Erlaubnis? - Heikles Verfahren vor Gericht - WELT</title><link>https://www.welt.de/regionales/bayern/article184680506/Ethik-Eizellen-untersuchen-ohne-Erlaubnis-Heikles-Verfahren-vor-Gericht.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOLUn-4joH2M4vX8Azyu77MqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMOLKiAY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:40:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/regionales/bayern/article184680506/Ethik-Eizellen-untersuchen-ohne-Erlaubnis-Heikles-Verfahren-vor-Gericht.html" target="_blank"&gt;Eizellen untersuchen ohne Erlaubnis? - Heikles Verfahren vor Gericht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Untersuchungen an Embryonen unterliegen in Deutschland strengen gesetzlichen Regelungen. Warum das so ist, zeigt nicht zuletzt die jüngste Schocknachricht aus China. Dort behauptet der Forscher He Jiankui, die ersten genmanipulierten Menschen erschaffen zu haben, indem er Embryonen vor dem Einpflanzen in den Mutterleib genetisch veränderte. Wer in Deutschland menschliche Keimzellen verändert, dem drohen laut Embryonenschutzgesetz bis zu fünf Jahren Gefängnis. Nur unter besonderen Umständen darf ein Embryo vor dem Einpflanzen überhaupt genetisch untersucht werden (Präimplantationsdiagnostik,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Medizin: Forscher züchten Plazenta im Labor - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/medizin-forscher-zuechten-plazenta-im-labor-a-1240992.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqht3fd_QT4mQSyYGSESwgqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 12:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/medizin-forscher-zuechten-plazenta-im-labor-a-1240992.html" target="_blank"&gt;Medizin: Forscher züchten Plazenta im Labor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die ersten Wochen sind die kritischste Phase einer Schwangerschaft. Die meisten Fehlgeburten ereignen sich bis zur 12. Woche - danach nimmt das Risiko erheblich ab. Was aber genau eine Schwangerschaft fehlschlagen lässt, ist oftmals unklar. Es ist möglich, dass der Embryo aus genetischen Gründen nicht entwicklungsfähig ist. Oftmals kommt es auch zu Problemen bei der Einnistung in die Gebärmutter oder der Ausbildung der Plazenta, auch Mutterkuchen genannt. Mit einer Mini-Plazenta aus dem Labor wollen Wissenschaftler nun Vorgänge, die zu Fehlgeburten führen besser erforschen. Die dreidimensio...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Miniatur-Mutterkuchen gibt Einblick in den Mutterleib - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wissen/gewebezucht-miniatur-mutterkuchen-gibt-einblick-in-den-mutterleib/23693442.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENICNPWUO5H3LY_8hucM1MwqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3K6PAw</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 18:01:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/gewebezucht-miniatur-mutterkuchen-gibt-einblick-in-den-mutterleib/23693442.html" target="_blank"&gt;Miniatur-Mutterkuchen gibt Einblick in den Mutterleib&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Plazenta kommt eine Schlüsselrolle in der Entwicklung des Embryos zu. Trotzdem ist über die Funktionsweise des Organs bisher wenig bekannt. Eine Forschergruppe der Universität Cambridge hat nun kleine Modelle aus Plazentazellen gezüchtet. Ihre Studie, die heute im Fachblatt Nature Communications veröffentlicht wurde, könnte das Verständnis früher Schwangerschaftsphasen und möglicher Komplikationen deutlich verbessern. Der Mutterkuchen entsteht, indem sich Zellen des Embryos in der Gebärmutterschleimhaut einnisten und enthält somit sowohl Gewebe der Mutter als auch des Embryos. Dieser is...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>14 riesige Uterus-Skulpturen erregen in Katar Aufsehen - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/19/14-riesige-uterus-skulpturen-erregen-in-katar-aufsehen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtzAnjgQqNDsfgdJ4XGoS4qGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5WOBg</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:31:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/19/14-riesige-uterus-skulpturen-erregen-in-katar-aufsehen" target="_blank"&gt;14 riesige Uterus-Skulpturen erregen in Katar Aufsehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor einem Krankenhaus in Katar sind jetzt die 14 riesigen Uterus-Skulpturen von Damien Hirst ausgestellt. Eigentlich waren die Werke des britischen Künstlers schon 2013 fertig, aber "Die wundersame Reise", die von der Empfängnis bis zur Geburt alles genau aufzeigt, ist erst jetzt zu sehen. In den sozialen Medien hatte es einen Aufschrei gegen die Skulpturen gegeben. Schließlich zeigen sie weibliche Genitalien und damit auch etwas Nacktes. Uterus-Skulptur von Damien Hirst Layla Ibrahim Bacha, Kunstexpertin der Qatar Foundation meint: "Wir glauben, dass das Werk genau die Mission des Sidra-Kr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Untersuchung - Arzt klärt auf: Was beim Röntgen in der Schwangerschaft wichtig ist - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/experten/roentgen-in-der-schwangerschaft-was-moeglich-ist-und-was-nicht_id_9915660.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOV3SrwR_xx0lBIqNx9QoXQqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:53:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/experten/roentgen-in-der-schwangerschaft-was-moeglich-ist-und-was-nicht_id_9915660.html" target="_blank"&gt;Untersuchung - Arzt klärt auf: Was beim Röntgen in der Schwangerschaft wichtig ist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Röntgen in der Schwangerschaft ist durchaus möglichGetty Images/Stígur Már Karlsson /Heimsmyndir Röntgen in der Schwangerschaft ist immer schädlich fürs Baby - so lautet die landläufige Meinung. Doch das stimmt nur bedingt. Wir klären, wann sich werdende Mütter röntgen lassen können und wann man auf Alternativen zurückgreifen muss. Die Schwangerschaft ist eine spannende und abwechslungsreiche Zeit. Vor den Tücken des Alltags schützt dieser Umstand allerdings nicht. Auch eine Mama in spe kann umknicken, sich den Knöchel brechen oder einen Unfall erleiden. Es kann also eine Situation eintrete...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Schauspielerin Hilary Duff hat ihre Plazenta getrunken - SI online</title><link>https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/international/hilary-duff-hat-ihre-plazenta-getrunken</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPuN0mGyyipwpFGW6N0tsi0qGAgEKg8IACoHCAowxtKgCTCKw3AwlO6NAw</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/international/hilary-duff-hat-ihre-plazenta-getrunken" target="_blank"&gt;Schauspielerin Hilary Duff hat ihre Plazenta getrunken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SI online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehr Bio geht nicht! In Zeiten der wildesten Smoothie-Mixturen hat sich die US-amerikanische Schauspielerin Hilary Duff, 31, etwas ganz Besonderes einfallen lassen: Sie hat sich ihre Plazenta zu Smoothies verarbeiten lassen. Lecker! Die Plazenta stammt aus der Schwangerschaft mit Tochter Banks Violet Blair, die Ende Oktober das Licht der Welt erblickt hat. Sie ist Duffs zweites Kind, ihr erstes gemeinsames mit ihrem Freund Matthew Koma. Galerie: Diese Stars sind 2018 Eltern geworden «Der leckerste Smoothie, den ich je hatte» Bei «Dr. Berlin's Informed Pregnancy Podcast» plauderte die «Lizzi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.schweizer-illustrierte.ch">SI online</source></item><item><title>Michelle Obama und ihre Memoiren: Wie häufig ist eine Fehlgeburt? - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/gesundheit/schwangerschaft/michelle-obama-und-ihre-memoiren-wie-haeufig-ist-eine-fehlgeburt-a-1238346.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENH0ClWoMstp7gQh7MI7ctoqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/gesundheit/schwangerschaft/michelle-obama-und-ihre-memoiren-wie-haeufig-ist-eine-fehlgeburt-a-1238346.html" target="_blank"&gt;Michelle Obama und ihre Memoiren: Wie häufig ist eine Fehlgeburt?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Michelle Obama hat ihreMemoiren veröffentlicht und berichtet darin unter anderem von einer Fehlgeburt und wie es ihr danach ging. "Ich hatte das Gefühl, versagt zu haben, weil ich nicht wusste, wie häufig Fehlgeburten sind. Niemand redet darüber", sagte die ehemalige First Lady in einem Begleitinterview zum Buch. Obama ist es offenbar ein Anliegen, mit dem Tabu zu brechen. Das mag auch daran liegen, dass sich seit ihrem Erlebnis vor 20 Jahren wenig geändert hat. Von Fehlgeburten erfahren viele Frauen erst, wenn sie selbst betroffen sind - und fühlen sich dann allein damit. Im Buch schreibt ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Unfruchtbarkeit: Wie es sich anfühlt, wenn man nicht schwanger wird - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/unfruchtbarkeit-schwanger_de_5be965d4e4b0e8438899fafe</link><guid isPermaLink="false">CAIiELryMDaRxPeTVdmfGIsiKWMqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMJ7phAY</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:55:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/unfruchtbarkeit-schwanger_de_5be965d4e4b0e8438899fafe" target="_blank"&gt;Unfruchtbarkeit: Wie es sich anfühlt, wenn man nicht schwanger wird&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Etwa jedes zehnte Paar in Deutschland hegt einen unerfüllten Kinderwunsch. Wer medizinische Hilfe in Anspruch nimmt, leidet trotzdem oft unter der körperlichen und seelischen Belastung. Denn Unfruchtbarkeit ist immer noch ein Thema, über das nur hinter vorgehaltener Hand gesprochen wird und das große Ängste und Unsicherheiten hervorrufen kann. In diesem Gastbeitrag beschreibt Autorin Caro Townsend, wie sie und ihr Mann mit der Diagnose umgegangen sind. Sie möchte möglichst viele Menschen für das Thema sensibilisieren. Wie viele Paare haben auch wir nie darüber nachgedacht, dass wir Probleme...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Ursachen für eine Fehlgeburt - Warum es manchmal mit dem Kinderwunsch einfach nicht klappt - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/experten/neo/ursachen-fuer-eine-fehlgeburt-warum-es-manchmal-mit-dem-kinderwunsch-einfach-nicht-klappt_id_9797867.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPEJ6DiHsYooff53NUiAbWUqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMIi2igY</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 08:47:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/experten/neo/ursachen-fuer-eine-fehlgeburt-warum-es-manchmal-mit-dem-kinderwunsch-einfach-nicht-klappt_id_9797867.html" target="_blank"&gt;Ursachen für eine Fehlgeburt - Warum es manchmal mit dem Kinderwunsch einfach nicht klappt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Manchmal erfüllt sich der Kinderwunsch einfach nichtGetty Images/iStockphoto/Wavebreakmedia Bei manchen Paaren stellt sich trotz aller Bemühungen keine Schwangerschaft ein. Es kommt zu Implantationsversagen und Fehlgeburten. Die Ursachen sind oft unklar, aber einige Faktoren sind inzwischen bekannt. Der menschliche Körper ist vor allem eines: hochkomplex. Gelangt das funktionierende System an einer Stelle aus der Balance, kann das Wachstum eines Embryos in der Gebärmutter gestört sein. Enden zwei bis drei Schwangerschaften mit einer Fehlgeburt oder scheitern zwei bis drei künstliche Befruch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Lena Dunham nach schwerer OP im Spital - SI online</title><link>https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/international/lena-dunham-nach-eierstock-entfernung-im-spital</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtEhQ24XO7P_9ug7X5TKK8qGAgEKg8IACoHCAowxtKgCTCKw3AwlO6NAw</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 05:56:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/international/lena-dunham-nach-eierstock-entfernung-im-spital" target="_blank"&gt;Lena Dunham nach schwerer OP im Spital&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SI online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor rund einem Jahr liess sie sich die Gebärmutter entfernen, jetzt musste auch noch ein Eierstock daran glauben. Lena Dunham, 32, leidet schon lange unter Endometriose. Dabei handelt es sich um eine Krankheit, bei der die Gebärmutterschleimhaut ausserhalb der Gebärmutterhöhle wächst. Vor allem während der Menstruation führt dies zu sehr starken Schmerzen. Zusätzlich kann das Leiden zu Zysten, Verwachsungen und schliesslich zur Unfruchtbarkeit führen. Mit der Entfernung der Gebärmutter erhoffte sich Dunham ein schmerzfreies Leben. Nun aber hat sich im Bauch der «Girls-Darstellerin Narbengew...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.schweizer-illustrierte.ch">SI online</source></item><item><title>Kalendermethode: Ist es wirklich sicher, nach Zyklus zu verhüten? - ELLE Germany</title><link>https://www.elle.de/kalendermethode</link><guid isPermaLink="false">CAIiEACkSzbtxCIVqQi0sG9WI_EqGQgEKhAIACoHCAow0YKjCTCwuLgCMJmr5QM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.elle.de/kalendermethode" target="_blank"&gt;Kalendermethode: Ist es wirklich sicher, nach Zyklus zu verhüten?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ELLE Germany&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Natürliche Verhütungsmethoden liegen im Trend: Immer mehr Frauen machen Schluss mit Pille, Spirale oder Vaginalring, die das empfindliche Hormongleichgewicht durcheinanderbringen und den Körper mit unangenehmen Nebenwirkungen belasten. Eine der bekanntesten Alternativen: Die Kalendermethode, mit der man fruchtbare sowie unfruchtbare Tage berechnen kann. Doch wie sicher ist eine solche Technik wirklich? Und wie funktioniert das überhaupt? Wir haben die Verhütungsmethode genauer unter die Lupe genommen und verraten alle Fakten, die Frauen über die Kalendermethode wissen müssen. Kalendermethod...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.elle.de">ELLE Germany</source></item><item><title>„Gemessen daran, was wir darüber wissen sollten, wissen wir nichts“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/iconista/article182362878/Warum-traut-unsere-Kultur-Schwangeren-nicht.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOesOjqMI9w2r-RNefa79IIqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 05:27:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/iconista/article182362878/Warum-traut-unsere-Kultur-Schwangeren-nicht.html" target="_blank"&gt;„Gemessen daran, was wir darüber wissen sollten, wissen wir nichts“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als Angela Garbes erfuhr, dass sie schwanger war, begann sie sich für die physiologischen Details in dieser Lebensphase zu interessieren: Ist ein Glas Wein wirklich so schädlich, wie es heißt? Was genau ist die Funktion der Plazenta, warum gilt Muttermilch als das Optimum? Was sie herausfand, erstaunte sie so sehr, dass sie nun einen ungewöhnlichen Blick auf den Körper der Frau hat, Phänomene wie Mikrochimärismus erklären kann und sich einen neuen Begriff für Fehlgeburt wünscht. ICONIST: Am Anfang Ihrer Recherchen stand eine alkoholgeschwängerte Nacht. Angela Garbes: Ja, inmitten des Trauer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Uterus Didelphys: Frau (21) hat zwei Vaginas und redet offen über Sex - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/ratgeber/gesundheit/uterus-didelphys-frau--21--hat-zwei-vaginas-und-redet-offen-ueber-sex-31436322</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBZidtrPOcvvKtFtHoonZGoqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Sun, 14 Oct 2018 05:27:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/ratgeber/gesundheit/uterus-didelphys-frau--21--hat-zwei-vaginas-und-redet-offen-ueber-sex-31436322" target="_blank"&gt;Uterus Didelphys: Frau (21) hat zwei Vaginas und redet offen über Sex&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Maddie Schueller ist 21 Jahre alt, sie kommt aus Wisconsin bei Chicago und sie leidet an einer extrem seltenen Krankheit. Vor zwei Jahren wurde bei ihr Uterus Didelphys diagnostiziert: Maddie Schueller hat zweie Vaginas. Im britischen Boulevard-Magazin „Unilad“ erschien nun ein Interview mit Maddie Schueller. Darin spricht sie ganz offen über die seltene Krankheit. Maddie Schueller: „Ich konnte keine Tampons benutzen“ „Als ich 12 oder 13 war, hatte ich meine erste Periode. Ich konnte keine Tampons benutzen, weil es trotzdem geblutet hat”, erzählt Schueller. In ihrer Scheide habe sie damals ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Gesundheit: Auch im Alter einmal im Jahr zum Frauenarzt gehen - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/gesundheit/auch-im-alter-einmal-im-jahr-zum-frauenarzt-gehen-id215547761.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENQK49v-6GmM7x8jYDGe2pgqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:16:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/gesundheit/auch-im-alter-einmal-im-jahr-zum-frauenarzt-gehen-id215547761.html" target="_blank"&gt;Gesundheit: Auch im Alter einmal im Jahr zum Frauenarzt gehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verhütung, Kinderwunsch, Schwangerschaft - diese Dinge führen die meisten jungen Frauen regelmäßig zum Frauenarzt. Im Alter ist all das kein Thema mehr. Christian Albring, Präsident des Berufsverbandes der Frauenärzte, rät älteren Frauen dennoch, einmal im Jahr zur Krebsfrüherkennung beim Gynäkologen zu gehen. Bei der Untersuchung ließen sich Vorstufen von Krebserkrankungen frühzeitig erkennen und dadurch besser behandeln. Die Termine seien außerdem eine gute Gelegenheit, über andere Probleme zu sprechen wie eine Inkontinenz, Schmerzen im Unterleib oder Blutungen. Der Frauenarzt untersucht ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Kaiserschnitt-Raten haben sich weltweit verdoppelt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/gesundheit/schwangerschaft/kaiserschnitt-raten-haben-sich-weltweit-verdoppelt-a-1232774.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELjHZN9B4sr2ktw0DQIvCdoqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 23:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/gesundheit/schwangerschaft/kaiserschnitt-raten-haben-sich-weltweit-verdoppelt-a-1232774.html" target="_blank"&gt;Kaiserschnitt-Raten haben sich weltweit verdoppelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltweit kommen immer mehr Babys per Kaiserschnitt zur Welt. Die Rate hat sich in den vergangenen 15 Jahren fast verdoppelt. Im Jahr 2015 wurden 21 Prozent der Kinder per Kaiserschnitt geboren, im Jahr 2000 waren es lediglich zwölf Prozent, berichten Forscher in einer Artikelserie im Fachblatt "The Lancet". Dabei zeige sich ein geteiltes Bild: Während viele Frauen in einkommensschwächeren Ländern und Regionen die teils lebensrettende Operation nicht erhalten, wird sie in zahlreichen Ländern mittleren und höheren Einkommens zu oft genutzt. Auch in Deutschland ist die Zahl der Kaiserschnitte ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Stille Nacht? Die Geburt als Thema einer Sonderausstellung in der Bibelwelt Salzburg - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/salzburg/chronik/stille-nacht-die-geburt-als-thema-einer-sonderausstellung-in-der-bibelwelt-salzburg-41219899</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMj4-HeDJTFPULvVlv8cO1EqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 04 Oct 2018 22:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/salzburg/chronik/stille-nacht-die-geburt-als-thema-einer-sonderausstellung-in-der-bibelwelt-salzburg-41219899" target="_blank"&gt;Stille Nacht? Die Geburt als Thema einer Sonderausstellung in der Bibelwelt Salzburg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weibliche Facetten Gottes, das Thema Leihmutterschaft im Alten Orient und eine begehbare Gebärmutter stehen im Mittelpunkt der Schau. Sie wird am 6. Oktober um 18 Uhr eröffnet. Mit der Sonderausstellung "Stille Nacht? Geburt in der Bibel" lenkt Bibelwelt-Obmann Heinrich Wagner den Blick auf wenig Bekanntes: Der Besucher erfährt, dass "Erbarmen" und "Gebärmutter" auf ein Wort zurückgehen und dass es im Alten Testament viele weibliche Bilder Gottes gibt. In einer begehbaren Gebärmutter lassen sich die Herztöne von Jesus nachempfunden. Die Ausstellung wird zum Beginn der Langen Nacht der Musee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Jede zehnte Frau lebt mit dieser Krankheit: Warum Ärzte oft darüber schweigen - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/jede-zehnte-frau-ist-von-dieser-krankheit-betroffen-warum-arzte-oft-daruber-schweigen_de_5bab43f0e4b0f101d383f2bb</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDcgxNPyHQPiJjDyi9ZS7YqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMNPWiAY</guid><pubDate>Fri, 28 Sep 2018 09:44:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/jede-zehnte-frau-ist-von-dieser-krankheit-betroffen-warum-arzte-oft-daruber-schweigen_de_5bab43f0e4b0f101d383f2bb" target="_blank"&gt;Jede zehnte Frau lebt mit dieser Krankheit: Warum Ärzte oft darüber schweigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf den ersten Blick sieht das Instagram-Profil von Anna Wilken aus wie viele andere: eine öffentliche Fotogalerie persönlicher Alltagshighlights. Doch zwischen Selfies, Reiseschnappschüssen und Bildern mit ihrem Zwergspitz Oskar berichtet die 22-Jährige in ihren “Insta-Stories” auch offen von ihren Regelschmerzen. Von Unterleibskrämpfen, Verdauungsproblemen und Hormon-Achterbahnen. Für Menstruationsbeschwerden haben viele Menschen wenig Verständnis übrig. Selbst manche Frauen stempeln einander als wehleidig ab, weil sie persönlich keine oder kaum Beschwerden während der Menstruation haben....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Forscher warnen: Das passiert, wenn Schwangere verschmutzte Luft einatmen - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/luftverschmutzung-wirkt-sich-schon-auf-babies-im-mutterleib-aus_de_5b9f7c36e4b046313fbcc9f0</link><guid isPermaLink="false">CAIiELPdPHpoM-m5--ldsGdugZYqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMNPWiAY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 14:15:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/luftverschmutzung-wirkt-sich-schon-auf-babies-im-mutterleib-aus_de_5b9f7c36e4b046313fbcc9f0" target="_blank"&gt;Forscher warnen: Das passiert, wenn Schwangere verschmutzte Luft einatmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neue Forschungsergebnisse zeigen, dass Rußpartikel in die Plazenta einer schwangeren Frau gelangen können, wenn sie verschmutzte Luft einatmet. Die Studie, die am Sonntag auf einer internationalen Konferenz der Europäischen Gesellschaft für Atemwegserkrankungen vorgestellt wurde, liefert weitere Beweise für negative Auswirkungen von Luftverschmutzung auf ungeborene Kleinkinder. Frühere Forschungsarbeiten deuteten auf den Zusammenhang hin zwischen werdenden Müttern, die hoher Luftverschmutzung ausgesetzt sind, und Frühgeburten , niedrigem Geburtsgewicht, Kindersterblichkeit und Atemproblemen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Feinstaub gelangt bis in die Plazenta - Erster Nachweis von Rußpartikeln im Mutterkuchen schwangerer Frauen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/wissen/natur/belastung-im-mutterleib-feinstaub-gelangt-bis-in-die-plazenta_id_9605718.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_22eeZ1Yeo1Sf82GbAKZEqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMMivigY</guid><pubDate>Mon, 17 Sep 2018 14:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/wissen/natur/belastung-im-mutterleib-feinstaub-gelangt-bis-in-die-plazenta_id_9605718.html" target="_blank"&gt;Feinstaub gelangt bis in die Plazenta - Erster Nachweis von Rußpartikeln im Mutterkuchen schwangerer Frauen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Feinstaub gelangt bis in die Plazentajanulla/ thinkstock Belastung im Mutterleib: Erstmals haben Forscher nachgewiesen, dass Rußpartikel aus der Luft bis in die Plazenta von Schwangeren gelangen können. Das könnte erklären, wie und warum Feinstaub schon bei ungeborenen Kindern Gesundheitsschäden versuchen kann. Die Wissenschaftler wiesen die Schadstoffpartikel in Fresszellen des Mutterkuchens nach. Ihrer Ansicht liegt es nahe, dass der Ruß von dort auch in den Körper des Kindes gelangt. Feinstaub aus Ruß und anderen Partikeln ist längst ein weltweites Problem, dem bis zu 4,5 Millionen Mensc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Forscher züchten Vorläufer menschlicher Eizellen im Labor - WELT</title><link>https://www.welt.de/wissenschaft/article181602834/Stammzellen-Forscher-zuechten-Vorlaeufer-menschlicher-Eizellen-im-Labor.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBm34-JanzkjinJOIcD-XgYqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMIn02QU</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 18:02:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wissenschaft/article181602834/Stammzellen-Forscher-zuechten-Vorlaeufer-menschlicher-Eizellen-im-Labor.html" target="_blank"&gt;Forscher züchten Vorläufer menschlicher Eizellen im Labor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Damit ein Kind gezeugt werden kann, braucht es Eizellen und Spermien. Was jedoch, wenn der Körper einer Frau keine gesunden Eizellen produzieren kann? Eine Lösung wäre dann, wenn man Stammzellen der Frau außerhalb des Körpers so anregen könnte, dass sie sich in befruchtungsfähige Eizellen umwandeln. Schon seit einigen Jahren versuchen Reproduktionsmediziner, menschliche Eizellen auf diese Weise künstlich herzustellen. Nun ist ihnen dabei ein wichtiger Schritt gelungen. Erstmals konnten Forscher menschliche Stammzellen im Labor so anregen, dass sie sich zu Vorläufern von Eizellen ausbildeten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Recht auf Wissen - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/praenataldiagnostik-recht-auf-wissen-1.4132987</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIwd1y6efuexU3a30mazd2gqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 17:59:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/praenataldiagnostik-recht-auf-wissen-1.4132987" target="_blank"&gt;Recht auf Wissen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwangere Frauen werden immer noch zu stark bevormundet, wenn es um Abtreibung oder vorgeburtliche Diagnostik geht. Sie müssen erfahren, was auf sie zukommt - und dann selbst entscheiden dürfen. Nach allem, was wahrscheinlich ist, ist es recht dunkel im Mutterleib. Aber eine Black Box ist er schon lange nicht mehr. Medizin und Naturwissenschaft ermöglichen Einblicke in die vorgeburtliche Welt. Ultraschall, Gewebeuntersuchungen und Bluttests erlauben detaillierte Erkenntnisse über das Leben, das da heranwächst. Schon früh können Herzfehler des Kindes entdeckt werden, ein offener Rücken und ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Sterilisation der Frau: Für wen und wann sie in Frage kommt - gofeminin.de</title><link>https://www.gofeminin.de/familie/sterilisation-frau-s2888871.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFz18KzM-NT8uD7mhnaBOpgqFwgEKg8IACoHCAowuvKfCDDn9AQwkdYm</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 04:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gofeminin.de/familie/sterilisation-frau-s2888871.html" target="_blank"&gt;Sterilisation der Frau: Für wen und wann sie in Frage kommt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;gofeminin.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es gibt Frauen und Paare, die wollen keine Kinder (mehr) und sind überzeugt von ihrer Entscheidung. Oft suchen sie nach einer sicheren und verlässlichen Verhütungsmethode, weil sie mit herkömmlichen Methoden wie der Pille, Spirale oder einem Diaphragma unzufrieden sind. Nicht selten erwägen dann auch Frauen eine Sterilisation. Wie Pro Familia in einer 2013 veröffentlichten Publikation schreibt, entscheiden sich jährlich etwa 5 Prozent der Frauen im Alter zwischen 18-49 Jahren für eine Sterilisation.Was passiert bei der Sterilisation der Frau?Bei der Sterilisation der Frau werden die Eileite...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gofeminin.de">gofeminin.de</source></item><item><title>Mutter ist mit Drillingen schwanger: So riesig ist ihr Bauch - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/schwanger-instagram-drillinge-extrem_de_5b97c4c0e4b0511db3e63a0f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHy4Q63X2LnkHaQyUNU8MRYqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMJ7phAY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 14:59:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/schwanger-instagram-drillinge-extrem_de_5b97c4c0e4b0511db3e63a0f" target="_blank"&gt;Mutter ist mit Drillingen schwanger: So riesig ist ihr Bauch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Eine junge Bloggerin aus Norwegen ist mit Drillingen schwanger. - Auf Instagram dokumentiert sie ihre außergewöhnliche Schwangerschaft. Der menschliche Körper ist faszinierend. Vor allem, wenn ein kleiner Mensch darin heranwächst. Im Fall von Maria aus Norwegen ist es allerdings nicht nur ein kleiner Mensch, der ihren Bauch stetig wachsen lässt. Die Mutter eines zweijährigen Jungen dokumentiert ihre Schwangerschaft auf einem Instagram-Account, der inzwischen mehr als 63.000 Follower hat. In ihrem letzten Post zeigt Maria ihren riesigen Bauch und schreibt, dass dies vorerst das letzte Bild...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>2 Stunden Presswehen, kein Kaiserschnitt - "Dachte, mein Körperinhalt fällt raus": Mutter erzählt, wie Geburt ihren Beckenboden zerstörte - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/baby/ich-bin-zusammengesackt-wie-ein-klappmesser-spaetgebaerende-klagt-an-vaginale-geburt-hat-meinen-beckenboden-fuer-immer-geschaedigt_id_9510597.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL3bpSAkGOaA31B40tVmFn0qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/baby/ich-bin-zusammengesackt-wie-ein-klappmesser-spaetgebaerende-klagt-an-vaginale-geburt-hat-meinen-beckenboden-fuer-immer-geschaedigt_id_9510597.html" target="_blank"&gt;2 Stunden Presswehen, kein Kaiserschnitt - "Dachte, mein Körperinhalt fällt raus": Mutter erzählt, wie Geburt ihren Beckenboden zerstörte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Doris Bühler (Symbolbild) leidet seit der Geburt ihres ersten und einzigen Kindes an den Folgeschäden an ihrem Beckenboden.Getty Images/iStockphoto/grinvalds Sie war 40, ihr Kind stolze 4500 Gramm schwer: Trotzdem wurde Doris Bühler (*Name geändert) zwei Stunden in den Presswehen gelassen und bekam keinen Kaiserschnitt. Bei FOCUS Online erzählt sie, wie sie nun mit einem dauerhaften Schaden des Beckenbodens kämpft. Ich hätte lieber ein Bein verloren. Oder eine Hand. Da könnte ich wenigstens irgendwo eine Prothese dranhängen. Aber ich falle auseinander. Mein Körpergefühl ist so schrecklich, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Form der IVF - Das passiert bei einer künstlichen Befruchtung mit der ICSI-Methode - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/experten/neo/icsi-ablauf-und-chancen-der-methode_id_9524098.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPx56lIEz3QjtXi5vHnvfmcqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 13:41:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/experten/neo/icsi-ablauf-und-chancen-der-methode_id_9524098.html" target="_blank"&gt;Form der IVF - Das passiert bei einer künstlichen Befruchtung mit der ICSI-Methode&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Monitor zeigt im Kinderwunschzentrum Magdeburg eine Intrazytoplasmatische Spermieninjektion (ICSI. Bei der Behandlung wird einer Eizelle ein Spermium injiziert. Im Hintergrund sitzt eine Biologin an dem Mikroskop und steuert den Vorgang.Klaus-Dietmar Gabbert/dpa-Zentralbild Bei einer ICSI wird ein einzelnes Spermium direkt in die Eizelle injiziert. Diese Methode der künstlichen Befruchtung ist vor allem bei einer stark eingeschränkten Samenqualität des Mannes sinnvoll. Erfahren Sie mehr zum Ablauf und den Chancen. Die intrazytoplasmatische Spermieninjektion, kurz ICSI, ist eine speziell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Pränataldiagnostik: Was Schwangere alles über ihr ungeborenes Kind erfahren können - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/ratgeber/gesundheit/praenataldiagnostik-was-schwangere-alles-ueber-ihr-ungeborenes-kind-erfahren-koennen-31197220</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQins38ldwqUoE3ZjD252MqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/ratgeber/gesundheit/praenataldiagnostik-was-schwangere-alles-ueber-ihr-ungeborenes-kind-erfahren-koennen-31197220" target="_blank"&gt;Pränataldiagnostik: Was Schwangere alles über ihr ungeborenes Kind erfahren können&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schon sehr früh in der Schwangerschaft geht es los mit den Entscheidungen, von denen die Frauen nicht wussten, dass sie sie jemals würde treffen müssen. „Wollen Sie das Extra-Ultraschallpaket dazu buchen“, fragt die Helferin beim Frauenarzt. „Es kostet 170 Euro.“ Was? Wieso? Wofür? Die Krankenkassen zahlen während einer Schwangerschaft drei Standard-Ultraschalluntersuchungen. Wer sein Baby öfter sehen will, muss selbst dafür aufkommen. Was viele Frauen tun, da Baby-Gucken, am liebsten in 3D, sich immer mehr zum Happening für die ganze Familie entwickelt. Schädlich ist das nicht, fragt sich ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Unerfüllter Kinderwunsch - Die Eizellspende als Chance für kinderlose Paare - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/experten/unerfuellter-kinderwunsch-die-eizellspende-als-chance-fuer-kinderlose-paare_id_9481932.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6PBkbi0XEe7O9ml91YmsIqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:05:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/experten/unerfuellter-kinderwunsch-die-eizellspende-als-chance-fuer-kinderlose-paare_id_9481932.html" target="_blank"&gt;Unerfüllter Kinderwunsch - Die Eizellspende als Chance für kinderlose Paare&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Eizellspende kann den Kinderwunsch erfüllen.dpa/Christin Klose Unerfüllter Kinderwunsch? Dann kann auch eine Eizellspende helfen. Während die Eizellspende in Deutschland verboten ist, ist sie in Österreich seit 2015 erlaubt.Wie funktioniert die Eizellspende? Bei einer Eizellspende wird eine gespendete Eizelle mit dem Samen des Partners befruchtet und anschließend in die Gebärmutter der Frau eingesetzt. Um in Österreich eine Eizellspende durchführen zu dürfen, muss Unfruchtbarkeit bei der Frau diagnostiziert sein. Diese kann durch Erkrankungen oder deren Therapie (z.B. eine Chemotherapi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Jeden Monat Krämpfe: Was Frauen wirklich gegen fiese Regelschmerzen hilft - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/ratgeber/gesundheit/jeden-monat-kraempfe-was-frauen-wirklich-gegen-fiese-regelschmerzen-hilft-31137364</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB7VcXV7gpi9C3OC-q0txtAqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 11:25:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/ratgeber/gesundheit/jeden-monat-kraempfe-was-frauen-wirklich-gegen-fiese-regelschmerzen-hilft-31137364" target="_blank"&gt;Jeden Monat Krämpfe: Was Frauen wirklich gegen fiese Regelschmerzen hilft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Monat für Monat das Gleiche: Regelschmerzen. Ein leichtes Ziehen im Unterleib ist zwar unangenehm, aber noch einigermaßen erträglich. Nicht wenige Frauen trifft es aber richtig arg: Sie haben derartige Krämpfe, dass ihre Lebensqualität stark eingeschränkt ist. „In solchen Fällen sollten Betroffene sich unbedingt umfassend gynäkologisch untersuchen lassen“, rät Antje Sperfeld, die als Frauenärztin am Helios Klinikum Berlin-Buch tätig ist. Denn Ursache von anhaltenden starken Regelschmerzen kann die Krankheit Endometriose sein. Dabei tritt Gewebe, das der Gebärmutterschleimhaut (Endometrium) ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Kupferperlenball: Alles über die neue hormonfreie Verhütung - gofeminin.de</title><link>https://www.gofeminin.de/mein-leben/kupferperlenball-s2867691.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFOS7x4Zum3LNQZU8GqScZEqFwgEKg8IACoHCAowuvKfCDDn9AQwwtkm</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gofeminin.de/mein-leben/kupferperlenball-s2867691.html" target="_blank"&gt;Kupferperlenball: Alles über die neue hormonfreie Verhütung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;gofeminin.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zugegeben: So neu ist der Kupferperlenball auch nicht. Es gibt ihn in Deutschland seit 2016. Hinter dem Begriff verbirgt sich eine Langzeit-Verhütungsmethode, genauer gesagt eine Sonderform der Kupferspirale. Im Gegensatz zur Pille oder dem Verhütungsring wirkt der Kupferperlenball hormonfrei.Wie wirkt der Kupferperlenball?Ähnlich der Kupferkette oder der Kupferspirale sitzt der Kupferperlenball in der Gebärmutter. Dort setzt er fortlaufend Kupferionen frei, die die Spermien des Mannes in ihrer Beweglichkeit bremsen und ihre Überlebensdauer reduzieren. So kann die weibliche Eizelle nicht be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gofeminin.de">gofeminin.de</source></item><item><title>Lena Dunham feiert Gebärmutterentfernung mit Nacktfotos - kurier.at</title><link>https://kurier.at/leben/lena-dunham-feiert-gebaermutterentfernung-mit-nacktfotos/400091714</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDh7u8K8ucTV48YSLX1274UqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 03:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/leben/lena-dunham-feiert-gebaermutterentfernung-mit-nacktfotos/400091714" target="_blank"&gt;Lena Dunham feiert Gebärmutterentfernung mit Nacktfotos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neun Monate nach ihrer Hysterektomie singt die 32-Jährige ein Lobeslied auf ihren Körper. Lena Dunham ist keine, die ihr Privatleben unter Verschluss hält. Das beweist die US-amerikanische Schauspielerin, Regisseurin, Produzentin und Drehbuchautorin regelmäßig auf ihren Social-Media-Kanälen. Dunham, die mit dem Serienhit "Girls" auch außerhalb der USA berühmt wurde, ist für ihren offenherzigen Umgang mit ihrem Körper bekannt. Auch aus ihrer chronischen Endometriose-Erkrankung machte die 32-Jährige kein Geheimnis. Immer wieder teilte sie ihren Leidensweg mit der Öffentlichkeit - so auch die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Das Ende einer Schwangerschaft: Reportage: Die AZ begleitete ein Paar in die Abtreibungsklinik - Morgennachrichten</title><link>http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/08/das-ende-einer-schwangerschaft.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZMk1c8V_AHD5_hER6QZGYqGQgEKhAIACoHCAownM2ACzCX7owDMLCF-wU</guid><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 09:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/08/das-ende-einer-schwangerschaft.html" target="_blank"&gt;Das Ende einer Schwangerschaft: Reportage: Die AZ begleitete ein Paar in die Abtreibungsklinik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Morgennachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es gibt kein Zurück mehr Vor 48 Stunden hat Anna drei Tabletten Mifegyne genommen, so dass die Schwangerschaftsschleimhaut zusammen mit der Schwangerschaft abblutet. Am selben Tag hat es angefangen zu bluten. Es gibt kein Zurück mehr. In der Früh im Ruhezimmer hat Anna Cytotec-Tabletten genommen, die sich in ihren Backentaschen auflösen. Dadurch soll sich die Gebärmutter so zusammenziehen, dass die abgestorbene Schwangerschaft ausgestoßen wird. Bei fünf Prozent der Frauen scheidet der Körper nichts oder nur Teile aus. Bei einem Prozent sind die Blutungen zu stark. Dann muss doch operiert we...&lt;/p&gt;</description><source url="http://morgennachrichten.blogspot.com">Morgennachrichten</source></item><item><title>Prozess: Bayer muss wegen Verhütungsspirale mit Sammelklage rechnen - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/bayer-muss-wegen-verhuetungsspirale-mit-sammelklage-rechnen-id215081017.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNVtnfAdjHpjpbVz3D5OaYqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wmdmfAQ</guid><pubDate>Mon, 13 Aug 2018 15:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/bayer-muss-wegen-verhuetungsspirale-mit-sammelklage-rechnen-id215081017.html" target="_blank"&gt;Prozess: Bayer muss wegen Verhütungsspirale mit Sammelklage rechnen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wegen möglicher Gesundheitsschäden durch die Verhütungsspirale Essure muss der Pharmakonzern Bayer in Australien mit einer Sammelklage rechnen. Die Anwaltskanzlei Slater and Gordon aus Melbourne kündigte am Montag an, dass sie gegen das Leverkusener Unternehmen juristisch vorgehen will. Die Klage soll nach Angaben der Anwältin Ebony Birchall bis zum Jahresende eingereicht werden. Nach Schätzungen sind in Australien etwa 5000 Frauen betroffen. Probleme mit Spirale in mehreren Ländern Der Konzern sei sich der Sammelklage „bewusst“, teilte eine Sprecherin auf Anfrage mit. Auch in anderen Lände...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Ab wann man Wehen einleiten sollte - WELT</title><link>https://www.welt.de/gesundheit/article180922404/Geburtstermin-Ab-welcher-Woche-soll-man-Wehen-einleiten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNWNMn2oslGirXa4qvLbfAqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMJHXjAY</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 07:43:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/gesundheit/article180922404/Geburtstermin-Ab-welcher-Woche-soll-man-Wehen-einleiten.html" target="_blank"&gt;Ab wann man Wehen einleiten sollte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wann ist der besten Zeitpunkt für die Geburt? Soll man das Baby lieber noch eine Woche länger im Bauch lassen oder gar zwei? Viele Ärzte und werdende Eltern stellen sich diese Frage. Nun könnte eine Studie aus den USA ihnen weiterhelfen. In den USA kommen ebenso wie in Deutschland fast ein Drittel aller Kinder per Kaiserschnitt zur Welt. Dieser Eingriff geht mit Risiken einher, darunter bei der Mutter mit Infektionen oder Problemen mit der Gebärmutter und beim Kind mit einer erhöhten Anfälligkeit für Allergien, Diabetes oder Atemwegserkrankungen. Bei der Wahl des Geburtszeitpunkts müsse man...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>- Unterschätztes Training: So wichtig ist ein starker Beckenboden - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/gesund-leben/unterschaetztes-training-so-wichtig-ist-ein-starker-beckenboden_id_9390429.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN9otztFNGiYvw4wi3P693sqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMIi2igY</guid><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 10:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/gesund-leben/unterschaetztes-training-so-wichtig-ist-ein-starker-beckenboden_id_9390429.html" target="_blank"&gt;- Unterschätztes Training: So wichtig ist ein starker Beckenboden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unterschätztes Training: So wichtig ist ein starker BeckenbodeniStockphoto Für eine funktionierende Blase, einen gesunden Darm: ein starker Beckenboden ist wichtig. Wie du ihn kräftigst – und warum Männer und Frauen gleichermaßen profitieren. Unser Beckenboden, genauer gesagt der bindegewebig-muskulöse Boden der Beckenhöhle, erhält bestimmte Organfunktionen aufrecht. Damit wir beispielweise unsere Blase kontrollieren können, ist ein starker Beckenboden unabdingbar. Aber auch unsere Darmgesundheit sowie unser allgemeines Wohlbefinden profitieren. Experten zufolge erhöht ein starkes Becken zu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Alexandra Maurer: «Die Geburt war ein Höllenritt» - SI online</title><link>https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/alexandra-maurer-spricht-ueber-schwierige-geburt</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPH9nl1sA2S_1MhMvtOLY0qGAgEKg8IACoHCAowxtKgCTCKw3AwlO6NAw</guid><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 14:19:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/alexandra-maurer-spricht-ueber-schwierige-geburt" target="_blank"&gt;Alexandra Maurer: «Die Geburt war ein Höllenritt»&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SI online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sie ist den Tränen nahe, kann sich kaum auf eine Sprache konzentrieren. Alexandra Maurer erzählt eine Woche nach der Geburt ihrer Tochter erstmals, wie sie den Tag der Niederkunft erlebt hat: «Es war ein Höllenritt», sagt die 36-Jährige und wird dann ganz emotional. Mal auf Hochdeutsch, mal auf Schweizerdeutsch, dankt sie auf Instagram ihren Fans für die Unterstützung. «An alle Mamas da draussen — ich habe eine unglaubliche Hochachtung, einen ganz anderen Respekt vor dem, was wir leisten, um ein Baby zur Welt zu bringen.» Die frischgebackene Mama stillt während der ganzen Aufnahme ihre kle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.schweizer-illustrierte.ch">SI online</source></item><item><title>Kinderwunsch aufschieben: Das Geschäft mit der Eizelle - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wissen/mit-social-egg-freezing-und-eizellspende-den-kinderwunsch-aufschieben/400069394</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrwYwrLAuwkXkHIFt_939EqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wissen/mit-social-egg-freezing-und-eizellspende-den-kinderwunsch-aufschieben/400069394" target="_blank"&gt;Kinderwunsch aufschieben: Das Geschäft mit der Eizelle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wie mit eigenen und und fremden Eizellen die Fruchtbarkeit konserviert und spätes Babyglück ermöglicht wird. Es klingt einfach: Eine gesunde 28-Jährige lässt sich Eizellen entnehmen und einfrieren. Zehn Jahre später entschließt sie sich für eine Schwangerschaft. Die Eizellen werden aufgetaut, künstlich befruchtet und ein Embryo in die Gebärmutter eingesetzt. „Social Egg Freezing“ heißt das Verfahren, bei dem Eizellen konserviert werden, um dann zu helfen, wenn die eigene Fruchtbarkeit altersbedingt geringer ist. Die 38-Jährige bekommt damit eine Eizelle in der genetischen Qualität einer 28-...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>In den Niederlanden - 19 Babys sterben: Studie mit Viagra-Wirkstoff abgebrochen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/baby/elf-babys-starben-niederlaendische-medikamentenstudie-abgeborchen_id_9310165.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDmQCryKlvdlp0BEMFW_bokqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMIi2igY</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 11:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/baby/elf-babys-starben-niederlaendische-medikamentenstudie-abgeborchen_id_9310165.html" target="_blank"&gt;In den Niederlanden - 19 Babys sterben: Studie mit Viagra-Wirkstoff abgebrochen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Studie in den Niederlanden musste nun abgebrochen werden. Elf Babys starben, siebzehn kamen mit Lungenproblemen zur Welt.Pexels Niederländische Forscher wollten Ungeborenen mit gesundheitlichen Problemen das Wachsen im Mutterleib erleichtern. Ein Wirkstoff gegen Erektionsstörungen sollte helfen. Das Resultat ist traurig. Nach dem Tod von 19 Babys sind in den Niederlanden Medikamentenversuche mit schwangeren Frauen abgebrochen worden, die den Viagra-Wirkstoff Sildenafil bekommen hatten. Die gefäßerweiternde Substanz sei an der Universitätsklinik Amsterdam sowie an sieben anderen akademi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Gesundheit: Ender Klinik jetzt geprüftes Endometriosezentrum - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/herdecke-wetter/ender-klinik-jetzt-geprueftes-endometriosezentrum-id214878619.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0PGGx4pAczffIBkNNCsRcqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Jul 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/herdecke-wetter/ender-klinik-jetzt-geprueftes-endometriosezentrum-id214878619.html" target="_blank"&gt;Gesundheit: Ender Klinik jetzt geprüftes Endometriosezentrum&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Endometriose ist eine Krankheit, die kaum jemand unter diesem Namen kennt, von der aber viele junge Frauen betroffen sind. Doch was ist die Endometriose, und wie äußert sie sich? „Dabei befindet sich die Gebärmutterschleimhaut außerhalb der Gebärmutter, beispielsweise an den Eierstöcken, am Zwerchfell, dem Darm oder der Lunge“, erläutert Dr. Anette Voigt, Leitende Ärztin der Frauenheilkunde und Geburtshilfe am Gemeinschaftskrankenhaus Herdecke. Bei der Periode wird die Gebärmutterschleimhaut normalerweise abgeblutet und damit ausgeschwemmt. Bei Frauen mit Endometriose blutet die Schleimhaut...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Künstliche Befruchtung - Wie ein Blastozystentransfer die Schwangerschafts-Chancen erhöhen kann - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/experten/kuenstliche-befruchtung-wie-ein-blastozystentransfer-die-schwangerschafts-chancen-erhoeht_id_9229022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFfW5HTHxYJZ7jR-1K0pVEUqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMIi2igY</guid><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 07:32:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/experten/kuenstliche-befruchtung-wie-ein-blastozystentransfer-die-schwangerschafts-chancen-erhoeht_id_9229022.html" target="_blank"&gt;Künstliche Befruchtung - Wie ein Blastozystentransfer die Schwangerschafts-Chancen erhöhen kann&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schlüpfende Blastozyste: Der Embryo ist dabei seine Hülle zu verlassen und die Phase der Einnistung kann beginnenVivaNea Bei einem Blastozystentransfer wird ein Embryo erst fünf Tage nach der künstlichen Befruchtung wieder in die Gebärmutter eingesetzt. Die längere Beobachtungszeit erhöht die Chance, dass ein Embroy ausgewählt wird, der sich auch gut weiterentwickelt. Bei einer künstlichen Befruchtung – z.B. durch eine In-Vitro-Fertilisation (IVF) oder eine intracytoplasmatische Spermieninjektion (ICSI) – wird der Frau eine Eizelle entnommen und anschließend außerhalb des Körpers befruchtet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Wie es ist, mit Endometriose zu leben – der Krankheit, die deine Periode zur Qual macht - VICE Deutschland</title><link>https://www.vice.com/de/article/a3a8pp/wie-es-ist-mit-endometriose-zu-leben-der-krankheit-die-deine-periode-zur-qual-macht</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGVlpG_KsiDwrfRYnyOgN8oqGAgEKg8IACoHCAowyKKgCTDcj3Aw1OWjAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/de/article/a3a8pp/wie-es-ist-mit-endometriose-zu-leben-der-krankheit-die-deine-periode-zur-qual-macht" target="_blank"&gt;Wie es ist, mit Endometriose zu leben – der Krankheit, die deine Periode zur Qual macht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Matthäa ist 35 Jahre alt. Mit 28 bekam sie die Verdachtsdiagnose auf Endometriose, die sich viele Untersuchungen später bestätigte. Nach vielen Jahren der Ungewissheit und Schmerzen, die von ihrem Umfeld nicht ernst genommen wurden, hat sie sich nun entschlossen, darüber zu sprechen. Um anderen Betroffenen zu helfen und zu zeigen, dass sie nicht alleine sind. Früher, als ich noch nicht schmerzfrei war, freute ich mich am ersten Tag meiner Regel sogar über die minimalsten Schritte – zu duschen zum Beispiel. Damals habe ich während meines Zyklus mindestens einen Tag im Bett verbracht; manchma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Deutschland</source></item><item><title>Gesundheitsminister: Kassen sollen Konservieren der Eizellen Krebskranker zahlen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article214843867/Kassen-sollen-Konservieren-der-Eizellen-Krebskranker-zahlen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrCUAK6ofSt1u6b0TPP2-YqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 06:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article214843867/Kassen-sollen-Konservieren-der-Eizellen-Krebskranker-zahlen.html" target="_blank"&gt;Gesundheitsminister: Kassen sollen Konservieren der Eizellen Krebskranker zahlen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Die Krankenkassen sollen nach den Vorstellungen von Bundesgesundheitsminister Jens Spahn künftig das Konservieren von Ei- und Samenzellen junger krebskranker Menschen bezahlen. „Junge Erwachsene mit Krebs brauchen unsere volle Unterstützung“, sagte der CDU-Politiker der „Bild“-Zeitung. „Vielen droht, dass sie infolge der Behandlung nie Kinder bekommen können.“ Deshalb solle in Zukunft die Kasse in solchen Fällen die Kosten des Konservierens von Keimzellgewebe, Ei- und Samenzellen übernehmen. Vielen Krebspatienten droht die Unfruchtbarkeit Rund 15.000 junge Menschen zwischen 18 und ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Die "rote Revolution" – vom Krampf mit der Menstruation - kurier.at</title><link>https://kurier.at/leben/die-rote-revolution-vom-krampf-mit-der-menstruation/400065557</link><guid isPermaLink="false">CAIiENipHBivkAwFLGzcO81iOEkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 14:08:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/leben/die-rote-revolution-vom-krampf-mit-der-menstruation/400065557" target="_blank"&gt;Die "rote Revolution" – vom Krampf mit der Menstruation&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es gibt Sachen, über die spricht man nicht. Dazu auch die Menstruation. Doch es gibt Gründe, das zu ändern. Ein Tampon voller Blut. Oder eine Binde. Die Angst, vor einem roten Fleck auf der Hose. Eklig? Ungewohnt? Normalerweise reden wir darüber nicht. Und das, obwohl Milliarden von Menschen einmal im Monat damit zu tun haben. Genau genommen Frauen. Sie bluten, sie haben ihre Periode. Das handhaben sie in der Regel so, dass es keiner mitbekommt. Sie nehmen Schmerztabletten gegen Unterleibsschmerzen. Sie lassen auf dem Weg zur Toilette mit geübtem Griff den Tampon in der Hosentasche verschwi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>30-Jährige wird immer dicker – dann finden die Ärzte etwas Schockierendes - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/zyste-bauch-arzt_de_5b45cd1ae4b048036ea43566</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFk8TAa8PQfG0OPpx9-VxQqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDML7phAY</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 10:35:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/zyste-bauch-arzt_de_5b45cd1ae4b048036ea43566" target="_blank"&gt;30-Jährige wird immer dicker – dann finden die Ärzte etwas Schockierendes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Eine junge Amerikanerin musste wegen starken Magenschmerzen ins Krankenhaus. - Dann fanden die Ärzte eine knapp 23 Kilogramm schwere Eierstockzyste. Die Amerikanerin Kayla Rahn litt viele Monate unter unerklärlichen Magenschmerzen, Atemnot und nahm immer mehr zu. Im Mai wurde sie jetzt von den schrecklichen Schmerzen erlöst – bei einer Operation entfernten Ärzte eine knapp 23 Kilo schwere Eierstockzyste. Die Magenprobleme hätten ihren Alltag enorm beeinflusst. “Ich konnte nicht mal zu meinem Auto laufen, ohne außer Atem zu sein”, sagte Rahn gegenüber dem Nachrichtensender WSFA. Ärzte hätt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Periode verschieben - geht das und wie gesund ist das wirklich? - gofeminin.de</title><link>https://www.gofeminin.de/gesundheit/periode-verschieben-s2563754.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC-e9zlWnCoJmz9s0NeZ5XUqGAgEKg8IACoHCAowuvKfCDDn9AQwvcmLAw</guid><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gofeminin.de/gesundheit/periode-verschieben-s2563754.html" target="_blank"&gt;Periode verschieben - geht das und wie gesund ist das wirklich?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;gofeminin.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sie gehöhrt zu unserem Leben als Frau irgendwie dazu, doch manchmal kündigt sich die Periode genau dann an, wenn wir sie gerade so gar nicht gebrauchen können. Sei es kurz vorm Urlaub, am Hochzeitstag oder bei einer wichtigen Veranstaltung - manchmal passt es mit der Menstruation einfach nicht.Ist nicht schon allein der regelmäßige Tamponwechsel total nervig, leiden auch viele Frauen vor und während ihrer Periode unter Kopfschmerzen, Krämpfen, Stimmungsschwankungen und Unwohlsein. Gut, dass es Möglichkeiten gibt, die Periode zu verschieben. Wie das geht, ob das wirklich gesund ist und worau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gofeminin.de">gofeminin.de</source></item><item><title>40 Jahre künstliche Befruchtung: Acht Millionen Babys kamen zur Welt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wissen/gesundheit/40-jahre-kuenstliche-befruchtung-acht-millionen-babys-kamen-zur-welt/400060649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGccdtTjD0vmN6w6B7Yeg0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Jul 2018 10:25:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wissen/gesundheit/40-jahre-kuenstliche-befruchtung-acht-millionen-babys-kamen-zur-welt/400060649" target="_blank"&gt;40 Jahre künstliche Befruchtung: Acht Millionen Babys kamen zur Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das weltweit erste Baby, Louise Brown, wurde am 25. Juli 1978 in Großbrittannien geboren. Seit der Geburt des ersten Retortenbabys vor rund 40 Jahren sind mehr als acht Millionen Babys nach einer Fruchtbarkeitsbehandlung zur Welt gekommen. Das hat eine Auswertung der Datensammlung ICMART ergeben, die beim Jahreskongress der Europäischen Gesellschaft für Reproduktionsmedizin und Embryologie (ESHRE) in Barcelona vorgestellt wurde. Inzwischen werden demnach jährlich geschätzt mehr als eine halbe Million Babys weltweit nach einer künstlichen Befruchtung geboren. In Europa liege bei der Zahl der...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Macht die Periode zur Qual - Jede vierte Frau leidet an Myomen: Wie gefährlich die Wucherungen wirklich sind - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/gesundheit/ratgeber/frauenmedizin/myome-wie-gefaehrlich-die-wucherungen-fuer-frauen-wirklich-sind_id_9172653.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcBLI8c-YoPCRRAWL0OuRkqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 07:05:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/gesundheit/ratgeber/frauenmedizin/myome-wie-gefaehrlich-die-wucherungen-fuer-frauen-wirklich-sind_id_9172653.html" target="_blank"&gt;Macht die Periode zur Qual - Jede vierte Frau leidet an Myomen: Wie gefährlich die Wucherungen wirklich sind&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Getty Images/Milkos Unter dem Einfluss von Östrogen können im Gebärmutter-Muskelgewebe gutartige Tumore wachsen. Viele dieser Myome bleiben unbemerkt, andere quälen Frauen während der Periode. Krämpfe und starke Blutungen sind jedoch nicht die schlimmste Folge der Wucherungen. Myome sind gutartige Tumore im Muskelgewebe der Gebärmutter und die häufigste Veränderung in den weiblichen Fortpflanzungsorganen. Sie kommen in unterschiedlicher Größe und Anzahl vor, bleiben völlig unauffällig oder bereiten den betroffenen Frauen massive Probleme. Bei jeder vierten Frau werden die Wucherungen diagno...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Was ist ein Eisprung? 10 Dinge, die jede Frau wissen sollte - gofeminin.de</title><link>https://www.gofeminin.de/kinderwunsch/eisprung-s2558786.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7s9LGTPVTrS2z_hs4hl5EqFwgEKg8IACoHCAowuvKfCDDn9AQw-oZr</guid><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 10:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gofeminin.de/kinderwunsch/eisprung-s2558786.html" target="_blank"&gt;Was ist ein Eisprung? 10 Dinge, die jede Frau wissen sollte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;gofeminin.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim Thema Kinderwunsch ist der Eisprung sozusagen DIE zentrale Frage, um die sich alle anderen Fragen der Mama in spe drehen. Wann ist mein Eisprung und wann kann ich schwanger werden? Kann ich den Eisprung irgendwie beeinflussen oder fördern? Und, auch wenn das vielleicht doof klingen mag: Was ist überhaupt ein Eisprung? Hier findest du die Antworten auf 10 Fragen, die sich jede Frau mit Kinderwunsch mindestens schon einmal zum Thema Eisprung gestellt hat...1. Was ist ein Eisprung? 2. Wann kann ich schwanger werden? 3. Was sind Anzeichen für einen Eisprung? 4. Fruchtbarkeitskalender: Wie ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gofeminin.de">gofeminin.de</source></item><item><title>Künstlicher Eierstock soll Empfängnis nach Krebserkrankung ermöglichen - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/07/02/kunstlicher-eierstock-empfangnis-nach-krebserkrankung</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOzdeqpSdwS39I6-JGNoGK0qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/07/02/kunstlicher-eierstock-empfangnis-nach-krebserkrankung" target="_blank"&gt;Künstlicher Eierstock soll Empfängnis nach Krebserkrankung ermöglichen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dänische Wissenschaftler haben erste Schritte unternommen, um einen künstlichen menschlichen Eierstock zu schaffen, der Frauen helfen soll, nach Krebsbehandlungen schwanger zu werden. Die starken medikamentösen Behandlungen beeinträchtigen oft die Fruchtbarkeit. Tests von Forschern des Rigshospitalet-Krankenhauses in Kopenhagen zeigten, dass ein laborgefertigter Eierstock menschliche Eier wochenlang am Leben erhalten kann. Dies weckt Hoffnung, dass er in Zukunft bei Frauen nach einer Chemotherapie oder Strahlentherapie eingesetzt werden kann. "Rund 2 % der Frauen im reproduktiven Alter leid...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Fetales Alkoholsyndrom: Lingener bekamen Alkohol im Mutterleib - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>https://www.noz.de/lokales/lingen/artikel/1377519/fetales-alkoholsyndrom-lingener-bekamen-alkohol-im-mutterleib</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_36oDfW07g_ZReFfpOEkAqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgw0b6ZAQ</guid><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 06:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noz.de/lokales/lingen/artikel/1377519/fetales-alkoholsyndrom-lingener-bekamen-alkohol-im-mutterleib" target="_blank"&gt;Fetales Alkoholsyndrom: Lingener bekamen Alkohol im Mutterleib&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lingen. Deutschlandweit werden jedes Jahr etwa 10.000 Babys mit alkoholbedingten Schädigungen geboren, weil ihre Mütter neun Monate nicht auf Alkohol verzichten konnten oder wollten. Die Lingenerin Gisela Michalowski hat drei Pflegekinder und ein Adoptivkind. Alle haben FASD: das Fetale Alkoholsyndrom. 7 Uhr morgens Frühstück, 13 Uhr Mittagessen, 18 Uhr Abendessen. Der Alltag von Gisela Michalowski ist getaktet. Es gibt feste Essenzeiten, es gibt einen festen Zeitpunkt, wann das Licht ausgeht, wann geschlafen wird. „Es ist wie im Film ‚Und täglich grüßt das Murmeltier‘“, sagt Michalowski. D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noz.de">Neue Osnabrücker Zeitung</source></item></channel></rss>