{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREUxTkdvU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:05:10 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Alibaba builds 220&#39;000 square meter logistics center in Belgium - IT market",
            "link": "https://www.it-markt.ch/news/2018-12-07/alibaba-errichtet-220000-quadratmeter-logistikzentrum-in-belgien",
            "pub_date": "2018-12-07 10:38:00 GMT",
            "source_nm": "IT market",
            "source_url": "https://www.it-markt.ch",
            "desc": "Alibaba und die belgische Regierung haben eine Absichtserkl\u00e4rung zum Bau einer E-Commerce-Handelsplattform unterzei."
        },
        {
            "title": "TCR: Belgium chooses its up-and-coming talent - AutoSprintCH",
            "link": "https://www.autosprint.ch/motorsport/dtm/tcr-belgien-erkuert-sein-nachwuchstalent/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:35:32 GMT",
            "source_nm": "AutoSprintCH",
            "source_url": "https://www.autosprint.ch",
            "desc": "Nach etwas anderem Muster als bei der Schweizer Young Driver Challenge ermittelten die Belgier den Sieger einer TCR-Talentsichtung. Gilles Magnus hat ..."
        },
        {
            "title": "Belgian Parliament votes in favor of UN migration pact - Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/europa/belgisches-parlament-stimmt-fur-un-migrationspakt-65462506",
            "pub_date": "2018-12-07 06:41:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Am Donnerstagabend stimmte im belgischen Parlament eine breite Mehrheit f\u00fcr den UN-Migrationspakt."
        },
        {
            "title": "Albert Fr\u00e8re: The investor and richest Belgian has died - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/wirtschaft/albert-frere-der-investor-und-reichste-belgier-ist-gestorben-ld.1441703",
            "pub_date": "2018-12-03 19:58:00 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Er hat die belgische Wirtschaft und ein St\u00fcck weit jene ganz Europas gepr\u00e4gt wie wenig andere. Nun ist er im Alter von 92 Jahren gestorben: Baron Albert Fr\u00e8re."
        },
        {
            "title": "Government crisis in Belgium in dispute over UN migration pact - Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/europa/regierungskrise-in-belgien-im-streit-uber-uno-migrationspakt-65461992",
            "pub_date": "2018-12-05 20:23:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die belgische Regierung ist durch einen Streit \u00fcber den Uno-Migrationspakt in eine Krise geraten. Es droht das Auseinander brechen der Regierung."
        }
    ]
}