<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Europa-Park - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGRmYm5odEVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:32:11 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Europa Park legt Projekt für Seilbahn ins Elsass auf Eis - Nau.ch</title><link>https://www.nau.ch/news/europa/europa-park-legt-projekt-fur-seilbahn-ins-elsass-auf-eis-65462713</link><guid isPermaLink="false">CBMiYGh0dHBzOi8vd3d3Lm5hdS5jaC9uZXdzL2V1cm9wYS9ldXJvcGEtcGFyay1sZWd0LXByb2pla3QtZnVyLXNlaWxiYWhuLWlucy1lbHNhc3MtYXVmLWVpcy02NTQ2MjcxM9IBpwFodHRwczovL3d3dy1uYXUtY2guY2RuLmFtcHByb2plY3Qub3JnL3Yvcy93d3cubmF1LmNoL2FtcC9uZXdzL2V1cm9wYS9ldXJvcGEtcGFyay1sZWd0LXByb2pla3QtZnVyLXNlaWxiYWhuLWlucy1lbHNhc3MtYXVmLWVpcy02NTQ2MjcxMz9hbXBfanNfdj0wLjEjd2Vidmlldz0xJmNhcD1zd2lwZQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nau.ch/news/europa/europa-park-legt-projekt-fur-seilbahn-ins-elsass-auf-eis-65462713" target="_blank"&gt;Europa Park legt Projekt für Seilbahn ins Elsass auf Eis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Nau.ch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Europa-Park schlug grosse Töne an und sogar Emmanuel Macron war bei Michael Mack zu Gast. Nun wird das Projekt für eine Seilbahn ins Elsass auf Eis ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nau.ch">Nau.ch</source></item><item><title>Reaktion auf Widerstand: Europa-Park stoppt Seilbahnpläne nach Naturschützer-Protest vorerst - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/unternehmen/dienstleister/reaktion-auf-widerstand-europa-park-stoppt-seilbahnplaene-nach-naturschuetzer-protest-vorerst/23733934.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwsG5csScs2IFge-sQQ4IsqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/unternehmen/dienstleister/reaktion-auf-widerstand-europa-park-stoppt-seilbahnplaene-nach-naturschuetzer-protest-vorerst/23733934.html" target="_blank"&gt;Reaktion auf Widerstand: Europa-Park stoppt Seilbahnpläne nach Naturschützer-Protest vorerst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als Reaktion auf Proteste von Umweltschützern stoppt der Europa-Park in Rust bei Freiburg vorerst seine Pläne zum Bau einer Seilbahn nach Frankreich. In den nächsten fünf Jahren werde der Freizeitpark bei den Behörden keinen Antrag auf Genehmigung stellen, teilte Geschäftsführer Michael Mack am Freitag mit. Diese Zeit solle für Gespräche mit Naturschützern und eine intensive Bürgerbeteiligung genutzt werden. Ziel sei, Bedenken auszuräumen, dem Naturschutz einen höheren Stellenwert einzuräumen und zu einvernehmlichen Lösungen zu kommen. Die Baupläne liegen bis dahin auf Eis. Die umstrittenen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Der Samichlaus brachte die Skis in die Stube - SI online</title><link>https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/samichlaus-brachte-die-skis-in-die-stube</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQume_Bnxf6QC_wI4QzkDQqGAgEKg8IACoHCAowxtKgCTCKw3AwlO6NAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/samichlaus-brachte-die-skis-in-die-stube" target="_blank"&gt;Der Samichlaus brachte die Skis in die Stube&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SI online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das breite Lächeln sollte später zu dem schönsten der Schweiz gekürt werden. Das strahlende Mädchen von damals ist die Miss Schweiz aus dem Jahr 1997, Tanja Gutmann. Die heute 41-Jährige ist in ihrem kleinen Ich aber schon zu erkennen, wenn man gut hinsieht. Auf der Piste zeigte die heutige Moderatorin und Schauspielerin nicht nur ihr breitestes Lachen, sondern auch voller Stolz die neue Errungenschaft von damals. Die Skis hat die kleine Tanja nämlich an der Familienweihnachtsfeier bei den Grosseltern in Vinelz im Seeland erhalten. Ihre Eltern haben ihr allerdings weisgemacht, der Samichlau...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.schweizer-illustrierte.ch">SI online</source></item><item><title>Seilbahn-Pläne empören Ökologen: Entsetzen über Europapark Rust - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/seilbahn-plane-emporen-okologen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF38Pel48nqv5JXiBfPB7H4qGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 12:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/seilbahn-plane-emporen-okologen.html" target="_blank"&gt;Seilbahn-Pläne empören Ökologen: Entsetzen über Europapark Rust&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seilbahn-Pläne empören Ökologen Deutschlands größter Freizeitpark plant eine Seilbahn über den Rhein nach Frankreich. Umweltschützer protestieren dagegen. RUST taz | Im November kehrt Ruhe ein im Europa-Park: Deutschlands größter Freizeitpark hat geschlossen. Die Parkplätze sind verlassen, die Schreie der Achterbahnfahrer verstummt. Mitarbeiter räumen Halloweenkürbisse weg, installieren Weihnachtsdeko. Eine Zeit zum Verschnaufen – eigentlich. Doch Rust, ein Dorf mit 4.500 Einwohnern in der Nähe von Freiburg, kommt nicht zur Ruhe. Seit der Europa-Park erklärt hat, eine Seilbahn ins benachbar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Freizeitpark: Wie der Europa-Park Rust jetzt Disney angreifen will - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/wie-der-europa-park-rust-jetzt-disney-angreifen-will-id211778411.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBKhZGQPa-EsG8kQ7AYrUH0qGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 11:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/wie-der-europa-park-rust-jetzt-disney-angreifen-will-id211778411.html" target="_blank"&gt;Freizeitpark: Wie der Europa-Park Rust jetzt Disney angreifen will&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als Beweis, dass der Europa-Park dem US-Medienriesen Walt Disney Konkurrenz machen kann, soll ausgerechnet eine der ältesten Attraktionen im Park dienen – das Hotel „El Andaluz“. Juniorchef Michael Mack steht im terrakottafarbenen Innenhof. Hier gibt es ein Restaurant namens „Don Quichotte“, auf den Wänden prangt der spanische Stier, sogar die spanische Flagge haben sie gehisst. Manch einer fühlt sich wie auf Mallorca, manch einer findet das kitschig. An dieser Stelle erzählt Mack gerne vom Kampf der Generationen, wie einst Großvater Franz seinen Vater Roland davon abhalten wollte, das Hote...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Schwimmen: Bundestrainer Lambertz vermisst Aufbruchstimmung - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/sport/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA0H7OtL0HoHSstBnrgHnCkqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMKXV5QM</guid><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/sport/" target="_blank"&gt;Schwimmen: Bundestrainer Lambertz vermisst Aufbruchstimmung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Ohne Erfolg keine Quote: Das Olympiadebakel von Rio hatte für die medaillenlosen deutschen Schwimmer schmerzhafte Konsequenzen. Von der WM in Budapest im Juli werden ARD und ZDF nur noch in Spartenkanälen und im Internet senden, was auch die Vermarktung erschwert. "In der besten Sendezeit findet Schwimmen nicht genug Zuschauer", begründete ZDF-Sportchef Thomas Fuhrmann. Eine Quizhow garantierte dreimal mehr Zuschauer als absaufende Deutsche. Neue Erfolge müssen also her, und Henning Lambertz soll sie organiseren. Doch der Chef-Bundestrainer spürt viel Gegenwind, seit er im Herbst e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>„Immer wieder sonntags“: Alle Infos zur TV-Show mit Stefan Mross aus dem Europa-Park - EXPRESS</title><link>http://www.express.de/news/promi-und-show/-immer-wieder-sonntags--alle-infos-zur-tv-show-mit-stefan-mross-aus-dem-europa-park-28092056</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDSlbnRSF7bI2NaGL5j-rkgqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Mon, 31 Jul 2017 10:07:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.express.de/news/promi-und-show/-immer-wieder-sonntags--alle-infos-zur-tv-show-mit-stefan-mross-aus-dem-europa-park-28092056" target="_blank"&gt;„Immer wieder sonntags“: Alle Infos zur TV-Show mit Stefan Mross aus dem Europa-Park&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wann sie im Fernsehen läuft, das verrät schon der Titel der Sendung. Seit 1995 zeigt der SWR „Immer wieder sonntags“. Gesendet wird live aus dem Europa-Park in Rust. Moderator und Volksmusik-Star Stefan Mross (41) moderiert das Format bereits seit 2005. Zwei Stunden Unterhaltung pur! In der Unterhaltungsshow treten jedes Mal zahlreiche Stars auf, wie zum Beispiel Schlagerstar Vanessa Mai (25), die Höhner, Beatrice Egli (29), Semino Rossi (55), Jay Khan (35), Bernd Stelter (56), Stefanie Hertel (38) und viele mehr. Auch Moderator Stefan Mross ist sich für eigene Show-Einlagen nicht zu schade...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Besser als Disneyland: Juhuuu, Deutschland hat den besten Freizeitpark der Welt! - EXPRESS</title><link>http://www.express.de/ratgeber/reise/besser-als-disneyland-juhuuu--deutschland-hat-den-besten-freizeitpark-der-welt--28452264</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiaf2wvjjiRyJxtFgUo2vUqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 11:29:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.express.de/ratgeber/reise/besser-als-disneyland-juhuuu--deutschland-hat-den-besten-freizeitpark-der-welt--28452264" target="_blank"&gt;Besser als Disneyland: Juhuuu, Deutschland hat den besten Freizeitpark der Welt!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Was für eine Überraschung: Der beste Freizeitpark der Welt liegt nicht etwa in den USA, sondern mitten in Deutschland. Der „Golden Ticket Award“ für den besten Freizeitpark der Welt geht an den Europa-Park Rust in Baden-Württemberg. 23 verschiedene Kategorien Jedes Jahr vergibt das Fachmagazin „Amusement Today“ den Preis und lässt Park-Besucher hierzu über diverse Kategorien abstimmen – darunter „Bester Wasserpark“, „sauberster Park“ oder „kinderfreundlichster Park“. Auch einzelne Attraktionen wie „beste Holzachterbahn“ oder „bestes Karussell“ werden ausgezeichnet. Insgesamt werden Golden ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Zwischen Büro und Stuntshow: Mehr als Achterbahnfahren: Ausbildungen im Freizeitpark - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/wirtschaft/karriere/article210797487/Mehr-als-Achterbahnfahren-Ausbildungen-im-Freizeitpark.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDc9VbRk3bNQ-gOw3zd4ChAqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPfe5QM</guid><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 02:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/wirtschaft/karriere/article210797487/Mehr-als-Achterbahnfahren-Ausbildungen-im-Freizeitpark.html" target="_blank"&gt;Zwischen Büro und Stuntshow: Mehr als Achterbahnfahren: Ausbildungen im Freizeitpark&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bottrop/Rust. Bei Freizeitparks denken die meisten an Achterbahnen und bunte Kulissen. Dass man hier seine Ausbildung machen kann, kommt vielen Jugendlichen nicht in den Sinn. Dabei gibt es jede Menge Möglichkeiten - ein Überblick: DIE BRANCHE: "Freizeitparks bieten eine große Breite von Tätigkeiten, für die unterschiedliche Ausbildungen erforderlich sind", sagt Janine Engel vom Verband Deutscher Freizeitparks und Freizeitunternehmen (VDFU), in dem 83 Parks organisiert sind. Das Besondere: Man könne sich weiterentwickeln, also etwa als Veranstaltungskauffrau starten und später ins Marketing...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Eine musikalische Reise der besonderen Art - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/goetzis/eine-musikalische-reise-der-besonderen-art/5325159</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtS6CTzv8UeCWWVW--3P3QqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDczuAD</guid><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 07:20:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/goetzis/eine-musikalische-reise-der-besonderen-art/5325159" target="_blank"&gt;Eine musikalische Reise der besonderen Art&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Weg führte 35 Musikantinnen und Musikanten zu einem Platzkonzert in den Europapark nach Rust. Mit ihrem Spiel konnten sie das Publikum aller welt restlos begeistern. Natürlich gab es im Anschluss auch die Gelegenheit die schwindeleregenden Atraktionen im Europapark zu nutzen. Die wagemutigen unter uns wagten sich in schwindeleregende Höhen und trotzen der Silverstar und co. Begeistert vom Höhenflug ging es am Abend glücklich und müde wieder zurück nach Hause.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Überflieger: Wladimir Kaminer: Kreml-Pilot Rust war ein Held - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/wladimir-kaminer-kreml-pilot-rust-war-ein-held-id210683855.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGHegldkEN-TqzUage8L_ccqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Wed, 24 May 2017 11:25:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/wladimir-kaminer-kreml-pilot-rust-war-ein-held-id210683855.html" target="_blank"&gt;Überflieger: Wladimir Kaminer: Kreml-Pilot Rust war ein Held&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Schriftsteller und ehemalige Sowjetsoldat Wladimir Kaminer ("Russendisko") bewundert den Hobbypiloten Mathias Rust, der vor 30 Jahren auf dem Roten Platz in Moskau landete. "Natürlich hat er die sowjetische Armee und den Staat in eine lächerliche Lage gebracht. Aber er kam nicht mit Waffen, sondern mit einer Friedensbotschaft. (...) Vor allem die jungen Leute sahen in ihm einen Helden", sagte der 49-jährige Autor der "Frankfurter Allgemeinen Zeitung". Kaminer war damals, im Mai 1987, als Wehrdienstleistender bei der sowjetischen Raketenabwehr als Funker tätig und hat den Flug von Rust d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Tourismus: Miro Gronau ist neuer Tourismus-Manager in Willingen - WAZ News</title><link>https://www.waz.de//211143171</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKqv0PHoLm9AfQHLg4DPtgqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbKaAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2017 12:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de//211143171" target="_blank"&gt;Tourismus: Miro Gronau ist neuer Tourismus-Manager in Willingen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aus der Freizeitpark-Branche in den Tourismus: Miro Gronau, zukünftiger Willinger Tourismus-Manager und Leiter des Kurbetriebs, hat sich der Öffentlichkeit vorgestellt. Der 39-Jährige hat zum 1. Juli die Nachfolge von Ernst Kesper angetreten, der am 1. August in den Ruhestand geht. Von 2010 bis 2015 war er Parkleiter im Europa-Park im badischen Rust – mit 5,5 Millionen Besuchern im Jahr die am besten besuchte Einrichtung ihrer Art in Deutschland. Dort war er verantwortlich für gut 550 Mitarbeiter. „Ich bin gut im Gästeservice und kann mit Leuten umgehen“, beschreibt er seine Fähigkeiten. Do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Europa-Park investiert 150 Millionen: 10 Fakten zu RULANTICA - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/europa-park-investiert-150-millionen-10-fakten-zu-rulantica/5463476</link><guid isPermaLink="false">CAIiELm-Pdc9ZveXn8GwiUU0jKoqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 10:53:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/europa-park-investiert-150-millionen-10-fakten-zu-rulantica/5463476" target="_blank"&gt;Europa-Park investiert 150 Millionen: 10 Fakten zu RULANTICA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;1. größtes Projekt in der Parkgeschichte Europa-Park © Mit rund 150 Millionen Euro gilt die Erweiterung mit nordischem Thema als das bisher teuerste Projekt in der gesamten Unternehmensgeschichte des Europa-Parks. Europa-Park © 2. spannende Hintergrundgeschichte Der schwedische Könige entsandte bereits 1557 die “Tre Konor”, um die sagenumwogene Insel zu finden. Doch das Schiff verschwand spurlos. Erst jetzt machte Kapitän Finn Olson die sensationelle Entdeckung. “Rulantica” erzählt unter anderem die Geschichte zweier Weisenkinder, die sich in einem Museum verstecken, um von dort aus auf die...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Schwimmen: SG Oberhausen ab Montag bei der Jugend-DM in Berlin - WR News</title><link>https://www.waz.de/sport/lokalsport/oberhausen/sg-oberhausen-ab-montag-bei-der-jugend-dm-in-berlin-id210719991.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-ILZBvTNMt4h-sFwAN8uUqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wxtufAQ</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 14:41:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/sport/lokalsport/oberhausen/sg-oberhausen-ab-montag-bei-der-jugend-dm-in-berlin-id210719991.html" target="_blank"&gt;Schwimmen: SG Oberhausen ab Montag bei der Jugend-DM in Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neun Schwimmer der SG Oberhausen haben sich für die deutschen Jugend-Jahrgangsmeisterschaften von heute bis zum 2. Juni im Berliner Europapark qualifiziert. Die Aktiven haben sich auf insgesamt 24 Starts vorbereitet. Trainer Jens Janik rechnet mit Endlaufteilnahmen und hält Medaillenplätze für möglich. Für die Teilnahme mussten die Aktiven als erste Hürde Zeiten unter den besten 30 des Jahrgangs vorweisen. Henri Hinze (1999) gehört seit einigen Jahren zum Aufgebot. Er startet gleich am ersten Wettkampftag über 200 m Schmetterling und 100 m Freistil. Am gleichen Tag gehen auch Linda Schoof (...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WR News</source></item><item><title>Schwimmen: Bronze für Theis, Ewert in den Top Ten - IKZ News</title><link>https://www.waz.de/sport/lokalsport/muelheim/bronze-fuer-theis-ewert-in-den-top-ten-id210761269.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcXAOeKbjUCsRbgoYgz7EgqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28wldGfAQ</guid><pubDate>Wed, 31 May 2017 18:12:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/sport/lokalsport/muelheim/bronze-fuer-theis-ewert-in-den-top-ten-id210761269.html" target="_blank"&gt;Schwimmen: Bronze für Theis, Ewert in den Top Ten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am dritten Tag der Deutschen Jahrgangsmeisterschaften im Schwimmen lieferte aus Mülheimer Sicht der für den VfL Gladbeck schwimmende Christopher Theis (1999) über 1500m Freistil die erfolgreichste Leistung ab. Der Langstreckenspezialist erkämpfte sich die Bronzemedaille. Er benötigte für den „Marathon“ 16:10,11 Minuten. Dafür gab’s, wie sich am Abend zeigte, nachdem alle Rennen absolviert waren, bronzenes Edelmetall. Über 200 Meter Freistil wurde er Siebter. Heute stehen für ihn die 800 Meter an. Mülheimer SG wieder knapp am Endlauf vorbei Die zweite Top-Ten-Platzierung holte sich Timo Ewer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">IKZ News</source></item><item><title>„Love Island“: Und alle gucken zu: Stephanie und Julian haben Spaß unter der Dusche - EXPRESS</title><link>http://www.express.de/news/promi-und-show/-love-island--und-alle-gucken-zu--stephanie-und-julian-haben-spass-unter-der-dusche--28474266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJZE1oXv4cLPliqQyhLOWsqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Sat, 23 Sep 2017 16:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.express.de/news/promi-und-show/-love-island--und-alle-gucken-zu--stephanie-und-julian-haben-spass-unter-der-dusche--28474266" target="_blank"&gt;„Love Island“: Und alle gucken zu: Stephanie und Julian haben Spaß unter der Dusche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es wird immer heißer auf der RTL2-Liebesinsel! Zwischen den Turteltauben Stephanie (23) und Julian (24) (hier mehr über ihre heiße Dusch-Einlage) passt buchstäblich kein Blatt mehr! Nach der heißen Showeinlage vor den Mitbewohnern im Gemeinschaftszimmer, ging es jetzt unter der Dusche feucht-fröhlich weiter. „Klar ist es schwierig, sich bei ihrer Attraktivität zurückzuhalten“, schwärmte Julian nach dem Badespaß. Nachdem sie sich gegenseitig abgeduscht hatten und Julian seiner Partnerin zum Amüsement aller an die Brüste ging, ging es unter der Bettdecke weiter. „Ich glaube, wir beide müssen ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Vorarlberg: i+R Industrie- und Gewerbebau holt Millionenauftrag für “Holiday Inn Express” - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/vorarlberg-ir-industrie-und-gewerbebau-holt-millionenauftrag-fuer-holiday-inn-express/5380952</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5-hNBFslYPJpbaVQw3sWcqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD6y-AD</guid><pubDate>Thu, 20 Jul 2017 10:01:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/vorarlberg-ir-industrie-und-gewerbebau-holt-millionenauftrag-fuer-holiday-inn-express/5380952" target="_blank"&gt;Vorarlberg: i+R Industrie- und Gewerbebau holt Millionenauftrag für “Holiday Inn Express”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das neue Mittelklassehotel soll wie jenes beim Frankfurter Flughafen bereits im August 2018 fertiggestellt sein. i+R setzt das neue Hotelprojekt in Ringsheim in Baden-Württemberg als Generalunternehmer gemeinsam mit lokalen Partnern um. Heute Donnerstag erfolgte der Baustart. Das Gebäude wird über 131 Doppelzimmer verfügen. Zwei davon werden behindertengerecht ausgestattet sein. Auf halber Strecke zwischen Freiburg und Straßburg gelegen, ist das neue Holiday Inn Express als Businesshotel ausgerichtet. Der Bauherr, Felix Kretschmer von der Projektgesellschaft ZeitRaum Ringsheim GmbH, rechnet...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Europa-Park: Megaprojekt auf den Spuren der Wikinger - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/europa-park-megaprojekt-auf-den-spuren-der-wikinger/5459236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClvCopyHxA3Ml8RZpMSY3sqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Fri, 15 Sep 2017 07:34:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/europa-park-megaprojekt-auf-den-spuren-der-wikinger/5459236" target="_blank"&gt;Europa-Park: Megaprojekt auf den Spuren der Wikinger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er gilt als einer der beliebtesten Freizeitparks der Welt: Der Europa-Park in Rust. Gestern fand die feierliche Grundsteinlegung für ein neues Großprojekt statt. Geplant sind eine neue ausgedehnte Wasserwelt und ein Themen-Hotel. Diese grenzen nicht direkt an den bisherigen Park an, sondern liegen weiter östlich von Rust. Die Wikinger lassen grüßen Auf einer Fläche von 450.000 Quadratmetern entsteht die bisher größte Investition in der Geschichte des Parkes. Die Bauarbeiten laufen bereits auf Hochtouren. Entstehen soll eine Resorterweiterung mit aufwändiger nordischer Thematisierung und 25 ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Europa-Park: Mehr als Geisterbahn fahren - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/europa-park-mehr-als-geisterbahn-fahren/a-40487534</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyrekNx06yJizMK2WaT0ocqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/europa-park-mehr-als-geisterbahn-fahren/a-40487534" target="_blank"&gt;Europa-Park: Mehr als Geisterbahn fahren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bisher konnten Schulklassen und Familien im Europa-Park Rust Achterbahn fahren, Geisterbahn fahren, Zuckerwatte essen. Seit Kurzem gibt es sogar auch die Möglichkeit, mit einer VR-Brille in die Achterbahn zu steigen. Eine Entwicklung, die die jüngere Generation der Unternehmerfamilie Mack angeschoben hat. Ein Projekt aus der Zeit des Familienvaters und Parkmitbegründers Roland Mack ist ein neuer Wasserpark. Auf einer Fläche von 63 Fußballfeldern soll es 20 Wasserrutschen, verschiedene Pools und Wildwasserelemente geben. In zwei Jahren möchte die Familie den Park eröffnen. Heute wird der Gru...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Unfälle: Vier Menschen bei Auffahrunfall in Rust verletzt - Hamburger Abendblatt</title><link>http://www.abendblatt.de/hamburg/article211398131/Vier-Menschen-bei-Auffahrunfall-in-Rust-verletzt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELISONC2M4qNXN1TvqrHvHUqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2uaPAw</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:27:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.abendblatt.de/hamburg/article211398131/Vier-Menschen-bei-Auffahrunfall-in-Rust-verletzt.html" target="_blank"&gt;Unfälle: Vier Menschen bei Auffahrunfall in Rust verletzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rust. Bei einem Auffahrunfall in Rust (Ortenaukreis) sind am Freitagmorgen vier Menschen verletzt worden. Dabei wurden ein sechsjähriges Mädchen und zwei 31-Jährige schwer verletzt, wie die Polizei am Freitag mitteilte. Ein weiterer Autofahrer verletzte sich leicht. Die 31-jährige Unfallverursacherin hatte auf dem Weg zu einem Freizeitpark eine wartende Kolonne übersehen und war aufgefahren. Durch die Aufprallwucht wurden drei weitere Autos vor dem Unfallwagen beschädigt. Die Polizei schätzt den Sachschaden auf 40 000 Euro.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Rust - Survival-Spiel wurde 329.970 Mal zurückgegeben, über 4 Millionen Dollar erstattet - gamestar.de Live</title><link>http://www.gamestar.de/artikel/rust-survival-spiel-wurde-329970-mal-zurueckgegeben-ueber-4-millionen-dollar-erstattet,3316377.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkq1M8RBxT-iNJGYn4wOngqFwgEKg8IACoHCAow1_f3AzDW-R0w-o5W</guid><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.gamestar.de/artikel/rust-survival-spiel-wurde-329970-mal-zurueckgegeben-ueber-4-millionen-dollar-erstattet,3316377.html" target="_blank"&gt;Rust - Survival-Spiel wurde 329.970 Mal zurückgegeben, über 4 Millionen Dollar erstattet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;gamestar.de Live&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Entwickler von Rust haben Details zur Rückgabequote ihres Spiels auf Steam verraten. Der Game-Designer Garry Newman und sein Entwicklerstudio Facepunch Studios haben Details zu der Rückgabequote bei ihrem Survival-Spiel Rust verraten. Wie Newman über seinen offiziellen Twitter-Account mitteilte, wurden insgesamt 329.970 Exemplare des Spiels nach dem Kauf wieder zurückgegeben. Das entspricht sechs Prozent aller verkauften Versionen des Titels. Für das Unternehmen hat das auch finanzielle Konsequenzen: Die geleisteten Rückerstattungen belaufen sich bis heute auf 4.382.032 US-Dollar. Umger...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.gamestar.de">gamestar.de Live</source></item><item><title>Roland und Michael Mack: Europapark-Besitzer wollen Seilbahn nach Frankreich bauen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/unternehmen/mittelstand/familienunternehmer/roland-und-michael-mack-europapark-besitzer-wollen-seilbahn-nach-frankreich-bauen/23585840.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzZU0gthXDhmcPawItAtEAqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 17:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/unternehmen/mittelstand/familienunternehmer/roland-und-michael-mack-europapark-besitzer-wollen-seilbahn-nach-frankreich-bauen/23585840.html" target="_blank"&gt;Roland und Michael Mack: Europapark-Besitzer wollen Seilbahn nach Frankreich bauen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Europapark investiert in Frankreich. Es ist die Verwirklichung eines echten deutsch-französischen Projekts, das Tausende von Arbeitsplätzen schaffen wird.“ So twitterte Frankreichs Präsident Emmanuel Macron am Montagabend. Damit ist eins klar: Den Segen des Nachbarlandes hat die Familie Mack, die Besitzer des Europaparks im badischen Rust. Es ist ein kühnes Projekt, das Seniorchef Roland Mack, 69, und Michael Mack, 39, einer seiner beiden Söhne, da vorantreiben. Sie wollen eine knapp sechs Kilometer lange Seilbahn bauen: von Rust, der Heimat ihres Freizeitparks, über den Rhein ins elsäs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Geländer geräumt: Bombenwarnung im Movie Park – persönlicher Streit als Motiv - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/panorama/gelaender-geraeumt-bombenwarnung-im-movie-park---persoenlicher-streit-als-motiv-31501208</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA5kClrBjII0Co176Q1vVKYqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swy9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/panorama/gelaender-geraeumt-bombenwarnung-im-movie-park---persoenlicher-streit-als-motiv-31501208" target="_blank"&gt;Geländer geräumt: Bombenwarnung im Movie Park – persönlicher Streit als Motiv&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hinter der folgenreichen Bombenwarnung für einen Freizeitpark in Bottrop steckt ein privater Streit unter einer Gruppe von Verwandten und Bekannten. Ein einzelnes Mitglied dieser Gruppe sollte mit der Telefonwarnung am Freitagabend getroffen werden, sagte ein Polizeisprecher am Samstag. Nach nächtlichen Vernehmungen zeige sich: „Dieser einen Person, die sich im Freizeitpark aufhielt, wollte man den Spaß verderben.“ Tausende Menschen hatten das Gelände des Movie Parks Germany in NRW verlassen müssen. Schon in der Nacht hatte die Polizei Entwarnung gegeben. Es habe keine Gefahr bestanden. Ob ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Geschmacklos!: Horror-Entdeckung: Mädchen kann in Freizeitpark ihren Augen kaum trauen - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/news/panorama/geschmacklos--horror-entdeckung--maedchen-kann-in-freizeitpark-ihren-augen-kaum-trauen-31351908</link><guid isPermaLink="false">CAIiENexCzl4akNPAStfksWKQiIqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 11:58:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/news/panorama/geschmacklos--horror-entdeckung--maedchen-kann-in-freizeitpark-ihren-augen-kaum-trauen-31351908" target="_blank"&gt;Geschmacklos!: Horror-Entdeckung: Mädchen kann in Freizeitpark ihren Augen kaum trauen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das junge Mädchen wollte einfach nur einen schönen Tag im Freizeitpark verbringen – stattdessen wurde sie bis ins Mark erschüttert. Denn was sie dort als Dekorationsobjekt vor einem Grusel-Haus vorfand, war nichts anderes als der Grabstein ihres eigenen Opas. Freizeitpark-Betreiber positioniert Original-Grabsteine vor Grusel-Haus In Unterfranken muss sich ein Freizeitpark-Betreiber jetzt einem Gerichtsprozess stellen. Der 34-jährige Matthias M. hatte offenbar Grabsteine mit Original-Inschriften im Freizeitpark vor einem sogenannten Horror-Haus positioniert. Dabei dachte er offensichtlich ni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Werner knallhart: Phantasialand „Deutschlands bester Freizeitpark“? Nein! - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/erfolg/trends/werner-knallhart-phantasialand-deutschlands-bester-freizeitpark-nein/23081400.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBnV2o6iPDl38oBw0j3TbK4qGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/erfolg/trends/werner-knallhart-phantasialand-deutschlands-bester-freizeitpark-nein/23081400.html" target="_blank"&gt;Werner knallhart: Phantasialand „Deutschlands bester Freizeitpark“? Nein!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Europapark im badischen Rust gilt in der Branche seit Jahren als „der beste Freizeitpark der Welt“. Seit fünf Jahren am Stück heimst der Park bei den Golden Ticket Awards der internationalen Fachzeitschrift „Amusement today“ den Hauptpreis ein - und schlägt selbst die weltberühmten Freizeitparks in den USA. Aber der Europapark hatte in der Vergangenheit auch zwei Image-Rückschläge zu verkraften. Erst brennt die Indoor-Wasserbahn „Piraten in Batavia“ ab - von der ich allerdings sage: letztendlich gut, dass die weg ist. Die Art, wie die rabiaten Piratenpuppen dort körperlich mit den Fraue...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Lilly Becker: „Peinlich“, „Lächerlich“, „Geht gar nicht“ – mit dieser Ausrede bringt sie die Fans gegen sich auf - BUNTE.de</title><guid isPermaLink="false">CAIiEPTRkM0f37-QAYYMncOn5dIqGQgEKhAIACoHCAowh7ihCTCby5YCMMzMkAM</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 01:59:31 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BUNTE.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lilly Becker (42) hat es zur Zeit nicht leicht. Sie steckt mitten im Scheidungskrieg mit Noch-Ehemann Boris Becker (50), musste mit dem gemeinsamen Söhnchen Amadeus (8) in eine neue Bleibe ziehen und ist gerade dabei, sich in ihrem Leben als allein erziehende Mama zurechtzufinden. Ganz schön sexy! Im Video oben seht ihr, wie Lilly ihr neues Heim einrichtet – in Unterwäsche. Sie verpasste ihren Auftritt Dass scheint allerdings noch nicht so reibungslos zu funktionieren, wie die 42-Jährige jetzt zugeben musste. Eigentlich war Lilly nämlich als Taufpatin für die neue Super-Achterbahn des Europ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>- Valérian im Europa-Park: Achterbahn trifft Virtual Reality - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/kultur/medien/valerian-im-europa-park-achterbahn-trifft-virtual-reality_id_9583263.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIUpODaGFY_x53RCAEQA55MqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLi4igY</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/kultur/medien/valerian-im-europa-park-achterbahn-trifft-virtual-reality_id_9583263.html" target="_blank"&gt;- Valérian im Europa-Park: Achterbahn trifft Virtual Reality&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Promis wie Evelyn Weigert und Jochen Schropp testeten heute im Europa-Park Rust die neue VR-Achterbahn „Eurosat Coastiality“. Runderneuert wurde übrigens auch der beliebte „CanCan Coaster“, der die Besucher zu einer „Nachterbahnfahrt“ durch Paris einlädt.Unter dem Titel „Valerian – Die Stadt der tausend Planeten“ holte Star-Regisseur Luc Besson im vergangenen Jahr die französische Kult-Comicserie „Valérian et Laureline“ aus ihrer Sprechblasenwelt ins Kino. Jetzt gibt’s das Science-Fiction-Abenteuer auch als Freizeitpark-Attraktion. Im Europa-Park im badischen Rust wurde heute Vormittag der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Polizei: Ermittlungen zu Großbrand im Europapark Rust eingestellt - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/08/polizei-ermittlungen-zu-grobrand-im.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgGYqLGH9XT51M07PfpjZEqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/08/polizei-ermittlungen-zu-grobrand-im.html" target="_blank"&gt;Polizei: Ermittlungen zu Großbrand im Europapark Rust eingestellt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Drei Monate nach dem Großbrand im Europapark Rust in Baden-Württemberg hat die Staatsanwaltschaft Freiburg ihre Ermittlungen eingestellt. Es hätten sich keine Anhaltspunkte für eine vorsätzliche oder fahrlässige Brandverursachung ergeben, teilte die Behörde am Mittwoch mit. Die Ermittlungen hätten auch keinen Hinweis auf eine strafrechtlich relevante sorgfaltswidrige Handlung bei Einrichtung, Betrieb oder Überwachung der Anlage ergeben. Anzeige In dem Freizeitpark war am 26. Mai ein Großbrand ausgebrochen. Sieben Einsatzkräfte von Polizei und Feuerwehr wurden leicht verletzt. Es entstand ei...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Unfall im Europapark Rust: Schwebebahnen krachen zusammen, zwei Menschen verletzt - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/panorama/unfall-im-europapark-rust-schwebebahnen-krachen-zusammen--zwei-menschen-verletzt-31130940</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTHnb3_LdQaXiuf7uH4qOYqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwntmYAQ</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 17:38:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/panorama/unfall-im-europapark-rust-schwebebahnen-krachen-zusammen--zwei-menschen-verletzt-31130940" target="_blank"&gt;Unfall im Europapark Rust: Schwebebahnen krachen zusammen, zwei Menschen verletzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim Zusammenstoß von zwei Zügen der Schwebebahn im Europa-Park Rust sind zwei Menschen leicht verletzt worden. Nach Angaben der Polizei war am Samstagmorgen eine voll besetzte Bahn des „Europa-Park Express“ auf eine leere Bahn gefahren. Die Ursache war zunächst unklar. Ein Mitfahrer und der Lokführer wurden leicht verletzt, der Lokführer erlitt demnach einen Schock. Schwebebahn-Unfall im Europapark Rust ging glimpflich aus Zur Höhe des Sachschadens gab es zunächst keine Angaben. Der Vorfall in mehreren Metern Höhe sei glimpflich ausgegangen. Die aufgefahrene Bahn fuhr laut Polizei zurück z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Europapark Rust: Zwei Verletzte bei Schwebebahn-Unfall - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/panorama/europapark-rust-zwei-verletzte-bei-schwebebahn-unfall-31129394</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwze9PrzkLJarXmrkvHpq8qGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swy9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 11:13:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/panorama/europapark-rust-zwei-verletzte-bei-schwebebahn-unfall-31129394" target="_blank"&gt;Europapark Rust: Zwei Verletzte bei Schwebebahn-Unfall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem Zusammenstoß von zwei Zügen der Schwebebahn im Europa-Park Rust sind nach ersten Erkenntnissen zwei Menschen leicht verletzt worden. Nach Angaben der Polizei war am Samstagmorgen eine voll besetzte Bahn des „Europa-Park Express“ auf eine leere Bahn gefahren. Die Ursache war zunächst unklar. Eine Mitfahrerin und der Lokführer wurden leicht verletzt. Der Mann erlitt dem Sprecher zufolge einen Schock. Zur Höhe des Sachschadens gab es zunächst keine Angaben. Betrieb läuft weiter Der Vorfall in mehreren Metern Höhe sei glimpflich ausgegangen. Die Feuerwehr half den Besuchern beim Ausst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Zwei Verletzte bei Schwebebahn-Unfall im Europa-Park - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/08/zwei-verletzte-bei-schwebebahn-unfall.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfLKIsfd2Gm7TlbQ3CqpMwqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 10:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/08/zwei-verletzte-bei-schwebebahn-unfall.html" target="_blank"&gt;Zwei Verletzte bei Schwebebahn-Unfall im Europa-Park&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 18 Min. Bei einem Zusammenstoß von zwei Zügen der Schwebebahn im Europa-Park Rust sind nach ersten Erkenntnissen zwei Menschen leicht verletzt worden. Nach Angaben der Polizei war am Samstagmorgen eine voll besetzte Bahn des "Europa-Park Express" auf eine leere Bahn gefahren. Die Ursache war zunächst unklar. Eine Mitfahrerin und der Lokführer wurden leicht verletzt. Der Mann erlitt dem Sprecher zufolge einen Schock. Zur Höhe des Sachschadens gab es zunächst keine Angaben. Der Vorfall in mehreren Metern Höhe sei glimpflich ausgegangen. Die Feuerwehr half den Besuchern beim Aussteigen. "D...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Geschäft mit dem Nervenkitzel: Freizeitparks ziehen über hundert Millionen Menschen an - WR News</title><link>https://www.wr.de/reise/freizeitparks-ziehen-ueber-hundert-millionen-menschen-an-id215085443.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFrC40us57qZ6Dcx-IoMdtEqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 09:36:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/reise/freizeitparks-ziehen-ueber-hundert-millionen-menschen-an-id215085443.html" target="_blank"&gt;Geschäft mit dem Nervenkitzel: Freizeitparks ziehen über hundert Millionen Menschen an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf der Achterbahn weht zwar immer ein frisches Lüftchen. Die richtig heißen Sommertage mögen die Betreiber der großen Freizeitparks in Europa trotzdem nicht so gern. Denn wenn die Sonne brennt, ist die Konkurrenz groß: Freibad, Badesee, Strand. "Die Besucherzahlen sind derzeit einen Ticken verhaltener, weil es so warm ist", sagt eine Sprecherin von Deutschlands Freizeitpark-Riesen, dem Europapark Rust. Möglich, dass ausgerechnet das schöne Wetter einen Dämpfer in der diesjährigen Bilanz hinterlässt. Millionen Gäste suchen in Europas Freizeitparks jedes Jahr ein kleines Abenteuer - nach ein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Kopenhagen: Vergnügungspark "Tivoli" wird 175 - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/06/15/kopenhagen-vergnugungspark-tivoli-wird-175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfHfndGOVNTuV58kYI3ffIqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw9rl8</guid><pubDate>Fri, 15 Jun 2018 20:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/06/15/kopenhagen-vergnugungspark-tivoli-wird-175" target="_blank"&gt;Kopenhagen: Vergnügungspark "Tivoli" wird 175&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Vergnügungspark „Tivoli“ in Kopenhagen feiert in diesem Jahr seinen 175. Geburtstag. Der Park im Herzen der dänischen Hauptstadt war einst Quelle der Inspiration für den US-Filmproduzenten Walt Disney – ein Geheimnis, das der Show-Direktor der Walt Disney Parks erst jetzt gelüftet wurde. "Er wollte einen Ort, an den die Kinder gehen können", erzählt Forrest Bahruth, Show-Direktor von The Walt Disney Company. "Es war ein sehr kleiner Platz für Unterhaltung, aber qualitativ nicht wirklich hochwertig. Er sagte: ‚Ich möchte einen wundervollen Ort erschaffen.' Also begann er um die Welt zu r...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Fernseh-Auftritt: Josephiene und Aicha aus Gelsenkirchen live in Sonntagsshow - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/gelsenkirchen/josephiene-und-aicha-aus-gelsenkirchen-live-in-sonntagsshow-id214518951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK_LVl_P3d4Z5d0BOdpZgRoqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 13:57:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/gelsenkirchen/josephiene-und-aicha-aus-gelsenkirchen-live-in-sonntagsshow-id214518951.html" target="_blank"&gt;Fernseh-Auftritt: Josephiene und Aicha aus Gelsenkirchen live in Sonntagsshow&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Immer wieder sonntags, kommt die Erinnerung!“, so sang einst das Schlagerduo Cindy und Bert in den Siebzigern. Seit 1995 wird die gleichnamige TV-Sendung am sonntags live aus dem Europa-Park in Rust ausgestrahlt. Moderator Stefan Mross lädt dazu Prominente und Neulinge aus der Schlagerszene zu sich in die Show – in der morgigen Ausgabe sind diesmal unter anderem die Kinder der Trixi-Ballett- und Musicalschule NRW zu Gast. Mit dabei: Josephiene-Marie Skibba (9) und Aicha Ibrovic (7) aus Gelsenkirchen. Die beiden besuchen die dritte und zweite Klasse der Friedrich-Grillo-Grundschule, richtig...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Bald 10.000 Unterstützer: Düsseldorfer engagiert sich für den Europapark-Wiederaufbau - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/duesseldorf/bald-10-000-unterstuetzer-duesseldorfer-engagiert-sich-fuer-den-europapark-wiederaufbau-30573304</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPtDVqwHM2jviRiI4MF8-8oqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:30:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/duesseldorf/bald-10-000-unterstuetzer-duesseldorfer-engagiert-sich-fuer-den-europapark-wiederaufbau-30573304" target="_blank"&gt;Bald 10.000 Unterstützer: Düsseldorfer engagiert sich für den Europapark-Wiederaufbau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der 26. Mai 2018 wird nicht nur den Freizeitpark-Fans in übler Erinnerung bleiben: Eine der Traditions-Attraktionen im „Europapark“ in Rust brannte nieder. (Hier noch einmal alles zum Brand nachlesen.) Ein Düsseldorfer macht sich jetzt dafür stark, die „Piraten von Batavia“ wieder aufzubauen. Im Netz bekommt er dafür eine Menge Unterstützung. Ein Düsseldorfer macht sich jetzt dafür stark, die „Piraten von Batavia“ wieder aufzubauen. Im Netz bekommt er dafür eine Menge Unterstützung. Andreas Wagner hat sein ganzes Leben lang in Düsseldorf verbracht, ist hier geboren. Doch eine Strecke hat er...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Wieder offen: Europapark Rust nach spektakulärem Feuer mit 7 Verletzten - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/05/27/wieder-offen-europapark-rust-nach-spektakularem-feuer-mit-7-verletzten</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSF5_TlQlXcD9UabGq3oi8qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 09:51:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/05/27/wieder-offen-europapark-rust-nach-spektakularem-feuer-mit-7-verletzten" target="_blank"&gt;Wieder offen: Europapark Rust nach spektakulärem Feuer mit 7 Verletzten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schon einen Tag nach dem spektakulären Großbrand im Europa-Park Rust hat die ARD-Sendung "Immer wieder sonntags" wie geplant begonnen. Moderator Stefan Mross hatte offenbar eine sehr lange "Schrecksekunde". "An dieser Stelle möchte ich mich ganz herzlich bei allen Einsatzkräften bedanken, bei allen Helfern des Europa-Parks", sagte Mross am Sonntag zu Beginn der Sendung. Bei strahlendem Sonnenschein eröffnete der Moderator die Sendung am Sonntag. Kameraschwenks zeigten jubelnde Zuschauer und blauen Himmel. Von der Rauchsäule des Großbrandes war nichts mehr zu sehen. Auch der Europa-Park hat ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>„Knapp der Feuerhölle entkommen“: Kölner erlebte Europapark-Brand und erhebt Vorwürfe - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/koeln/-knapp-der-feuerhoelle-entkommen--koelner-erlebte-europapark-brand-und-erhebt-vorwuerfe-30522710</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ0azGDlljkqYmx-mdIJlVoqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Mon, 28 May 2018 04:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/koeln/-knapp-der-feuerhoelle-entkommen--koelner-erlebte-europapark-brand-und-erhebt-vorwuerfe-30522710" target="_blank"&gt;„Knapp der Feuerhölle entkommen“: Kölner erlebte Europapark-Brand und erhebt Vorwürfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stunden nach dem Feuer-Unglück im Europapark in Rust ist Alexander Fend (42) noch völlig aufgewühlt. Die Worte sprudeln aus ihm heraus, überschlagen sich beinahe. Er erlebte das Unglück hautnah mit, dachte in den ersten Minuten der Ungewissheit, er würde in Lebensgefahr schweben, sagt er. Seine Meinung: „Hätte der Wind sich gedreht, wäre ganz schnell Feierabend gewesen.“ Hier alles zur Feuerkatastrophe im Europapark in Rust nachlesen Die lodernden Flammen im Europapark, sie zerstörten ein Kostümlager und die Indoor-Themenwelt „Piraten in Batavia“, drei Attraktionen waren auch am Tag danach ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Brand: Europapark Rust rechnet nach Feuer mit Millionenschaden - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/europapark-rust-rechnet-nach-feuer-mit-millionenschaden-id214403747.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJT1IpqBuXNcU6eBTYR8NsAqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 15:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/europapark-rust-rechnet-nach-feuer-mit-millionenschaden-id214403747.html" target="_blank"&gt;Brand: Europapark Rust rechnet nach Feuer mit Millionenschaden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Sonntag wirkt Deutschlands größter Freizeitpark, als sei nichts geschehen. Bis zum Mittag strömen 15.000 Menschen auf das 100 Hektar große Gelände, fahren Achterbahn und besuchen die Unterhaltungsshows, während die ARD live aus Rust die Musiksendung „Immer wieder sonntags“ überträgt. Dabei ist der Europa-Park bei Freiburg am Vorabend einer Katastrophe entgangen. Bei einem Großfeuer wurden sieben Feuerwehrleute verletzt, mehrere Attraktionen gingen in Flammen auf. Der Betreiber spricht von einem Millionenschaden. Genau zu beziffern sei dieser aber noch nicht, sagte eine Sprecherin des Par...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Millionenschaden: Feuer im Europa-Park Rust ist gelöscht - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/feuer-im-europa-park-rust-ist-geloescht-id214399047.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENO2DHr7GUPCPNpaSehq3nYqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 14:09:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/feuer-im-europa-park-rust-ist-geloescht-id214399047.html" target="_blank"&gt;Millionenschaden: Feuer im Europa-Park Rust ist gelöscht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem Großbrand in Deutschlands größtem Freizeitpark - dem Europa-Park in Rust - mit Rauchschwaden bis in den Himmel ist ein Millionenschaden entstanden. Sieben Feuerwehrleute zogen sich bei Löscharbeiten leichte Rauchvergiftungen zu. Wie es zu dem verheerenden Feuer kommen konnte, war am Sonntag noch unklar. Teile des auch bei Franzosen und Schweizern beliebten Vergnügungsparks in der Nähe von Freiburg sind vorübergehend nicht benutzbar. Tausende Besucher konnten sich am Samstag rechtzeitig in Sicherheit bringen. Der Alarm in dem nördlich von Freiburg gelegenen Freizeitpark erreichte d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>„Kleine Schrecksekunde“: Moderator Stefan Mross spielt Großbrand im Europa-Park runter - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/-kleine-schrecksekunde--moderator-stefan-mross-spielt-grossbrand-im-europa-park-runter-30523576</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL7hdvskaKMwBrolHHXvidEqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwrdCYAQ</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 14:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/-kleine-schrecksekunde--moderator-stefan-mross-spielt-grossbrand-im-europa-park-runter-30523576" target="_blank"&gt;„Kleine Schrecksekunde“: Moderator Stefan Mross spielt Großbrand im Europa-Park runter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Großbrand im Europa-Park Rust hat die ARD-Sendung „Immer wieder sonntags“ wie geplant begonnen. Moderator Stefan Mross sprach im Zusammenhang mit dem Brand von einer kleinen „Schrecksekunde“ und spielt damit das Feuer, was einen Schaden in zweistelliger Millionenhöhe verursacht hat, einfach runter. Ein Augenzeuge berichtet, er sei „knapp der Feuerhölle entkommen“ und erhebt Vorwürfe gegen den Europa-Park Stefan Mross bedankt sich bei den Einsatzkräften Am Ende seiner Begrüßung sagt er noch: „An dieser Stelle möchte ich mich ganz herzlich bei allen Einsatzkräften bedanken, bei allen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Besucher strömen wieder in den Vergnügungspark - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/besucher-str%C3%B6men-wieder-in-den-vergn%C3%BCgungspark/a-43950308</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZHR4HwFPwYqH20cOVTYHoqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 14:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/besucher-str%C3%B6men-wieder-in-den-vergn%C3%BCgungspark/a-43950308" target="_blank"&gt;Besucher strömen wieder in den Vergnügungspark&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Großbrand im Europa-Park Rust ist der Freizeitpark wieder eröffnet worden. Der Betrieb sei wie geplant aufgenommen worden, teilte die Parkverwaltung mit. Der Gästeservice des größten europäischen Freizeitparks sprach von "Business as usual" - also von einem ganz normalen Tag. Die großen Achterbahnen seien in Betrieb, es liefen alle Shows. Um die Brandstelle herum lag nach Schilderungen von Augenzeugen noch brenzliger Geruch in der Luft. Sie sprachen aber von einem ungestörten Freizeitvergnügen für die Besucher. Bis zum Mittag kamen bis 15.000 Menschen in den Park. Eine Sprecherin d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Feuer: Großbrand im Europapark Rust – Gelände komplett evakuiert - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/flammen-im-europapark-rust-fahrgeschaefte-brennen-id214397133.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDokLAacOQroiSOdmn2zW_sqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 19:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/flammen-im-europapark-rust-fahrgeschaefte-brennen-id214397133.html" target="_blank"&gt;Feuer: Großbrand im Europapark Rust – Gelände komplett evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Europapark im baden-württembergischen Rust ist am Samstagabend ein Großbrand ausgebrochen. Wie der Park über den Kurznachrichtendienst Twitter mitteilte, brennt es bei der Attraktion „Die Piraten von Batavia“. Nach Angaben von Feuerwehr und Polizei stand eine Lagerhalle in Flammen. Ob Fahrgeschäfte betroffen waren, war anfangs unklar. Nach Angaben der Polizei gab es zunächst keine Verletzten. „Der Park wurde komplett geräumt“, berichtete ein Polizeisprecher. Nach Schätzungen der Einsatzkräfte wurden nach Ausbruch des Feuers Tausende Besucher in Sicherheit gebracht. Laut Polizei zählte de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Zwei Attraktionen zerstört: Großbrand im Europapark – Parkchef: „Ein trauriger Tag“ - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/news/panorama/zwei-attraktionen-zerstoert-grossbrand-im-europapark---parkchef---ein-trauriger-tag--30522236</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELsMstGXqABekR4wyaUbokqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 22:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/news/panorama/zwei-attraktionen-zerstoert-grossbrand-im-europapark---parkchef---ein-trauriger-tag--30522236" target="_blank"&gt;Zwei Attraktionen zerstört: Großbrand im Europapark – Parkchef: „Ein trauriger Tag“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Europapark im baden-württembergischen Rust ist am Samstagabend ein Großbrand ausgebrochen. Wie der Park über den Kurznachrichtendienst Twitter mitteilte, brannte es bei der Attraktion „Die Piraten von Batavia“. Nach Angaben von Feuerwehr und Polizei stand eine Lagerhalle in Flammen. Mittlerweile ist klar: Zwei Attraktionen wurden bei dem Brand komplett zerstört. Das teilte der Chef des Parks auf Twitter mit. „Es ist ein trauriger Tag für den Europa-Park. Danke an alle, die uns helfen, die Arbeit unseres Lebens zu retten. Kann meine Gefühle nicht ausdrücken“, schrieb Europapark-Betreiber ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Feuer im Europapark Rust - Drei Feuerwehrmänner verletzt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/feuer-im-europapark-rust-drei-feuerwehrmaenner-verletzt-28440139</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP5NQrsnSKCp0tWE7lsNjWEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sat, 26 May 2018 20:24:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/feuer-im-europapark-rust-drei-feuerwehrmaenner-verletzt-28440139" target="_blank"&gt;Feuer im Europapark Rust - Drei Feuerwehrmänner verletzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem Großbrand im Europapark Rust im süddeutschen Bundesland Baden-Württemberg sind am Samstagabend drei Feuerwehrleute leicht verletzt worden, unter anderem durch Rauchgasvergiftungen. Über verletzte Besucher oder Mitarbeiter war zunächst nichts bekannt. Die Einsatzkräfte brachten das Feuer unter Kontrolle. Die Löscharbeiten dauerten in der Nacht auf Sonntag laut Polizei aber an. Bis zu 25.000 Besucher waren am Samstag in dem Freizeitpark und Erlebnis-Resort zu Gast gewesen. Die Anlage war von den Rettungskräften evakuiert worden. Durch den Brand, der mit einer großen Rauchsäule von w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Feuerwehr und Polizei: Großbrand im Europapark ist unter Kontrolle - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/feuerwehr-und-polizei-grobrand-im.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjhapZx47UtinzUbx8mXBEqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 11:32:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/feuerwehr-und-polizei-grobrand-im.html" target="_blank"&gt;Feuerwehr und Polizei: Großbrand im Europapark ist unter Kontrolle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Feuerwehr hat den Großbrand im Europapark Rust in Baden-Württemberg am Samstagabend unter Kontrolle gebracht. Dennoch dauerten die Löscharbeiten in der Nacht zu Sonntag weiter an, wie die Polizei mitteilte. Bei dem Einsatz der Rettungskräfte wurden demnach drei Feuerwehrleute leicht verletzt, unter anderem durch Rauchgasvergiftungen. Über verletzte Besucher oder Mitarbeiter war zunächst nichts bekannt. Bis zu 25.000 Besucher waren am Samstag im Europapark. Anzeige Die Anlage war von den Rettungskräften evakuiert worden. Durch den Brand, der mit einer großen Rauchsäule von weit her zu se...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Nach Hochzeit des Gladbach-Stars: Ginters haben Spaß im Europa-Park - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/sport/fussball/borussia-moenchengladbach/nach-hochzeit-des-gladbach-stars-ginters-haben-spass-im-europa-park-30441872</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM6aujcHv5rjL5yKRub0BQIqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 21:58:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/sport/fussball/borussia-moenchengladbach/nach-hochzeit-des-gladbach-stars-ginters-haben-spass-im-europa-park-30441872" target="_blank"&gt;Nach Hochzeit des Gladbach-Stars: Ginters haben Spaß im Europa-Park&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Hochzeit im Standesamt March (Breisgau) noch Flittertage mit Adrenalin-Kick. Die Hochzeit von Weltmeister Matthias Ginter mit seiner Christian – hier alles nachlesen Bevor Gladbachs National-Verteidiger und Weltmeister Matthias Ginter (24) am Mittwoch in das WM-Vorbereitungs-Lager von Bundestrainer Jogi Löw (58) nach Südtirol reist, haben er und seine frisch vermählte Frau Christina sich noch einen Kurz-Urlaub im Europa-Park (größter dieser Art in Deutschland) gegönnt. Die Ginters ließen sich verwöhnen Drei Tage romantische und aufregende Stunden waren angesagt. Ob Wellness im Vier...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Aufenthalt im Europa-Park Hotel Resort gewinnen! - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/sn-card/gewinnspiele/aufenthalt-im-europa-park-hotel-resort-gewinnen-28091926</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvMJbfn_NHBlbz1ab33ddMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww_fQo</guid><pubDate>Fri, 18 May 2018 08:16:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/sn-card/gewinnspiele/aufenthalt-im-europa-park-hotel-resort-gewinnen-28091926" target="_blank"&gt;Aufenthalt im Europa-Park Hotel Resort gewinnen!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach aufwendiger Modernisierung erstrahlt der französische Themenbereich in Deutschlands größtem Freizeitpark im Sommer 2018 in neuem Glanz. Jetzt mitspielen und Familienurlaub gewinnen! Spätestens, wenn die Temperaturen wieder über die 30-Grad-Marke steigen, freuen sich die Besucher des besten Freizeitparks weltweit auf luftige Achterbahnfahrten und kühlende Wasserattraktionen. Außerdem begeistert Groß und Klein im Sommer der neugestaltete Themenbereich Frankreich mit zahlreichen Highlights. Mitreißende Konzerte, aufregende Partys, faszinierende Themenfeste und viele weitere Events versprü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Auf Malle gejobbt: Nico Santos hat im Ferienclub für die Bühne trainiert - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/kultur-live/musik/article213845463/Nico-Santos-hat-im-Ferienclub-fuer-die-Buehne-trainiert.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKOLYlH1ImtG75N237OEET0qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw3eWPAw</guid><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 06:59:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/kultur-live/musik/article213845463/Nico-Santos-hat-im-Ferienclub-fuer-die-Buehne-trainiert.html" target="_blank"&gt;Auf Malle gejobbt: Nico Santos hat im Ferienclub für die Bühne trainiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rust. Der deutsch-spanische Popsänger und Songwriter Nico Santos ("Rooftop") profitiert bei Auftritten und Konzerten von seinem früheren Job als Live-Entertainer in einem Ferienclub auf Mallorca. "Ich war damals 17 und musste bei meiner Premiere vor großem Publikum aus dem Stand heraus eine Michael-Jackson-Nummer machen", sagte der 25-Jährige im Europa-Park in Rust bei Freiburg der Deutschen Presse-Agentur: "Das war eine harte und gute Schule." Sie habe ihm schnell Bühnenerfahrung gebracht. Zudem habe er gelernt, Zuschauer zu begeistern: "Deshalb bin ich dankbar, dass ich das machen durfte....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Peppa Wutz und Excalibur: Das ist neu in Deutschlands beliebtesten Freizeitparks - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/ratgeber/reise/peppa-wutz-und-excalibur-das-ist-neu-in-deutschlands-beliebtesten-freizeitparks-29915188</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHeCmEGEcAxF8dz4fnECAgAqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 12:28:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/ratgeber/reise/peppa-wutz-und-excalibur-das-ist-neu-in-deutschlands-beliebtesten-freizeitparks-29915188" target="_blank"&gt;Peppa Wutz und Excalibur: Das ist neu in Deutschlands beliebtesten Freizeitparks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paddington, Peppa Wutz, Seeräuber oder König Artus: Die großen deutschen Freizeitparks haben über den Winter teilweise kräftig gebaut und neue Themenbereiche und Fahrattraktionen errichtet. Eine Übersicht: Europapark Deutschlands größter Freizeitpark gestaltet zur kommenden Saison vor allem den Frankreich-Themenbereich neu. Der Schwerpunkt liegt auf der Sanierung der 45 Meter hohen Dunkel-Achterbahn „Eurosat“. Neben neuen Schienen gibt es dort neue Züge. Und mit „Eurosat Coastiality“ entsteht ein neues Virtual-Reality-Erlebnis. Auch der Eingang des Themenbereichs wird umgestaltet - unter an...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>„Miss Germany“-Wahl: Hinter 5 Minuten Ruhm stecken 5 Wochen Arbeit - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/-miss-germany--wahl-hinter-5-minuten-ruhm-stecken-5-wochen-arbeit-29780398</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM8AhdOZiZ1sLxBFWbtRlrEqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwrdCYAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 20:56:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/promi--show/-miss-germany--wahl-hinter-5-minuten-ruhm-stecken-5-wochen-arbeit-29780398" target="_blank"&gt;„Miss Germany“-Wahl: Hinter 5 Minuten Ruhm stecken 5 Wochen Arbeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jubel, Beifall, Freudentränen: Es ist schwierig, Anahita Rehbein (23) aus Stuttgart beim Finale im Europapark in Rust die Siegerkrone aufzusetzen. Denn die Studentin der Bildungswissenschaften, frischgebackene „Miss Germany“, zittert am ganzen Körper. „Für mich geht ein Traum in Erfüllung.“ Einer, hinter dem harte Arbeit steckt... (Lesen Sie hier, wer „Mister Germany“ an ihrer Seite ist). Denn bevor der Traum wahr wurde, war es ein langer Weg. Zunächst mussten sich die Kandidatinnen in ihren Städten und schließlich in ihren Bundesländern durchsetzen, um sich überhaupt für die „Miss Germany...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Schönheitswettbewerb: 22 Finalistinnen wollen „Miss Germany 2018“ werden - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/22-finalistinnen-wollen-miss-germany-2018-werden-id213528813.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJu7cVQGoIWGyCKuNTz54XIqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 12:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/22-finalistinnen-wollen-miss-germany-2018-werden-id213528813.html" target="_blank"&gt;Schönheitswettbewerb: 22 Finalistinnen wollen „Miss Germany 2018“ werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Vorbereitungen zur Wahl der diesjährigen „Miss Germany“ gehen in die entscheidende Phase: Nach einem zehn Tage dauernden Trainingscamp auf der spanischen Insel Fuerteventura bereiten sich die 22 Finalistinnen in Rust bei Freiburg vor, wie die Veranstalter am Montag mitteilten. Das Training auf der Bühne solle helfen, den jungen Frauen im Alter von 16 bis 28 Jahren ein sicheres Auftreten zu geben. Die Wahl ist am Samstag (24. Februar) im Europa-Park in Rust. „Miss Germany“ ist den Veranstaltern zufolge der älteste Schönheitswettbewerb in Deutschland, es gibt ihn seit 1927. Gewählt wird d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Miss Germany 2018: Anahita ist die Schönste im ganzen Lande – und sie kommt aus... - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/news/promi-und-show/miss-germany-2018-anahita-ist-die-schoenste-im-ganzen-lande---und-sie-kommt-aus----29777582</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDldK3ZBreDwQbITuTBMNwqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswi9GYAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 22:44:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/news/promi-und-show/miss-germany-2018-anahita-ist-die-schoenste-im-ganzen-lande---und-sie-kommt-aus----29777582" target="_blank"&gt;Miss Germany 2018: Anahita ist die Schönste im ganzen Lande – und sie kommt aus...&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rust - Lange haben sie auf diesen Abend hingefiebert, wochenlang trainiert und geprobt. Jetzt ist der Glanz – für zumindest 21 der 22 „Miss Germany 2018“-Anwärterinnen – schon wieder vorbei. Denn am Samstagabend wurde Deutschlands Schönste im Europapark in Rust gekürt. Giuliana Farfalla und Wolfgang Bosbach in der Jury Doch bevor es soweit war, haben die 22 Missen die Show mit einem Lauf von Star-Choreograf Marvin A. Smith, der unter anderem auch die Helene Fischer Show gemacht hat, eröffnet. Anschließend präsentierten sie sich der Jury, in der auch Politiker Wolfgang Bosbach, Dschungelcamp...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Anahita Rehbein aus Stuttgart ist neue "Miss Germany" - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/anahita-rehbein-aus-stuttgart-ist-neue-miss-germany/5682825</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPIVMwGzql8IIs0k8TRcNxQqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 23:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/anahita-rehbein-aus-stuttgart-ist-neue-miss-germany/5682825" target="_blank"&gt;Anahita Rehbein aus Stuttgart ist neue "Miss Germany"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Studentin Anahita Rehbein aus Stuttgart ist die neue “Miss Germany”. Die 23-Jährige setzte sich bei der Wahl in der Nacht auf Sonntag im Europa-Park in Rust bei Freiburg gegen 21 Konkurrentinnen im Alter von 16 bis 28 Jahren durch. “Es geht ein Traum für mich in Erfüllung. Ich könnte die ganze Welt umarmen”, sagte sie nach der Wahl der Deutschen Presse-Agentur. Die junge Frau mit dunkelblonden Haaren und braugrauen Augen erhielt für ihren Sieg neben der Krone unter anderem für ein Jahr einen Kompaktwagen sowie Schmuck, Reisen und Kleider. Rehbein war zuvor “Miss Baden-Württemberg” gewor...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Europa-Park baut neue Wasser-Erlebniswelt - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/europa-park-baut-neue-wasser-erlebniswelt/a-42683071</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAky4zHemKOrCPBp9raBpSAqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 12:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/europa-park-baut-neue-wasser-erlebniswelt/a-42683071" target="_blank"&gt;Europa-Park baut neue Wasser-Erlebniswelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Tourismusverband von Baden-Württemberg hat zusammen mit der Zeitung "Stuttgarter Nachrichten" ermittelt, welche Ausflugsziele in ihrem Bundesland am beliebtesten sind. Der Europa-Park Rust liegt unangefochten auf Platz eins, die Stuttgarter Wilhelma ist Zweitplatzierte und die Insel Mainau belegt den dritten Platz. Europa-Park Seit dem vergangenen Herbst laufen im Europa-Park die 150 Millionen Euro teuren Bauarbeiten für die Badelandschaft "Rulantica" in skandinavischem Stil, die 2019 eröffnet werden soll. 500.000 bis 750.000 Besucher pro Jahr verspricht sich der Europa-Park, obwohl im ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Schönheitswettbewerb: Anahita Rehbein aus Stuttgart ist neue "Miss Germany" - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/vermischtes/article213540341/Anahita-Rehbein-aus-Stuttgart-ist-neue-Miss-Germany.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEID2T6WiY-xXy90kmwxMmLwqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2-aPAw</guid><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 07:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/vermischtes/article213540341/Anahita-Rehbein-aus-Stuttgart-ist-neue-Miss-Germany.html" target="_blank"&gt;Schönheitswettbewerb: Anahita Rehbein aus Stuttgart ist neue "Miss Germany"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rust. Die Studentin Anahita Rehbein aus Stuttgart ist die neue "Miss Germany". Die 23-Jährige setzte sich bei der Wahl in der Nacht zum Sonntag im Europa-Park in Rust bei Freiburg gegen 21 Konkurrentinnen im Alter von 16 bis 28 Jahren durch. "Es geht ein Traum für mich in Erfüllung. Ich könnte die ganze Welt umarmen", sagte sie der Deutschen Presse-Agentur nach der Wahl. Sie werde ihr Studium der Bildungswissenschaften für ein Jahr unterbrechen und sich in dieser Zeit auf die Tätigkeit als Schönheitskönigin konzentrieren. Die junge Frau mit dunkelblonden Haaren und braugrauen Augen erhielt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Wahl im Rhein-Center: Kim (17) und Nicolas (24) sind die neuen NRW-Schönheiten - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/koeln/wahl-im-rhein-center-kim--17--und-nicolas--24--sind-die-neuen-nrw-schoenheiten-29527362</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM-ZeLPtCYSOGFJRLdFNe-wqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2018 18:07:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/koeln/wahl-im-rhein-center-kim--17--und-nicolas--24--sind-die-neuen-nrw-schoenheiten-29527362" target="_blank"&gt;Wahl im Rhein-Center: Kim (17) und Nicolas (24) sind die neuen NRW-Schönheiten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Schönsten im ganzen (Bundes-)Land sind gewählt! Am Samstag wurden im Rhein-Center in Weiden zum vierten Mal die neue Miss und der neue Mister NRW gekürt. Gemeinsam mit der „Miss Germany Corporation“ und dem EXPRESS organisierte das Rhein-Center eine spektakuläre Schönheits-Show im Erdgeschoss des Einkaufszentrums. Marc Terenzi saß in der Jury Stargäste waren „Miss Germany 2017“ Soraya Kohlmann (19) und „Mister Germany 2018“ Pascal Unbehaun (21). Außerdem in der Jury vertreten: Sänger und Dschungelkönig Marc Terenzi (39), der trotz Blessuren nach seinem Roller-Unfall nach Köln kam. „Ich ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Brandenburg: Große Pläne für das Tropical Islands - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/brandenburg/article213157261/Grosse-Plaene-fuer-das-Tropical-Islands.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDc62WBCCgTkv7HEyCyECu4qGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 20:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/brandenburg/article213157261/Grosse-Plaene-fuer-das-Tropical-Islands.html" target="_blank"&gt;Brandenburg: Große Pläne für das Tropical Islands&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Krausnick. Der Freizeitpark Tropical Island bei Cottbus hat einen neuen Chef. Am Donnerstag präsentierte der scheidende Geschäftsführer Jan Janssen seinen Nachfolger: Es ist sein niederländischer Landsmann Michiel Illy, der bereits seit September im Unternehmen arbeitet. Illy hat wie sein Vorgänger bereits Erfahrung in der Planung und Leitung von Freizeitparks, zuletzt lebte er sechs Jahre in China, wo er einen Freizeitpark nach europäischem Vorbild aufbaute. Illy ist 51 Jahre alt, verheiratet, hat zwei Kinder und wohnt in Potsdam. "Ich freue mich auf die Herausforderungen, die das Tropica...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Entschleunigung: Atze Schröder wünscht sich einen entspannteren Alltag - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/atze-schroeder-wuenscht-sich-einen-entspannteren-alltag-id213045087.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN1tZGNKFkVQF60cunvVuAqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 05:02:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/atze-schroeder-wuenscht-sich-einen-entspannteren-alltag-id213045087.html" target="_blank"&gt;Entschleunigung: Atze Schröder wünscht sich einen entspannteren Alltag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Comedian Atze Schröder (52) fremdelt nach einer rund zweimonatigen Urlaubsreise mit dem deutschen Alltag. "Mir ist durch das Herumreisen in fernen Ländern erstmals richtig bewusst geworden, wie hoch der Arbeits- und Leistungsdruck in Deutschland ist", sagte er in Rust bei Freiburg der Deutschen Presse-Agentur. Deutschland sei international ein schlechtes Beispiel. "Wir sind zu sehr mit dem Gaspedal unterwegs." Dies beunruhige viele Menschen: "Ich würde mir wünschen, dass wir alle etwas entspannter durchs Leben und den Arbeitsalltag gehen. Das wäre gut für uns und die Gesellschaft." Schr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Rhein-Center: Miss und Mister NRW 2018 werden gesucht - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/koeln/rhein-center-miss-und-mister-nrw-2018-werden-gesucht-29465908</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7EjSq_LROysxsxWMIfSIUqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swi9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 07:04:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/koeln/rhein-center-miss-und-mister-nrw-2018-werden-gesucht-29465908" target="_blank"&gt;Rhein-Center: Miss und Mister NRW 2018 werden gesucht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 20. Januar haben alle jungen Männer und Frauen aus Nordrhein-Westfalen die Möglichkeit, zur Miss und zum Mister NRW 2018 gewählt zu werden. Im Rhein-Center, Aachener Straße 1253, findet die Wahl statt. Wer daran teilnehmen möchte, muss zwischen 16 und 29 Jahre alt, ledig und kinderlos sein und die deutsche Staatsangehörigkeit besitzen. Beim Wettbewerb müssen die Teilnehmer mehrere Aufgaben absolvieren. Die Frauen müssen sich einmal in Abend- und einmal in Bademode auf dem Laufsteg präsentieren, die Männer in Abendmode und in Jeans mit freiem Oberkörper. Alle Kandidaten müssen auch ein ku...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Gesellschaft: "Mister Germany 2018" wird gekürt - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article212785047/Mister-Germany-2018-wird-gekuert.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDnvLi2xWDZNME1pJospDS8qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 08:43:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article212785047/Mister-Germany-2018-wird-gekuert.html" target="_blank"&gt;Gesellschaft: "Mister Germany 2018" wird gekürt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Linstow. Deutschlands schönster Mann wird am Samstagabend bei einer Gala in einem Ferienresort in Linstow bei Rostock gekürt. 16 junge Männer konkurrieren um den Titel "Mister Germany 2018". Die Finalisten haben sich nach Angaben der Miss Germany Corporation (MGC, Oldenburg) unter 1025 Bewerbern in Vorausscheiden durchgesetzt. Im Vorjahr war Dominik Bruntner aus Hochdorf bei Stuttgart (Baden-Württemberg) zum schönsten Mann Deutschlands gekürt worden. Die Finalisten müssen sich traditionell in zwei Durchgängen im Anzug und mit freiem Oberkörper in Jeans dem Publikum und der Jury zeigen. Zu d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Buntes: Wahl zur Miss 50plus hat begonnen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article212649493/Die-schoenste-Frau-ueber-50-wird-in-Oldenburg-gekuert.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPnYMMu_Wi6QWCYsw-JMxL8qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2017 19:36:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article212649493/Die-schoenste-Frau-ueber-50-wird-in-Oldenburg-gekuert.html" target="_blank"&gt;Buntes: Wahl zur Miss 50plus hat begonnen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Oldenburg. Die Wahl der schönsten Frau über 50 Jahre hat am Samstag im Oldenburger Schloss begonnen. Mehr als 750 Frauen aus dem Bundesgebiet wollten an dem Schönheitswettbewerb teilnehmen, 20 davon schafften es ins Finale. Nach Angaben des Veranstalters MGC-Miss Germany Corporation sollten sie sich bei der Gala in Abendgarderobe auf dem Laufsteg präsentieren und Fragen der Moderatoren beantworten. Durch den Abend führten die Miss Germany von 1991, Ines Klemmer, und Schauspieler Ingo Lenßen. Zur Jury gehören zwölf Frauen und Männer, darunter Eduard Prinz von Anhalt, der Politiker Wolfgang B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Besucherrekord beim Branchentreff: 600 Gäste und Joey Kelly beim 11. Starface-Kongress - ChannelPartner</title><link>https://www.channelpartner.de/a/600-gaeste-und-joey-kelly-beim-11-starface-kongress,3332795</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBEAePoZr-RvnmWzL3GhiBAqGAgEKg8IACoHCAow3rOXBzCYkTkwhaOAAQ</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.channelpartner.de/a/600-gaeste-und-joey-kelly-beim-11-starface-kongress,3332795" target="_blank"&gt;Besucherrekord beim Branchentreff: 600 Gäste und Joey Kelly beim 11. Starface-Kongress&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ChannelPartner&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Autor(en): Karl-Erich Weber Im Europa-Park Rust versammelten sich UCC-Hersteller, Fachhändler und Endkunden, um sich über die neuesten Trends und Entwicklungen im Bereich Unified Communications und Collaboration zu informieren. Am 26. und 27. September 2017 lud die Starface GmbH zum elften Kongress unter dem Motto "Von All-IP bis UCC" in den Europa-Park Rust ein. Mit rund 600 Gästen lag die Teilnehmerzahl deutlich über dem bisherigen im Vorjahr aufgestellten Besucherrekord. Neben zahlreichen Fachhandelspartnern hatten in diesem Jahr erstmals auch Endkunden die Gelegenheit, sich über die neu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.channelpartner.de">ChannelPartner</source></item><item><title>Europa-Park Rust - 10.000 Fans feiern bei Deutschlands größter Halloween-Party - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/panorama/deutschland/europa-park-rust-10000-fans-feiern-bei-deutschlands-groesster-halloween-party-aid-1.7178042</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOtI3zXvx8gZHIGBidXUMmsqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/panorama/deutschland/europa-park-rust-10000-fans-feiern-bei-deutschlands-groesster-halloween-party-aid-1.7178042" target="_blank"&gt;Europa-Park Rust - 10.000 Fans feiern bei Deutschlands größter Halloween-Party&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vom Thriller-Flashmob bis zur Achterbahnfahrt – bei der SWR3 Halloween-Party im Europa-Park in Rust konnte von Langeweile keine Rede sein.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item></channel></rss>