<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Andrés Manuel López Obrador - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE0xYlRkekVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:09:33 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Mexiko: Lopez Obrador setzt Austerität durch - Neue Zürcher Zeitung</title><link>https://www.nzz.ch/international/lopez-obrador-mexikos-neuer-praesident-ohne-palast-und-ohne-flugzeug-ld.1442055</link><guid isPermaLink="false">52781403936102</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:59:01 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nzz.ch/international/lopez-obrador-mexikos-neuer-praesident-ohne-palast-und-ohne-flugzeug-ld.1442055" target="_blank"&gt;Mexiko: Lopez Obrador setzt Austerität durch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Zürcher Zeitung&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.blick.ch/news/ausland/mexiko-mexiko-stadt-hat-erstmals-eine-gewaehlte-buergermeisterin-id15055515.html" target="_blank"&gt;Mexiko-Stadt hat erstmals eine gewählte Bürgermeisterin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BLICK.CH&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWptcXRTR2tvQU1FVGRNTjhCMldJWFZLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.nzz.ch">Neue Zürcher Zeitung</source></item><item><title>Antritts-Rede in Mexiko City - Mexikos Präsident Obrador hat vieles vor - Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)</title><link>https://www.srf.ch/news/international/antritts-rede-in-mexiko-city-mexikos-praesident-obrador-hat-vieles-vor</link><guid isPermaLink="false">CBMibGh0dHBzOi8vd3d3LnNyZi5jaC9uZXdzL2ludGVybmF0aW9uYWwvYW50cml0dHMtcmVkZS1pbi1tZXhpa28tY2l0eS1tZXhpa29zLXByYWVzaWRlbnQtb2JyYWRvci1oYXQtdmllbGVzLXZvctIBAA</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:25:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.srf.ch/news/international/antritts-rede-in-mexiko-city-mexikos-praesident-obrador-hat-vieles-vor" target="_blank"&gt;Antritts-Rede in Mexiko City - Mexikos Präsident Obrador hat vieles vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der neue Präsident Mexikos, Andrés Manuel López Obrador, versprach in seiner Antrittsrede eine friedliche Revolution.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.srf.ch">Schweizer Radio und Fernsehen (SRF)</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/H5mpbdSzcrnl_pz5tFk70yiV3Vy9wGrDdJMv7G4VAs-mmcJOfwEnKxq50n_BVtwMMQgTx1FcXGPfCXA8ekca8ZIFBJGeGEBy60APCH3Qoeu2lcT_Ee4g2-QeG_VQ0cXDYt0V1cJhO7uI=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Mexiko: Neuer Präsident, neue Soldaten, neuer Frieden? - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mexiko-neuer-pr%C3%A4sident-neue-soldaten-neuer-frieden/a-46606182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOgWdxx9nko_rPEtuvLSq9kqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mexiko-neuer-pr%C3%A4sident-neue-soldaten-neuer-frieden/a-46606182" target="_blank"&gt;Mexiko: Neuer Präsident, neue Soldaten, neuer Frieden?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Amlo", wie Mexikos neuer Präsident López Obrador gemeinhin genannt wird, hat ein Land übernommen, das alleine im Jahr 2017 31.174 Morde verzeichnete - die höchste Zahl der letzten beiden Jahrzehnte. Amlo wurde am 1. Dezember als Präsident von Mexiko vereidigt. Aber schon im November hatte er den Nationalen Plan für Frieden und Sicherheit 2018-2024 angekündigt. Mit ihm will er die organisierte Kriminalität, die Korruption und das Gewaltpotenzial bekämpfen. Eine fast übermenschliche Aufgabe, die keiner seiner Vorgänger bisher lösen konnte. Der Nationale Plan für Frieden und Sicherheit der ne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Erste gewählte Bürgermeisterin von Mexiko-Stadt im Amt - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1603786</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVi4RTNQljjtrjjeC_TOKMqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1603786" target="_blank"&gt;Erste gewählte Bürgermeisterin von Mexiko-Stadt im Amt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexiko-Stadt. Im Juli hatte Linkspolitikerin Claudia Sheinbaum die Wahl mit großem Abstand gewonnen. Nun beginnt sie ihre Arbeit als Bürgermeisterin der Neun-Millionen-Einwohner-Metropole Mexiko-Stadt. Mexiko-Stadt hat erstmals eine gewählte Bürgermeisterin. Die Linkspolitikerin Claudia Sheinbaum, die eine enge Vertraute des neuen Präsidenten Andrés Manuel López Obrador ist, trat am Mittwoch ihr Amt an. Gewählt ist sie für sechs Jahre, bis 2024. López Obrador nahm an der Amtseinführungszeremonie der 56-Jährigen im Kongress in der Hauptstadt des lateinamerikanischen Lands teil. Die Akademike...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kommission soll Verschwinden von Studenten klären - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/kommission-soll-verschwinden-von-studenten-kl%C3%A4ren/a-46582054</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzwfPgxL4m3a-REeFpJ0hUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/kommission-soll-verschwinden-von-studenten-kl%C3%A4ren/a-46582054" target="_blank"&gt;Kommission soll Verschwinden von Studenten klären&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zur Gründung der "Wahrheitskommission" unterzeichnete der neue mexikanische Präsident Andres Manuel Lopez Obrador ein Dekret. Damit leitete der linksgerichtete Politiker die erste seiner im Wahlkampf versprochenen Maßnahmen zur Bekämpfung von Straflosigkeit und Menschenrechtsverletzungen in dem mittelamerikanischen Land ein. "Ich hoffe, dass wir schnell die Wahrheit herausfinden werden und dass Gerechtigkeit geschieht", sagte Lopez Obrador, der am Samstag sein Amt übernommen hatte. Der Fall werde so lange weiterverfolgt, bis die Verantwortlichen zur Rechenschaft gezogen würden und "alle Mex...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Der Aufstand der Latinas - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article182569490/Frauenrechte-Der-Aufstand-der-Latinas.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH2ANuujcYZQ4KCOXaBtRiAqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:48:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article182569490/Frauenrechte-Der-Aufstand-der-Latinas.html" target="_blank"&gt;Der Aufstand der Latinas&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wenn es sein muss, fährt Claudia Sheinbaum auch mal auf einem Traktor durch die Gegend, etwa bei einer Landwirtschaftsmesse. Oder sie schießt vor laufenden Kameras einen Elfmeter ins Tor. Die erste gewählte Bürgermeisterin von Mexiko-Stadt sollte man vor allem eins nicht: unterschätzen. „Nur weil ihr eine dünne Wissenschaftlerin vor euch seht, glaubt nicht, dass ich nicht stark genug bin, um Kriminalität zu bekämpfen“, rief die 56-Jährige im vergangenen Sommer ihren Anhängern wie auch ihren Gegnern zu. Dass Sheinbaum am Ende eine Mehrheit der Neun-Millionen-Einwohner-Stadt überzeugte, verda...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Journalist im Nordwesten Mexikos getötet - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/welt/journalist-im-nordwesten-mexikos-getoetet/400343152</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJK9sQm32_JB3CmF2v_I2t8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:22:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/welt/journalist-im-nordwesten-mexikos-getoetet/400343152" target="_blank"&gt;Journalist im Nordwesten Mexikos getötet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alejandro Marquez lag erschossen in einer Straße im Bundesstaat Nayarit. In Mexiko ist der erste tote Journalist zwei Tage nach dem Amtsantritt des neuen Präsidenten Andres Manuel Lopez Obrador gefunden worden. Alejandro Marquez lag erschossen in einer Straße im Bundesstaat Nayarit, teilte die Menschenrechtsorganisation Artcile 19 Sonntagnacht (Ortszeit) mit. Marquez, der für die lokale Tageszeitung "Orion Informativo" arbeitete, hatte demnach am Freitag nach einem Telefonanruf sein Haus verlassen und war am Samstag tot in der Stadt Tepic entdeckt worden. Wann genau er getötet wurde, war zu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Mexiko: Andrés Manuel López Obrador leitet Verkauf von Präsidentenflieger ein - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/mexiko-andres-manuel-lopez-obrador-leitet-verkauf-von-praesidentenflieger-ein-a-1241599.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4dtaf-RLmY1fzg9_qqLT4qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/mexiko-andres-manuel-lopez-obrador-leitet-verkauf-von-praesidentenflieger-ein-a-1241599.html" target="_blank"&gt;Mexiko: Andrés Manuel López Obrador leitet Verkauf von Präsidentenflieger ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gleich an seinem zweiten Tag im Amt legt Mexikos neuer Präsident Andrés Manuel López Obrador los: Er hat den Verkauf des Präsidentenflugzeugs in die Wege geleitet - und damit ein Wahlkampfversprechen umgesetzt. Die Maschine werde instand gesetzt und bis zum Verkauf auf einem Flugplatz in San Bernardino im US-Bundesstaat Kalifornien stehen, sagte ein Sprecher der Banobras-Bank, über die die mexikanische Regierung die Boeing 787-8 einst gekauft hatte. Für das Flugzeug hatte Mexiko vor einigen Jahren 218 Millionen Dollar (rund 192 Millionen Euro) gezahlt. Zum letzten Mal genutzt wurde es in de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Neuer mexikanischer Präsident tritt sein Amt an - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/12/02/neuer-mexikanischer-prasident-tritt-sein-amt-an</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF8FMPDdGNR65h5MqRIQ5jIqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:44:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/12/02/neuer-mexikanischer-prasident-tritt-sein-amt-an" target="_blank"&gt;Neuer mexikanischer Präsident tritt sein Amt an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Mexiko hat der neugewählte Präsident Andrés Manuel López Obrador sein Amt angetreten. Der Linkspolitiker, der auch kurz "AMLO" genannt wird, hatte zur Feier seiner Amtsübernahme wichtige Politiker eingeladen: US-Vizepräsident Mike Pence war gekommen, Regierungschefs aus Mittelamerika und Kuba und Nicholas Maduro. Gegen sein Erscheinen gab es Proteste einiger Abgeordneter. Während in vielen Ländern Lateinamerikas ein politischer Rechtsruck stattfindet, ist López Obrador der erste linke Präsident Mexikos in mehr als 70 Jahren. Er setzt sich für die indigene Bevölkerung ein und verspricht, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>López Obrador richtet Untersuchungskommission zu verschwundenen Studenten ein - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/lopez-obrador-richtet-untersuchungskommission-zu-verschwundenen-studenten-ein-137539</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGhDQqO66ZQ5QROLWyQiW2oqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:46:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/lopez-obrador-richtet-untersuchungskommission-zu-verschwundenen-studenten-ein-137539" target="_blank"&gt;López Obrador richtet Untersuchungskommission zu verschwundenen Studenten ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Kommission soll jetzt binnen 30 Tagen zusammengesetzt werden. Mitwirken sollen Eltern der verschwundenen Studenten, Regierungsmitglieder und Experten. “Die ganze Regierung wird helfen und ich versichere Ihnen, dass es keine Straflosigkeit geben wird, weder in diesem traurigen Fall noch in einem anderen”, sagte López Obrador. “Wir haben in niemanden mehr Vertrauen, aber wir haben ein wenig Hoffnung, dass Sie menschlicher sein werden”, sagte die Mutter eines verschwundenen Studenten, Maria Martínez, zu López Obrador. Die 43 Studenten eines als links bekannten Lehrerseminars im südmexikani...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Verschleppte Studenten in Mexiko: López Obrador will aufklären - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/verschleppte-studenten-in-mexiko-lopez.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKQEssFl6pERIKm-z06Rv7MqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/verschleppte-studenten-in-mexiko-lopez.html" target="_blank"&gt;Verschleppte Studenten in Mexiko: López Obrador will aufklären&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Verschleppte Studenten in Mexiko Das mexikanische Militär hatte sich dagegen gewehrt, den Fall der 43 verschleppten Studenten aufzuklären. Mexikos neuer Präsident rollt den Fall jetzt neu auf. OAXACA epd | Der neue mexikanische Präsident Andrés Manuel López Obrador hat seine ersten Maßnahmen zur Bekämpfung von Straflosigkeit und Menschenrechtsverletzungen eingeleitet. Am Montag (Ortszeit) unterschrieb der Staatschef ein Dekret zur Bildung einer Wahrheitskommission, um das Verschwinden von 43 Studenten im Jahr 2014 aufzuklären. Der Fall werde so lange weiterverfolgt, bis die Verantwortlichen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Donald Trump und Andrés Manuel López Obrador: Gegner oder Freunde? - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-und-andres-manuel-lopez-obrador-gegner-oder-freunde-a-1241234.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJCBMM0BtbUOnnOtFr7v9roqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:58:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/donald-trump-und-andres-manuel-lopez-obrador-gegner-oder-freunde-a-1241234.html" target="_blank"&gt;Donald Trump und Andrés Manuel López Obrador: Gegner oder Freunde?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der eine hat sein ganzes Leben lang für die Armen gekämpft, der andere hat es zu seinem wichtigsten politischen Ziel gemacht, die Armen nicht mehr ins Land zu lassen. In diesem Punkt sind Mexikos neuer Präsident Andrés Manuel López Obrador und sein US-Gegenüber Donald Trump natürliche Gegenspieler. Doch sie ähneln einander auch - beide sind Populisten, die durch ihre Siege die politische Landschaft erschüttert haben. Wie werden die beiden also künftig miteinander auskommen? Zunächst steht zwischen beiden die Frage, wie sie mit der Migrationskrise an der Grenze ihrer beider Länder umgehen. D...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Treffen der Regierungschefs: Der G20-Gipfel findet auf dem Kontinent der Enttäuschten statt - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/treffen-der-regierungschefs-der-g20-gipfel-findet-auf-dem-kontinent-der-enttaeuschten-statt/23696128.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWsdw8YVIvC8FRW-CpjXJoqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:42:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/treffen-der-regierungschefs-der-g20-gipfel-findet-auf-dem-kontinent-der-enttaeuschten-statt/23696128.html" target="_blank"&gt;Treffen der Regierungschefs: Der G20-Gipfel findet auf dem Kontinent der Enttäuschten statt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Was Angela Merkel sehen wird, wenn sie – bedingt durch die Panne beim Regierungsflieger – verspätet beim G20-Gipfel in Buenos Aires eintreffen wird, ist nicht das Argentinien, das Präsident Mauricio Macri seinen internationalen Gästen gerne präsentieren würde. Statt wie ein aufsteigendes Schwellenland präsentiert sich Argentinien als Bittsteller. In den Armutsvierteln der großen Städte ist der Staat praktisch abwesend – Drogen und Gewalt dominieren die Viertel. Die schwere Wirtschaftskrise in den Jahren 2001 und 2002 hat viele Argentinier um ihre Ersparnisse gebracht. Seitdem konnten sich v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Der Präsident als Erlöser, Nostalgiker, Verräter - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/mexiko-der-praesident-als-erloeser-nostalgiker-verraeter/23707172.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGg00yp1ThwxRzycKVLrW6AqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 21:13:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/mexiko-der-praesident-als-erloeser-nostalgiker-verraeter/23707172.html" target="_blank"&gt;Der Präsident als Erlöser, Nostalgiker, Verräter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Samstag hat Mexikos neuer Präsident Andrés Manuel López Obrador sein Amt angetreten, regiert hat er schon die vergangenen sechs Monate. Die scheidende Regierung, verstrickt in Korruptionsskandale, hat dem 64-jährigen Linkspopulisten die Bühne vorzeitig überlassen. Die Zeichen, die er bisher setzte, haben viele enttäuscht, die in ihm mitten im konservativen Rechtsruck Lateinamerikas einen Fackelträger für eine progressive Erneuerung sahen. Mit einem umstrittenen, von Parteigängern organisierten Plebiszit, hat er den im Bau befindlichen und dringend notwendigen Hauptstadtflughafen gestoppt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>López Obrador kündigt "radikale" Wende an - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/mexikos-neuer-praesident-lpez-obrador-kuendigt-radikale-wende-an/23707120.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB9-hpZNDvC9youADw2mgsQqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 20:12:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/mexikos-neuer-praesident-lpez-obrador-kuendigt-radikale-wende-an/23707120.html" target="_blank"&gt;López Obrador kündigt "radikale" Wende an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexikos neuer Präsident Andrés Manuel López Obrador hat nach seiner Vereidigung einen radikalen politischen Neubeginn für das von Korruption und Gewalt geprägte Land angekündigt. Mit seinem Amtsantritt beginne eine Wende, die "friedlich und geordnet, aber auch tiefgreifend und radikal" ausfallen werde, sagte der linksgerichtete Politiker am Samstag in Mexiko-Stadt. Er werde Schluss machen mit Korruption, Straflosigkeit und der "katastrophalen neoliberalen Politik". López Obrador ist der erste linksgerichtete Präsident Mexikos seit Jahrzehnten. Im Wahlkampf hatte versprochen, das Land gründl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>López Obrador will "radikale" Wende - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/l%C3%B3pez-obrador-will-radikale-wende/a-46540129</link><guid isPermaLink="false">CAIiECafkwB2MRzZJr0mbfiyz0gqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 22:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/l%C3%B3pez-obrador-will-radikale-wende/a-46540129" target="_blank"&gt;López Obrador will "radikale" Wende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der neue mexikanische Staatschef Andrés Manuel López Obrador hat nach seiner Vereidigung einen radikalen politischen Neubeginn für das von Korruption und Gewalt geprägte Land angekündigt. Mit seinem Amtsantritt beginne eine Wende, die "friedlich und geordnet, aber auch tiefgreifend und radikal" ausfallen werde, sagte der Linkspolitiker in Mexiko-Stadt. "Heute beginnt nicht nur eine neue Regierung, heute beginnt ein politischer Regimewechsel." Er werde Schluss machen mit Korruption, Straflosigkeit und der "katastrophalen neoliberalen Politik", kündigte López Obrador an. "Ich verspreche, nich...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mittelamerika will Fluchtursachen bekämpfen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mittelamerika-will-fluchtursachen-bek%C3%A4mpfen/a-46541404</link><guid isPermaLink="false">CAIiEByUugyw0Y3PRcOGCCqhLCYqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mittelamerika-will-fluchtursachen-bek%C3%A4mpfen/a-46541404" target="_blank"&gt;Mittelamerika will Fluchtursachen bekämpfen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Guatemalas Präsident Jimmy Morales, Honduras' Präsident Juan Orlando Hernández und El Salvadors Vize-Präsident Oscar Samuel Ortiz unterzeichneten den Plan am Rande der Amtseinführung des neuen mexikanischen Präsidenten Andrés Manuel López Obrador. Er sieht "Programme, Projekte und spezielle Maßnahmen vor, um Arbeitsplätze zu schaffen und die Armut zu bekämpfen". Der neue mexikanische Außenminister, Marcelo Ebrard sprach von einer Art "Marshallplan". Unter anderem ist ein Fonds geplant, mit dessen Hilfe die Armut in der Region bekämpft und Arbeitsplätze geschaffen werden sollen. Zudem soll ü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Andrés Manuel López Obrador: Ein neuer Präsident und ein Haufen alter Probleme - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/andr%C3%A9s-manuel-l%C3%B3pez-obrador-ein-neuer-pr%C3%A4sident-und-ein-haufen-alter-probleme/a-46526055</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO13GGTBm4j925pYFBpI3MkqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/andr%C3%A9s-manuel-l%C3%B3pez-obrador-ein-neuer-pr%C3%A4sident-und-ein-haufen-alter-probleme/a-46526055" target="_blank"&gt;Andrés Manuel López Obrador: Ein neuer Präsident und ein Haufen alter Probleme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fünf Monate sind vergangen seit Andrés Manuel López Obrador, genannt Amlo, zum neuen mexikanischen Präsidenten gewählt wurde. Nun übernimmt der Linksnationalist ein Land, in dem es an allen Ecken und Enden brennt: Die Gewaltkriminalität hat einen Höchststand erreicht, das Vertrauen der Mexikaner in Politik und Institutionen ist auf einem Tiefststand, der Rechtsstaat liegt im Koma. Zudem sind die Wirtschaftsaussichten ungewiss nach der Neuverhandlung des nordamerikanischen Freihandelsabkommens (TMEC) mit verschlechterten Konditionen für Mexiko. Die Unterschicht will nun von den Früchten des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mexiko: Empörung über Auszeichnung von Jared Kushner - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/mexiko-empoerung-ueber-auszeichnung-von-jared-kushner-a-1240787.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtS3ff9aHt-0821wTVeXcAqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/mexiko-empoerung-ueber-auszeichnung-von-jared-kushner-a-1240787.html" target="_blank"&gt;Mexiko: Empörung über Auszeichnung von Jared Kushner&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der "Orden vom Aztekischen Adler" wurde in Mexiko schon vielen herausragenden Persönlichkeiten verliehen: dem ehemaligen US-Präsidenten Dwight D. Eisenhower, der britischen Königin Elisabeth II. und Friedensnobelpreisträger Nelson Mandela. Nun steht fest, wer die Auszeichnung bald ebenfalls bekommen soll: Jared Kushner, Berater von US-Präsident Donald Trump und dessen Schwiegersohn. Das gab die mexikanische Regierung am Dienstag bekannt. Bei dem Orden handelt es sich um die höchste Auszeichnung für Ausländer, die in Mexiko vergeben wird. Kushner soll diese Ehre zuteil werden, da er einen "w...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Warum Mexikos Präsident für Trump zur Schlüsselfigur wird - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article184758392/Andres-Manuel-Lopez-Obrador-Warum-Mexikos-Praesident-fuer-Trump-zur-Schluesselfigur-wird.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJbry5LsYKJH2wGWXgZZA1QqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:04:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article184758392/Andres-Manuel-Lopez-Obrador-Warum-Mexikos-Praesident-fuer-Trump-zur-Schluesselfigur-wird.html" target="_blank"&gt;Warum Mexikos Präsident für Trump zur Schlüsselfigur wird&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gleich neben dem Grenzübergang „El Charrapal“, der Tijuana von der kalifornischen Metropole San Diego trennt, heißt es auf einem riesigen weinroten Plakat: „Morena ist die Hoffnung Mexikos“. Morena, die „Bewegung der nationalen Erneuerung Mexikos“ ist die neue linke Sammelbewegung, die Andreas Manuel Lopez Obrador, 65, ins Präsidentenamt gespült hat. Am heutigen Samstag beginnt die sechsjährige Präsidentschaft von Amlo, wie er gern kurz genannt wird. Die Grenzstadt Tijuana steht für eines der größten Probleme, mit dem Lopez Obrador konfrontiert ist. Seitdem Mitte Oktober mehrere Tausend Mig...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Mexikos Präsident will zu „protzige“ Regierungsmaschine loswerden - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article184884694/Boeing-787-8-Dreamliner-Mexikos-Praesident-will-zu-protzige-Regierungsmaschine-loswerden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI2mRaYjraiBnTYwx-rRgIAqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 03:08:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article184884694/Boeing-787-8-Dreamliner-Mexikos-Praesident-will-zu-protzige-Regierungsmaschine-loswerden.html" target="_blank"&gt;Mexikos Präsident will zu „protzige“ Regierungsmaschine loswerden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das mexikanische Präsidentenflugzeug soll im Rahmen von Sparmaßnahmen des neuen Präsidenten Andrés Manuel López Obrador für einen Verkauf vorbereitet werden. Die Boeing 787-8 Dreamliner soll daher für eine Renovierung nach San Bernardino in Kalifornien reisen. Damit erfüllt López Obrador ein Versprechen, das er vor der Wahl geäußert hatte. Die Maschine verfügt über Betten sowie eine Dusche und war im November 2012 für 368 Millionen Dollar (mehr als 324 Millionen Euro) gekauft worden. Das fertige Flugzeug wurde im Februar 2016 geliefert. Das neu gewählte Staatsoberhaupt bezeichnete das Flugz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Mexikos neuer Präsident leitet Verkauf von Präsidentenflugzeug in die Wege - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/mexikos-neuer-praesident-leitet-verkauf-von-praesidentenflugzeug-in-die-wege-137218</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHxkJd8K8VTuhWRwNVeO710qGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 06:53:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/mexikos-neuer-praesident-leitet-verkauf-von-praesidentenflugzeug-in-die-wege-137218" target="_blank"&gt;Mexikos neuer Präsident leitet Verkauf von Präsidentenflugzeug in die Wege&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für das Flugzeug hatte Mexiko vor einigen Jahren 218 Millionen Dollar (rund 192 Millionen Euro) gezahlt. Zum letzten Mal genutzt wurde es in der vergangenen Woche, als Ex-Präsident Enrique Peña Nieto damit zum G20-Gipfel in Buenos Aires geflogen war. López Obrador will künftig nur noch Linienflüge nutzen. Finanzminister Carlos Urzúa kündigte zudem an, bald noch 60 andere Flugzeuge und 70 Hubschrauber zu verkaufen, die im Besitz der mexikanischen Bundesbehörden sind. López Obrador hatte nach seiner Vereidigung am Samstag einen politischen Neubeginn für das von Korruption und Gewalt geprägte ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Hunderte Migranten stürmen Grenze, US-Grenzschutz setzt Tränengas ein - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article184467140/Tijuana-Hunderte-Migranten-stuermen-Grenze-US-Grenzschutz-setzt-Traenengas-ein.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELe7Dko9O1mVgsiWAkqkTGUqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 20:28:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article184467140/Tijuana-Hunderte-Migranten-stuermen-Grenze-US-Grenzschutz-setzt-Traenengas-ein.html" target="_blank"&gt;Hunderte Migranten stürmen Grenze, US-Grenzschutz setzt Tränengas ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehrere hundert mittelamerikanische Migranten haben am Sonntag versucht, über die Nordgrenze Mexikos in die USA einzudringen. Die Migranten zogen aus Tijuana an die Grenzposten von El Chaparral und San Ysidro – die mexikanische Polizei versuchte vergeblich, sie zu stoppen. Rund 50 Migranten kletterten auf einen Blechwall, der noch auf mexikanischem Gebiet vor der US-Grenzmauer stand. US-Sicherheitskräfte wiesen sie teils mit Tränengas ab, wie der Fernsehkanal der Zeitung „Milenio“ zeigte. Dem Bericht zufolge beteiligten sich insgesamt 500 bis 700 Migranten an der Aktion. Die US-Behörden sch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Amtsantritt von López in Mexico: Protestant des Volkes - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/amtsantritt-von-lopez-in-mexico.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENt6oeI6etL3kVewotZE64IqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/amtsantritt-von-lopez-in-mexico.html" target="_blank"&gt;Amtsantritt von López in Mexico: Protestant des Volkes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amtsantritt von López in Mexico Mexikos neuer Präsident ist kein Linker. Demokratische Prozesse bedeuten ihm wenig, die Marktwirtschaft mag er gern. Moralisch gilt er als unbefleckt. MEXIKO-STADT taz | Fünf Monate hat Mexikos gewählter Präsident bereits faktisch mitregiert. Am 1. Dezember übernimmt Andrés Manuel López Obrador, kurz AMLO, nun auch offiziell sein Amt. Gleich nachdem ihm die MexikanerInnen am 1. Juli mehrheitlich ihre Stimmen gegeben haben, legte der 64-Jährige los. Seine Vertreter diskutierten mit, als es galt, mit US-Präsident Trump einen neuen Freihandelsvertrag zu vereinba...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Migranten an der US-Grenze: Mexiko weiß nichts von Einigung - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/migranten-der-us-grenze-mexiko-wei.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGshfaaw7sjihFw4WEQeSIUqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 18:16:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/migranten-der-us-grenze-mexiko-wei.html" target="_blank"&gt;Migranten an der US-Grenze: Mexiko weiß nichts von Einigung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Migranten an der US-Grenze Die „Washington Post“ berichtete, die USA und Mexiko hätten sich auf einen Umgang mit mittelamerikanischen Migranten geeinigt. Mexiko dementiert dies jetzt. WASHINGTON/MEXIKO-STADT dpa | Die künftige mexikanische Regierung hat abgestritten, eine Asyleinigung mit den USA abgesprochen zu haben. Einem Bericht der Washington Post zufolge hatte die designierte mexikanische Innenministerin Olga Sánchez Cordero einer „Politik des Verbleibs“ in Mexiko für die Migranten aus Mittelamerika zugestimmt. Sánchez Cordero dementierte jedoch den Zeitungsbericht. „Es gibt keinerlei...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Mexiko kämpft um einen Marshall-Plan - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/migration-mexiko-kaempft-um-einen-marshall-plan-1.4227287</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF_pDeMOGECJeN17pqfssmgqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 10:28:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/migration-mexiko-kaempft-um-einen-marshall-plan-1.4227287" target="_blank"&gt;Mexiko kämpft um einen Marshall-Plan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;98 Mittelamerikaner, die versucht haben, den Grenzübergang bei Tijuana zu durchbrechen, werden ausgewiesen. Der künftige Präsident bemüht sich derweil um ein Infrastrukturprogramm, um die Migration einzudämmen. Ob Trump mitspielt? Wenn Mexikos neuer Präsident Andrés Manuel López Obrador an diesem Samstag in einer feierlichen Zeremonie sein Amt antreten wird, wird er sich zuerst mit einem Problem auseinandersetzen müssen, das er eigentlich nicht sehr weit oben auf der Agenda hatte: Der Migration aus Zentralamerika. Der Versuch Hunderter Migranten, am Sonntag die Grenzanlagen zu den USA bei T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Besuch in den USA: López Obrador will Solidarität mit Mexikanern zeigen - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/03/14/besuch-in-den-usa-lopez-obrador-will-solidaritaet-mit-mexikanern-zeigen</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBHfHe_ksJy6F0dm7j6QYlUqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 04:44:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/03/14/besuch-in-den-usa-lopez-obrador-will-solidaritaet-mit-mexikanern-zeigen" target="_blank"&gt;Besuch in den USA: López Obrador will Solidarität mit Mexikanern zeigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der mexikanische Politiker und Präsidentschaftskandidat Andres Manuel Lopez Obrador ist zu Besuch in New York, um seine Solidarität mit den in der Stadt lebenden Mexikanern zu zeigen. Seine kritische Haltung gegenüber den USA ist kein Geheimnis, die jüngste Einwanderungspolitik der US-Regierung bezeichnet er als eine Verletzung der Menschenrechte. Gegen sie will Lopez Obrador bei den Vereinten Nationen eine Beschwerde einreichen. Doch der linke Politiker steht auch in der Kritik. Es wird ihm vorgeworfen, Kontakte zum inhaftierten Bürgermeister von Iguala, Jose Luis Abarca, zu unterhalten. A...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Migranten an US-Grenze sollen in Mexiko bleiben - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/migranten-an-us-grenze-sollen-in-mexiko-bleiben/400334955</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENkmcJtYxPJvqKA9M7Pqk0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:31:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/migranten-an-us-grenze-sollen-in-mexiko-bleiben/400334955" target="_blank"&gt;Migranten an US-Grenze sollen in Mexiko bleiben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trumps Trick in Tijuana. Migranten aus Südamerika sollen auf der anderen Seite der Grenze auf die Asylentscheidung warten Während der Zustrom von Armutsflüchtlingen in Tijuana nicht abreißt und zu sozialen Spannungen und humanitären Notlagen bei Unterbringung, Ernährung und medizinischer Versorgung führt, will Donald Trump das Problem auslagern – nach Mexiko. Vor diesem Hintergrund sind Berichte zu lesen, die von einer Verständigung zwischen Washington und der am 1. Dezember neu ins Amt kommenden mexikanischen Regierung von Andrés Manuel López Obrador sprechen. Auf Asyl warten Die Übergangs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Wird Mexiko jetzt zum Auffanglager für Migranten? - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article184445894/Deal-mit-USA-Wird-Mexiko-jetzt-zum-Auffanglager-fuer-Migranten.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDwUnhSN500LftLplBdj1BoqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:53:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article184445894/Deal-mit-USA-Wird-Mexiko-jetzt-zum-Auffanglager-fuer-Migranten.html" target="_blank"&gt;Wird Mexiko jetzt zum Auffanglager für Migranten?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Aufnahmelager „Benito Juarez“ in Tijuana platzt inzwischen aus allen Nähten. Mehr als 5000 Migranten sind seit Samstagabend auf dem Sportplatz der nordmexikanischen Grenzstadt untergebracht, sie stammen überwiegend aus der ersten Karawane von Migranten, die sich Mitte Oktober aus dem honduranischen San Pedro Sula auf den Weg in Richtung USA aufgemacht hatten. In den nächsten Tagen sollen weitere Migranten folgen, die derzeit noch unterwegs durch Mexiko sind. Die Zustände sind chaotisch, ein Großteil der Menschen muss in kleinen Zelten unter freiem Himmel schlafen, rund 1000 Migranten le...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Richter in zwei US-Staaten stoppten neue Einreiseverbote - VOL.AT - Vorarlberg Online</title><link>http://www.vol.at/us-richter-in-hawaii-stoppte-trumps-neue-einreiseverbote/apa-1435002716</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGTYgN1AS60IHOd4Bs_Uy0cqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 08:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/us-richter-in-hawaii-stoppte-trumps-neue-einreiseverbote/apa-1435002716" target="_blank"&gt;Richter in zwei US-Staaten stoppten neue Einreiseverbote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT - Vorarlberg Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump sprach danach auf einer Kundgebung in Nashville (Tennessee) von einer “noch nie da gewesenen richterlichen Grenzüberschreitung”. Die Entscheidung sei “fehlerhaft”. Er fügte hinzu: “Das lässt uns schwach aussehen.” Er werde den Fall so weit durchkämpfen wie es nötig sei, und das schließe auch den Supreme Court ein, das oberste Gericht der USA. Das US-Justizministerium nannte die Gerichtsentscheidung fehlerhaft und kündigte ebenfalls an, das Einreiseverbot “vor den Gerichten” zu verteidigen. Richter Watson war zu dem Schluss gelangt, dass “irreparable Verletzungen” von Rechten und öffen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT - Vorarlberg Online</source></item><item><title>Mexikos Sorgen mit dem Nachbarn im Norden - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mexikos-medien-skeptisch-nach-ausgang-der-us-kongresswahlen/a-46209030</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAJB7KROeiMbrNLwC_O6s0qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mexikos-medien-skeptisch-nach-ausgang-der-us-kongresswahlen/a-46209030" target="_blank"&gt;Mexikos Sorgen mit dem Nachbarn im Norden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dem Ergebnis der Kongresswahlen haben die US-amerikanischen Wählern dem amerikanischen Präsidenten das politische Leben ein wenig schwerer gemacht. In Mexiko verfolgt man die Entwicklung beim großen Nachbarn deshalb mit besonderer Aufmerksamkeit. Bei den Kommentatoren in den mexikanischen Medien überwiegt die Sorge, dass Trump, innenpolitisch nach der Wahl eingeengt, sich ab sofort stärker der Außenpolitik zuwendet - mit der ihm eigenen unberechenbar scharfen Gangart. Eigentlich sei der Ausgang der Wahlen in den USA nicht besonders überraschend, schreibt Carlos Puig, Kolumnist der mexik...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Plötzlich wollen viele Migranten in Mexiko bleiben - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article183439868/Karawane-Ploetzlich-koennte-die-Karawane-in-Mexiko-Stadt-stoppen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFNBHNY3ihMkEzFBq79NRswqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 13:04:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article183439868/Karawane-Ploetzlich-koennte-die-Karawane-in-Mexiko-Stadt-stoppen.html" target="_blank"&gt;Plötzlich wollen viele Migranten in Mexiko bleiben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Mexiko! Mexiko!“, hallt es durch die Straßen von Mexiko-Stadt. Mit Sprechchören bedanken sich Migranten aus Honduras, Guatemala und El Salvador für die Hilfe der mexikanischen Bevölkerung, seien es Lebensmittelspenden oder Unterstützung beim Transport. Ein Großteil der rund 7000 Menschen, die vor einigen Wochen aus Honduras in Richtung USA aufbrachen, ist inzwischen in der Hauptstadt Mexikos angekommen. Begleitet von Regen und kühlen Temperaturen auf rund 2200 Meter Höhe sind sie unter anderem in Pilgerheimen untergebracht, unweit der großen Basilika von Guadalupe, zu der jedes Jahr Millio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>USA: Wahlkampf statt Lösung an der Grenze zu Mexiko - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/usa-wahlkampf-statt-l%C3%B6sung-an-der-grenze-zu-mexiko/a-46113949</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQQonPXT7oPHX4WFbF6cbsqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/usa-wahlkampf-statt-l%C3%B6sung-an-der-grenze-zu-mexiko/a-46113949" target="_blank"&gt;USA: Wahlkampf statt Lösung an der Grenze zu Mexiko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Während unzählige mittelamerikanischer Migranten ihren Weg in die Vereinigten Staaten fortsetzen, erhöht die US-Regierung den Druck, sie an der Grenze zu Mexiko zu stoppen: mithilfe des Militärs. US-Präsident Donald Trump kündigte an, dass zwischen 10.000 und 15.000 Soldaten an der südlichen US-Grenze stationiert werden könnten. Niemand werde ins Land gelassen, drohte der Republikaner. "Das ist eine Maßnahme, um im Vorfeld der Wahlen Stärke zu demonstrieren", sagt Günter Maihold, Lateinamerika-Experte und stellvertretende Direktor der Berliner Stiftung Wissenschaft und Politik (SWP). "Trump...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mexico City: Künftiger Präsident Mexikos stoppt Milliarden teuren Flughafen-Neubau - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/mexico-city-kuenftiger-praesident-mexikos-stoppt-milliarden-teuren-flughafen-neubau/23246316.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIrvDWy1M80HsFypYHsAZ4qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 12:43:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/mexico-city-kuenftiger-praesident-mexikos-stoppt-milliarden-teuren-flughafen-neubau/23246316.html" target="_blank"&gt;Mexico City: Künftiger Präsident Mexikos stoppt Milliarden teuren Flughafen-Neubau&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexikos künftiger Präsident Andrés Manuel López Obrador ist noch gar nicht im Amt, da hat er schon eine erste weitreichende wirtschaftspolitische Entscheidung getroffen. Der Linkspolitiker, der am 1. Dezember sein Amt antritt, sagte am Montag, er werde das 13 Milliarden Dollar teure Projekt eines neuen Flughafens für Mexico City stoppen. Der Airport, den der britische Stararchitekt Norman Foster mitentwarf, wird seit 2015 rund 30 Kilometer nordöstlich der Hauptstadt nahe des Texcoco-Sees gebaut und war von Anfang an wegen Korruptionsvorwürfen bei der Ausschreibung und den möglichen Umweltsc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Weiterbau eines Flughafens in Mexiko-Stadt per Referendum abgewiesen - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/10/weiterbau-eines-flughafens-in-mexiko.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtnhRXs-Ed2iV2PavWiFxwqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/10/weiterbau-eines-flughafens-in-mexiko.html" target="_blank"&gt;Weiterbau eines Flughafens in Mexiko-Stadt per Referendum abgewiesen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Wähler in Mexiko haben dem milliardenschweren Weiterbau eines neuen Flughafens in der Hauptstadt eine Absage erteilt. Das Umfeld des designierten Präsidenten Andres Manuel López Obrador präsentierte am Sonntag die Ergebnisse eines Referendums, wonach 69 Prozent der Befragten für den Baustopp des umstrittenen Projekts stimmten. Allerdings nahmen insgesamt nur gut eine Million Menschen an der Volksbefragung teil. Anzeige López Obrador, der Anfang Dezember sein Amt antreten wird, hatte im Wahlkampf immer wieder gegen den bereits begonnenen Bau des Flughafens in Mexiko-Stadt im Umfang von 1...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Mexikos neue Strategie im Kampf gegen Drogen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mexikos-neue-strategie-im-kampf-gegen-drogen/a-46052043</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPYDIBcRTaAJL3g0MUtjYnEqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Fri, 26 Oct 2018 08:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mexikos-neue-strategie-im-kampf-gegen-drogen/a-46052043" target="_blank"&gt;Mexikos neue Strategie im Kampf gegen Drogen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frieden statt Kriegsgetrommel, mehr Aufmerksamkeit für die sozialen Ursachen der Kriminalität und ein klares Einschwören der Sicherheitskräfte auf die Menschenrechte: Das sind die Leitlinien der Sicherheitsstrategie von Andres Manuel López Obrador, der am 1. Dezember in Mexiko die Präsidentschaft übernimmt. Seine Ideen zur Beendigung des Blutvergießens in dem seit über einem Jahrzehnt andauernden Drogenkrieg stellte López Obrador, im Volksmund Amlo genannt, in dieser Woche in Mexiko-Stadt vor. Bei der Veranstaltung standen Opferverbände und die Zivilgesellschaft im Vordergrund, die ihm die ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Karawane: Mexikanische Regierung bietet Migranten Asyl an - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/10/27/karawane-mexikanische-regierung-bietet-migranten-asyl-an</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIk7zGyIEQa0aaui1ZeiiM0qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 11:52:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/10/27/karawane-mexikanische-regierung-bietet-migranten-asyl-an" target="_blank"&gt;Karawane: Mexikanische Regierung bietet Migranten Asyl an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexiko hat den Tausenden Menschen in der sogenannten Migranten-Karawane Unterstützung angeboten. Voraussetzung dafür sei, dass die Flüchtlinge in den südlichen Bundesstaaten Chiapas und Oaxaca bleiben und einen Antrag auf legale Einreise oder ein Asylgesuch stellten, so Präsident Enrique Peña Nieto in einer Ansprache: "Die mexikanische Regierung ruft heute den "Du-bist-zu-Hause"-Plan ins Leben. Du kannst Zugang zur Gesundheitsversorgung bekommen und sogar deine Kinder zur Schule schicken, während du in Mexiko bist. Während du dabei bist, deinen Aufenthaltsstatus zu legalisieren, kannst du e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Um Drogengewalt einzudämmen - Mexiko könnte Marihuana legalisieren - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/amerika/78179-mexiko-konnte-marihuana-legalisieren-um/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEtFjZMduLQuLOiikU3-LIYqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMIOqmgY</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:01:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/amerika/78179-mexiko-konnte-marihuana-legalisieren-um/" target="_blank"&gt;Um Drogengewalt einzudämmen - Mexiko könnte Marihuana legalisieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexikos neuer Außenminister Marcelo Ebrard hat erklärt, dass sein Land "absolut" dem Beispiel Kanadas bei der Legalisierung von Marihuana folgen könnte. Die Maßnahme könne helfen, die Gewalt in dem Krieg gegen Drogen zu reduzieren, der "nicht funktioniert". Diese Woche traf sich der designierte mexikanische Außenminister Marcelo Ebrard mit seiner kanadischen Amtskollegin Chrystia Freeland und erklärte, dass die Erfahrungen von Ottawa "kurzfristig eine sehr interessante Option für Mexiko sind". Laut Ebrard - der mit dem Amtsantritt des gewählten mexikanischen Präsidenten Andres Manuel Lopez ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Migranten durchbrechen Grenze zwischen Guatemala und Mexiko - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/mittelamerika-katastrophe-im-schritttempo-1.4177046</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIFSZQ-gzlNCk63a1nFvJj4qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 05:52:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/mittelamerika-katastrophe-im-schritttempo-1.4177046" target="_blank"&gt;Migranten durchbrechen Grenze zwischen Guatemala und Mexiko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Einige Migranten haben die Grenze von Honduras zu Mexiko durchbrochen. Ihr Ziel sind die USA. • Bei den Flüchtlingen handelt es sich nicht um einen koordinierten Treck, es gibt keine erkennbaren Anführer. • Wie die Regierung in Mexiko-Stadt mit der Situation umgehen wird, ist ungewiss. Es ist unklar, wer dort eigentlich regiert. Laut Donald Trump befinden sich "viele Kriminelle" unter den Flüchtlingen aus Honduras, die sich der Grenze zwischen Guatemala und Mexiko nähern. Ärzte, Hilfskräfte und Journalisten, die die Karawane begleiteten, zeichnen ein komplett anderes Bild der Lage. Demnac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Und plötzlich setzt Mexiko Trumps Flüchtlingspolitik um - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article182345104/Migranten-aus-Honduras-Und-ploetzlich-setzt-Mexiko-Trumps-Fluechtlingspolitik-um.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJBBnIIjJAkpkd4CBJ7-woqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 13:06:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article182345104/Migranten-aus-Honduras-Und-ploetzlich-setzt-Mexiko-Trumps-Fluechtlingspolitik-um.html" target="_blank"&gt;Und plötzlich setzt Mexiko Trumps Flüchtlingspolitik um&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für den spektakulären Aufmarsch von Spezialeinheiten der mexikanischen Sicherheitskräfte an der Südgrenze zu Guatemala hat das Weiße Haus ein dickes Lob parat: „Danke, Mexiko, wir freuen uns darauf, mit dir zusammenzuarbeiten“, kommentierte US-Präsident Donald Trump auf Twitter. Zwei Boeing 727 randvoll mit Beamten hatte die Regierung aus Mexiko-Stadt am Nachmittag in Richtung Südgrenze entsandt. Ein paar Stunden zuvor klang das alles noch ganz anderes. „Ich muss Mexiko auf das Schärfste auffordern, diesen Angriff zu stoppen – und wenn sie dazu nicht in der Lage sind, werde ich das US-Milit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Zentralamerika: Migrantenstrom zieht weiter Richtung USA – und Washington verschärft den Ton - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/zentralamerika-migrantenstrom-zieht-weiter-richtung-usa-und-washington-verschaerft-den-ton/23210532.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI4UZsIFxsWyyXnS3Dy9Iq4qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 08:40:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/zentralamerika-migrantenstrom-zieht-weiter-richtung-usa-und-washington-verschaerft-den-ton/23210532.html" target="_blank"&gt;Zentralamerika: Migrantenstrom zieht weiter Richtung USA – und Washington verschärft den Ton&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Konflikt um das Thema Migration zwischen den USA und Mexiko geht gerade in eine neue Runde. Und es bahnt sich ein größerer Konflikt zwischen den beiden Nachbarstaaten an. Auslöser ist einer Karawane von rund 4000 zentralamerikanischen Migranten, die sich auf dem Weg in die USA befindet. Bei einem Besuch in Mexiko forderte US-Außenminister Mike Pompeo von Mexiko am Freitag nachdrücklich, die Karawane zu stoppen, bevor sie mexikanisches Territorium betritt. „Wir stehen vor einer Migrationskrise“, sagte Pompeo bei einer gemeinsamen Presskonferenz mit seinem mexikanischen Amtskollegen Luis ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wegen 2500 Migranten: Trump wütet gegen Mexiko und droht, die Grenzen zu schließen - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/rnd/wegen-2500-migranten-trump-wuetet-gegen-mexiko-und-droht--die-grenzen-zu-schliessen-31465894</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO1z6O6giy0SwD7dNWmeFicqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 15:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/rnd/wegen-2500-migranten-trump-wuetet-gegen-mexiko-und-droht--die-grenzen-zu-schliessen-31465894" target="_blank"&gt;Wegen 2500 Migranten: Trump wütet gegen Mexiko und droht, die Grenzen zu schließen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unmittelbar vor dem Besuch von US-Außenminister Mike Pompeo in Mexiko hat sich der Konflikt zwischen den USA und Mexiko erneut am Thema Migration entzündet. US-Präsident Donald Trump drohte dem Nachbarn in wütenden Tweets am Donnerstag mit scharfen Konsequenzen wie der Grenzschließung, sollte Mexiko nicht eine Karawane von rund 2500 zentralamerikanischen Migranten stoppen, die sich auf dem Weg von Honduras in die USA befindet. Angesichts der Hoffnungslosigkeit in ihren Ursprungsländern Honduras, El Salvador und Guatemala wollen die Menschen in den Vereinigten Staaten eine neue Lebensperspek...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Honduraner auf dem Weg in die USA: Karawane löst Getrumpel aus - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/honduraner-auf-dem-weg-in-die-usa.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELocDK9SA0IodSCK8iynpYgqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Sat, 20 Oct 2018 07:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/honduraner-auf-dem-weg-in-die-usa.html" target="_blank"&gt;Honduraner auf dem Weg in die USA: Karawane löst Getrumpel aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Honduraner auf dem Weg in die USA US-Präsident Trump will Soldaten an die Südgrenze schicken, um Honduraner fernzuhalten. Mexiko bittet das UNHCR um Hilfe. OAXACA taz | Migrantinnen und Migranten aus Mittelamerika haben an der guatemaltekischen Grenze zu Mexiko einen Zaun überwunden und die Grenze überquert. Die Situation sei unter Kontrolle, erklärte der Chef der mexikanischen Bundespolizei, Manelich Castilla, am Freitagabend. Lokale Medien berichteten vom Einsatz von Tränengas. Die mexikanischen Behörden begannen, Flüchtlinge in sogenannte Migrationszentren zu bringen. Dutzende Frauen und...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Wird Mexiko neue regionale Führungsmacht? - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/wird-mexiko-neue-regionale-f%C3%BChrungsmacht/a-45617862</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF5-K3_JSKGeee7nqJRLzPkqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 04:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/wird-mexiko-neue-regionale-f%C3%BChrungsmacht/a-45617862" target="_blank"&gt;Wird Mexiko neue regionale Führungsmacht?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit der bevorstehenden Amtsübernahme des künftigen mexikanischen Präsidenten Andrés Manuel López Obrador (AMLO)am 1. Dezember eröffnet sich für Mexiko die Möglichkeit, zur neuen regionalen Führungsmacht Lateinamerikas aufzusteigen. Der klare Wahlsieg mache Obrador zu einer demokratisch legitimierten Führungsfigur in der Region, meint der Historiker Rafael Rojas vom Zentrum für Wirtschaftsforschung und Lehre (CIDE) in Mexiko-Stadt der Deutschen Welle. "Schon während des Kalten Krieges in den 70er und 80er Jahren spielte Mexiko eine wichtige Vermittlerrolle, etwa bei Beendigung der Kriege in ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>López Obrador: Signal gegen Militärgewalt - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/09/30/lopez-obrador-signal-gegen-militargewalt</link><guid isPermaLink="false">CAIiELIzw6WrHUqU2ZjRcqVdjZwqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 19:25:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/09/30/lopez-obrador-signal-gegen-militargewalt" target="_blank"&gt;López Obrador: Signal gegen Militärgewalt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der designierte Präsident von Mexiko, Andrés Manuel López Obrador, will die Streitkräfte des Landes reformieren. Zu diesem Zwecke werde eine Polizeieinheit mit militärischen und zivilen Funktionen gegründet. López Obrador sprach am Platz der drei Kulturen in Mexiko-Stadt, wo im Jahr 1968 Hunderte von Zivilisten durch die Streitkräfte getötet worden waren. Der designierte Präsident erklärte: "Hier an diesem historischen Platz geloben wir, die Streitkräfte nie mehr dazu zu verwenden, mit Gewalt das mexikanische Volk zu unterdrücken. Wir werden neue Einheiten bilden, mit Hilfe des Heers, der M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Ex-NAFTA: Freihandel als Buchstabensuppe - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/ex-nafta-freihandel-als-buchstabensuppe/a-45737280</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGSQ7r_FzrbXpnS9YqB74EqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/ex-nafta-freihandel-als-buchstabensuppe/a-45737280" target="_blank"&gt;Ex-NAFTA: Freihandel als Buchstabensuppe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Nordamerikanische Freihandelsabkommen heißt künftig nicht mehr NAFTA (North American Free Trade Agreement) sondern USMCA (United States, Mexico, Canada Agreement ). Der beinahe unaussprechliche Kauderwelsch - es wären ja auch leichter zu formulierende Varianten wie CAMUS oder MUSCA möglich gewesen - ist durchaus so gewollt: America First eben. Mexikos Wirtschaftsminister, Ildefonso Guajardo, wollte dem allerdings nicht allzu viel Bedeutung beimessen: "Wenn das Kind zwei Beine hat, laufen kann und bei guter Gesundheit ist, dann ist es egal, ob es Juan, Pepe oder Pedro heißt." Erleichteru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Neue Regeln für den Freihandel: Nafta-Nachfolge: USA und Kanada gelingt Einigung - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/wirtschaft/usa-und-kanada-einigen-sich-bei-nafta-verhandlungen-id215455363.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDDBaOICuFIuIo5LFE0Tc_cqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbGaAQ</guid><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 18:09:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/wirtschaft/usa-und-kanada-einigen-sich-bei-nafta-verhandlungen-id215455363.html" target="_blank"&gt;Neue Regeln für den Freihandel: Nafta-Nachfolge: USA und Kanada gelingt Einigung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Den USA und Kanada ein Durchbruch bei ihrem Streit um die Neuauflage des gemeinsamen Freihandelsabkommens Nafta mit Mexiko gelungen. Nach zähen Verhandlungen einigten sich beide Länder auf eine Nachfolgevereinbarung, wie Vertreter der beiden Regierungen bekanntgaben. Die Einigung kam quasi in letzter Minute zustande - vor Ablauf der gesetzten Frist für eine Verständigung, die um Mitternacht Ortszeit endete. Damit gibt es auch künftig ein Dreier-Abkommen mit Mexiko. Die USA und Mexiko hatten schon Ende August eine vorläufige Einigung für ein neues Handelsabkommen erzielt. US-Präsident Donald...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Wahrheitskommission soll Schicksal der 43 Studenten klären - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/neue-ermittlungen-in-mexiko-wahrheitskommission-soll-schicksal-der-43-studenten-klaeren/23121818.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGvRVSX7KSs5P7D4_do8XfQqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw7LiPAw</guid><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:19:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/neue-ermittlungen-in-mexiko-wahrheitskommission-soll-schicksal-der-43-studenten-klaeren/23121818.html" target="_blank"&gt;Wahrheitskommission soll Schicksal der 43 Studenten klären&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexikos designierter Präsident Andres Manuel Lopez Obrador hat neue Ermittlungen zur Verschleppung und mutmaßlichen Ermordung von 43Studenten im Jahr 2014 angekündigt. Als eine seiner ersten Amtshandlungen werde er eine Untersuchungskommission einrichten, sagte Lopez Obrador am Mittwoch (Ortszeit). Ziel sei es, die Wahrheit herauszufinden und Gerechtigkeit herzustellen. Mexiko werde dabei mit internationalen Menschenrechtsorganisationen zusammenarbeiten. Der linksgerichtete Lopez Obrador, der am 1. Dezember sein Amt antreten wird, äußerte sich nach einem Treffen mit den Eltern der Vermisste...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Zur Not halt ohne USA: Mexiko strebt Handelspakt mit Kanada an - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/zur-not-halt-ohne-usa-mexiko-strebt-handelspakt-mit-kanada-an/23100778.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6GZyUA0oKrHsFGBKtRGDsqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sat, 22 Sep 2018 01:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/zur-not-halt-ohne-usa-mexiko-strebt-handelspakt-mit-kanada-an/23100778.html" target="_blank"&gt;Zur Not halt ohne USA: Mexiko strebt Handelspakt mit Kanada an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexiko strebt bei einem Scheitern der Reform des nordamerikanischen Freihandelsabkommens Nafta bilaterale Vereinbarungen mit den USA und Kanada an. „Wir möchten, dass die Regierungen der Vereinigten Staaten und Kanadas zu einer Einigung kommen, damit der Vertrag trilateral sein kann, wie er ursprünglich unterzeichnet wurde“, sagte der designierte Präsident Andres Manuel Lopez Obrador am Freitag. Aber für den Fall, dass die USA und Kanada keine Einigung erzielen, müsse Mexiko das bilaterale Abkommen mit den Vereinigten Staaten beibehalten und ein ähnliches Abkommen mit Kanada erarbeiten. Die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Mexikos unsichtbare Mauer - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article181526340/Grenzsicherung-Mexikos-unsichtbare-Mauer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEBkNr1C6Yv5KjYxIOdgmlcqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 11:54:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article181526340/Grenzsicherung-Mexikos-unsichtbare-Mauer.html" target="_blank"&gt;Mexikos unsichtbare Mauer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Lkw-Reifen, ein paar als Sitzfläche befestigte Bretter und ein Paddel genügen, um die erste Barriere auf dem Weg in ein neues Leben zu überwinden. Mit dem selbst gezimmerten Floß sind es nur ein paar Minuten Fahrt auf dem Rio Suchiate vom guatemaltekischen Tecun Uman nach Mexiko, in die Grenzstadt Ciudad Hidalgo. An Tagen, an denen das Wasser nicht allzu tief ist, ziehen sogar junge Helfer für ein paar Pesos die Reifen von einem Ufer ans andere. Tausende Menschen überqueren so täglich die natürliche Grenze zwischen Guatemala und Mexiko, ohne Reisepass und Grenzkontrolle – einige nur für...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Die Angst vor der Lust am Zündeln - WELT</title><link>https://www.welt.de/debatte/kommentare/article181495730/Mexikos-neuer-Praesident-Die-Angst-vor-der-Lust-am-Zuendeln.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMTxgZEap7SFMmCU9HHEsaYqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMMebiAY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:25:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/debatte/kommentare/article181495730/Mexikos-neuer-Praesident-Die-Angst-vor-der-Lust-am-Zuendeln.html" target="_blank"&gt;Die Angst vor der Lust am Zündeln&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vom Rio Grande bis nach Feuerland sieht es derzeit in den meisten Ländern Lateinamerikas nicht rosig aus: politische Unsicherheiten, wachsende Gewaltkriminalität und der totale Zusammenbruch des potenziell so reichen Venezuela. Die Fluchtwelle aus dem heruntergewirtschafteten Land hält an: Mehrere Millionen Venezolaner haben ihre Heimat schon verlassen, weitere Millionen sitzen angesichts der aussichtslosen Lage auf gepackten Koffern. In Brasilien wiederum gab es im Vorwahlkampf eine Messerattacke auf den in Umfragen führenden rechtsautoritären Präsidentschaftskandidaten. Es ist offen, wer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Mexiko: Gewählter Präsident lädt Putin zur Amtseinführung ein - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20180912322302142-mexiko-putin-amtseinfuehrung/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZDI6gtj-_FZj9gyq1qiY4qGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 20:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20180912322302142-mexiko-putin-amtseinfuehrung/" target="_blank"&gt;Mexiko: Gewählter Präsident lädt Putin zur Amtseinführung ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sollte Putin eine positive Entscheidung treffen, werde er den Präsidenten Mexikos bei der Vereidigungszeremonie begleiten. Zudem hieß es, dass eine solche Einladung in der nächsten Zeit auch an das römisch-katholische Kirchenoberhaupt Papst Franziskus gerichtet werde. Laut dem künftigen Chef des mexikanischen Außenministeriums ist Obrador zu einem Besuch Putins zu einem beliebigen passenden Zeitpunkt bereit. Mexikos Präsidentschaftsfavorit Obrador wartet auf „U-Boot mit russischem Gold“ Der 64-jährige Andrés Manuel López Obrador, ein Vertreter der linksorientierten Partei MORENA (Movimiento...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Nafta 2.0: Nur ein Mediencoup des Präsidenten? - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/nafta-20-nur-ein-mediencoup-des-pr%C3%A4sidenten/a-45284555</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUUlP4JEfiV21JOla0J85kqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 18:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/nafta-20-nur-ein-mediencoup-des-pr%C3%A4sidenten/a-45284555" target="_blank"&gt;Nafta 2.0: Nur ein Mediencoup des Präsidenten?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Nachricht über eine US-amerikanisch-mexikanische Vereinbarung über die Nachfolge des Nordamerikanischen Freihandelsabkommens Nafta kam überraschend. Beide Seiten hatten in großer Eile miteinander verhandelt. Zwar liefen diese Unterredungen schon seit über einem Jahr, jedoch fanden gerade in den letzten fünf Wochen sehr intensive Verhandlungen statt - unter Ausschluss des Nafta-Mitglieds Kanada. Beide Seiten begründeten dies mit der Komplexität der Materie. Doch die Eile hatte für beide Seiten vorrangig innenpolitische Gründe. In Mexiko will der scheidende Präsident Enrique Pena Nieto un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>López Obrador: Mit der Eisenbahn in die Zukunft - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/l%C3%B3pez-obrador-mit-der-eisenbahn-in-die-zukunft/a-45175300</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmmWE0L6h_bAfd_r7KmOdcqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 08:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/l%C3%B3pez-obrador-mit-der-eisenbahn-in-die-zukunft/a-45175300" target="_blank"&gt;López Obrador: Mit der Eisenbahn in die Zukunft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der neu gewählte mexikanische Präsident, Andrés Manuel López Obrador (AMLO), wird sein Amt erst zum 1. Dezember antreten, dennoch bestimmt er seit seinem Wahlsieg die politische Agenda. Vor wenigen Tagen hat er nun das erste große Infrastrukturvorhaben seiner Regierung angekündigt. Ein gewaltiges Eisenbahnprojekt von 1.500 Kilometer Länge, der sogenannte "Maya-Zug" (Tren Maya), soll helfen, den wirtschaftlich abgehängten Südosten Mexikos voranzubringen. Touristen und Waren als Entwicklungsmotor. Die Zugstrecke soll einige der bekanntesten mexikanischen Touristenorte, wie Cancún, Palenque un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Nafta: Kanada bleibt außen vor - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/wirtschaft/nafta-kanada-bleibt-aussen-vor-31182658</link><guid isPermaLink="false">CAIiENCdQMWtpaBRbnls88dE84wqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 01:03:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/wirtschaft/nafta-kanada-bleibt-aussen-vor-31182658" target="_blank"&gt;Nafta: Kanada bleibt außen vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexiko hat nach 13 langen und aufreibenden Verhandlungsmonaten erreicht, was das lateinamerikanische Land um jeden Preis wollte: Ein neues Freihandelsabkommen mit den USA. Aber der Vertrag, den US-Präsident Trump in Washington mit der Geste des Triumphes vorstellte, ist nicht das ersehnte Nafta 2.0. Denn zum einen ist Kanada bisher außen vor. Und zum anderen hat der US-Präsident klargemacht, dass das von ihm verachtete Nordamerikanische Freihandelsabkommen, das 1994 in Kraft trat, künftig verschwinden werde. Der Name Nafta sei zu negativ belegt, weil „die USA hier benachteiligt wurden“, beh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Nicht das letzte Wort - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/trumps-handelspolitik-nicht-das-letzte-wort/22968446.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJeiQ9pwKWdCAfDm38Pb1swqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw-7mPAw</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 16:45:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/trumps-handelspolitik-nicht-das-letzte-wort/22968446.html" target="_blank"&gt;Nicht das letzte Wort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Schreibtisch im Oval Office sitzend, telefonisch verbunden mit Mexikos Noch-Präsidenten Enrique Peña Nieto: In dieser Pose verkündete US-Präsident Donald Trump den über Monate ausgehandelten Deal mit dem südlichen Nachbarland. Es ist immerhin ein Entwurf für ein überarbeitetes nordamerikanisches Handelsabkommen, welches das seit 1994 bestehende Nafta-Abkommen ablösen soll. Dass das Paket in der vorliegenden Form ratifiziert wird, ist aber mehr als unwahrscheinlich. Die erste und offensichtlichste Hürde ist der Umstand, dass die USA und Mexiko das dritte Mitglied, den nördlichen Nachbarn ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Präsident Obrador: Käufer für mexikanische Präsidentenmaschine - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/08/prasident-obrador-kaufer-fur.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMqAl2vjvE_yaqARR0FkQUMqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 12:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/08/prasident-obrador-kaufer-fur.html" target="_blank"&gt;Präsident Obrador: Käufer für mexikanische Präsidentenmaschine&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexikos künftiger Präsident Andrés Manuel López Obrador will das Präsidentenflugzeug verkaufen - laut Medienberichten hat er nun einen Interessenten gefunden. Der Unternehmer Gustavo Jiménez Pons habe sein Kaufinteresse bekundet, erfuhr aktuell BERLINER TAGESZEITUNG. Demnach bot Jiménez Pons dem Büro des künftigen Staatschefs 99 Millionen Dollar (85 Millionen Euro) an. Anzeige BERLINER TAGESZEITUNG erfuhr weiter, dass Jiménez Pons eine Nutzung als VIP-Taxi plane - er wolle das Flugzeug an ausländische Staatsoberhäupter oder an Rockstars wie die Rolling Stones vermieten. Die Boeing 787 Dream...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Was Trumps Handels-Deal mit Mexiko bedeutet - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/freihandelsabkommen-nafta-was-trumps-handels-deal-mit-mexiko-bedeutet-1.4107490</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0b4m4fNpMWHO2rhAVoaRUqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 12:43:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/freihandelsabkommen-nafta-was-trumps-handels-deal-mit-mexiko-bedeutet-1.4107490" target="_blank"&gt;Was Trumps Handels-Deal mit Mexiko bedeutet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Anti-Freihandels-Präsident schließt plötzlich ein Handelsabkommen - mit Mexiko. Doch jetzt kommt es darauf an, was Kanada macht. Die wichtigsten Fragen und Antworten. Im Wahlkampf hatte Donald Trump angedroht, er könne das nordamerikanische Freihandelsabkommen Nafta aufkündigen. Nun feiert er ein neues "amerikanisch-mexikanisches Handelsabkommen" - dabei gehört eigentlich auch Kanada zur Freihandelszone. Ist Nafta jetzt am Ende? Was sind die Folgen für die Wirtschaft? Und wie geht es jetzt weiter? Antworten auf die wichtigsten Fragen. Wie ist der Handel zwischen den USA und Mexiko bisla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Freihandelsabkommen: USA und Mexiko erzielen bilaterale Vereinbarung – Name „Nafta“ soll verschwinden - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/freihandelsabkommen-usa-und-mexiko-erzielen-bilaterale-vereinbarung-name-nafta-soll-verschwinden/22962546.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDOZ-OTscEv4BUfUG-4Ph_IqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 14:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/freihandelsabkommen-usa-und-mexiko-erzielen-bilaterale-vereinbarung-name-nafta-soll-verschwinden/22962546.html" target="_blank"&gt;Freihandelsabkommen: USA und Mexiko erzielen bilaterale Vereinbarung – Name „Nafta“ soll verschwinden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die USA und Mexiko haben eine bilaterale Vereinbarung zur Nachfolge des Nordamerikanischen Freihandelsabkommen (Nafta) erzielt. US-Präsident Donald Trump sagte am Montag, es handele sich um eine wirklich gute Übereinkunft. Sie habe besondere Bedeutung für die Industrie und die Landwirtschaft. Der bisherige Name Nafta solle verschwinden, betonte Trump. Als nächsten Schritt werde er den kanadischen Ministerpräsidenten anrufen. Ein hochrangiger US-Regierungsvertreter sagte, die kanadische Außenministerin werde in Kürze zu Gesprächen in Washington erwartet. Es bestehe die Hoffnung, dass bis Fre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Handelsabkommen: Auch Deutschland profitiert von Trumps Deal mit Mexiko - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215199723/Auch-Deutschland-profitiert-von-Trumps-Deal-mit-Mexiko.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMlTzFq_TMpxxzo90dg92tEqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwifCPAw</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 18:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article215199723/Auch-Deutschland-profitiert-von-Trumps-Deal-mit-Mexiko.html" target="_blank"&gt;Handelsabkommen: Auch Deutschland profitiert von Trumps Deal mit Mexiko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexiko-Stadt. Der freie Handel zwischen den USA, Kanada und Mexiko, vereinbart im Nordamerikanischen Freihandelsabkommen (Nafta) – er betrifft die Autoindustrie im fernen Deutschland im besonderen Maße. Deutsche Hersteller und Autozulieferer haben die Zahl ihrer Standorte in der Region seit Ende der 1990er-Jahre auf mehr als 430 verdreifacht. Bis zum fertigen Fahrzeug, das in Amerika, aber auch in Deutschland verkauft wird, passieren die benötigten Teile mitunter mehrfach die Grenze. Zufrieden zeigt sich daher der Verband der Deutschen Automobilindustrie mit dem neuen Handelsabkommen, das ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Mexiko und die USA stehen offenbar kurz vor Einigung auf neues Nafta-Abkommen - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/mexiko-und-die-usa-stehen-offenbar-kurz-vor-einigung-auf-neues-nafta-abkommen-117200</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEn0zce3NLzkmV-Eh-oUpa8qGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Sat, 25 Aug 2018 22:18:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/mexiko-und-die-usa-stehen-offenbar-kurz-vor-einigung-auf-neues-nafta-abkommen-117200" target="_blank"&gt;Mexiko und die USA stehen offenbar kurz vor Einigung auf neues Nafta-Abkommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexikos Wirtschaftsminister Ildefonso Guajardo lobte kurz vor Beratungen in Washington Trumps “Optimismus”, äußerte sich aber selbst zurückhaltender. Eine Einigung hänge von den weiteren Verhandlungen ab, der Samstag sei dabei ein “wichtiger Tag”. Noch seien die Unterhändler aber nicht am Ziel, sagte Guajardo. “Nichts ist erledigt, bevor alles wirklich erledigt ist.” Die USA verhandeln derzeit mit Mexiko und Kanada über eine Neufassung des Nafta-Abkommens, das Trump immer wieder als “Katastrophe” bezeichnete. Anders als im Wahlkampf in Aussicht gestellt, hat er das Abkommen bislang aber nic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Schutz durch 20 Fachfremde: Mexikos designierter Präsident verzichtet auf bewaffnetes Sicherheitsteam - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/mexikos-designierter-praesident-verzichtet-auf-bewaffnetes-sicherheitsteam-schutz-durch-zehn-fachfremde_aid-24313927</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP0I9jXELraz37lGyRXoEJAqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 19:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/mexikos-designierter-praesident-verzichtet-auf-bewaffnetes-sicherheitsteam-schutz-durch-zehn-fachfremde_aid-24313927" target="_blank"&gt;Schutz durch 20 Fachfremde: Mexikos designierter Präsident verzichtet auf bewaffnetes Sicherheitsteam&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mexikos künftiger Präsident möchte auf ein bewaffnetes staatliches Sicherheitsteam zu seinem persönlichen Schutz verzichten. Er werde von einer Gruppe aus zehn Männern und zehn Frauen beschützt, erklärte Andrés Manuel López Obrador am Donnerstag (Ortszeit). Diese sind jedoch Anwälte, Mediziner, Ingenieure und weitere Fachkräfte. Waffen werden sie laut dem 64-Jährigen nicht tragen; das Team solle aber Schulungen zu Sicherheitsthemen besuchen. López Obrador verzichtet damit auf Schutz der staatlichen Präsidentengarde. Der Politiker hatte bereits in seiner Zeit als Bürgermeister von Mexiko-Sta...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Mexiko: Vorschusslorbeeren für den Neuen - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mexiko-vorschusslorbeeren-f%C3%BCr-den-neuen/a-44924997</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN_G7XRenkldbQkRkuDCtjcqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 01:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mexiko-vorschusslorbeeren-f%C3%BCr-den-neuen/a-44924997" target="_blank"&gt;Mexiko: Vorschusslorbeeren für den Neuen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Groß war die Furcht vor einem Linkspopulisten in Mexiko. Der Stabschef im Weißen Haus John Kelly war während des Wahlkampfs "alarmiert". Wirtschaftsbosse rieten ihren Angestellten, bloß nicht für Andrés Manuel López Obrador, genannt "Amlo", zu stimmen, da dann eine Massenflucht der Investoren drohe. Die mexikanischen Wähler ließen sich nicht beeindrucken. Einen Monat ist die Wahl López Obradors von der Bewegung für Nationale Erneuerung (Morena) nun her. Und obwohl der neue Präsident sein Amt erst am 1. Dezember antritt, ist der mexikanische Peso schon jetzt so stark wie zuletzt vor zwei Jah...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mexiko: Frauen erobern das Parlament - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mexiko-frauen-erobern-das-parlament/a-44901438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG0lZqkXWG2LqdZHQI17M-IqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mexiko-frauen-erobern-das-parlament/a-44901438" target="_blank"&gt;Mexiko: Frauen erobern das Parlament&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frauen auf dem Vormarsch: Wenn das am 1. Juli neu gewählte Parlament im September in Mexiko-Stadt zusammentritt, können die Parlamentarier einen historischen Fortschritt verzeichnen. Noch nie saßen so viele Frauen in den beiden Kammern des Parlaments. Kongress und Abgeordnetenhaus (vergleichbar mit einem Ober- und Unterhaus) werden fast zu Hälfte mit Frauen besetzt sein: jeweils 49 und 49,2 Prozent. Außerdem wird erstmals eine Frau ihr Amt als Bürgermeisterin von Mexiko-City antreten. Claudia Sheinbaum von der MORENA-Partei war zuvor die Umweltbeauftragte des ehemaligen Bürgermeisters, der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mexiko-USA: Weiter Freihandel? - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/mexiko-usa-weiter-freihandel/a-44828770</link><guid isPermaLink="false">CAIiECAgGE4gg2cKBtoZUoYVAN0qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/mexiko-usa-weiter-freihandel/a-44828770" target="_blank"&gt;Mexiko-USA: Weiter Freihandel?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hatte Mexikos neugewählter Präsident Andrés Manuel López Obrador (Artikelbild) gegen den Lieblingsfeind seiner Landsleute, US-Präsident Donald Trump, im Wahlkampf noch laut gepoltert, schlägt er seit seinem Wahlsieg versöhnliche Töne an. "Mich ermutigt die Tatsache, dass wir beide wissen, wie wir unsere Versprechen erfüllen können. Wir haben es geschafft, unsere Wähler und Bürger in den Mittelpunkt zu stellen und das Establishment und herrschende System zu verdrängen. Alles ist bereit, auf der Basis von Zusammenarbeit und Wohlstand eine neue Etappe in den Beziehungen unserer Gesellschaften ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mexikos künftiger Staatschef will bessere Beziehungen zu den USA - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/mexikos-kuenftiger-staatschef-will-bessere-beziehungen-zu-den-usa-111349</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBi9hSruVCLkpwFPibSZPpYqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Mon, 23 Jul 2018 13:04:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/mexikos-kuenftiger-staatschef-will-bessere-beziehungen-zu-den-usa-111349" target="_blank"&gt;Mexikos künftiger Staatschef will bessere Beziehungen zu den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Brief an Trump wurde der US-Delegation unter Leitung von US-Außenminister Mike Pompeo übermittelt, die López Obrador am 13. Juli in Mexiko-Stadt besuchte. In dem Schreiben nennt es der linksbürgerliche künftige Präsident ermutigend, dass er und Trump “einhalten, was wir sagen, und Widrigkeiten erfolgreich begegnen”. Lopéz Obrador fügte hinzu, er warte auf Trumps Antwort. Das Schreiben veröffentliche er, “damit alle Mexikaner unsere Position zu der von uns gewünschten neuen Beziehung” zu den USA kennenlernen könnten. Die Beziehungen zwischen Mexiko und den USA machen seit Trumps Wahl zum...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Schlangestehen für Audienz beim zukünftigen Präsidenten - Euronews Deutsch</title><link>http://de.euronews.com/2018/07/12/schlangestehen-fuer-audienz-beim-zukuenftigen-praesidenten</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH7IXwg916MhLl9bjD-gn3QqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 16:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/07/12/schlangestehen-fuer-audienz-beim-zukuenftigen-praesidenten" target="_blank"&gt;Schlangestehen für Audienz beim zukünftigen Präsidenten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Täglich warten Dutzende mexikanische Bürger an den Toren zum Büro ihres zukünftigen Präsidenten Andrés Manuel López Obrador. Sie hoffen auf eine Audienz, um ihm persönlich ihre Sorgen vorzutragen und ihn um Gerechtigkeit und Arbeit zu bitten. Sein Vorgänger Enrique Peña Nieto steht unter Korruptionsverdacht. "Ich wurde vom Finanzdienstleister Ficrea betrogen, auf Befehl von Enrique Peña Nietos Regierung. Wie wurden um unsere Ersparnisse betrogen. Wir hatten sie im Fonds. Wir sind insgesamt 7.000, viele davon Rentner, alleinerziehende Mütter wie ich. Jetzt sind wir hier in der Hoffnung, dass...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item></channel></rss>