<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Jeremy Corbyn - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREkxYlRnM0VnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:00:47 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>TV-Duell zum Brexit zwischen May und Corbyn fällt aus - BLICK.CH</title><link>https://www.blick.ch/news/ausland/brexit-tv-duell-zum-brexit-zwischen-may-und-corbyn-faellt-aus-id15057376.html</link><guid isPermaLink="false">52781404298318</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 00:56:15 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.blick.ch/news/ausland/brexit-tv-duell-zum-brexit-zwischen-may-und-corbyn-faellt-aus-id15057376.html" target="_blank"&gt;TV-Duell zum Brexit zwischen May und Corbyn fällt aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BLICK.CH&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/brexit-bbc-tv-duell-zwischen-theresa-may-und-jeremy-corbyn-abgesagt-a-1242402.html" target="_blank"&gt;Brexit: TV-Duell zwischen Premier May und Oppositionschef Corbyn abgesagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWpPdU9xR2tvQU1FVnRwcGd0aTNMLV9LQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.blick.ch">BLICK.CH</source></item><item><title>Jeremy Corbyn: "Mit Labour gäbe es keinen Backstop" - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/12/07/jeremy-corbyn-mit-labour-gabe-es-keinen-backstop</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB4Q6W9fXPvAI6AMP0tVThAqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 21:50:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/12/07/jeremy-corbyn-mit-labour-gabe-es-keinen-backstop" target="_blank"&gt;Jeremy Corbyn: "Mit Labour gäbe es keinen Backstop"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das britische Parlament stimmt in wenigen Tagen über Theresa Mays Brexit-Vertrag ab. Und es könnte knapp werden für die Premierministerin, glaubt Oppositionsführer Jeremy Corbyn. Euronews-Korrespondent Darren McCaffrey hat den Labour-Chef am Rande eines Kongresses in Portugal getroffen. „Am Dienstag wird abgestimmt und ich hoffe, dass der Vorschlag der Regierung dann abgelehnt wird. Und dann haben wir ein Problem. Denn wir haben eine Regierung, die zwar im Amt ist, die aber keine Macht weil keine Mehrheit im Unterhaus hat. Entweder wird dann rasch innerhalb weniger Tage ein neuer Deal mit d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Brexit-Tagebuch 50: Letzte Warnung für Theresa May - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/brexit-tagebuch-50-letzte-warnung-f%C3%BCr-theresa-may/a-46604852</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFlbhtRtKAU9cwAJ3nxueOcqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/brexit-tagebuch-50-letzte-warnung-f%C3%BCr-theresa-may/a-46604852" target="_blank"&gt;Brexit-Tagebuch 50: Letzte Warnung für Theresa May&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vier Monate vor dem Brexit-Datum wissen wir immer noch nicht, was passieren wird. Die Frage Brexit oder Nicht-Brexit bleibt weiter ohne Antwort. Die jüngste Umfrage zeigt, dass inzwischen 49 Prozent der Leute glauben, man hätte nicht für den Brexit stimmen sollen. Nur 39 Prozent halten es immer noch für die richtige Idee. Unterdessen kämpft die Premierministerin weiter. Bei der finalen Debatte vor der Abstimmung im Parlament warb sie einmal mehr "von ganzem Herzen" für den "ehrenhaften Kompromiss" ihres Deals. Viel Spaß damit. Viele glauben sowieso, dass sie statt eines Herzens einen Robote...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Großbritannien: Das sind die neun wichtigsten Akteure des Brexit-Dramas im Unterhaus - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/grossbritannien-das-sind-die-neun-wichtigsten-akteure-des-brexit-dramas-im-unterhaus/23716806.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUfy7EX4QHmoNr8WGsj_cQqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/grossbritannien-das-sind-die-neun-wichtigsten-akteure-des-brexit-dramas-im-unterhaus/23716806.html" target="_blank"&gt;Großbritannien: Das sind die neun wichtigsten Akteure des Brexit-Dramas im Unterhaus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Niemand soll hinterher behaupten können, man habe die Sache nicht ausdiskutiert. Fünf Tage à acht Stunden berät das Unterhaus über den Brexit-Vertrag. Neue Argumente sind nach zwei Jahren Dauerdiskussion zwar nicht zu erwarten. Spannend wird jedoch, welche Abgeordneten ihre Positionen ändern und ob Premierministerin Theresa May bei der Abstimmung am 11. Dezember die nötige Mehrheit von mindestens 320 Stimmen zusammen bekommt. Beobachter rechnen damit, dass der Brexit-Deal im ersten Anlauf scheitert und May möglicherweise ein zweites Mal abstimmen lässt. Die Vorzeichen für die Premierministe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Front der Nein-Sager - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-front-der-nein-sager/23729074.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjydw8PXwFemE-dBfkQDEkqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:58:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-front-der-nein-sager/23729074.html" target="_blank"&gt;Front der Nein-Sager&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mitten in ihrem derzeit wenig erfreulichen Alltag wartete am Donnerstag Abend eine vergnügliche Aufgabe auf Theresa May. Vor ihrem Haus mit der berühmten goldenen 10 durfte die Bewohnerin der Downing Street die Lichter am Weihnachtsbaum anzünden. Unterdessen ging im Parlament der dritte Teil der fünftägigen Brexit-Debatte zu Ende. Immer neue Wortmeldungen gegen das EU-Austrittspaket der Premierministerin lassen die Ablehnung immer wahrscheinlicher werden, und zwar mit so großer Mehrheit, dass May kaum im Amt bleiben könnte. „Ihre Stellung wäre sehr schwierig", sagt selbst ein so loyaler Kon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Großbritannien: Fünf Tage Streit im Unterhaus - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/grossbritannien-fuenf-tage-streit-im-unterhaus/400343692</link><guid isPermaLink="false">CAIiECIJqzvK6Njy7IQFo0AoHSYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:24:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/grossbritannien-fuenf-tage-streit-im-unterhaus/400343692" target="_blank"&gt;Großbritannien: Fünf Tage Streit im Unterhaus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der EU-Austritt hat die britische Parteienlandschaft auf den Kopf gestellt - die Frage spaltet, aber auch Kalkül spielt eine Rolle. Soft Brexit oder Hard Brexit, das ist die Frage: In London beginnen heute um 14 Uhr die Beratungen im Unterhaus über den Brexit-Deal von Premierministerin Theresa May. Fünf Tage lang wird im Unterhaus beraten. Am 11. Dezember soll das britische Parlament dann über das ausgehandelte Brexit-Abkommen abstimmen. Premierministerin May zieht alle Register, um für den Deal zu werben - doch es dürfte schwer werden, eine Mehrheit zu bekommen. Denn die Lage im Parlament ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Unterhaus fügt May schwere Abstimmungsniederlage zu - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article185027880/Brexit-Debatte-Unterhaus-fuegt-May-schwere-Abstimmungsniederlage-zu.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJN7KnDG083EMABh31tKbn0qGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:26:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article185027880/Brexit-Debatte-Unterhaus-fuegt-May-schwere-Abstimmungsniederlage-zu.html" target="_blank"&gt;Unterhaus fügt May schwere Abstimmungsniederlage zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die entscheidenden Beratungen über das Brexit-Abkommen im britischen Unterhaus haben mit einer schweren Niederlage für die Regierung von Premierministerin Theresa May begonnen. Die Abgeordneten stimmten am Dienstag mit einer Mehrheit von 311 gegen 293 Stimmen für eine von der oppositionellen Labour-Partei eingebrachte Vorlage, die der Regierung eine Missachtung des Parlaments bescheinigt. Hintergrund ist ein Streit um die Vorlage eines internen Rechtsgutachtens der Regierung. Die Abstimmungsniederlage am Dienstag verdeutlichte abermals, wie schwach die Stellung der Premierministerin im Unte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Theresa May verteidigt Brexit-Deal - massiver Widerstand aus dem Unterhaus - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/theresa-may-verteidigt-brexit-deal-massiver-widerstand-aus-dem-unterhaus-a-1241988.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC58pNZPGiG8ZiJEDpCnNM4qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:29:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/theresa-may-verteidigt-brexit-deal-massiver-widerstand-aus-dem-unterhaus-a-1241988.html" target="_blank"&gt;Theresa May verteidigt Brexit-Deal - massiver Widerstand aus dem Unterhaus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zum Auftakt der fünftägigen Parlamentsdebatte über den Brexit-Deal hat die britische Premierministerin Theresa May gleich mehrere Niederlagen einstecken müssen. Eine Mehrheit für das Abkommen scheint unwahrscheinlicher denn je. Mays Brexit-Deal sei ein "Sprung ins Ungewisse", sagte der Chef der oppositionellen Labourpartei, Jeremy Corbyn, bei der Debatte im britischen Unterhaus. "Wir wissen immer noch nicht, wie die Beziehung zu Europa langfristig aussehen soll", sagte er. "Darum wollen so viele Abgeordnete nicht für diesen blinden Brexit stimmen." Er forderte die Premierministerin auf, ein...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Brexit-Debatte im Unterhaus: Fünf Tage Showdown - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/brexit-debatte-im-unterhaus-fuenf-tage-showdown-a-1241887.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG5_TMRcSG5HzMw0sHS55L8qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/brexit-debatte-im-unterhaus-fuenf-tage-showdown-a-1241887.html" target="_blank"&gt;Brexit-Debatte im Unterhaus: Fünf Tage Showdown&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;894 Tage liegt das Brexit-Referendum nun zurück - jener 23. Juni 2016, an dem eine knappe Mehrheit der Briten für den Austritt ihres Landes aus der EU stimmte. Die vergangenen Monate waren geprägt von zähen Verhandlungen mit der EU, heftigem Streit in Brüssel und in London. Premierministerin Theresa May verlor eine Reihe von Ministern, musste mehrere Revolten der eigenen Tories abwehren. Jetzt ist der Moment gekommen, der über Großbritanniens Zukunft entscheidet - aber wohl auch über May als Regierungschefin. Ab diesem Dienstag debattieren die britischen Abgeordneten in London über das Brex...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Brexit-Schlacht im Parlament: Diese Lager streiten über den EU-Austritt - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/brexit-schlacht-im-parlament-diese-lager-streiten-uber-den-eu-austritt_de_5c065f8ee4b07aec57525252</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFnjaNKp12HZRsGUV9a0OkQqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:03:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/brexit-schlacht-im-parlament-diese-lager-streiten-uber-den-eu-austritt_de_5c065f8ee4b07aec57525252" target="_blank"&gt;Brexit-Schlacht im Parlament: Diese Lager streiten über den EU-Austritt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 11. Dezember soll das britische Parlament über das ausgehandelte Brexit-Abkommen abstimmen. Die britische Premierministerin Theresa May zieht alle Register, um für den Deal zu werben. Doch es dürfte schwer werden, eine Mehrheit zu bekommen. Denn die Lage im Parlament ist kompliziert. Brexit-Hardliner hatten am Dienstag der Regierung eine Missachtung des Parlaments vorgeworfen. Mays Bundesstaatsanwalt Geoffrey Cox sieht sich jetzt dieser schwerwiegenden Anschuldigung ausgesetzt, weil er ein Rechtsgutachten zum Brexit-Deal nicht der Öffentlichkeit zur Verfügung gestellt hatte. Das erschwer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Brexit im News-Ticker - Britisches Parlament fügt May historische Niederlage zu - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/brexit-im-news-ticker-britisches-parlament-streitet-ueber-brexit-abkommen-5-tage-lang_id_10018425.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJZdIjMXmWPqr6zlTaTQFLQqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 20:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/brexit-im-news-ticker-britisches-parlament-streitet-ueber-brexit-abkommen-5-tage-lang_id_10018425.html" target="_blank"&gt;Brexit im News-Ticker - Britisches Parlament fügt May historische Niederlage zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theresa May (M, l), Premierministerin von Großbritannien, spricht im Unterhaus zu Beginn einer fünftägigen Debatte über das Brexit-Abkommen mit der Europäischen Union.dpa Der Brexit kommt immer näher: Die britische Premierministerin Theresa May steht mit ihrem Brexit-Abkommen unter Druck. Fünf Tage lang diskutiert nun das Unterhaus über den Vertrag. Am 11. Dezember erfolgt die Abstimmung. Alle Informationen zum Brexit-Prozess im News-Ticker von FOCUS Online. - Großbritannien stimmt für Austritt aus der EU - EU-Kommission: Durchbruch bei den Brexit-Verhandlungen - Britisches Unterhaus stimmt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>EuGH-Gutachter: Großbritannien könnte Brexit noch stoppen - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/eugh-gutachter-grossbritannien-koennte-brexit-noch-stoppen_aid-34896359</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2_NksbVm6k-7d81p3wOj8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:42:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/eugh-gutachter-grossbritannien-koennte-brexit-noch-stoppen_aid-34896359" target="_blank"&gt;EuGH-Gutachter: Großbritannien könnte Brexit noch stoppen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dies gelte bis zum Abschluss eines Austrittsabkommens, erklärte Generalanwalt Manuel Campos Sánchez-Bordona am Dienstag in Luxemburg. Voraussetzung sei unter anderem, dass die Rücknahme im Einklang mit verfassungsrechtlichen Vorschriften in Großbritannien entschieden und dem Europäischen Rat förmlich mitgeteilt werde. Das oberste schottische Zivilgericht hatte den Europäischen Gerichtshof um eine Bewertung gebeten. Großbritannien hatte im März 2017 offiziell seine Absicht zum Austritt aus der Europäischen Union bekanntgegeben. Damit begann ein zweijähriges Verfahren nach Artikel 50 der EU-V...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Brexit-Chaos: Warum Großbritannien heute auf das Parlament schaut - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/brexit-chaos-warum-grossbritannien-heute-auf-das-parlament-schaut_de_5c052714e4b0606a15b748db</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJzGmdx0Izp6o9BJP6qb-tgqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:43:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/brexit-chaos-warum-grossbritannien-heute-auf-das-parlament-schaut_de_5c052714e4b0606a15b748db" target="_blank"&gt;Brexit-Chaos: Warum Großbritannien heute auf das Parlament schaut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Geschichte des Brexit wird dominiert von Worst-Case-Szenarien und das jüngste ist besonders düster. Vor allem für die britische Premierministerin Theresa May. Denn auf sie könnte eine Verfassungskrise zukommen. Davor jedenfalls warnt die oppositionelle Labour-Partei. Es besteht sogar die Möglichkeit, dass die Premierministerin aus dem Unterhaus des Parlaments ausgeschlossen wird. Auslöser ist ein Rechtsstreit, über den heute die Abgeordneten im Parlament diskutieren. Für May kommt die Debatte zu einer Zeit, in der sie verwundbar ist wie lange nicht. Mehr zum Thema:Wie Labour Premiermini...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Britisches Parlament debattiert über Brexit-Abkommen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/britisches-parlament-debattiert-ueber-brexit-abkommen-61861063</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPeE5uAdewI5BFgCEEOqbqIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 05:07:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/britisches-parlament-debattiert-ueber-brexit-abkommen-61861063" target="_blank"&gt;Britisches Parlament debattiert über Brexit-Abkommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das britische Unterhaus debattiert ab Dienstag fünf Tage lang über das mit Brüssel ausgehandelte Brexit-Abkommen. Die Abgeordneten müssen danach am 11. Dezember in London über das stark umstrittene Vertragswerk abstimmen. Großbritannien will Ende März 2019 die Europäische Union verlassen. Sollten die Abgeordneten die Vereinbarung nicht annehmen oder den Beschluss-Text so stark ändern, dass eine Zustimmung zum Abkommen nicht mehr gewährleistet ist, droht ein ungeordneter Brexit. Das hätte dramatische Folgen für alle Lebensbereiche. Die nordirische DUP, die bisher die Minderheitsregierung von...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Großbritannien: So will May den Brexit-Deal durchs Parlament bringen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/grossbritannien-so-will-may-den-brexit-deal-durchs-parlament-bringen/23686370.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPPsAJCUm1QjYmJ8C2dli4UqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:04:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/grossbritannien-so-will-may-den-brexit-deal-durchs-parlament-bringen/23686370.html" target="_blank"&gt;Großbritannien: So will May den Brexit-Deal durchs Parlament bringen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wahlkampf zählt nicht gerade zu den Stärken von Theresa May. Das letzte Mal, als sie den direkten Kontakt zum Volk suchte, verlor sie die absolute Mehrheit im Unterhaus. Doch nun tourt die britische Premierministerin wieder durchs Land. Sie sucht die Unterstützung der Wähler für ihren Brexit-Deal, um die feindselige Stimmung im Unterhaus zu drehen. Das Parlament stimmt am 11. Dezember über den mit der EU ausgehandelten Ausstiegsvertrag ab, und bisher zeichnet sich keine Mehrheit ab. Die Regierungschefin wechselte am Dienstag in den Wahlkampf-Modus in Wales und Nordirland. In den kommenden T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>May kämpft für EU-Austrittsentwurf - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/26/may-kampft-fur-eu-austrittsentwurf</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP3bukm7Ac1yPeRE-FsMDe0qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:29:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/26/may-kampft-fur-eu-austrittsentwurf" target="_blank"&gt;May kämpft für EU-Austrittsentwurf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin Theresa May hat im Unterhaus des britischen Parlaments für den Vertragsentwurf zum Austritt aus der Europäischen Union geworben. Am Sonntag hatten die Staats- und Regierungschefs der 27 verbleibenden EU-Länder grünes Licht für das Paket gegeben. Nach Regierungsangaben wird das Unterhaus am 11. Dezember über den Brexit-Entwurf abstimmen. May erklärte vor den Abgeordneten: „Ich sage dem Parlament mit Gewissheit, dass kein besserer Vertragsentwurf möglich war", so May. „Das Parlament muss sich nun entscheiden. Wir können die Einigung unterstützen, damit der Volk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Tiefe Spaltung über Brexit-Debatte im Fernsehen - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/tiefe-spaltung-ueber-brexit-debatte-im-fernsehen-136574</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDijCMxoRbqhhiEbM-lUcLkqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 22:52:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/tiefe-spaltung-ueber-brexit-debatte-im-fernsehen-136574" target="_blank"&gt;Tiefe Spaltung über Brexit-Debatte im Fernsehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Debatte ist für den 9. Dezember angesetzt und damit zwei Tage vor dem entscheidenden Parlamentsvotum zu Mays Brexit-Abkommen mit der EU. Der Sender BBC gab am Donnerstag bekannt, dass die konservative Regierungschefin sein Angebot als Gastgeber angenommen habe, eine Reaktion von Labour-Chef Corbyn aber noch ausstehe. Dieser gab daraufhin bekannt, dass er den Privatsender ITV bevorzuge. ITV habe mehr Zuschauer, zudem kollidiere die Sendezeit nicht mit dem Finale der Reality-Show “I’m a Celebrity”, sagte Corbyn. “Vielleicht will ich es ja auch sehen”, witzelte er. Während die beiden Polit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Brexit: Diese Gruppen muss May jetzt umstimmen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/brexit-diese-gruppen-muss-may-jetzt-umstimmen-a-1241658.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMnFZl-YgLTWY9kwmhC0Yn4qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/brexit-diese-gruppen-muss-may-jetzt-umstimmen-a-1241658.html" target="_blank"&gt;Brexit: Diese Gruppen muss May jetzt umstimmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theresa May wandte sich zuletzt mit einem offenen Brief an ihre Landsleute. "Ein neues Kapitel unserer Nation beginnt", schrieb die britische Premierministerin. Dann pries sie das Brexit-Abkommen mit der EU. Es sei ein Deal für "eine hellere Zukunft", versprach May, "Erneuerung und Versöhnung" für das Land. Dass May derzeit häufiger die Bürger direkt anspricht, ist kein Zufall. Öffentlicher Druck soll helfen, ihren Vertrag mit Brüssel in der Heimat am 11. Dezember durchs Unterhaus zu bringen. Denn dort sieht es nicht gut aus für die Regierungschefin. Von einer Mehrheit für den Deal ist May ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Britisches Parlament entscheidet am 11. Dezember über Brexit-Abkommen - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1596091</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-3M7XXNNlbDQT_RNUfeUMqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1596091" target="_blank"&gt;Britisches Parlament entscheidet am 11. Dezember über Brexit-Abkommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;London. Hinter den Kulissen wird angeblich bereits an einem Plan B geschraubt. Nach der Einigung auf das Brexit-Abkommen beim Sondergipfel in Brüssel kämpft die britische Premierministerin Theresa May um Unterstützung zu Hause. Wie die Regierung mitteilte, wird es am 11. Dezember im Parlament in London zur entscheidenden Abstimmung kommen. Dem solle eine mehrtägige Debatte vorausgehen. Am Montagnachmittag warb May vor den Abgeordneten im Unterhaus für das Abkommen. "Das britische Volk will, dass wir vorankommen mit dem Deal", sagte sie. Ein besserer als der von ihr ausgehandelte sei nicht z...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>An einem „No-Deal“ will auch keiner Schuld sein - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/an-einem-no-deal-will-auch-keiner-schuld-sein/400334946</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHmlIBr2nJBZFzWCsnFvFpEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:23:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/an-einem-no-deal-will-auch-keiner-schuld-sein/400334946" target="_blank"&gt;An einem „No-Deal“ will auch keiner Schuld sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WarumTheresa May letztlich doch noch auf eine Mehrheit im Parlament hoffen könnte Ob Brexit-Hardliner oder beharrliche „Remainer“ (die London in der EU halten wollen) – alle verurteilen die von Premierministerin Theresa May präsentierte 26-seitige, politische Deklaration zu den künftigen Beziehungen zwischen der EU und dem Vereinigten Königreich. Labour-Chef Jeremy Corbyn nennt das Papier gar einen „Sprung in die Dunkelheit.“ Auf der entgegengesetzten Seite mault Boris Johnson: „Nichts an dieser politischen Deklaration ändert etwas an der Tatsache, dass dieser Deal der EU auf Dauer ein Veto...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Großbritanniens Brexit-Pläne: Zitterpartie EU-Gipfel - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/grobritanniens-brexit-plane.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-2qq_ryPQeTEGi53tUMiUqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 18:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/11/grobritanniens-brexit-plane.html" target="_blank"&gt;Großbritanniens Brexit-Pläne: Zitterpartie EU-Gipfel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Großbritanniens Brexit-Pläne Die „politische Erklärung“ zwischen Großbritannien und EU stößt bei den Briten auf wenig Freude. Der nächste Schritt zum Brexit soll Sonntag folgen. BERLIN taz | Sollte die britische Premierministerin Theresa May geglaubt haben, die Einigung mit der EU-Kommission auf eine „politische Erklärung“ über die zukünftigen Beziehungen Großbritanniens zur EU nach dem Brexit werde ihr neue Freunde zutreiben, hat sie sich getäuscht. Von allen Seiten hagelte es Kritik, als der Entwurf dieser zweiten Brexit-Einigung am Donnerstag veröffentlicht und im Parlament in London dis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Das Anti-Brexit Dream-Team - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/anna-soubry-und-chuka-umunna-das-anti-brexit-dream-team/a-46386194</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjCxlaAQE0DMpXqdx4Qu5AqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/anna-soubry-und-chuka-umunna-das-anti-brexit-dream-team/a-46386194" target="_blank"&gt;Das Anti-Brexit Dream-Team&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wie ist es eigentlich, mit der Konservativen Anna Soubry zusammenzuarbeiten? "Es ist eine Freude", sagt Chuka Umunna von der Labour-Partei und zeigt dabei sein breitestes Gentlemen-Lächeln. Soubry ist eine Kämpfernatur und bekannt für ihre scharfe Zunge. Diese Art parteiübergreifender Zusammenarbeit ist selten in Großbritannien, dort wo die ideologischen Gräben tief und die Klassenschranken hoch sind. Aber was die beiden eint, ist der Kampf gegen den Brexit, der am 29. März 2019 wahr werden soll. Ihr gemeinsames Ziel ist ein zweites Referendum, um die Bürger erneut nach ihrem Willen zu befr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Warum Labour-Chef Corbyn rasch Neuwahlen will - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/warum-labour-chef-corbyn-rasch-neuwahlen-will/400325619</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7KCGmVg3TR4kTd2ZjegBoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/warum-labour-chef-corbyn-rasch-neuwahlen-will/400325619" target="_blank"&gt;Warum Labour-Chef Corbyn rasch Neuwahlen will&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jeremy Corbyn verspricht sanften Brexit, die EU war ihm immer zu kapitalistisch Die Abrechnung war kurz, heftig, und sie ließ am Brexit-Deal der Premierministerin nicht ein gutes Haar. „Einen riesigen und zerstörerischen Totalflop“ nannte ihn Jeremy Corbyn. Die Menschen in Großbritannien würden durch einen solchen Austritt nur verlieren, das Land würde im Chaos versinken. Eine Pauschalkritik, die Corbyn nicht erst seit gestern ständig anbringt. Der Labour-Chef betreibt seit Monaten Totalopposition gegen den Brexit-Kurs der konservativen Regierung. In eine wirklich andere Richtung aber weise...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Brexit-Deadline in London am 11. Dezember - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/brexit-deadline-in-london-am-11-dezember/a-46460960</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmVbCYpqCg4uyKrCWzWG-MqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 18:49:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/brexit-deadline-in-london-am-11-dezember/a-46460960" target="_blank"&gt;Brexit-Deadline in London am 11. Dezember&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Einigung der EU und der britischen Regierung auf ein Brexit-Abkommen und der Zustimmung der 27 verbleibenden EU-Staaten bei einem Sondergipfel in Brüssel liegt der Ball jetzt in London. Dort kämpft Premierministerin Theresa May um Unterstützung für ihren Deal. Wie die Regierung mitteilte, wird es am 11. Dezember im Unterhaus zur entscheidenden Abstimmung kommen. Der soll eine fünftägige Debatte vorausgehen, die am 4. Dezember starten soll. Mit dem Rücken zur Wand Am Montagnachmittag warb die Regierungschefin im Parlament für ihr Brexit-Abkommen und das nicht zum ersten Mal. "Das br...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>EU-Austritt: Wie May ihren Brexit-Deal durchs Parlament bringen will - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/brexit-wie-theresa-may-ihren-deal-durchs-unterhaus-bringen-will_aid-34675859</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIe8HyvVmlYvyoynO_sQWQoqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:19:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/brexit-wie-theresa-may-ihren-deal-durchs-unterhaus-bringen-will_aid-34675859" target="_blank"&gt;EU-Austritt: Wie May ihren Brexit-Deal durchs Parlament bringen will&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Jochen Wittmann London Die Angriffe kamen von allen Seiten. Als die britische Premierministerin Theresa May am Donnerstag die politische Erklärung zum Brexit-Deal im Unterhaus vorstellte, dauerte es geschlagene 40 Minuten, bevor sich jemand aus ihrer eigenen Partei bereit fand, ihr zur Seite zu springen. Oppositionsführer und Labour-Chef Jeremy Corbyn bezeichnete das 26-Seiten-Papier, das eine nicht verpflichtende Willensbekundung zur Gestaltung des künftigen Verhältnisses darstellt, als ein „Geschwafel“, das „auf einen blinden Brexit zusteuert“. Mays Koalitionspartner, die nordirische ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Misstrauensvotum steht bevor: EU-Länder stehen hinter Brexit-Abkommen - May bangt weiter - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/streit-um-brexit-abkommen-mays-zukunft-scheint-ungewiss-id215826771.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuFW-dBxuA53EqeJQ7GYpsqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 15:02:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/streit-um-brexit-abkommen-mays-zukunft-scheint-ungewiss-id215826771.html" target="_blank"&gt;Misstrauensvotum steht bevor: EU-Länder stehen hinter Brexit-Abkommen - May bangt weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trotz der Regierungskrise in London wollen die EU und Großbritannien ihren Brexit-Kompromiss am kommenden Sonntag ohne Veränderungen unter Dach und Fach bringen. Die Länder der Europäischen Union hätten sich hinter das Verhandlungsergebnis gestellt, teilte Chefunterhändler Michel Barnier am Montag nach einem Ministertreffen in Brüssel mit. Die britische Premierministerin Theresa May kämpft allerdings noch - um Unterstützung für das Austrittsabkommen und um ihr politisches Überleben. Barnier hatte sich vorige Woche mit May auf einen knapp 600 Seiten starken Vertrag über den britischen EU-Aus...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>EU-Abgeordneter Elmar Brok im Interview: „Wir wünschen uns sehr, dass May eine Mehrheit bekommt“ - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-abgeordneter-elmar-brok-im-interview-wir-wuenschen-uns-sehr-dass-may-eine-mehrheit-bekommt/23673752.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDRshxIvF_hvQlpetdhlyGoqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 10:30:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-abgeordneter-elmar-brok-im-interview-wir-wuenschen-uns-sehr-dass-may-eine-mehrheit-bekommt/23673752.html" target="_blank"&gt;EU-Abgeordneter Elmar Brok im Interview: „Wir wünschen uns sehr, dass May eine Mehrheit bekommt“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der CDU-Politiker Elmar Brok ist in der EU-Volksvertretung zusammen mit dem belgischen Liberalen Guy Verhofstadt und dem italienischen Sozialdemokraten Roberto Gualtieri federführend für den Brexit zuständig. Herr Brok, die Regierungschefs haben den Brexit-Vertrag unterzeichnet. Wird nun auch das Europaparlament zustimmen? Ja. Die Mitspracherechte des Parlaments müssen zwar noch besser abgesichert werden. Doch grundsätzlich halten wir den Vertrag für eine gute Sache und werden zustimmen. Das geschieht voraussichtlich im Januar. Welches Ergebnis erwarten Sie im Unterhaus in London? Das steht...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>May unter großem Druck: Brexit-Vertrag: London und Brüssel "im Prinzip" einig - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/kreise-london-und-bruessel-einig-ueber-brexit-erklaerung-id215850477.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiED50-6tuB2_feTrKtGNI_dkqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:44:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/kreise-london-und-bruessel-einig-ueber-brexit-erklaerung-id215850477.html" target="_blank"&gt;May unter großem Druck: Brexit-Vertrag: London und Brüssel "im Prinzip" einig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor dem Brexit-Gipfel am Sonntag haben sich die Unterhändler der EU und Großbritanniens auf eine politische Erklärung geeinigt - aber sie sind noch längst nicht am Ziel. In dem Papier geht es um die künftigen Beziehungen nach dem EU-Austritt Großbritanniens Ende März 2019. Damit steht der letzte Baustein des Vertragspakets. Die Erklärung stieß aber am Donnerstag in London auf viel Kritik. Premierministerin Theresa May gab sich bei zwei Auftritten - vor ihrem Regierungssitz in der Downing Street und im Parlament - kämpferisch. "Dies ist der richtige Deal für Großbritannien", sagte sie. "Der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Jetzt kommt es auf die Bobs an - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-in-der-endphase-jetzt-kommt-es-auf-die-bobs-an/23684002.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKAgh2zn8GAMgL3ShdQzH00qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:21:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-in-der-endphase-jetzt-kommt-es-auf-die-bobs-an/23684002.html" target="_blank"&gt;Jetzt kommt es auf die Bobs an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin verknüpft offenbar ihren Verbleib im Amt an die Verabschiedung des EU-Austrittsvertrags durch das Parlament. Sie werde in den kommenden 14 Tagen „in allen Regionen des Landes“ für die Kompromisslösung werben, teilte Theresa May am Montag im Londoner Unterhaus mit, also eine Art Wahlkampfreise absolvieren. Geplant sind auch Befragungsrunden mit Bürgern sowie eine Debatte mit Labour-Oppositionsführer Jeremy Corbyn im Live-Fernsehen. Die Leiterin einer konservativen Minderheitsregierung verteidigte das Paket aus EU-Austrittsvertrag sowie politischer Erklärung üb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Viel Lärm um nichts? May malt "No Brexit" an die Wand - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/21/viel-larm-um-nichts-may-malt-no-brexit-an-die-wand</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFjDHi4hdKAFN8uKjQKVltoqGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5WOBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:16:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/21/viel-larm-um-nichts-may-malt-no-brexit-an-die-wand" target="_blank"&gt;Viel Lärm um nichts? May malt "No Brexit" an die Wand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin Theresa May hat vor einem Aus für den "Brexit" gewarnt. Sollte das Parlament in London das "Brexit"-Abkommen ablehnen, könne der EU-Austritt komplett ausfallen, sagte May bei einer Fragestunde im Parlament in London. «Wenn Sie die Alternativen zu dem Abkommen mit der EU anschauen, sind das entweder mehr Unsicherheit, mehr Spaltung oder das Risiko, dass gar kein "Brexit" stattfindet», so May. Bisher hatte May meist einen chaotischen "Brexit" an die Wand gemalt, sollte das Parlament dem Deal nicht zustimmen. Theresa May Theresa May, britische Premierministerin:...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Entscheidende Abstimmung: Nach Brexit-Einigung bei EU-Gipfel rückt May in den Fokus - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/politik/nach-brexit-einigung-bei-eu-gipfel-rueckt-may-in-den-fokus-id215874433.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRU-NL3_iWZ4dhLp0Hqg-wqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbKaAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 07:19:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/politik/nach-brexit-einigung-bei-eu-gipfel-rueckt-may-in-den-fokus-id215874433.html" target="_blank"&gt;Entscheidende Abstimmung: Nach Brexit-Einigung bei EU-Gipfel rückt May in den Fokus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Zustimmung der EU-Staaten rückt im Brexit-Gerangel wieder Großbritanniens Premierministerin Theresa May in den Fokus. Denn im britischen Parlament ist weiter keine Mehrheit für den mit der Europäischen Union in mühsamer Kleinstarbeit ausgehandelten Austrittsvertrag in Sicht. Da nützte bisher auch Mays intensives Werben für das Papier nichts. Vor der entscheidenden Abstimmung im britischen Unterhaus im Dezember kündigten viele Brexit-Hardliner in Mays Konservativer Partei, aber auch die nordirische DUP - auf deren Stimmen die Minderheitsregierung angewiesen ist - und die Opposition ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>"Schlechteste aller Welten": Britische Reaktionen nach Brexit-Gipfel - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/25/schlechteste-aller-welten-britische-reaktionen-nach-brexit-gipfel</link><guid isPermaLink="false">CAIiECKW9-ETY0iCjLm6cgjbTq4qGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5WOBg</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:22:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/25/schlechteste-aller-welten-britische-reaktionen-nach-brexit-gipfel" target="_blank"&gt;"Schlechteste aller Welten": Britische Reaktionen nach Brexit-Gipfel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die verbleibenen 27 EU-Mitgliedsstaaten und Großbritannien haben sich nach monatelangen harten Verhandlungen auf den Brexit-Vertrag geeinigt. In trockenen Tüchern ist das Austrittsverfahren damit noch lange nicht, denn das britische Parlament muss noch über den Deal abstimmen und der Widerstand ist groß. "Das ist der Beginn einer wichtigen Debatte in unserem Land", sagte Premierministerin Theresa May bei ihrer Erklärung nach dem Sondergipfel - diese dürfte für sie sehr hart werden, schaut man sich die Reaktionen im Vereinigten Königreich an: Corbyn: "schlechteste aller Welten" Der Deal lass...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Sondertreffen in Brüssel: EU-Gipfel sieht trotz Brexit-Einigung noch viele Probleme - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/politik/ausland/article215868487/May-veroeffentlicht-emotionalen-Brief-vor-Brexit-Gipfel.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP39Qh7FoipDma5sRa3aXYIqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:53:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/politik/ausland/article215868487/May-veroeffentlicht-emotionalen-Brief-vor-Brexit-Gipfel.html" target="_blank"&gt;Sondertreffen in Brüssel: EU-Gipfel sieht trotz Brexit-Einigung noch viele Probleme&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel/London. Erstmals in ihrer Geschichte macht sich die Europäische Union bereit für den Austritt eines Mitgliedsstaats. Die 27 bleibenden EU-Staaten billigten das Brexit-Paket mit Großbritannien. Doch erwartet nicht nur Bundeskanzlerin Angela Merkel noch hohe Hürden. "Es liegt noch sehr viel Arbeit vor uns", sagte die CDU-Chefin nach dem Sondergipfel. Auch EU-Ratschef Donald Tusk sprach von einem schwierigen Ratifizierungsprozess. Denn im britischen Parlament ist keine Mehrheit für den Vertrag in Sicht. Das in monatelanger Kleinarbeit von EU-Chefunterhändler Michel Barnier mit der brit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>May weiter unter Druck: EU und Briten einig über Brexit-Erklärung - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/eu/brexit-erklaerung-eu-und-briten-einig_aid-34654729</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGKB6wJhzSQO44vx_iGweQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/eu/brexit-erklaerung-eu-und-briten-einig_aid-34654729" target="_blank"&gt;May weiter unter Druck: EU und Briten einig über Brexit-Erklärung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU und Großbritannien sind dem Ziel eines geordneten Brexits einen wichtigen Schritt näher gekommen. Nach dem 585 Seiten umfassenden Austrittsvertrag einigten sich Unterhändler beider Seiten am Donnerstag auch grundsätzlich auf eine politische Erklärung zur Gestaltung der künftigen Beziehungen. Die britische Premierministerium Theresa May sagte, damit sei der „richtige Deal“ für Großbritannien in greifbarer Nähe. Allerdings muss sie noch die Opposition und Teile ihrer eigenen Partei davon überzeugen. Der Vorsitzende der britischen Labour-Partei, Jeremy Corbyn, sagte, der mit der EU-Komm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>May informiert Kabinett und Parlament über Brexit-Abkommen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/may-informiert-kabinett-und-parlament-ueber-brexit-abkommen-61451872</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGnzpOw496YKjEtMbpKlvF0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:36:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/may-informiert-kabinett-und-parlament-ueber-brexit-abkommen-61451872" target="_blank"&gt;May informiert Kabinett und Parlament über Brexit-Abkommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem grünen Licht der EU-Länder für das Brexit-Abkommen wirbt die britische Premierministerin Theresa May am Montag erneut in ihrem Kabinett und im Parlament für die Vereinbarung. Die Staats- und Regierungschefs der verbleibenden 27 EU-Länder hatten das Brexit-Abkommen am Sonntag gebilligt. Das britische Parlament muss dem Vertrag allerdings noch zustimmen. Und es ist weiterhin unklar, ob May im eigenen Parlament eine Mehrheit für den Text findet. Die nordirische Partei DUP, auf deren Stimmen Mays Minderheitsregierung im Unterhaus angewiesen ist, drohte mit einem Entzug ihrer Unterstütz...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>May nach Brexit-Gipfel: "Die besten Tage liegen noch vor uns" - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/24/sondergipfel-eu-und-gro-britannien-wollen-brexit-besiegeln</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPujFvcH0huZJpuB181yPfIqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw5rl8</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 21:51:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/24/sondergipfel-eu-und-gro-britannien-wollen-brexit-besiegeln" target="_blank"&gt;May nach Brexit-Gipfel: "Die besten Tage liegen noch vor uns"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin Theresa May hat nach der Billigung des Brexit-Vertrags durch die EU angekündigt, dass das Unterhaus in London noch vor Weihnachten über das Abkommen abstimmen werde. "Das ist der Beginn einer wichtigen Debatte in unserem Land", so May in Brüssel. "Die Briten wollen keinen Streit mehr über Brexit. Sie wollen einen guten Deal." Sie rief die Abgeordneten dazu auf, dem Vertrag zuzustimmen. "Das ist nicht nur die bestmögliche Lösung, das ist die einzig mögliche Lösung." Sie sei "voller Optimismus" für die Zukunft ihres Landes: "Die besten Tage liegen noch vor uns....&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Zeit der Entscheidung für Mays Brexit-Pläne - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/zeit-der-entscheidung-fuer-mays-brexit-plaene/400329093</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDJ5atq7mLAPOY3FqXSknK0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/zeit-der-entscheidung-fuer-mays-brexit-plaene/400329093" target="_blank"&gt;Zeit der Entscheidung für Mays Brexit-Pläne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Keine Pause. Premierministerin muss in kommenden Tagen einen politischen Hürdenlauf hinlegen Auf die britische Premierministerin Theresa May kommen nervenaufreibende Tage zu. Nachdem sie die Lücken in ihrem Kabinett schließen konnte – nach ihrem Brexit-Entwurf vergangene Woche waren vier Regierungsmitglieder zurückgetreten –, könnte sie selbst durch ein Misstrauensvotum zum Rücktritt gezwungen werden. Aus jetziger Sicht ergeben sich vier Szenarien für Mays Zukunft: May verliert das Misstrauensvotum Ab heute, Dienstag, wäre ein Misstrauensvotum möglich – noch ist nicht klar, ob Mays Parteiko...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Labour-Chef Corbyn nennt Brexit-Abkommen “nationale Selbstverletzung” - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/labour-chef-corbyn-nennt-brexit-abkommen-nationale-selbstverletzung-135819</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKzORr4G0UfGa7Iriu-ZVqcqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:41:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/labour-chef-corbyn-nennt-brexit-abkommen-nationale-selbstverletzung-135819" target="_blank"&gt;Labour-Chef Corbyn nennt Brexit-Abkommen “nationale Selbstverletzung”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Premierministerin Theresa May hatte zuvor erneut um Unterstützung für das Brexit-Abkommen geworben. Nach einer Kabinettssitzung am Montagvormittag verteidigte May das Vertragswerk später auch im Parlament. Die Staats- und Regierungschefs der verbleibenden 27 EU-Länder hatten die Vereinbarung zum Austritt Großbritanniens aus der EU am Sonntag gebilligt. Es ist aber noch völlig offen, ob May im Parlament eine Mehrheit für den Austrittstext findet. Lies die QuelleAuch zu lesen - Labour-Chef Corbyn nennt Brexit-Abkommen “nationale Selbstverletzung” - Soros-Stiftung beendet ihre Arbeit in der Tü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>- Theresa May im Unterhaus: Angebot und Absage - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/theresa-may-im-unterhaus-angebot-und-absage_id_9963387.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGUYZY0jhNAiUu4MBzP-52YqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 11:09:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/theresa-may-im-unterhaus-angebot-und-absage_id_9963387.html" target="_blank"&gt;- Theresa May im Unterhaus: Angebot und Absage&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theresa May im Unterhaus: Angebot und AbsageReuters/H. Nicholls Der Vertrag über den britischen EU-Austritt ist "im Prinzip" unter Dach und Fach. Im Unterhaus stieß die politische Erklärung zur Zukunft der Wirtschaftsbeziehungen jedoch auf starke Kritik, auch bei Theresa Mays Tories. Die britische Premierministerin Theresa May war in letzter Minute noch nach Brüssel gereist, um der EU ein paar Zugeständnisse abzuringen, mit denen die politische Erklärung zur Zukunft der Wirtschaftsbeziehungen für ihre Abgeordneten leichter verdaulich würde. Aber viel konnte sie nicht mitbringen, und ein erk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Parlament stimmt am 11. Dezember über Brexit-Abkommen ab - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/parlament-stimmt-am-11-dezember-ueber-brexit-abkommen-ab-61451872</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhy3nZ3GpzOF6AKhOtOXLkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:36:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/parlament-stimmt-am-11-dezember-ueber-brexit-abkommen-ab-61451872" target="_blank"&gt;Parlament stimmt am 11. Dezember über Brexit-Abkommen ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Termin für das entscheidende Brexit-Votum im britischen Parlament steht: Das Unterhaus wird am 11. Dezember über den Austrittsvertrag abstimmen, wie Premierministerin Theresa May ankündigte. In einer Rede vor den Abgeordneten verteidigte die Regierungschefin das Abkommen mit der EU am Montag abermals gegen massive Kritik. Das Unterhaus stehe am 11. Dezember vor der Entscheidung, ob es den Wählerwillen des britischen Volkes "befolgen wolle oder nicht", sagte May. Bisher hatte es keinen konkreten Termin für die Abstimmung gegeben. Sie sei sich "absolut sicher", dass es keinen besseren Ver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>England - wie weiter?: Brexit mit Schrecken droht weiter - The European - News Feed</title><link>https://www.theeuropean.de/wolf-achim-wiegand/15038-england-wie-weiter</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPLW8BNllKYvr9RX_mtaOwqFggEKg4IACoGCAow4fpaMJKaCTDrzyI</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 08:19:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.theeuropean.de/wolf-achim-wiegand/15038-england-wie-weiter" target="_blank"&gt;England - wie weiter?: Brexit mit Schrecken droht weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;The European - News Feed&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aus der Debatte „Großbritannien in der Europäischen Union“ Sie hat gekämpft wie eine Löwin. Mehrere Stunden stand die britische Premierministerin Theresa May dem Parlament in London Rede und Antwort. Keine noch so trickreiche Frage konnte die konservative Politikerin von ihrer Linie abbringen: “Wir werden am 29. März 2019 aus der Europäischen Union austreten, der Brexit-Pakt mit Brüssel ist im besten Interesse des Vereinigten Königreiches und es wird keine zweite Volksabstimmung geben,” sagte sie tapfer eins ums andere Mal. Dennoch ist es fast gewiss, dass der über 500 Seiten starke Deal zu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.theeuropean.de">The European - News Feed</source></item><item><title>Mays politisches Schicksal scheint weiter ungewiss - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/mays-politisches-schicksal-scheint-weiter-ungewiss-61127431</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOBWhWYICaPl7uy0kaSqHfQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 07:33:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/mays-politisches-schicksal-scheint-weiter-ungewiss-61127431" target="_blank"&gt;Mays politisches Schicksal scheint weiter ungewiss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin Theresa May muss im Streit über den Entwurf des Brexit-Abkommens weiter um ihr politisches Schicksal fürchten. Am Montag war zunächst noch unklar, ob es zu einem Misstrauensantrag in ihrer Fraktion kommen würde. Dafür sind 48 entsprechende Briefe von Abgeordneten der Konservativen Partei nötig. Der Tory-Parlamentarier Andrew Bridgen sagte im LBC-Radio, dass diese Anzahl noch im Laufe des Montags erreicht werden dürfte. Nach Informationen des Boulevardblatts "The Sun" waren bis Montag früh 42 Briefe eingegangen - es fehlten demnach noch sechs. Bisher sollen si...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Brexit: May hält trotz Widerstands weiter an Entwurf fest - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/20/brexit-may-haelt-trotz-widerstands-weiter-an-entwurf-fest</link><guid isPermaLink="false">CAIiECw8W78anHAS4PJNMdUkeZAqGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5WOBg</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 10:45:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/20/brexit-may-haelt-trotz-widerstands-weiter-an-entwurf-fest" target="_blank"&gt;Brexit: May hält trotz Widerstands weiter an Entwurf fest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin Theresa May will trotz des Widerstands - auch aus ihrer Partei - an ihrem Brexit-Entwurf festhalten. Im Zuge des Abkommens über den Austritt Großbritanniens aus der Europäischen Union fordern Abgeordnete der konservativen Partei einen Führungswechsel. May zeigte sich hingegen entschlossen auf der Konferenz des britischen Unternehmerverbands CBI, wo sie Wirtschaftsbosse auf ihre Seite holen wollte: "Mein Job ist, den besten Deal zu erzielen. Das Parlament muss ihn dann prüfen und tun, was im nationalen Interesse ist. Es sollte niemals einfach werden oder direk...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Für Misstrauensvotum sollen nur noch sechs Unterschriften fehlen - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article184101252/Theresa-May-unter-Druck-Fuer-Misstrauensvotum-sollen-nur-noch-sechs-Unterschriften-fehlen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaMXmcThaF5ewRnNm2Al9sqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 08:25:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article184101252/Theresa-May-unter-Druck-Fuer-Misstrauensvotum-sollen-nur-noch-sechs-Unterschriften-fehlen.html" target="_blank"&gt;Für Misstrauensvotum sollen nur noch sechs Unterschriften fehlen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Den innerparteilichen Gegnern der britischen Premierministerin Theresa May fehlen einem Zeitungsbericht zufolge sechs Unterschriften für ein Misstrauensvotum. 42 Abgeordnete der Konservativen Partei hätten fest versichert, dass sie sich per Brief für eine solche Abstimmung ausgesprochen hätten, berichtete „The Sun“. Die Schwelle liegt bei 48. 25 Abgeordnete haben dem Bericht zufolge öffentlich erklärt, die Briefe eingereicht zu haben. Weitere 17 hätten dies privat kundgetan. Die Briefe gehen an den Vorsitzenden eines zuständigen Komitees der Torys, Graham Brady. May warnt vor einem „Putsch“...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>May warnt vor Putsch im Brexit-Streit: Raab attackiert sie - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/may-warnt-vor-putsch-im-brexit-streit-naechste-woche-ist-entscheidend/400328175</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3aayuvV1-009O6lmObsqQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 17:36:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/may-warnt-vor-putsch-im-brexit-streit-naechste-woche-ist-entscheidend/400328175" target="_blank"&gt;May warnt vor Putsch im Brexit-Streit: Raab attackiert sie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex-Minister Raab attackiert die Premierministerin. Die EU will den Vertrag nicht aufschnüren. Die britische Premierministerin Theresa May hat im Brexit-Streit vor einem Putsch in ihrer Konservativen Partei gewarnt. Ein Führungswechsel würde die Verhandlungen mit Brüssel nicht einfacher machen und auch die Mehrheitsverhältnisse im britischen Parlament nicht verändern. "Die nächsten sieben Tage sind entscheidend", sagte May bei einem Interview mit dem Sender Sky News am Sonntag. Seit Tagen wird über ein bevorstehendes Misstrauensvotum gegen May spekuliert. Unklar ist aber, ob genügend Anträge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kommentar: Unter Kontrolle Brüssels - Verfolgen</title><link>http://verfolgen.blogspot.com/2018/11/kommentar-unter-kontrolle-brussels.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIgjEKwBPOw3khz0dIkSKXwqGQgEKhAIACoHCAowzM2ACzDX7owDMO-H-wU</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 18:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://verfolgen.blogspot.com/2018/11/kommentar-unter-kontrolle-brussels.html" target="_blank"&gt;Kommentar: Unter Kontrolle Brüssels&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Verfolgen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Demonstration gegen den Austritt Großbritanniens aus der EU am 13. November in London Foto: Toby Melville/REUTERS Die einzigen, die etwas Gutes über den zwischen Großbritannien und der Europäischen Union ausgehandelten »Brexit«-Deal zu sagen haben, sind die auf der Insel ansässigen multinationalen Großbanken und Konzerne sowie führende EU-Politiker. Am liebsten wäre ihnen ein »Brexit vom Brexit«, also ein Verbleib Großbritanniens in der EU. Bis dahin tut es auch der auf ewig verlängerbare Verbleib des Vereinigten Königreiches im gemeinsamen Binnenmarkt – solange Brüssel die Bedingungen dikt...&lt;/p&gt;</description><source url="http://verfolgen.blogspot.com">Verfolgen</source></item><item><title>"Dunkle Mächte" in Brüssel: Ex-Brexit-Minister Raab: May hat nicht hart genug verhandelt - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/ex-brexit-minister-raab-may-hat-nicht-hart-genug-verhandelt-id215821471.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBsFs-LLlGwN1G4YjHkIrK4qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 11:41:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/ex-brexit-minister-raab-may-hat-nicht-hart-genug-verhandelt-id215821471.html" target="_blank"&gt;"Dunkle Mächte" in Brüssel: Ex-Brexit-Minister Raab: May hat nicht hart genug verhandelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der zurückgetretene Brexit-Minister Dominic Raab hat Premierministerin Theresa May schwache Verhandlungsführung vorgeworfen. May habe der EU nicht glaubwürdig damit gedroht, notfalls ohne Abkommen auszuscheiden. "Wenn wir diesen Deal nicht zu vernünftigen Konditionen abschließen können, müssen wir sehr ehrlich sein mit dem Land, dass wir uns nicht bestechen und erpressen oder drangsalieren lassen und wir unserer Wege gehen werden", sagte Raab in einem Interview mit der "Sunday Times". Großbritannien scheidet am 29. März 2019 aus der EU aus. Sollte bis dahin kein Abkommen unter Dach und Fach...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>EU will Austrittsvertrag mit Großbritannien nicht mehr ändern - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-eu-will-austrittsvertrag-mit-grossbritannien-nicht-mehr-aendern/23652838.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMU-KFRYxO0IM26bg4jaflYqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 13:12:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-eu-will-austrittsvertrag-mit-grossbritannien-nicht-mehr-aendern/23652838.html" target="_blank"&gt;EU will Austrittsvertrag mit Großbritannien nicht mehr ändern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU will den geplanten Austrittsvertrag mit Großbritannien zum Brexit nicht mehr verändern. Es sei der "bestmögliche Kompromiss" gefunden worden, sagte der österreichische Europaminister Gernot Blümel, dessen Land derzeit den EU-Vorsitz innehat, am Montag in Brüssel. "Ich gehe davon aus, dass der Scheidungsvertrag, so wie er jetzt auf dem Tisch liegt, auch beschlossen wird." Die EU-Europaminister begannen am Montagmorgen mit Beratungen über das Brexit-Abkommen. Die Vertreter der 27 Mitgliedstaaten ohne Großbritannien wollen den Entwurf des Austrittsvertrags bewerten und eine geplante pol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Brexit: Kampf um jeden Mann im Unterhaus - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/brexit-kampf-um-jeden-mann-im-unterhaus/400326876</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBR20IZsywvWU-R-qleDG3kqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/brexit-kampf-um-jeden-mann-im-unterhaus/400326876" target="_blank"&gt;Brexit: Kampf um jeden Mann im Unterhaus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Aufstand der EU-Gegner gegen Theresa May läuft, doch die Premierministerin gewinnt auch starke Verbündete. „Chef-Einpeitscher“ ist keine vertrauenerweckende Berufsbezeichnung, aber es beschreibt eindrücklich, was Julian Smith in diesen Tagen so treibt. Der Schotte führt Einzelgespräche mit jedem der 315 Abgeordneten der konservativen Partei im Londoner Unterhaus – und dabei verwendet er erfahrungsgemäß auch unsanfte Techniken. Klubzwang, auf den die Fraktionschefs österreichischer Parteien bei ihren Abgeordneten setzen können, existiert in Großbritannien nicht. AP/Matt Dunham May muss u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Brexit: Theresa May und ihr härtester Kampf - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/brexit-theresa-may-und-ihr-haertester-kampf-a-1238624.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHIhyeGOFRcbyAxsb-F62zIqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/brexit-theresa-may-und-ihr-haertester-kampf-a-1238624.html" target="_blank"&gt;Brexit: Theresa May und ihr härtester Kampf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theresa May steht im britischen Unterhaus und es ist an diesem Vormittag so, als würde ein Sturm über sie hinwegfegen. Die Premierministerin will den Abgeordneten ihren Brexit-Plan erklären, den sie am Vorabend mühsam durchs Kabinett gedrückt hat. Die Stimmung ist aufgeheizt, von allen Seiten wird May attackiert: von den Brexit-Hardlinern, den Pro-Europäern, von den Schotten und den Nordiren. Immer wieder mahnt Unterhaussprecher John Bercow zur Ruhe im Saal: "Die Premierministerin muss angehört werden!" "Die Alternativen sind klar: Wir können uns für einen Ausstieg ohne Deal entscheiden", s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Brexit: Nur noch wenige Unterschriften fehlen - Theresa May kämpft ums politische Überleben - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/europa/79525-grossbritannien-nur-noch-wenige-unterschriften-fehlen-may-kaempft-ums-politische-ueberleben/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJy7mbaPi3hD9G-GuBTczCQqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMIOqmgY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 11:36:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/europa/79525-grossbritannien-nur-noch-wenige-unterschriften-fehlen-may-kaempft-ums-politische-ueberleben/" target="_blank"&gt;Brexit: Nur noch wenige Unterschriften fehlen - Theresa May kämpft ums politische Überleben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;May muss im Streit um das Brexit-Abkommen um ihr politisches Schicksal fürchten. Am Montag war noch unklar, ob es zu einem Misstrauensantrag in ihrer Fraktion kommt. Dafür sind 48 Briefe von Abgeordneten der Konservativen Partei nötig. Offenbar fehlen nur noch sechs. Den innerparteilichen Gegnern der britischen Premierministerin Theresa May fehlen laut einer Meldung der britischen Zeitung The Sun vom Montag nur noch sechs Unterschriften für ein Misstrauensvotum. Laut der Zeitung hätten 42 Abgeordnete der Konservativen Partei fest versichert, dass sie sich per Brief für eine solche Abstimmun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Brexit-Politologin: "Entscheidung muss bald passieren" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/brexit-politologin-entscheidung-muss-bald-passieren/400326438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJyB_TE_chJY4P1NEGGmTUQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:18:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/brexit-politologin-entscheidung-muss-bald-passieren/400326438" target="_blank"&gt;Brexit-Politologin: "Entscheidung muss bald passieren"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zukunft von May liege im Ungewissen. Melanie Sully spricht von zwei möglichen Szenarien. Die Unsicherheit in London im Ringen um den Brexit-Vertrag sei derzeit unerträglich. "Ich vermute, dass es schnell gehen wird. Eine Entscheidung muss bald passieren", sagt die britische Politologin Melanie Sully im Gespräch mit der APA am Freitag. Premierministerin Theresa May bleibe bei ihrem Kurs, dieser gehe im Parlament aber nicht durch. "Dann gibt es bis Dezember jeden Tag Chaos." May will einen neuen Brexit-Minister in den kommenden Tagen festlegen. Derzeit gibt es keinen Kandidaten für dieses...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Brexit: EU-Gegner drohen offen mit Revolte - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/brexit-vertreter-von-nordirischer-dup-lehnen-einigung-ab/400323297</link><guid isPermaLink="false">CAIiECp8brd48KstOql-kKmvXQEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:48:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/brexit-vertreter-von-nordirischer-dup-lehnen-einigung-ab/400323297" target="_blank"&gt;Brexit: EU-Gegner drohen offen mit Revolte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Widerstand beim Koalitionspartner und in der eigenen Partei. Labour-Opposition will Änderungen Es war nur der erste Schlagabtausch - und der war bereits ziemlich heftig. Dienstag Abend hatten EU und London sich auf einen vorläufigen Kompromiss für den EU-Austritt geeinigt. Mittwoch Vormittag war dieses Brexit-Abkommen erstmals Thema im Londoner Unterhaus - und schon wurde es laut. Die Labour-Opposition warnte vor fatalen Folgen für britische Arbeiter und Konsumenten und forderte rasche Änderungen. Gleich danach hatte Premierministerin Theresa May ihr Kabinett am Nachmittag einbestellt, um d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Theresa May - auf verlorenem Posten - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-theresa-may-auf-verlorenem-posten/23640918.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPhxTYC43rDj9zuBZ6Eh9wkqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:04:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/brexit-theresa-may-auf-verlorenem-posten/23640918.html" target="_blank"&gt;Theresa May - auf verlorenem Posten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Stunde ist im Londoner Unterhaus bereits vergangen. Theresa May hat den vorläufigen EU-Austrittsvertrag verteidigt und die Kritik des Oppositionsführers Jeremy Corbyn pariert. Immer neue Fragen prasseln auf sie ein, harsche Kritik, ja schlecht verhüllte Rücktrittsforderungen kommen nicht zuletzt aus den eigenen Reihen – und kein Mensch eilt der Premierministerin zu Hilfe. Da steht der erfahrene Hinterbänkler Peter Bottomley von seinem Platz auf. Er gehört dem Parlament seit 1975 an, sein Wort hat Gewicht. „Die Mehrheit des Landes steht hinter ihr“, sagt der 74-Jährige, schließlich gehe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Brexit: Spanien könnte wegen Gibraltar Zustimmung verweigern - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/may-gegnern-fehlen-sechs-unterschriften-fuer-misstrauensvotum/6000975</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBDPB621DjWa5TX-6XcXKaYqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 22:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/may-gegnern-fehlen-sechs-unterschriften-fuer-misstrauensvotum/6000975" target="_blank"&gt;Brexit: Spanien könnte wegen Gibraltar Zustimmung verweigern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Spanien könnte nach den Worten seines Außenministers Josep Borrell wegen der Gibraltar-Frage doch noch seine Zustimmung zum Brexit-Abkommen verweigern. Der Entwurf mache nicht ausreichend deutlich, dass künftige Verhandlungen über die Beziehungen zwischen Brüssel und Großbritannien und Verhandlungen über den Status von Gibraltar getrennt seien, sagte Borrell am Montag in Brüssel. “Künftige Verhandlungen über Gibraltar sind getrennte Verhandlungen”, sagte Borrell nach einem Ministertreffen. Solange dies im Brexit-Abkommen nicht klar formuliert sei, “werden wir nicht in der Lage sein, unsere ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Theresa May und der Brexit-Deal wanken - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/theresa-may-und-der-brexit-deal-wanken/a-46317183</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMP6tl3sRnRwTLbNZrw_Kx4qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 03:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/theresa-may-und-der-brexit-deal-wanken/a-46317183" target="_blank"&gt;Theresa May und der Brexit-Deal wanken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die konservative nordirische Democratic Unionist Party (DUP) drängt offenbar auf eine Ablösung von Theresa May als Regierungschefin. Andernfalls wollen die DUP-Abgeordneten im Parlament gegen den Vertragsentwurf für den EU-Austritt votieren. Dies berichtet die Zeitung "Daily Telegraph". May hat keine eigene Mehrheit und ist daher auf die Stimmen der DUP angewiesen. Die Partei hatte bereits wegen der Sonderregelungen für Nordirland mit einem Bruch des Bündnisses gedroht. Auch Mitglieder von Mays Tory-Fraktion kündigten bereits Widerstand an. Labour-Chef Jeremy Corbyn will den Entwurf ebenfal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Brexit: Deal oder no Deal - Bekommt Theresa May ihren Plan durch? - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/15/brexit-deal-oder-no-deal-bekommt-theresa-may-ihren-plan-durch</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFWd1Jp5f2LpHgLdRqNVFpwqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:53:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/15/brexit-deal-oder-no-deal-bekommt-theresa-may-ihren-plan-durch" target="_blank"&gt;Brexit: Deal oder no Deal - Bekommt Theresa May ihren Plan durch?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem das Kabinett ihrem Plan zugestimmt hat, steht Regierungschefin Theresa May im britischen Unterhaus skeptischen und kritischen Abgeordneten gegenüber. Die Premierministerin erläutert das Ergebnis der langwierigen Brexit-Verhandlungen mit der EU. Hauptstreitpunkt war die Frage der Grenze zwischen Irland und Nordirland. Ein Abkommen ohne Kompromisse auf beiden Seiten wäre nicht möglich gewesen, erklärte May. Sie sagt auch: "Ich tue nicht so, als wäre der Prozess einfach gewesen. Ich tue auch nicht so, als wären wir oder die EU völlig zufrieden mit allen darin enthaltenen Regelungen. Wa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Theresa May, die Eiserne Lady 2.0 - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/theresa-may-die-eiserne-lady-2-0-60993424</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdA3ZlCxQgV6NMcGL4dzuQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:19:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/theresa-may-die-eiserne-lady-2-0-60993424" target="_blank"&gt;Theresa May, die Eiserne Lady 2.0&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ihren Stil beschrieb eine Boulevardzeitung einst als "Mischung zwischen aus strenger Schuldirektorin und Domina". Viele vergleichen sie schon Mit Magaret Thatcher. Wer ist die Frau, die derzeit im Sturm steht? Und nur wenig wankt. Ein Porträt. Schon als Kind wollte Theresa May Premierministerin von Großbritannien werden. Geschickt taktierend schaffte sie es bis ganz nach oben: Die Konservative beerbte nach dem Brexit-Referendum den zurückgetretenen David Cameron. Bereits als May britische Innenministerin wurde, orakelten Mitarbeiter: "Die wird bestimmt einmal Premierministerin." So übereifr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Brexit-Chaos in Großbritannien - May steht mit dem Rücken zur Wand – aber ein Trumpf bleibt ihr noch - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/brexit-chaos-in-grossbritannien-may-steht-mit-dem-ruecken-zur-wand-aber-ein-trumpf-bleibt-ihr-noch_id_9921126.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHP54MvZSEWylJiJpcYzHe4qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:05:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/brexit-chaos-in-grossbritannien-may-steht-mit-dem-ruecken-zur-wand-aber-ein-trumpf-bleibt-ihr-noch_id_9921126.html" target="_blank"&gt;Brexit-Chaos in Großbritannien - May steht mit dem Rücken zur Wand – aber ein Trumpf bleibt ihr noch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin Theresa May bei einer Ansprache vor ihrem Amtssitz in London am MittwochAP Der britische Premierministerin hat mit dem Brexit-Abkommen alles auf eine Karte gesetzt. Doch im Parlament schlägt ihr Widerstand von allen Seiten entgegen. Es ist nicht abzusehen, wie sie eine Mehrheit dafür zusammenbekommen will. Doch May bleibt noch eine Trumpfkarte. - Brexit im News-Ticker Schrecklich einsam war Theresa May am Donnerstag in einem zum Bersten gefüllten Plenarsaal des Parlaments in London. Als die britische Premierministerin den Entwurf für ihr Brexit-Abkommen verte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Wie Theresa May den Brexit-Deal durch das britische Parlament bekommen könnte - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/may-muss-den-brexit-deal-noch-durch-das-parlament-bekommen-so-konnte-das-klappen_de_5bee9830e4b0c19de3fea576</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHISTgcSJKxEblsXXMlDDLwqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 12:40:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/may-muss-den-brexit-deal-noch-durch-das-parlament-bekommen-so-konnte-das-klappen_de_5bee9830e4b0c19de3fea576" target="_blank"&gt;Wie Theresa May den Brexit-Deal durch das britische Parlament bekommen könnte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Theresa May ist sich sicher: “Ich werde die Sache durchstehen und den besten Deal für Großbritannien herausholen.” Das erklärte die britische Premierministerin am Donnerstagabend ... ► ...nachdem vier Mitglieder ihrer Regierungsmannschaft, darunter zwei Minister, aus Protest gegen das Brexit-Abkommen zurückgetreten sind. ► ...nachdem nicht nur ihr Koalitionspartner, die nordirische DUP, angekündigt hatte, den Deal abzulehnen, sondern auch die Opposition sowie große Teile von Mays eigenen Fraktion. ► ...und nachdem insgesamt 17 Abgeordnete aus Mays Tory-Partei und der DUP ihren Rücktritt for...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Großbritannien: Die wichtigsten Fragen und Antworten zum Brexit-Chaos - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/grossbritannien-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-zum-brexit-chaos/23642022.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHV6muv7ZLCur4w0BayxUFQqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 03:41:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/grossbritannien-die-wichtigsten-fragen-und-antworten-zum-brexit-chaos/23642022.html" target="_blank"&gt;Großbritannien: Die wichtigsten Fragen und Antworten zum Brexit-Chaos&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noch am Mittwoch gab das Kabinett der britischen Premierministerin Theresa May dem Entwurf des Brexit-Vertrags mit Brüssel grünes Licht. Doch wenige Stunden später schlug die Stimmung um. Brexit-Minister Dominic Raab und Arbeitsministerin Esther McVey reichten am Donnerstag ihr Rücktrittsgesuch ein, neben zahlreichen Politikern aus der zweiten Reihe. Die Premierministerin könnte für den Deal mit Brüssel einen hohen Preis bezahlen: Einige ihrer konservativen Parteikollegen wollen ein Misstrauensvotum erzwingen. Dennoch hoffen EU-Politiker und Unternehmer, dass May den Brexit-Plan im britisch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>EU-Austritt: Britisches Kabinett unterstützt Brexit-Deal – das sind die ersten Details des Entwurfs - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-austritt-britisches-kabinett-unterstuetzt-brexit-deal-das-sind-die-ersten-details-des-entwurfs/23635806.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECyhLeeqPaR6x3NGxVFPCdkqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 20:01:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-austritt-britisches-kabinett-unterstuetzt-brexit-deal-das-sind-die-ersten-details-des-entwurfs/23635806.html" target="_blank"&gt;EU-Austritt: Britisches Kabinett unterstützt Brexit-Deal – das sind die ersten Details des Entwurfs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehr als fünf Stunden tagte das britische Kabinett in der Downing Street, am Ende stimmte es dem EU-Ausstiegsvertrag zu. Mit mehrstündiger Verzögerung trat Premierministerin Theresa May für ein kurzes Statement vor die Kameras. Das Kabinett habe die kollektive Entscheidung getroffen, den Brexit-Entwurf mitzutragen, sagte sie. Die Debatte sei lang und leidenschaftlich gewesen. Vor der Sitzung war über mögliche Minister-Rücktritte spekuliert worden, doch blieben offenbar alle Minister zunächst an Bord. Die Dauer der Sitzung deutete allerdings darauf hin, wie umstritten der Entwurf ist. May sa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>EU-Austritt: Geschrei und Gejohle im Parlament – Mays Brexit-Deal ist in London höchst umstritten - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-austritt-geschrei-und-gejohle-im-parlament-mays-brexit-deal-ist-in-london-hoechst-umstritten/23633264.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZtE3u66gz5ZYpc1sVPfU0qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-austritt-geschrei-und-gejohle-im-parlament-mays-brexit-deal-ist-in-london-hoechst-umstritten/23633264.html" target="_blank"&gt;EU-Austritt: Geschrei und Gejohle im Parlament – Mays Brexit-Deal ist in London höchst umstritten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Geschreie und Gejohle, das der britischen Premierministerin am Mittwoch im Parlament entgegenschlägt, ist ein klares Zeichen: Es wird für Theresa May nicht leicht, ihren mit Brüssel ausgehandelten Brexit-Deal in Großbritannien durchzusetzen. Wenn die bisher durchgesickerten Informationen auch nur im Ansatz stimmen, warnte der konservative Abgeordnete Peter Bone, dann würde die britische Regierung nicht den Brexit durchführen, für den die Briten gestimmt hätten. Damit würde sie „nicht nur die Unterstützung vieler Abgeordneter“ ihrer konservativen Partei verlieren, sondern auch „Millionen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>May kämpft um Brexit-Abkommen und um ihr Amt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/may-kaempft-um-brexit-abkommen-und-um-ihr-amt-60917134</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDUJ1qEKTBcfvZ6nkU8STzUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 07:49:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/may-kaempft-um-brexit-abkommen-und-um-ihr-amt-60917134" target="_blank"&gt;May kämpft um Brexit-Abkommen und um ihr Amt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die britische Premierministerin Theresa May hält gegen massive Widerstände am geplanten Brexit-Abkommen fest. "Ich glaube mit jeder Faser meines Körpers daran, dass der von mir verfolgte Kurs der richtige für mein Land ist", sagte May am Donnerstag. Zwei Minister und zwei Staatssekretäre hatten zuvor aus Protest ihren Rücktritt eingereicht. May droht außerdem ein Misstrauensvotum im Parlament. Der geplante Brexit-Deal sei das bestmögliche Abkommen und "im nationalen Interesse", sagte May nach einer hitzigen Debatte im Unterhaus bei einer Pressekonferenz am Abend. Sollte das Abkommen scheite...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>SPIEGEL+ Hausmitteilung: Rente, Freispruch, Corbyn - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/spiegel-hausmitteilung-rente-freispruch-corbyn-a-1237655.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfWyvNrS2NGg8RC54RWXowqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/spiegel-hausmitteilung-rente-freispruch-corbyn-a-1237655.html" target="_blank"&gt;SPIEGEL+ Hausmitteilung: Rente, Freispruch, Corbyn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Liebe Abonnentin, lieber Abonnent, guten Abend, in unserem Newsletter "Hausmitteilung" empfehlen wir Ihnen besondere Geschichten aus dem aktuellen SPIEGEL-Magazin, das Sie als SPIEGEL+-Abonnent bereits jeden Freitagabend ab 18 Uhr lesen können. Wir wünschen Ihnen ein schönes Wochenende und eine anregende Lektüre. Herzlich Ihr SPIEGEL+-Team Donnerstag, halb elf in Berlin. Im Regierungsviertel hat der Bundestag das neue Rentenpaket beschlossen, und die Große Koalition feiert sich selbst. Sie habe "Sicherheit" für alle Generationen geschaffen, behauptet SPD-Fraktionschefin Andrea Nahles. Nur f...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Jeremy Corbyn ermuntert Europas Sozialdemokraten zu radikalem Linksruck - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/jeremy-corbyn-ermuntert-europas-sozialdemokraten-zu-radikalem-linksruck-a-1237611.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEB3lKx_bDrK2c26dT_q39gqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/jeremy-corbyn-ermuntert-europas-sozialdemokraten-zu-radikalem-linksruck-a-1237611.html" target="_blank"&gt;Jeremy Corbyn ermuntert Europas Sozialdemokraten zu radikalem Linksruck&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der britische Labour-Chef Jeremy Corbyn hat Europas sozialdemokratische Parteien zu einem drastischen Kurswechsel ermuntert, um bei den Wählern wieder punkten zu können. "Das Ausmaß an Frust und Verzweiflung in postindustriellen Regionen ist riesig", sagt Corbyn in einem Gespräch mit dem SPIEGEL. Er halte "den Aufstieg der extremen Rechten in Österreich und Deutschland für sehr verstörend". (Lesen Sie hier das ganze Gespräch im neuen SPIEGEL.) Linke Parteien in Europa müssten sich fragen: "Wollen wir weiter dulden, dass brutale Sparzwänge ein Wirtschaftssystem dominieren, das Reichtum in di...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>London verkündete Einigung auf Brexit-Abkommen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/london-verkuendete-einigung-auf-brexit-abkommen-60857242</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt3Buok4xgEry3KWkT3JJkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 05:01:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/london-verkuendete-einigung-auf-brexit-abkommen-60857242" target="_blank"&gt;London verkündete Einigung auf Brexit-Abkommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Ringen um ein Brexit-Abkommen haben Großbritannien und die EU womöglich einen Durchbruch erzielt: Beide Seiten einigten sich auf einen Vertragsentwurf für den britischen EU-Austritt, wie das Büro von Premierministerin Theresa May am Dienstagabend mitteilte. Die britische Regierung und die Botschafter der 27 verbleibenden EU-Staaten wollen am Mittwoch über den Text beraten. Der irische Fernsehsender RTE berichtete unter Berufung auf Regierungskreise, es sei eine Einigung erzielt worden, die eine Rückkehr zu einer festen Grenze zwischen Irland und der britischen Provinz Nordirland vermeide...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item></channel></rss>