{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZtZWpSbUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:09:39 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Will there be another row in the Bundesrat? Tough struggle for key departments - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/kommt-es-wieder-zum-krach-im-bundesrat-zaehes-ringen-um-schluesseldepartemente-133819082",
            "pub_date": "2018-12-07 21:33:26 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "New Departmental Distribution - Stairs moved in the Federal Council - News - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/stuehleruecken-im-bundesrat-verschoben",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:18 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Nach der Wahl von Viola Amherd und Karin Keller-Sutter sollten die Departemente am Freitag neu verteilt werden. Sollten."
        },
        {
            "title": "Abolition of duties: Bundesrat does the opposite of Trump - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/wirtschaft/abschaffung-von-zoellen-bundesrat-macht-das-gegenteil-von-trump-ld.1442831",
            "pub_date": "2018-12-07 12:39:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Der Bundesrat will ausserhalb des Agrarsektors alle Importz\u00f6lle abschaffen. F\u00fcr den Bund ergibt dies kurzfristig Mindereinnahmen von 500 Millionen Franken ..."
        },
        {
            "title": "Magdalena Martullo-Blocher could inherit seat of Ueli Maurer - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/nach-der-wahl-ist-vor-der-wahl-blocher-tochter-martullo-bald-bundesraetin-id15056244.html",
            "pub_date": "2018-12-06 07:44:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "FDP und CVP haben ihre neuen Bundesr\u00e4tinnen. Als N\u00e4chstes d\u00fcrfte Ueli Maurer (SVP) zur\u00fccktreten. In den Fokus f\u00fcr die Nachfolge r\u00fcckt dann die ..."
        },
        {
            "title": "The inability of the Federal Council to weight is difficult to forgive - Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/Die-Unfaehigkeit-des-Bundesrats-zur-Gewichtung-ist-schwer-verzeihlich/story/10170541",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger Online",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Ignazio Cassis sagt zum Nicht-Entscheid des Bundesrats: \u00abEs bestehen erhebliche Differenzen\u00bb. (Video: SDA). Fabian Renz Leiter Bundeshausredaktion"
        },
        {
            "title": "European policy and departmental distribution make the Federal Council meeting twice as exciting | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/europapolitik-und-departementsverteilung-machen-die-bundesratssitzung-doppelt-spannend-ld.1442727",
            "pub_date": "2018-12-07 04:30:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Wenn der Bundesrat am Freitag seinen Entscheid \u00fcber das Rahmenabkommen f\u00e4llt, d\u00fcrfen die zwei neuen Bundesr\u00e4tinnen noch nicht mitreden."
        },
        {
            "title": "The majority in the Federal Council did not study - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/1--Mals-hat-die-Mehrheit-im-Bundesrat-nicht-studiert-28605116",
            "pub_date": "2018-12-06 04:41:01 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Ab heute stellen Akademiker im Bundesrat eine Minderheit. Der Bundesrat werde so volksn\u00e4her, sagt ein Lehrstellen-Experte."
        },
        {
            "title": "Distribution of departments - Greater castling not excluded - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/groessere-rochade-nicht-ausgeschlossen",
            "pub_date": "2018-12-05 16:41:41 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Die Neuen schweigen und die Alten haben wohl W\u00fcnsche. Die freien Schl\u00fcsseldepartemente UVEK und WBF verheissen Spannung."
        },
        {
            "title": "Federal Council wants to abolish import duties on clothes and cars - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/schweiz/hochpreisinsel-bundesrat-will-importzoelle-auf-kleidern-und-autos-abschaffen-id15057896.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:54:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Importierte Kleider, Autos, Haushaltsger\u00e4te oder K\u00f6rperpflegeprodukte sollen billiger werden. Der Bundesrat will s\u00e4mtliche Industriez\u00f6lle abschaffen. Er hat am ..."
        },
        {
            "title": "Bundesrat 2018: The live ticker for the Bundesrat elections of 5.12 - Luzerner Zeitung",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/schweiz/bundesratswahlen-live-ld.1074651",
            "pub_date": "2018-12-05 05:28:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Die Entscheidung ist gefallen: Karin Keller-Sutter (FDP) und Viola Amherd (CVP) sind die neuen Bundesr\u00e4tinnen, beide haben die Wahl im ersten Wahlgang ..."
        },
        {
            "title": "The agony of choice: Karin Keller-Sutter&#39;s ox-tour in the Bundesrat | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/schweiz/die-qual-der-wahl-karinkeller-sutters-ochsentour-den-bundesrat-ld.1076013",
            "pub_date": "2018-12-06 04:04:26 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Federal Council elections: Do you recognize these parliamentarians? - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/quiz/834856553-hey-du-streber-wenn-du-11-parlamentarier-erkennst-darfst-auch-du-bundesrat-werden",
            "pub_date": "2018-12-05 17:22:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Am heutigen Mittwoch schaute die ganze Schweiz nach Bern. Dort w\u00e4hlte die vereinigte Bundesversammlung zwei neue Bundesr\u00e4tinnen. Selten war der \u2026"
        },
        {
            "title": "\u00abThe resignation of Elisabeth Kopp has left its mark\u00bb | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/der-ruecktritt-von-elisabeth-kopp-hat-spuren-hinterlassen-ld.1442146",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Gr\u00fcndliche Debatten und kritische Fragen soll es im Bundesrat geben, wenn es nach Karin Keller-Sutter geht. Sie sieht das klare Wahlresultat als ..."
        },
        {
            "title": "Does Federal Councilor Karin Keller-Sutter clear up in the army? - LOOK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/bundesrat/jetzt-beginnt-der-kampf-um-die-departemente-ein-kommentar-von-christian-dorer-chefredaktor-blick-gruppe-keller-sutter-soll-bei-der-armee-aufraeumen-id15054873.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:08:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Es war eine historische Wahl: Zwei neue Bundesr\u00e4tinnen auf einen Streich! Nun sollte die Schweiz etwas daraus machen \u2013 und Karin Keller-Sutter als Erstes ..."
        },
        {
            "title": "Women&#39;s power in the Bundesrat - mere symbolism or a new spirit? - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/blosse-symbolik-oder-ein-neuer-geist",
            "pub_date": "2018-12-06 08:55:04 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Wird der neue Bundesrat harmonischer, mutiger, besser? Politologe Marc B\u00fchlmann findet die Geschlechterfrage sekund\u00e4r."
        },
        {
            "title": "Bundesrat: There are hardly any representatives of the cities in the body - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/bundesrat/674029447-die-urbane-stimme-ist-leise-schweizer-staedte-sind-im-bundesrat-kaum-vertreten",
            "pub_date": "2018-12-07 04:22:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Bundesrat: The government in comparison to the population - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/die-bundesraete-im-vergleich-zur-schweizer-bevoelkerung-ld.1442402",
            "pub_date": "2018-12-06 14:39:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Kein Mitglied des neu zusammengesetzten Bundesrates kommt aus einer der zehn gr\u00f6ssten Schweizer St\u00e4dte. Und keine der drei Frauen im Gremium ist ..."
        },
        {
            "title": "Majority of the National Council wants to deprive the Federal Council - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Auch-Nationalrat-entmachtet-Bundesrat-21277269",
            "pub_date": "2018-12-06 13:36:01 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Vor einer Woche hat der St\u00e4nderat den Bundesrat in der Sache UNO-Migrationspakt entmachtet. Jetzt sieht es so aus, als ob auch der Nationalrat nachzieht."
        },
        {
            "title": "Federal Council Elections 2018 - &quot;The time for a central Swiss Federal Council is not ripe&quot; - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/die-zeit-fuer-einen-zentralschweizer-bundesrat-ist-nicht-reif",
            "pub_date": "2018-12-05 11:43:03 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Bereits nach dem ersten Wahlgang war es f\u00fcr beide Kandidaten aus der Zentralschweiz klar: Sie mussten ihre Ambitionen auf einen Sitz in der ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council Elections 2018: Requirements for new Federal Councilors - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/das-wuenschen-und-fordern-schweizer-top-frauen-liebe-neue-bundesraetinnen-macht-uns-stolz-id15053298.html",
            "pub_date": "2018-12-04 14:41:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Mehr Frauen in den Bundesrat, darin sind sich diese Topfrauen aus Politik, Wirtschaft und Show einig. Doch was fordern sie von den zwei neuen Frauen, die es ..."
        },
        {
            "title": "Digitalisation: Federal Council wants to make tailor made travel possible | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/schweiz/digitalisierung-bundesrat-will-massgeschneidertes-reisen-ermoeglichen-ld.1076605",
            "pub_date": "2018-12-07 13:04:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Die Digitalisierung w\u00fcrde es erlauben, Auto, Taxi, Zug, Bus oder Velo gezielt zu kombinieren. Solche massgeschneiderten Mobilit\u00e4tsangebote stossen heute ..."
        },
        {
            "title": "Anciennit\u00e4t, calculus, prestige - how the Federal Council distributes its departments | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/anciennitaet-kalkuel-prestige-wie-der-bundesrat-seine-departemente-verteilt-ld.1442359",
            "pub_date": "2018-12-06 12:39:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Am Freitag 7. 12. entscheidet der Bundesrat \u00fcber die Verteilung der Departemente. Dies passiert nach dem Prinzip der Anciennit\u00e4t, wobei noch weitere volatile ..."
        },
        {
            "title": "&quot;It does not matter if Bundesrat is a man or a woman&quot; - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/asdf-19154944",
            "pub_date": "2018-12-06 09:34:01 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Zwei Frauen folgen auf Johann Schneider-Ammann und Doris Leuthard. Was erhoffen sich Frauen vom Wechsel? Werden Fraueninteressen im Bundesrat nun ..."
        },
        {
            "title": "Substitute elections to the Bundesrat - infographic: Most Federal Councilors are from Zurich - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/infografik-die-meisten-bundesraete-stammen-aus-zuerich",
            "pub_date": "2018-12-04 19:54:48 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Seit 1848 hat der Kanton 20 Bundesr\u00e4te gestellt. Leer gingen bislang einige Kantone der Innerschweiz aus, darunter Uri."
        },
        {
            "title": "It remains: No apostrophes in the Bundesrat - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/bundesratswahlen%202018/415580741-es-bleibt-dabei-keine-apostrophe-im-bundesrat",
            "pub_date": "2018-12-05 12:56:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Nach der Niederlage von Heidi Z'graggen bleibt es dabei: Noch nie sass im Bundesrat ein Vertreter mit einem Apostroph im Namen. Dank des Wahlkampfs der ..."
        },
        {
            "title": "It leads women into the Federal Council - Switzerland: Standard - Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/sie-fuehrt-frauen-in-den-bundesrat/story/20740762",
            "pub_date": "2018-12-05 20:03:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger Online",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Als sie das Wahlresultat vernimmt, kommen Brigitte Hauser-S\u00fcess fast die Tr\u00e4nen. Gew\u00e4hlt ist ihre langj\u00e4hrige Freundin Viola Amherd \u2013 mit 148 Stimmen im ..."
        },
        {
            "title": "With Amherd and Keller-Sutter there are now nine Federal Councilors - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/viola-amherd-und-karin-keller-sutter-sind-nummer-acht-und-neun-das-sind-unsere-neun-bundesraetinnen-id15056634.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:26:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Bis jetzt gab es in der Schweiz 119 Personen im Bundesrat \u2013 110 M\u00e4nner und neun Frauen. Das sind die neun Bundesr\u00e4tinnen."
        },
        {
            "title": "What you should know about the Federal Council election - and do not dare to ask - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/was-sie-ueber-die-bundesratswahl-wissen-sollten-und-sich-nicht-zu-fragen-trauen-ld.1440882",
            "pub_date": "2018-12-05 11:37:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Am 5. Dezember werden in der Schweiz zwei neue Mitglieder des Bundesrats gew\u00e4hlt. Aber wer w\u00e4hlt sie eigentlich? Und welche Aufgaben nimmt der ..."
        },
        {
            "title": "Council of States hesitates - now popular initiative is to disempower the Federal Council on arms exports - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/waffen/731729600-staenderat-zaudert-jetzt-soll-volksinitiative-den-bundesrat-beim-waffenexport-entmachten",
            "pub_date": "2018-12-06 13:06:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Replacement Elections to the Federal Council - Infographic: The 9 Federal Councilors - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/infografik-die-9-bundesraetinnen",
            "pub_date": "2018-12-05 09:38:19 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Mit Viola Amherd und Karin Keller-Sutter wurden bislang neun Frauen in den Bundesrat gew\u00e4hlt."
        },
        {
            "title": "Schneider-Ammann jokes about himself: &quot;The lectern is not one of my favorite pieces of furniture&quot; - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/schneider-ammann-witzelt-ueber-sich-selber-das-rednerpult-gehoert-nicht-zu-meinen-lieblingsmoebeln-133807977",
            "pub_date": "2018-12-05 09:10:01 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Mit dem Wunsch nach Ehrlichkeit, Rechtzeitigkeit und Mut hat sich Bundesrat Johann Schneider-Ammann von der Vereinigten Bundesversammlung ..."
        },
        {
            "title": "Karin Keller-Sutter is new Federal Councilor - FM1Today",
            "link": "https://www.fm1today.ch/durch-die-bundesratswahl-mit-fm1today/915783",
            "pub_date": "2018-12-05 09:07:06 GMT",
            "source_nm": "FM1Today",
            "source_url": "https://www.fm1today.ch",
            "desc": "Die Schweiz hat zwei neue Bundesr\u00e4tinnen: Die Wilerin Karin Keller-Sutter (54) und die Walliserin Viola Amherd (56) wurden im ersten Wahlgang als ..."
        },
        {
            "title": "And into the limelight: Who is actually Viola Amherd? - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/wallis/962375736-wer-ist-eigentlich-viola-amherd",
            "pub_date": "2018-12-05 08:50:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Die neu gew\u00e4hlte Bundesr\u00e4tin Viola Amherd sieht sich als Br\u00fcckenbauerin und Mittepolitikerin. Die aktuelle Zuwanderung h\u00e4lt sie f\u00fcr verkraftbar. Nicht zuletzt ..."
        },
        {
            "title": "Scandals, scandals and intrigues: These are the biggest Federal Crime Thrips in history - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/skandale-eklats-und-intrigen-das-sind-die-groessten-bundesrats-krimis-der-geschichte-133783284",
            "pub_date": "2018-12-04 06:41:01 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Machen die Favoritinnen Keller-Sutter und Amherd das Rennen? In den Bundesratswahlen haben sich l\u00e4ngst nicht immer die Topanw\u00e4rter durchgesetzt."
        },
        {
            "title": "Federal Council election 2018: The magic formula for the Federal Council - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/bundesrat/ehering-uni-abschluss-sternzeichen-widder-die-zauberformel-um-bundesrat-zu-werden-id15049313.html",
            "pub_date": "2018-12-02 14:42:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Ehering, Uni-Abschluss, den richtigen Geburtstag: Eine Analyse aller Bundesr\u00e4te seit Einf\u00fchrung der Zauberformel 1959 zeigt, was es braucht, um es ins ..."
        },
        {
            "title": "Federal Councilor Schneider-Ammann speaks again in Washington and creates goodwill | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/wirtschaft/bundesrat-schneider-ammann-spricht-noch-einmal-in-washington-vor-und-schafft-goodwill-ld.1441714",
            "pub_date": "2018-12-04 03:18:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "In Berufsbildungsfragen wird der Schweiz in den USA der rote Teppich ausgerollt. Derweil scheint die Idee eines Handelsabkommens zwischen der Schweiz ..."
        },
        {
            "title": "Replacement Elections to the Federal Council - Viola Amherd: &quot;The pulse has gone up a bit&quot; - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/viola-amherd-der-puls-ist-etwas-hochgegangen",
            "pub_date": "2018-12-05 11:21:36 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Die neue CVP-Bundesr\u00e4tin gibt sich nach ihrer Wahl gelassen. Sie wolle nun mit gutem Willen an die Arbeit gehen."
        },
        {
            "title": "Leuthard&#39;s last days of government: What distinguishes her from the four former Aargau Federal Councilors - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/leuthards-letzte-regierungstage-was-sie-von-den-vier-frueheren-aargauer-bundesraeten-unterscheidet-133801307",
            "pub_date": "2018-12-04 02:20:01 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Seit der Gr\u00fcndung des Bundesstaates war der Aargau viermal mit einem Bundesrat und aktuell mit einer Bundesr\u00e4tin vertreten. Am l\u00e4ngsten hielt es dort Emil ..."
        },
        {
            "title": "Three women in the Bundesrat: the late return - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/bundesratswahlen%202018/558664828-drei-frauen-im-bundesrat-die-spaete-rueckkehr",
            "pub_date": "2018-12-05 05:52:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Vor einem Jahr h\u00e4tte kaum jemand darauf gewettet, dass die n\u00e4chsten zwei neuen Bundesr\u00e4te weiblich sein werden. Pl\u00f6tzlich ist es selbstverst\u00e4ndlich."
        },
        {
            "title": "The Federal Council is playing for the framework agreement on time - Switzerland: Standard - Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/berset-telefoniert-mit-juncker/story/12982978",
            "pub_date": "2018-12-07 12:17:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger Online",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Bei einem klaren Nein des Bundesrates zum Rahmenabkommen ist mit Strafaktionen der EU zu rechnen. Der Bundesrat hat in einem internen Papier \u00fcber ein ..."
        },
        {
            "title": "Fit for the Federal Council elections? Prove it in our quiz! | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/schweiz/fit-fuer-die-bundesratswahlen-beweisen-sie-es-in-unserem-quiz-ld.1075295",
            "pub_date": "2018-12-03 10:44:01 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Wer ist der dienst\u00e4lteste Bundesrat? Wann waren die Frauen den M\u00e4nnern im Bundesrat erstmals zahlenm\u00e4ssig \u00fcberlegen? Welches Zitat stammt von Karin ..."
        },
        {
            "title": "Controversial migration pact - Federal Council must take criticism - News - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/bundesrat-muss-kritik-einstecken",
            "pub_date": "2018-12-05 14:00:01 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Der Nationalrat hat \u00fcber den UNO-Migrationspakt debattiert \u2013 mit Seitenhieben gegen den Aussenminister."
        },
        {
            "title": "Now the laboratory meat is served to the Federal Council - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/fleisch/147760328-jetzt-wird-das-laborfleisch-dem-bundesrat-aufgetischt",
            "pub_date": "2018-12-01 13:42:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Fleisch essen, ohne dass ein Tier daf\u00fcr gelitten hat? Das k\u00f6nnte in Zukunft m\u00f6glich sein \u2013 mithilfe von Laborfleisch. Dazu entnehmen Forscher Rindern, Enten ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council elections: Nidwalden does not plan a picking party for Wicki | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/zentralschweiz/nidwalden/nidwalden-plant-wahlfeier-fur-wicki-nicht-auf-vorrat-ld.1074998",
            "pub_date": "2018-12-02 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Wird Hans Wicki Bundesrat, bleiben nur wenige Tage, um das wohl bisher gr\u00f6sste Volksfest in Hergiswil zu organisieren. Das w\u00e4re am 13. Dezember."
        },
        {
            "title": "Bundesrat - an office with risks and side effects - NZZ am Sonntag",
            "link": "https://nzzas.nzz.ch/schweiz/und-am-sonntag-zwei-koffer-voll-akten-ld.1441222",
            "pub_date": "2018-12-01 20:45:01 GMT",
            "source_nm": "NZZ on Sunday",
            "source_url": "https://nzzas.nzz.ch",
            "desc": "Die Verlockung, Bundesrat zu werden, ist gross. Das Amt verspricht hohes Ansehen und viel Einfluss. Es birgt aber auch Risiken und Nebenwirkungen."
        },
        {
            "title": "Viola Amherd: At the new Federal Councilor for Raclette in the chalet - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/viola-amherd-bundesrats-kandidatin-ein-heisses-eisen-im-feuer",
            "pub_date": "2018-12-05 08:45:01 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Viola Amherd wird heute Mittwoch im ersten Wahlgang zur Bundesr\u00e4tin gew\u00e4hlt. Zuvor haben wir die Walliserin auf der Bettmeralp VS in ihrem Chalet..."
        },
        {
            "title": "This can bring a Central Swiss Federal Council of our region | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/zentralschweiz/luzern/das-kann-ein-zentralschweizer-bundesrat-unserer-region-bringen-ld.1074614",
            "pub_date": "2018-12-02 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Die Zentralschweiz ist seit 15 Jahren nicht mehr in der Landesregierung vertreten. Hat unsere Region deshalb Nachteile erlitten? Und wie wichtig ist die ..."
        },
        {
            "title": "Alternate elections to the Bundesrat - Keller-Sutter: &quot;Two new members - this is an opportunity&quot; - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/ersatzwahlen-in-den-bundesrat-keller-sutter-zwei-neue-mitglieder-das-ist-eine-chance",
            "pub_date": "2018-12-05 11:08:13 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Die frisch gew\u00e4hlte Bundesr\u00e4tin erkl\u00e4rt, warum es in der Regierung einen Kulturwandel braucht."
        },
        {
            "title": "The Federal Council does not want a Swiss flag for the rescue ship &quot;Aquarius&quot; - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/international/355165608-der-bundesrat-will-keine-schweizer-flagge-fuer-das-rettungsschiff-aquarius",
            "pub_date": "2018-12-03 13:05:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Das Fl\u00fcchtlingsrettungsschiff \u00abAquarius\u00bb soll nicht unter Schweizer Flagge fahren. Der Bundesrat stellt sich gegen einen Vorschlag von Parlamentarierinnen \u2026"
        },
        {
            "title": "So the choice of Keller-Sutter and Amherd went - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Wer-wird-heute-Bundesrat--13365602",
            "pub_date": "2018-12-05 05:49:01 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Erstmals in der Schweizer Geschichte wurden zwei Bundesr\u00e4tinnen gleichzeitig vereidigt. Lesen Sie im Ticker nach, wie der Wahltag verlief und was zu reden ..."
        },
        {
            "title": "The Federal Council will inform shortly - Switzerland: Standard - Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/schweiz/standard/Der-Bundesrat-informiert-in-Kuerze/story/12982978",
            "pub_date": "2018-12-07 12:17:01 GMT",
            "source_nm": "Basler newspaper",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "Im Bundesrat sind die Entscheide zum Rahmenabkommen offensichtlich gefallen. Gem\u00e4ss zuverl\u00e4ssigen Informationen aus Br\u00fcssel hat Bundespr\u00e4sident Alain ..."
        },
        {
            "title": "Doris Leuthard wants to bring &quot;Lex Beznau&quot; dry - Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/doris-leuthard-will-lex-beznau-ins-trockene-bringen/story/18790916",
            "pub_date": "2018-12-06 19:04:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger Online",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Federal Council lifts sanctions against Eritrea - Switzerland - Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://tagesanzeiger.ch/schweiz/Bundesrat-hebt-Sanktionen-gegen-Eritrea-auf/story/31795476",
            "pub_date": "2018-12-07 16:24:01 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger Online",
            "source_url": "https://tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Der Bundesrat hat die seit rund acht Jahren bestehenden Sanktionen gegen Eritrea am Freitag aufgehoben. 2010 hatte er Zwangsmassnahmen gegen das ..."
        },
        {
            "title": "Even without a Bundesrat: Canton Solothurn should not grieve - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/auch-ohne-bundesrat-graemen-sollte-sich-der-kanton-solothurn-nicht-133818438",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Der Kommentar von Balz Bruder \u00fcber das, was in Bern entschieden wird und in Solothurn ankommt."
        },
        {
            "title": "That the Federal Council refuses, makes speechless - Switzerland: Standard - The Bund",
            "link": "https://derbund.ch/schweiz/standard/Dass-sich-der-Bundesrat-verweigert-macht-sprachlos/story/10170541",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:01 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://derbund.ch",
            "desc": "Die Schweiz muss nach der Ver\u00f6ffentlichung des EU-Vertragsentwurfs rechnen und abw\u00e4gen. Der Bundesrat will dabei nicht helfen."
        },
        {
            "title": "Mr W\u00fcrth, will the EU now put on the thumbscrews? - The Bund",
            "link": "https://www.derbund.ch/schweiz/standard/Herr-Wuerth-wird-die-EU-nun-die-Daumenschrauben-anziehen-/story/30314265",
            "pub_date": "2018-12-07 17:37:01 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "Der St. Galler Regierungsrat Benedikt W\u00fcrth sagt, es brauche nun einen Modus vivendi mit der EU f\u00fcr die Zeit bis 2020. (Archiv) Bild: Keystone. Mit Benedikt ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council elections 2018: Federal Council in figures - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/interaktiv/interaktiv/woher-kommen-die-meisten-bundesraete-wer-blieb-am-laengsten-bundesrat-in-zahlen-id15046515.html",
            "pub_date": "2018-12-02 03:42:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Am Mittwoch w\u00e4hlt die Bundesversammlung zwei neue Regierungsmitglieder. Wir schl\u00fcsseln auf, aus welchen Kantonen die 117 Bundesr\u00e4te seit 1848 kamen, ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council invites to consult the Framework Agreement - &quot;There has never been a threat from the EU&quot; - bz Basel",
            "link": "https://www.bzbasel.ch/schweiz/bundesrat-laedt-zur-konsultation-des-rahmenabkommens-ein-es-gab-nie-eine-drohung-der-eu-133817476",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:10 GMT",
            "source_nm": "bz Basel",
            "source_url": "https://www.bzbasel.ch",
            "desc": "Der Bundesrat hat \u00fcber das Rahmenabkommen entschieden. Unser Liveticker zur Nachlese."
        },
        {
            "title": "Federal Council blurs opponents of the workshop - Bern - Der Bund",
            "link": "https://www.derbund.ch/25577409",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:01 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "Der Bundesrat hat am Freitag das Projekt einer BLS-Werkst\u00e4tte im Westen Berns in den Sachplan Verkehr aufgenommen. Eine Anwohnervereinigung, die sich ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council approves e-voting attempts - TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/schweiz/detail/news/bundesrat-bewilligt-e-voting-versuche-00101245/",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:01 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "Die Kantone Bern, Luzern, Freiburg, Basel-Stadt und Genf d\u00fcrfen weiterhin Versuche mit der elektronischen Stimmabgabe durchf\u00fchren. Der Bundesrat hat am ..."
        },
        {
            "title": "Who should go to the Federal Council? Cabaret artist Veri speaks plain text | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/zentralschweiz/luzern/umfrage-zu-den-bundesratswahlen-wen-wuerden-sie-waehlen-ld.1075329",
            "pub_date": "2018-12-04 10:30:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Am Mittwoch finden die Bundesratswahlen statt. Wen w\u00fcrde das Volk w\u00e4hlen? Wir haben uns auf der Strasse und bei Kabarettist Veri umgeh\u00f6rt."
        },
        {
            "title": "Federal Council enacts controversial nuclear energy regulation - TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/schweiz/detail/news/bundesrat-setzt-umstrittene-kernenergieverordnung-in-kraft-00101242/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:43:01 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "Der Bundesrat hat pr\u00e4zisiert, f\u00fcr welche Naturkatastrophen Atomkraftwerke ger\u00fcstet sein m\u00fcssen. Er hat am Freitag die revidierte Kernenergieverordnung ..."
        }
    ]
}