<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Michael T. Flynn - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRGwyTVRKbk1CSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:28:35 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Michael Flynn wird belohnt für seine Kooperation mit dem Sonderermittler Mueller | NZZ - Neue Zürcher Zeitung</title><link>https://www.nzz.ch/international/michael-flynn-wird-belohnt-fuer-seine-kooperation-mit-dem-sonderermittler-mueller-ld.1442036</link><guid isPermaLink="false">52781399229243</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.nzz.ch/international/michael-flynn-wird-belohnt-fuer-seine-kooperation-mit-dem-sonderermittler-mueller-ld.1442036" target="_blank"&gt;Michael Flynn wird belohnt für seine Kooperation mit dem Sonderermittler Mueller | NZZ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Zürcher Zeitung&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2018-12/donald-trump-robert-mueller-russland-ermittlungen-paul-manafort-michael-cohen" target="_blank"&gt;Donald Trump: Alle warten auf den großen Knall&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZEIT ONLINE&lt;/font&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWk3aHJXRWtvQU1FUTY3U0paaHl6MzRLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><source url="https://www.nzz.ch">Neue Zürcher Zeitung</source></item><item><title>Wegen Kooperation: Mueller fordert keine Haftstrafe für Flynn - Basler Zeitung</title><link>https://bazonline.ch/ausland/amerika/Wegen-Kooperation-Mueller-fordert-keine-Haftstrafe-fuer-Flynn/story/12468729</link><guid isPermaLink="false">CBMicWh0dHBzOi8vYmF6b25saW5lLmNoL2F1c2xhbmQvYW1lcmlrYS9XZWdlbi1Lb29wZXJhdGlvbi1NdWVsbGVyLWZvcmRlcnQta2VpbmUtSGFmdHN0cmFmZS1mdWVyLUZseW5uL3N0b3J5LzEyNDY4NzI50gEA</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 07:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://bazonline.ch/ausland/amerika/Wegen-Kooperation-Mueller-fordert-keine-Haftstrafe-fuer-Flynn/story/12468729" target="_blank"&gt;Wegen Kooperation: Mueller fordert keine Haftstrafe für Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Basler Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Sonderermittler in der Russland-Affäre, Robert Mueller, fordert keine Haftstrafe für den kurzzeitigen Nationalen Sicherheitsberater von US-Präsident ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://bazonline.ch">Basler Zeitung</source><media:content url="https://lh6.googleusercontent.com/proxy/cCRlKBvF2PrBf8b2nGc0tMQdK8h84H0ACGUj2G9pwYJ8ULf9XGfdzcjpICMYcdMHncIPbk7EigH3l4_p5XVeflnYc1yDmlH0KNOLRjo6IolGOYw=-w150-h150-c" medium="image" width="150" height="150"/></item><item><title>Ankläger: Trump steckt hinter illegalen Zahlungen - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/trump-cohen-stormy-daniels-russland-1.4244940</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOcsB0UdHnX8_TpWDBR7UXEqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 05:53:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/trump-cohen-stormy-daniels-russland-1.4244940" target="_blank"&gt;Ankläger: Trump steckt hinter illegalen Zahlungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die Ankläger von Trumps Ex-Anwalt Michael Cohen sehen Donald Trump als Auftraggeber illegaler Schweigegeldzahlung. • Mit dem Geld sei verhindert worden, dass Trumps außereheliche Affären im Wahlkampf 2016 öffentlich wurden. • Die Dokumente offenbaren zudem neue Details in der Russland-Affäre. Die Geschichte an sich ist nicht neu. Neu ist aber, wer behauptet, sie sei wahr. Michael Cohen, der Ex-Anwalt von US-Präsident Donald Trump, hatte sich vor Gericht schuldig bekannt, im US-Wahlkampf 2016 Schweigegeld an zwei Frauen gezahlt zu haben, die behaupten, Affären mit seinem Boss Trump gehabt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>19 Treffen mit Mueller: Ermittler will Haftverschonung für Trumps Ex-Berater Flynn - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/ermittler-mueller-gegen-haft-fuer-ex-sicherheitsberater-flynn-id215942209.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKKz-j3cYmNzux3SR1sdVRkqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:17:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/ermittler-mueller-gegen-haft-fuer-ex-sicherheitsberater-flynn-id215942209.html" target="_blank"&gt;19 Treffen mit Mueller: Ermittler will Haftverschonung für Trumps Ex-Berater Flynn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trumps früherer Nationaler Sicherheitsberater Michael Flynn soll nach dem Willen der Ermittler in der Russland-Untersuchung eine Haftverschonung bekommen, weil er umfangreich mit ihnen kooperiert. Das geht aus einer Strafempfehlung von Sonderermittler Robert Mueller hervor, die dieser am Dienstagabend (Ortszeit) bei einem Bundesgericht in Washington einreichte. Wegen der Kooperation hatte Mueller Flynn in Aussicht gestellt, entweder gar nicht oder höchstens sechs Monate ins Gefängnis zu müssen. In seiner Empfehlung erklärte er nun, wegen der "erheblichen Unterstützung" des Angeklagte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Trump-Intimus Flynn packt in der Russland-Affäre aus - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-intimus-flynn-packt-in-der-russland-affaere-aus/400345414</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE1OoSKyozosnW1JztmfTpkqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:19:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-intimus-flynn-packt-in-der-russland-affaere-aus/400345414" target="_blank"&gt;Trump-Intimus Flynn packt in der Russland-Affäre aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sonder-Ermittlungen: Aussage des ehemaligen Kurzzeit-Sicherheitsberaters bedrängt den US-Präsidenten schwer Als Nationaler Sicherheitsberater der Regierung von Donald Trump war Michael Flynn nur 24 Tage im Dienst. Wegen einer angeblichen Lüge, die Vizepräsident Mike Pence in ein unvorteilhaftes Licht rückte, musste der Drei-Sterne-General Anfang 2017 gehen. Dass Flynn aber weit über seine Entlassung hinaus mächtig wirken wird, ist nun gerichtskundig. In 19 Interviews zur Russland-Affäre hat der Ex-Chef des US-Militärgeheimdienstes DIA gegenüber Sonder-Ermittler Robert Mueller so „substanzie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>US-Politik im News-Ticker - Russlandaffäre: Trumps Ex-Berater Flynn soll von Haft verschont werden - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-staatsakt-fuer-den-verstorbenen-us-praesidenten-bush-beginnt-bald_id_10027717.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIe-kdVRVfGCzeWk8iBygHMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/us-politik-im-news-ticker-staatsakt-fuer-den-verstorbenen-us-praesidenten-bush-beginnt-bald_id_10027717.html" target="_blank"&gt;US-Politik im News-Ticker - Russlandaffäre: Trumps Ex-Berater Flynn soll von Haft verschont werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AFP Die US-Politik hält inne: Am Mittwoch findet die Trauerfeier für den verstorbenen früheren Präsidenten George H. W. Bush statt. Unterdessen meldet sich der Sonderermittler in Trumps Russlandaffäre zu Wort. Alles Wichtige im News-Ticker von FOCUS Online.Russlandaffäre: Haftverschonung für Trumps Ex-Berater Flynn empfohlen 17.51 Uhr: Donald Trumps früherer Nationaler Sicherheitsberater Michael Flynn soll nach dem Willen der Ermittler in der Russland-Untersuchung eine Haftverschonung bekommen, weil er umfangreich mit ihnen kooperiert. Das geht aus einer Strafempfehlung von Sonderermittler ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Russland-Ermittlungen: Trumps Ex-Berater Michael Flynn könnte Haftstrafe entgehen - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/trumps-ex-berater-michael-flynn-koennte-haftstrafe-entgehen-id215942699.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENghGXKHdUvTMw0beiCWJhsqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/trumps-ex-berater-michael-flynn-koennte-haftstrafe-entgehen-id215942699.html" target="_blank"&gt;Russland-Ermittlungen: Trumps Ex-Berater Michael Flynn könnte Haftstrafe entgehen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wende in der Russland-Affäre: FBI-Sonderermittler Robert Mueller hat dem Gericht empfohlen, den früheren Nationalen Sicherheitsberater Michael Flynn nicht zu inhaftieren. Mueller erklärte in seiner am Dienstagabend (Ortszeit) bei einem Bundesgericht in Washington eingereichten Strafempfehlung, der ehemalige Berater von US-Präsident Donald Trump habe bei den Ermittlungen „erheblich unterstützt“. Mueller untersucht, ob es im US-Präsidentschaftswahlkampf 2016 geheime Absprachen zwischen dem Trump-Lager und Vertretern Russlands gab. Nach US-Medienberichten hätte Flynn eine Gefängnisstrafe von b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Michael Flynn: Ex-Berater von Donald Trump soll Russlandermittlern geholfen haben - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/michael-flynn-ex-berater-von-donald-trump-soll-russlandermittlern-geholfen-haben-a-1241995.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECtLoXaRBeKxVn8vVET3F00qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/michael-flynn-ex-berater-von-donald-trump-soll-russlandermittlern-geholfen-haben-a-1241995.html" target="_blank"&gt;Michael Flynn: Ex-Berater von Donald Trump soll Russlandermittlern geholfen haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Russlandaffäre hat FBI-Sonderermittler Robert Mueller dem Gericht empfohlen, den früheren Nationalen Sicherheitsberater Michael Flynn nicht zu inhaftieren. Als Grund nannte Mueller in seiner am Dienstagabend bei einem Bundesgericht in Washington eingereichten Strafempfehlung die "erhebliche Unterstützung" des ehemaligen Beraters von US-Präsident Donald Trump bei den Ermittlungen. In einem Zusatzdokument zu der Strafempfehlung geht es um die Informationen, die Flynn den Ermittlern gab. Dieses Dokument ist in wesentlichen inhaltlichen Teilen geschwärzt. Aus dem Dokument geht hervor, da...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Sonderermittler: Ex-Sicherheitsberater Flynn große Hilfe - keine Haftstrafe - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/russland-ermittlungen-sonderermittler-ex-sicherheitsberater-flynn-grosse-hilfe-keine-haftstrafe-1.4239814</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH9fDgU5bDz1hJWlUU6BXmcqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 02:44:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/russland-ermittlungen-sonderermittler-ex-sicherheitsberater-flynn-grosse-hilfe-keine-haftstrafe-1.4239814" target="_blank"&gt;Sonderermittler: Ex-Sicherheitsberater Flynn große Hilfe - keine Haftstrafe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Mueller spricht sich wegen der "bedeutenden Unterstützung" Flynns bei den Russland-Ermittlungen für eine milde Strafe für den Ex-Trump-Mitarbeiter aus. • Flynn hatte sich vor gut einem Jahr schuldig bekannt, bei FBI-Vernehmungen vorsätzlich falsche Angaben gemacht zu haben. • Ihm hatte deswegen eine mehrjährige Haftstrafe gedroht. Der Sonderermittler in der Russland-Affäre, Robert Mueller, fordert keine Haftstrafe gegen den kurzzeitigen Nationalen Sicherheitsberater von US-Präsident Donald Trump, Michael Flynn. Mueller begründete dies in Gerichtsdokumenten unter anderem mit der "bedeutend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Trumps Ex-Berater hat Russland-Ermittler bedeutend unterstützt - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/michael-flynn-trumps-ex-berater-hat-russland-ermittler-bedeutend-unterstuetzt/23718278.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHs0FBm3L8fdaO8lG9rncEYqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:55:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/michael-flynn-trumps-ex-berater-hat-russland-ermittler-bedeutend-unterstuetzt/23718278.html" target="_blank"&gt;Trumps Ex-Berater hat Russland-Ermittler bedeutend unterstützt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Russland-Affäre könnte der frühere Nationale Sicherheitsberater von US-Präsident Donald Trump, Michael Flynn, einer Gefängnisstrafe entgehen. Sonderermittler Robert Mueller plädierte am Dienstag für einen Verzicht auf eine Haftstrafe und begründete dies unter anderem mit der "bedeutenden Unterstützung" Flynns bei den Ermittlungen. Flynn hatte sich 2017 schuldig bekannt, über seine Russland-Kontakte gelogen zu haben, und sich zur Zusammenarbeit mit Mueller bereiterklärt. In einem am Dienstag veröffentlichten Dokument an ein US-Bundesgericht in Washington schreibt Mueller, Flynn habe z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>News: Wolfgang Schäuble, Friedrich Merz, Dow Jones, Donald Trump, China, CIA - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-wolfgang-schaeuble-friedrich-merz-dow-jones-donald-trump-china-cia-a-1241712.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFC9OS_illCHHGqumK_QI3gqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-wolfgang-schaeuble-friedrich-merz-dow-jones-donald-trump-china-cia-a-1241712.html" target="_blank"&gt;News: Wolfgang Schäuble, Friedrich Merz, Dow Jones, Donald Trump, China, CIA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;wenige Tage vor der Wahl eines neuen CDU-Vorsitzenden/einer neuen Vorsitzenden am Freitag wird die Spaltung der Union immer sichtbarer: Die graue Eminenz, Wolfgang Schäuble, spricht sich im Interview mit der "Frankfurter Allgemeinen Zeitung" für Friedrich Merz aus. Er stellt sich damit gegen Kanzlerin Angela Merkel, denn deren Favoritin ist bekanntlich Annegret Kramp-Karrenbauer. Schäubles Manöver zeigt: Bei dieser Wahl versucht die CDU der alten Bundesrepublik noch einmal ein Comeback. Es ist die CDU der Kohl-Jahre, in der Männer à la Schäuble und Merz im zackigen Kommando-Ton die Ansagen ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Auslands-Ticker: Abschied von George H. W. Bush - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/auslands-ticker-abschied-von-george-h-w-bush/a-46587832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjZCETlU_qnPGgRiTPfAKMqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/auslands-ticker-abschied-von-george-h-w-bush/a-46587832" target="_blank"&gt;Auslands-Ticker: Abschied von George H. W. Bush&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Anwesenheit aller noch lebenden (Ex-)Präsidenten haben die USA in einer bewegenden Trauerfeier Abschied vom älteren George Bush genommen. Bei einem solchen Anlass nimmt Barack Obama schon mal neben Melania Trump Platz. Melanias Ehemann Donald Trump hat als amtierender Präsident diesen Mittwoch zum Nationalen Trauertag erklärt. Bush war am Freitag im Alter von 94 Jahren gestorben. Jemen-Friedensgespräche beginnen Jetzt ist es definitiv: In der Nähe von Stockholm beginnen am Donnerstag die mit Spannung erwarteten Friedensgespräche zur möglichen Beendigung des vierjährigen Bürgerkriegs im J...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mueller schweigt, Trump antwortet - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-trump-russland-1.4224028</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB_6RpWEtjIDsd6iYswFOtUqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 13:11:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-trump-russland-1.4224028" target="_blank"&gt;Mueller schweigt, Trump antwortet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Sonderermittler lässt sich nicht in die Karten schauen, bleibt aber hartnäckig. Das hat auch mit seiner persönlichen Geschichte zu tun. Der Mann mit dem einfachsten und der Mann mit dem schwierigsten Job in Washington arbeiten im gleichen Team. Der erste heißt Peter Carr. Seine Aufgabe besteht darin, jeden Tag eine Reihe von Journalistenanfragen mit den immer gleichen zwei Wörtern zu beantworten: No comment. Carr ist der Mediensprecher von Robert Mueller, dem Mann mit dem schwierigsten Job in Washington. Der Sonderermittler untersucht seit eineinhalb Jahren die russische Einmischung ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>US-Regierung: Trump feuert angeblich Stabschef und Heimatschutzministerin - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/donald-trump-feuert-stabschef-john-kelly-und-minister-nielsen-melania-trump-fordert-entlassung-von-ricardel-id215790471.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE2o88mBrkS7lxTJlC6U7HkqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/donald-trump-feuert-stabschef-john-kelly-und-minister-nielsen-melania-trump-fordert-entlassung-von-ricardel-id215790471.html" target="_blank"&gt;US-Regierung: Trump feuert angeblich Stabschef und Heimatschutzministerin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat das Personalkarussell in seiner Mannschaft wieder einmal in Bewegung gesetzt. Nachdem zuletzt Justizminister Jeff Sessions seinen Hut hatte nehmen müssen, stehen nun offenbar weitere Änderungen an. Denn: Trump steuert Medienberichten zufolge auf einen neuerlichen Wechsel in seinem Regierungs-Team zu. Der Fernsehsender ABC News meldete am Dienstag unter Berufung auf mehrere Insider, Trump wolle seinen Stabschef John Kelly ersetzen. Als Nachfolger im Auge habe er Nick Ayers, der in derselben Position derzeit für Vize-Präsident Mike Pence arbeitet. Donald Trump pl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Trump: US-Justizminister Sessions wird abgelöst - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-us-justizminister-sessions-wird-abgeloest/400317666</link><guid isPermaLink="false">CAIiELkzNALn-rxog39hFQjQLkAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:56:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-us-justizminister-sessions-wird-abgeloest/400317666" target="_blank"&gt;Trump: US-Justizminister Sessions wird abgelöst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amtsgeschäfte übernimmt zunächst Stabschef Whitaker. US-Präsident Donald Trump hat am Tag nach der Kongresswahl Justizminister Jeff Sessions entlassen. Er kündigte die Personalie am Mittwoch über den Kurznachrichtendienst Twitter an und dankte Sessions für dessen Dienste. In einem Schreiben von Sessions an Trump hieß es, er habe seinen Rücktritt auf Bitte des Präsidenten eingereicht. Die Amtsgeschäfte würden zunächst von Sessions Stabschef Matthew G. Whitaker übernommen, erklärte Trump weiter. Ein Nachfolger des Justizministers werde zu einem späteren Zeitpunkt nominiert. Es war damit gerec...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Trump im Kreuzverhör: So wollen die Demokraten den US-Präsidenten aufhalten - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/nach-midterms-diese-52-untersuchungen-gegen-trump-wollen-demokraten-jetzt-angehen_de_5be290e6e4b0e84388916432</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB80zwOtdPk4ydoQtsgflPgqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:44:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/nach-midterms-diese-52-untersuchungen-gegen-trump-wollen-demokraten-jetzt-angehen_de_5be290e6e4b0e84388916432" target="_blank"&gt;Trump im Kreuzverhör: So wollen die Demokraten den US-Präsidenten aufhalten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Midterms sind vorüber – und nach zwei Jahren des Ausgeliefertseins haben die Demokraten in den USA endlich eine Waffe gegen Donald Trump in der Hand. Es ist eine Waffe der Bürokratie : Die Macht, Zwangsvorladungen und -offenlegungen auszusprechen. Die Demokraten haben die Mehrheit im Repräsentantenhaus der USA gewonnen. In diesem und allen relevanten Ausschüssen können sie nun die Herausgabe von Dokumenten durch die Trump-Regierung erzwingen – oder Zeugen aus Regierungskreisen unter Eid in Untersuchungsausschüssen aussagen lassen. Für Trump wird das gefährlich . Denn die Demokraten habe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Trump gibt Ausscheiden von Justizminister bekannt - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-gibt-ausscheiden-von-justizminister-bekannt-131753</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDEXwZ-vWRIJ2zw_bV6A5OcqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 20:26:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-gibt-ausscheiden-von-justizminister-bekannt-131753" target="_blank"&gt;Trump gibt Ausscheiden von Justizminister bekannt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Ministeramt soll vorübergehend von Sessions’ bisherigem Stabschef Matthew Whitaker übernommen werden, bis eine dauerhafte Nachfolgelösung gefunden ist, wie Trump am Tag nach den Kongress- und Gouverneurswahlen bekanntgab. Über Sessions’ Entlassung war schon seit vergangenem Jahr immer wieder heftig spekuliert worden, da Trump seinem Unmut über den Minister öffentlich Luft machte. Verärgert war der Präsident über Sessions’ Umgang mit den Ermittlungen zu möglichen illegalen Kontakten von Trumps Wahlkampfteam nach Russland während des Wahlkampfs 2016. Sessions hatte sich kurz nach seinem A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Reporter-Leben unter Trump: Adrenalin des Nachrichtenalltags - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/fernsehen/dokumentation-ueber-new-york-times_aid-34267289</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYYUHTd8I0oxGfW-otr18MqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 13:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/fernsehen/dokumentation-ueber-new-york-times_aid-34267289" target="_blank"&gt;Reporter-Leben unter Trump: Adrenalin des Nachrichtenalltags&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Michael Donhauser Washington (dpa) Der Film hätte auch heißen können: „Ein Hammerjahr“. Oder: „Der pure Wahnsinn“. Die Autoren entschieden sich jedoch bei der vierteiligen Dokumentation, die am Dienstag beim Kulturkanal Arte zu sehen sein wird, für etwas anderes. „Mission Wahrheit – Die New York Times und Donald Trump“. Die Redaktion hat sich von einem Kamerateam ein ganzes Jahr lang bei der Arbeit über die Schulter schauen lassen. Es war kein gewöhnliches Jahr, das da mit der Kamera festgehalten wurde. Ganz und gar nicht. Für Korrespondenten in Washington war es DAS Jahr ihres Berufsle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Trumps UN-Botschafterin Haley tritt zurück - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/eil-trumps-un-botschafterin-haley-tritt-zurueck-1.4163558</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHV6SaY8SDxsxNgSYBm7guEqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 15:03:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/eil-trumps-un-botschafterin-haley-tritt-zurueck-1.4163558" target="_blank"&gt;Trumps UN-Botschafterin Haley tritt zurück&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nikki Haley werde ihren Posten Ende des Jahres verlassen, kündigt US-Präsident Trump an. Die Diplomatin habe einen "fantastischen Job" gemacht. UN-Botschafterin Nikki Haley ist zurückgetreten. Das melden übereinstimmend der Sender CNN und der Informationsdienst Axios, die sich zunächst auf nicht näher genannte Quellen bezogen. Präsident Donald Trump teilte am Dienstag vor Journalisten mit, er habe das Rücktrittsgesuch angenommen. Haley werde am Ende des Jahres gehen. Sie habe ihm bereits vor einem halben Jahr ihren Wunsch nach einer Auszeit mitgeteilt. Sie habe eine ausgezeichnete Arbeit ge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Falschaussage: Urteil gegen Trumps Ex-Sicherheitsberater Flynn im Dezember - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/falschaussage-urteil-gegen-trumps-ex-sicherheitsberater-flynn-im-dezember/23090108.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEnFEsZeRjKzqshbKUZ2hzQqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 08:55:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/falschaussage-urteil-gegen-trumps-ex-sicherheitsberater-flynn-im-dezember/23090108.html" target="_blank"&gt;Falschaussage: Urteil gegen Trumps Ex-Sicherheitsberater Flynn im Dezember&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein US-Gericht will am 18. Dezember sein Urteil gegen den früheren Nationalen Sicherheitsberater von US-Präsident Donald Trump, Michael Flynn, verkünden. Flynn hatte zugegeben, gegenüber Ermittlern der Bundespolizei FBI falsche Angaben zu seinen Russland-Kontakten gemacht zu haben. Er war das erste Mitglied der Trump-Regierung, das sich im Zuge der Nachforschungen von Sonderermittler Robert Mueller schuldig bekannt hat. Mueller untersucht die russische Einflussnahme auf die Wahlen 2016 zugunsten von Trump. Flynn hatte im Zuge einer Vereinbarung mit dem Gericht gestanden, dass er über Gesprä...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Trump gegen Sessions: Neue Prügel des Chef-Mobbers - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-gegen-sessions-neue-pruegel-des-chef-mobbers/400125080</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJVLFADJM7kohyOuSQD9MoqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-gegen-sessions-neue-pruegel-des-chef-mobbers/400125080" target="_blank"&gt;Trump gegen Sessions: Neue Prügel des Chef-Mobbers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Präsident fühlt sich vom Justizminister schlecht beschützt. Die Russland-Ermittlungen kommen ihm gefährlich nahe. Es ist eine Übersprunghandlung, nach der man mittlerweile die Uhr stellen kann. Wann immer die Einschläge für Donald Trump in der Russland-Affäre näher kommen, drischt Amerikas Präsident umso gnadenloser auf seinen Lieblings-Sündenbock ein: Jeff Sessions. Mit einem kalt vernichtenden Urteil („Ich habe keinen Justizminister. Es ist traurig“) hat Trump die Attacken gegen den kleinen Mann (1,67 Meter) erneut verschärft. Laut dem Enthüllungs-Buch „Fear“ von Watergate-Legende ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kommentar: Manaforts Deal - ein schwarzer Freitag für Trump - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/kommentar-manaforts-deal-ein-schwarzer-freitag-f%C3%BCr-trump/a-45495610</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOfcRAM_FjD9VL3y5W82rwQqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 18:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/kommentar-manaforts-deal-ein-schwarzer-freitag-f%C3%BCr-trump/a-45495610" target="_blank"&gt;Kommentar: Manaforts Deal - ein schwarzer Freitag für Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paul Manafort war bislang die härteste Nuss für Robert Mueller. Der Russland-Sonderermittler konnte zwar bereits auf Erfolge verweisen - etwa auf die Schuldbekenntnisse von wichtigen Mitarbeitern aus US-Präsident Donald Trumps Umfeld wie Michael Flynn, George Papadopoulos, Rick Gates und Michael Cohen. Doch der größte Fisch aus Trumps Wahlkampfpool verweigerte sich nicht nur hartnäckig einer Zusammenarbeit - im Gegenteil: Manafort attackierte Mueller und seiner Ermittler wiederholt öffentlich und focht die Legitimität des Sonderermittlers auch gerichtlich an. Doch Manaforts Strategie ging n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Ex-Wahlkampfleiter Paul Manafort bekennt sich schuldig - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/09/14/ex-wahlkampfleiter-paul-manafort-bekennt-sich-schuldig</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWNglURVooxrbmQN2G0eZUqGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5aYBg</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 16:21:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/09/14/ex-wahlkampfleiter-paul-manafort-bekennt-sich-schuldig" target="_blank"&gt;Ex-Wahlkampfleiter Paul Manafort bekennt sich schuldig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paul Manafort hat sich vor Gericht der Verschwörung zum Betrug an den Vereinigten Staaten und der Justizbehinderung schuldig bekannt. Der ehemalige Wahlkampfleiter des US-Präsidenten Donald Trump, hat sich bereit erklärt, mit US-Sonderermittler Robert Mueller zu kooperieren. Das Schuldbekenntnis ist Teil eines Deals mit US-Sonderermittler Robert Mueller, um Strafminderung zu erlangen. Fünf weitere Anklagepunkte, darunter Geldwäsche und Verstöße gegen ein Gesetz zur Offenlegung von Lobbyismus, wurden fallengelassen. Das Weiße Haus erklärte, die Entscheidung von Manafort habe nichts mit dem P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Manafort und Cohen: US-Demokraten meiden das Thema Amtsenthebung - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/manafort-und-cohen-us-demokraten-meiden-das-thema-amtsenthebung/22950168.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJr1crhv9qBqnhQJizPsFJwqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sun, 26 Aug 2018 15:38:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/manafort-und-cohen-us-demokraten-meiden-das-thema-amtsenthebung/22950168.html" target="_blank"&gt;Manafort und Cohen: US-Demokraten meiden das Thema Amtsenthebung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Spekuliert wurde in den USA zwar schon seit Längerem darüber, aber nun ist es zu einer beherrschenden Frage in der öffentlichen Diskussion geworden. Werden die Demokraten ein Amtsenthebungsverfahren gegen Donald Trump anstrengen, sollten sie im November die Mehrheit im Repräsentantenhaus gewinnen? Ein solches Szenario scheint nach den jüngsten dramatischen Entwicklungen um zwei frühere enge Vertraute des Präsidenten möglicher als zuvor. Aber reden sich auch Experten in politischen US-Fernsehsendungen die Köpfe darüber heiß und haben die Republikaner damit begonnen, vor einem solchen Schritt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Trump-Anwalt Giuliani: "Wahrheit ist nicht Wahrheit" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-anwalt-giuliani-wahrheit-ist-nicht-wahrheit/400094360</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQr_DpzrxJV_zMKflQpRCgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 08:54:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-anwalt-giuliani-wahrheit-ist-nicht-wahrheit/400094360" target="_blank"&gt;Trump-Anwalt Giuliani: "Wahrheit ist nicht Wahrheit"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New Yorker Ex-Bürgermeister und Trump-Advokat streitet in TV-Interview die Existenz objektiver Fakten ab. Rudy Giuliani, der Anwalt von Donald Trump, hat mit einer eigenwilligen Begründung erklärt, warum er wenig von einer Befragung des US-Präsidenten in der Russland-Affäre hält. Hintergrund: Sonderermittler Robert Mueller und seine Mitarbeiter untersuchen, ob es neben einer mutmaßlichen Einmischung Russlands in die US-Präsidentschaftswahl 2016 auch Absprachen zwischen Trumps Wahlkampfteam und den Russen gegeben hat. Außerdem wird untersucht, ob Trump die Ermittlungen behindert haben könnte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Trumps „Russland-Affäre“: Was ist bislang bekannt und wie geht es weiter? - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/-russland-affaere--wie-gefaehrlich-wird-es-fuer-trump--31155792</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFJovOoWA2OmSXbmqZ8cmmEqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 15:04:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/-russland-affaere--wie-gefaehrlich-wird-es-fuer-trump--31155792" target="_blank"&gt;Trumps „Russland-Affäre“: Was ist bislang bekannt und wie geht es weiter?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die sogenannte „Russland-Affäre“ von Donald Trump wird immer verwirrender. Längst geht es um mehr als mögliche Moskau-Kontakte. Erste Vertraute des US-Präsidenten wandern ins Gefängnis. Wie passt das alles zusammen? Und wie gefährlich wird es für Trump? Ein Überblick. Woher rührt die ganze Aufregung? Schon im US-Präsidentschaftswahlkampf 2016 gab es Gerüchte über eine Zusammenarbeit der Trump-Kampagne mit Kreml-nahen Kräften gegen Hillary Clinton. Nachdem Präsident Trump im Mai 2017 FBI-Direktor James Comey gefeuert hatte, weil dieser ihm keinen Persilschein ausstellen wollte, geriet die Re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>US-Präsident unter Druck: Trump-Vertraute Cohen und Manafort schuldig gesprochen - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/ex-trump-vertraute-sind-mehrerer-straftaten-schuldig-id215146931.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQQVnxBgVrGvuy1nHrIXHkqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/ex-trump-vertraute-sind-mehrerer-straftaten-schuldig-id215146931.html" target="_blank"&gt;US-Präsident unter Druck: Trump-Vertraute Cohen und Manafort schuldig gesprochen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Schuldspruch für Donald Trumps früheren Wahlkampfmanager Paul Manafort und ein Geständnis seines früheren Anwalts Michael Cohen haben US-Präsident Donald Trump in Erklärungnot gebracht. Cohen brachte Trump an den Rand eines Straftatverdachts und somit erstmals in ernste juristische Bedrängnis . Dem Geständnis des Ex-Anwalts zufolge soll Trump an Schweigegeldzahlungen an Frauen beteiligt gewesen sein. Das Geld soll gezahlt worden sein, um Schaden vom Wahlkampf des damaligen Präsidentschaftskandidaten abzuhalten. Es wäre damit ein Wahlkampfbeitrag, der strengen gesetzlichen Vorschriften u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Giulianis Mut zum Nonsens - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/trumps-russland-affaere-giulianis-mut-zum-nonsens-1.4098874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBckWw8BzEVsXU8AXrv4Pu8qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 22:33:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/trumps-russland-affaere-giulianis-mut-zum-nonsens-1.4098874" target="_blank"&gt;Giulianis Mut zum Nonsens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Trumps Anwalt Rudy Giuliani fürchtet im US-TV, dass sein Klient in eine Meineidfalle gelockt werden könnte. • Giuliani offenbart in der Diskusion darüber ein verqueres Verhältnis zur Wahrheit. • Das erinnert an den Begriff "alternative Fakten", mit dem das Weiße Haus schon länger eigene Falsch-Behauptungen beschreibt. Am Montag scheint Rudy Giuliani aufgefallen zu sein, dass sein Satz vom Vortag einer Erklärung bedarf. Giuliani, der frühere Bürgermeister von New York, ist heute der Anwalt von US-Präsident Donald Trump in allen Fragen rund um die Sonderermittlungen von Robert Mueller. Der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>US-Präsident: Sind Prozesse gegen Trump-Vertraute der Anfang vom Ende? - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/sind-prozesse-gegen-trump-vertraute-der-anfang-vom-ende-id215152421.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfSz7w2ql-brqMtV7puarcqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 15:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/sind-prozesse-gegen-trump-vertraute-der-anfang-vom-ende-id215152421.html" target="_blank"&gt;US-Präsident: Sind Prozesse gegen Trump-Vertraute der Anfang vom Ende?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwarzer Tag für Donald Trump: Nach dem tiefen Fall seines früheren Wahlkampfchefs Paul Manafort und seines Ex-Anwalts Michael Cohen steckt der US-Präsident in der bisher größten Krise seiner Präsidentschaft. Die wichtigsten Fragen und Antworten auf einen Blick: Was hat Michael Cohen getan? Der langjährige persönliche Anwalt Trumps, der noch vor Kurzem erklärte, er würde sich für den Präsidenten liebend gern eine Pistolenkugel einfangen, hat seinem Herrn und Meister die Loyalität aufgekündigt. Cohen hat vor Gericht in New York unter Eid gestanden, „in Abstimmung mit und auf Anweisung von“ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>US-Politik: US-Präsident Donald Trump ist mit einem Bein am Abgrund - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/us-praesident-donald-trump-ist-mit-einem-bein-am-abgrund-id215151569.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOyLz88ACfdyafuk-iPeNGYqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/us-praesident-donald-trump-ist-mit-einem-bein-am-abgrund-id215151569.html" target="_blank"&gt;US-Politik: US-Präsident Donald Trump ist mit einem Bein am Abgrund&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In einer gesunden Demokratie hätte eine Delegation führender Vertreter der Mehrheitspartei im amerikanischen Parlament gestern um eine Dringlichkeitssitzung im Weißen Haus gebeten. Um den Amtsinhaber zum Schutz der Nation zum Rücktritt aufzufordern und im Falle der Verweigerung die Einleitung eines Amtsenthebungsverfahrens anzukündigen. So und nicht anders hätten die Republikaner gehandelt, wären all die Tabubrüche, die Donald Trump zur Last gelegt werden, einst dessen demokratischem Vorgänger Barack Obama vorgeworfen worden. Aber Amerikas Demokratie ist nicht wirklich gesund. Sie kränkelt ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Kommentar zu Russland-Ermittlungen: Hat Trump doch ein schmutziges Geheimnis? - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/kommentar-zu-russland-ermittlungen-hat-trump-doch-ein-schmutziges-geheimnis--31093260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMg083oKp4vxwJhisuciaRQqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 17:13:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/kommentar-zu-russland-ermittlungen-hat-trump-doch-ein-schmutziges-geheimnis--31093260" target="_blank"&gt;Kommentar zu Russland-Ermittlungen: Hat Trump doch ein schmutziges Geheimnis?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Präsident macht Ferien, und sein Golfplatz in New Jersey ist akkurat manikürt. Doch als der Kongressabgeordnete Lindsey Graham den Urlauber am vorigen Wochenende im Örtchen Bedminster besuchte, um mit ihm ein paar Bälle zu schlagen, war dieser nicht ganz bei der Sache. Bestimmt zwanzig Mal, berichtete der Vertraute anschließend, habe Donald Trump über die vermaledeite Russland-Untersuchung von Sonderermittler Robert Mueller gewettert. Trump ist besessen von der Russland-Affäre So geht das seit Monaten. Gebetsmühlenartig beschwert sich Trump in Tweets und Reden über die Nachforschungen u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Ex-Wahlkampfchef Paul Manafort steht vor Gericht - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/ex-wahlkampfchef-paul-manafort-steht-vor-gericht/a-44901592</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOVCDm3EuM0Ty8AQI28fa0YqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Tue, 31 Jul 2018 17:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/ex-wahlkampfchef-paul-manafort-steht-vor-gericht/a-44901592" target="_blank"&gt;Ex-Wahlkampfchef Paul Manafort steht vor Gericht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bekannt ist Paul Manfort vor allem als kurzzeitiger Wahlkampfleiter von US-Präsident Donald Trump: Nun steht der umstrittene Lobbyist wieder im Rampenlicht. Er muss sich wegen mutmaßlichen Banken- und Steuerbetrugs vor Gericht verantworten - und wird dabei von Politik und Medien genau beobachtet. Der 69-Jährige gab bei seinem Eintreffen in dem Gericht in Alexandria bei Washington keinen Kommentar ab. Manafort wird vorgeworfen, Millioneneinnahmen aus seiner Tätigkeit für pro-russische Kräfte in der Ukraine auf ausländischen Konten vor den US-Behörden verborgen zu haben. Außerdem wird ihm zur...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Trump und Russland: Hier ist alles, was ihr über die Mueller-Ermittlungen wissen müsst - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/trump-und-russland-hier-ist-alles-was-ihr-uber-die-mueller-ermittlungen-wissen-musst_de_5b61b978e4b0fd5c73d520eb</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP-JwF_opKMVGUveYbKAR4QqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 16:13:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/trump-und-russland-hier-ist-alles-was-ihr-uber-die-mueller-ermittlungen-wissen-musst_de_5b61b978e4b0fd5c73d520eb" target="_blank"&gt;Trump und Russland: Hier ist alles, was ihr über die Mueller-Ermittlungen wissen müsst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Robert Muellerist kein Held. Der Sonderermittler in der Russland-Affäre in den USA wird die Welt nicht vor dem Chaos-Präsidenten Donald Trump retten, wird diesen nicht in Handschellen aus dem Weißen Haus führen und für immer wegsperren. Mueller ist für Donald Trump auch kein politischer Gegner. Er ist etwas für den US-Präsidenten viel gefährlicheres: Ein Beamter. Mueller, das haben die vergangenen Wochen gezeigt, macht gnadenlos effektiv seinen Job. Und der ist es, im Auftrag des US-Justizministeriums herauszufinden, ob russische Agenten die Präsidentschaftswahlen im Jahr 2016 manipuliert h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>„Putin hat etwas gegen Trump in der Hand“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/putin-hat-etwas-gegen-trump-in-der-hand/400067870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGMUElYxumYdaFAUAWOnxPsqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 17 Jul 2018 14:59:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/putin-hat-etwas-gegen-trump-in-der-hand/400067870" target="_blank"&gt;„Putin hat etwas gegen Trump in der Hand“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trumps Einknicken vor Putin macht nach Expertenansicht noch klarer, wie verfänglich seine Beziehungen nach Moskau sind. Es war eigentlich nicht die Frage, die man zwei Präsidenten stellt. „Hat die russische Regierung belastendes Material gegen Präsident Trump und seine Familie?“, wurde der Reporter der Nachrichtenagentur AP deutlich – um dann umso undeutlichere Antworten zu bekommen. Putin erklärte ausführlich, dass er von Trumps Besuchen in Moskau nichts gewusst, geschweige denn seinen Geheimdienst auf ihn angesetzt habe. Trump sei einfach unwichtig gewesen. Eine Antwort, die, wie US-Medie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Trotz Anklage: Trumps Treffen mit Putin findet statt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trotz-anklage-trumps-gipfeltreffen-mit-putin-findet-statt/400066442</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWYID1qvQeQkirU_qLh-LUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Sat, 14 Jul 2018 08:39:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trotz-anklage-trumps-gipfeltreffen-mit-putin-findet-statt/400066442" target="_blank"&gt;Trotz Anklage: Trumps Treffen mit Putin findet statt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Geheimdienstmitarbeiter sollen Hackerangriffe gegen Demokraten geführt haben. Das Treffen soll aber wie geplant stattfinden. Das Gipfeltreffen zwischen US-Präsident Donald Trump und Russlands Staatschef Wladimir Putin soll trotz der US-Anklage gegen zwölf russische Geheimdienstmitarbeiter stattfinden. Die beiden Staatschefs würden am Montag in der finnischen Hauptstadt Helsinki wie geplant zusammenkommen, sagte Trumps Sprecherin Sarah Sanders am Freitag in Washington. Den russischen Geheimdienstmitarbeitern wird vorgeworfen, für Hackerangriffe auf die US-Demokraten während des Wahlkampfs 20...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Russen wegen Hacking-Angriffen auf Clinton angeklagt - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/us-sonderermittler-russland-hinter-hacking-auf-clinton/5862084</link><guid isPermaLink="false">CAIiELqVRrl7esK_1v0S-JdHROkqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 17:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/us-sonderermittler-russland-hinter-hacking-auf-clinton/5862084" target="_blank"&gt;Russen wegen Hacking-Angriffen auf Clinton angeklagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wegen der Hackerangriffe während des US-Präsidentschaftswahlkampfs 2016 hat die US-Justiz zwölf russische Geheimdienstmitarbeiter unter Anklage gestellt. Ihnen wird unter anderem vorgeworfen, E-Mails und Dokumente von Computern der Demokratischen Partei sowie der Wahlkampagne von deren Präsidentschaftskandidatin Hillary Clinton gestohlen zu haben, wie aus der Anklageschrift hervorgeht. Die russischen Agenten des Militärgeheimdienstes GRU organisierten der am Freitag veröffentlichten Anklage zufolge auch den Zeitplan der Veröffentlichung der internen Materialien. Dabei sei es darum gegangen,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>US-Justiz klagt zwölf russische Geheimdienstmitarbeiter an - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/us-justiz-klagt-zwoelf-russische-geheimdienstmitarbeiter-an-109345</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAdtrYxNufvishEydse-BfIqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 16:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/us-justiz-klagt-zwoelf-russische-geheimdienstmitarbeiter-an-109345" target="_blank"&gt;US-Justiz klagt zwölf russische Geheimdienstmitarbeiter an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die russischen Agenten organisierten demnach auch den Zeitplan der Veröffentlichung der internen Materialien. Dabei sei es darum gegangen, eine größtmögliche “Auswirkung auf die Wahl” zu erzielen, sagte Vizejustizminister Rod Rosenstein. Durch die Cyberangriffe war politisch heikler interner E-Mail-Verkehr ans Licht gekommen, was für Clinton im Wahlkampf äußerst unangenehm war. Die jetzt erhobenen Anklagen gehen auf die Untersuchungen des Sondermittlers Robert Mueller zurück, der seit Mai 2017 die mutmaßlichen russischen Interventionen im Wahlkampf und eine mögliche Verwicklung von Mitarbei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Abschlussbericht: James Comey wich von Standards ab - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/abschlussbericht-james-comey-wich-von-standards-ab/a-44232981</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIz3BdJ95_0IgJmACtlTxUIqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Thu, 14 Jun 2018 22:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/abschlussbericht-james-comey-wich-von-standards-ab/a-44232981" target="_blank"&gt;Abschlussbericht: James Comey wich von Standards ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der frühere FBI-Direktor James Comey hat sich laut einem amtlichen Untersuchungsbericht in seinem Umgang mit der E-Mail-Affäre der früheren US-Präsidentschaftskandidatin Hillary Clinton nicht von politischen Motiven leiten lassen. Mit diesem Befund widerspricht der Generalinspekteur des Justizministeriums den Vorwürfen von Präsident Donald Trump. Der sah nämlich in der damaligen Schlussfolgerung Comeys, Clinton sei kein Gesetzesverstoß nachzuweisen, eine Parteinahme für seine frühere Rivalin. In seinem Bericht konstatiert nun Generalinspekteur Michael Horowitz, es sei kein Beleg dafür zu fi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>US-Präsident: Begnadigungen werden für Donald Trump zu einem Hobby - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/begnadigungen-werden-fuer-donald-trump-zu-einem-hobby-id214504629.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIhgF7FcQkNnDzjKfy0t3L4qGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 05:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/begnadigungen-werden-fuer-donald-trump-zu-einem-hobby-id214504629.html" target="_blank"&gt;US-Präsident: Begnadigungen werden für Donald Trump zu einem Hobby&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Fernsehshow „The Apprentice“ machte Donald Trump den Spruch „Du bist gefeuert!“ zu seinem Markenzeichen. Als Präsident der Vereinigten Staaten erscheint dem New Yorker Geschäftsmann eine Alternative reizvoller: „Du bist begnadigt!“. Rund 30 Namen sollen auf einer Liste stehen, die Trump von seinen Stäben angefordert hat, heißt es in Regierungskreisen. Das präsidiale „Pardon“, das Recht, nahezu jedem Menschen Strafverschonung zu gewähren, sei sein „neues Ding“. Hier kann der Präsident, der sich vor allem durch die Russland-Affäre und Sonder-Ermittler Robert Mueller an die Kette gelegt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Trumps Team setzt bei Ermittlungen auf Immunität des US-Präsidenten - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trumps-team-setzt-bei-ermittlungen-auf.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPotAiNdTYtBACqdUwD0xgoqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 15:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trumps-team-setzt-bei-ermittlungen-auf.html" target="_blank"&gt;Trumps Team setzt bei Ermittlungen auf Immunität des US-Präsidenten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Jahr nach der Einsetzung von Sonderermittler Robert Mueller wegen der Russland-Affäre in den USA setzt das Team von Donald Trump auf die Immunität des Präsidenten. Muellers Team habe dem Weißen Haus mitgeteilt, dass Trump während seiner Amtszeit nicht angeklagt werden könne, sagte Trumps Anwalt Rudy Giuliani am Mittwoch den Sendern CNN und Fox News. Giuliani forderte Mueller auf, seine Ermittlungen zu beenden. Trump erneuerte seinen Vorwurf einer "Hexenjagd" auf ihn und sein Team. Anzeige "Sie können keine Anklage erheben - wenigstens haben sie das uns gegenüber nach einigem Streit eing...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Dunkle Wolken über Donald Trump - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/dunkle-wolken-ueber-donald-trump-28064992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfrOzTskBS_i8HSNZb5a9AqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 14:59:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/dunkle-wolken-ueber-donald-trump-28064992" target="_blank"&gt;Dunkle Wolken über Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Ermittlungen Robert Muellers in der Russland-Affäre schweben wie eine düstere Wolke über dem Weißen Haus. Nach einem Jahr an Vorladungen, Befragungen hunderter Personen und der Sicherstellung tausender Seiten an Dokumenten tauchte in der Öffentlichkeit bisher Beweis auf, der US-Präsident Donald Trump persönlich belastet. Daraus den Schluss zu ziehen, es gebe keine Absprachen des Trump-Wahlkampfteams mit Russland ist ebenso voreilig wie Trumps in regelmäßigen Abständen erhobener Vorwurf einer "Hexenjagd". In Wahrheit weiß niemand, was hinter den Türen der Ermittler Muellers vor sich geht...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Trumps Team setzt bei Russland-Ermittlungen auf Immunität des US-Präsidenten - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/trumps-team-setzt-bei-russland-ermittlungen-auf-immunitaet-des-us-praesidenten-94535</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOFtT6ezRQ-CIRU_kcn_VlQqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 12:46:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/trumps-team-setzt-bei-russland-ermittlungen-auf-immunitaet-des-us-praesidenten-94535" target="_blank"&gt;Trumps Team setzt bei Russland-Ermittlungen auf Immunität des US-Präsidenten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Sie können keine Anklage erheben – wenigstens haben sie das uns gegenüber nach einigem Streit eingeräumt”, sagte Giuliani CNN. Dies gelte unabhängig davon, welche Beweise die Ermittler in der Russland-Affäre gegebenenfalls sammelten. “Alles, was sie machen können, ist, einen Bericht schreiben.” Nach einem Jahr Ermittlungen solle Mueller nun zu einem Abschluss kommen, forderte Giuliani auf Fox News. “Wenn Sie einen fairen Bericht schreiben werden, gut, tun Sie das. Wenn Sie einen unfairen Bericht schreiben werden, tun Sie das und wir werden ihn anfechten”, fügte er hinzu. “Wir sind bereit, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>US-Sonderermittler Mueller legt Trumps Anwälten Fragenkatalog vor - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/us-sonderermittler-mueller-legt-trumps-anw%C3%A4lten-fragenkatalog-vor/a-43602757</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEVSKgoxmANy7BZV27qbX0sqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 08:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/us-sonderermittler-mueller-legt-trumps-anw%C3%A4lten-fragenkatalog-vor/a-43602757" target="_blank"&gt;US-Sonderermittler Mueller legt Trumps Anwälten Fragenkatalog vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Sonderermittler Robert Mueller hat in den Untersuchungen zur Russland-Affäre einem Zeitungsbericht zufolge eine Liste mit Fragen an das Weiße Haus übergeben, in denen es auch um den Verdacht einer möglichen Justizbehinderung durch Präsident Donald Trump geht. Wie die "New York Times" berichtete, gab Muellers Team denFragenkatalog in einem Telefonat an Trumps Anwälte weiter. Mueller möchte laut dem Bericht wissen, ob Trump von möglichen illegalen Kontakten zwischen seinem Wahlkampfteam und Moskau gewusst hat - darunter auch ein Treffen mit einer russischen Anwältin im Juni 2016 im Trump T...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Zeitung : US-Sonderermittler Mueller legt Trumps Anwälten Liste mit Fragen vor - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/zeitung-us-sonderermittler-mueller-legt-trumps-anwaelten-liste-mit-fragen-vor-91182</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAIkyXT2sdb3oEmjIBPjSUYqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 06:39:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/zeitung-us-sonderermittler-mueller-legt-trumps-anwaelten-liste-mit-fragen-vor-91182" target="_blank"&gt;Zeitung : US-Sonderermittler Mueller legt Trumps Anwälten Liste mit Fragen vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mueller möchte dem Bericht zufolge wissen, ob Trump von möglichen illegalen Kontakten zwischen seinem Wahlkampfteam und Moskau gewusst hat – darunter auch ein Treffen mit einer russischen Anwältin im Juni 2016 im Trump Tower, bei dem es um brisantes Material über die demokratische Präsidentschaftskandidatin Hillary Clinton gegangen sein soll. “Wann haben Sie von dem Treffen im Trump Tower erfahren?”, lautet demnach eine der Fragen. Laut der “NYT”, die sich auf eine Quelle außerhalb von Trumps Anwaltsteam beruft, will Mueller außerdem von Trump wissen, ob er mit Mitarbeitern seines Wahlkampf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Notizen von Ex-FBI-Chef Comey veröffentlicht - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2018/04/20/notizen-von-ex-fbi-chef-comey-veroffentlicht</link><guid isPermaLink="false">CAIiECuD9NKK8oBIMublIXlXegkqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 08:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/04/20/notizen-von-ex-fbi-chef-comey-veroffentlicht" target="_blank"&gt;Notizen von Ex-FBI-Chef Comey veröffentlicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den Dokumenten des früheren FBI-Direktors James Comey geht es unter anderem um den Verdacht, dass Präsident Trump versucht hat, die Ermittlungen zu einer möglichen Einflussnahme Russlands auf den Präsidentschaftswahlkampf 2016 zu behindern. Laut Comey war er von Trump aufgefordert worden, die Ermittlungen gegen den ehemaligen nationalen Sicherheitsberater Michael Flynn wegen russischer Kontakte ruhen zu lassen. Präsident Trump behauptet dagegen, Comeys Notizen belegten, dass es keine Zusammenarbeit zwischen seinem Wahlkampfteam und Russland und keine Behinderung gegeben habe. Abgesehen d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Trump beschwerte sich bei Comey früh über Ermittlungen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-beschwerte-sich-bei-comey-frueh-ueber-ermittlungen-26942356</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuv84CjUFm5IfViYpLdpRYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 13:31:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-beschwerte-sich-bei-comey-frueh-ueber-ermittlungen-26942356" target="_blank"&gt;Trump beschwerte sich bei Comey früh über Ermittlungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zuvor hatte das US-Justizministerium die Aufzeichnungen Comeys für den Kongress freigegeben. Den Papieren zufolge sagte Trump im April 2017 bei einem Treffen mit Comey in Bezug auf die Russland-Ermittlungen, er versuche für die USA zu arbeiten, und "jede Wolke, sogar eine kleine Wolke, steht dem im Weg". Comey hatte sich direkt im Anschluss an mehrere Treffen mit Trump Notizen gemacht. Das letzte Gespräch erfolgte im Mai, kurz vor Comeys Entlassung. Den Aufzeichnungen zufolge fühlte sich Comey angesichts des von Trump auf ihn ausgeübten Drucks unwohl. Viele Inhalte der Notizen sind bereits ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Eine Abrechnung in Schriftform - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/kultur/autobiografie-von-james-comey-eine-abrechnung-in-schriftform/21177234.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOkT7AZMwTiUDM3-xBgAom8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3auPAw</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 11:22:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/kultur/autobiografie-von-james-comey-eine-abrechnung-in-schriftform/21177234.html" target="_blank"&gt;Eine Abrechnung in Schriftform&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ex-FBI-Direktor James Comey kennt sich mit Abrechnungen in Schriftform aus. Er diente noch als stellvertretender Justizminister unter Präsident George W. Bush, als er ein Schreiben erhielt: Es war die Rechtsauffassung des Weißen Hauses über ein illegales Abhörprogramm der US-Regierung. James Comey reagierte damals impulsiv, sein Gerechtigkeitsempfinden war gestört: „Das Memo war ein großer gereckter Mittelfinger“, erinnert er sich nun in seiner Autobiografie. „Es fehlte nicht viel, und wir hätten auch noch zu lesen bekommen, dass unsere Mütter Huren seien.“ Vierzehn Jahre später hat Comey, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Comey im Interview: Ex-FBI-Chef: Trump "moralisch ungeeignet" für Präsidentenamt - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/ex-fbi-chef-trump-ist-moralisch-unfaehig-fuer-praesidentenamt-id214027383.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHWW0w2TCEYPTFGF31L5z8YqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 14:39:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/ex-fbi-chef-trump-ist-moralisch-unfaehig-fuer-praesidentenamt-id214027383.html" target="_blank"&gt;Comey im Interview: Ex-FBI-Chef: Trump "moralisch ungeeignet" für Präsidentenamt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der im Mai von Donald Trump entlassene FBI-Chef James Comey hat in einem Fernsehinterview aufs Schärfste mit dem US-Präsidenten abgerechnet. Trump sei "moralisch ungeeignet", Präsident zu sein, sagte der 57-Jährige dem Sender ABC News in einem am Sonntagabend (Ortszeit) ausgestrahlten Gespräch. Seiner Ansicht nach könnte Russland im Besitz von kompromittierendem Material über Trump sein. Er halte es auch für möglich, dass der US-Präsident die Justiz behindert hat. Dafür gebe es "sicherlich einige Hinweise". Am Montagmorgen (Ortszeit) reagierte Trump einmal mehr aufgebracht und warf Comey au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Früherer FBI-Chef James Comey schießt weiter gegen Donald Trump - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/fr%C3%BCherer-fbi-chef-james-comey-schie%C3%9Ft-weiter-gegen-donald-trump/a-43400222</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBp6ku_9mLUzwOt2nYdteY8qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 05:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/fr%C3%BCherer-fbi-chef-james-comey-schie%C3%9Ft-weiter-gegen-donald-trump/a-43400222" target="_blank"&gt;Früherer FBI-Chef James Comey schießt weiter gegen Donald Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;James Comey (Artikelbild) sagte in dem Interview mit dem US-Sender ABC, eine Person, die Frauen wie ein Stück Fleisch behandele und ständig lüge, sei moralisch ungeeignet für das Präsidentschaftsamt. Der Ex-FBI-Chef erklärte, er glaube nicht an Spekulationen, wonach Donald Trump geistig nicht fit sei oder Demenz im Anfangsstadium habe. "Er scheint mir eine Person von überdurchschnittlicher Intelligenz zu sein, die Gespräche verfolgt und weiß, was vor sich geht", sagte der 57-Jährige. "Ich glaube nicht, dass er medizinisch nicht dazu in der Lage ist, Präsident zu sein. Ich denke, er ist mora...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Auch Cybersicherheits-Koordinator Joyce verlässt Weißes Haus - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/auch-cybersicherheits-koordinator-joyce-verlaesst-weisses-haus-26766937</link><guid isPermaLink="false">CAIiELcvR_MSj6emf6CBRbwIXb0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 20:19:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/auch-cybersicherheits-koordinator-joyce-verlaesst-weisses-haus-26766937" target="_blank"&gt;Auch Cybersicherheits-Koordinator Joyce verlässt Weißes Haus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Medienberichten zufolge soll dies der neue Nationale Sicherheitsberater John Bolton veranlasst haben. Ein hochrangiger Regierungsvertreter sagte am Montag, Joyce kehre aus eigenem Antrieb zur NSA zurück und nicht, weil er dazu gedrängt worden sei. Trumps Amtszeit ist bisher von zahlreichen Personalwechseln geprägt. Am Sonntag hatte der außenpolitische Berater von Vizepräsident Mike Pence, Jon Lerner, zwei Tage nach seiner Ernennung das Handtuch geworfen.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Trumps Heimatschutzberater Bossert erklärte seinen Rücktritt - VIENNA.AT - Alles über Wien</title><link>http://www.vienna.at/trumps-heimatschutzberater-bossert-verlaesst-das-weisse-haus/apa-1441685198</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFhBaQI1eG_26tD7g_JhIJsqGAgEKg8IACoHCAow8PCfCTDc0W8w8PChAQ</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 18:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vienna.at/trumps-heimatschutzberater-bossert-verlaesst-das-weisse-haus/apa-1441685198" target="_blank"&gt;Trumps Heimatschutzberater Bossert erklärte seinen Rücktritt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VIENNA.AT - Alles über Wien&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Der Präsident ist dankbar für Toms Einsatz für die Sicherheit unseres großartigen Landes”, erklärte Sanders, ohne nähere Angaben zu machen. Am Montag war der außenpolitische Hardliner John Bolton in Trumps Team dazugestoßen, er trat offiziell sein Amt als Nationaler Sicherheitsberater an. Trump hatte den früheren US-Botschafter bei den Vereinten Nationen Ende März als Nachfolger des von ihm entlassenen H.C. McMaster ernannt. In unbestätigten Medienberichten hieß es, dass Bossert seinen Posten auf Verlangen des neuen nationalen Sicherheitsberaters Bolton niedergelegt habe. Bossert war als H...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vienna.at">VIENNA.AT - Alles über Wien</source></item><item><title>Ex-FBI-Chef veröffentlicht Buch - James Comey bezeichnet Trump als "Art Mafiaboss" - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/ausland/james-comey-bezeichnet-donald-trump-als-art-mafiaboss-aid-1.7512019</link><guid isPermaLink="false">CAIiECrLTDkTegsrc_h9doxcUGUqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 06:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/ausland/james-comey-bezeichnet-donald-trump-als-art-mafiaboss-aid-1.7512019" target="_blank"&gt;Ex-FBI-Chef veröffentlicht Buch - James Comey bezeichnet Trump als "Art Mafiaboss"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor fast einem Jahr feuerte Donald Trump überraschend FBI-Chef James Comey. Nun legt dieser ein Buch vor - und rechnet darin mit dem US-Präsidenten ab. Er hat wenig schmeichelhaftes zu berichten. Ex-FBI-Direktor James Comey geht in einem neuen Buch über die Vorgeschichte seiner Entlassung hart mit US-Präsident Donald Trump ins Gericht. Trump sei "unethisch" und "losgelöst von der Wahrheit", heißt es in dem Werk "A Higher Loyalty", das kommende Woche in den USA erscheinen soll. Den Präsidenten beschreibt Comey als einen Mann, dessen Führungsstil vom eigenen Ego getrieben sei. Zudem sei Trump...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Trump begnadigt früheren Cheney-Mitarbeiter Libby - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-begnadigt-frueheren-cheney-mitarbeiter-libby-87935</link><guid isPermaLink="false">CAIiENMfXSg0FWtcP_lHYLlXXxIqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 19:12:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-begnadigt-frueheren-cheney-mitarbeiter-libby-87935" target="_blank"&gt;Trump begnadigt früheren Cheney-Mitarbeiter Libby&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Libby war Stabschef des früheren Vizepräsidenten Dick Cheney. Er wurde im Zusammenhang mit der Enttarnung der CIA-Agentin Valerie Plame wegen Meineids und Behinderung der Justiz zu zweieinhalb Jahren Haft und einer Geldstrafe von einer Viertelmillion Dollar verurteilt. Die Haftstrafe wurde Libby bereits von Präsident George W. Bush erlassen. Das Weiße Haus erklärte nun, nach Auffassung des Präsidenten sei Libby der Begnadigung vollumfassend würdig. Die Begnadigung solle es dem 67-Jährigen ermöglichen, “einen sehr traurigen Teil seines Lebens zu begradigen”, wurde Trump zitiert. Seine Entsch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Mueller: Trump hat sich bislang wohl nicht strafbar gemacht - Neue Osnabrücker Zeitung</title><guid isPermaLink="false">CAIiEHiz3MZxXRiREHYkfK26WjoqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 04:44:00 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Zwar geht FBI-Sonderermittler Mueller derzeit nicht davon aus, dass sich Trump in der Russland-Affäre strafbar gemacht haben könnte. Die Ermittlungen gegen den US-Präsidenten setzt er trotzdem fort. Und bereitet einen Bericht über Trumps Verhalten vor. US-Sonderermittler Robert Mueller treibt seine Untersuchungen in der Russland-Affäre weiter voran. Während mit dem niederländischen Juristen Alex van der Zwaan erstmals eine Person im Zuge der Ermittlungen verurteilt wurde, steht weiter auch US-Präsident Donald Trump im Rampenlicht. Er sei zwar im Moment kein „kriminelles Ziel“, g...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>US-Sonderermittler Robert Mueller erwirkt erste Verurteilung - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/us-sonderermittler-robert-mueller-erwirkt-erste-verurteilung/a-43243065</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAQXVZ8z223oNncl2hg2CHUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 02:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/us-sonderermittler-robert-mueller-erwirkt-erste-verurteilung/a-43243065" target="_blank"&gt;US-Sonderermittler Robert Mueller erwirkt erste Verurteilung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundesrichterin Amy Berman Jackson verhängte gegen den niederländischen Anwalt Alex van der Zwaan (Artikelbild) wegen Falschaussagen eine Strafe von 30 Tagen Haft und 20.000 Dollar (umgerechnet 16.300 Euro). Der 33-Jährige hatte sich im Februar schuldig bekannt und kooperiert mit den Ermittlern. Van der Zwaan hatte nach eigenem Eingeständnis gegenüber dem FBI unter anderem über seine Kontakte zu dem Lobbyisten Rick Gates, einem zeitweiligen Wahlkampfberater von US-Präsident Donald Trump, sowie zu einem mutmaßlichen früheren russischen Geheimdienstagenten gelogen. Lobbyarbeit für Janukowitsc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>USA: Trump ernennt Bolton zum Nationalen Sicherheitsberater - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/03/usa-trump-ernennt-bolton-zum-nationalen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDM25B1esa-JAx36eB5Oc44qGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 09:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/03/usa-trump-ernennt-bolton-zum-nationalen.html" target="_blank"&gt;USA: Trump ernennt Bolton zum Nationalen Sicherheitsberater&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat John Bolton zum Nachfolger des Nationalen Sicherheitsberaters H.R. McMaster ernannt. Der frühere US-Botschafter bei den Vereinten Nationen trete sein Amt am 4. April an, teilte Trump am Donnerstag im Kurzmitteilungsdienst Twitter mit. Zugleich dankte Trump dem scheidenden McMaster für dessen Dienste und dessen "herausragende" Leistung. Bolton gilt als außenpolitischer Falke, er befürwortete den Irakkrieg sowie Präventivangriffe gegen Nordkorea und einen Krieg gegen den Iran. Seine Ernennung war im engeren Umfeld Trumps umstritten. Die Absetzung McMasters war be...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Präsident wirft McMaster raus: Trump ernennt Hardliner Bolton zum Sicherheitsberater - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/hardliner-bolton-ersetzt-mcmaster-als-us-sicherheitsberater-id213820597.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGpJn12sgIakIVWtEyqp9QIqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 14:26:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/hardliner-bolton-ersetzt-mcmaster-als-us-sicherheitsberater-id213820597.html" target="_blank"&gt;Präsident wirft McMaster raus: Trump ernennt Hardliner Bolton zum Sicherheitsberater&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat den umstrittenen früheren UN-Botschafter John Bolton zu seinem neuen Sicherheitsberater ernannt und damit Sorgen vor einer weiteren Radikalisierung seiner Außenpolitik geschürt. Trump trennte sich am Donnerstagabend von dem bisherigen Amtsinhaber Herbert Raymond McMaster, über dessen Ablösung bereits seit einiger Zeit spekuliert worden war. Nach dem Rauswurf von Außenminister Rex Tillerson nahm der Präsident damit innerhalb weniger Tage einen weiteren spektakulären Personalwechsel vor, der eine ganz auf ihn zugeschnittene Politik spiegelt. Bolton soll das Amt d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>John Bolton rückt nach - Donald Trump trennt sich von Sicherheitsberater McMaster - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-entlaesst-hr-mcmaster-john-bolton-ist-nachfolger-aid-1.7473883</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJG5gLdTl_En6jgq50pNtGwqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 07:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/ausland/donald-trump-entlaesst-hr-mcmaster-john-bolton-ist-nachfolger-aid-1.7473883" target="_blank"&gt;John Bolton rückt nach - Donald Trump trennt sich von Sicherheitsberater McMaster&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erneuter Personalwechsel im Weißen Haus: Donald Trump hat seinen Sicherheitsberater H.R. McMaster entlassen, ihm folgt der außenpolitische Falke und frühere UN-Botschafter John Bolton nach. Über den Rauswurf McMasters war bereits zuvor spekuliert worden. Die Personalentscheidung gab Trump am Donnerstag via Twitter bekannt. Beobachter werteten Boltons Berufung prompt als Fingerzeig für einen stärkeren Rechtsschwenk in der künftigen Sicherheitspolitik der USA. Der 69-Jährige gilt als Verfechter einer aggressiven Zurschaustellung amerikanischer Stärke und befürwortete etwa den Irakfeldzug. Nac...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Washington/Brüssel: Trump holt Hardliner ins Weiße Haus - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article213832419/Trump-holt-Hardliner-ins-Weisse-Haus.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENVCyUjSmOJM62iO_pFawD0qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Sat, 24 Mar 2018 02:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article213832419/Trump-holt-Hardliner-ins-Weisse-Haus.html" target="_blank"&gt;Washington/Brüssel: Trump holt Hardliner ins Weiße Haus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington/Brüssel. US-Präsident Donald Trump dreht erneut das Personalkarussell und macht den außenpolitischen Hardliner John Bolton zu seinem Nationalen Sicherheitsberater. Eineinhalb Wochen nach dem Rauswurf von Außenminister Rex Tillerson erklärte Trump, der frühere US-Botschafter bei den Vereinten Nationen werde den Posten von Amtsinhaber H. R. McMaster im April übernehmen. Bolton vertritt eine harte Linie gegen Russland und hat sich für ein militärisches Vorgehen gegen den Iran und Nordkorea ausgesprochen. In der Regierung von Präsident George W. Bush befürwortete er die US-Invasion i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item></channel></rss>