<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Panama Papers - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZqTW13eU5XWTBiQklDWkdVb0FBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:09:25 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Erste Panama Papers-Anklage in den USA - BLICK.CH</title><link>https://www.blick.ch/news/ausland/panama-papers-erste-anklage-in-zusammenhang-mit-panama-papers-in-den-usa-id15053447.html</link><guid isPermaLink="false">CBMiemh0dHBzOi8vd3d3LmJsaWNrLmNoL25ld3MvYXVzbGFuZC9wYW5hbWEtcGFwZXJzLWVyc3RlLWFua2xhZ2UtaW4tenVzYW1tZW5oYW5nLW1pdC1wYW5hbWEtcGFwZXJzLWluLWRlbi11c2EtaWQxNTA1MzQ0Ny5odG1s0gG_AWh0dHBzOi8vYW1wLWJsaWNrLWNoLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvYW1wLmJsaWNrLmNoL25ld3MvYXVzbGFuZC9wYW5hbWEtcGFwZXJzLWVyc3RlLWFua2xhZ2UtaW4tenVzYW1tZW5oYW5nLW1pdC1wYW5hbWEtcGFwZXJzLWluLWRlbi11c2EtaWQxNTA1MzQ0Ny5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blick.ch/news/ausland/panama-papers-erste-anklage-in-zusammenhang-mit-panama-papers-in-den-usa-id15053447.html" target="_blank"&gt;Erste Panama Papers-Anklage in den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BLICK.CH&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Justizbehörden haben im Zusammenhang mit den sogenannten Panama Papers Anklage gegen vier Verdächtige erhoben, darunter zwei deutsche ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blick.ch">BLICK.CH</source></item><item><title>Der Erbe des Kaffeeimperiums und sein Vermögensverwalter - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/panama-papers-mossack-fonseca-1.4241042</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQrHMdtMagrDLAUwwpghn0qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:03:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/panama-papers-mossack-fonseca-1.4241042" target="_blank"&gt;Der Erbe des Kaffeeimperiums und sein Vermögensverwalter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Im Zusammenhang mit den Panama Papers, dem Datenleck zu Offshorefirmen, Finanzverbrechen und Steuerbetrug, klagt die US-Justiz zwei Deutsche an. • Bei den Verdächtigen handelt es sich um einen Angestellten und einen Kunden der panamaischen Anwaltskanzlei Mossack Fonseca. • Investmentmanager Dirk Brauer wurde Mitte November in Paris festgenommen und Geschäftsmann Harald Joachim von der Goltz am Montag in London. Die US-Justiz hat im Zusammenhang mit den Panama Papers vier Männer angeklagt - darunter zwei Deutsche. Ihnen wird Geldwäsche und Steuerbetrug vorgeworfen. "Den Angeklagten drohen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Geldwäsche: „Panama Papers“: Zwei Deutsche in den USA angeklagt - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/panama-papers-zwei-deutsche-in-den-usa-angeklagt-id215942161.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELZmBp7Fd4dK7RxUmBVPUSQqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w8dOfAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/panama-papers-zwei-deutsche-in-den-usa-angeklagt-id215942161.html" target="_blank"&gt;Geldwäsche: „Panama Papers“: Zwei Deutsche in den USA angeklagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zwei Deutschen wird in den USA Steuerbetrug und Geldwäsche vorgeworfen. Die US-Justizbehörden erhoben im Zusammenhang mit den sogenannten „Panama Papers“ Anklage gegen sie und zwei weitere Männer. Das teilte das Justizministerium in Washington am Dienstagabend mit. In der Anklageschrift werden die Verdächtigen namentlich genannt. Demnach handelt es sich um die deutschen Staatsbürger Harald Joachim von der Goltz und Dirk Brauer sowie einen US-Amerikaner namens Richard Gaffey und den panamaischen Angeklagten Ramses Owens. Von der Goltz sei am vergangenen Montag in London festgenommen worden, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Geldwäsche: Deutsche Bank soll tiefer im Danske-Skandal stecken als bekannt - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/geldwaesche-deutsche-bank-soll-tiefer-im-danske-skandal-stecken-als-bekannt/23728414.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJboGUoBlsl4XFa5iG_-wyoqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 16:35:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/geldwaesche-deutsche-bank-soll-tiefer-im-danske-skandal-stecken-als-bekannt/23728414.html" target="_blank"&gt;Geldwäsche: Deutsche Bank soll tiefer im Danske-Skandal stecken als bekannt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die groß angelegte Razzia der Frankfurter Staatsanwaltschaft vor einer Woche hat die Deutsche Bank schwer erschüttert. Der Aktienkurs und die Risikoprämien für Schulden des Geldhauses haben sich auch eine Woche nach Bekanntwerden der Geldwäsche-Ermittlungen gegen zwei Mitarbeiter noch nicht erholt. Über die hohen Risikoprämien ist man im Institut „besorgt“, wie zu hören ist, weil es auf Kunden abschreckend wirken kann. Die Bank selbst hat wegen der Geldwäsche-Vorwürfe allerdings noch keine Rückstellungen gebildet, weder wegen der Frankfurter Ermittlungen noch wegen ihrer Rolle im Geldwäsche...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>"Panama Papers": Zwei Deutsche im Visier der US-Justiz - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/panama-papers-zwei-deutsche-im-visier-der-us-justiz/a-46589740</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPVrwsdzux83ZS1OrK25cbgqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/panama-papers-zwei-deutsche-im-visier-der-us-justiz/a-46589740" target="_blank"&gt;"Panama Papers": Zwei Deutsche im Visier der US-Justiz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei den Verdächtigen handle es sich laut Anklage um Angestellte und Kunden der Anwaltskanzlei Mossack Fonseca, die im Mittelpunkt des Skandals steht und in diesem Jahr geschlossen wurde. Den Beschuldigten drohen bis zu 20 Jahren Haft. Es ist das erste Mal, dass ein Fall in Zusammenhang mit den "Panama Papers" in den USA vor Gericht kommt. In der Anklageschrift heißt es, zwei der Verdächtigen - ein 50-jähriger Mann aus Panama und ein 54-jähriger Deutscher - hätten Klienten der Kanzlei mit Briefkastenfirmen und Stiftungen dazu verholfen, ihr Vermögen und Einkommen vor den US-Behörden zu verst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Deutsche Bank geht nach Geldwäsche-Razzia in die Offensive - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/deutsche-bank-geht-nach-geldwaesche-razzia-in-die-offensive-62115214</link><guid isPermaLink="false">CAIiEALAoj41t2GeWeq0M-3NpZMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:48:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/deutsche-bank-geht-nach-geldwaesche-razzia-in-die-offensive-62115214" target="_blank"&gt;Deutsche Bank geht nach Geldwäsche-Razzia in die Offensive&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Razzia wegen Geldwäscheverdachts gegen Mitarbeiter der Deutschen Bank geht der Finanzkonzern in die Offensive. "Bislang sind wir uns keines Fehlverhaltens unsererseits bewusst, wir warten die Schlussfolgerungen der Staatsanwälte ab", sagte Finanzvorstand James von Moltke am Donnerstag in Frankfurt dem Sender CNBC. Der amtierende Vorstand habe massiv in die Verbesserung interner Kontrollsysteme und die Überprüfung von Kunden investiert. Die in den Fall verwickelte ehemalige Tochter auf den Britischen Jungferninseln hatte die Deutsche Bank im März dieses Jahres verkauft. Von Moltke b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Skandal um "Panama Papers": US-Justiz erhebt Anklage gegen zwei Deutsche - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/ausland/panama-papers-us-justiz-erhebt-anklage-gegen-zwei-deutsche_aid-34931961</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKtQSfCu1mkHGjpmGzEtgKoqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/ausland/panama-papers-us-justiz-erhebt-anklage-gegen-zwei-deutsche_aid-34931961" target="_blank"&gt;Skandal um "Panama Papers": US-Justiz erhebt Anklage gegen zwei Deutsche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Den vier Männern, die mit der umstrittenen Kanzlei Mossack Fonseca zusammenarbeiteten, werden nach Angaben des US-Justizministeriums vom Dienstag Geldwäsche und Steuervermeidung vorgeworfen. Der US-Staatsanwaltschaft zufolge drohen ihnen jahrelange Haftstrafen. Demnach wurde der nun angeklagte deutsche Investmentmanager Dirk B. Mitte November in Paris festgenommen, der andere Deutsche, Harald G., am Montag in London. Während der US-Buchhalter Richard G. am Dienstag in Boston gefasst wurde, ist der Anwalt aus Panama, Ramses O., noch auf der Flucht. Nach Angaben des US-Justizministeriums arbe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Panama Papers: Zwei Deutsche in den USA angeklagt - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/steuerhinterziehung-panama-papers-zwei-deutsche-in-den-usa-angeklagt-1.4239820</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKNABdR4qCGKH6QNK9y3__EqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/steuerhinterziehung-panama-papers-zwei-deutsche-in-den-usa-angeklagt-1.4239820" target="_blank"&gt;Panama Papers: Zwei Deutsche in den USA angeklagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Bei den Verdächtigen handelt es sich um Angestellte und Kunden der Anwaltskanzlei Mossack Fonseca. • Einer der Männer - ein 54-jähriger Deutscher - soll Klienten der Kanzlei dabei geholfen haben, ihr Vermögen und Einkommen vor den US-Behörden zu verstecken. • Der andere angeklagte Deutsche, ein 81-Jähriger, war Kunde von Mossack Fonseca. • Es ist das erste Mal, dass in Zusammenhang mit den Panama Papers ein Fall in den USA vor Gericht kommt. In den USA sind in Zusammenhang mit den Panama Papers vier Personen wegen ihrer Beteiligung an Steuerhinterziehung angeklagt worden. Darunter seien a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Panama Papers: US-Justiz erhebt Anklage gegen Verdächtige - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/panama-papers-us-justiz-erhebt-anklage-gegen-verdaechtige-62029915</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIGcJvqddmDmRKrNCUprPNIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 05:02:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/panama-papers-us-justiz-erhebt-anklage-gegen-verdaechtige-62029915" target="_blank"&gt;Panama Papers: US-Justiz erhebt Anklage gegen Verdächtige&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Justizbehörden haben im Zusammenhang mit den sogenannten Panama Papers Anklage gegen vier Verdächtige erhoben, darunter zwei deutsche Staatsbürger. Das Justizministerium in Washington teilte am Dienstagabend (Ortszeit) mit, den Beschuldigten würden unter anderem Steuerbetrug und Geldwäsche vorgeworfen. Einer der Deutschen sei am vergangenen Montag in London festgenommen worden, der andere bereits am 15. November in Paris. Außerdem sei ein US-Amerikaner am Dienstag in Boston gefasst worden. Ein panamaischer Angeklagter sei auf freiem Fuß. Der Staatsanwalt von Manhattan, Geoffrey Berma...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>US-Behörden erheben Anklage gegen zwei Deutsche - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article185028282/Panama-Papers-USA-erheben-Anklage-gegen-zwei-Deutsche.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE7vhR37XDNNE_Xx7TGj9QkqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:22:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article185028282/Panama-Papers-USA-erheben-Anklage-gegen-zwei-Deutsche.html" target="_blank"&gt;US-Behörden erheben Anklage gegen zwei Deutsche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Justizbehörden haben im Zusammenhang mit den sogenannten „Panama Papers“ Anklage gegen vier Verdächtige erhoben, darunter zwei deutsche Staatsbürger. Das Justizministerium in Washington teilte am Dienstagabend mit, den Beschuldigten würden unter anderem Steuerbetrug und Geldwäsche vorgeworfen. Einer der Deutschen sei am vergangenen Montag in London festgenommen worden, der andere bereits am 15. November in Paris. Außerdem sei ein US-Amerikaner am Dienstag in Boston gefasst worden. Ein panamaischer Angeklagter sei auf freiem Fuß. Der Staatsanwalt von Manhattan, Geoffrey Berman, sagte ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Beteiligung an Steuerhinterziehung: Zwei Deutsche in USA wegen „Panama Papers“ angeklagt - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/ausland/beteiligung-an-steuerhinterziehung-zwei-deutsche-in-usa-wegen-panama-papers-angeklagt/23719170.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWIiFEqiueABL8X0u8dTqIqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/ausland/beteiligung-an-steuerhinterziehung-zwei-deutsche-in-usa-wegen-panama-papers-angeklagt/23719170.html" target="_blank"&gt;Beteiligung an Steuerhinterziehung: Zwei Deutsche in USA wegen „Panama Papers“ angeklagt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den USA sind in Zusammenhang mit den „Panama Papers“ vier Menschen wegen ihrer Beteiligung an Steuerhinterziehung angeklagt worden. Darunter seien auch zwei Deutsche, teilten die US-Ermittler am Dienstag mit. Bei den Verdächtigen handle es sich um Angestellte und Kunden der Anwaltskanzlei Mossack Fonseca, die im Mittelpunkt des Skandals steht und in diesem Jahr geschlossen wurde. Ihnen drohen bis zu 20 Jahren Haft. Es ist das erste Mal, dass ein Fall in Zusammenhang mit den „Panama Papers“ in den USA vor Gericht kommt. In der Anklageschrift heißt es, zwei der Verdächtigen – ein 50-jährig...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Sewing steht nach Razzia hinter beschuldigten Mitarbeitern - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/wirtschaft/artikel/1600367</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJ4pWY_R1zcS-z2VqFcp_YqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwr7eZAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 10:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/wirtschaft/artikel/1600367" target="_blank"&gt;Sewing steht nach Razzia hinter beschuldigten Mitarbeitern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frankfurt/Main. Nach den Razzien in Büros der Deutschen Bank hält Vorstandschef Christian Sewing zu seinen beiden beschuldigten Mitarbeitern. Bei ihnen handele es sich um Kollegen, die an der Aufarbeitung der „Panama Papers“-Affäre um Steuerschlupflöcher und Geldwäsche im Frühjahr 2016 beteiligt gewesen seien, sagte Sewing der „Bild am Sonntag“. „Wenn wir bei der Deutschen Bank unsere eigenen Mitarbeiter vorverurteilen würden – insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiten – dann liefe hier etwas ganz gewaltig schief.“ Am Donnerstag und Freitag hatten Fahnder Büros des Geldhauses un...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Christian Sewing: Deutsche Bank-Chef äußert sich zu Geldwäsche-Vorwürfen - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/unternehmen/banken/christian-sewing-deutsche-bank-chef-aeussert-sich-zu-geldwaesche-vorwuerfen/23707470.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDTcGO45ZwjowlFe-Grn5AqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 08:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/unternehmen/banken/christian-sewing-deutsche-bank-chef-aeussert-sich-zu-geldwaesche-vorwuerfen/23707470.html" target="_blank"&gt;Christian Sewing: Deutsche Bank-Chef äußert sich zu Geldwäsche-Vorwürfen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutsche Bank-Chef Christian Sewing stellt sich vor seine der Geldwäsche beschuldigten Mitarbeiter. Sewing sagte „Bild am Sonntag“ laut Vorabbericht: „Das sind zwei Mitarbeiter, die damals mitgeholfen haben, alles rund um den Sachverhalt Panama Papers aufzuarbeiten. Es gilt hier für mich bis zum Beweis des Gegenteils ganz klar die Unschuldsvermutung“. Wenn die Deutsche Bank ihre eigenen Mitarbeiter vorverurteilen würde – insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiteten –, dann liefe etwas ganz gewaltig schief. Sewing, dessen Vorstandsbüro bei der Razzia in dieser Woche ebenfalls durc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank geht weiter - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/durchsuchungen-in-frankfurt-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-geht-weiter/23702104.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ5n4VfhHoCrSxST7BjgWocqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw-7mPAw</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:21:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/durchsuchungen-in-frankfurt-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-geht-weiter/23702104.html" target="_blank"&gt;Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank geht weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Durchsuchungen bei der Deutschen Bank wegen des Verdachts der Geldwäsche dauern an. Die Razzia sei fortgesetzt worden, um weiteres Material zu sichten, erklärte eine Sprecherin der Staatsanwaltschaft Frankfurt. Es geht um umfangreiche Unterlagen auch zu bislang unbekannten Verdächtigen. Bereits am Donnerstag hatten rund 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamts, der Steuerfahndung und der Bundespolizei unter anderem die Zentrale der Deutschen Bank in Frankfurt durchleuchtet und dabei auch Vorstandsbüros ins Visier genommen. Es besteht der Verdacht, dass Mitarbeiter des G...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Die nächste Razzia bei der Deutschen Bank - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/razzia-bei-der-deutschen-bank/a-46499564</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM1yCQ_3Ep6GvoT8Hn64aKUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/razzia-bei-der-deutschen-bank/a-46499564" target="_blank"&gt;Die nächste Razzia bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Fahnder kamen in den Morgenstunden: 170 Beamte waren ausgeschwärmt und führten in sechs Dependancen der Deutschen Bank eine Razzia durch. Die Beamten sicherten in Frankfurt, Eschborn und in Groß-Umstadt Geschäftsunterlagen in schriftlicher oder elektronischer Form. Am Hauptsitz der Bank in der Frankfurter Innenstadt waren zeitweise mindestens zehn Mannschaftswagen der Bundespolizei zu sehen, zudem mehrere Zivilfahrzeuge mit Blaulicht. Mindestens zwei Mitarbeiter der Bank stehen im Verdacht, Kunden geholfen zu haben, in Steueroasen - so genannten offshore-Zentren - Gesellschaften gegründ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Hinweise auf Panama Papers: Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank fortgesetzt - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/wirtschaft/geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-fortgesetzt-id215907355.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDrM1X9B_2u6rqCrbV099kYqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28wl9mfAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 19:52:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/wirtschaft/geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-fortgesetzt-id215907355.html" target="_blank"&gt;Hinweise auf Panama Papers: Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank fortgesetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Durchsuchungen bei der Deutschen Bank wegen des Verdachts der Geldwäsche dauern an. Die Razzia sei am Freitag fortgesetzt worden, um weiteres Material zu sichten, erklärte eine Sprecherin der Staatsanwaltschaft Frankfurt. Es geht um umfangreiche Unterlagen auch zu bislang unbekannten Verdächtigen. Bereits am Donnerstag hatten rund 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamts, der Steuerfahndung und der Bundespolizei unter anderem die Zentrale der Deutschen Bank in Frankfurt durchleuchtet und dabei auch Vorstandsbüros ins Visier genommen. Es besteht der Verdacht, dass Mitarb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Deutsche Bank ist zurück im Skandalmodus - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/deutsche-bank-razzia-1.4232832</link><guid isPermaLink="false">CAIiENwSmyBEM4XJ42FOh_XQJr0qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/deutsche-bank-razzia-1.4232832" target="_blank"&gt;Deutsche Bank ist zurück im Skandalmodus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Beamte der Staatsanwaltschaft Frankfurt, des Bundeskriminalamts, der Steuerfahndung und der Bundespolizei durchsuchten am Donnerstag unter anderem die Konzernzentrale der Deutschen Bank. • Die Bank soll Gelder aus mutmaßlichen Steuerstraftaten über Briefkastenfirmen verbucht haben, vermuten die Ermittler - und werten das als sogenannte Vortat zur Geldwäsche. • Von August an ermittelte die Staatsanwaltschaft Frankfurt. Dabei fanden die Ermittler offenbar schnell konkrete Verdachtsmomente gegen Mitarbeiter. So martialisch wie 2012 lief es dieses Mal nicht ab. Im Skandal um Steuerbetrug mit ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>So lief die Recherche - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/implant-files-recherche-fragen-antworten-1.4225365</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGaSdUv2xVDnAV-bShYghfwqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:55:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/implant-files-recherche-fragen-antworten-1.4225365" target="_blank"&gt;So lief die Recherche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wie kamen die Implant Files zustande? Warum sind die Informationen daraus so wichtig? Und wie geht es jetzt weiter? Antworten auf die wichtigsten Fragen. Die Implant Files sind ein internationales Rechercheprojekt. Es beleuchtet den Schaden, den unzureichend geprüfte Implantate und andere Medizinprodukte weltweit anrichten. Fast zwei Jahre lang haben mehr als 250 Journalisten aus 36 Ländern Unterlagen analysiert und unzählige Patienten und Experten gesprochen, um herauszufinden, wie Medizinprodukte getestet, zugelassen und vermarktet werden. Was ist das Hauptergebnis der Recherche? Weltweit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Frankfurt am Main: 170 Fahnder bei der Deutschen Bank - RP Online</title><link>https://rp-online.de/wirtschaft/unternehmen/geldwaesche-verdacht-razzia-bei-der-deutschen-bank_aid-34812691</link><guid isPermaLink="false">CAIiED3Uc9eG_HeeC4jVPmCRr4kqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3umYAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/wirtschaft/unternehmen/geldwaesche-verdacht-razzia-bei-der-deutschen-bank_aid-34812691" target="_blank"&gt;Frankfurt am Main: 170 Fahnder bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Jan Drebes, Mischa Ehrhardt und Georg Winters Frankfurt Die Panama Papers sind eine Bombe mit Zeitzünder. Seitdem vertrauliche Unterlagen des panamaischen Offshore-Dienstleisters Mossack Fonseca im April 2016 bekannt wurden, ermitteln viele Staatsanwaltschaften unter anderem wegen des Verdachts auf Geldwäsche. Am Donnerstag ist in dem Zusammenhang die Deutsche Bank in den Fokus gerückt: 170 Beamte der Staatsanwaltschaft Frankfurt, des Bundeskriminalamtes, der Steuerfahndung und der Bundespolizei haben bei einer Razzia in Deutschlands größter Bank Daten sichergestellt und beschlagnahmt. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Geldwäscheverdacht - Razzia bei Deutsche Bank wegen Panama Papers - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/aktien/geldwaescheverdacht-razzia-bei-deutsche-bank-wegen-panama-papers_id_9992131.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFFod9WxLrF24SetehBp4a4qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/aktien/geldwaescheverdacht-razzia-bei-deutsche-bank-wegen-panama-papers_id_9992131.html" target="_blank"&gt;Geldwäscheverdacht - Razzia bei Deutsche Bank wegen Panama Papers&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Razzia bei der Deutschen Bank: Ziel der großangelegten Aktion waren nach Angaben der Staatsanwaltschaft sechs Gebäude in Frankfurt, Eschborn und Groß-Umstadt.Arne Dedert/dpa Der Verdacht gegen die Deutsche Bank: Mitarbeiter sollen Kunden geholfen haben, sogenannte Off-Shore-Gesellschaften in Steuerparadiesen wie Panama zu gründen und Gelder aus Straftaten zu waschen. Die Deutsche Bank hat die Razzia inzwischen bestätigt. Zuerst hatte die „hessenschau“ berichtet. Demnach soll die Deutsche Bank Kunden dabei geholfen haben, sogenannte Off-Shore-Gesellschaften in Steuerparadiesen zu gründen. Da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Razzia bei der Deutschen Bank - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/verdacht-auf-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank/23699570.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTR-so-zOlveS8nUQW58gYqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw-7mPAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:18:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/verdacht-auf-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank/23699570.html" target="_blank"&gt;Razzia bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Deutsche Bank kommt auch unter dem seit April amtierenden Vorstandschef Christian Sewing nicht zur Ruhe. Jetzt gibt es einen weiteren Verdacht der Geldwäsche bei der Unterstützung von Kunden. Über eine Gesellschaft der Bank mit Sitz auf den Britischen Jungferninseln sollen 2016 über 900 Kunden mit einem Geschäftsvolumen von 311 Millionen Euro betreut worden sein. Dabei soll es sich auch um Gelder aus Straftaten handeln. Die Staatsanwaltschaft in Frankfurt am Main und das Bundeskriminalamt nahmen Erkenntnisse aus Daten der sogenannten „Offshore Leaks“ und der „Panama Papers“ zum Anlass, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Offshore-Geschäfte: Was die Deutsche Bank mit diskreten Konten in Übersee zu tun hat - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/offshore-geschaefte-was-die-deutsche-bank-mit-diskreten-konten-in-uebersee-zu-tun-hat/23696062.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ6cLnAJzlnxM_K5EmY17hgqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:56:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/offshore-geschaefte-was-die-deutsche-bank-mit-diskreten-konten-in-uebersee-zu-tun-hat/23696062.html" target="_blank"&gt;Offshore-Geschäfte: Was die Deutsche Bank mit diskreten Konten in Übersee zu tun hat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Name der Sonderkommission spricht Bände. „Olet“ hat sich die rund 20-köpfige Einheit genannt. Er kommt aus dem Lateinischen und heißt übersetzt „Gestank“. „Pecunia non olet“, sagt der Volksmund, „Geld stinkt nicht“. Aber dort, wo die Ermittler ihre Nase nun hineinstecken, stinkt es eben doch. So wie bei der Deutschen Bank. Die Ermittlungen sind Folge der Auswertung von Daten aus den sogenannten „Offshore-Leaks“ und „Panama Papers“, aufgedeckt von einem internationalen Journalistenkonsortium unter Führung der „Süddeutschen Zeitung“. Die Daten liegen jetzt beim Bundeskriminalamt (BKA), Ab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Hinweise durch Panama Papers: Geldwäscheverdacht: Razzia bei der Deutschen Bank - WESTFALENPOST News</title><link>https://www.wp.de/wirtschaft/razzia-bei-der-deutschen-bank-id215899333.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9QBVtpmAD8L2V9Ou8Bu3sqGAgEKg8IACoHCAowirSfCTDAgm8w9tufAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:10:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wp.de/wirtschaft/razzia-bei-der-deutschen-bank-id215899333.html" target="_blank"&gt;Hinweise durch Panama Papers: Geldwäscheverdacht: Razzia bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WESTFALENPOST News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Razzia bei der Deutschen Bank: Ein Großaufgebot von Ermittlern hat unter anderem die Zentrale des größten deutschen Geldhauses in Frankfurt durchsucht. Der Verdacht: Mitarbeiter des Konzerns halfen Kunden dabei, sogenannte Off-Shore-Gesellschaften in Steuerparadiesen zu gründen und Gelder aus Straftaten zu waschen. Nach Angaben der Frankfurter Staatsanwaltschaft richten sich die Ermittlungen gegen zwei 50- bzw. 46 Jahre alte Mitarbeiter sowie "andere bislang nicht identifizierte Verantwortliche" des Instituts. Den Beschuldigten werde vorgeworfen, pflichtwidrig keine Geldwäscheverdachtsanzei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wp.de">WESTFALENPOST News</source></item><item><title>Razzia bei Deutscher Bank - Aktie fällt kräftig - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/razzia-bei-deutscher-bank-aktie-faellt/400338739</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWE30as5J_vseTdgcT8SKwqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:29:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/razzia-bei-deutscher-bank-aktie-faellt/400338739" target="_blank"&gt;Razzia bei Deutscher Bank - Aktie fällt kräftig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;170 Beamte im Einsatz. Nach Auswertung von "Panama Papers" und "Offshore Leaks" gibt es den Verdacht auf Geldwäsche. Seit dem frühen Donnerstagmorgen findet bei der Deutsche Bank eine Razzia statt. Grund seien Ermittlungen wegen des Verdachts der Geldwäsche, teilte die Staatsanwaltschaft Frankfurt am Donnerstag mit. Etwa 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamtes, der Steuerfahndung und der Bundespolizei durchsuchen sechs Objekte in Frankfurt, Eschborn und Groß-Umstadt. Die Razzia war gegen Mittag noch im Gange. Vor dem Hauptquartier in der Frankfurter Taunusanlage standen m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Geldwäsche-Verdacht: Razzia bei der Deutschen Bank in Frankfurt - RP Online</title><link>https://rp-online.de/wirtschaft/unternehmen/frankfurt-razzia-bei-der-deutschen-bank-wegen-geldwaesche-verdacht_aid-34794683</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHm04yDTcPyu2dVuVzI8H7wqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:18:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/wirtschaft/unternehmen/frankfurt-razzia-bei-der-deutschen-bank-wegen-geldwaesche-verdacht_aid-34794683" target="_blank"&gt;Geldwäsche-Verdacht: Razzia bei der Deutschen Bank in Frankfurt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Razzia bei der Deutschen Bank: Die Staatsanwaltschaft Frankfurt und das Bundeskriminalamt haben am Donnerstag Geschäftsräume des größten heimischen Geldhauses durchsucht. Grund seien Ermittlungen wegen des Verdachts der Geldwäsche, teilte die Staatsanwaltschaft Frankfurt mit. Etwa 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamts, der Steuerfahndung und der Bundespolizei durchsuchten seit dem Morgen sechs Objekte in Frankfurt, Eschborn und Groß-Umstadt. Die Ermittlungen richten sich den Angaben zufolge gegen zwei Mitarbeiter im Alter von 46 und 50 Jahren sowie andere bislang nicht i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Verdacht auf Geldwäsche: Durchsuchungen bei der Deutschen Bank - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/29/verdacht-auf-geldwasche-durchsuchungen-bei-der-deutschen-bank</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjI6IMN08nAHsDV8PGth1UqGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5WOBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/29/verdacht-auf-geldwasche-durchsuchungen-bei-der-deutschen-bank" target="_blank"&gt;Verdacht auf Geldwäsche: Durchsuchungen bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wegen des Verdachts auf Geldwäsche haben Ermittler Geschäftsräume der Deutschen Bank durchsucht. Darunter auch die Zentrale in Frankfurt am Main. Beteiligt waren insgesamt 170 Beamte der Frankfurter Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamtes, der Steuerfahndung und der Bundespolizei. Anlass für die Ermittlungen waren die sogenannten "Panama Papers". Bei der Auswertung dieser Dokumente habe sich der Verdacht ergeben, dass die Deutsche Bank Kunden bei der Gründung von sogenannten Offshore-Gesellschaften in Steuerparadiesen behilflich war, erklärte Oberstaatsanwältin Nadja Niesen. "Und von do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Vorwurf der Geldwäsche: Razzia bei der Deutschen Bank - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/wirtschaft/80101-vorwurf-geldwasche-razzia-bei-deutschen-bank/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMpbCiS6KR3Xagtljt7mI3UqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMPKpmgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/wirtschaft/80101-vorwurf-geldwasche-razzia-bei-deutschen-bank/" target="_blank"&gt;Vorwurf der Geldwäsche: Razzia bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehrere Räume in der Zentrale der Deutschen Bank in Frankfurt werden zur Stunde durchsucht. Laut der Staatsanwaltschaft wird dem Unternehmen Geldwäsche vorgeworfen. Es geht um Hilfe bei Gründung von Offshore-Gesellschaften in Steuerparadiesen. Auf der Suche nach Beweisen zu Geldwäschevorwürfen haben Ermittler am Donnerstagmorgen Geschäftsräume der Deutschen Bank durchsucht. Insgesamt 170 Beamte der Staatsanwaltschaft Frankfurt, des Bundeskriminalamts (BKA), der Steuerfahndung und der Bundespolizei rückten unter anderem in der Zentrale des größten deutschen Geldhauses in Frankfurt an. Ziel d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Razzia wegen Geldwäsche-Verdachts bei der Deutschen Bank - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/razzia-wegen-geldwaesche-verdacht-bei-der-deutschen-bank/6014624</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHojMR2QLn8sMFYhjZ4PXYcqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/razzia-wegen-geldwaesche-verdacht-bei-der-deutschen-bank/6014624" target="_blank"&gt;Razzia wegen Geldwäsche-Verdachts bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rückschlag für Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing: Die Staatsanwaltschaft Frankfurt und das Bundeskriminalamt haben am Donnerstag Geschäftsräume des größten heimischen Geldhauses durchsucht. Grund seien Ermittlungen wegen des Verdachts der Geldwäsche im Zusammenhang mit den sogenannten “Panama Papers”, teilte die Staatsanwaltschaft Frankfurt mit. Etwa 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamts, der Steuerfahndung und der Bundespolizei durchsuchten sechs Gebäude in Frankfurt, Eschborn und Groß-Umstadt. Die Ermittlungen richten sich gegen zwei Mitarbeiter im Alter von 46 und 5...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Deutsche Bank: Razzia wegen Verdacht auf Geldwäsche - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/deutsche-bank-razzia-wegen-verdacht-auf-geldwaesche-a-1241008.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAifvD4i7SSh7AblL1oCfdYqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/deutsche-bank-razzia-wegen-verdacht-auf-geldwaesche-a-1241008.html" target="_blank"&gt;Deutsche Bank: Razzia wegen Verdacht auf Geldwäsche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Zuge der sogenannten Offshore-Leaks und Panama Papers haben Ermittler die Deutsche Bank ins Visier genommen. Der Verdacht: Mitarbeiter des Konzerns halfen Kunden dabei, sogenannte Off-Shore-Gesellschaften in Steuerparadiesen zu gründen und Gelder aus Straftaten zu waschen. Die Staatsanwaltschaft Frankfurt und das Bundeskriminalamt durchsuchten am Donnerstag Räume des Geldinstituts. Grund seien Ermittlungen wegen des Verdachts der Geldwäsche, teilte die Staatsanwaltschaft Frankfurt mit. Etwa 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamts, der Steuerfahndung und der Bundespolize...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank fortgesetzt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-fortgesetzt-61669270</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG6cSTzbQPB-G-pojaH1pxoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:03:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-fortgesetzt-61669270" target="_blank"&gt;Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank fortgesetzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Staatsanwaltschaft Frankfurt setzt ihre Razzia bei der Deutschen Bank am Freitag fort. Wegen des Materialumfangs konnten die Durchsuchungen wegen des Verdachts der Geldwäsche im Zusammenhang mit den "Panama Papers" am Donnerstag nicht abgeschlossen werden, wie eine Sprecherin der Staatsanwaltschaft Frankfurt sagte. Bereits am Donnerstag hatten rund 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamts (BKA), der Steuerfahndung und der Bundespolizei Gebäude in Frankfurt und Umgebung durchsucht. Nach Angaben der Staatsanwaltschaft beziehen sich die Ermittlungen auf Vorfälle zwischen 2...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Deutsche-Bank-Chef wehrt sich nach Razzia gegen Vorwürfe - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/deutsche-bank-chef-wehrt-sich-nach-razzia-gegen-vorwuerfe/6018060</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJproiHEVoSl94I0tx4Coq4qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 11:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/deutsche-bank-chef-wehrt-sich-nach-razzia-gegen-vorwuerfe/6018060" target="_blank"&gt;Deutsche-Bank-Chef wehrt sich nach Razzia gegen Vorwürfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach den Razzien in Büros der Deutschen Bank hält Vorstandschef Christian Sewing zu seinen beiden beschuldigten Mitarbeitern. Bei ihnen handele es sich um Kollegen, die an der Aufarbeitung der “Panama Papers”-Affäre um Steuerschlupflöcher und Geldwäsche im Frühjahr 2016 beteiligt gewesen seien, sagte Sewing der “Bild am Sonntag”. “Wenn wir bei der Deutschen Bank unsere eigenen Mitarbeiter vorverurteilen würden – insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiten – dann liefe hier etwas ganz gewaltig schief.” Sewing gab im Interview zu, dass der Ruf der Bank unter den Ermittlungen leide. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Verdacht auf Geldwäsche: Razzia bei der Deutschen Bank - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/29/verdacht-auf-geldwasche-razzia-bei-der-deutschen-bank</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTcy2x-dTKhTG6xJKhC8qoqGAgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwh5WOBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:26:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/29/verdacht-auf-geldwasche-razzia-bei-der-deutschen-bank" target="_blank"&gt;Verdacht auf Geldwäsche: Razzia bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf der Suche nach Beweisen zu Geldwäschevorwürfen haben Ermittler Geschäftsräume der Deutschen Bank durchsucht. Insgesamt 170 Beamte der Staatsanwaltschaft Frankfurt, des Bundeskriminalamts (BKA), der Steuerfahndung und der Bundespolizei rückten unter anderem in der Zentrale des größten deutschen Geldhauses in Frankfurt an. Ziel der großangelegten Aktion waren nach Angaben der Staatsanwaltschaft sechs Gebäude in Frankfurt, Eschborn und Groß-Umstadt. Der Verdacht richtet sich gegen zwei Mitarbeiter sowie "andere bislang nicht identifizierte Verantwortliche" der Bank, die Kunden geholfen hab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Polizei mit Großaufgebot vor Ort - Vorwurf der Geldwäsche: Razzia bei der Deutschen Bank - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/news/polizei-mit-grossaufgebot-vor-ort-vorwurf-der-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank_id_9991189.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL13F0SccbAbtCYwqlhlPR8qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/news/polizei-mit-grossaufgebot-vor-ort-vorwurf-der-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank_id_9991189.html" target="_blank"&gt;Polizei mit Großaufgebot vor Ort - Vorwurf der Geldwäsche: Razzia bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Arne Dedert/dpa Die Polizei hat eine Razzia bei der Deutschen Bank gestartet. Ein Großaufgebot der Polizei ist im Einsatz. Im Raum steht der Vorwurf der Geldwäsche, wie die Staatsanwaltschaft erklärt. Die Deutsche Bank hat die Razzia inzwischen bestätigt. Zuerst hatte die "hessenschau" berichtet. Demnach soll die Deutsche Bank Kunden dabei geholfen haben, sogenannte Off-Shore-Gesellschaften in Steuerparadiesen zu gründen. Dabei sollen Gelder aus Straftaten auf Konten der Deutsche Bank transferiert worden sein, ohne dass die Bank Geldwäscheverdachtsanzeigen erstattete. Aktien geben knapp 4 P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Ermittlungen: Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank dauert an - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/ermittlungen-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-dauert-an/23701244.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8uQ9Fn3PScnVzyX5ldqkkqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/ermittlungen-geldwaesche-razzia-bei-der-deutschen-bank-dauert-an/23701244.html" target="_blank"&gt;Ermittlungen: Geldwäsche-Razzia bei der Deutschen Bank dauert an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Staatsanwaltschaft Frankfurt setzt ihre Razzia bei der Deutschen Bank am Freitag fort. Wegen des Umfangs des Materials konnten die Durchsuchungen wegen des Verdachts der Geldwäsche im Zusammenhang mit den sogenannten „Panama Papers“ am Donnerstag nicht abgeschlossen werden, wie eine Sprecherin der Staatsanwaltschaft Frankfurt sagte. Bereits am Donnerstag hatten rund 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamts, der Steuerfahndung und der Bundespolizei Gebäude in Frankfurt und Umgebung durchsucht. Nach Angaben der Frankfurter Staatsanwaltschaft richten sich die Ermittlungen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Razzia bei der Deutschen Bank wegen Geldwäschevorwürfen - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/frankfurt-razzia-bei-der-deutschen-bank-wegen-geldwaeschevorwuerfen/23696302.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIiUY9NW243A7QK-ciiwIiQqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw-7mPAw</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 13:25:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/frankfurt-razzia-bei-der-deutschen-bank-wegen-geldwaeschevorwuerfen/23696302.html" target="_blank"&gt;Razzia bei der Deutschen Bank wegen Geldwäschevorwürfen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es sind Bilder, wie sie die Deutsche Bank unter ihrem seit April amtierenden Chef Christian Sewing gerne vermeiden möchte: Etwa ein Dutzend Mannschaftswagen der Bundespolizei und mehrere Zivilfahrzeuge mit Blaulicht stehen am Donnerstagmorgen vor der gläsernen Zentrale des Geldhauses in der Frankfurter Innenstadt. Beamte in Zivil gehen in den Zwillingstürmen ein und aus. Der schwerwiegende Verdacht der Fahnder: Mitarbeiter des Instituts halfen Kunden dabei, Briefkastenfirmen in Steuerparadiesen zu gründen und auf diesem Weg Gelder aus Straftaten zu waschen. Im Visier der Staatsanwaltschaft ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Bei der Deutschen Bank stinkt es gewaltig - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/deutsche-bank-razzia-1.4232428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKpFisOX5cxoNOv-E9v6VJcqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:10:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/deutsche-bank-razzia-1.4232428" target="_blank"&gt;Bei der Deutschen Bank stinkt es gewaltig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die beiden jüngsten Skandale des Kreditinstituts sind gefährlich - auch für Vorstandschef Christian Sewing. Pecunia non olet, besagt ein Sprichwort; Geld stinkt nicht. Aber das stimmt nicht. Geld kann stinken, es kann sogar zum Himmel stinken. Wenn man sich anschaut, wie Mitarbeiter deutscher Banken das Geld ihrer Kunden in Offshore-Paradiese transferiert haben, und wenn man anhand der Panama Papers und anderer geleakter Daten nachvollzieht, in welch großem Stil sie Briefkastenfirmen genutzt haben, um Finanzströme zu verschleiern, dann muss man sagen: Es stinkt gewaltig! Und ganz besonders ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Für den knallharten Aufräumer ist die Razzia besonders peinlich - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article184686810/Deutsche-Bank-Fuer-Christian-Sewing-ist-die-Razzia-besonders-peinlich.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJr4h2AjeQ-d_1jh0_Zd1SgqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:28:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article184686810/Deutsche-Bank-Fuer-Christian-Sewing-ist-die-Razzia-besonders-peinlich.html" target="_blank"&gt;Für den knallharten Aufräumer ist die Razzia besonders peinlich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutsche Bank-Chef Sewing ist abgehärtet, diesen Donnerstag wird er dennoch so schnell nicht vergessen: Stundenlang durchsuchten etwa 170 Ermittler von der Staatsanwaltschaft, dem Bundeskriminalamt, der Steuerfahndung und der Bundespolizei die Bank. Auf der Suche nach Hinweisen und neuen Indizien knöpften sich die Beamten auch die Vorstandsetage vor. Auch das Büro von Vorstandschef Christian Sewing wurde durchsucht. Der Grund für die Polizeiaktion: Das Frankfurter Geldhaus wird der Geldwäsche verdächtigt. Es soll Kunden bei der Gründung von Offshore-Gesellschaften in Steuerparadiesen geholf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Deutsche-Bank-Chef stellt sich vor Mitarbeiter - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/wirtschaft/20181202323151573-deutsche-bank-chef-stellt-sich-vor-mitarbeiter/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5WYeW3yhBqy6H-TZ9oREMqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/wirtschaft/20181202323151573-deutsche-bank-chef-stellt-sich-vor-mitarbeiter/" target="_blank"&gt;Deutsche-Bank-Chef stellt sich vor Mitarbeiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Das sind zwei Mitarbeiter, die damals mitgeholfen haben, alles rund um den Sachverhalt Panama Papers aufzuarbeiten. Es gilt hier für mich bis zum Beweis des Gegenteils ganz klar die Unschuldsvermutung“, sagte Sewing der „Bild am Sonntag“. Verdacht der Geldwäsche - Razzia bei der Deutschen Bank „Wenn wir bei der Deutschen Bank unsere eigenen Mitarbeiter vorverurteilen würden, insbesondere diejenigen, die Sachverhalte aufarbeiten, dann liefe hier etwas ganz gewaltig schief.“ Die Staatsanwaltschaft wirft den Beschuldigten vor, Kunden bei der Gründung von „Offshore-Gesellschaften“ in Steuerpar...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Verdacht auf Geldwäsche: Polizei-Großaufgebot durchsucht Zentrale der Deutschen Bank - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/verdacht-auf-geldwaesche-polizei-grossaufgebot-durchsucht-zentrale-der-deutschen-bank-31665976</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF2Q5n56-0C1b_zvYEQXV_wqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswm9OYAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/verdacht-auf-geldwaesche-polizei-grossaufgebot-durchsucht-zentrale-der-deutschen-bank-31665976" target="_blank"&gt;Verdacht auf Geldwäsche: Polizei-Großaufgebot durchsucht Zentrale der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Razzia bei der Deutschen Bank: Ein Großaufgebot von Ermittlern hat am Donnerstag unter anderem die Zentrale des größten deutschen Geldhauses in Frankfurt durchsucht. Der Verdacht: Mitarbeiter des Konzerns halfen Kunden dabei, sogenannte Off-Shore-Gesellschaften in Steuerparadiesen zu gründen und Gelder aus Straftaten zu waschen. Nach Angaben der Frankfurter Staatsanwaltschaft richten sich die Ermittlungen gegen zwei 50- bzw. 46 Jahre alte Mitarbeiter sowie „andere bislang nicht identifizierte Verantwortliche“ des Instituts. Den Beschuldigten werde vorgeworfen, pflichtwidrig keine Geldwäsche...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Ermittlungen in Frankfurt: Geldwäsche-Verdacht: Razzia bei der Deutschen Bank - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/ermittlungen-in-frankfurt-geldwaesche-verdacht-razzia-bei-der-deutschen-bank/23696112.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEiSwd08L3pSs7-LXmXqSvcqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:16:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/ermittlungen-in-frankfurt-geldwaesche-verdacht-razzia-bei-der-deutschen-bank/23696112.html" target="_blank"&gt;Ermittlungen in Frankfurt: Geldwäsche-Verdacht: Razzia bei der Deutschen Bank&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Staatsanwaltschaft Frankfurt und das Bundeskriminalamt durchsuchen seit Donnerstagmorgen die Deutsche Bank. Grund seien Ermittlungen wegen des Verdachts der Geldwäsche, teilte die Staatsanwaltschaft Frankfurt am Donnerstag mit. Etwa 170 Beamte der Staatsanwaltschaft, des Bundeskriminalamtes, der Steuerfahndung und der Bundespolizei durchsuchten seit dem Morgen sechs Objekte in Frankfurt, Eschborn und Groß-Umstadt. Beim Hauptquartier des Instituts in der Frankfurter Taunusanlage waren am Vormittag mindestens zehn Mannschaftswagen der Bundespolizei zu sehen, zudem mehrere Zivilfahrzeuge m...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wem gehört 17 Black? - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/malta-panama-papers-black-siemens-1.4203858</link><guid isPermaLink="false">CAIiECk70o3YxsNmQ53VGICgE44qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:00:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/malta-panama-papers-black-siemens-1.4203858" target="_blank"&gt;Wem gehört 17 Black?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Malta schwelt ein Korruptionsskandal, in dessen Zentrum die zwei engsten Vertrauten des Premierministers stehen. Nun kommt neues Licht in die Affäre um eine rätselhafte Firma und ein Millionenprojekt, an dem auch Siemens beteiligt ist. Eine einfache Frage lässt den Stabschef des maltesischen Premierministers die Flucht ergreifen: "Wem gehört 17 Black?" Es ist ein sonniger Nachmittag im Juni, und Keith Schembri, der Stabschef, rundlich, blauer Anzug, Haifischkragen, eilt durch die Gassen der Altstadt von Valletta, der Hauptstadt Maltas, flankiert von drei Männern. Auf seinen Fersen ein Re...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Suche nach Steuerhinterziehern: Hessen wertet „Paradise Papers“ und neue Datensätze aus - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/wirtschaft/suche-nach-steuerhinterziehern-hessen-wertet--paradise-papers--und-neue-datensaetze-aus-31537098</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFwTFNoe8Xo0oaV40_4DRQMqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 13:02:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/wirtschaft/suche-nach-steuerhinterziehern-hessen-wertet--paradise-papers--und-neue-datensaetze-aus-31537098" target="_blank"&gt;Suche nach Steuerhinterziehern: Hessen wertet „Paradise Papers“ und neue Datensätze aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf der Suche nach möglichen Steuerhinterziehern wertet die hessische Steuerverwaltung jetzt die sogenannten „Paradise Papers“ und „weitere umfangreiche Datenleaks“ aus. Dies geschehe federführend für die Steuerverwaltungen der anderen Bundesländer, teilte Hessens Finanzminister Thomas Schäfer (CDU) am Sonntag in Wiesbaden mit. Bei den vor genau einem Jahr veröffentlichten „Paradise Papers“ geht es um 13,4 Millionen Dokumente über Finanzgeschäfte von Politikern, Prominenten und Konzernen über Briefkastenfirmen in Steueroasen. Über die neuen „Daten-Leaks“ wollte der Sprecher des hessischen F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Steuerpolitik: EU sieht Namibia nicht mehr als Steueroase an - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/steuerpolitik-eu-sieht-namibia-nicht-mehr-als-steueroase-an/23584366.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqFvgU0P6Ep9i8Ol64kgbgqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:54:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/steuerpolitik-eu-sieht-namibia-nicht-mehr-als-steueroase-an/23584366.html" target="_blank"&gt;Steuerpolitik: EU sieht Namibia nicht mehr als Steueroase an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Staaten haben Namibia von ihrer schwarzen Liste der Steueroasen gestrichen. Das Land habe genügend Zugeständnisse gemacht, um die Bedenken der EU zu mindern, hieß es beim Treffen der EU-Finanzminister am Dienstag in Brüssel. Man werde die Reformen der Steuerpolitik des westafrikanischen Staates weiter genau beobachten. Seit dem vergangenen Jahr führen die EU-Staaten eine Liste von Ländern und Steuergebieten, gegen die es steuerrechtliche Bedenken gibt. Viele Länder haben wie Namibia bereits Reformen versprochen, woraufhin die Liste deutlich schrumpfte. Aktuell stehen mit Samoa, Guam,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Drei Jahre nach „Panama Papers“: Panama will sein Image aufpolieren – und schließt Journalisten aus - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/boerse-inside/drei-jahre-nach-panama-papers-panama-will-sein-image-aufpolieren-und-schliesst-journalisten-aus/23235186.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO4YZlUi_1nBtojIIKGZrJQqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sun, 28 Oct 2018 10:59:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/boerse-inside/drei-jahre-nach-panama-papers-panama-will-sein-image-aufpolieren-und-schliesst-journalisten-aus/23235186.html" target="_blank"&gt;Drei Jahre nach „Panama Papers“: Panama will sein Image aufpolieren – und schließt Journalisten aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Salon 15 des Steigenberger Frankfurter Hofs leert sich. Anzugträger strömen aus dem Konferenzraum in Richtung der schwarzen Limousinen, die vor dem Luxushotel parken. Andere legen einen Zwischenstopp am Buffet ein. Panamas Botschaft und Bankenaufsicht haben die Vertreter aus der Frankfurter Finanzszene eingeladen, um das Image des südamerikanischen Landes aufzupolieren. Auch in London, Paris, Brüssel, Genf und Zürich wird es solche Termine geben. Die panamaische Delegation befindet sich auf PR-Tour quer durch Europa. Sie will demonstrieren, „wie die Regierung ihr Finanzsystem nach den h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Deutschland übergibt "Panama Papers" an andere EU-Staaten - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/deutschland-uebergibt-panama-papers-an-andere-eu-staaten-40353484</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKffgwDsEEkCqm-BU77RiBgqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Fri, 21 Sep 2018 10:17:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/deutschland-uebergibt-panama-papers-an-andere-eu-staaten-40353484" target="_blank"&gt;Deutschland übergibt "Panama Papers" an andere EU-Staaten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Auswertung von mehreren Millionen Datensätzen der sogenannten Panama Papers zu dubiosen Briefkastenfirmen hat das deutsche Bundeskriminalamt (BKA) Daten an Ermittler in anderen EU-Staaten weitergegeben. Bei einem Treffen mit Vertretern aus 17 europäischen Ländern am Donnerstag wurden Datenpakete aus der bisherigen Analyse übergeben, wie das BKA am Freitag mitteilte. Die Behörde besitzt die Papiere zu rund 270.000 Briefkastenfirmen seit Mai 2017. Sie übergab nach eigenen Angaben unter anderem Dokumente an Ermittler aus Spanien, Italien, Polen, Schweden, Malta, der Schweiz, Liechtens...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Uruguay, bitte melden! - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/sport/lionel-messi-in-den-panama-papers-uruguay-bitte-melden-1.4076925</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP6w9qPiseQVr8o8OqttE4IqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:39:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/sport/lionel-messi-in-den-panama-papers-uruguay-bitte-melden-1.4076925" target="_blank"&gt;Uruguay, bitte melden!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Neue Enthüllungen der Panama Papers zeigen, dass eine angeblich geschlossene Briefkastenfirma von Lionel Messi für eine gewisse Zeit weiter operierte. • Das sorgt bei Messis Beratern für Ärger, denn sie hätten den Fall ihres Klienten gerne zu den Akten gelegt. Vor zwei Jahren, im Sommer 2016, hatte Mossack Fonseca endgültig genug von Lionel Messi und seinen verstummten uruguayischen Anwälten. Damals, in den Wochen nach dem Schock der Panama-Papers-Enthüllungen, hatte eine Mitarbeiterin der panamaischen Anwaltskanzlei Messis Anwälten E-Mail um E-Mail geschrieben, sie wollte endlich alle Do...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Neues aus Hollywood: Geschichte der Panama Papers soll verfilmt werden - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/kultur-live/kino/article214294385/Geschichte-der-Panama-Papers-soll-verfilmt-werden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKArHyAfurDjNOFcdvDI4jkqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 15 May 2018 08:43:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/kultur-live/kino/article214294385/Geschichte-der-Panama-Papers-soll-verfilmt-werden.html" target="_blank"&gt;Neues aus Hollywood: Geschichte der Panama Papers soll verfilmt werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Los Angeles. Die Geschichte um die Enthüllungen der sogenannten Panama Papers kommt auf die Leinwand. In dem geplanten Drama "The Laundromat" soll die Hollywood-Schauspielerin Meryl Streep (68) eine Hauptrolle übernehmen, wie das US-Branchenblatt "Hollywood Reporter" am Montag berichtete. Gary Oldman und Antonio Banderas würden ebenfalls um Rollen verhandeln, hieß es. Steven Soderbergh (55, "Erin Brockovich") ist demnach als Regisseur an Bord. Vorlage für den Film ist ein Buch des US-Autors Jake Bernstein mit dem Titel "Secrecy World: Inside the Panama Papers Investigation of Illicit Money ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Nachzahlungen und Strafen - Panama Papers bringen Deutschland offenbar Millionen ein - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/wirtschaft/finanzen/panama-papers-bringen-deutschland-laut-medienberichten-millionen-einnahmen-aid-1.7541426</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI9UydJ5WX5bSpGpC3NWkRQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3umYAQ</guid><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 17:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/wirtschaft/finanzen/panama-papers-bringen-deutschland-laut-medienberichten-millionen-einnahmen-aid-1.7541426" target="_blank"&gt;Nachzahlungen und Strafen - Panama Papers bringen Deutschland offenbar Millionen ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Enthüllungen der sogenannten Panama Papers haben dem deutschen Fiskus laut Medienberichten deutliche Mehreinnahmen beschert. Durch hohe Steuernachzahlungen und Strafeinnahmen seien insgesamt 140 Millionen Euro verbucht worden, meldeten der NDR, der WDR und die "Süddeutsche Zeitung" am Donnerstag. Demnach stammt ein großer Teil aus sogenannten Verbandsstrafen, die das Land NRW gegen Banken und Geldinstitute verhängt habe, weil sie Beihilfe zur Steuerhinterziehung geleistet hätten. Insgesamt sollen die Ermittlungen zu 71 Strafverfahren geführt haben. In weiteren mehr als 2000 Fällen solle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Pulitzer-Preise werden am Montag bekanntgegeben - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/pulitzer-preise-werden-am-montag-bekanntgegeben/apa-1441770928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOt20F1Nmn0Ncia_bgX39eEqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Sun, 15 Apr 2018 08:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/pulitzer-preise-werden-am-montag-bekanntgegeben/apa-1441770928" target="_blank"&gt;Pulitzer-Preise werden am Montag bekanntgegeben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Pulitzer-Preise gelten als die Top-Auszeichnungen der US-Medienbranche: Unter anderem der frühere US-Präsident John F. Kennedy und Autor Ernest Hemingway gehören zu den Ausgezeichneten – und seit dem vergangenen Jahr die Enthüllung der “Panama Papers”, an denen u.a. der “Falter” und der ORF beteiligt waren. Die 102. Preisträger werden am Montag (21.00 Uhr MESZ) in New York bekannt gegeben. 14 der 21 Preiskategorien sind journalistischen Arbeiten vorbehalten, von investigativen Geschichten über Fotos bis zu Karikaturen. Die Auszeichnung wird aber auch für Literatur sowie für Musik und Th...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Hypo Vorarlberg legt Beschwerde ein - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/hypo-vorarlberg-legt-beschwerde-ein/5717106</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ-XjWqwChhdpZ-jli3HsxAqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 07:23:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/hypo-vorarlberg-legt-beschwerde-ein/5717106" target="_blank"&gt;Hypo Vorarlberg legt Beschwerde ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Hypo Vorarlberg Bank AG wird gegen das Straferkenntnis der Finanzmarktaufsichtsbehörde (FMA) Beschwerde einlegen. Die Vorstände seien weiter überzeugt, dass sich die Bank bei ihren Geschäften strikt an die jeweils geltende Gesetzeslage gehalten habe, hieß es in einer Reaktion aus dem Geldhaus. Die von der Bank vorgebrachten Argumente seien von der FMA nicht ausreichend berücksichtigt worden. Seitens der Hypo Vorarlberg wurde betont, dass alle im Straferkenntnis der FMA angeführten Kundenbeziehungen bereits beendet worden seien. Zudem habe man die Geschäftstätigkeit mit Offshore-Kunden i...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Panama Papers: Mossack Fonseca schließt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/panama-papers-mossack-fonseca-schliesst/313.949.776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMW-R_Z4PgXsE79dME4lnVEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 05:20:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/panama-papers-mossack-fonseca-schliesst/313.949.776" target="_blank"&gt;Panama Papers: Mossack Fonseca schließt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Firma stand im Zentrum der Enthüllungen durch Panama Papers und soll beim Verschieben von Groß-Vermögen in Steueroasen geholfen haben. Die Kanzlei Mossack Fonseca, die im Zentrum der Enthüllungen durch die Panama Papers stand, stellt ihr Geschäft ein. "Der Imageschaden, die Medienkampagne, finanzielle Konsequenzen und das irreguläre Vorgehen einiger panamaischer Behörden" hätten "irreparablen Schaden verursacht", begründete das Unternehmen in Panama-Stadt am Mittwoch seine Entscheidung. Ende März werde das operative Geschäft eingestellt, eine kleine Gruppe werde nur noch Anfragen der Behörd...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>EU sortiert Liste der Steueroasen neu - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/eu-sortiert-liste-der-steueroasen-neu-25342165</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC8ZkNI0Iqt2OPeRv6uR6hQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 12:00:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/eu-sortiert-liste-der-steueroasen-neu-25342165" target="_blank"&gt;EU sortiert Liste der Steueroasen neu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Länder hatten vor drei Monaten nach langem Tauziehen eine Liste mit 17 Ländern gebilligt, die nach ihrer Ansicht Steuertrickser unterstützen. Seitdem wurde die Aufzählung aber immer kleiner. Für Aufsehen sorgte besonders die Streichung von Panama im Jänner. Der mittelamerikanische Staat kam vor zwei Jahren wegen der Enthüllungen in den "Panama Papers" über die Geschäfte einer Steuerkanzlei, die Kunden beim Verstecken von Geld vor dem Fiskus half, in die Schlagzeilen. Der Skandal war einer der Auslöser für die Schaffung der Liste.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Auch Deutschland ist eine Oase - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/steuervermeidung-und-geldwaesche-auch-deutschland-ist-eine-oase/20908520.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJBEtWGpmwGsqXXLpFyuF5UqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw-7mPAw</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 17:35:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/steuervermeidung-und-geldwaesche-auch-deutschland-ist-eine-oase/20908520.html" target="_blank"&gt;Auch Deutschland ist eine Oase&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Staaten prangern gern Steueroasen wie Panama oder Barbados an, schauen aber weniger genau hin, wenn es um die eigenen Probleme mit Steuervermeidung, Geheimhaltungspraxis oder unfairem Steuerwettbewerb geht. Das jedenfalls ist der Vorwurf, den das Netzwerk Steuergerechtigkeit am Dienstag bei der Vorstellung des neuen „Schattenfinanzindex“ erhebt. Zwischen dem Anspruch, eine Vorreiterrolle gegen Geldwäsche und Steuervermeidung zu spielen, und der Wirklichkeit innerhalb der EU herrscht demnach ein Widerspruch. Insbesondere Deutschland kommt nicht gut weg, trotz der von Ex-Bundesfinanzmi...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Schattenfinanzindex: Deutschland ist eine Geheimnisoase für ausländisches Vermögen - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/schattenfinanzindex-deutschland-ist-eine-geheimnisoase-fuer-auslaendisches-vermoegen-29585712</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHakBlMQnvOVU9ZjycT3TbsqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswm9OYAQ</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 17:32:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/schattenfinanzindex-deutschland-ist-eine-geheimnisoase-fuer-auslaendisches-vermoegen-29585712" target="_blank"&gt;Schattenfinanzindex: Deutschland ist eine Geheimnisoase für ausländisches Vermögen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland gehört trotz aller Bemühungen um mehr Transparenz weiter zu den weltweit führenden Schattenfinanzzentren. Zu diesem Ergebnis kommt das internationale Netzwerk Steuergerechtigkeit (Tax Justice Network, TNJ) in seinem jüngsten Bericht über die dunklen Kanäle der Weltwirtschaft. Innerhalb der vergangenen zwei Jahre verschlechterte sich die Bundesrepublik laut dem vom TNJ berechneten Schattenfinanzindex um einen Rang und landete in dem weltweiten Negativranking auf Platz sieben. „Deutschland ist weiterhin eine Geheimnisoase für ausländisches Vermögen“, sagte Markus Meinzer, Experte ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Premiere, Pläne und ausgerechnet Panama - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/premiere-plaene-und-ausgerechnet-panama/307.979.126</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHiYGLeqj38FsBYz0qSU7igqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/premiere-plaene-und-ausgerechnet-panama/307.979.126" target="_blank"&gt;Premiere, Pläne und ausgerechnet Panama&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel-Auftakt für Finanzminister Löger. Die EU halbiert die "schwarze Liste" der Steueroasen. Eine Schonfrist gibt es nicht: Wer neu zum monatlichen Treffen der europäischen Finanzminister (Ecofin) in Brüssel dazustößt, der muss von Anfang an mithalten – auch bei Entscheidungen, die man nicht selbst getroffen hat. Diese Erfahrung musste gestern auch Österreichs neuer Finanzminister Hartwig Löger (ÖVP) bei seinem ersten Rat mit seinen europäischen Amtskollegen in Brüssel machen. Eine mehr als umstrittene Maßnahme stand am Dienstag auf dem Plan: Nur eineinhalb Monate nach ihrer Erstellung h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Poroschenko hat ein Transparenzproblem in Deutschland - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/poroschenko-hat-ein-transparenzproblem-in-deutschland/a-42298438</link><guid isPermaLink="false">CAIiELD8Prg3ar1SGppTTvraDa4qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/poroschenko-hat-ein-transparenzproblem-in-deutschland/a-42298438" target="_blank"&gt;Poroschenko hat ein Transparenzproblem in Deutschland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bis zum ersten Oktober 2017 hatten alle Firmen in Deutschland Zeit, ihre wirtschaftlich Berechtigten, sofern diese nicht schon aus dem Handelsregister ersichtlich sind, in einem neuen Transparenzregister zu melden. Damit setzte Deutschland eine EU-Richtlinie zur Bekämpfung der Geldwäsche um. Der damalige Bundesfinanzminister Wolfgang Schäuble hatte 2016 versprochen, dass durch das neue Transparenzregister ausländische Hintermänner von Briefkastenfirmen nicht mehr anonym bleiben könnten. Das kam damals gut an, mitten im Wirbel des Skandals um die "Panama Papers". Poroschenko und seine Briefk...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Brüssel - Brüssel streicht acht Länder von Steueroasen-Liste - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/wirtschaft/bruessel-streicht-acht-laender-von-steueroasen-liste-aid-1.7342874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBseKiMF8Qqq_gdQ4qeuwEIqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3umYAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 08:53:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/wirtschaft/bruessel-streicht-acht-laender-von-steueroasen-liste-aid-1.7342874" target="_blank"&gt;Brüssel - Brüssel streicht acht Länder von Steueroasen-Liste&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU nimmt acht Staaten von ihrer schwarzen Liste der Steueroasen. Da die Länder Verbesserungen an ihrem Steuerrecht versprochen hätten, würden sie aus der Aufstellung entfernt, teilten die EU-Finanzminister mit. Es geht um Panama, Südkorea, die Vereinigten Arabischen Emirate, Barbados, Grenada, Macau, die Mongolei und Tunesien. Die EU-Länder hatten Anfang Dezember nach langem Tauziehen eine Liste von 17 Ländern gebilligt, die nach ihrer Ansicht Steuertrickser unterstützen. Die Streichung einiger Länder wie Panama von dieser Liste ist in Brüssel hochgradig umstritten. Der mittelamerikanis...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>EU streicht "Schwarze Liste" der Steueroasen zusammen - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/eu-streicht-schwarze-liste-der-steueroasen-zusammen/a-42269374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8XodNPlTI6f_qcljJZ8OIqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/eu-streicht-schwarze-liste-der-steueroasen-zusammen/a-42269374" target="_blank"&gt;EU streicht "Schwarze Liste" der Steueroasen zusammen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Da die Länder Verbesserungen an ihrem Steuerrecht versprochen hätten, würden sie aus der Aufstellung entfernt, teilten die EU-Finanzminister in Brüssel mit. Dabei handle es sich um Panama, Südkorea, die Vereinigten Arabischen Emirate, Barbados, Grenada, Macau, die Mongolei und Tunesien. Bis Ende des Jahres soll überprüft werden, ob sie sich an die zugesagten Regeln halten. Bis dahin stehen sie laut EU auf einer "Grauen Liste". Die Streichung einiger Kandidaten wie Panama bleibt in Brüssel hochgradig umstritten. Der mittelamerikanische Staat kam vor zwei Jahren wegen der Enthüllungen in den ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Russlands Eliten nervös vor "Kreml-Bericht" - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/russlands-eliten-nerv%C3%B6s-vor-kreml-bericht/a-42260730</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOMKFVRm6PIZo8KKWka_mXIqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 18:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/russlands-eliten-nerv%C3%B6s-vor-kreml-bericht/a-42260730" target="_blank"&gt;Russlands Eliten nervös vor "Kreml-Bericht"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Woche vor Tag X ergriffen politische Schwergewichte das Wort. Die russische Regierung und der Präsident hätten "längst alle Vorsichtsmaßnahmen getroffen", sagte der Sprecher des Präsidenten Dmitrij Peskow in einem Interview am Sonntag. Russlands Außenpolitik werde vom Volk mitgetragen und der Versuch, sie "durch Druck auf die Eliten" zu ändern werde scheitern, pflichtete ihm noch am gleichen Tag Außenminister Sergej Lawrow bei. Eine Zeitbombe im Wahlkampf Russland rätselt seit Wochen, was im sogenannten "Kreml-Bericht" stehen wird, den die US-Regierung voraussichtlich am 29. Januar dem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Kritik von den Grünen - EU-Finanzminister kürzen schwarze Liste von Steueroasen - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/eu/steueroasen-eu-finanzminister-kuerzen-schwarze-liste-aid-1.7340845</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbTZCzs_Apb_5sd0hRAc3UqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 12:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/eu/steueroasen-eu-finanzminister-kuerzen-schwarze-liste-aid-1.7340845" target="_blank"&gt;Kritik von den Grünen - EU-Finanzminister kürzen schwarze Liste von Steueroasen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Enthüllungen der Panama Papers und der Paradise Papers brachten ein gigantisches Ausmaß weltweit zweifelhafter Steuerpraktiken ans Licht. Die EU-Staaten wollten dagegen eigentlich hart vorgehen. Die Finanzminister fällten nun aber eine kontroverse Entscheidung. Die EU-Finanzminister haben nach nur anderthalb Monaten fast die Hälfte der als Steueroasen gebrandmarkten Gebiete wieder von ihrer schwarzen Liste entfernt. Acht der bislang 17 Steueroasen sicherten zu, ihre Steuerpraktiken zu ändern, wie es beim Treffen der EU-Finanzminister am Dienstag in Brüssel hieß. Sie sollen aber weiter ü...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>EU nimmt Panama und sieben weitere Staaten von Schwarzer Liste zu Steueroasen - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/eu-nimmt-panama-und-sieben-weitere-staaten-von-schwarzer-liste-zu-steueroasen-70358</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPmuZuaGBHBRWD0quG0y3MsqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 09:45:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/eu-nimmt-panama-und-sieben-weitere-staaten-von-schwarzer-liste-zu-steueroasen-70358" target="_blank"&gt;EU nimmt Panama und sieben weitere Staaten von Schwarzer Liste zu Steueroasen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU hat acht Länder und Gebiete von ihrer Schwarzen Liste mit Steueroasen gestrichen. Dies entschieden die EU-Finanzminister am Dienstag bei ihrem Treffen in Brüssel. Unter ihnen ist auch Panama, das durch Enthüllungen über Steuerflucht und -hinterziehung international in die Schlagzeilen geraten und einer der Auslöser für die Einrichtung der Schwarzen Liste war. Neben Panama wurden auch Barbados, Grenada, Macao, die Mongolei, Südkorea, Tunesien und die Vereinigten Arabischen Emirate von der Liste genommen. Die betroffenen Länder und Gebiete haben laut EU “auf hoher politischer Ebene” in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Liste der Steueroasen: EU will acht Gebiete streichen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/liste-der-steueroasen-eu-will-acht-gebiete-streichen/306.795.909</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKELAZfHxR-lkHi42_42h0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:29:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/liste-der-steueroasen-eu-will-acht-gebiete-streichen/306.795.909" target="_blank"&gt;Liste der Steueroasen: EU will acht Gebiete streichen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Staaten hatten sich Anfang Dezember auf eine schwarze Liste geeinigt, gegen die es steuerrechtliche Bedenken gab. Die EU will fast die Hälfte der als Steueroasen gebrandmarkten Gebiete nach nur eineinhalb Monaten wieder von ihrer schwarzen Liste nehmen. Acht der bisher 17 Steueroasen sollen gestrichen werden, wie aus einem Dokument der Steuer-Arbeitsgruppe des EU-Rats hervorgeht. Die EU-Finanzminister sollen die Entscheidung bei ihrem Treffen in der kommenden Woche demnach bestätigen. Beschluss im Dezember Die EU-Staaten hatten sich Anfang Dezember auf eine schwarze Liste von Ländern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>EU will 8 Gebiete von schwarzer Steueroasen-Liste streichen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/eu-will-8-gebiete-von-schwarzer-steueroasen-liste-streichen-23020231</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAukjRHPmFSN5HpxKO4aRuYqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:59:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/eu-will-8-gebiete-von-schwarzer-steueroasen-liste-streichen-23020231" target="_blank"&gt;EU will 8 Gebiete von schwarzer Steueroasen-Liste streichen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Staaten hatten sich Anfang Dezember auf eine schwarze Liste von Ländern und Steuerjurisdiktionen außerhalb der EU geeinigt, gegen die es steuerrechtliche Bedenken gab. Dazu zählten etwa Bahrain, Barbados, Namibia und Panama. Mit der Liste soll vor allem politischer Druck aufgebaut werden. Sanktionen sind derzeit nicht vorgesehen. Gut 45 Staaten hatten sich zudem im Dezember bereit erklärt, ihre Steuerpraktiken in den Blick zu nehmen und eventuell zu überarbeiten. Sie landeten damals auf einer grauen Liste. Wie aus dem Dokument der Arbeitsgruppe hervorgeht, gaben nun Barbados, Grenada...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Malta: Verdächtige im Journalistenmord kommen vor Gericht - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/malta-verd%C3%A4chtige-im-journalistenmord-kommen-vor-gericht/a-41890321</link><guid isPermaLink="false">CAIiELX18czBi0BlRkG9FsQJ8I4qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2017 13:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/malta-verd%C3%A4chtige-im-journalistenmord-kommen-vor-gericht/a-41890321" target="_blank"&gt;Malta: Verdächtige im Journalistenmord kommen vor Gericht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Magistratsgericht entschied nach einer Anhörung, dass genügend Beweise vorliegen, um ein Verfahren rechtfertigen zu können. Die drei Männer waren Anfang Dezember festgenommen worden und werden beschuldigt, die Journalistin am 16. Oktober ermordet zu haben. Alle drei weisen die Vorwürfe zurück. Die Polizei geht davon aus, dass zwei der Beschuldigten Caruana Galizia beobachteten und den Dritten telefonisch angewiesen haben, die Bombe zu zünden. Einer der Angeklagten, der die Autobombe per SMS von einem Boot aus ausgelöst haben soll, habe die Explosion über das Handy seines Bruders mitgehö...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Bericht zu "Panama Papers": EU-Abgeordnete wollen mehr Einsatz gegen Steuerhinterziehung - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/eu-parlament-will-haerteren-kampf-gegen-steuerhinterziehung-id212811839.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAjHJDaOTq-Zo--jET6I6MUqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:03:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/eu-parlament-will-haerteren-kampf-gegen-steuerhinterziehung-id212811839.html" target="_blank"&gt;Bericht zu "Panama Papers": EU-Abgeordnete wollen mehr Einsatz gegen Steuerhinterziehung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Abgeordnete des Europaparlaments haben die EU-Regierungen wegen mangelnder Anstrengungen im Kampf gegen Steuerhinterziehung und Steuervermeidung scharf kritisiert. Im Berichtsentwurf eines Untersuchungsausschusses über die 2016 in die Öffentlichkeit gelangten "Panama Papers" heißt es, "mehr politischer Wille, eine bessere Regulierung und eine strengere Durchsetzung und Kontrolle geltender Regeln" zur Bekämpfung der Steuervermeidung seien "dringend erforderlich". "Unsere Schlussfolgerungen sind klar: Die Vorschriften sind nicht ordentlich von den Mitgliedstaaten umgesetzt und von der Kommiss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Schwarze Liste: EU stuft 17 Länder als „Steueroasen“ ein - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/wirtschaft/schwarze-liste-eu-stuft-17-laender-als--steueroasen--ein-29022604</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ1lEO2Cdv4aK0PcCibYtekqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 14:55:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/wirtschaft/schwarze-liste-eu-stuft-17-laender-als--steueroasen--ein-29022604" target="_blank"&gt;Schwarze Liste: EU stuft 17 Länder als „Steueroasen“ ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Finanzminister haben eine „Schwarze Liste“ beschlossen, auf der 17 Staaten und Gebiete als Steueroasen angeprangert werden. Diese täten aus Sicht der EU nicht genug, „um Steuerflucht zu bekämpfen“, sagte der französische Minister Bruno Le Maire am Dienstag vor Journalisten in Brüssel. Auslöser: die „Panama Papers" Die EU arbeitet schon seit April 2016 an der Liste, nachdem über die „Panama Papers“ weltweit verbreitete Praktiken zu Steuerflucht und -vermeidung enthüllt worden waren. Auf der Liste stehen nach Angaben aus EU-Kreisen folgende 17 Länder und Gebiete: Bahrain, Barbados, Gre...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>"Lügen" und "Niveau null" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/luegen-und-niveau-null/300.887.905</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHk_3vKoMrcWJuiuAO-cFvQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/luegen-und-niveau-null/300.887.905" target="_blank"&gt;"Lügen" und "Niveau null"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Familie der Ermordeten Journalistin erhebt schwere Vorwürfe gegen die Ermittler. "Ihr lügt, wenn ihr behauptet, alles zu tun, damit die Schuldigen vor Gericht kommen. Eure Entschlossenheit ist in Wahrheit auf Niveau null", schlägt die Familie der ermordeten Journalistin Daphne Caruana Galizia Alarm. Am Tag nach der Verhaftungswelle von zehn Verdächtigen auf der Mittelmeerinsel Malta kritisiert die Familie in einem Pressestatement scharf Staat und Polizei: "Die Art und Weise, wie die Ermittlungen durchgeführt wurden, sind keine Garantie, dass tatsächlich die Auftraggeber des Mordes festgenom...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Acht Festnahmen nach Mord an maltesischer Journalistin - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/acht-festnahmen-nach-mord-an-maltesischer-journalistin-21302860</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAbvDw0TI67Ab-_DqG6a92sqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 10:05:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/acht-festnahmen-nach-mord-an-maltesischer-journalistin-21302860" target="_blank"&gt;Acht Festnahmen nach Mord an maltesischer Journalistin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Alle Verdächtigten seien maltesische Staatsbürger, berichteten italienische Medien. Einige von ihnen seien bereits polizeibekannt. Die Verdächtigten sollen in den nächsten 48 Stunden vernommen werden. Die 53-Jährige war am 16. Oktober ermordet worden. Unweit ihres Zuhauses war ihr Auto in die Luft gesprengt worden. Galizia hatte unter anderem einen Skandal um die sogenannten Panama Papers aufgedeckt, in den auch die maltesische Regierung verstrickt gewesen sein soll.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item></channel></rss>