<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Euro - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNREpzTm1nU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:01:02 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Mit 500-Euro-Schein bezahlen: Wo und wie lange geht es noch? - CHIP Online Deutschland</title><link>https://praxistipps.chip.de/mit-500-euro-schein-bezahlen-wo-und-wie-lange-geht-es-noch_100148</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMzw2e6NypH8xLktpPCXrX0qGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 09:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://praxistipps.chip.de/mit-500-euro-schein-bezahlen-wo-und-wie-lange-geht-es-noch_100148" target="_blank"&gt;Mit 500-Euro-Schein bezahlen: Wo und wie lange geht es noch?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pixabay&lt;/p&gt;</description><source url="https://praxistipps.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>Euro/Dollar : Euro weiter unter 1,14 Dollar - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/euro-dollar-euro-weiter-unter-1-14-dollar/23730828.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkWfjrmity4Xl8sZs4HOU0qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:43:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/euro-dollar-euro-weiter-unter-1-14-dollar/23730828.html" target="_blank"&gt;Euro/Dollar : Euro weiter unter 1,14 Dollar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Euro hat am Freitag weiter unter der Marke von 1,14 US-Dollar notiert. Am Morgen kostete die Gemeinschaftswährung 1,1370 Dollar und damit in etwa so viel wie am späten Vorabend. Am Donnerstag war ein Euro kurzzeitig mehr wert gewesen als 1,14 Dollar. Die Europäische Zentralbank (EZB) hatte den Referenzkurs am Donnerstagnachmittag auf 1,1351 Dollar festgesetzt. Vor dem Wochenende stehen in Europa und den USA zahlreiche Konjunkturdaten an, die Anleger gerade im aktuellen Umfeld interessieren dürften. Größte Aufmerksamkeit kommt neuen Zahlen vom amerikanischen Arbeitsmarkt zu. An den Finan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Kryptowährungen wie Bitcoin weiter im Sinkflug - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/kryptowaehrungen-wie-bitcoin-weiter-im-sinkflug/400347040</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8T66BZO8WU0O5G3OEp3mgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:43:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/kryptowaehrungen-wie-bitcoin-weiter-im-sinkflug/400347040" target="_blank"&gt;Kryptowährungen wie Bitcoin weiter im Sinkflug&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bitcoin erreichte den niedrigsten Wert seit September 2017. Der Kursverfall von Kryptowährungen setzt sich fort. Die wohl bekannteste Digitalwährung Bitcoin fiel auf der Handelsplattform Bitstamp bis auf 3.300 US-Dollar (rund 2.900 Euro). Das war der niedrigste Wert seit September 2017. Von seinem Rekordstand bei rund 20.000 Dollar Ende 2017 ist der Bitcoin meilenweit entfernt. Alle rund 2.000 Digitalwährungen zusammen haben derzeit einen Marktwert von rund 108 Mrd. Dollar, wie die Internetseite Coinmarketcap errechnet. Zum Höhepunkt des Krypto-Booms waren es deutlich mehr als 800 Mrd. Doll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kryptowährungen: Der Bitcoin fällt und fällt – das bringt Start-ups in Schwierigkeiten - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/kryptowaehrungen-der-bitcoin-faellt-und-faellt-das-bringt-start-ups-in-schwierigkeiten/23730970.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9EAGSVfHuRBWyI8NjoPUIqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:50:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/kryptowaehrungen-der-bitcoin-faellt-und-faellt-das-bringt-start-ups-in-schwierigkeiten/23730970.html" target="_blank"&gt;Kryptowährungen: Der Bitcoin fällt und fällt – das bringt Start-ups in Schwierigkeiten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wo ist der Boden im Krypto-Markt? Die virtuellen Währungen haben in der Nacht zum Freitag neue Tiefstände erreicht. Der Bitcoin, die größte Kryptowährung, brach knapp zehn Prozent ein und fiel in der Spitze auf 3300 Dollar. Damit kostete der Bitcoin noch so viel wie zuletzt im August 2017. Auch viele andere Kryptowährungen notierten tief im roten Bereich. Ripple, die zweitgrößte Kryptowährung, brach um elf Prozent ein auf 30 Cent. Die drittgrößte Kryptowährung Ether fiel um weitere 17 Prozent auf 85 Dollar. Die drei größten virtuellen Währungen haben damit seit Jahresanfang 75 Prozent, 88 u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>9,9 Milliarden Euro vom Staat - Jetzt noch schnell beantragen: So viel Baukindergeld bekommen Sie - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/immobilien/bauen/hunderte-euro-pro-monat-wieviel-baukindergeld-sie-bekommen_id_9789030.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDIHlaSarjoeRI9YwS9LXHwqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:52:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/immobilien/bauen/hunderte-euro-pro-monat-wieviel-baukindergeld-sie-bekommen_id_9789030.html" target="_blank"&gt;9,9 Milliarden Euro vom Staat - Jetzt noch schnell beantragen: So viel Baukindergeld bekommen Sie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Baukindergeld ist mit vielen Auflagen verbunden. Mit einigen Tipps kommen Sie trotzdem schnell und einfach an die staatliche Förderung.iStock/fizkes Wer vor dem 18. September umgezogen ist, hat nicht mehr viel Zeit, um Baukindergeld zu beantragen. Wir rechnen vor, warum es sich auf jeden Fall noch lohnt. Staatliche Förderungen sind meist mit vielen Auflagen verbunden. Das gilt auch für das Baukindergeld. Die Experten von „Finanztest“ geben die wichtigsten Antworten rund um die Eigenheimförderung. Bis zu 12.000 Euro pro Kind sind möglich, wenn Sie bestimmte Anforderungen erfüllen. Wer be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>So will Europa Trumps Dollar-Diktat brechen - WELT</title><link>https://www.welt.de/finanzen/article185047984/EU-Vorstoss-So-will-Europa-Trumps-Dollar-Diktat-brechen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE65pRCsh5aWMn5mB6RzX5UqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKH42QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:32:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/finanzen/article185047984/EU-Vorstoss-So-will-Europa-Trumps-Dollar-Diktat-brechen.html" target="_blank"&gt;So will Europa Trumps Dollar-Diktat brechen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Europa lernt gerade auf die harte Tour, wie sich die Machtverhältnisse in der Welt verschieben. Auf den globalen Hegemon Amerika ist nicht mehr so wie früher Verlass, seit das Weiße Haus die Parole „America first“ vorgegeben hat. Entsprechend muss Europa jetzt versuchen, sich aus eigener Kraft in der Welt zu behaupten. In Zeiten von Handels- und Finanzstreitigkeiten ist die Stärke der eigenen Währung kriegsentscheidend. Das hat auch die EU-Kommission erkannt und deshalb eine neue Initiative gestartet, die dem Euro zu neuer Stärke und internationalem Glanz verhelfen soll. Dahinter steckt die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Österreich muss 2019 wieder mehr Geld aufnehmen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/oesterreich-muss-2019-wieder-mehr-geld-aufnehmen-62120260</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKLizv02KSeSBqjFtExVz8qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:37:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/oesterreich-muss-2019-wieder-mehr-geld-aufnehmen-62120260" target="_blank"&gt;Österreich muss 2019 wieder mehr Geld aufnehmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Republik Österreich wird 2019 zwischen 30 und 33 Milliarden Euro frisches Kapital aufnehmen. Das sind um 22 bis 35 Prozent mehr als 2018. Etliche Milliarden mehr müssen für die Rückzahlung fällig werdender Staatspapiere in die Hand genommen werden. Dagegen dürfte es aufgrund des erstmals seit 1954 geplanten Budgetüberschusses zu keiner Nettoneuverschuldung mehr kommen. Das gesamte im Jahr 2018 getätigte Emissionsvolumen schätzt die staatliche Finanzagentur auf 24,5 Mrd. Euro. Ursprünglich waren 27 bis 30 Mrd. Euro geplant. Aufgrund einer ursprünglich nicht geplanten Zwischenausschüttung...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Durch Korruption: Deutschland verliert jährlich mehr als 100 Milliarden Euro - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/rnd/durch-korruption-deutschland-verliert-jaehrlich-mehr-als-100-milliarden-euro-31706838</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFQqa7KRPpOTd_i8ShSprPYqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:52:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/rnd/durch-korruption-deutschland-verliert-jaehrlich-mehr-als-100-milliarden-euro-31706838" target="_blank"&gt;Durch Korruption: Deutschland verliert jährlich mehr als 100 Milliarden Euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland gehen aufgrund von Korruption jedes Jahr mehr als 104 Milliarden verloren. Das sind etwa vier Prozent der Bruttoinlandsprodukts (BIP). Das geht aus einer Studie der Europäischen Grünen hervor, die dem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND) vorliegt. In der gesamten EU belaufen sich die Kosten der Korruption pro Jahr demnach auf mehr als 900 Milliarden Euro. Laut der Studie, an diesem Freitag veröffentlicht werden soll, verliert Deutschland durch Korruption viermal mehr Geld als bundesweit in die Arbeit der Polizei gesteckt wird und zehn Mal mehr als für öffentlichen Wohnungsbau au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Gastbeitrag - Warum der Absturz der FANG-Aktien der Schweiz besonders weh tut - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/devisen/gastbeitrag-schweiz-franken-ein-sicherer-hafen-fuer-ihr-geld-mitnichten_id_10027642.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDI90WnM7LnB8BMcI4hhYCEqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:07:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/devisen/gastbeitrag-schweiz-franken-ein-sicherer-hafen-fuer-ihr-geld-mitnichten_id_10027642.html" target="_blank"&gt;Gastbeitrag - Warum der Absturz der FANG-Aktien der Schweiz besonders weh tut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Schweizer Notenbank-Chef Thomas Jordan sagte, der Moment sei richtig gewesen, das Kursziel von 1,20 Franken je Euro aufzugeben.dpa/Walter Bieri Brexit, Italienchaos, Trump, Börsenbeben, Nullzinsphase! Immer wieder und in letzter Zeit spürbar vermehrt stellen uns unsere Kunden in der Honorarberatung, aber auch unsere Leser und Fans die Frage, ob es nicht besser sei, ihr Geld in die Schweiz zu bringen oder in den Schweizer Franken (CHF) umzutauschen, um es vor Inflation, Eurocrash und Enteignung zu schützen. Dies verneinen wir. Warum? Lange Zeit galt die Schweiz, völlig zu Recht, als sich...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Euro als Weltwährung: Großspurige Pläne - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/wirtschaft/artikel/1603709</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfK4Z5sJg2QeeolMx7NwnwqGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwr7eZAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 17:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/wirtschaft/artikel/1603709" target="_blank"&gt;Euro als Weltwährung: Großspurige Pläne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Osnabrück. Bei der EU-Kommission haben sie offenbar zu tief ins Glas geschaut. Anders ist kaum zu erklären, wenn Brüssel glaubt, der kränkelnde Euro könne dem US-Dollar als Leitwährung Konkurrenz machen, ihm womöglich gar den Rang ablaufen. Der Gedanke dahinter ist nachvollziehbar: Mit dem Euro als weltweit gefragter Devise könnten Europas Staaten sich so stark und so günstig verschulden, wie es bisher allein die USA können. Doch der großspurige Brüsseler Plan wird genau das bleiben – ein Plan. Schon bei der Einführung der Euros träumten die EU-Grande von einem Dollarrivalen. Und tatsächlic...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>PSN: Aktion "Spiele für unter 10 Euro" bietet euch starke Angebote - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/schnaeppchen/157088-psn-aktion-spiele-10-euro-bietet-euch-starke-angebote.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOCEFWWGWIYXip0rHIpCHt0qFggEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTClkSg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:13:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/schnaeppchen/157088-psn-aktion-spiele-10-euro-bietet-euch-starke-angebote.html" target="_blank"&gt;PSN: Aktion "Spiele für unter 10 Euro" bietet euch starke Angebote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die neuen PSN-Angebote liefern euch PS4-Spiele für unter 10 Euro. (Quelle: Sony) Bis zum 22. Dezember 2018 läuft die Aktion "Spiele unter 10 Euro". So bekommt ihr mehrere Toptitel für PS4 zu deutlich günstigeren Preisen als normal. Ihr könnt euch etwa Tomb Raider: Definitive Edition für 7 Euro, Battlefield 1 für 8 Euro oder Need for Speed Rivals für 5 Euro sichern. Weiter unten listen wir für euch die wichtigsten Deals im Überblick auf. PSN-Angebote für unter 10 Euro - Tomb Raider für 7 statt 30 Euro - Metal Gear Solid 5 für 7 statt 30 Euro - Unravel 2 für 10 statt 20 Euro - Battlefield 1 f...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Bitcoin-Absturz: Was steckt dahinter? - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/bitcoin-absturz-was-steckt-okonomisch-dahinter_de_5bfdb86be4b02b07e45f6b16</link><guid isPermaLink="false">CAIiEASJ8e5u-hQYp8NQ2UpyiI4qGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDML7phAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:00:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/bitcoin-absturz-was-steckt-okonomisch-dahinter_de_5bfdb86be4b02b07e45f6b16" target="_blank"&gt;Bitcoin-Absturz: Was steckt dahinter?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Extreme Krypto-Volatilität ist ein Zeichen von Vitalität und Jugend des Marktes - Nur Kryptowährungen mit den besten Geldfunktionen werden überleben - Marktkräfte lösen aktuelle Probleme der Technologie durch WettbewerbKrypto-Preisschwankungen sind Zeichen bester Markt-Gesundheit Viele Protagonisten verfallen wegen schwankender Krypto-Preise in Hysterie und Panik, dabei sind sie ein normales Phänomen des Marktes. Das war Ende 2017 so, als der Preis von vorher umgerechnet etwa 1.000 US-$ auf fast 20.000 US-$ angestiegen ist und das ist auch jetzt Ende 2018 so, wo der Preis um über 80 Proze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Bund, Länder und Gemeinden: Überschuss von 60 Milliarden Euro erwartet - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/bund--laender-und-gemeinden-ueberschuss-von-60-milliarden-euro-erwartet-31704042</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3_WU6RYYv7SvacL7MNaNUqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:29:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/bund--laender-und-gemeinden-ueberschuss-von-60-milliarden-euro-erwartet-31704042" target="_blank"&gt;Bund, Länder und Gemeinden: Überschuss von 60 Milliarden Euro erwartet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Deutschland wird wahrscheinlich in diesem Jahr dank Überschüssen im hohen zweistelligen Milliardenbereich erstmals seit 2002 wieder die europäischen Stabilitätskriterien einhalten. Es könnte gelingen, die Schuldenquote unter 60 Prozent des Bruttoinlandsprodukts (BIP) sinken zu lassen, sagte Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) am Donnerstag in Berlin nach einer Sitzung des Stabilitätsrats von Bund und Ländern. Ursprünglich war dieses Ziel erst für 2019 geplant. Die Maastrichtkriterien wurden zur Stabilität des Euros geschaffen. Zum Vergleich: Italien liegt bei einer Verschuldung von rund ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Ab 2019 gibt es neue Geldscheine in Europa – so sehen sie aus - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/geld-ab-2019-gibt-es-neue-geldscheine-in-europa-so-sehen-sie-aus_de_5c093fe7e4b0bf813ef4ee12</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIVDZSmSHLNog8kRwgg87UqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDML7phAY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 17:46:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/geld-ab-2019-gibt-es-neue-geldscheine-in-europa-so-sehen-sie-aus_de_5c093fe7e4b0bf813ef4ee12" target="_blank"&gt;Ab 2019 gibt es neue Geldscheine in Europa – so sehen sie aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Die Europäische Zentralbank hat die neuen 100- und 200-Euro-Scheine vorgestellt. - Sie sollen vor allem deutlich fälschungssicherer sein – aber auch die Größe wird sich ändern. - Im Video oben seht ihr die neuen Scheine. Die Europäische Zentralbankist schon seit einigen Jahren dabei, den Euro-Scheinen ein Update zu verpassen. Nach den 5€-, 10€-, 20€- und 50€-Scheinen sind jetzt die 100€- und 200€-Scheine an der Reihe. Die neuen Scheine sollen vor allem deutlich fälschungssicherer sein . Dafür sorgen neue Sicherheitsmerkmale wie diverse Hologramme, ein Porträt der griechischen Mythenfigur ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Kryptowährungen: Ethereum fällt unter die 100-US-Dollar-Marke - ComputerBase</title><link>https://www.computerbase.de/2018-12/ethereum-unter-hundert-dollar/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMIzgZJzMYAkXXmmWECctnYqGAgEKg8IACoHCAowkOGdCTCr-Www7c2ZAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.computerbase.de/2018-12/ethereum-unter-hundert-dollar/" target="_blank"&gt;Kryptowährungen: Ethereum fällt unter die 100-US-Dollar-Marke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ComputerBase&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Welt der Kryptowährungen zittert. Seit Mitte November befinden sich fast alle Kryptowährungen im rapiden Preisverfall. Verluste von weit über 50 Prozent gegenüber den Höchstwerten sind zu verzeichnen. Nun rutscht auch die Nummer drei der wertvollsten Kryptowährungen, Ethereum, erstmals wieder unter die 100-US-Dollar-Marke. Von 1.400 zurück auf 100 US-Dollar Ethereum stand Anfang Dezember 2017 noch bei 450 US-Dollar, im Januar 2018 wurde es sogar für über 1.400 US-Dollar gehandelt. Seitdem musste Ethereum einen Wertverlust von über 90 Prozent hinnehmen und reiht sich damit sogar noch vor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.computerbase.de">ComputerBase</source></item><item><title>Hamburger macht aus fünf Euro Einsatz 102.730 Euro - WELT</title><link>https://www.welt.de/sport/fussball/article185036092/Sportwetten-Hamburger-macht-aus-fuenf-Euro-Einsatz-102-730-Euro.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECdSVZB2ov9hc5eLj-DAXa4qGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMJT62QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:18:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/sport/fussball/article185036092/Sportwetten-Hamburger-macht-aus-fuenf-Euro-Einsatz-102-730-Euro.html" target="_blank"&gt;Hamburger macht aus fünf Euro Einsatz 102.730 Euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Geldsegen für einen Fußballfan aus Hamburg: Ein 34-Jähriger hat beim Wettanbieter Tipico am vergangenen Wochenende mit nur fünf Euro Einsatz 102.730 Euro gewonnen. Der Spieler hatte bei 30 parallel laufenden Partien jeweils die Mindestanzahl an Toren korrekt vorhergesagt. Die Gesamtquote des Wettscheins, auf dem hauptsächlich Partien aus englischen Ligen standen, lag bei 16.436,81 Euro für einen Euro. Die statistische Wahrscheinlichkeit, dass alle 30 Partien den gewünschten Verlauf nahmen, lag bei exakt 0,006083904 Prozent. Die Gewinnsumme beinhaltete noch einen Bonusbetrag von rund 20.500 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Verkehrsunfall in Schliersee: 20.000 Euro Schaden - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/bayern/schliersee-verkehrsunfall-zweier-autofahrer-sachschaden-20000-euro-10818634.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB6gWCdjwjG2YADLVPMkCvwqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMMbD3wM</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/bayern/schliersee-verkehrsunfall-zweier-autofahrer-sachschaden-20000-euro-10818634.html" target="_blank"&gt;Verkehrsunfall in Schliersee: 20.000 Euro Schaden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schliersee - Als ein Autofahrer am Mittwoch auf die Gegenspur geriet, stieß er frontal mit einem Audi, der in Richtung Ortsmitte fuhr, zusammen. Der Schaden beträgt 20.000 Euro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Schnäppchen: OnePlus 6 mit 128 GByte für unter 400 Euro erhältlich - ZDNet.de</title><link>https://www.zdnet.de/88336565/schnaeppchen-oneplus-6-mit-128-gbyte-fuer-unter-400-euro-erhaeltlich/</link><guid isPermaLink="false">CAIiENZ3ufWbVOx0D2KPSC_pTr8qFwgEKg8IACoHCAowrvawATDV9Qkw085Z</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 14:36:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.de/88336565/schnaeppchen-oneplus-6-mit-128-gbyte-fuer-unter-400-euro-erhaeltlich/" target="_blank"&gt;Schnäppchen: OnePlus 6 mit 128 GByte für unter 400 Euro erhältlich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der chinesische Online-Versender Gearbest verkauft das OnePlus 6 mit 128 GByte Speicher und 8 GByte RAM für 372,92 Euro. Gegenüber aktuellen Angeboten spart man etwa 76 Euro.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.de">ZDNet.de</source></item><item><title>So soll die Euro-Zone reformiert werden - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/eurozone-reform-plaene-1.4238686</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAw6jzPeaMOaM-pZaVTfvzEqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:16:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/eurozone-reform-plaene-1.4238686" target="_blank"&gt;So soll die Euro-Zone reformiert werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die Euro-Finanzminister haben sich auf eine Reform der Euro-Zone geeinigt. • Sie wollen den Euro-Rettungsfonds weiterentwickeln, weitere Schritte in Richtung Bankenunion gehen und einen eigenen Haushalt für die Euro-Zone entwerfen. Es dauerte dann doch länger als gedacht: Ganze 16 Stunden verhandelten Europas Finanzminister über eine Reform der Wirtschafts- und Währungsunion. Erst am frühen Dienstagmorgen konnte Euro-Gruppen-Chef Mário Centeno eine Einigung verkünden. Das Paket, das nun auf dem Tisch liegt, soll in der kommenden Woche von den Staats- und Regierungschefs bei ihrem EU-Gipfe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Schnellere Hilfen im Notfall - „Das verführt die Banken zum Zocken“: Hans-Werner Sinn kritisiert Euro-Reform - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/finanzkrise/schnellere-hilfen-im-notfall-das-verfuehrt-die-banken-zum-zocken-hans-werner-sinn-kritisiert-euro-reform_id_10026472.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA1aDkByl8Ri0OjQZ-vb2GUqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/finanzkrise/schnellere-hilfen-im-notfall-das-verfuehrt-die-banken-zum-zocken-hans-werner-sinn-kritisiert-euro-reform_id_10026472.html" target="_blank"&gt;Schnellere Hilfen im Notfall - „Das verführt die Banken zum Zocken“: Hans-Werner Sinn kritisiert Euro-Reform&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hans-Werner Sinn beurteilt das Treffen der EU-FinanzministerFOCUS Online/Wochit 16 Stunden lang haben die Euro-Finanzminister in Brüssel verhandelt, um den Währungsraum zu reformieren. Herausgekommen ist ein Reförmchen, an dem Ökonomen viel zu mäkeln haben. Die Schuldensause könnte aber trotzdem stoppen. 858 Milliarden Euro faule Kredite haben die Banken des Euroraums laut Europäischer Zentralbank (EZB) noch immer in ihren Büchern. Es steht zu befürchten, dass sie viel von diesem Geldberg nie einsammeln können werden, weil die jeweiligen Schuldner nicht bezahlen können. Die faulen Kredite s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Dollar unter Druck: Immer mehr Länder kehren US-Währung den Rücken - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/wirtschaft/20181205323189561-dollar-euro-verwendung-handel/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECmoD7sVgpLKd0bb9LoKywoqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:26:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/wirtschaft/20181205323189561-dollar-euro-verwendung-handel/" target="_blank"&gt;Dollar unter Druck: Immer mehr Länder kehren US-Währung den Rücken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dabei verfolgt Brüssel vor allem das Ziel, die Rolle des Dollars in der Energiewirtschaft zu reduzieren, insbesondere im Handel mit dem Iran, gegen den Washington seine Sanktionen verhängt hat. Das ist Krieg Abrechnungen zwischen Russland und Argentinien: Gibt es Alternative zu US-Dollar? Aktuell ist die Situation so, dass für die Teilnehmer der internationalen Handelsbeziehungen, die als Zahlungsmittel die US-Währung verwenden, automatisch US-Gesetze gelten. Wenn Washington Sanktionen verhängt, müssen sich die Marktteilnehmer entscheiden: entweder die Kontakte mit dem Land, gegen das event...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Renminbi: China will den Yuan zum Dollar-Konkurrenten aufbauen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/renminbi-china-will-den-yuan-zum-dollar-konkurrenten-aufbauen-/23716044.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENE7f7_Vzs-bQmdalqya3isqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:18:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/renminbi-china-will-den-yuan-zum-dollar-konkurrenten-aufbauen-/23716044.html" target="_blank"&gt;Renminbi: China will den Yuan zum Dollar-Konkurrenten aufbauen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Europäer ärgert die finanzielle Vormacht der USA. Um unabhängiger vom Dollar zu werden, möchte die EU-Kommission den Euro aufwerten. China versucht ebenfalls, die eigene Währung zu stärken und langfristig zu einem Rivalen für den Greenback zu machen. Für die Chinesen bildet – deutlicher als für die Europäer – auch der Wettbewerb um geostrategischen Einfluss den Hintergrund. Sie haben rund um die Welt Kontakte in Schwellenländern geknüpft und mit großzügigen Finanzierungen unterlegt. Sie wollen eine „Seidenstraße“ errichten, eine Art strategischen und ökonomischen Korridor nach Westen, z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wettkampf der Weltwährungen: Brüssel will Euro international stärken - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/eu-kommission-will-internationale-rolle-des-euro-staerken-id215942791.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB1h9byrk6HFBHgIhNn2NvcqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:25:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/eu-kommission-will-internationale-rolle-des-euro-staerken-id215942791.html" target="_blank"&gt;Wettkampf der Weltwährungen: Brüssel will Euro international stärken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angesichts zunehmender Krisen und Unsicherheiten soll der Euro nach dem Willen der EU-Kommission global eine wichtigere Rolle spielen. Entsprechende Ideen legte die Brüsseler Behörde am Mittwoch vor. Vor allem Energieimporte in die EU sollen demnach künftig stärker in Euro abgewickelt werden. In den USA dürften die Ideen neuen Unmut auslösen. Der Euro ist seit seiner Einführung vor 20 Jahren die zweitwichtigste Währung der Welt. In den 19 Euro-Staaten nutzen ihn etwa 340 Millionen Bürger tagtäglich. 60 Länder weltweit verwenden ihn zudem oder haben ihre Währung an den Euro gebunden - darunt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Nach stundenlangen Verhandlungen - Euro-Staaten einigen sich auf Reform der Währungsunion - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/nach-stundenlangen-verhandlungen-euro-staaten-einigen-sich-auf-reform-der-waehrungsunion_id_10017896.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOAh14UfIzoMrA3IYqrDFqQqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/nach-stundenlangen-verhandlungen-euro-staaten-einigen-sich-auf-reform-der-waehrungsunion_id_10017896.html" target="_blank"&gt;Nach stundenlangen Verhandlungen - Euro-Staaten einigen sich auf Reform der Währungsunion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Staaten der Eurozone haben sich auf eine Reform der Währungszone verständigt.dpa/Thierry Monasse Europas Finanzminister haben sich auf eine Reform der Währungsunion verständigt. Dies teilte ein Sprecher von Eurogruppen-Chef Mário Centeno am Dienstag im Kurznachrichtendienst Twitter mit. Details sollen in Kürze bei einer Pressekonferenz bekannt gegeben werden. Die Minister bereiteten mit der Einigung Beschlüsse der Staats- und Regierungschefs bei ihrem Gipfel in der kommenden Woche vor. "Was lange währt, wird endlich gut", erklärte Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) am Morgen auf Twi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Staatsanleihen: Toxische Verbindung zwischen europäischen Banken und ihren Heimatländern - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/staatsanleihen-toxische-verbindung-zwischen-europaeischen-banken-und-ihren-heimatlaendern/23714572.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOV4IX5TSK0LmyJ-gqpz04qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:51:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/banken-versicherungen/staatsanleihen-toxische-verbindung-zwischen-europaeischen-banken-und-ihren-heimatlaendern/23714572.html" target="_blank"&gt;Staatsanleihen: Toxische Verbindung zwischen europäischen Banken und ihren Heimatländern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist eine gefährliche Liaison, und sie wird immer enger: Europas Banken kaufen zunehmend Staatsanleihen ihrer Heimatländer auf. „Seit 2014 ist die Bedeutung von EU-Staatsanleihen in den Bankbüchern stark gewachsen“, warnt das Deutsche Institut für Wirtschaftsforschung (DIW) in einer dem Handelsblatt vorliegenden Studie. „Folglich ist die Verflechtung zwischen dem Ausfallrisiko von Staaten und Banken größer geworden.“ Vor allem spanische und italienische Banken stechen hervor: Wenn sie Staatsanleihen mit Eigenkapital hinterlegen müssten, würden ihnen je zehn Milliarden Euro fehlen. Auch Co...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Olaf Scholz gibt sich mit einem Mini-Konsens zufrieden - WELT</title><link>https://www.welt.de/wirtschaft/article185014914/Reform-der-Euro-Zone-Scholz-gibt-sich-mit-einem-Mini-Konsens-zufrieden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEaZ3ZIwCmueWNb7R6800fEqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMK_R0QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:56:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article185014914/Reform-der-Euro-Zone-Scholz-gibt-sich-mit-einem-Mini-Konsens-zufrieden.html" target="_blank"&gt;Olaf Scholz gibt sich mit einem Mini-Konsens zufrieden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit viel Mühe und in wechselnden Flugzeugen hatte es Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) am Wochenende bis nach Argentinien zum G-20-Treffen und wieder nach Hause geschafft. Nach der Mammuttour über Madrid nach Buenos Aires wartete zum Wochenauftakt nun in Brüssel bereits die nächste große Herausforderung, Nachtsitzung inklusive. 16 Stunden lang musste Scholz mit seinen Euro-Gruppen-Amtskollegen durchverhandeln, bis endlich in den Morgenstunden grauer Rauch aufsteigen konnte: Die Reform der Euro-Zone wird weiter vorangetrieben – zumindest ein Stückchen. Das Sicherungsnetz zur Abwicklung ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Euro-Reform, Euro-Reförmchen: Der späte Sieg des Wolfgang Schäuble - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/euro-reform-euro-reformchen-der-spate.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH-RfuCpxNUcl2RhyPOBO3IqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/euro-reform-euro-reformchen-der-spate.html" target="_blank"&gt;Euro-Reform, Euro-Reförmchen: Der späte Sieg des Wolfgang Schäuble&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Euro-Reform, Euro-Reförmchen Macrons Euroreform-Visionen sind geplatzt: Statt mehr Kompetenzen soll Brüssel weniger bekommen. Wollte das nicht schon der deutsche Ex-Finanzminister? BRÜSSEL taz | Die Eurozone wappnet sich für Krisen. Der Rettungsschirm ESM soll gestärkt werden, für wackelnde Banken soll es zusätzliche Sicherungen geben. Dies hat die Eurogruppe nach 16-stündigen Beratungen am Mittwoch in Brüssel empfohlen. Auf eine große Reform nach dem Muster des französischen Staatschefs Emmanuel Macron konnten sich die 19 Euro-Finanzminister jedoch nicht einigen. Macron hatte im September ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Nach 16 Stunden Verhandlungen: Finanzminister einigen sich auf Kompromiss für Euro-Reformen - WR News</title><link>https://www.wr.de/wirtschaft/euro-gruppe-einigt-sich-auf-reformschritte-id215934815.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGL2gN9XUrMA0RIHIZukokwqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wmdmfAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:32:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/wirtschaft/euro-gruppe-einigt-sich-auf-reformschritte-id215934815.html" target="_blank"&gt;Nach 16 Stunden Verhandlungen: Finanzminister einigen sich auf Kompromiss für Euro-Reformen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Euro-Finanzminister haben sich auf Schritte zur Stärkung der Währungsunion gegen künftige Krisen verständigt. "Wir haben einen Deal", teilte ein Sprecher von Eurogruppen-Chef Mario Centeno nach etwa 16-stündigen Verhandlungen in Brüssel mit. Im Kern soll vor allem der Euro-Rettungsschirm ESM gestärkt werden. Beim Eurozonen-Budget und dem gemeinsamen Sicherungssystem für Sparguthaben gehen die Debatten weiter. "Wir haben ... keine großen Schritte nach vorne gemacht", sagte EU-Wirtschaftskommissar Pierre Moscovici nach dem Treffen der Euro-Runde. Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) spr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Galoppierende Hauspreise, steigende Zinsen, Antrags-Haken - Acht gefährliche Fallen: So profitieren Sie trotzdem vom Baukindergeld - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/immobilien/bauen/galoppierende-hauspreise-steigende-zinsen-antrags-haken-acht-gefaehrliche-fallen-so-profitieren-sie-trotzdem-vom-baukindergeld_id_10019873.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP8SOe-IoyNb9O9kymNVZ0kqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:25:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/immobilien/bauen/galoppierende-hauspreise-steigende-zinsen-antrags-haken-acht-gefaehrliche-fallen-so-profitieren-sie-trotzdem-vom-baukindergeld_id_10019873.html" target="_blank"&gt;Galoppierende Hauspreise, steigende Zinsen, Antrags-Haken - Acht gefährliche Fallen: So profitieren Sie trotzdem vom Baukindergeld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Anträge auf Baukindergeld können für Kaufverträge und Baugenehmigungen gestellt werden, die seit dem 1. Januar 2018 erteilt wurden. Die Auzahlung soll ab März 2019 erfolgen.dpa/Oliver Berg Viele junge Familien träumen vom Eigenheim. Mit dem Baukindergeld der GroKo kann dieser Wunsch leichter wahr werden. Doch einige gehören gar nicht zu den Begünstigten. Und beim Antrag können Sie in acht teure Fallen tappen. FOCUS Online klärt auf, ob Sie das Staatsgeld überhaupt bekommen würden. Im Sommer brachte die Regierung das neue Baukindergeld auf den Weg. Schon in den Jahren 1996 bis 2005 spendiert...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Eine schlechte Nachricht für ganz Europa - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/euro-eu-gipfel-reform-1.4238642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM9NG_4Or6RvgM3Vx440PmoqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:56:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/euro-eu-gipfel-reform-1.4238642" target="_blank"&gt;Eine schlechte Nachricht für ganz Europa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Euro sollte die Mitgliedstaaten einen, stattdessen spaltet er den Kontinent. Die nun geplante Reform reicht nicht aus, die EU vor der nächsten Krise zu bewahren. Vor gut einem Jahr hat Emmanuel Macron einen Reformeifer entfacht, dem sich Europa nicht entziehen konnte. In seiner flammenden Rede an der Universität Sorbonne beschwor Frankreichs Präsident nicht weniger als die Neugründung des "europäischen Vorhabens". Im Mittelpunkt seines Werbens stand die Zukunft der Wirtschafts- und Währungsunion. Macron wollte den Bürgern vor der Europawahl im kommenden Frühjahr beweisen, dass die Staat...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Leitwährung Euro?: Was der Dollar hat, das dem Euro fehlt - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/leitwaehrung-euro-was-der-dollar-hat-das-dem-euro-fehlt/23714058.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKsKNeD0A1Y2mSo-txRakdQqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:34:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/leitwaehrung-euro-was-der-dollar-hat-das-dem-euro-fehlt/23714058.html" target="_blank"&gt;Leitwährung Euro?: Was der Dollar hat, das dem Euro fehlt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist ein ehrgeiziges politisches Ziel: Die EU-Kommission will die internationale Rolle des Euro stärken, sodass er am Ende vielleicht sogar den US-Dollar als weltweite Leitwährung ablösen könnte. Das Thema ist vor allem nach der Durchsetzung der Trump'schen Sanktionspolitik mittels der Vormachtstellung des Dollar im Welthandel und im Zahlungsverkehr wieder auf die Agenda gekommen. Der Widerspruch zu den Interessen anderer großer Handelsnationen und den Interessen von im Außenhandel tätigen Nicht-US-Unternehmen ist evident, seit „der Westen“ nicht mehr mit einer Zunge spricht. Hinzu kommt,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Gemeinschaftswährung: Europa will den Euro stärken – und unabhängig vom Dollar werden - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/gemeinschaftswaehrung-europa-will-den-euro-staerken-und-unabhaengig-vom-dollar-werden/23714926.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENeA44__VfK52_d20nvOxKUqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:37:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/gemeinschaftswaehrung-europa-will-den-euro-staerken-und-unabhaengig-vom-dollar-werden/23714926.html" target="_blank"&gt;Gemeinschaftswährung: Europa will den Euro stärken – und unabhängig vom Dollar werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Dollar ist mehr als ein Zahlungsmittel. Er ist ein Machtinstrument, eine finanzpolitische Waffe, die von der US-Regierung immer offensiver eingesetzt wird. Nicht nur die strategischen Rivalen der USA, ob Russen oder Iraner, bekommen Amerikas Geldmacht zu spüren. Sondern verstärkt auch Washingtons engste Bündnispartner, die Europäer. Die vergangenen Monate haben das eindrucks- und leidvoll bewiesen. Die von den Amerikanern einseitig verhängten Sanktionen gegen den Iran zwangen europäische Konzerne, ihre vorwiegend in Dollar abgerechneten Geschäftskontakte nach Teheran abzubrechen. Europa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>EU macht erste Reformschritte für den Euro - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/eu-macht-erste-reformschritte-f%C3%BCr-den-euro/a-46573189</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDFAjX--ovmhvuJ5PgIYGQqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/eu-macht-erste-reformschritte-f%C3%BCr-den-euro/a-46573189" target="_blank"&gt;EU macht erste Reformschritte für den Euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Finanzminister der Europäischen Union haben nach 16 Stunden Verhandlungen am frühen Dienstagmorgen ein Reformpaket für die Währungsunion geschnürt - im Prinzip. Die Vorschläge brauchen noch die Zustimmung der Staats- und Regierungschefs in der kommenden Wochen. Außerdem sind die meisten Reformschritte noch nicht mit harten Haushaltszahlen hinterlegt, sondern es handelt sich um Methoden und Konzepte, die vereinbart wurden, um die Euro-Zone künftig krisenfester zu machen. Trotzdem lobte der deutsche Finanzminister Olaf Scholz (SPD), die vereinbarten Reformen als "großen Schritt nach vorne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Besser gegen Krisen gewappnet: Euro-Staaten einigen sich auf Reform der Währungsunion - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/wirtschaft/besser-gegen-krisen-gewappnet-euro-staaten-einigen-sich-auf-reform-der-waehrungsunion-31689770</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEzLwsdZY1RlXYTiFyVp1eoqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:25:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/wirtschaft/besser-gegen-krisen-gewappnet-euro-staaten-einigen-sich-auf-reform-der-waehrungsunion-31689770" target="_blank"&gt;Besser gegen Krisen gewappnet: Euro-Staaten einigen sich auf Reform der Währungsunion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Europas Finanzminister haben sich nach 16-stündigen Verhandlungen auf eine Reform der Währungsunion verständigt. Wie Eurogruppen-Chef Mário Centeno am Dienstagmorgen sagte, erzielten die Mitgliedstaaten eine Einigung auf ein Sicherungsnetz zur Abwicklung von Krisenbanken und auf Eckpunkte für eine Reform des Euro-Rettungsfonds ESM. Der von Deutschland und Frankreich angestrebte eigene Haushalt der Eurozone soll weiterverfolgt werden, falls die Staats- und Regierungschefs zustimmen. Die Minister bereiteten mit dem Kompromiss Beschlüsse für den Gipfel zur Eurozone in der kommenden Woche vor. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Reform der Europäischen Währungsunion - Risiken zu groß: Warum nordische Eurostaaten keine Transferunion wollen - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/experten/iwkoeln/reform-der-europaeischen-waehrungsunion-warum-nordische-eurostaaten-keine-transferunion-wollen_id_10027805.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGFTV1dNImeaX6bWBh7X7dMqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:05:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/experten/iwkoeln/reform-der-europaeischen-waehrungsunion-warum-nordische-eurostaaten-keine-transferunion-wollen_id_10027805.html" target="_blank"&gt;Reform der Europäischen Währungsunion - Risiken zu groß: Warum nordische Eurostaaten keine Transferunion wollen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Präsident der Europäischen Zentralbank Mario Draghi (l.) spricht mit Olaf Scholz während des Treffens der EU-Finanzminister.dpa/XinHua Bei den Beschlüssen der Euro-Finanzminister zur Reform der Europäischen Währungsunion (EWU) haben die nordischen Eurostaaten eine klare Kante gezeigt. Sie haben verhindert, dass umfangreiche neue Mechanismen zur Risikoteilung und Vergemeinschaftung beschlossen wurden. Das ist alles andere als selbstverständlich, weil zuvor große Erwartungen geschürt worden waren. - So hatten Südeuropa und Frankreich umfangreiche Hilfen aus Brüssel zur Konjunkturstabilisi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Hacker manipuliert JavaScript-Bibliothek und stiehlt Bitcoins - ZDNet.de</title><link>https://www.zdnet.de/88348273/hacker-manipuliert-javascript-bibliothek-und-stiehlt-bitcoins/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTiKxs8R83eIju-zsvO0QsqFwgEKg8IACoHCAowrvawATDV9Qkw085Z</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 13:28:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.de/88348273/hacker-manipuliert-javascript-bibliothek-und-stiehlt-bitcoins/" target="_blank"&gt;Hacker manipuliert JavaScript-Bibliothek und stiehlt Bitcoins&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Er übernimmt offiziell die Entwicklung der Bibliothek. Anschließend für eine neue Abhängigkeit hinzu, die wiederum den Schadcode enthält. Der Code kompromittiert die Wallet-App Copay des Anbieters BitPay.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.de">ZDNet.de</source></item><item><title>Kryptowährungen: Zeitenwende in der Krypto-Branche – Ether-Milliardär Lubin läutet Sparrunde ein - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/kryptowaehrungen-zeitenwende-in-der-krypto-branche-ether-milliardaer-lubin-laeutet-sparrunde-ein/23716298.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGv4LF15XImPPsktGZlN9P4qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:24:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/kryptowaehrungen-zeitenwende-in-der-krypto-branche-ether-milliardaer-lubin-laeutet-sparrunde-ein/23716298.html" target="_blank"&gt;Kryptowährungen: Zeitenwende in der Krypto-Branche – Ether-Milliardär Lubin läutet Sparrunde ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lange Zeit war Joseph Lubin der Mann mit den tiefen Taschen. Der Mitgründer der drittgrößten Kryptowährung Ether wurde mit der Innovation zum Milliardär und gründete 2014 das Start-up Consensys. Die Mission: Mit Beratung, Ausbildung und Investitionen in Start-ups eine Welt zu schaffen, die die Ethereum-Blockchain und die dazu passende Währung Ether in möglichst vielen Bereichen und Branchen nutzt, erklärte er im Mai im Interview mit dem Handelsblatt. Großzügig hat der frühere Manager der Investmentbank Goldman Sachs Projekte finanziert und zu Consensys gehörenden Start-ups stabile Gehälter ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Euro/Dollar : Zinsspekulationen treiben Euro an - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/euro-dollar-zinsspekulationen-treiben-euro-an/23718554.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKkxncASkrnAKsPaiAyvOMAqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:55:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/euro-dollar-zinsspekulationen-treiben-euro-an/23718554.html" target="_blank"&gt;Euro/Dollar : Zinsspekulationen treiben Euro an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Aussicht auf eine langsame Abkehr der Europäischen Zentralbank von ihrer ultralockeren Geldpolitik hat den Euro am Mittwoch gestärkt. Die Gemeinschaftswährung legte auf 1,1361 Dollar zu, nachdem sie zuvor bei 1,1333 Dollar gelegen hatte. Nach Jahren des ultrabilligen Geldes stellt die EZB Insidern zufolge die Weichen für eine Zinswende. In der Diskussion sei unter anderem eine Auflage neuer Langfristkredite und eine gestaffelte Abfolge künftiger Zinserhöhungen, sagten mehrere Personen aus dem Umfeld der Währungshüter der Nachrichtenagentur Reuters. Die Überlegungen seien aber noch in ei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Euro-Gruppe einigt sich auf Reformen - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/eu-euro-waehrungsreform-1.4238369</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEuGrQfXbu7ROmTW0xAveZcqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:36:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/eu-euro-waehrungsreform-1.4238369" target="_blank"&gt;Euro-Gruppe einigt sich auf Reformen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Die Euro-Finanzminister haben sich auf eine Reform der Eurzone geeinigt. Die Reformen sollen kommende Woche bei einem EU-Gipfel beschlossen werden. • Die Idee eines gemeinsamen Eurozonen-Haushalts verwiesen die Minister an die Staats- und Regierungschefs, die darüber entscheiden sollen - das ist zumindest kein Veto mehr. Die Finanzminister der Euro-Zone haben sich auf eine Reform der Währungsunion verständigt. Das teilte Euro-Gruppen-Chef Mário Centeno am Dienstagmorgen mit. Er sprach von einem "Durchbruch bei Schlüsselthemen". Auch Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) lobte das Ergebni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Geely Aktie: Hier fehlt der entscheidende Schritt - 4investors</title><link>https://www.4investors.de/nachrichten/boerse.php?sektion=stock&amp;ID=129220</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHMc_5uk_bIQgBDpGx5Oy7AqGQgEKhAIACoHCAow_eeECzCC8IEDMPeRhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:04:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.4investors.de/nachrichten/boerse.php?sektion=stock&amp;ID=129220" target="_blank"&gt;Geely Aktie: Hier fehlt der entscheidende Schritt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;4investors&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Gute vorab: Die Geely Aktie konnte sich in den letzten Tagen wieder erholen. Nach dem Rückschlag von 17,34 Hongkong-Dollar auf 13,82 Hongkong-Dollar ging es für Geelys Aktienkurs wieder auf 16,40 Hongkong-Dollar nach oben. Doch mittlerweile zeigt sich, dass dem Anteilschein des chinesischen Autobauers an einer wichtigen Hürdenzone wieder die Luft ausgehen könnte. Der Hindernisbereich besteht aus zwei Signalmarken, die vor allem auf markante Hochs aus der Zeit seit dem 21. September zurück geht. Die erste Hürde findet sich unterhalb von 16,58 Hongkong-Dollar und liegt aktuell wieder im B...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.4investors.de">4investors</source></item><item><title>BYD Aktie: Ein gutes Zeichen - 4investors</title><link>https://www.4investors.de/nachrichten/boerse.php?sektion=stock&amp;ID=129219</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG1dCcsyl8aXKsii7KRnfisqGQgEKhAIACoHCAow_eeECzCC8IEDMPeRhgY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:00:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.4investors.de/nachrichten/boerse.php?sektion=stock&amp;ID=129219" target="_blank"&gt;BYD Aktie: Ein gutes Zeichen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;4investors&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Große Kursgewinne hat die BYD Aktie heute an der Börse in Hongkong zwar nicht eingefahren, mit 57,35 Hongkong-Dollar und 0,88 Prozent Gewinn ging es aus dem Handel. Dennoch zeichnen sich positive Impulse in der technischen Analyse der BYD Aktie ab. Der Aktienkurs, der im heutigen Handel bis auf 55,35 Hongkong-Dollar zurück gefallen war, konnte sich zum einen deutlich vom Tagestief nach oben absetzen. Zum anderen wurde damit eine charttechnische Unterstützungszone bei 55,00/55,40 Hongkong-Dollar bestätigt. Wir hatten diese Signalzone zuletzt bereits als untere von zwei möglichen Pullback-Zon...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.4investors.de">4investors</source></item><item><title>Euro: EU-Kommission will Rolle von Euro auf Weltbühne stärken - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/geldpolitik/euro-eu-kommission-will-rolle-von-euro-auf-weltbuehne-staerken/23720716.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECPS8e7sgJN0BEaWBEQFa9wqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/geldpolitik/euro-eu-kommission-will-rolle-von-euro-auf-weltbuehne-staerken/23720716.html" target="_blank"&gt;Euro: EU-Kommission will Rolle von Euro auf Weltbühne stärken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Kommission will sich angesichts der zahlreichen Streits mit den USA unabhängiger vom Dollar machen. Dazu soll mit einer Reihe von Schritten die Rolle des Euro im internationalen Zahlungsverkehr und als Reservewährung gestärkt werden, teilte die Brüsseler Behörde am Mittwoch mit. So soll die europäische Gemeinschaftswährung beispielsweise zum Standardzahlungsmittel für den Kauf von Öl und Gas werden. Von den jährlichen Energieimporten im Wert von 300 Milliarden Euro würden nur 15 Prozent auch in Euro abgerechnet. Man werde die Mitgliedsstaaten systematisch darauf hinweisen, hier auf d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wirecard Aktie: Zwischen den Stühlen - 4investors</title><link>https://www.4investors.de/nachrichten/boerse.php?sektion=stock&amp;ID=129094</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAibeOFqXcWHwrS4PbjxJlkqGQgEKhAIACoHCAow_eeECzCC8IEDMPeRhgY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:32:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.4investors.de/nachrichten/boerse.php?sektion=stock&amp;ID=129094" target="_blank"&gt;Wirecard Aktie: Zwischen den Stühlen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;4investors&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die jüngste Trendwendechance hat die Wirecard Aktie liegen lassen. Mit dem Ausbruch zurück über das jüngst aufgerissene Abwärtsgap bei 132,55/135,65 Euro hätte sich der Aktienkurs des DAX-notierten Fintech-Unternehmens zwar in Richtung der wichtigen Signalmarken zwischen 144,30/146,05 Euro und 148,00/149,50 Euro absetzen können. Doch das Kaufsignal wurde wieder einkassiert. Am Dienstag fiel Wirecards Aktienkurs bis auf 130,10 Euro zurück, gestern pendelte das Papier dann zwischen 131,40 Euro und 134,25 Euro. Zu einem erneuten Ausbruch kam es also nicht, aber immerhin wurden die Tiefs der jü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.4investors.de">4investors</source></item><item><title>FOCUS Online fragt seine User - Wenn das Geld knapp wird: Wie geht es den Rentner in Deutschland wirklich? - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/altersvorsorge/rente/altersarmut-viele-rentner-kommen-mit-ihrem-geld-kaum-klar_id_9992375.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyTB1LcRBFEDywaSOPY3bgqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/altersvorsorge/rente/altersarmut-viele-rentner-kommen-mit-ihrem-geld-kaum-klar_id_9992375.html" target="_blank"&gt;FOCUS Online fragt seine User - Wenn das Geld knapp wird: Wie geht es den Rentner in Deutschland wirklich?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für viele Rentner wird das Geld knappdpa/Stephanie Pilick Millionen Deutsche haben Angst vor Altersarmut. Obwohl es den aktuellen Rentnern so gut geht wie keiner Generation vorher, kommen viele Ruheständler finanziell nur mit Ach und Krach über die Runden. Ab wann Rentner als arm gelten und was sich dagegen tun lässt. Die Standardrente liegt 2018 in den alten Bundesländern bei monatlich 1441,35 Euro brutto, wie die Deutsche Rentenversicherung ermittelt hat. Im Osten werden 1381,05 Euro erreicht. Von diesen Beträgen gehen noch Beiträge zur Kranken- und Pflegeversicherung sowie Steuern ab. Di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Insiderbarometer: Topmanager kaufen in großem Stil Aktien der eigenen Firmen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/anlagestrategie/trends/insiderbarometer-topmanager-kaufen-in-grossem-stil-aktien-der-eigenen-firmen/23702946.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECqh0KFBpw7hjpC5NnvO3pEqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 19:29:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/anlagestrategie/trends/insiderbarometer-topmanager-kaufen-in-grossem-stil-aktien-der-eigenen-firmen/23702946.html" target="_blank"&gt;Insiderbarometer: Topmanager kaufen in großem Stil Aktien der eigenen Firmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stark, überzeugend, dynamisch: So lauteten die Kommentare vieler Analysten zur Gewinnschätzung des Zahlungsabwicklers Wirecard für das kommende Jahr. Zwischen 740 Millionen und 800 Millionen Euro will der Dax-Neuling 2019 vor Zinsen, Steuern und Abschreibungen verdienen. Damit würde das Ergebnis von 2018 voraussichtlich noch einmal mindestens um ein Drittel übertroffen. Der Wirecard-Aktie half das jedoch nicht: Nach der Prognose fiel sie um rund zehn Prozent und hat sich davon bisher nur leicht erholt. Gemessen an ihrem Ende August erreichten Allzeithoch von fast 200 Euro hat die Aktie rund...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wirtschaftsplan: Stadtwerke Warstein streben 500.000 Euro Überschuss an - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/warstein-und-umland/stadtwerke-warstein-streben-500-000-euro-ueberschuss-an-id215872917.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsDVNpfb68rxsOq7zmTzNQqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 11:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/warstein-und-umland/stadtwerke-warstein-streben-500-000-euro-ueberschuss-an-id215872917.html" target="_blank"&gt;Wirtschaftsplan: Stadtwerke Warstein streben 500.000 Euro Überschuss an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Stadtwerke Warstein streben für das kommende Jahr einen Überschuss von knapp 500.000 Euro an. So sieht es zumindest der Entwurf des Wirtschaftsplans vor, über den der Betriebsausschuss am Dienstag, 27. November, abstimmen wird. Die einzelnen Veränderungen im Überblick. Bäder Hier rechnen die Stadtwerke im so genannten Erfolgsplan, der Erträge und Aufwendungen abwiegt, mit einem Minus von 757.000 Euro. Miteinbezogen in die Planungen ist bereits die Erneuerung der Wasserverteilung und Duschen in den städtischen Bädern, die bis 2012 für insgesamt 400.000 Euro veranschlagt wird. Damit solle...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>"Party des billigen Geldes ist vorbei" - Boom-Zyklus an der Börse endet: Es gibt so viele Warnsignale wie noch nie - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/fonds/party-des-billigen-geldes-ist-vorbei-boersenprofis-warnen-die-zukunftsaussichten-deutschlands-verdunkeln-sich-zusehends_id_10020553.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuh78tlt87zQJsUWJQSRHEqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/fonds/party-des-billigen-geldes-ist-vorbei-boersenprofis-warnen-die-zukunftsaussichten-deutschlands-verdunkeln-sich-zusehends_id_10020553.html" target="_blank"&gt;"Party des billigen Geldes ist vorbei" - Boom-Zyklus an der Börse endet: Es gibt so viele Warnsignale wie noch nie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Getty Images/iStockphoto Brexit, Trump, Italien, Absturz der Deutschen Bank, Blasen an den Märkten und eine global aufziehende Rezession verheißen nichts Gutes. Die Chance, dass nur eine dieser Baustellen den nächsten Knall auslöst, ist hoch. Noch nie hatten wir so viele Warnsignale auf einmal. Die fetten Jahre neigen sich dem Ende zu. Der Boom-Zyklus geht zu Ende, deutlich zu sehen an den Aktienmärkten. Hier haben wir mittlerweile eine deutliche Kurskorrektur nach einem historisch langen Bullenmarkt. Die Kurse kannten die letzten 10 Jahre nur eine Richtung: gen Norden. Ausgelöst vor allem...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Galaxy S9 + VR-Brille für 1 Euro: Starkes Bundle mit Tarif im Vodafone-Netz (Anzeige) - CHIP Online Deutschland</title><link>https://www.chip.de/news/Galaxy-S9-VR-Brille-fuer-1-Euro-Starkes-Bundle-mit-LTE-Tarif-im-Vodafone-Netz_152578804.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE0Ub0NcPey1aRWKRzT6Q2kqGQgEKhAIACoHCAown62FCzCdxYIDMJT1jAY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 16:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.chip.de/news/Galaxy-S9-VR-Brille-fuer-1-Euro-Starkes-Bundle-mit-LTE-Tarif-im-Vodafone-Netz_152578804.html" target="_blank"&gt;Galaxy S9 + VR-Brille für 1 Euro: Starkes Bundle mit Tarif im Vodafone-Netz (Anzeige)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;CHIP Online Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Handytarif - das kostet er bei Einzelbuchung - Provider: mobilcom debitel - Netzanbieter: Vodafone - Telefonie Flatrate - 0,19 Cent pro SMS - 1 GB mit max.21,6 Mbit/s - Inklusive EU-Roaming - Keine Datenautomatik - 19,99 Euro pro Monat (24 Monate) - 39,99 Euro BereitstellungspreisDieser Tarif kostet mit den gleichen Bereitstellungskosten bei mobilfunk debitel (Name Allnet 1 GB)12,99 Euro im Monat für 24 Monate. Gesamtkosten für zwei Jahre: 351,75 EuroGalaxy S9 midnight black - das kostet das Gerät im EinzelkaufDer Straßenpreis des S9 schwankt, liegt aktuell bei rund 500 Euro.Galaxy Gear VR ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.chip.de">CHIP Online Deutschland</source></item><item><title>Neues Entlastungsgesetz : Medizin fürs Portemonnaie der Versicherten - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/geld/neues-entlastungsgesetz--medizin-fuers-portemonnaie-der-versicherten-31650512</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIfQnkE9NjinomG68d2mENUqGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwvtiYAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:27:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/geld/neues-entlastungsgesetz--medizin-fuers-portemonnaie-der-versicherten-31650512" target="_blank"&gt;Neues Entlastungsgesetz : Medizin fürs Portemonnaie der Versicherten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;2019 greifen Änderungen in der gesetzlichen Krankenversicherung, die die Große Koalition vereinbart hat. Die Bürger sollen finanziell entlastet werden – dafür hat das Bundeskabinett das Versichertenentlastungsgesetz beschlossen. Auch Selbstständige profitieren. Parität beim Zusatzbeitrag Den Beitragssatz zur Krankenversicherung in Höhe von 14,6 Prozent tragen Arbeitgeber und Arbeitnehmer jeweils zur Hälfte – das wird 2019 auch so bleiben. Beim kassenindividuellen Zusatzbeitrag, den derzeit noch die Arbeitnehmer allein tragen, wird das anders. Dieser Zusatzbeitrag (er wird für 2019 durchschn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Kochtopf in Flammen: Feuerwehr in Rohrdorf im Einsatz - wasserburg24</title><link>https://www.rosenheim24.de/rosenheim/polizeimeldungen/rohrdorf-etwa-10000-euro-schaden-wegen-vergessenem-essen-herd-10801827.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHzilAZ_A3FhdbffKZVowYqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMITE3wM</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 09:47:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosenheim24.de/rosenheim/polizeimeldungen/rohrdorf-etwa-10000-euro-schaden-wegen-vergessenem-essen-herd-10801827.html" target="_blank"&gt;Kochtopf in Flammen: Feuerwehr in Rohrdorf im Einsatz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rohrdorf - Zu einem Feuerwehr- und Polizeieinsatz kam es am Samstag, da ein Mann sein Essen auf dem Herd vergessen hatte. Der Schaden wird auf einen fünfstelligen Betrag geschätzt:&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosenheim24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Euro-Finanzminister: Ein Reförmchen für die Währungsunion - WirtschaftsWoche</title><link>https://www.wiwo.de/politik/europa/euro-finanzminister-ein-refoermchen-fuer-die-waehrungsunion/23715040.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOIKrIxdydEfQYzaycHNsREqGQgEKhAIACoHCAow4YyHCzD3u4UDMKWSlwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:21:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wiwo.de/politik/europa/euro-finanzminister-ein-refoermchen-fuer-die-waehrungsunion/23715040.html" target="_blank"&gt;Euro-Finanzminister: Ein Reförmchen für die Währungsunion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WirtschaftsWoche&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vielleicht lag es am Schlafmangel, dass Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) den Minimalkompromiss zur Eurozone am Dienstag morgen so euphorisch kommentierte. Der Vize-Kanzler sprach von einer „großen Sachen“, die den Ministern gelungen sei, von „einem ganz großen Schritt nach vorne“ und gar von „einer Sternstunde“ für die Eurozone. Nüchtern betrachtet enthält der erzielte Kompromiss zur Vertiefung der Eurozone, der von den Staats- und Regierungschefs am 14. Dezember noch offiziell verabschiedet werden muss, kaum etwas, das den Euro dauerhaft stärken kann. Denn beschlossen worden ist rela...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wiwo.de">WirtschaftsWoche</source></item><item><title>Kryptogeld-Werbung: Strafen für Boxer Mayweather und DJ Khaled - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/kryptogeld-werbung-strafen-fuer-boxer-mayweather-und-dj-khaled/400339963</link><guid isPermaLink="false">CAIiENFZzYFQ3lYhcvX6ACXzGjcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:04:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/kryptogeld-werbung-strafen-fuer-boxer-mayweather-und-dj-khaled/400339963" target="_blank"&gt;Kryptogeld-Werbung: Strafen für Boxer Mayweather und DJ Khaled&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Börsenaufsicht hat erstmals Prominente wegen unlauterer bezahlter Werbung für Kryptowährungen bestraft. Die US-Börsenaufsicht SEC hat erstmals Prominente wegen unlauterer bezahlter Werbung für dubiose Geschäfte mit Kryptowährungen bestraft. Der Profiboxer Floyd Mayweather und der Hip-Hop-Star DJ Khaled akzeptierten im Rahmen eines Vergleichs Strafen in Höhe von 300.000 Dollar (263.458 Euro) beziehungsweise 100.000 Dollar (87.819 Euro), wie die Behörde am Donnerstag (Ortszeit) in Washington mitteilte. Zudem zahlen Mayweather und Khaled laut SEC weitere 300.000 beziehungsweise 50.000 Dolla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Cyber Monday: Actionkamera YI 4K für 90 Euro - ZDNet.de</title><link>https://www.zdnet.de/88348157/cyber-monday-actionkamera-yi-4k-fuer-90-euro/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxU2YBkjVzukWeBJt4B1DAqFwgEKg8IACoHCAowrvawATDV9Qkw085Z</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:18:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.zdnet.de/88348157/cyber-monday-actionkamera-yi-4k-fuer-90-euro/" target="_blank"&gt;Cyber Monday: Actionkamera YI 4K für 90 Euro&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;ZDNet.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Nachfolgemodell 4K+, das 60 fps bei 4K bietet, ist für 161 Euro im Angebot. Die YI-Actionkameras bieten ähnliche Leistungswerte wie vergleichbare GoPro-Modelle, sind dafür aber erheblich günstiger.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.zdnet.de">ZDNet.de</source></item><item><title>Analyse: Der „umfassende Reformplan“ der Euro-Zone – und was er bedeutet - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/analyse-der-umfassende-reformplan-der-euro-zone-und-was-er-bedeutet/23713898.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrlJ6u6nz4iAD7CfdfkmVoqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:53:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/analyse-der-umfassende-reformplan-der-euro-zone-und-was-er-bedeutet/23713898.html" target="_blank"&gt;Analyse: Der „umfassende Reformplan“ der Euro-Zone – und was er bedeutet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hinter den EU-Finanzministern liegt eine lange Nacht. Rund 16 Stunden haben die 27 Minister um Kompromisse gerungen, um die Währungsunion enger zusammenzuschweißen und krisenfester zu machen. Am Dienstagmorgen stieg schließlich weißer Rauch auf. „Wir haben es geschafft“, verkündete ein sichtlich erleichterter Euro-Gruppen-Chef Mario Centeno. Ein „umfassender Reformplan“ für die Euro-Zone sei nun beschlossene Sache. Der große Wurf kam bei der Nachtschicht der Minister allerdings nicht heraus. Die Euro-Zone bekommt weder einen Finanzminister noch einen eigenen Haushalt. Beides hatte Frankreic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Devisen: Euro steigt – Dollar unter Druck - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/devisen-euro-steigt-dollar-unter-druck/23709626.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELgyoMn7nrHJnIjuZPGC3igqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:06:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/devisen-euro-steigt-dollar-unter-druck/23709626.html" target="_blank"&gt;Devisen: Euro steigt – Dollar unter Druck&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Kurs des Euro ist am Montag leicht gestiegen. Am Nachmittag kostete ein Euro 1,1353 US-Dollar und damit etwas mehr als in der Nacht. Die Europäische Zentralbank (EZB) setzte den Referenzkurs auf 1,1332 (Freitag: 1,1359) Dollar fest. Der Dollar kostete damit 0,8825 (0,8803) Euro. Am Morgen hatte die vorläufige Einigung im Handelsstreit zwischen den USA und China noch für Auftrieb gesorgt. Am Rande des G20-Gipfels in Argentinien sicherte US-Präsident Donald Trump den Verzicht für 90 Tage auf weitere Strafzölle auf chinesische Produkte zu. China will im Gegenzug seine Einfuhren aus den USA...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>iTunes &amp; Amazon Filme Angebote: 600 Filme für je 0,99 Euro leihen und vieles mehr! - Apfelpage</title><link>https://www.apfelpage.de/news/itunes-amazon-filme-angebote-600-filme-fuer-je-099-euro-leihen-und-vieles-mehr/</link><guid isPermaLink="false">CAIiECXh7d_orVAAX7bFNKIEwk0qGQgEKhAIACoHCAow7MGCCzCkpo0DMNmQ_AU</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 12:10:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.apfelpage.de/news/itunes-amazon-filme-angebote-600-filme-fuer-je-099-euro-leihen-und-vieles-mehr/" target="_blank"&gt;iTunes &amp; Amazon Filme Angebote: 600 Filme für je 0,99 Euro leihen und vieles mehr!&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Apfelpage&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach dem Black Friday muss Entspannung her. Zumindest bei mir. Und was kann man da schöneres tun, als ein Spaziergang und danach einen schönen Film auf der Couch. Passend dazu bieten sowohl Amazon als auch iTunes wieder zahlreiche Filme zum Aktionspreis. Ganze 600 Filme bietet Amazon derzeit für 0,99 Euro an. Da lohnt sich das schauen. iTunes bietet dagegen viele Filme zu Kauf und Besitzen an. Amazon Video Aktion - -&gt; Prime Deals: 600 Filme für je 0,99 Euro ausleihen! Highlights - Übers Wochenende: „Ready, Player, One!“ für nur 6,99 Euro kaufen! - Blockbuster fürs Wochenende: „The Huntsman ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.apfelpage.de">Apfelpage</source></item><item><title>10 Jahre nach Lehman und Nakamoto - Bitcoin zwischen Jubiläum und Kursimplosion: Wie steht es um die Zukunft der Kryptowährungen? - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/kryptowaehrungen/10-jahre-nach-lehman-und-nakamoto-bitcoin-zwischen-jubilaeum-und-kursimplosion-wie-steht-es-um-die-zukunft-der-kryptowaehrungen_id_9989129.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECzx-83Ur-62iECsslcLqQQqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 09:14:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/kryptowaehrungen/10-jahre-nach-lehman-und-nakamoto-bitcoin-zwischen-jubilaeum-und-kursimplosion-wie-steht-es-um-die-zukunft-der-kryptowaehrungen_id_9989129.html" target="_blank"&gt;10 Jahre nach Lehman und Nakamoto - Bitcoin zwischen Jubiläum und Kursimplosion: Wie steht es um die Zukunft der Kryptowährungen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;IOTA-LogoF100/Hüseyin Yorulmaz Seine Schöpfer priesen den Bitcoin als Zukunft des Geldes an - doch nach einer rosigen Zukunft sieht es für die digitale Währung gerade nicht aus. Oder täuscht der massive Abverkauf und Kurssturz? Das sagten echte Geld-Experten auf einer Konferenz in Frankfurt am Main. Mittlerweile kommen selbst Experten der EZB, der englischen Notenbank und der OECD nicht herum, sich auf einer Konferenz zur Zukunft des Geldes mit dem Thema Kryptowährungen zu beschäftigen. Eigentlich kein Wunder, denn Bitcoin &amp; Co sind die Antithese zum zentralisierten Geldsystem - das Mediene...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>EU-Kommission will Abhängigkeit vom US-Dollar verringern - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/eu-kommission-will-abhaengigkeit-vom-us-dollar-verringern-137779</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHgRpD38uuPYVZG6be7CzOEqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 12:14:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/eu-kommission-will-abhaengigkeit-vom-us-dollar-verringern-137779" target="_blank"&gt;EU-Kommission will Abhängigkeit vom US-Dollar verringern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die EU-Behörde startet dazu demnächst eine Befragung der Marktteilnehmer. Die Ergebnisse will sie im Sommer kommenden Jahres zusammenfassen und Schlüsse ziehen. Weltweit ist der Euro schon jetzt die zweitwichtigste Währung hinter dem US-Dollar und hat im internationalen Zahlungsverkehr stark aufgeholt. Sein Anteil an internationalen Zahlungen lag laut Kommission 2017 bei 36 Prozent. Der Dollar kam demnach auf 40 Prozent. Bei Devisenreserven stand der Euro jedoch nur bei rund 20 Prozent, der Dollar dagegen bei 60 Prozent. Dominant ist der Dollar vor allem bei Geschäften im Energiebereich. “D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Geldwäsche: 870.000 Euro im Koffer – Mann scheitert am Flughafen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/vermischtes/article215927243/870-000-Euro-im-Koffer-Mann-scheitert-am-Flughafen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVOGe6rCbagyJlBLkfBVH0qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2-aPAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:55:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/vermischtes/article215927243/870-000-Euro-im-Koffer-Mann-scheitert-am-Flughafen.html" target="_blank"&gt;Geldwäsche: 870.000 Euro im Koffer – Mann scheitert am Flughafen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Düsseldorf. Dass er diese hohe Menge Bargeld für seinen Urlaub brauchte, ist wohl auszuschließen: Ein 26-Jähriger wollte von Düsseldorf über Russland nach China reisen – mit fast 870.000 Euro Bargeld. Das berichtete der Zoll am Montag. Die Beamten entdeckten demnach in einem ersten Koffer zehn Geldpakete, die als chinesische Bücher getarnt waren. Der Inhalt: 634.000 Euro. In einem zweiten Koffer, den der Passagier bereits aufgegeben hatte, wurden fünf weitere als Bücher getarnte Bargeldpakete gefunden. Der Wert: 223.960 Euro. In seinem Portemonnaie hatte der junge Mann laut Polizei nochmal...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Euro-Finanzminister verkünden Reform der Währungsunion - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/euro-finanzminister-verkuenden-reform-der-waehrungsunion-a-1241835.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMHh6T1gcPgz0tHwoWfz7YIqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 10:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/euro-finanzminister-verkuenden-reform-der-waehrungsunion-a-1241835.html" target="_blank"&gt;Euro-Finanzminister verkünden Reform der Währungsunion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Ringen um eine Reform der Währungsunion haben sich die Finanzminister der Eurogruppe zumindest auf einzelne Schritte verständigt. Im Kern soll der Euro-Rettungsschirm ESM gestärkt werden. Bei großen Fragen wie dem Eurozonen-Budget und dem gemeinsamen Sicherungssystem für Sparguthaben gehen die Debatten dagegen weiter. "Wir haben einen Deal", teilte ein Sprecher von Eurogruppen-Chef Mario Centeno am Dienstagmorgen mit. Dagegen klang EU-Wirtschaftskommissar Pierre Moscovici nach dem Treffen der Euro-Runde wesentlich verhaltener und sagte, diese habe "keine großen Schritte nach vorne gemach...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Eurogruppe einigt sich auf Reform der Währungsunion - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/eurogruppe-einigt-sich-auf-reform-der-waehrungsunion/6020500</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA2FXCp3CG09baZgjbAZEboqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/eurogruppe-einigt-sich-auf-reform-der-waehrungsunion/6020500" target="_blank"&gt;Eurogruppe einigt sich auf Reform der Währungsunion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Finanzminister der EU-Staaten haben sich nach einer Marathonsitzung in der Nacht auf Dienstag auf eine Reform der Währungsunion verständigt. Insbesondere einigten sich die Mitgliedstaaten auf ein Sicherungsnetz zur Abwicklung von Krisenbanken und eine Stärkung des Euro-Rettungsfonds ESM. Die Minister bereiteten mit dem Kompromiss Beschlüsse für den Gipfel zur Eurozone in der kommenden Woche vor. Der von Deutschland und Frankreich angestrebte eigene Haushalt der Eurozone soll nur weiterverfolgt werden, falls die Staats- und Regierungschefs zustimmen. Mit der Einigung sei ein wichtiger Sc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Verhandlungs-Marathon : Euro-Minister einigen sich bei Währungsreform auf weitere Schritte - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/euro-finanzminister-einigen-sich-auf-weitere-schritte-bei-euro-waehrungsreform_aid-34901783</link><guid isPermaLink="false">CAIiELd-6O2odTRUDz3evGEmVfUqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/euro-finanzminister-einigen-sich-auf-weitere-schritte-bei-euro-waehrungsreform_aid-34901783" target="_blank"&gt;Verhandlungs-Marathon : Euro-Minister einigen sich bei Währungsreform auf weitere Schritte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Euro-Finanzminister haben sich auf Schritte zur Stärkung der Währungsunion gegen künftige Krisen verständigt. „Wir haben einen Deal“, teilte ein Sprecher von Eurogruppen-Chef Mario Centeno am Dienstagmorgen nach etwa 16-stündigen Verhandlungen in Brüssel mit. Im Kern soll vor allem der Euro-Rettungsschirm ESM gestärkt werden. Beim Eurozonen-Budget und dem gemeinsamen Sicherungssystem für Sparguthaben gehen die Debatten weiter. „Wir haben ... keine großen Schritte nach vorne gemacht“, sagte EU-Wirtschaftskommissar Pierre Moscovici nach dem Treffen der Euro-Runde. Bundesfinanzminister Ola...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Euro-Gruppe: Die Euro-Staaten einigen sich auf Reform der Währungsunion - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/euro-gruppe-die-euro-staaten-einigen-sich-auf-reform-der-waehrungsunion/23713730.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBxHaxQzAwvAWIynyN0vPAgqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/euro-gruppe-die-euro-staaten-einigen-sich-auf-reform-der-waehrungsunion/23713730.html" target="_blank"&gt;Euro-Gruppe: Die Euro-Staaten einigen sich auf Reform der Währungsunion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach stundenlangen Verhandlungen: Euro-Staaten einigen sich auf Reform der Währungsunion. Das teilte ein Sprecher von Euro-Gruppen-Chef Mario Centeno mit. Die Verhandlungen hatten am Montag begonnen und sich bis tief in die Nacht hingezogen. Olaf Scholz bestätigt die Einigung mit einem Tweet und erklärte: „Was lange währt, wird endlich gut.“ Zuletzt hatte sich bei der geplanten Stärkung des Euro-Rettungsschirms ESM und der Bankenabwicklung in Europa eine Einigung abgezeichnet. Strittig war ein von Deutschland und Frankreich befürwortetes Eurozonen-Budget. Für Dienstagmorgen wurde eine Press...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Krypto-Börsengänge: US-Börsenaufsicht bestraft erstmals eine Einzelperson wegen unlauterer ICO-Werbung - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/krypto-boersengaenge-us-boersenaufsicht-bestraft-erstmals-eine-einzelperson-wegen-unlauterer-ico-werbung/23700776.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFaRsyrYZ88XQaJOuNEu7BYqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 04:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/krypto-boersengaenge-us-boersenaufsicht-bestraft-erstmals-eine-einzelperson-wegen-unlauterer-ico-werbung/23700776.html" target="_blank"&gt;Krypto-Börsengänge: US-Börsenaufsicht bestraft erstmals eine Einzelperson wegen unlauterer ICO-Werbung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Kryptowelt kommt aus den schlechten Nachrichten nicht heraus. Nachdem der Bitcoin zuletzt weiter an Wert verlor und zeitweise weniger als 4000 Dollar kostete, hat sich die US-Börsenaufsicht SEC nun zwei bekannte Unterstützer von Kryptowährungen vorgeknöpft. Der mehrfache Boxweltmeister Floyd Mayweather und der Musikproduzent DJ Khaled wurden von den Wall-Street-Aufsehern zu Geldstrafen verurteilt, weil sie auf ihren Social-Media-Plattformen für Initial Coin Offerings (ICOs) geworben hatten, ohne bekanntzumachen, dass sie dafür bezahlt wurden. Bei den ICOs geben Unternehmen statt Aktien ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Euro-Finanzminister vorsichtig optimistisch im Haushaltsstreit mit Italien - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/12/03/euro-finanzminister-vorsichtig-optimistisch-im-haushaltsstreit-mit-italien</link><guid isPermaLink="false">CAIiENyBb8l4jG2eM2n6UYwWQx0qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw5rl8</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:25:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/12/03/euro-finanzminister-vorsichtig-optimistisch-im-haushaltsstreit-mit-italien" target="_blank"&gt;Euro-Finanzminister vorsichtig optimistisch im Haushaltsstreit mit Italien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vor einer Woche hatten die EU-Finanzminister der Kommission grünes Licht für die Ausarbeitung von Strafmaßnahmen gegen Italien gegeben. Der von der Regierung in Rom vorgelegte Haushaltsentwurf war von der Kommission zuvor zurückgewiesen worden. Das hatte es noch nie gegeben. Im Kreise der Euro-Finanzminister machte sich am Montag in Brüssel allerdings vorsichtiger Optimismus breit. "Ich sehe, dass es jetzt Vorschläge gibt, die sozusagen in der Luft liegen, und wir diskutieren die jetzt auch" so EU-Wirtschafts- und Währungskommissar Pierre Moscovici. "Die Vorschläge gehen in die richtige Ric...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>- Bitcoin ETF: Jay Clayton äußert Sicherheitsbedenken - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/finanzen/boerse/kryptowaehrungen/bitcoin-etf-jay-clayton-aeussert-sicherheitsbedenken_id_9987322.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOnvmz3mmg_SdvGItaRh9-gqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMJmtigY</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 12:40:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/finanzen/boerse/kryptowaehrungen/bitcoin-etf-jay-clayton-aeussert-sicherheitsbedenken_id_9987322.html" target="_blank"&gt;- Bitcoin ETF: Jay Clayton äußert Sicherheitsbedenken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bitcoin ETF: Jay Clayton äußert SicherheitsbedenkenShutterstock Ein Bitcoin ETF ist ein zum Teil ersehntes Anlagevehikel in der Krypto-Community. Es soll das große Geld ins Ökosystem spülen und institutionelle Investoren anlocken. Nun äußerte sich der Vorsitzende der SEC Jay Clayton zum Thema. Jay Clayton, Vorsitzender der US-amerikanischen Börsenaufsichtsbehörde SEC, äußerte sich am 26. November zu einem heiß diskutierten Thema in der Krypto-Community: die Bitcoin ETFs. Sie haben den Ruf, Sicherheit für potentielle Investoren auszustrahlen – und damit neues Geld in den Markt zu locken. Die...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Devisen: Eurokurs tritt auf der Stelle - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/devisen-eurokurs-tritt-auf-der-stelle/23713954.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnOXr51XZwA0rnX0ymQZEYqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:26:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/devisen-rohstoffe/devisen-eurokurs-tritt-auf-der-stelle/23713954.html" target="_blank"&gt;Devisen: Eurokurs tritt auf der Stelle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Euro hat sich am Dienstag unterm Strich wenig verändert. Zeitweise stieg der Kurs über 1,14 US-Dollar und erreichte ein Tageshoch bei 1,1419 Dollar. Am Nachmittag musste die Gemeinschaftswährung ihre Kursgewinne aber abgeben. Der Euro rutschte bis auf ein Tagestief bei 1,1346 Dollar und wurde damit etwa zum gleichen Kurs wie am Vorabend gehandelt. Die Europäische Zentralbank (EZB) setzte den Referenzkurs auf 1,1409 (Montag: 1,1332) Dollar fest. Der Dollar kostete damit 0,8765 (0,8825) Euro. Bis zum Mittagshandel konnte der Euro noch an die Kursgewinne vom Vortag anknüpfen. Am Wochenende...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Bitcoin, Etherum, Litecoin: Berlin prüft gesetzliche Regelung für Geschäfte mit Kryptowährungen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/geldpolitik/bitcoin-etherum-litecoin-berlin-prueft-gesetzliche-regelung-fuer-geschaefte-mit-kryptowaehrungen/23696650.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHutA1wLm8hhSv2zCDpwR7oqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:28:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/geldpolitik/bitcoin-etherum-litecoin-berlin-prueft-gesetzliche-regelung-fuer-geschaefte-mit-kryptowaehrungen/23696650.html" target="_blank"&gt;Bitcoin, Etherum, Litecoin: Berlin prüft gesetzliche Regelung für Geschäfte mit Kryptowährungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bundesregierung ist der Ansicht, dass Geschäfte mit Kryptowährungen von der Finanzaufsicht (Bafin) genehmigt werden müssen. Sie prüft zurzeit, ob sie diese Erlaubnispflicht durch ein Gesetz regeln sollte. Das geht aus der Antwort auf eine kleine Anfrage der FDP im Bundestag hervor. Als Geschäft mit Kryptowährung gilt in dem Zusammenhang zum Beispiel das Betreiben einer Börse für diesen Bereich, nicht aber der einfache Kauf und Verkauf oder das Bezahlen mit Bitcoins oder anderen Kryptowährungen. Das Kammergericht Berlin hatte in einem Strafverfahren die Meinung vertreten, die Bafin habe ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Euro-Zone: Finanzminister wollen sich auf eine Mini-Reform der Euro-Zone verständigen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/euro-zone-finanzminister-wollen-sich-auf-eine-mini-reform-der-euro-zone-verstaendigen/23710738.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENo5a7zOKeGyL5TFNrjNd10qGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/euro-zone-finanzminister-wollen-sich-auf-eine-mini-reform-der-euro-zone-verstaendigen/23710738.html" target="_blank"&gt;Euro-Zone: Finanzminister wollen sich auf eine Mini-Reform der Euro-Zone verständigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf diesem Treffen lasten große Erwartungen. Über Monate haben Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) und seine europäischen Kollegen angekündigt, sich Anfang Dezember endlich auf wichtige Schritte zur Stärkung der Währungsunion einigen zu wollen. Heute ist es soweit, die Euro-Gruppe kommt in Brüssel zusammen. Die Finanzminister wollen einen Bericht mit Reformempfehlungen beschließen, der dann den Staats- und Regierungschefs vorgelegt wird. Doch nicht alle Erwartungen dürften bei dem heutigen Treffen, das bis in die späte Nacht andauern könnte, erfüllt werden. Die Finanzminister werden sich...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Wopke Hoekstra im Interview: „Es gibt dringlichere Aufgaben“ – Niederländischer Finanzminister skeptisch gegenüber Euro-Zonen-Budget - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/wopke-hoekstra-im-interview-es-gibt-dringlichere-aufgaben-niederlaendischer-finanzminister-skeptisch-gegenueber-euro-zonen-budget/23686206.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIK4IqNjvTe0V-iVOnJymokqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/wopke-hoekstra-im-interview-es-gibt-dringlichere-aufgaben-niederlaendischer-finanzminister-skeptisch-gegenueber-euro-zonen-budget/23686206.html" target="_blank"&gt;Wopke Hoekstra im Interview: „Es gibt dringlichere Aufgaben“ – Niederländischer Finanzminister skeptisch gegenüber Euro-Zonen-Budget&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der niederländische Finanzminister Wopke Hoekstra sieht das von Deutschland und Frankreich vorgeschlagene Euro-Zonen-Budget skeptisch. „Ich bin noch nicht überzeugt, dass wir solch ein Instrument wirklich brauchen“, sagte Hoekstra dem Handelsblatt. Zwar sei es begrüßenswert, dass Berlin und Paris nun das Budget innerhalb des EU-Finanzrahmens schaffen und es unter anderem zur Finanzierung von Innovationen einsetzen wollen. „Das sind Verbesserungen gegenüber früheren Ideen. Aber es bleiben offene Fragen, etwa zur Größe des Budgets und wie das mit dem EU-Haushalt zusammenhängt“, betonte der Ni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item></channel></rss>