<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Zentrum für politische Schönheit - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl6WWpONVpsOFNBbVJsS0FBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:21:45 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Aktionskünstler wollten Rechte foppen - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/kultur/zentrum-fuer-politische-bloedheit-und-die-soko-chemnitz-aktionskuenstler-wollten-rechte-foppen/23729012.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP4vYOvIHhJ87o7XdkpMUiQqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3auPAw</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 20:07:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/kultur/zentrum-fuer-politische-bloedheit-und-die-soko-chemnitz-aktionskuenstler-wollten-rechte-foppen/23729012.html" target="_blank"&gt;Aktionskünstler wollten Rechte foppen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jetzt ist auf einmal Schluss. Oder doch nicht? Das „Zentrum für Politische Schönheit“ (ZPS) hat die mehr als 1500 Fotos von seiner Website „Soko Chemnitz“ genommen, auf der zur Denunziation rechtsextremer Akteure während der Ausschreitungen und Demonstrationen im Spätsommer in Chemnitz aufgerufen wurde. Mit der Absicht, die Rechten bei ihren Arbeitgebern anzuschwärzen. Am Montag hatten die Aktionskünstler mit rußverschmierten Gesichtern in Berlin die Kampagne präsentiert, auch „Sofort-Bargeld“ geboten. Doch nun soll alles anders gemeint gewesen sein. Die Rechten hätten in eine Falle gelockt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Das Zentrum für politische Schönheit spielt Nazi-Schufa - t3n – digital pioneers</title><link>https://t3n.de/news/zentrum-fuer-politische-1130934/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK6JPDDzWBJRhnwBOdhcLTsqFwgEKg8IACoHCAow6fewATCm9Qkwpp0Y</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:14:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://t3n.de/news/zentrum-fuer-politische-1130934/" target="_blank"&gt;Das Zentrum für politische Schönheit spielt Nazi-Schufa&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;t3n – digital pioneers&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer eine Website ins Netz stellt, nur um Nutzerdaten zu sammeln und auszuwerten, wird normalerweise hart kritisiert. Wer Lob dafür haben will, sollte es machen wie das Zentrum für politische Schönheit. Ungefähr drei Tage war die Website „SOKO Chemnitz“ des Zentrums für politische Schönheit online und löste eine heftige Kontroverse aus. Auf ihr veröffentlichten die politischen Kunstaktivisten Fotos von Teilnehmern der rechtsradikalen Demonstrationen in Chemnitz und riefen dazu auf, die gezeigten Personen zu identifizieren. Eher unsubtil ahmten die Autoren dabei das Vokabular rechtsextremer H...&lt;/p&gt;</description><source url="https://t3n.de">t3n – digital pioneers</source></item><item><title>Zentrum für politische Schönheit: Datenfalle statt Onlinepranger - Verfolgen</title><link>http://verfolgen.blogspot.com/2018/12/zentrum-fur-politische-schonheit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuXCthHDzleQ-gTMd85PVUqGQgEKhAIACoHCAowzM2ACzDX7owDMO-H-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 18:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://verfolgen.blogspot.com/2018/12/zentrum-fur-politische-schonheit.html" target="_blank"&gt;Zentrum für politische Schönheit: Datenfalle statt Onlinepranger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Verfolgen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aktivisten vom »Zentrum für Politische Schönheit« (von links: Cesy Leonard, Stefan Pelzer und Philipp Ruch) stellen ihre Aktion in Berlin vor (3.12.2018) Foto: Bernd von Jutrczenka/dpa »Wo der Staat versagt, muss die Zivilgesellschaft ran.« So hatte Philipp Ruch vom »Zentrum für Politische Schönheit« (ZPS) den »Onlinepranger« für mutmaßliche Neonazis am Dienstag gegenüber der Frankfurter Allgemeinen Zeitung verteidigt. Tags darauf nahm die Aktivistengruppe die Fotos von Personen, die sich Ende August an den rassistischen Ausschreitungen in Chemnitz beteiligt hatten, von ihrer Internetseite ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://verfolgen.blogspot.com">Verfolgen</source></item><item><title>Kommentar zur „SOKO-Chemnitz“: Fast das Ende der Kunst erreicht - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zur--soko-chemnitz--fast-das-ende-der-kunst-erreicht-31701648</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJrVxPX061nkdbysoTOZ5M8qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:39:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zur--soko-chemnitz--fast-das-ende-der-kunst-erreicht-31701648" target="_blank"&gt;Kommentar zur „SOKO-Chemnitz“: Fast das Ende der Kunst erreicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Aktionen des Zentrums für politische Schönheit (ZPS) waren bislang getragen von einer unmittelbaren politischen Direktheit und einer subtilen Doppelbödigkeit. Mit ihren Interventionen gingen sie dorthin, wo es weh tut, ließen dabei aber trotz ihres brachialen Zugangs Rückwege in den gedanklichen Raum offen, es auch ganz anders sehen zu können. Im Hintergrund des politischen Aktivismus schien man juristisch stets gut beraten zu sein. Obwohl ihre Aktionen darauf aus waren, zu verletzen, wie zum Beispiel mit dem privaten Holocaustmahnmal für den thüringischen AfD-Fraktionsvorsitzenden Björ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Antifa-Kunstaktion „Soko Chemnitz“: Schon die Kontroverse ist ein Erfolg - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/antifa-kunstaktion-soko-chemnitz-schon.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBaUhlc4K7vZda0rlAdYVFcqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 15:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/antifa-kunstaktion-soko-chemnitz-schon.html" target="_blank"&gt;Antifa-Kunstaktion „Soko Chemnitz“: Schon die Kontroverse ist ein Erfolg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antifa-Kunstaktion „Soko Chemnitz“ Lange wurde über Kunst nicht so gestritten, wie über die „Soko Chemnitz“. War die Aktion wirklich aufklärerisch oder doch nur Wichtigtuerei? Kunst soll, so wird oft gesagt, hinterfragen, irritieren, zu Diskussionen anregen, Sehgewohnheiten brechen, provozieren. Gemessen daran muss man nüchtern feststellen: Die Kunst-Performances des Zentrums für Politische Schönheit (ZPS) sind ein voller Erfolg. So erbittert, leidenschaftlich und kontrovers wurde sich schon lange nicht mehr mit Kunst auseinandergesetzt wie angesichts der Aktionen der Politkünstler, die sic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Antifa-Aktion von „Politische Schönheit“: Eine Falle für Neonazis? - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/antifa-aktion-von-politische-schonheit_6.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIq-yDHXVAHWLgOjcsANt2MqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/antifa-aktion-von-politische-schonheit_6.html" target="_blank"&gt;Antifa-Aktion von „Politische Schönheit“: Eine Falle für Neonazis?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Antifa-Aktion von „Politische Schönheit“ Die Aktionsgruppe hat nach Neonazis in Chemnitz „gefahndet“. Durch ihre Suchanfragen auf der Website, hätten sich Rechte selbst enttarnt, sagt die Gruppe. BERLIN epd | Die Künstler- und Aktivistengruppe „Zentrum für politische Schönheit“ (ZPS) hat ihren umstrittenen „Online-Pranger“ gegen mutmaßliche Neonazis beendet. Am Mittwoch wurden sämtliche Fotos von mutmaßlichen Rechtsextremisten, die an den rechten Demonstrationen und Krawallen Ende August in Chemnitz beteiligt gewesen sein sollen, von der Website soko-chemnitz.de heruntergenommen. Stattdesse...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>„Online-Pranger“ gegen Rechtsextreme soll eine „Falle“ gewesen sein - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article185079130/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-Online-Pranger-gegen-Rechtsextreme-soll-eine-Falle-gewesen-sein.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHl7v87km7rwlJrJMHy0JhcqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:28:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article185079130/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-Online-Pranger-gegen-Rechtsextreme-soll-eine-Falle-gewesen-sein.html" target="_blank"&gt;„Online-Pranger“ gegen Rechtsextreme soll eine „Falle“ gewesen sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aktion beendet: Die Künstler- und Aktivistengruppe Zentrum für politische Schönheit (ZPS) hat ihren umstrittenen „Online-Pranger“ gegen mutmaßliche Neonazis beendet. Am Mittwoch wurden sämtliche Fotos von mutmaßlichen Rechtsextremisten, die an den rechten Demonstrationen und Krawallen Ende August in Chemnitz beteiligt gewesen sein sollen, von der Website soko-chemnitz.de heruntergenommen. Stattdessen bedankt sich das ZPS auf der Seite bei zahlreichen Neonazis, die sich durch die Betätigung der Suchfunktion auf der Internetseite selbst entlarvt hätten. Die Aktion sei ein Erfolg gewesen, sagt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Rechtsextremismus: „Soko Chemnitz“: Nazis sollten sich selbst identifizieren - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/soko-chemnitz-nazis-sollten-sich-selbst-identifizieren-id215947871.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiD6X4xsiBrwAkrR7XK6ZcqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/soko-chemnitz-nazis-sollten-sich-selbst-identifizieren-id215947871.html" target="_blank"&gt;Rechtsextremismus: „Soko Chemnitz“: Nazis sollten sich selbst identifizieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Zentrum für Politische Schönheit (ZPS) hat seine umstrittene Denunziationsplattform „Soko Chemnitz“ aufgelöst und für eine überraschende Wendung gesorgt: Ziel der Seite sei es gewesen, dass sich Rechtsextreme durch Suchen ihres Namens selbst identifizieren. Die Aktivisten und Aktionskünstler hatten am Montag die Webseite freigeschaltet und dazu aufgerufen, mögliche Straftäter und Rechtsextreme, die sich bei den Chemnitz-Demonstrationen Ende Augst beteiligt hätten, zu melden . Dafür versprach das ZPS finanzielle Belohnung. Suchfunktion auf soko-chemnitz war das eigentliche Ziel Nun stell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Kopfgeld auf Rechte: Aktivisten legen Nazis rein – Rechte geben ihre Daten selbst preis - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/kopfgeld-auf-rechte-aktivisten-legen-nazis-rein---rechte-geben-ihre-daten-selbst-preis-31700084</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI-WQTfT6g013fIpxJ0J9gkqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:33:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/kopfgeld-auf-rechte-aktivisten-legen-nazis-rein---rechte-geben-ihre-daten-selbst-preis-31700084" target="_blank"&gt;Kopfgeld auf Rechte: Aktivisten legen Nazis rein – Rechte geben ihre Daten selbst preis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Aufschrei war riesig: Unter dem Titel „Soko-Chemnitz“ hatte das Aktivisten- und Künstlerkollektiv Zentrum für Politische Schönheit (ZPS) dazu aufgerufen, Rechte zu denunzieren. Auf einer Website wurden Fotos von Teilnehmern der Demos im August in Chemnitz hochgeladen, auf die Abgebildeten wurden Kopfgelder ausgesetzt: Infos gegen Bares, wer denunziert verdient. Ist das moralisch vertretbar? Ist das legal? Viele verurteilten die krasse Aktion des ZPS. Nun stellt sich heraus: Alles ein ausgeklügelter Trick, damit sich Nazis selbst bloßstellen. Auf der Website, auf der zuvor Fahndungsfotos...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Diese Aktion fördert den Hass - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/kultur/meinung-am-mittag-soko-chemnitz-diese-aktion-foerdert-den-hass-1.4241872</link><guid isPermaLink="false">CAIiECt6LBYnFy1xQdg970fX3cIqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:03:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/kultur/meinung-am-mittag-soko-chemnitz-diese-aktion-foerdert-den-hass-1.4241872" target="_blank"&gt;Diese Aktion fördert den Hass&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das "Zentrum für politische Schönheit" meint, es habe mit der Enttarnung von Rechten sein Ziel erreicht. Aber Radikalsein, auch in der Kunst, bedeutet in der Gegenwart, dem Hass zu widerstehen. Kunst kann, sie muss radikal sein. Indem sie immer wieder bis an die Schmerzgrenzen geht, konfrontiert sie die Betrachter und damit auch ganze Gesellschaften mit dem Verdrängten und Übersehenen. Wenn sie niemanden mehr stört, von allen entweder goutiert oder ignoriert wird, hat sie ihre Funktion verloren. Das heißt aber im Umkehrschluss nicht, dass ein Werk schon deshalb gut und wichtig ist, weil es ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Zentrum für Politische Schönheit schaltet Online-Pranger für Rechte ab - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/soko-chemnitz-zentrum-fuer-politische-schoenheit-schaltet-online-pranger-fuer-rechte-ab/23723902.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONYNLfM5WwymqbWqQl3KDIqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3auPAw</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:50:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/soko-chemnitz-zentrum-fuer-politische-schoenheit-schaltet-online-pranger-fuer-rechte-ab/23723902.html" target="_blank"&gt;Zentrum für Politische Schönheit schaltet Online-Pranger für Rechte ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Künstler- und Aktivistengruppe „Zentrum für Politische Schönheit“ (ZPS) hat den umstrittenen „Online-Pranger“ gegen mutmaßliche Neonazis beendet. Am Mittwoch wurden sämtliche Fotos von mutmaßlichen Rechtsextremisten, die an den rechten Demonstrationen und Krawallen Ende August in Chemnitz beteiligt gewesen sein sollen, von der Website soko-chemnitz.de heruntergenommen. Stattdessen bedankt sich das ZPS auf der Seite bei zahlreichen Neonazis, die sich durch die Betätigung der Suchfunktion auf der Internetseite selbst entlarvt hätten. Dem Evangelischen Pressedienst (epd) sagte ZPS-Gründer ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Kommentar zu Aktivisten-Projekt: Kopfgeld auf Rechte geht zu weit – Na und? - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/kommentar-zu-aktivisten-projekt-kopfgeld-auf-rechte-geht-zu-weit---na-und--31690820</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSfZzZ0Er8ABhw1EuzZ8_0qGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 06:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/kommentar-zu-aktivisten-projekt-kopfgeld-auf-rechte-geht-zu-weit---na-und--31690820" target="_blank"&gt;Kommentar zu Aktivisten-Projekt: Kopfgeld auf Rechte geht zu weit – Na und?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Und wenn sie zusammengepfercht in den Lagern sitzen, werden die Linken noch diskutieren, wie genau man mit den Rechten umgehen soll.“ Variationen dieses Spruchs werden dieser Tage gern bemüht, wenn sich die Linken – oder vielmehr: die Nicht-Rechten – wieder einmal in Diskussionen darüber verlieren, wie sie den Rechten, den Nazis, den Demokratiefeinden dieser Welt begegnen sollen. Welche Mittel sind erlaubt, um gegen Rechts anzukämpfen, fragen sich die Demokratieliebenden. Wer genau ist überhaupt rechts? Müssen wir da nicht differenzieren? Uns doch egal, sagen die Rechten, und ziehen mit al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Zentrum für Politische Schönheit: "Soko Chemnitz" soll Falle für Rechtsextreme gewesen sein - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-soko-chemnitz-soll-falle-fuer-rechtsextreme-gewesen-sein-a-1242183.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExeQnYz1RHCvTHTxqMjrTMqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-soko-chemnitz-soll-falle-fuer-rechtsextreme-gewesen-sein-a-1242183.html" target="_blank"&gt;Zentrum für Politische Schönheit: "Soko Chemnitz" soll Falle für Rechtsextreme gewesen sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Aktivistengruppe Zentrum für Politische Schönheit hat ihren umstrittenen "Online-Pranger" gegen mutmaßliche Rechtsextreme abgeschaltet. Das Künstlerkollektiv bedankt sich auf der Webseite soko-chemnitz.de stattdessen bei "lieben Nazis" für ihre Aufrufe der Seite - und erklärt, was die Aktion eigentlich habe bezwecken sollen. Auf der Webseite der "Soko Chemnitz" hatten die Aktivisten seit vergangenem Montag mit Fotos und Steckbriefen dazu aufgerufen, mutmaßliche Neonazis zu identifizieren. Auch wurden Belohnungen für die Erkennung ausgelobt. Diese Plakate hängte die Künstlergruppe ZPS au...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>„Wo arbeiten diese Idioten?“: Aktivisten fahnden mit Kopfgeld nach Rechten von Chemnitz - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/-wo-arbeiten-diese-idioten---aktivisten-fahnden-mit-kopfgeld-nach-rechten-von-chemnitz-31685196</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJwXXuiiaoJ5qtX28fywXIqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 12:20:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/-wo-arbeiten-diese-idioten---aktivisten-fahnden-mit-kopfgeld-nach-rechten-von-chemnitz-31685196" target="_blank"&gt;„Wo arbeiten diese Idioten?“: Aktivisten fahnden mit Kopfgeld nach Rechten von Chemnitz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Gesucht: Wo arbeiten diese Idioten?“ Mit diesen Worten fahndet die Künstlergruppe Zentrum für Politische Schönheit seit heute nach Rechten. Rund drei Monate nach den rechten Demonstrationen in Chemnitz haben die Politaktivisten eine neue Aktion in der sächsischen Stadt gestartet. Unter dem Stichwort „Soko Chemnitz“ wollen die Künstler Teilnehmer der rechten Aufmärsche entlarven und suchen „nach den Arbeitgebern des braunen Mobs“, wie die Gruppe am Montag im Kurzbotschaftendienst Twitter mitteilte. „Während normale Menschen arbeiten, treiben tausende Arbeitnehmer oder Staatsdiener Ausländer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Politaktivisten loben bei „Soko Chemnitz“ Sofortbargeld aus - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article184895782/Provokante-Aktion-Politaktivisten-loben-bei-Soko-Chemnitz-Sofortbargeld-aus.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELtQ2yM5_D6smqcm7o9Fv_IqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 10:45:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article184895782/Provokante-Aktion-Politaktivisten-loben-bei-Soko-Chemnitz-Sofortbargeld-aus.html" target="_blank"&gt;Politaktivisten loben bei „Soko Chemnitz“ Sofortbargeld aus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gut drei Monate nach den rechten Demonstrationen in Chemnitz haben die Politaktivisten der Künstlergruppe Zentrum für politische Schönheit eine neue Kunst-Aktion in der sächsischen Stadt gestartet. Unter dem Stichwort „Soko Chemnitz“ wollen sie Teilnehmer der rechten Aufmärsche entlarven und suchen „nach den Arbeitgebern des braunen Mobs“, wie die Gruppe am Montag auf Twitter mitteilte. „Während normale Menschen arbeiten, treiben Tausende Arbeitnehmer oder Staatsdiener Ausländer durch Chemnitz, attackieren Presse und Polizeibeamte und grüßen Hitler“, schreiben die Aktivisten auf der Webseit...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>So reagiert ein Chef, dessen Mitarbeiter als Hooligan denunziert wurde - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article185037598/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-So-reagiert-ein-Chef-dessen-Mitarbeiter-als-Hooligan-denunziert-wurde.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELt_rsIVuelal37wFzexqFEqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:48:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article185037598/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-So-reagiert-ein-Chef-dessen-Mitarbeiter-als-Hooligan-denunziert-wurde.html" target="_blank"&gt;So reagiert ein Chef, dessen Mitarbeiter als Hooligan denunziert wurde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit rußverschmierten Gesichtern stellten Aktivisten des „Zentrums für politische Schönheit“ (ZPS) ihr neuestes Projekt “SOKO-Chemnitz“ vor: Einen Online-Pranger für vermeintlich rechtsextreme Gewalttäter, die in Chemnitz Ende August und Anfang September an Demonstrationen teilnahmen. Auf der Webseite des ZPS wurden Fotos und teilweise erste Hinweise zu Personen veröffentlicht, dazu der Hinweis: „Denunzieren Sie noch heute Ihren Arbeitskollegen, Nachbarn oder Bekannten und kassieren Sie Sofort-Bargeld. Helfen Sie uns, die entsprechenden Problemdeutschen aus der Wirtschaft und dem öffentliche...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>„Danke, liebe Nazis!“: Aktivisten legen Rechte rein und saugen ihre Daten ab - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/-danke--liebe-nazis---aktivisten-legen-rechte-rein-und-saugen-ihre-daten-ab-31700294</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN6Q1jRXfXUpftlH07USF00qGAgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcwvtiYAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:29:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/news/politik---wirtschaft/-danke--liebe-nazis---aktivisten-legen-rechte-rein-und-saugen-ihre-daten-ab-31700294" target="_blank"&gt;„Danke, liebe Nazis!“: Aktivisten legen Rechte rein und saugen ihre Daten ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Aufschrei war riesig: Unter dem Titel „Soko-Chemnitz“ hatte das Aktivisten- und Künstlerkollektiv Zentrum für Politische Schönheit (ZPS) dazu aufgerufen, Rechte zu denunzieren. Auf einer Website wurden Fotos von Teilnehmern der Demos im August in Chemnitz hochgeladen, auf die Abgebildeten wurden Kopfgelder ausgesetzt: Infos gegen Bares, wer denunziert verdient. So sollte eine Datenbank aller Rechten entstehen, die in Chemnitz auf die Straße gezogen waren. Ist das moralisch vertretbar? Ist das überhaupt legal? Viele verurteilten die krasse Aktion des ZPS. Nun stellt sich heraus: Alles ei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Weshalb die "SOKO Chemnitz" eine extrem doofe Idee ist - VICE Deutschland</title><link>https://www.vice.com/de/article/xwjvj4/weshalb-die-soko-chemnitz-eine-extrem-doofe-idee-ist</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMuwqzl3f-PkZNjnqO-ZGykqGAgEKg8IACoHCAowyKKgCTDcj3Aw1OWjAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 17:02:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/de/article/xwjvj4/weshalb-die-soko-chemnitz-eine-extrem-doofe-idee-ist" target="_blank"&gt;Weshalb die "SOKO Chemnitz" eine extrem doofe Idee ist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Zentrum für Politische Schönheit hat Sachsens Strafverfolgungsbehörden ein unmoralisches Angebot gemacht. Ausgerechnet das linke Künstlerkollektiv, das einst Gräber vor dem Reichstag aushob, will nun die Polizei unterstützen. Dafür hat das Zentrum für Politische Schönheit (kurz ZPS) nach eigenen Angaben drei Millionen Bilder von 7.000 Verdächtigen ausgewertet, die bei den gewalttätigen Protesten in Chemnitz unterwegs waren. Sie sollen sich mutmaßlich fremdenfeindlich und rechtextremistisch geäußert haben. Das erklärte Ziel der "SOKO Chemnitz" benannten Aktion: Die Verdächtigen sollen be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Deutschland</source></item><item><title>Ein Unternehmer reagiert auf den Aufruf zur Denunziation am Arbeitsplatz - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/zentrum-fuer-politische-schoenheit-ein-unternehmer-reagiert-auf-den-aufruf-zur-denunziation-am-arbeitsplatz/23717338.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzonMgkhx9BKoE9NN5zKgsqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:50:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/zentrum-fuer-politische-schoenheit-ein-unternehmer-reagiert-auf-den-aufruf-zur-denunziation-am-arbeitsplatz/23717338.html" target="_blank"&gt;Ein Unternehmer reagiert auf den Aufruf zur Denunziation am Arbeitsplatz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das „Zentrum für Politische Schönheit“ (ZPS) ruft dazu auf, Rechtsextremisten bei ihren Arbeitgebern zu denunzieren – und bekommt Widerspruch von einem Unternehmer, der Rassismus sicher nicht verharmlosen würde. „Wir erwarten, diese Art der Hetze und Denunziation zu unterlassen“, schreibt Gat Ramon, Geschäftsführer des international agierenden Recycling-Unternehmens Cabka Group in einem offenen Brief an das ZPS. Ramon ist Israeli und hat am Betriebsstandort im thüringischen Weira Kastanien zur Erinnerung an Anne Frank pflanzen lassen. Nun wird er vom ZPS mit der Behauptung konfrontiert, ein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Rechtsextremismus: Streit um Online-Pranger – Künstler kritisieren Polizei - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/streit-um-online-pranger-kuenstler-kritisieren-polizei-id215940985.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOQuWlpPR3j3uuAmGlvSJv4qGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/streit-um-online-pranger-kuenstler-kritisieren-polizei-id215940985.html" target="_blank"&gt;Rechtsextremismus: Streit um Online-Pranger – Künstler kritisieren Polizei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Künstler- und Aktivistengruppe Zentrum für politische Schönheit (ZPS) geht nach Räumung des Ausstellungsraumes in Chemnitz juristisch gegen die Polizei Sachsen vor. Am Montag hatten die Aktivisten auf der Webseite soko-chemnitz.de dazu aufgerufen, rechtsextremen Demonstranten, die sich Ende August in Chemnitz rechtswidrig verhalten hätten, zu denunzieren. Parallel dazu hatte das ZPS in der Chemnitzer Innenstadt einen Laden mit dem Namen „Recherchebüro Ost“ eröffnet. Im Schaufenster eines Büroraumes hängte das ZPS „Fahndungsfotos“ von vermeintlich Rechtsextremen aus. Da laut Angaben des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Mehrere Strafanzeigen gegen „Online-Pranger“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/deutschland/article184988192/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-Mehrere-Strafanzeigen-gegen-Online-Pranger.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnAjrpYzPCa0DsXYbpZlcwqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article184988192/Zentrum-fuer-politische-Schoenheit-Mehrere-Strafanzeigen-gegen-Online-Pranger.html" target="_blank"&gt;Mehrere Strafanzeigen gegen „Online-Pranger“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gegen die umstrittene „Fahndung“ einer Künstlergruppe nach mutmaßlich Beteiligten an den rechten Ausschreitungen Ende August in Chemnitz sind bislang neun Strafanzeigen gestellt worden. Drei Strafanzeigen seien bislang an die Staatsanwaltschaft Chemnitz übermittelt worden, teilte die Polizeidirektion Chemnitz mit. Zuvor hatte das Künstlerkollektiv Zentrum für politische Schönheit (ZPS) den Polizeieinsatz gegen ihr Chemnitzer Büro scharf kritisiert. Die Polizei habe sich der „Meinung des Mobs“ gebeugt und nach deren Forderungen gehandelt, nicht aber auf einer rechtlichen Grundlage, sagte ein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>"Meinung des Mobs" gebeugt - "Zentrum für politische Schönheit" kritisiert Polizei in Chemnitz - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/meinung-des-mobs-gebeugt-zentrum-fuer-politische-schoenheit-kritisiert-polizei-in-chemnitz_id_10022057.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELhDGa8eO2uSMeb5oSICz3YqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:16:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/meinung-des-mobs-gebeugt-zentrum-fuer-politische-schoenheit-kritisiert-polizei-in-chemnitz_id_10022057.html" target="_blank"&gt;"Meinung des Mobs" gebeugt - "Zentrum für politische Schönheit" kritisiert Polizei in Chemnitz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jan Woitas/dpa Der Online-Pranger des Künstlerkollektivs "Zentrum für politische Schönheit" gegen mutmaßliche Beteiligte an ausländerfeindlichen Ausschreitungen in Chemnitz sorgt weiter für Gesprächsstoff. Die Gruppe kritisierte am Dienstag das Vorgehen gegen das Büro des Zentrums in Chemnitz scharf. Die Polizei habe sich der "Meinung des Mobs" gebeugt und nach deren Forderungen gehandelt, nicht aber auf einer rechtlichen Grundlage, sagte eine Sprecherin. Die Polizei war am Montag gegen die Aktion eingeschritten. Zur Gefahrenabwehr seien Plakate vom Büro der Aktivisten entfernt worden, teil...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Prof. Werner Patzelt zur Kunstaktion "SOKO CHEMNITZ": Politisch total dämlich - RT Deutsch</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=mYjbVCyykUc</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMw--5InYEHJq7nMulraVckqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMLzmkAM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 23:54:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=mYjbVCyykUc" target="_blank"&gt;Prof. Werner Patzelt zur Kunstaktion "SOKO CHEMNITZ": Politisch total dämlich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem das "Zentrum für politische Schönheit“ die "SOKO Chemnitz“ ins Leben gerufen hat und so die öffentliche Fahndungsaktion der Bild-Zeitung zum G20 in Hamburg unter umgekehrten politischen Vorzeichen zu imitiert, ist die Chemnitzer Polizei aktiv geworden. Der Professor für Politikwissenschaften Werner Patzelt fasst gegenüber RT zusammen, was er von dem ganzen Vorgang hält. Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rtdeutsch Folge uns auf Twitter: https://twitter.com/RT_Deutsch Folge uns auf Google+: https://plus.google.com/10689...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.youtube.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Kommentar zum Zentrum für politische Schönheit: Die Kunst als Pranger - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zum-zentrum-fuer-politische-schoenheit-die-kunst-als-pranger-31693874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKq4HhurAVS9Is1io-i3rCEqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/meinung/kommentar-zum-zentrum-fuer-politische-schoenheit-die-kunst-als-pranger-31693874" target="_blank"&gt;Kommentar zum Zentrum für politische Schönheit: Die Kunst als Pranger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Probleme des Rechtsstaats entdeckt man oft nur am Rande. Laut eines Berichts der Neuen Osnabrücker Zeitung befinden sich bundesweit derzeit 467 Rechtsextremisten, die per Haftbefehl gesucht werden, auf freiem Fuß. Die Haftbefehle können jedoch nicht vollstreckt werden, weil die Beschuldigten von den Behörden nicht aufzufinden seien. Dies geht aus einer Antwort der Bundesregierung auf eine Kleine Anfrage der Bundestagsfraktion der Linken hervor. Wie anderen Kriminellen auch, scheint es diesen mutmaßlichen politischen Gesinnungstätern, von denen jeder Vierte gewaltbereit sein soll, einige...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Zentrum für politische Schönheit: Pranger als Performance - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-pranger-als-performance_aid-34911467</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHD18cTMylB5lgMNB4zP1foqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-pranger-als-performance_aid-34911467" target="_blank"&gt;Zentrum für politische Schönheit: Pranger als Performance&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von Klas Libuda Jetzt rückt Chemnitz noch einmal ins Zentrum der Öffentlichkeit. Drei Monate nachdem dort rechte Demonstranten durch die Straßen zogen, gegen Geflüchtete, Journalisten und Gegendemonstranten hetzten und das jüdische Restaurant „Schalom“ mit Steinen bewarfen, wird nun plötzlich wieder über Chemnitz gesprochen. „Kennen Sie diese Idioten?“, fragte das Zentrum für politische Schönheit (ZPS) am Montagmorgen via Twitter. Damit war die Aktion „Soko Chemnitz“ in der Welt. Ein Link führte zur Internetseite des Projekts. Dort sind Fotos von Dutzenden Menschen zu sehen, die Ende August...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>„Zentrum für politische Schönheit“: Aktivistengruppe stellte bei Meldeportal „Soko Chemnitz“ eine Falle - mit Folgen - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-demonstranten-aus-chemnitz-entlarven-sich-selbst_aid-34933459</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMDNuqNNAYQfiimYMxgnP7IqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:11:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-demonstranten-aus-chemnitz-entlarven-sich-selbst_aid-34933459" target="_blank"&gt;„Zentrum für politische Schönheit“: Aktivistengruppe stellte bei Meldeportal „Soko Chemnitz“ eine Falle - mit Folgen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Überraschende Entwicklung bei der umstrittenen Aktion des „Zentrums für politische Schönheit“ Die Künstler- und Aktivistengruppe „Zentrum für politische Schönheit“ hatte am Montag unter www.soko-chemnitz.de eine Internetseite freigeschaltet, auf der Fotos von mutmaßlichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie der Ausschreitungen in Chemnitz zu sehen waren. Sie rief dazu auf, die Beteiligten zu identifizieren und deren Arbeitgeber zu informieren. Für die Aktion wurden nach eigenen Angaben drei Millionen Bilder von 7.000 Verdächtigen ausgewertet, die unter anderem über Facebook frei z...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Zentrum für Politische Schönheit: Juristische Folgen für "Soko Chemnitz" - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-juristische-folgen-fuer-soko-chemnitz-a-1241882.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELakiXFf6v1ZSoXRmGK9TFsqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/zentrum-fuer-politische-schoenheit-juristische-folgen-fuer-soko-chemnitz-a-1241882.html" target="_blank"&gt;Zentrum für Politische Schönheit: Juristische Folgen für "Soko Chemnitz"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die erste Unterlassungserklärung ist bereits unterschrieben: Wie das Jüdische Forum in Berlin mitteilte, hat das Zentrum für Politische Schönheit Fotos des Vereins von der Homepage entfernt. Außerdem habe namentlich Philipp Ruch für die Künstlergruppe eine Unterlassungserklärung unterzeichnet und sich für die unrechtmäßige Nutzung der Bilder des Jüdischen Forums entschuldigt. Hintergrund ist die Website "Soko Chemnitz", die das Künstlerkollektiv am Montag freigeschaltet hatte. Darauf ruft es in einem "Katalog der Gesinnungskranken" mit Fotos und Steckbriefen dazu auf, Nazis zu identifiziere...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Darf man das? - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/kultur/zentrum-fuer-politische-schoenheit-darf-man-das/23713878.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECxJGHnvS3bHtNM-RRvjT5sqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw3auPAw</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:12:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/kultur/zentrum-fuer-politische-schoenheit-darf-man-das/23713878.html" target="_blank"&gt;Darf man das?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Es ist sehr gefährlich, nach bösen Geistern zu forschen. Das macht mir Angst. Suchen wir lieber die Schuld bei uns selber!“ Mit diesen besonnenen Worten warnt die junge Rebecca im Stück „Hexenjagd“ von Arthur Miller vor der schnellen Verurteilung anderer. Die Schuld bei sich selber suchen klingt gut, christlich obendrein. Aber soll das auch gelten, wenn Rechtsextreme in Chemnitz aufmarschieren, um den Boden der demokratischen Verfassung mit Springerstiefeln zu treten und Jagd zu machen auf Missliebige aller Couleur? Kann das die Lösung sein in Zeiten, in denen der historisch ohnehin schwer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Rechtsradikale sollen gemeldet werden: Großer Streit um Aktion des „Zentrums für politische Schönheit“ entfacht - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-diskussionen-um-meldung-von-rechtsradikalen-im-netz_aid-34903543</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1AxygpFLAth_5HdQ3XaSMqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-diskussionen-um-meldung-von-rechtsradikalen-im-netz_aid-34903543" target="_blank"&gt;Rechtsradikale sollen gemeldet werden: Großer Streit um Aktion des „Zentrums für politische Schönheit“ entfacht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die umstrittene „Fahndung“ nach mutmaßlich Beteiligten an den rechten Ausschreitungen Ende August in Chemnitz hat laut Aktivisten des „Zentrums für politische Schönheit“ bereits Tausende Hinweise erbracht. Die Künstler- und Aktivistengruppe hatte am Montag unter www.soko-chemnitz.de eine Internetseite freigeschaltet, auf der Fotos von mutmaßlichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie der Ausschreitungen in Chemnitz zu sehen sind. Auch deren Arbeitgeber sollen ausfindig gemacht werden. Dazu wurden nach eigenen Angaben drei Millionen Bilder von 7.000 Verdächtigen ausgewertet. Die „Fa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Zentrum für Politische Schönheit: Heftiger Streit um Online-Pranger - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/zentrum-fur-politische-schonheit.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGozbzfyy8qj0K_1NrzxPW8qGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/zentrum-fur-politische-schonheit.html" target="_blank"&gt;Zentrum für Politische Schönheit: Heftiger Streit um Online-Pranger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zentrum für Politische Schönheit Die Aktionskünstlergruppe „fahndet“ seit Montag nach Rechtsextremisten in Chemnitz. Dabei erfährt sie viel Kritik, aber auch Zuspruch. BERLIN/CHEMNITZ epd | Die umstrittene Fahndung nach mutmaßlich Beteiligten an den rechten Ausschreitungen Ende August in Chemnitz hat laut der Künstler- und Aktivistengruppe „Zentrum für politische Schönheit“ (ZPS) bereits Tausende Hinweise erbracht. Die Aktivistengruppe hatte am Montag unter www.soko-chemnitz.de eine Internetseite freigeschaltet, auf der Fotos von mutmaßlichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie de...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Neue Aktion „Entnazifizierung“: Künstlergruppe fahndet nach Rechtsradikalen - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/deutschland/nach-chemnitz-ausschreitungen-kuenstler-und-aktivistengruppe-zentrum-fuer-politische-schoenheit-zps-fahndet-im-internet-gegen-rechtsextreme_aid-34890505</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIbBMW0PCX3iBvtcXS3SYxQqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/deutschland/nach-chemnitz-ausschreitungen-kuenstler-und-aktivistengruppe-zentrum-fuer-politische-schoenheit-zps-fahndet-im-internet-gegen-rechtsextreme_aid-34890505" target="_blank"&gt;Neue Aktion „Entnazifizierung“: Künstlergruppe fahndet nach Rechtsradikalen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch die Arbeitgeber der Beteiligten sollen ausfindig gemacht werden, kündigte das ZPS in Berlin an. Mit der neuen Aktion will die Künstlergruppe gegen rechte Gewalt protestieren und erntet dafür auch Kritik. Die Aktivistengruppe schaltete am Montag eine Internetseite frei, auf der Fotos von mutmaßlichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie der Ausschreitungen in Chemnitz zu sehen sind. Dazu seien drei Millionen Bilder von 7.000 Verdächtigen ausgewertet worden. „Das Ziel: den Rechtsextremismus 2018 systematisch erfassen, identifizieren und unschädlich machen“, erklärte die Künstler...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Denunziation: Aktivisten stellen Chemnitz-Demonstranten an Online-Pranger - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/aktivisten-stellen-chemnitz-demonstranten-an-online-pranger-id215929885.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOU8O91tNmlEoX96e7yL-UgqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 16:18:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/aktivisten-stellen-chemnitz-demonstranten-an-online-pranger-id215929885.html" target="_blank"&gt;Denunziation: Aktivisten stellen Chemnitz-Demonstranten an Online-Pranger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Künstler- und Aktivistengruppe „Zentrum für politische Schönheit“ (ZPS) will sich erneut mit einer Aktion gegen Rechts engagieren. Auf einer neuen Webseite „fahnden“ die Aktivisten nach Teilnehmern rechter Ausschreitungen Ende August in Chemnitz. Auf der Seite sind Demonstranten auf Fotos zu sehen – und dazu ein Aufruf zum Denunzieren gegen Geld. Besucher der Seite sollen Menschen auf den Bildern identifizieren, auch Arbeitgeber der abgebildeten Personen sollen sich beteiligen und damit, so der Aufruf, „Haltung zeigen“. „Denunzieren Sie noch heute Ihren Arbeitskollegen, Nachbarn oder Be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Politaktivisten "fahnden" nach rechten Gewalttätern - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/politaktivisten-fahnden-nach-rechten-gewaltt%C3%A4tern/a-46552575</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_zpWULknKQlcs_7g4uoO0qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMOKavwM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:54:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/politaktivisten-fahnden-nach-rechten-gewaltt%C3%A4tern/a-46552575" target="_blank"&gt;Politaktivisten "fahnden" nach rechten Gewalttätern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rund drei Monate nach den Demonstrationen im sächsischen Chemnitz haben die Künstler des "Zentrums für politische Schönheit" (ZPS) eine neue Webseite mit dem Titel "Soko Chemnitz" vorgestellt. Sie soll Teilnehmer der rechten Aufmärsche in der Stadt entlarven. Auch ein sogenanntes Recherchebüro Ost will das Künstlerkollektiv in der ostdeutschen Stadt einrichten. Auf der Internetseite sind Fotos von mutmaßlichen Teilnehmern der rechten Demonstrationen sowie der Ausschreitungen zu sehen. Dazu wurden laut ZPS drei Millionen Bilder von 7000 Verdächtigen ausgewertet. "Das Ziel: den Rechtsextremis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>"Zentrum für politische Schönheit" - Nach umstrittener Internetaktion schreitet Polizei in Chemnitz ein - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-nach-umstrittener-internetaktion-schreitet-polizei-in-chemnitz-ein_id_10013708.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFD8UTfz96AiLkKvY6xem7oqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:31:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/deutschland/zentrum-fuer-politische-schoenheit-nach-umstrittener-internetaktion-schreitet-polizei-in-chemnitz-ein_id_10013708.html" target="_blank"&gt;"Zentrum für politische Schönheit" - Nach umstrittener Internetaktion schreitet Polizei in Chemnitz ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Demonstranten der rechten Szene zünden Pyrotechnik und schwenken Deutschlandfahnen in ChemnitzJan Woitas/dpa Gegen eine umstrittene Internetaktion des Künstlerkollektivs "Zentrum für politische Schönheit" (ZPS) ist die Polizei in Chemnitz eingeschritten. Zur Gefahrenabwehr seien Plakate vom Büro der Aktivisten entfernt worden, teilte die Polizei am Montag mit. Da es in sozialen Netzwerken Aufrufe zu Sachbeschädigungen an den Büroräumen gab, sei entschieden worden, die Plakate zu entfernen und sicherzustellen. Auch auf der Internetseite sucht das Kollektiv mit Fotos nach angeblichen Teilnehm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>„Denunzieren Sie noch heute!“ – Ärger um „Soko Chemnitz“ - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181204323177952-soko-chemnitz-rechtsextreme/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG8FQiLeY7asqXVpXGSxSwYqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 15:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/gesellschaft/20181204323177952-soko-chemnitz-rechtsextreme/" target="_blank"&gt;„Denunzieren Sie noch heute!“ – Ärger um „Soko Chemnitz“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kunst darf provozieren und Grenzen überschreiten – das hat sie schon immer getan. Manchmal muss sie es sogar. Den Finger in die Wunde legen, gesellschaftliche oder politische Missstände aufzeigen und anprangern. Dass das nicht jedem gefällt, liegt in der Natur der Sache. Genau deswegen gibt es die Kunstfreiheit, die den Künstlern den Raum und die Sicherheit bietet, eben dieses zu tun. An einer Aktion des Künstlerkollektivs Zentrum für politische Schönheit scheiden sich jedoch die Geister und offenbar ist man sich nicht einig, ob sie noch von der Kunstfreiheit abgedeckt ist. „Politischer Bli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Nazi-Jagd: Erste Firma erkennt ihren Mitarbeiter - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/nazi-jagd-erste-firma-erkennt-ihren-mitarbeiter-31693772</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBVZpIYpkduo51v6tUhm5EqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:55:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/nazi-jagd-erste-firma-erkennt-ihren-mitarbeiter-31693772" target="_blank"&gt;Nazi-Jagd: Erste Firma erkennt ihren Mitarbeiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um Neonazis an ihre Arbeitgeber zu verpfeifen, haben Kunstaktivisten Fotos von Demonstranten ins Internet gestellt und Kopfgelder ausgelobt. Mehrere mutmaßliche Rechte sind mittlerweile enttarnt worden, darunter ein Mitarbeiter einer Berliner Firma. Es ist die provokanteste Kunstaktion des Jahres. Das Zentrum für politische Schönheit (ZPS) hatte am Montag auf seiner Internetseite soko-chemnitz.de Fotos von Demonstranten der rechten Aufmärsche in Chemnitz hochgeladen. Umstrittene Aktion Nach eigenen Angaben werteten sie dafür rund drei Millionen Bilder von 7000 „Verdächtigen“ aus. Sie wollen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Thügida demonstriert gegen Björn Höcke : Rechts gegen Rechts - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/thugida-demonstriert-gegen-bjorn-hocke.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGo0BgmMhsIiMOMcSvGc-CMqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 09:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/10/thugida-demonstriert-gegen-bjorn-hocke.html" target="_blank"&gt;Thügida demonstriert gegen Björn Höcke : Rechts gegen Rechts&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Thügida demonstriert gegen Björn Höcke Der thüringische AfD-Chef Björn Höcke hat sich mit den Rechtsextremen von Thügida angelegt. Diese wollen nun vor dessen Haus demonstrieren. BERLIN taz | David Köckert ist gelegentlich ein Freund expliziter Worte. Während eines „Trauermarschs“ im sachsen-anhaltischen Köthen sprach der Rechtsextreme im September von einem „Rassenkrieg gegen das deutsche Volk“. Dagegen müsse man sich wehren. In einem am Donnerstag per Facebook veröffentlichten Video äußert sich Köckert dagegen verklausuliert. In dem knapp anderthalbminütigen Clip ruft er zu einer Demonstr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>„Verrat am Volk“: „Thügida“ plant Demo gegen AfD-Mann Björn Höcke - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/rnd/-verrat-am-volk---thuegida--plant-demo-gegen-afd-mann-bjoern-hoecke-31460346</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAHzqwJHsGp0UeWzEAZBhAsqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 15:44:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/rnd/-verrat-am-volk---thuegida--plant-demo-gegen-afd-mann-bjoern-hoecke-31460346" target="_blank"&gt;„Verrat am Volk“: „Thügida“ plant Demo gegen AfD-Mann Björn Höcke&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beobachter der rechten Szene im Eichsfeldkreis haben die Thügida-Ankündigung einer Demonstration in Bornhagen, die seit Montag auf der Facebook-Seite „Wir lieben Sachsen / Thügida“ gepostet wurde, zunächst für Satire gehalten. Die Gemengelage, ultrarechte bis rechtsextremistische Gruppen demonstrieren gegen den ultrarechten Thüringer AfD-Landeschef Höcke, schien zu unwahrscheinlich. Doch Satire ist es keineswegs. Seit Dienstag liegt der Verwaltung des Landkreises Eichsfeld im Westen Thüringens eine entsprechende Ankündigung für eine Demo vor. Eine Polizeisprecherin bestätigt das. Als Verans...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Kann Satire Politik sein? - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/debatte-in-berlin-kann-satire-politik-sein-1.4094213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ137eE1lN1O2gUnlCaUbesqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Thu, 16 Aug 2018 11:41:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/debatte-in-berlin-kann-satire-politik-sein-1.4094213" target="_blank"&gt;Kann Satire Politik sein?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AfD-Adventskalender oder Fake-Aktionen, damit erreichen die PARTEI oder das Zentrum für Politische Schönheit sehr viele Menschen. Mit Cem Özdemir und Nicola Beer diskutieren sie über die Gefahren dieser Entwicklung. Witzemachen über die AfD, das ist eigentlich zu einfach. Sagt Shahak Shapira, Propagandaminister der Satirepartei PARTEI - macht es aber trotzdem, es juckt ihn in den Fingern, gerade weil es so einfach ist. Zum Beispiel als der Komiker - Hobbys: Hummus und Markus Söder - 2016 um die Weihnachtszeit sah, dass die AfD einen politischen Adventskalender für ihre Follower in sozialen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Montage: Fake-Klobürsten-Werbung von Ikea nimmt Björn Höcke aufs Korn - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/fake-klobuersten-werbung-von-ikea-nimmt-bjoern-hoecke-aufs-korn-id214181147.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEExWBVkGUC8sfLjL1pBZzQgqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Wed, 02 May 2018 16:23:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/fake-klobuersten-werbung-von-ikea-nimmt-bjoern-hoecke-aufs-korn-id214181147.html" target="_blank"&gt;Montage: Fake-Klobürsten-Werbung von Ikea nimmt Björn Höcke aufs Korn&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Farbe Braun und Björn Höcke – für viele Aktivisten ist beides unwiderruflich miteinander verbunden. Deshalb haben sie eine vermeintliche Ikea-Anzeige ins Netz gestellt, die den Anschein erweckt, der schwedische Möbelkonzern verkauft jetzt tatsächlich Klobürsten mit dem Namen „Höcke“ – in „Dunkelbraun“. Auf zahlreichen Social-Media-Kanälen wurde das Foto geteilt – es entwickelte sich zu eine Art Lauffeuer: Allein auf der Seite vom Zentrum für Politische Schönheit, das erst kürzlich mit einem Holocaust-Mahnmal vor dem Haus des AfD-Politikers viel Aufmerksamkeit erregte , wurde das Foto me...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Bundestag: AfD-Abgeordneter soll Terrorverdächtigen beschäftigen - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/afd-abgeordneter-soll-terrorverdaechtigen-beschaeftigen-id214061911.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENzOxV98B4do32jRLaHQvqUqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 11:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/afd-abgeordneter-soll-terrorverdaechtigen-beschaeftigen-id214061911.html" target="_blank"&gt;Bundestag: AfD-Abgeordneter soll Terrorverdächtigen beschäftigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der AfD-Bundestagsabgeordnete Jan Nolte soll einen Mitarbeiter beschäftigen, der von der Bundesanwaltschaft als Terrorverdächtiger eingestuft wird, wie „Zeit Online“ berichtet. Die Ermittler verdächtigten Maximilian T., eine schwere staatsgefährdende Gewalttat vorbereitet zu haben. Der Bundeswehr-Offizier soll Komplize von Franco A. sein, der sich als syrischer Flüchtling getarnt hatte und . T. war demnach im Sommer 2017 verhaftet worden, kurz nach Franco A. Er soll unter anderem eine Liste geschrieben haben, auf der Namen von Politikern und Organisationen wie Alt-Bundespräsident Joachim Ga...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Kunstaktion: Gericht entscheidet: Thüringer Anti-Höcke-Mahnmal ist Kunst - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/gericht-entscheidet-thueringer-anti-hoecke-mahnmal-ist-kunst-id213802951.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAzUbneAO-HwsJQn_U9n0BoqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 19:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/gericht-entscheidet-thueringer-anti-hoecke-mahnmal-ist-kunst-id213802951.html" target="_blank"&gt;Kunstaktion: Gericht entscheidet: Thüringer Anti-Höcke-Mahnmal ist Kunst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Kölner Landgericht hat das Mahnmal im Nachbargarten des Thüringer AfD-Chefs Björn Höcke im Eichsfeld zu Kunst erklärt. In dem Urteil vom 14. März, das jetzt bekannt wurde, sollen die Kölner Richter Höckes Klage laut einem Bericht der „Welt“ nun zurückgewiesen haben. In der Begründung heißt es demnach: „Es spricht viel dafür, dass diese Darstellung eines Denkmals schon das geformte Ergebnis einer freien schöpferischen Gestaltung ist und aufgrund der klassischen künstlerischen Darstellungsform schon Kunst darstellt.“ Auch die Idee als solche, „einem Kritiker des Holocaust-Mahnmals gerade ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Kölner Landgericht: Klage von AfD-Politiker Höcke größtenteils abgelehnt - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/koeln/koelner-landgericht-klage-von-afd-politiker-hoecke-groesstenteils-abgelehnt-29916776</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBmSCxA4-jsp8q3J4UJRG5MqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swi9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 16:07:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/koeln/koelner-landgericht-klage-von-afd-politiker-hoecke-groesstenteils-abgelehnt-29916776" target="_blank"&gt;Kölner Landgericht: Klage von AfD-Politiker Höcke größtenteils abgelehnt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit seiner Klage gegen eine kritische Kunstaktion ist der thüringische AfD-Politiker Björn Höcke vor dem Kölner Landgericht größtenteils gescheitert. Das hat am Freitag eine Sprecherin der Behörde bestätigt. Anfang Dezember hatte Höcke eine einstweilige Verfügung gegen das „Zentrum für Politische Schönheit“ (ZPS) erwirkt; dagegen legte dessen künstlerischer Leiter Philipp Ruch Widerspruch ein. Kunstaktion mit 24 Betonstelen Das Künstlerkollektiv hatte im Herbst 2017 ein Grundstück neben dem privaten Anwesen des Politikers in Eichsfeld-Dorf Bornhagen gemietet und dort 24 Betonstelen, die an ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Veröffentlichung: Bundestag nennt AfD-Politiker Björn Höcke „Bernd“ - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/bundestag-nennt-afd-politiker-bjoern-hoecke-bernd-id213221599.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOrsI5OxEcoUwIaRFhp8WCwqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 15:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/bundestag-nennt-afd-politiker-bjoern-hoecke-bernd-id213221599.html" target="_blank"&gt;Veröffentlichung: Bundestag nennt AfD-Politiker Björn Höcke „Bernd“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;War es eine Panne oder gar ein absichtlicher Witz? In einer offiziellen Parlamentsnachricht des Deutschen Bundestags wurde der AfD-Politiker Björn Höcke zeitweise „Bernd“ genannt. Seit Jahren ist das schon ein Running Gag der „heute-show“ im ZDF. In der Veröffentlichung geht es um eine kleine Anfrage der AfD-Fraktion, die wissen will, ob die Nachbildung des Holocaust-Mahnmals durch das Künstlerkollektiv Zentrum für politische Schönheit (ZPS) in Sichtweite der Wohnung von Höcke die Grenzen der Kunstfreiheit überschritten habe. Inzwischen wurde der Name auf der Internetseite korrigiert und Hö...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Auf offizieller Website: Bundestag nennt AfD-Politiker Björn Höcke „Bernd“ - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/auf-offizieller-website-bundestag-nennt-afd-politiker-bjoern-hoecke--bernd--29558938</link><guid isPermaLink="false">CAIiEINPsJdeSJPjKUDdcxmk4rsqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2018 17:21:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/auf-offizieller-website-bundestag-nennt-afd-politiker-bjoern-hoecke--bernd--29558938" target="_blank"&gt;Auf offizieller Website: Bundestag nennt AfD-Politiker Björn Höcke „Bernd“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die „heute-show“ hat es geschafft, sie hat den AfD-Politiker Björn Höcke in Bernd Höcke umgetauft. Das tut sie schon länger und sehr ausdauernd in ihrer Sendung, aber nun sei es „jetzt auch offiziell“, wie das Satiremagazin auf Twitter schreibt, „Er heißt Bernd“. Denn offizieller als eine Meldung des Deutschen Bundestags, das geht wohl kaum in der Bundesrepublik. Ausgerechnet in einer Kleinen Anfrage seiner Partei wurde dem AfD-Landeschef von Thüringen auf der Homepage des Bundestags der falsche Vorname zugeordnet. Darin erkundigt sich die AfD-Fraktion bei der Bundesregierung, „ob sie in de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Bundestag: AfD will Ausschuss-Vorsitzende mit Kandidaten vom rechten Flügel besetzen - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/bundestag-afd-will-ausschuss-vorsitzende-mit-kandidaten-vom-rechten-fluegel-besetzen-29551962</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPZvgFcL01N4FUZnlg0MKsgqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 17:01:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/bundestag-afd-will-ausschuss-vorsitzende-mit-kandidaten-vom-rechten-fluegel-besetzen-29551962" target="_blank"&gt;Bundestag: AfD will Ausschuss-Vorsitzende mit Kandidaten vom rechten Flügel besetzen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In drei Ausschüssen des Deutschen Bundestags wird die neu eingezogene Alternative für Deutschland den Vorsitz übernehmen, und sie hat die Kandidaten bereits bekannt gegeben. Den mächtigen Haushaltsausschuss soll Peter Boehringer leiten, den ebenfalls einflussreichen Rechtsausschuss Stephan Brandner und den für Tourismus Sebastian Münzenmaier. Es fällt auf, dass alle drei zum rechten Flügel der AfD gehören, der bisher bei der Vergabe wichtiger Posten in der Fraktion kaum zum Zuge kam. Im Amt sind sie mit der Nominierung noch nicht, die anderen Fraktionen können Widerspruch einlegen. Bisher h...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Linke Szene: Persönliche Drohbriefe gegen Autonome: Strafantrag geprüft - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article213193191/Persoenliche-Drohbriefe-gegen-Autonome-Strafantrag-geprueft.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFs_bm_CPwWhBOmxPuuj_vQqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 18:25:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article213193191/Persoenliche-Drohbriefe-gegen-Autonome-Strafantrag-geprueft.html" target="_blank"&gt;Linke Szene: Persönliche Drohbriefe gegen Autonome: Strafantrag geprüft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Weil Linksautonome kurz vor Weihnachten Drohbriefe mit persönlichen Daten erhalten haben, prüft die Berliner Datenschutzbeauftragte, Maja Smoltczyk, ob sie Strafantrag stellt. Grund ist, dass in dem anonym verfassten Schreiben Angaben enthalten sind, die nur aus Behördenkreisen stammen können. In der Sache ermittelt auch das Landeskriminalamt. Sollte sich der Verdacht bestätigen, liege eine strafbare Handlung vor, hieß es von der Datenschutzbeauftragten auf Anfrage der Berliner Morgenpost. Das Schreiben war kurz vor Weihnachten an diverse Treffpunkte linker und linksmilitanter Aktiv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Neonazi sagt vor Gericht, Björn Höcke sei ihm zu weit links - VICE Deutschland</title><link>https://www.vice.com/de/article/paqmw7/neonazi-sagt-vor-gericht-bjorn-hocke-sei-ihm-zu-weit-links</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAMAIi1_CSsUbG_Lu9ydDWAqGAgEKg8IACoHCAowyKKgCTDcj3Aw1OWjAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:51:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vice.com/de/article/paqmw7/neonazi-sagt-vor-gericht-bjorn-hocke-sei-ihm-zu-weit-links" target="_blank"&gt;Neonazi sagt vor Gericht, Björn Höcke sei ihm zu weit links&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VICE Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es gibt eine lange Reihe von Dingen, die man Björn Höcke vorwerfen kann: dass er unter dem Pseudonym "Landolf Landig" für die NPD geworben haben soll, wie sogar ein Gutachten der AfD ergab. Dass er einen zentralen Bestandteil der deutschen Geschichte vergessen machen will, wenn er das Holocaust-Mahnmal in Berlin ein "Mahnmal der Schande" nennt. Dass er auf einer Neonazi-Demonstration in Dresden mitgelaufen ist. Ziemlich originell ist aber ein neuer Vorwurf: dass Björn Höcke zu links ist. Genau das wirft ijm jetzt Thorsten Heise vor, und der ist Mitglied im NPD-Bundesvorstand. Heise ist ein ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vice.com">VICE Deutschland</source></item><item><title>Chaos Computer Club: IT-Sicherheit im Fokus des CCC-Kongresses in Leipzig - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/chaos-computer-club-it-sicherheit-im-fokus-des-ccc-kongresses-in-leipzig-29394266</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBqC0akUtQA1fL0Qa3-acUIqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2017 12:47:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/chaos-computer-club-it-sicherheit-im-fokus-des-ccc-kongresses-in-leipzig-29394266" target="_blank"&gt;Chaos Computer Club: IT-Sicherheit im Fokus des CCC-Kongresses in Leipzig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für den Chaos Computer Club (CCC) ist das 34. Jahrestreffen zwischen Weihnachten und Neujahr eine besondere Herausforderung: Fünf Jahre gastierte die größte europäische Hackervereinigung im Congress Centrum Hamburg – aus dem CCH-Schild wurde kurzum - wenn auch nur temporär - ein CCC-Schild. Dieses Jahr findet das Hackertreffen unter dem Motto „tuwat“ mit IT-Spezialisten, Computerfreaks, Bürgerrechtlern, Datenschützern, Netzaktivisten und Digitalnomaden zum ersten Mal in der Leipziger Messe statt, weil das CCH in der Hansestadt für fast 200 Millionen Euro modernisiert wird. Die Veranstalter ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Nachbau des Holocoust-Mahnmals: Kunstaktivist darf sich Höcke-Haus nicht mehr nähern - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/nachbau-des-holocoust-mahnmals-kunstaktivist-darf-sich-hoecke-haus-nicht-mehr-naehern-29295552</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGKebSn7QoXkvSGPGRZeskqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 14:44:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/nachbau-des-holocoust-mahnmals-kunstaktivist-darf-sich-hoecke-haus-nicht-mehr-naehern-29295552" target="_blank"&gt;Nachbau des Holocoust-Mahnmals: Kunstaktivist darf sich Höcke-Haus nicht mehr nähern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Streit um das Mahnmal im Thüringer Wohnort des AfD-Politikers Björn Höcke gibt es einen Gerichtsentschluss. Demnach darf sich der künstlerische Leiter, Philipp Ruch, des für die Nachbildung des Berliner Holocaust-Mahnmals verantwortlichen Zentrums für Politische Schönheit (ZPS) dem Wohnhaus der Familie Höcke nur noch auf einen halben Kilometer nähern. Das bestätigte das Amtsgericht Heiligenstadt auf Anfrage am Donnerstag. Zuvor hatte der MDR beim Kurznachrichtendienst Twitter darüber berichtet. Das ZPS habe inzwischen eine mündliche Verhandlung bei dem Gericht beantragt, sagte Ruch auf A...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Zentrum für politische Schönheit: Aktionskünstler wollen Höckes DNA analysiert haben - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/zentrum-fuer-politische-schoenheit-aktionskuenstler-wollen-hoeckes-dna-analysiert-haben-29258374</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnBnjrgWo_LMBcc_ZUGmfwqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2017 15:56:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/zentrum-fuer-politische-schoenheit-aktionskuenstler-wollen-hoeckes-dna-analysiert-haben-29258374" target="_blank"&gt;Zentrum für politische Schönheit: Aktionskünstler wollen Höckes DNA analysiert haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Salami-Taktik, so kann man die Vorgehensweise des Künstlerkollektivs Zentrum für politische Schönheit (ZPS) wohl bezeichnen. Seit rund zwei Wochen veröffentlichen die Berliner Künstler alle paar Tage neue Scheibchen ihrer öffentlichkeitswirksamen Protestaktion gegen den Thüringer AfD-Chef Björn Höcke - und lassen ihre Provokationen damit immer wieder aufleben und weiterleben. Ihr neuester Clou: Die Aktivisten behaupten, sie hätten die DNA des Rechtsaußen-Manns in einem österreichischen Labor analysiert und dabei „Lustiges“ herausgefunden. Dieses soll nach Aussage der Künstler nämlich her...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Ramelow: "Der Blick auf die Holocaust-Opfer ist verloren gegangen" - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/politik/zps-protest-bei-hoecke-in-bornhagen-ramelow-der-blick-auf-die-holocaust-opfer-ist-verloren-gegangen/20667656.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIu6zeaR_F4mLeOvbGvtnD8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 15:13:09 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/politik/zps-protest-bei-hoecke-in-bornhagen-ramelow-der-blick-auf-die-holocaust-opfer-ist-verloren-gegangen/20667656.html" target="_blank"&gt;Ramelow: "Der Blick auf die Holocaust-Opfer ist verloren gegangen"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Herr Ramelow, wann waren Sie zuletzt in Bornhagen? Das ist schon eine ganze Weile her. Vier Wochen, vielleicht sechs Wochen. Jedenfalls nicht mehr seit dem auf dem Nachbargrundstück von Björn Höcke der Nachbau eines Holocaust-Mahnmals errichtet wurde. Ihr erster Gedanke bei dieser Installation? Nach der Dresdner Rede von Herrn Höcke auf dem Nachbargrundstück einen Nachbau des Mahnmals zur Erinnerung an die ermordeten Jüdinnen und Juden zu errichten, ist provokante Kunst, die den Finger in die Wunden der AfD-Geschichtsverleugnung legt. Aber dabei ist es ja leider nicht geblieben. Die Künstle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Bornhagen: Polizei war weg: Autos von ZfPS im Höcke-Wohnort attackiert - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article212716833/Polizei-war-weg-Autos-von-ZfPS-im-Hoecke-Wohnort-attackiert.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGgnN8ZtAppbvbUBx_bVYoqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article212716833/Polizei-war-weg-Autos-von-ZfPS-im-Hoecke-Wohnort-attackiert.html" target="_blank"&gt;Bornhagen: Polizei war weg: Autos von ZfPS im Höcke-Wohnort attackiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bornhagen. Angriff auf die Fahrzeuge der Aktivisten des Zentrums für politische Schönheit (ZfPS) im Wohnort von Björn Höcke: Die Polizei im thüringischen Nordhausen bestätigt, dass an zwei Autos Reifen zerstochen wurden. Für das ZfPS ist der Fall Beleg, dass permanenter Polizeischutz nötig ist. Zunächst hieß es, die geplante Wiedereröffnung des Mahnmals werde zurückgestellt. Gründer Philipp Ruch erklärte dann aber: "Wir bleiben erst recht und werden die Nazis weiter mit einem Mahnmal betreuen." Nach Angaben der Polizei ereignete sich der Zwischenfall zwischen 10.30 Uhr und 10.45 Uhr. Mitgl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Mahnmal-Nachbau für Höcke: Das Leben ins Bornhagen hat sich stark verändert - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/mahnmal-nachbau-fuer-hoecke-das-leben-ins-bornhagen-hat-sich-stark-veraendert-29000436</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJRSLjjdS04RLxsWXBlrNVUqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Dec 2017 07:07:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/mahnmal-nachbau-fuer-hoecke-das-leben-ins-bornhagen-hat-sich-stark-veraendert-29000436" target="_blank"&gt;Mahnmal-Nachbau für Höcke: Das Leben ins Bornhagen hat sich stark verändert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine der 24 grauen Stelen ist aus seiner Verankerung gerissen worden, sie steht schief. Die hölzernen Pfähle, auf denen die Betonattrappen aufgesteckt sind, liegen frei, ein Stück unberührte Wiese lugt hervor. Morius Enden, Aktivist der Berliner Künstlergruppe Zentrum für politische Schönheit, stapft im Matsch mit weißen Turnschuhen und dunkelblauer Anzugjacke um den Quader herum, inspiziert grübelnd das schräge Kunstwerk. „Die müssen über den Zaun geklettert sein und versucht haben, es umzukippen“, murmelt er. Auf der Webcam, die das Grundstück überwacht, hat Enden gesehen, dass jemand ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Bornhagen: Anti-Höcke-Aktion: Autos von Aktivisten beschädigt - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/polizei-war-weg-autos-von-zfps-im-hoecke-wohnort-attackiert-id212716833.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWP06dU09quMSe4oEY5e9YqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2017 17:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/polizei-war-weg-autos-von-zfps-im-hoecke-wohnort-attackiert-id212716833.html" target="_blank"&gt;Bornhagen: Anti-Höcke-Aktion: Autos von Aktivisten beschädigt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Angriff auf die Fahrzeuge der Aktivisten des Zentrums für politische Schönheit (ZfPS) im Wohnort von Björn Höcke: Die Polizei im thüringischen Nordhausen bestätigt, dass an zwei Autos Reifen zerstochen wurden. Für das ZfPS ist der Fall Beleg, dass permanenter Polizeischutz nötig ist. Zunächst hieß es, die geplante Wiedereröffnung des Mahnmals werde zurückgestellt. Gründer Philipp Ruch erklärte dann aber: „Wir bleiben erst recht und werden die Nazis weiter mit einem Mahnmal betreuen.“ Nach Angaben der Polizei ereignete sich der Zwischenfall zwischen 10.30 Uhr und 10.45 Uhr. Mitglieder des Zf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Plakatkampagne: Verein gegen Sanktionen plante die "Happy Hartz IV"-Kampagne - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/vermischtes/article212708503/Unbekannte-werben-als-Mein-Jobcenter-fuer-Happy-Hartz-IV.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJUQiJ-mwJcu3m5GXVenm8IqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/vermischtes/article212708503/Unbekannte-werben-als-Mein-Jobcenter-fuer-Happy-Hartz-IV.html" target="_blank"&gt;Plakatkampagne: Verein gegen Sanktionen plante die "Happy Hartz IV"-Kampagne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Glückliche Hartz-IV-Empfänger auf Plakaten, schöne "Happy Hartz"-Stories gesucht? In Berlin hängt ein Plakat, das das Arbeitslosengeld II in ein positives Licht rückt und Teil einer Kampagne ist. Angeblich sind dazu bundesweit Plakate geplant. So heißt es zumindest von einer Agentur, zu der eine Spur führt. Das Motiv hängt in Berlin am U-Bahnhof Rosa-Luxemburg-Platz. Eine junge Frau lächelt dort zu dem Satz: "Alleinerziehend und studieren? Easy mit Hartz IV!" Eine Twitternutzerin hatte das Foto am Donnerstag gepostet: "Ähm, ich weiß gar nicht, wo ich anfangen soll." Am Freitag hat ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Plakatkampagne: Verein gegen Sanktionen plante die „Happy Hartz IV“-Kampagne - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/unbekannte-werben-als-mein-jobcenter-fuer-happy-hartz-iv-id212708503.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIOdpJNWe-8k9k-NNQ3mszkqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/unbekannte-werben-als-mein-jobcenter-fuer-happy-hartz-iv-id212708503.html" target="_blank"&gt;Plakatkampagne: Verein gegen Sanktionen plante die „Happy Hartz IV“-Kampagne&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Glückliche Hartz-IV-Empfänger auf Plakaten, schöne „Happy Hartz“-Stories gesucht? In Berlin hängt ein Plakat, das das Arbeitslosengeld II in ein positives Licht rückt und Teil einer Kampagne ist. Angeblich sind dazu bundesweit Plakate geplant. So heißt es zumindest von einer Agentur, zu der eine Spur führt. Das Motiv hängt in Berlin am U-Bahnhof Rosa-Luxemburg-Platz. Eine junge Frau lächelt dort zu dem Satz: „Alleinerziehend und studieren? Easy mit Hartz IV!“ Eine Twitternutzerin hatte das Foto am Donnerstag gepostet: „Ähm, ich weiß gar nicht, wo ich anfangen soll.“ Am Freitag hat sie den T...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Plakataktion: Künstlergruppe ZPS legt gegen AfD-Mann Björn Höcke nach - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/kuenstlergruppe-zps-legt-gegen-afd-mann-bjoern-hoecke-nach-id212700587.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA_scdfo_TW8tsaQ5q25XtkqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 17:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/kuenstlergruppe-zps-legt-gegen-afd-mann-bjoern-hoecke-nach-id212700587.html" target="_blank"&gt;Plakataktion: Künstlergruppe ZPS legt gegen AfD-Mann Björn Höcke nach&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das „Zentrum für politische Schönheit“ (ZPS) hat in den vergangenen Tagen Aufsehen mit einer Kunstaktion auf dem Nachbargrundstück zum Haus des AfD-Politikers Björn Höcke erregt. Die Gruppe hatte das Berliner Holocaust-Mahnmal nachgebildet. Nun legt die Gruppe aber mit Plakaten und Flugblättern nach. Auf zwei großen Bannern an der Landstraße nach Bornhagen , dem Wohnort Höckes, ist ein Konterfei des Politikers zu sehen. Daneben prangen die Worte „Landolf Ladig“ sowie ein Emblem der rechtsextremen Partei NPD. „Die große Jagd auf Landolf Ladig“ Ergänzend verteilten die Aktivisten 12.400 Flugb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Staatsanwalt ermittelt wegen Mahnmal-Aktion in Höcke-Wohnort - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/984879</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTY2RuHTNKnS-Q86M8jz_IqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 13:09:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/984879" target="_blank"&gt;Staatsanwalt ermittelt wegen Mahnmal-Aktion in Höcke-Wohnort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bornhagen. Nach der Mahnmal-Aktion gegen den AfD-Politiker Björn Höcke in dessen Thüringer Wohnort Bornhagen ermittelt die Staatsanwaltschaft Mühlhausen gegen das Künstlerkollektiv „Zentrum für politische Schönheit“ (ZPS). Es bestehe der Anfangsverdacht auf versuchte Nötigung, sagte Behördensprecher Dirk Germerodt am Montag. Es gehe um die ZPS-Aufforderung an den Politiker, vor dem Holocaust-Denkmal in Berlin oder vor dem Nachbau auf einem Nachbargrundstück Höckes auf Knien um Vergebung für die deutschen Verbrechen des Zweiten Weltkriegs zu bitten - anderenfalls würden in der Vergangenheit ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Staatsanwalt ermittelt gegen "Zentrum für politische Schönheit" - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/politik/mahnmal-aktion-gegen-bjoern-hoecke-staatsanwalt-ermittelt-gegen-zentrum-fuer-politische-schoenheit/20636130.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ62EWgSamuxsvov5Gj4pLcqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 18:15:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/politik/mahnmal-aktion-gegen-bjoern-hoecke-staatsanwalt-ermittelt-gegen-zentrum-fuer-politische-schoenheit/20636130.html" target="_blank"&gt;Staatsanwalt ermittelt gegen "Zentrum für politische Schönheit"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Mahnmal-Aktion gegen den AfD-Politiker Björn Höcke in dessen Thüringer Wohnort Bornhagen ermittelt die Staatsanwaltschaft Mühlhausen gegen das Künstlerkollektiv „Zentrum für politische Schönheit“ (ZPS). Es bestehe der Anfangsverdacht auf versuchte Nötigung, sagte Behördensprecher Dirk Germerodt am Montag. Es gehe um die ZPS-Aufforderung an den Politiker, vor dem Holocaust-Denkmal in Berlin oder vor dem Nachbau auf einem Nachbargrundstück Höckes auf Knien um Vergebung für die deutschen Verbrechen des Zweiten Weltkriegs zu bitten - anderenfalls würden in der Vergangenheit über Höcke ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Holocaust-Denkmal nachgebaut: Staatsanwalt ermittelt wegen Mahnmal-Aktion in Höcke-Wohnort - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/staatsanwalt-ermittelt-wegen-mahnmal-aktion-in-hoecke-wohnort-id212665143.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJVrqLwIdeY-WV3xkIEJ4mIqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Mon, 27 Nov 2017 14:37:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/staatsanwalt-ermittelt-wegen-mahnmal-aktion-in-hoecke-wohnort-id212665143.html" target="_blank"&gt;Holocaust-Denkmal nachgebaut: Staatsanwalt ermittelt wegen Mahnmal-Aktion in Höcke-Wohnort&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bornhagen Nach der Mahnmal-Aktion gegen den AfD-Politiker Björn Höcke in dessen Thüringer Wohnort Bornhagen ermittelt die Staatsanwaltschaft Mühlhausen gegen das Künstlerkollektiv "Zentrum für politische Schönheit" (ZPS). Es bestehe der Anfangsverdacht auf versuchte Nötigung, sagte Behördensprecher Dirk Germerodt. Es gehe um die ZPS-Aufforderung an den Politiker, vor dem Holocaust-Denkmal in Berlin oder vor dem Nachbau auf einem Nachbargrundstück Höckes auf Knien um Vergebung für die deutschen Verbrechen des Zweiten Weltkriegs zu bitten - anderenfalls würden in der Vergangenheit über Höcke ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>AfD: Björn Höcke nennt Mahnmal-Aktivisten „Terroristen“ - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/bjoern-hoecke-nennt-mahnmal-aktivisten-terroristen-id212652055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKBZqnj_uWpMRs9kSGAUg6AqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2017 18:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/bjoern-hoecke-nennt-mahnmal-aktivisten-terroristen-id212652055.html" target="_blank"&gt;AfD: Björn Höcke nennt Mahnmal-Aktivisten „Terroristen“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Thüringer AfD-Chef Björn Höcke hat sich erstmals öffentlich über den Mahnmal-Nachbau neben seinem Haus geäußert und die Aktion scharf verurteilt. „Wer so etwas tut, ist in meinen Augen ein Terrorist“, sagte Höcke mehreren Youtube-Videos zufolge am Samstag bei einer Konferenz des rechtspopulistischen „Compact“-Magazins in Leipzig. Deshalb sei das „Zentrum für politische Schönheit“ (ZPS) keine Künstlergruppe. „Sie ist eine kriminelle Vereinigung. Ja, sie ist eine terroristische Vereinigung.“ Seine Familie sei über elf Monate hinweg überwacht worden, sagte Höcke. Dies sei ein tiefer Eingri...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Beton-Stelen: Mahnmal an Höcke-Haus nach Morddrohungen nicht zugänglich - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/mahnmal-an-hoecke-haus-nach-morddrohungen-nicht-zugaenglich-id212641663.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDfhmhCeDDjSLWaGyJnzh5MqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 14:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/mahnmal-an-hoecke-haus-nach-morddrohungen-nicht-zugaenglich-id212641663.html" target="_blank"&gt;Beton-Stelen: Mahnmal an Höcke-Haus nach Morddrohungen nicht zugänglich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das im Rahmen einer Kunstaktion im thüringischen Eichsfeld nachgebildete Berliner Holocaust-Mahnmal ist vorerst nicht für die Öffentlichkeit zugänglich. Eine Sprecherin des „Zentrums für politische Schönheit“ erklärte, Polizeischutz und Sicherheitslage vor Ort seien nicht ausreichend. Es habe zahlreiche Morddrohungen gegeben. Das Zentrum veröffentlichte zugleich die Aufzeichnung eines Drohanrufs, in dem der Anrufer sich als Mitglied einer „AfD-Totenkopfstandarte“ ausgibt und mit Erschießung droht. Schon zu Beginn der Aktion im Wohnort des AfD-Politikers Björn Höcke am Mittwoch war es laut P...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Björn Höcke sucht seinen Weg aus der Deckung - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/afd-politiker-bjoern-hoecke-sucht-seinen-weg-aus-der-deckung/20643430.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKH5oZTeGb2mkj8kpUvoWUsqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:25:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/afd-politiker-bjoern-hoecke-sucht-seinen-weg-aus-der-deckung/20643430.html" target="_blank"&gt;Björn Höcke sucht seinen Weg aus der Deckung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von seinem anderen Leben zeugt nur noch die Tasche. Sie steht in seinem Büro neben dem Schreibtisch auf dem Boden. Braun, das Leder schon abgegriffen, eine Lehrertasche. Sie passt nicht hierher. Nicht in dieses grell erleuchtete, fast sterile Büro, von dem aus Björn Höcke die AfD-Fraktion im Thüringer Landtag führt. Nicht zu Anzug und Krawatte. Sie steht da, wie zum Beweis, dass es diese andere Zeit wirklich gegeben hat. Eine Zeit vor dem Hass. Ein grauer Novembertag in Erfurt, Björn Höcke sitzt neben einer Deutschlandfahne in seinem Büro, die Beine überschlagen. „Wenn Sie sich die Abiturbe...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Erfurt/Bornhagen - Mahnmal-Nachbau neben Höckes Haus geschlossen - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/mahnmal-nachbau-neben-hoeckes-haus-geschlossen-aid-1.7226313</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIDEJ_YUPHOPS9KQn1nFUGwqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2017 08:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/mahnmal-nachbau-neben-hoeckes-haus-geschlossen-aid-1.7226313" target="_blank"&gt;Erfurt/Bornhagen - Mahnmal-Nachbau neben Höckes Haus geschlossen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das von Künstlern nachgebaute Holocaust-Mahnmal neben dem Wohnhaus des Thüringer AfD-Chefs Björn Höcke im Eichsfeld ist vorerst nicht mehr öffentlich zugänglich. Polizeischutz und Sicherheitslage vor Ort seien nicht ausreichend, sagte eine Sprecherin der Künstlergruppe "Zentrum für politische Schönheit" (ZPS). Es habe zahlreiche Morddrohungen gegeben. Sie hoffe, dass das Mahnmal ab kommender Woche wieder öffentlich zugänglich sein werde. Schon zu Beginn der Kunstaktion im thüringischen Wohnort Höckes am Mittwoch war es bei Protesten von Bürgern und AfD-Anhängern zu einem Handgemenge an dem ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Erfurt: "Mahnmal" neben Haus von Höcke vorerst geschlossen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/politik/article212648723/Mahnmal-neben-Haus-von-Hoecke-vorerst-geschlossen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWUWQY7D4Dch0fR5XblhsUqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyPePAw</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2017 02:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/politik/article212648723/Mahnmal-neben-Haus-von-Hoecke-vorerst-geschlossen.html" target="_blank"&gt;Erfurt: "Mahnmal" neben Haus von Höcke vorerst geschlossen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erfurt. Das von Künstlern nachgebaute Holocaust-Mahnmal neben dem Wohnhaus des Thüringer AfD-Chefs Björn Höcke in Eichsfeld ist vorerst nicht mehr öffentlich zugänglich. Polizeischutz und Sicherheitslage vor Ort seien nicht ausreichend, sagte eine Sprecherin der Künstlergruppe "Zentrum für politische Schönheit" (ZPS) am Freitag. Es habe zahlreiche Morddrohungen gegeben. Schon zu Beginn der Kunstaktion im thüringischen Wohnort Höckes am Mittwoch war es laut Polizei bei Protesten von Bürgern und AfD-Anhängern zu einem Handgemenge an dem Grundstück gekommen. Die Aktionskünstler haben einen Ab...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Gauland : Neue AfD-Doppelspitze muss Ost-West-Aspekt und Strömungen abbilden - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/gauland-neue-afd-doppelspitze-muss-ost-west-aspekt-und-stroemungen-abbilden-60928</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQu2rdyuaF6_0l7pLKMecMqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 07:51:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/gauland-neue-afd-doppelspitze-muss-ost-west-aspekt-und-stroemungen-abbilden-60928" target="_blank"&gt;Gauland : Neue AfD-Doppelspitze muss Ost-West-Aspekt und Strömungen abbilden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AfD-Fraktionschef Alexander Gauland hat kurz vor dem Parteitag in Hannover seine Forderung nach Beibehaltung der Doppelspitze bekräftigt. “Für mich ist entscheidend, dass an der Spitze der AfD Ost und West sowie konservativere und wirtschaftliberalere Positionen abgebildet sind”, sagte Gauland der Nachrichtenagentur AFP. Dass nach dem Abgang von Frauke Petry erneut eine Frau Parteichefin wird, sieht Gauland nicht. “Wenn es keine Kandidatin gibt, die sich anbietet und die gewählt werden kann, geht auch eine männliche Doppelspitze.” In jedem Fall sei der bisherige Amtsinhaber Jörg Meuthen “sc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item></channel></rss>