<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Rudolph Giuliani - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRFpuYmpjU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 12:28:16 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Trump-Anwalt Giuliani blamiert sich mit Tippfehler auf Twitter - BLICK.CH</title><link>https://www.blick.ch/people-tv/soziale-medien-trump-anwalt-giuliani-blamiert-sich-nach-tippfehler-auf-twitter-id15055632.html</link><guid isPermaLink="false">CBMifWh0dHBzOi8vd3d3LmJsaWNrLmNoL3Blb3BsZS10di9zb3ppYWxlLW1lZGllbi10cnVtcC1hbndhbHQtZ2l1bGlhbmktYmxhbWllcnQtc2ljaC1uYWNoLXRpcHBmZWhsZXItYXVmLXR3aXR0ZXItaWQxNTA1NTYzMi5odG1s0gHCAWh0dHBzOi8vYW1wLWJsaWNrLWNoLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3MvYW1wLmJsaWNrLmNoL3Blb3BsZS10di9zb3ppYWxlLW1lZGllbi10cnVtcC1hbndhbHQtZ2l1bGlhbmktYmxhbWllcnQtc2ljaC1uYWNoLXRpcHBmZWhsZXItYXVmLXR3aXR0ZXItaWQxNTA1NTYzMi5odG1sP2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 04:07:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blick.ch/people-tv/soziale-medien-trump-anwalt-giuliani-blamiert-sich-nach-tippfehler-auf-twitter-id15055632.html" target="_blank"&gt;Trump-Anwalt Giuliani blamiert sich mit Tippfehler auf Twitter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BLICK.CH&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit einem Tippfehler in einem Tweet hat sich Rudolph Giuliani ziemlich blamiert. Denn der Anwalt von US-Präsident Donald Trump und Berater für ...&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://news.google.com/stories/CAAqOQgKIjNDQklTSURvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoTUtFUWktc3BLRmtvQU1FY2VXcWExQ3VLd2lLQUFQAQ?oc=5" target="_blank"&gt;Mehr zum Thema in Google News&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;</description><source url="https://www.blick.ch">BLICK.CH</source></item><item><title>Trump-Anwalt Giuliani blamierte sich nach Tippfehler auf Twitter - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-anwalt-giuliani-blamierte-sich-nach-tippfehler-auf-twitter/400345705</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFw9oJZ1YOhzB6KM1W0NWcMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 06:35:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-anwalt-giuliani-blamierte-sich-nach-tippfehler-auf-twitter/400345705" target="_blank"&gt;Trump-Anwalt Giuliani blamierte sich nach Tippfehler auf Twitter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Anwalt und Berater für Cybersicherheit unterstellte dem Unternehmen Twitter böse Absichten. Mit einem Tippfehler auf Twitter und einer Verbalattacke gegen den Kurzbotschaftendienst hat Trump-Anwalt Rudy Giuliani viel Spott auf sich gezogen. Der Anwalt des US-Präsidenten und Berater für Cybersicherheit schrieb vergangene Woche einen Tweet, in dem er Russland-Sonderermittler Robert Mueller kritisierte. Zwischen zwei Sätzen vergaß er aber ein Leerzeichen und schrieb "G-20.In". Twitter machte daraus automatisch einen Link zu einer Website mit der indischen Länderendung .in. Da niemand die D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Tweet-Tipper - Trump-Anwalt Giuliani vertippt sich auf Twitter - mit seiner Reaktion blamiert er sich - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/usa/tweet-tipper-trump-anwalt-giuliani-vertippt-sich-auf-twitter-mit-seiner-reaktion-blamiert-er-sich_id_10030156.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKyzoo_XNs4IazrE5NwqqmYqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 08:59:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/usa/tweet-tipper-trump-anwalt-giuliani-vertippt-sich-auf-twitter-mit-seiner-reaktion-blamiert-er-sich_id_10030156.html" target="_blank"&gt;Tweet-Tipper - Trump-Anwalt Giuliani vertippt sich auf Twitter - mit seiner Reaktion blamiert er sich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rudy Giuliani hat sich auf Twitter vertippt - und der Spott lässt nicht lange auf sich warten.dpa/Sophia Kembowski Ein Tippfehler passiert - wie Trump-Anwalt Rudy Giuliani sorgte jedoch für Spott. Denn es offenbart, wie wenig der Präsidenten-Berater für Cybersicherheit über Twitter weiß. Was war passiert: Rudy Giuliani schrieb vergangene Woche einen Tweet, in dem er Russland-Sonderermittler Robert Mueller kritisierte. Zwischen zwei Sätzen vergaß er aber ein Leerzeichen und schrieb "G-20.In". Twitter machte daraus automatisch einen Link zu einer Website mit der indischen Länderendung ".in". ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Trumps Ex-Anwalt räumt Lüge ein - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/1599096</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE_dvHRGdELFk_TmpyKCLrgqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 06:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/1599096" target="_blank"&gt;Trumps Ex-Anwalt räumt Lüge ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Washington. Lange Zeit war Michael Cohen der „Ausputzer“ von Donald Trump. Aber mit der Loyalität ist es vorbei. Nun räumt Cohen ein, den Kongress bei den Russland-Ermittlungen belogen zu haben - es geht um einen Immobiliendeal in Moskau. US-Präsident Donald Trump muss sich in der Russland-Affäre einmal mehr mit schlechten Nachrichten herumschlagen. Sein langjähriger Vertrauter und Anwalt Michael Cohen gab am Donnerstag vor einem Gericht in New York zu, den Kongress bei dessen Russland-Ermittlungen über einen geplanten Immobiliendeal Trumps in Moskau angelogen zu haben - aus Loyalität zu Tr...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USA: Anwälte von Paul Manafort und Donald Trump sollen sich ausgetauscht haben - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/usa-anwaelte-von-paul-manafort-und-donald-trump-sollen-sich-ausgetauscht-haben-a-1240808.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAJkKfLCQdP9vA8AMZdZruEqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:40:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/politik/ausland/usa-anwaelte-von-paul-manafort-und-donald-trump-sollen-sich-ausgetauscht-haben-a-1240808.html" target="_blank"&gt;USA: Anwälte von Paul Manafort und Donald Trump sollen sich ausgetauscht haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Aussagen des ehemaligen Wahlkampfchefs von Donald Trump, Paul Manafort, sorgen weiter für Aufsehen. Zunächst war bekannt geworden, dass Sonderermittler Robert Mueller offenbar davon ausgeht, dass Manafort ihm gegenüber falsche Angaben gemacht hat - obwohl dessen Aussagen Teil einer Vereinbarung sind, von denen sich Manafort eine Straferleichterung verspricht. Nun berichtet die "New York Times" ("NYT"), dass Manaforts Anwälte Trumps Rechtsvertreter über die Gespräche mit Mueller in Kenntnis gesetzt haben. Das räumte Rudolph Giuliani, einer der Anwälte des US-Präsidenten, demnach ein. Gle...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Trump antwortet Russland-Sonderermittler schriftlich - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-antwortet-russland-sonderermittler-schriftlich-61217989</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHdN5GOlosdQGFyXgua8LQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 01:14:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-antwortet-russland-sonderermittler-schriftlich-61217989" target="_blank"&gt;Trump antwortet Russland-Sonderermittler schriftlich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat in der Russland-Affäre die Fragen von Sonderermittler Robert Mueller schriftlich beantwortet. Trumps Anwalt Rudy Giuliani sagte am Dienstag, Trump habe zu allen Punkten Stellung bezogen, die sich auf die Zeit vor der Präsidentschaftswahl im November 2016 bezogen. "Nichts zur Zeit nach der Wahl. Und wir haben ihnen gesagt, dass wir das nicht tun werden." Dabei geht es vor allem um die Frage, ob Trump mit der Entlassung des ehemaligen Chefs der Bundespolizei FBI, James Comey, Einfluss auf die Ermittlungen nehmen wollte. Ein Sprecher Muellers lehnte eine Stellungn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Trump hat seine Antworten an Sonderermittler Mueller geschickt - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/russland-affaere-trump-hat-seine-antworten-an-sonderermittler-mueller-geschickt/23661812.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOWbgGRXQBRPoTKjoH1DyN8qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 09:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/russland-affaere-trump-hat-seine-antworten-an-sonderermittler-mueller-geschickt/23661812.html" target="_blank"&gt;Trump hat seine Antworten an Sonderermittler Mueller geschickt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat in der Russland-Affäre schriftliche Antworten an Sonderermittler Robert Mueller gesandt. "Der Präsident hat heute auf die schriftlichen Fragen des Büros des Sonderermittlers geantwortet," erklärte Trump-Anwalt Jay Sekulow am Dienstag laut US-Medien. Mueller geht seit 2017 dem Verdacht nach, vor der Präsidentenwahl 2016 habe Trumps Team heimlich mit Russland zusammengearbeitet. Trump streitet dies ebenso ab wie die Regierung in Moskau. Ein anderer Trump-Anwalt, Rudy Giuliani, forderte ein Ende der Ermittlungen. Giuliani betonte, der Präsident habe ein "beispiell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Russland-Affäre: Trump kooperiert erstmals mit Sonderermittler - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/russland-affaere-donald-trump-kooperiert-erstmals-mit-sonderermittler_aid-34618379</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO9U7Grd6gzzvTl1t-EFj2YqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 08:21:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/russland-affaere-donald-trump-kooperiert-erstmals-mit-sonderermittler_aid-34618379" target="_blank"&gt;Russland-Affäre: Trump kooperiert erstmals mit Sonderermittler&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Russland-Affäre hat US-Präsident Donald Trump erstmals direkt mit Sonderermittler Robert Mueller kooperiert. Trump habe schriftliche Antworten auf Fragen über sein Wissen über eine russische Einmischung in die US-Wahl 2016 im Büro Muellers eingereicht, teilten seine Anwälte am Dienstag mit. Beobachter sprachen von einem Meilenstein im zähen Ringen zwischen Trumps Juristen und dem Team des Sonderermittlers. Im Fokus ihrer fast einjährigen Verhandlungen stand vor allem die Frage, ob und wann der Präsident zu einer Befragung durch die Staatsanwälte erscheint. Mit der jüngsten Kompromiss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Einmischung in US-Wahl: Trump gibt Mueller Antworten zu Russland-Ermittlungen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/einmischung-in-us-wahl-trump-gibt-mueller-antworten-zu-russland-ermittlungen/23660990.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECRAEHno4vPvQukimQ1wYicqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:31:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/einmischung-in-us-wahl-trump-gibt-mueller-antworten-zu-russland-ermittlungen/23660990.html" target="_blank"&gt;Einmischung in US-Wahl: Trump gibt Mueller Antworten zu Russland-Ermittlungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Russland-Affäre hat US-Präsident Donald Trump erstmals direkt mit Sonderermittler Robert Mueller kooperiert. Trump habe schriftliche Antworten auf Fragen über sein Wissen über eine russische Einmischung in die US-Wahl 2016 im Büro Muellers eingereicht, teilten seine Anwälte am Dienstag mit. Beobachter sprachen von einem Meilenstein im zähen Ringen zwischen Trumps Juristen und dem Team des Sonderermittlers. Im Fokus ihrer fast einjährigen Verhandlungen stand vor allem die Frage, ob und wann der Präsident zu einer Befragung durch die Staatsanwälte erscheint. Mit der jüngsten Kompromiss...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Verschwörung gegen Hillary? Trumps Wahlkampfmanager traf Assange - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/verschwoerung-gegen-hillary-clinton-was-wollte-trumps-wahlkampfmanager-paul-manafort-bei-wikileaks/400337629</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM22ydm9Rt05GZxRJH7iYzAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 10:36:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/verschwoerung-gegen-hillary-clinton-was-wollte-trumps-wahlkampfmanager-paul-manafort-bei-wikileaks/400337629" target="_blank"&gt;Verschwörung gegen Hillary? Trumps Wahlkampfmanager traf Assange&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Paul Manafort war gleich drei Mal bei Assange, der Hillary Clintons Mails später veröffentlichte. Die Russland-Affäre wird Donald Trump nicht los, so sehr er auch jede Verbindung seines Teams während des US-Präsidentschaftswahlkampfes 2016 auch von sich weist. Jetzt bekommen seine Gegner durch einen neuen Bericht der renommierten britischen Zeitung "Guardian" wieder Munition: Demnach traf Trumps späterer Wahlkampfmanager Paul Manafort gleich mehrmals den Wikileaks-Gründer Julian Assange in der Botschaft Ecuadors in London. Zur Erinnerung: Es war die Enthüllungsplattform Wikileaks der Trump...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Russland-Ermittler warten auf Trump-Antworten - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/russland-ermittler-warten-auf-trump-antworten/400324221</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKn3xTMR8LhJe9rYyI1DKfcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:57:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/russland-ermittler-warten-auf-trump-antworten/400324221" target="_blank"&gt;Russland-Ermittler warten auf Trump-Antworten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut Insidern soll US-Präsident diese Woche Muellers Fragen zu Russland-Kontakten beantworten. Die Russland-Untersuchungen von US-Sonderermittler Robert Mueller könnten vor einer wichtigen Weichenstellung stehen: US-Präsident Donald Trump soll in den nächsten Tagen Antworten auf Fragen Muellers einreichen, berichtete der US-Sender CNN am Mittwoch. Nach Informationen der "New-York-Times"-Reporterin Maggie Haberman hatte Trump am Montag und Dienstag bis zu 20 Stunden mit seinen Anwälten verbracht, um die Antworten auszuarbeiten. Es werde erwartet, dass Trump schriftliche Antworten auf Fragen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Insider - Trump beantwortet Fragen zu Russland-Kontakten - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/insider-trump-beantwortet-fragen-zu-russland-kontakten-60861784</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPGmJ7FIApjMQIIwT4YZZ4IqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:12:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/insider-trump-beantwortet-fragen-zu-russland-kontakten-60861784" target="_blank"&gt;Insider - Trump beantwortet Fragen zu Russland-Kontakten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump könnte sich noch in dieser Woche zur vermuteten Einflussnahme Russlands auf die US-Präsidentenwahl im Jahr 2016 äußern. Es werde erwartet, dass Trump schriftliche Antworten auf Fragen des Sonderermittlers Robert Mueller einreiche, sagte eine mit der Angelegenheit vertraute Person am Dienstag. Darin gehe es unter anderem um ein Treffen von Trumps Sohn Donald Trump Jr. und Mitgliedern des Wahlkampfteams mit Vertretern Russlands. Nach einer möglichen Behinderung der Russland-Ermittlungen durch Trump werde jedoch nicht gefragt. Trumps Anwalt Rudy Giuliani und Muellers ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Bericht: Trump wusste über Schweigegeld an Stormy Daniels Bescheid - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/bericht-trump-wusste-ueber-schweigegeld-an-stormy-daniels-bescheid/400319907</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKxnV0k3SLpk44wbQ-jE_8MqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:09:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/bericht-trump-wusste-ueber-schweigegeld-an-stormy-daniels-bescheid/400319907" target="_blank"&gt;Bericht: Trump wusste über Schweigegeld an Stormy Daniels Bescheid&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wall Street Journal: US-Präsident in beinahe jeden Schritt eingebunden oder zumindest darüber unterrichtet. US-Präsident Donald Trump soll nach einem Bericht des "Wall Street Journal" deutlich enger in die Schweigegeldzahlungen an die frühere Porno-Darstellerin Stormy Daniels und das ehemalige Playmate Karen McDougal eingebunden war, als bisher zugegeben. Trump soll "in beinahe jeden Schritt der Vereinbarungen entweder eingebunden oder zumindest darüber unterrichtet" gewesen sein, heißt es in dem Bericht. Trump hatte ein Wissen über die Schweigegeldzahlung seines Anwalts Michael Cohen an St...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>US-Demokraten warnen Trump bei Russland-Ermittlungen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/us-demokraten-warnen-trump-bei-russland-ermittlungen-60029533</link><guid isPermaLink="false">CAIiEONZ_rnDYyQc1bW3ZiuoOLkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 05:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/us-demokraten-warnen-trump-bei-russland-ermittlungen-60029533" target="_blank"&gt;US-Demokraten warnen Trump bei Russland-Ermittlungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nach der Entlassung von US-Justizminister Jeff Sessions durch Präsident Donald Trump haben die Demokraten vor einer Behinderung der laufenden Russland-Ermittlungen gewarnt. "Niemand steht über dem Gesetz", sagte der demokratische Senator Mark Warner am Mittwoch. Jeder Versuch, sich in die Arbeit des Sonderermittlers Robert Mueller einzumischen, wäre ein "grober Machtmissbrauch des Präsidenten". Die Nummer zwei der Partei im Repräsentantenhaus, Steny Hoyer, betonte: Der US-Kongress müsse parteiübergreifend handeln, um Muellers Ermittlungen zu schützen. Der demokratische Abgeordnete Jerry Nad...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>John Boltons Kaukasus-Reise: Das Buhlen um Armenien - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/asien/78654-john-boltons-kaukasus-reise-buhlen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA3pSkiQlxgYphNOqE0k-HMqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMOO9mgY</guid><pubDate>Thu, 01 Nov 2018 22:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/asien/78654-john-boltons-kaukasus-reise-buhlen/" target="_blank"&gt;John Boltons Kaukasus-Reise: Das Buhlen um Armenien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;John Bolton reiste nach seinem Moskau-Besuch weiter in die südkaukasischen Hauptstädte Baku, Erivan und Tiflis. Das zeigt neuerlich: Washington hat es besonders auf die russisch-armenische Partnerschaft abgesehen. Thema waren auch Waffenverkäufe nach Armenien. von Wladislaw Sankin Wie auch die deutsche Bundeskanzlerin Angela Merkel vor zwei Monaten, reiste der Sicherheitsberater des US-Präsidenten John Bolton gleich nach seinen zweitägigen Gesprächen in Moskau in drei südkaukasische Republiken. Nur die Reihenfolge war bei ihm andersherum. Statt mit Tiflis anzufangen - wie Merkel - landete ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Trumps Ehefrau: Melania Trump zeigt Stormy Daniels die kalte Schulter - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/trumps-ehefrau-melania-trump-zeigt-stormy-daniels-die-kalte-schulter-31433646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEHxOSZ7tlh1o7-PJBSuEakqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 17:13:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/trumps-ehefrau-melania-trump-zeigt-stormy-daniels-die-kalte-schulter-31433646" target="_blank"&gt;Trumps Ehefrau: Melania Trump zeigt Stormy Daniels die kalte Schulter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-First Lady Melania Trump hat nach eigenen Worten „wichtigere Dinge im Kopf“, als über die mutmaßlichen Seitensprünge ihres Ehemannes Donald Trump mit einer Porno-Darstellerin oder einem Playmate nachzudenken. In einem Interview mit dem Sender ABC News sagte die Ehefrau des US-Präsidenten zu den Spekulationen um den Stand ihrer Ehe, sie beschäftige sich nicht weiter mit den angeblichen Affären ihres Gatten: „Ich bin eine Mutter und eine First Lady, und ich habe viel wichtigere Dinge im Kopf und Wichtigeres zu tun.“ Die Medien liebten es, über ihre Ehe zu spekulieren, sagte Melania Trump i...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>TV-Interview: Melania Trump klagt: Keiner wird so sehr gemobbt wie ich - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/melania-trump-klagt-keiner-wird-so-sehr-gemobbt-wie-ich-id215555907.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYr0iBtEK1LhVOzJftCiVEqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Sat, 13 Oct 2018 13:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/melania-trump-klagt-keiner-wird-so-sehr-gemobbt-wie-ich-id215555907.html" target="_blank"&gt;TV-Interview: Melania Trump klagt: Keiner wird so sehr gemobbt wie ich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Melania Trump steht hinter ihrem Mann, US-Präsident Donald Trump. Daran kann es nach dem ersten Solo-Fernseh-Interview der amerikanischen First Lady, das seit Tagen und in Häppchen beworben und am Freitagabend in voller Länge im US-Sender ABC ausgestrahlt wurde, keinen Zweifel geben. Die Frage ist nur, welche Entfernung liegt zwischen den beiden. Auf der einen Seite die unnahbare, entschieden einsilbige First Lady, deren Auftritte schon seit dem Wahlkampf immer wieder für Spekulationen sorgen. Auf der anderen Seite der extrovertierteste Ich-Ich-Ich-Schreihals, der jemals im Weißen Haus zu M...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>US-Präsident: Trump geht gegen ausländische Wahleinmischung vor - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-praesident-trump-geht-gegen-auslaendische-wahleinmischung-vor/23056310.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELzsKwObfMpMVfWgRWMBeHYqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 23:05:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-praesident-trump-geht-gegen-auslaendische-wahleinmischung-vor/23056310.html" target="_blank"&gt;US-Präsident: Trump geht gegen ausländische Wahleinmischung vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat Sanktionen gegen Ausländer genehmigt, die Wahlen zu beeinflussen versuchen. Der von Trump dazu unterzeichnete Erlass solle Desinformationskampagnen ebenso entgegenwirken, wie jedem Versuch, das Wahlergebnis zu manipulieren, sagte der Nationale Sicherheitsberater John Bolton am Mittwoch. Damit zeige der Präsident, wie wichtig ihm die Sicherheit der Wahlen im November sei. Am 6. November werden ein Drittel des Senats und das gesamte Repräsentantenhaus neu gewählt. Umfragen zufolge könnten Trumps Republikaner mindestens eine Kammer an die oppositionellen Demokrate...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>US-Präsident: New Yorker Staatsanwaltschaft erwägt strafrechtliche Ermittlungen gegen Trump-Firma - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-praesident-new-yorker-staatsanwaltschaft-erwaegt-strafrechtliche-ermittlungen-gegen-trump-firma/22949208.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBRU4ApzTmRCseVdpsLgeYkqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 12:27:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-praesident-new-yorker-staatsanwaltschaft-erwaegt-strafrechtliche-ermittlungen-gegen-trump-firma/22949208.html" target="_blank"&gt;US-Präsident: New Yorker Staatsanwaltschaft erwägt strafrechtliche Ermittlungen gegen Trump-Firma&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump geht unter. Zumindest auf dem Cover des US-Magazins „Time“: Das Titelbild der aktuellen Ausgabe zeigt den US-Präsidenten, wie er bis zum Hals im Wasser schwimmt – über seinem Schreibtisch im Oval Office. Es war wieder eine von Trump geprägte Nachrichtenwoche, womöglich die aufregendste für den Präsidenten der Vereinigten Staaten. Nach dem Fox-Interview am Donnerstag, in dem Trump erneut gegen seinen ehemaligen Anwalt Michael Cohen wetterte, ebbte die Nachrichtenflut nicht ab. Jetzt könnte die Staatsanwaltschaft New York strafrechtliche Ermittlungen gegen die Firma des Präsident...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>WP: Trump hat Impeachment-Möglichkeiten mit Juristen besprochen - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20180830322146961-trump-impeachment-moeglichkeiten/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC9uNKAz6sCxBfFlnsFfc4sqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20180830322146961-trump-impeachment-moeglichkeiten/" target="_blank"&gt;WP: Trump hat Impeachment-Möglichkeiten mit Juristen besprochen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Berater des US-Staatschefs sind laut Zeitungsangaben besorgt, dass Trump weder das Personal noch die Rechtsstrategie habe, um sich vor einem möglichen Sieg der Demokratischen Partei bei den Zwischenwahlen im November zu schützen Andere Sputnik-Artikel: Solche Medien soll man laut Trump nicht mehr lesen&gt;&gt;&gt; Eine Übernahme des Abgeordnetenhauses durch die Demokraten würde ihnen erlauben, zahlreiche Mitglieder der Trump-Administration vorzuladen und sogar Impeachment zu beantragen. „Wir haben zu unterschiedlichen Zeiten viel über die Amtsenthebung gesprochen. Das ist das einzige, was es da ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>US-Justiz: Zwei engen Vertrauten von Donald Trump droht Gefängnis - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/politik/zwei-engen-vertrauten-von-donald-trump-droht-gefaengnis-id215146793.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGg6N-q7VZlu_c_Q1Y_ONYqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w8s-fAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 18:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/politik/zwei-engen-vertrauten-von-donald-trump-droht-gefaengnis-id215146793.html" target="_blank"&gt;US-Justiz: Zwei engen Vertrauten von Donald Trump droht Gefängnis&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist ein herber Schlag für Donald Trump: Mit seinem früheren Wahlkampfmanager Paul Manafort und seinem langjährigen Anwalt Michael Cohen sind gleich zwei einstige enge Mitstreiter des Präsidenten schwerer Straftaten schuldig. Cohen belastete Trump zudem am Dienstag vor Gericht. Er räumte ein, während des Wahlkampfes Schweigegeld an zwei Frauen gezahlt zu haben und damit gegen Gesetze zur Wahlkampffinanzierung verstoßen zu haben. Er sagte, er habe dies im Auftrag „eines Kandidaten“ getan, nannte aber dessen Namen nicht. Nach Lage der Dinge kann es nur um den damaligen Präsidentschaftskandi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Trump-Anwalt Giuliani: "Wahrheit ist nicht Wahrheit" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-anwalt-giuliani-wahrheit-ist-nicht-wahrheit/400094360</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQr_DpzrxJV_zMKflQpRCgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 08:54:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-anwalt-giuliani-wahrheit-ist-nicht-wahrheit/400094360" target="_blank"&gt;Trump-Anwalt Giuliani: "Wahrheit ist nicht Wahrheit"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New Yorker Ex-Bürgermeister und Trump-Advokat streitet in TV-Interview die Existenz objektiver Fakten ab. Rudy Giuliani, der Anwalt von Donald Trump, hat mit einer eigenwilligen Begründung erklärt, warum er wenig von einer Befragung des US-Präsidenten in der Russland-Affäre hält. Hintergrund: Sonderermittler Robert Mueller und seine Mitarbeiter untersuchen, ob es neben einer mutmaßlichen Einmischung Russlands in die US-Präsidentschaftswahl 2016 auch Absprachen zwischen Trumps Wahlkampfteam und den Russen gegeben hat. Außerdem wird untersucht, ob Trump die Ermittlungen behindert haben könnte...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Giulianis Mut zum Nonsens - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/trumps-russland-affaere-giulianis-mut-zum-nonsens-1.4098874</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBckWw8BzEVsXU8AXrv4Pu8qGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 22:33:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/trumps-russland-affaere-giulianis-mut-zum-nonsens-1.4098874" target="_blank"&gt;Giulianis Mut zum Nonsens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Trumps Anwalt Rudy Giuliani fürchtet im US-TV, dass sein Klient in eine Meineidfalle gelockt werden könnte. • Giuliani offenbart in der Diskusion darüber ein verqueres Verhältnis zur Wahrheit. • Das erinnert an den Begriff "alternative Fakten", mit dem das Weiße Haus schon länger eigene Falsch-Behauptungen beschreibt. Am Montag scheint Rudy Giuliani aufgefallen zu sein, dass sein Satz vom Vortag einer Erklärung bedarf. Giuliani, der frühere Bürgermeister von New York, ist heute der Anwalt von US-Präsident Donald Trump in allen Fragen rund um die Sonderermittlungen von Robert Mueller. Der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Nach Geständnis: Trumps Ex-Anwalt belastet US-Präsident schwer - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/politik/nach-gestaendnis-trumps-ex-anwalt-belastet-us-praesident-schwer-31146916</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIkgqOSRFE9OdS6pit1cGmMqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswrNGYAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 07:28:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik/nach-gestaendnis-trumps-ex-anwalt-belastet-us-praesident-schwer-31146916" target="_blank"&gt;Nach Geständnis: Trumps Ex-Anwalt belastet US-Präsident schwer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seinen früheren Boss erwähnt er nicht, aber das muss er auch nicht, die Worte haben es dennoch in sich. Als Michael Cohen, Donald Trumps langjähriger Anwalt und persönlicher „Ausputzer“, am Dienstag vor einem Gericht in New York einräumt, er habe während des Wahlkampfes Schweigegeld an zwei Frauen gezahlt, sagt er, er habe dies im Auftrag „eines Kandidaten“ getan. Cohen meint Trump, er spricht es nicht aus, aber nach Lage der Dinge kann niemand anderes gemeint sein als der damalige republikanische Präsidentschaftskandidat. Es ist Cohens eigener Anwalt, der Trump später in einer Stellungnahm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>US-Präsident: Amtsenthebung von Trump? – „Die Märkte würden abstürzen. Jeder würde arm sein“ - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-praesident-amtsenthebung-von-trump-die-maerkte-wuerden-abstuerzen-jeder-wuerde-arm-sein/22944148.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIcRmEaHap2ciMtyMklVO3IqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 14:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/international/us-praesident-amtsenthebung-von-trump-die-maerkte-wuerden-abstuerzen-jeder-wuerde-arm-sein/22944148.html" target="_blank"&gt;US-Präsident: Amtsenthebung von Trump? – „Die Märkte würden abstürzen. Jeder würde arm sein“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rund 80 Prozent der Medien sind für US-Präsident Donald Trump „Feinde des Volkes“. Ainsley Earhardt von Trumps Lieblingssender Fox News gehört offenbar nicht dazu. Weit mehr als eine Stunde durfte die Journalistin den Präsidenten auf der Terrasse des Weißen Hauses zu den jüngsten Anschuldigungen gegen ihn, einer möglichen Amtsenthebung und zu seiner Befindlichkeit befragen. Trumps Botschaft: „Mir geht es gut, ich mache einen großartigen Job, nur die Medien wollen das nicht sehen.“ Angesichts dieser Selbsteinschätzung konnte der US-Präsident auch nicht nachvollziehen, dass ihn die Demokraten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Ex-Anwalt Cohen gesteht und belastet Trump - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-trumps-ex-anwalt-cohen-bekennt-sich-wegen-illegaler-wahlkampffinanzierung-schuldig-1.4100218</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGDpIdlf0QJ8xJgxCJAUxPUqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 22:38:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-trumps-ex-anwalt-cohen-bekennt-sich-wegen-illegaler-wahlkampffinanzierung-schuldig-1.4100218" target="_blank"&gt;Ex-Anwalt Cohen gesteht und belastet Trump&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Trumps ehemaliger Anwalt, Michael Cohen, hat vor einem Gericht in New York gestanden, Gesetze zur Wahlkampffinanzierung gebrochen zu haben. • Konkret geht es um versteckte Schweigegeld-Zahlungen an mutmaßliche Affären des damaligen US-Präsidentschaftskandidaten. • Cohen sagt, er habe in Trumps Auftrag gehandelt und belastet den US-Präsidenten damit schwer. Der langjährige Anwalt von US-Präsident Donald Trump, Michael Cohen, hat vor einem Gericht in New York eingeräumt, gegen Gesetze zur Wahlkampffinanzierung verstoßen zu haben. Cohen hat ausgesagt, dass er dies im Auftrag eines Kandidaten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Trumps Anwalt warnt vor „Aufbegehren“ in den USA - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/politik/20180824322070022-giuliani-warnt-vor-aufstand/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM2C9cJa4kjpCrslmHkyJG8qGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 09:19:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/politik/20180824322070022-giuliani-warnt-vor-aufstand/" target="_blank"&gt;Trumps Anwalt warnt vor „Aufbegehren“ in den USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Laut Giuliani würde eine Amtsenthebung zu einem Aufstand unter dem US-amerikanischen Volk führen. Andere Sputnik-Artikel: "Time"-Magazin "ertränkt" Trump im Oval Office — FOTO&gt;&gt;&gt; „Man könnte Trump nur aus politischen Gründen des Amtes entheben und das amerikanische Volk würde dagegen aufbegehren“, äußerte sich Giuliani gegenüber Sky News. Cohen gesteht „Verbrechen nach Anweisung von Trump“ Zudem bezeichnete er Michael Cohen als einen „Lügner“ und erläuterte, seiner Ansicht nach habe Cohens Zeugnis den US-Staatschef „komplett reingewaschen“. Der ehemalige Rechtsanwalt von Donald Trump, Micha...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Fall Cohen: Was Trump an Bord der Air Force One sagte, holt ihn nun ein - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/fall-cohen-was-trump-an-bord-der-air-force-one-sagte-holt-ihn-nun-ein_de_5b7cf977e4b0cd327df7e37c</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAuUtSVNgTLwdvBqqOfyBBMqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 06:35:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/fall-cohen-was-trump-an-bord-der-air-force-one-sagte-holt-ihn-nun-ein_de_5b7cf977e4b0cd327df7e37c" target="_blank"&gt;Fall Cohen: Was Trump an Bord der Air Force One sagte, holt ihn nun ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;“Das ist eine große Sache. Eine RIESIGE Sache.” Mit diesen Worten beschreibt der US-Sender CNN die jüngsten Entwicklungen in New York, die US-Präsident Donald Trump in Bedrängnis bringen. Sein langjähriger Anwalt Michael Cohen, einst einer der engsten und loyalsten Vertrauten des Republikaners, ist am Dienstagnachmittag einen Deal mit der Bundesstaatsanwaltschaft eingegangen. Cohen räumte vor Gericht ein: Während des Wahlkampfes im Jahr 2016 zahlte er Schweigegeld an zwei Frauen und verstieß damit gegen die US-Gesetze zur Wahlkampffinanzierung. Es handelt sich um die Zahlungen an das Ex-Pla...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Werden wir gerade Zeugen vom Ende der Präsidentschaft Trump? - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article181260000/USA-Werden-wir-gerade-Zeugen-vom-Ende-der-Praesidentschaft-Trump.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBautKopY3b7rEWAimefIYkqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 22:02:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article181260000/USA-Werden-wir-gerade-Zeugen-vom-Ende-der-Praesidentschaft-Trump.html" target="_blank"&gt;Werden wir gerade Zeugen vom Ende der Präsidentschaft Trump?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wer in den letzten Tagen den Twitteraccount von Donald John Trump studierte, konnte sich des Eindrucks nicht erwähnen, dass sich der amerikanische Präsident in einem Zustand der extremen Überreizung befand. Da waren nicht nur die üblichen Tweets, dass es sich bei der juristischen Untersuchung der Russlandkontakte von Trumps Wahlkampteam um eine „Hexenjagd“ (in Großbuchstaben) handle; da wurden nicht nur Vergleiche zwischen Sonderermittler Robert Mueller und Senator Joseph McCarthy – einer der am meisten blamierten Gestalten der jüngeren amerikanischen Geschichte – gezogen. Trump schreckte n...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>US-Präsident: Sind Prozesse gegen Trump-Vertraute der Anfang vom Ende? - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/sind-prozesse-gegen-trump-vertraute-der-anfang-vom-ende-id215152421.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKfSz7w2ql-brqMtV7puarcqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 15:41:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/sind-prozesse-gegen-trump-vertraute-der-anfang-vom-ende-id215152421.html" target="_blank"&gt;US-Präsident: Sind Prozesse gegen Trump-Vertraute der Anfang vom Ende?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwarzer Tag für Donald Trump: Nach dem tiefen Fall seines früheren Wahlkampfchefs Paul Manafort und seines Ex-Anwalts Michael Cohen steckt der US-Präsident in der bisher größten Krise seiner Präsidentschaft. Die wichtigsten Fragen und Antworten auf einen Blick: Was hat Michael Cohen getan? Der langjährige persönliche Anwalt Trumps, der noch vor Kurzem erklärte, er würde sich für den Präsidenten liebend gern eine Pistolenkugel einfangen, hat seinem Herrn und Meister die Loyalität aufgekündigt. Cohen hat vor Gericht in New York unter Eid gestanden, „in Abstimmung mit und auf Anweisung von“ ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>US-Präsident unter Druck: Trump-Vertraute Cohen und Manafort schuldig gesprochen - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/ex-trump-vertraute-sind-mehrerer-straftaten-schuldig-id215146931.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMQQVnxBgVrGvuy1nHrIXHkqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 14:37:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/ex-trump-vertraute-sind-mehrerer-straftaten-schuldig-id215146931.html" target="_blank"&gt;US-Präsident unter Druck: Trump-Vertraute Cohen und Manafort schuldig gesprochen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Schuldspruch für Donald Trumps früheren Wahlkampfmanager Paul Manafort und ein Geständnis seines früheren Anwalts Michael Cohen haben US-Präsident Donald Trump in Erklärungnot gebracht. Cohen brachte Trump an den Rand eines Straftatverdachts und somit erstmals in ernste juristische Bedrängnis . Dem Geständnis des Ex-Anwalts zufolge soll Trump an Schweigegeldzahlungen an Frauen beteiligt gewesen sein. Das Geld soll gezahlt worden sein, um Schaden vom Wahlkampf des damaligen Präsidentschaftskandidaten abzuhalten. Es wäre damit ein Wahlkampfbeitrag, der strengen gesetzlichen Vorschriften u...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Cohen gesteht „Verbrechen nach Anweisung von Trump“ - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20180822322042118-usa-trump-michael-cohen-schweigegeld-frauen/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPi5WCAMGN_-cMeEMaY-T8EqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 08:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20180822322042118-usa-trump-michael-cohen-schweigegeld-frauen/" target="_blank"&gt;Cohen gesteht „Verbrechen nach Anweisung von Trump“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;„Heute stand er (Cohen — Anm. d. Red.) auf und sagte unter Eid aus, dass Donald Trump ihn angewiesen hätte, ein Verbrechen zu begehen — nämlich, für die Wahlbeeinflussung Zahlungen an zwei Frauen zu tätigen. Wenn diese Zahlungen ein Verbrechen für Michel Cohen waren, warum sollten sie kein Verbrechen für Donald Trump sein?", schrieb Davis auf seiner Twitter-Seite. Today he stood up and testified under oath that Donald Trump directed him to commit a crime by making payments to two women for the principal purpose of influencing an election. If those payments were a crime for Michael Cohen, th...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Trumps heikle Hexenjagd-Theorie - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-auf-juristischem-glatteis-1.4079399</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWZRF3cOFMCW8JSFzYLvfcqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 08:15:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-auf-juristischem-glatteis-1.4079399" target="_blank"&gt;Trumps heikle Hexenjagd-Theorie&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;• Sonderermittler Mueller würde US-Präsident Trump gern unter Eid verhören. • Trumps Anwälte treibt die Sorge um, dass der Präsident sich in Widersprüche verwickeln oder eine falsche Aussage treffen könnte. • Der Präsident setzt unterdessen fast täglich seine Strategie fort und delegitimiert die Ermittlungen. In der juristischen Auseinandersetzung um die persönliche Verstrickung Donald Trumps in Wahlmanipulationen durch russische Agenten setzt Sonderermittler Robert Mueller den US-Präsidenten immer stärker unter Druck. Ein Ziel des Ermittlers ist, Trump unter Eid zu verhören, was dessen Anw...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>Attacke gegen Mueller: Trump twittert nervös über Ermittlungen in Russland-Affäre - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/attacke-gegen-mueller-trump-twittert-nervoes-ueber-ermittlungen-in-russland-affaere-31053328</link><guid isPermaLink="false">CAIiENquHPbo6_nW4xns6dyb3scqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 02 Aug 2018 15:22:23 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/attacke-gegen-mueller-trump-twittert-nervoes-ueber-ermittlungen-in-russland-affaere-31053328" target="_blank"&gt;Attacke gegen Mueller: Trump twittert nervös über Ermittlungen in Russland-Affäre&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vergangene Woche sickerte die Information an die Presse durch, Sonderermittler Robert Mueller nehme nun auch die Twitter-Aktivitäten des Präsidenten genauer unter die Lupe. Er habe besonderes Interesse an Äußerungen, die als Behinderung der Justiz verstanden werden könnten. Jetzt lieferte ihm der Präsident zusätzliche Munition. In einer Serie an Tweets beschwerte er sich nicht nur – wie gewohnt – über die angeblich ungerechten Ermittlungen gegen ihn, sondern schien erstmals auch einen direkten Auftrag zu erteilen. „Das ist eine schreckliche Situation, und Justizminister Jeff Sessions sol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Mutmaßliche Affäre mit Karen McDougal: Anwalt verteidigt Trumps Aussagen zu möglicher Geldzahlung - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/mutmassliche-affaere-mit-karen-mcdougal-tonaufnahme-bringt-donald-trump-in-bedraengnis_aid-24064327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAOhrdPot-t88Te_m33YJLsqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 05:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/mutmassliche-affaere-mit-karen-mcdougal-tonaufnahme-bringt-donald-trump-in-bedraengnis_aid-24064327" target="_blank"&gt;Mutmaßliche Affäre mit Karen McDougal: Anwalt verteidigt Trumps Aussagen zu möglicher Geldzahlung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aus dem heimlichen Mitschnitt eines Gesprächs von Donald Trump und dessen Ex-Anwalt Michael Cohen über eine mögliche Zahlung an ein früheres Playmate sind Details bekanntgeworden. Der TV-Sender CNN veröffentlichte die Aufnahme von 2016 am Dienstagabend. Darin ist zu hören, wie Trump und sein langjähriger Anwalt Michael Cohen sich über den Rechtekauf an einer Geschichte mit dem Playboy-Model Karen McDougal unterhalten. Einmal sagt Trump in der Aufnahme „in bar bezahlen“, woraufhin Cohen sofort sagt „nein, nein“ und denn wieder Trump „Scheck“ sagt. Außerdem ist zu hören, wie Cohen die Gründun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Ex-Trump-Anwalt erhebt schwere Vorwürfe – sie könnten Trumps Ende bedeuten - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/ex-trump-anwalt-erhebt-schwere-vorwurfe-sie-konnten-trumps-ende-bedeuten_de_5b5a99a5e4b0de86f49540cb</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQf8WzZZ164IrGOoHo9w7MqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMPOpiAY</guid><pubDate>Fri, 27 Jul 2018 05:02:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/ex-trump-anwalt-erhebt-schwere-vorwurfe-sie-konnten-trumps-ende-bedeuten_de_5b5a99a5e4b0de86f49540cb" target="_blank"&gt;Ex-Trump-Anwalt erhebt schwere Vorwürfe – sie könnten Trumps Ende bedeuten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 9. Juni 2016 findet im Trump Tower in New York City ein Treffen statt, dass US-Präsident Donald Trump sein Amt kosten könnte. Es ist ein Treffen zwischen Donald Trumps Sohn Donald Trump Jr., seinem Schwiegersohn Jared Kushner und seinem damaligen Wahlkampfmanager Paul Manafort mit russischen Lobbyisten. Lobbyisten wie der Anwältin Natalia Veselnitskaya, die dem Kreml nahe steht. Die Russen bieten dem Trump-Team schmutzige Informationen über Trumps Konkurrentin Hillary Clinton an. Donald Jr. schreibt schon vor dem Treffen in einer E-Mail an einen der Organisatoren des Treffens: “Wir haben...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>"Bezahle mit Cash": Geheime Tonaufnahme bringt Trump in Erklärungsnot - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/tonband-trump-soll-von-schweigegeld-fuer-playmate-gewusst-haben/400071341</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ7Ojm0IPtqHuV-rxn8Z1rUqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 07:56:11 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/tonband-trump-soll-von-schweigegeld-fuer-playmate-gewusst-haben/400071341" target="_blank"&gt;"Bezahle mit Cash": Geheime Tonaufnahme bringt Trump in Erklärungsnot&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Telefon-Mitschnitt bringt US-Präsidenten unter Druck. Fällt Trump eine alte Affäre auf den Kopf? Der Nachrichtensender CNN hat ein Tonband veröffentlicht, auf dem US-Präsident Donald Trump mit seinem Rechtsanwalt Michael Cohen über Zahlungen an Karen McDougal, ein ehemaliges Playmate, sprechen soll. Die Unterhaltung von Trump und Anwalt Cohen soll im September 2016 stattgefunden haben, in der Hochphase des US-Wahlkampfs und wenige Wochen vor dem Wahlsieg des heute 72-Jährigen. Der Anwalt hat das Gespräch offenbar im Geheimen, ohne das Wissen seines Klienten aufgenommen. Worum geht es in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ex-Playboy-Model: Bericht: Trumps Anwalt zeichnete Schweigegeld-Gespräch auf - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/bericht-trumps-anwalt-zeichnete-schweigegeld-gespraech-auf-id214897155.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIvHtM-5rRGZ0LxzaTd1JTUqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wk9CfAQ</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 17:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/bericht-trumps-anwalt-zeichnete-schweigegeld-gespraech-auf-id214897155.html" target="_blank"&gt;Ex-Playboy-Model: Bericht: Trumps Anwalt zeichnete Schweigegeld-Gespräch auf&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der ehemalige Anwalt von US-Präsident Trump, Michael Cohen, hat einem Bericht der „New York Times“ zufolge ein Gespräch aufgezeichnet, in dem es um ein mögliches Schweigegeld für ein Ex-Playboy-Model ging. Wie die Zeitung berichtet, führten Trump und sein damaliger Anwalt das Gespräch kurz vor der Präsidentschaftswahl im Herbst 2016. In der Unterhaltung sei es um mögliche Zahlungen für McDougal gegangen, die behauptete eine knapp einjährige Affäre mit Trump gehabt zu haben. Razzia im Büro des Anwalts Dem Bericht zufolge ist die Aufnahme bei einer Razzia in Cohens Büro in den Besitz des FBI ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Sex-Affäre bringt Trump neuen Ärger - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/sex-aff%C3%A4re-bringt-trump-neuen-%C3%A4rger/a-44772800</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEDInzmTMXVXT1TZ-UZcroAqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 12:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/sex-aff%C3%A4re-bringt-trump-neuen-%C3%A4rger/a-44772800" target="_blank"&gt;Sex-Affäre bringt Trump neuen Ärger&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der frühere persönliche Anwalt des US-Präsidenten soll ohne Wissen seines Mandanten eine Unterredung über eine Schweigegeldzahlung an das Playmate des Jahres 1998, Karen McDougal, aufgenommen haben. Wie die "New York Times" berichtete, hat die Bundespolizei FBI den Mitschnitt bei einer Durchsuchung des Büros von Trumps Ex-Anwalt Michael Cohen sichergestellt. Geliebte wollte ihre Geschichte zu Geld machen McDougal hatte nach eigener Schilderung in den Jahren 2006 und 2007 eine Affäre mit Donald Trump, der zu dem Zeitpunkt bereits mit seiner dritten Ehefrau Melania verheiratet war. Trump und ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mitschnitt: US-Präsident Donald Trump und das Playboy-Model - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/us-praesident-donald-trump-und-das-playboy-model-id214901495.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDsqyY1ukbbv0scUhlEju9wqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 17:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/us-praesident-donald-trump-und-das-playboy-model-id214901495.html" target="_blank"&gt;Mitschnitt: US-Präsident Donald Trump und das Playboy-Model&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Als die beiden noch ganz dicke miteinander waren, sagte Michael Cohen, er würde sich für Donald Trump jederzeit eine Kugel einfangen, so groß sei die Liebe zu seinem Herrn und Meister. Heute weiß man, dass der langjährige juristische Vollstrecker und Ausputzer des amerikanischen Präsidenten dabei gedanklich eine schusssichere Weste trug. Cohen hat unmittelbar vor der Wahl 2016 heimlich mindestens ein Telefonat mit Trump aufgezeichnet. Darin ging es um einen delikaten Vorgang, den das Weiße Haus wie schon die Affäre mit dem Porno-Star Stormy Daniels bis heute rigoros abstreitet: Geldzahlunge...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Schweigegeld an Playboy-Models - FBI soll in Besitz von brisanten Trump-Audioaufnahmen sein - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/schweigegeld-an-playboy-models-fbi-soll-in-besitz-von-brisanten-trump-audioaufnahmen-sein_id_9290369.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOhusaUrqC6HAEhnRYR5mYAqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 18:09:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/schweigegeld-an-playboy-models-fbi-soll-in-besitz-von-brisanten-trump-audioaufnahmen-sein_id_9290369.html" target="_blank"&gt;Schweigegeld an Playboy-Models - FBI soll in Besitz von brisanten Trump-Audioaufnahmen sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;AFP Bislang hat Donald Trump immer bestritten, im US-Wahlkampf 2016 Schweigegeld an Playboy-Models gezahlt zu haben, damit sie nicht über ihre Affären mit dem US-Präsidenten auspacken. Doch jetzt soll das FBI im Besitz von Audioaufnahmen aus dem Herbst 2016 sein, in denen Trump über genau solche Zahlungen diskutiert. Sie stammen von Trumps eigenem Anwalt Michael Cohen. Das berichtet die „New York Times“. Demnach sei das FBI auf die Aufnahmen gestoßen, als es in diesem Jahr Cohens Büro durchsucht hatte. Die Bundesbehörde interessiert sich für die Zahlungen, weil das Trump-Team mit ihnen mögl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Pikante Audioaufnahmen aufgetaucht - Donald Trump und die Playmates: „Euer Lieblingspräsident hat nichts Falsches getan!“ - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/politik/ausland/pikante-audioaufnahmen-aufgetaucht-donald-trump-und-die-playmates-euer-lieblingspraesident-hat-nichts-falsches-getan_id_9292993.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmEBV4N7Y8WeFnP-rMfcKwqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMOewigY</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 18:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/politik/ausland/pikante-audioaufnahmen-aufgetaucht-donald-trump-und-die-playmates-euer-lieblingspraesident-hat-nichts-falsches-getan_id_9292993.html" target="_blank"&gt;Pikante Audioaufnahmen aufgetaucht - Donald Trump und die Playmates: „Euer Lieblingspräsident hat nichts Falsches getan!“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump im Garten des Weißen HausesSusan Walsh/AP/dpa Eine angebliche Affäre mit einem Playmate holt US-Präsident Trump wieder ein. Der gibt sich unschuldig und geht sofort in die Offensive. Aber das Problem scheint noch lange nicht ausgestanden zu sein. US-Präsident Donald Trump hat in der Schweigegeld-Affäre schwere Vorwürfe gegen seinen Ex-Anwalt und die Ermittler erhoben. Hintergrund ist eine heimlich gemachte Aufnahme von Anwalt Michael Cohen während eines Gesprächs mit Trump, in dem beide Männer über eine Zahlung an ein ehemaliges Playmate sprechen. Ermittler der Bun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>„Euer Lieblingspräsident hat nichts falsch gemacht hat“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/politik/ausland/article179758420/Donald-Trump-Euer-Lieblingspraesident-hat-nichts-falsch-gemacht-hat.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHduFXhL9TP2ItN0gUV_KmUqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMKT62QU</guid><pubDate>Sat, 21 Jul 2018 15:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article179758420/Donald-Trump-Euer-Lieblingspraesident-hat-nichts-falsch-gemacht-hat.html" target="_blank"&gt;„Euer Lieblingspräsident hat nichts falsch gemacht hat“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat sich über einen Gesprächsmitschnitt seines früheren Anwalts Michael Cohen empört. Dass Cohen eine private Unterhaltung mit ihm aufgenommen habe, sei völlig unerhört und vielleicht illegal, twitterte Trump am Samstag und fügte hinzu: „Die gute Nachricht ist, dass Euer Lieblingspräsident nichts falsch gemacht hat.“ Die „New York Times“ hatte unter Berufung auf Trumps Anwalt Rudy Giuliani berichtet, Cohen habe 2016 heimlich Tonaufzeichnungen eines Gespräch zwischen ihm und dem damaligen Präsidentschaftskandidaten Trump gemacht. Darin sei es um Zahlungen an das frü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Anwalt schnitt Telefonat mit Trump über Ex-“Playmate” heimlich mit - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/anwalt-schnitt-telefonat-mit-trump-ueber-ex-playmate-heimlich-mit-110947</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOB-XvLyLnJm_8A5n8Z_L90qGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 19:22:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/anwalt-schnitt-telefonat-mit-trump-ueber-ex-playmate-heimlich-mit-110947" target="_blank"&gt;Anwalt schnitt Telefonat mit Trump über Ex-“Playmate” heimlich mit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das frühere “Playmate” Karen McDougal hatte nach eigener Schilderung in den Jahren 2006 und 2007 eine Affäre mit Trump. Der Präsident hat über Mitarbeiter eine sexuelle Beziehung zu der heute 47-Jährigen dementieren lassen. Trumps jetziger Anwalt Rudolph Giuliani bestätigte allerdings der “New York Times”, dass Trump mit Cohen über eine Zahlung an McDougal gesprochen hatte. Die Zahlung sei dann letztlich nicht geleistet worden. Es handle sich um eine “sehr professionelle Unterhaltung zwischen einem Mandanten und einen Anwalt”, die “kraftvolles entlastendes Beweismaterial” darstelle. Auch we...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Giuliani: Kim Jong-un hat um Treffen gebettelt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/giuliani-kim-jong-un-hat-um-treffen-gebettelt/400046708</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQDnVDjzQNWI6SWBdXyMhgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 14:00:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/giuliani-kim-jong-un-hat-um-treffen-gebettelt/400046708" target="_blank"&gt;Giuliani: Kim Jong-un hat um Treffen gebettelt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Trump-Anwalt: "Wir haben gesagt: Wir werden keinen Gipfel unter diesen Bedingungen haben." Nordkoreas Machthaber Kim Jong-un hat nach Aussage des Anwaltes von US-Präsident Donald Trump, Rudy Giuliani, um ein Treffen mit Trump "gebettelt". Trump habe ein geplantes Treffen mit Kim Jong-un wegen der nordkoreanischen Drohungen mit einem Atomkrieg und Beleidigungen gegenüber US-Politikern abgesagt, sagte Giuliani am Mittwoch bei einer Konferenz der israelischen Zeitung Globes in Tel Aviv. "Wir haben gesagt: Wir werden keinen Gipfel unter diesen Bedingungen haben", sagte Giuliani. "Kim Jong-un gi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kim Jong Un soll um Gipfel mit Trump gebettelt haben - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/kim-jong-un-soll-um-gipfel-mit-donald-trump-gebettelt-haben_aid-23273491</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPvgB52zJV6qq6B6uZ2qaDgqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 06:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/kim-jong-un-soll-um-gipfel-mit-donald-trump-gebettelt-haben_aid-23273491" target="_blank"&gt;Kim Jong Un soll um Gipfel mit Trump gebettelt haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nordkoreas Machthaber hat nach den Worten von Rudy Giuliani „auf Händen und Knien" um einen Gipfel mit Trump „gebettelt". Die USA hätten den Gipfel zunächst abgesagt, weil Nordkorea den USA mit einem Atomkrieg gedroht habe, sagte Giuliani bei einer Konferenz in Tel Aviv laut einem Bericht des „Wall Street Journal" vom Mittwoch. „Kim Jong Un ging zurück auf seine Hände und Knie und bettelte darum, was exakt die Position ist, in die man ihn bringen will", sagte Giuliani demnach. Nun, da der Gipfel wieder geplant sei, hätten die USA die Oberhand, sagte Giuliani dem Bericht zufolge weiter. Das ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>US-Politik: Trump: Habe das „absolute Recht“, mich selbst zu begnadigen - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/trump-habe-das-absolute-recht-mich-selbst-zu-begnadigen-id214479999.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM78scsGMN2WfWn2OjAJjUUqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 15:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/trump-habe-das-absolute-recht-mich-selbst-zu-begnadigen-id214479999.html" target="_blank"&gt;US-Politik: Trump: Habe das „absolute Recht“, mich selbst zu begnadigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump ist der Auffassung, dass er sich selbst begnadigen darf. Er machte aber am Montag zugleich deutlich, dass er dafür keinen Anlass sehe. „Wie von zahlreichen Rechtswissenschaftlern dargelegt wurde, habe ich das absolute Recht, mich selbst zu BEGNADIGEN, aber warum sollte ich das tun, wenn ich nichts falsch gemacht habe?“, schrieb Trump auf Twitter. Der Präsident nahm damit offensichtlich Bezug auf Spekulationen, dass es im Zuge der Russland-Affäre zu Begnadigungen kommen könnte. Die „New York Times“ hatte am Samstag einen 20-seitigen Brief veröffentlicht, den die Tru...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Klare Worte: Melania Trump weist Rudy Giuliani in die Schranken - Morgennachrichten</title><link>http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/06/klare-worte-melania-trump-weist-rudy.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDvwdc-cfZoTnjAtimCo0MwqGQgEKhAIACoHCAownM2ACzCX7owDMLCF-wU</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 10:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/06/klare-worte-melania-trump-weist-rudy.html" target="_blank"&gt;Klare Worte: Melania Trump weist Rudy Giuliani in die Schranken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Morgennachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noch immer schlägt die vermeintliche Affäre von US-Präsident Donald Trump (71) mit der Pornodarstellerin Stormy Daniels (39) hohe Wellen. Am Mittwoch hatte sich Rudy Giuliani (74) zu dem Thema geäußert. Der ehemalige New Yorker Bürgermeister, der seit diesem Jahr als persönlicher Rechtsberater für Trump tätig ist, hatte dabei jedoch nicht nur für den Präsidenten, sondern auch für dessen Frau Melania (48) gesprochen. "Sie glaubt ihrem Ehemann und weiß, dass alles nicht wahr ist", gab der 74-Jährige auf einem Event in Tel Aviv zu verstehen. Eine Aussage, mit der die First Lady so offenbar nic...&lt;/p&gt;</description><source url="http://morgennachrichten.blogspot.com">Morgennachrichten</source></item><item><title>Trump: Ich habe das Recht, mich selbst zu begnadigen - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/trump-ich-habe-das-recht-mich-selbst-zu-begnadigen/a-44071847</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFx3UJdKgD4g_E6YF9ZOs3wqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 14:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/trump-ich-habe-das-recht-mich-selbst-zu-begnadigen/a-44071847" target="_blank"&gt;Trump: Ich habe das Recht, mich selbst zu begnadigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ich habe das absolute Recht, mich selbst zu begnadigen, aber warum sollte ich das tun, wenn ich nichts falsch gemacht habe?", schrieb Donald Trump auf Twitter. Dies hätten zahlreiche Rechtsexperten dargelegt. Die Untersuchungen von Sonderermittler Robert Mueller zu der Russland-Affäre bezeichnete Trump erneut als "Hexenjagd", hinter der die oppositionellen Demokraten steckten. Mueller untersucht, ob Russland die Präsidentenwahl 2016 beeinflusst hat und ob es dabei eine Zusammenarbeit mit dem Trump-Team gab. Außerdem prüft er den Vorwurf, Trump habe im Zuge der Affäre die Justiz behindert. ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>König Trump und wie er die Welt sieht - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/politik/ermittlungen-gegen-donald-trump-koenig-trump-und-wie-er-die-welt-sieht/22641800.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELWovREd4xUfRGpWQif1xC4qGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEwnKiPAw</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 19:25:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/ermittlungen-gegen-donald-trump-koenig-trump-und-wie-er-die-welt-sieht/22641800.html" target="_blank"&gt;König Trump und wie er die Welt sieht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump ist der Meinung, sich selbst begnadigen zu können. Das teilte der Präsident am Montag auf Twitter mit. Es ist ein erneuter Höhepunkt in einer längeren und immer komplizierteren Debatte über die Rechte des Präsidenten und die Rechte jener, die gegen ihn ermitteln. Sonderermittler Robert Mueller prüft, ob Trump die Ermittlungen in der Russlandaffäre behindert hat, etwa, indem er FBI-Chef James Comey feuerte. Trumps Anwalt Rudi Giuliani teilte auch dazu schon mit, das sei rechtlich ja gar nicht denkbar, der Präsident habe ohnehin das Recht, die Ermittlungen jederzeit zu beenden, w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Trump: Friedensabkommen mit Nordkorea in Singapur möglich - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-friedensabkommen-mit-nordkorea-in-singapur-moeglich-28917649</link><guid isPermaLink="false">CAIiEELo-XPDpO4kqrjhNLPqXToqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 17:12:57 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/trump-friedensabkommen-mit-nordkorea-in-singapur-moeglich-28917649" target="_blank"&gt;Trump: Friedensabkommen mit Nordkorea in Singapur möglich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump hat beim bevorstehenden Gipfel mit Nordkoreas Machthaber Kim Jong-un ein Friedensabkommen mit dem kommunistisch regierten Land in Aussicht gestellt. "Es ist möglich, dass wir ein Abkommen unterzeichnen, das wäre ein erster Schritt", sagte Trump am Donnerstag bei einer Pressekonferenz mit Japans Regierungschef Shinzo Abe im Rosengarten des Weißen Hauses in Washington. Gespräche darüber seien im Gange, sagte Trump. Der Gipfel ist für 12. Juni in Singapur geplant. "Es klingt ein bisschen seltsam - aber das ist vermutlich der einfachere Teil", sagte Trump. Entscheidend...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Trump-Berater verspottet Kim, US-Außenminister warnt Iran - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/us-aussenminister-warnt-iran-vor-ausweitung-der-uran-anreicherung/400046975</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL9Rlt1Q_8AcyQT2hHRJGVEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 04:35:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/us-aussenminister-warnt-iran-vor-ausweitung-der-uran-anreicherung/400046975" target="_blank"&gt;Trump-Berater verspottet Kim, US-Außenminister warnt Iran&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Pompeo: "Dem Iran ist unsere Entschlossenheit bekannt." Der Iran bereitet sich auf ein Scheitern des Atomdeals vor. Nordkoreas Machthaber Kim Jong-un hat nach Worten des Anwalts von US-Präsident Donald Trump, Rudy Giuliani, "auf Händen und Knien" um einen Gipfel mit Trump "gebettelt". Die USA hätten den Gipfel zunächst abgesagt, weil Nordkorea den USA mit einem Atomkrieg gedroht habe, sagte Giuliani bei einer Konferenz in Tel Aviv laut einem Bericht des "Wall Street Journal" vom Mittwoch. " Kim Jong-un ging zurück auf seine Hände und Knie und bettelte darum, was exakt die Position ist, in d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kann Trump sich wirklich selbst begnadigen? - RP Online</title><link>https://rp-online.de/politik/ausland/kann-trump-sich-wirklich-selbst-begnadigen_aid-23232251</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEJ3gZhNbnmf1LZwZDnL93YqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/politik/ausland/kann-trump-sich-wirklich-selbst-begnadigen_aid-23232251" target="_blank"&gt;Kann Trump sich wirklich selbst begnadigen?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Donald Trump witzelte einmal im Wahlkampf, dass er „mitten auf der Fifth Avenue (in New York City) stehen und jemanden erschießen“ könnte und der Rückhalt seiner Wähler trotzdem kein bisschen bröckeln würde. Die Übertreibung sollte wohl verdeutlichen, wie loyal seine Basis zu ihm steht. Nun behauptet US-Präsident Trump, er hätte die Macht, sich selbst vor dem Gefängnis zu bewahren, wenn er denn wolle: Er habe „das absolute Recht, sich selbst zu BEGNADIGEN“, twitterte er Anfang der Woche. Und diesmal scheint er keinen Scherz zu machen. Aber auch in der Welt präsidialer Straferlasse gibt es e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Trumps Ex-Wahlkampfchef wollte Zeugen beeinflussen - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/trumps-ex-wahlkampfchef-wollte-zeugen-beeinflussen/apa-1442636534</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC6W8y9f4yktZBILNjNy8VwqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 06:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/trumps-ex-wahlkampfchef-wollte-zeugen-beeinflussen/apa-1442636534" target="_blank"&gt;Trumps Ex-Wahlkampfchef wollte Zeugen beeinflussen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Sonderermittler Robert Mueller hat den früheren Wahlkampfchef von Präsident Donald Trump, Paul Manafort, der versuchten Zeugenbeeinflussung beschuldigt. Manafort habe Zeugen für die gegen ihn anstehenden Prozesse angerufen oder per verschlüsselten Textbotschaften kontaktiert, um sie zu “erheblichen Falschaussagen” zu bewegen, heißt es in einem Gerichtsdokument. Der frühere FBI-Chef Mueller ermittelt zu der Frage, ob Trumps Wahlkampfteam vor Amtsantritt des Präsidenten illegal mit Moskau kooperierte und ob der US-Präsident später versuchte, die Ermittlungen zu den Russland-Kontakten zu be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Trump-Anwalt Giuliani nennt Russland-Ermittlungen “illegitim” - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-anwalt-giuliani-nennt-russland-ermittlungen-illegitim-96213</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO6beCmW6NUB9X8qrF3CQkYqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Sun, 27 May 2018 16:33:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/pol/trump-anwalt-giuliani-nennt-russland-ermittlungen-illegitim-96213" target="_blank"&gt;Trump-Anwalt Giuliani nennt Russland-Ermittlungen “illegitim”&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Giuliani, der seit einigen Wochen Trumps Gegenstrategie in vorderster Reihe mitverantwortet, machte zudem keinen Hehl daraus, dass diese Strategie vor allem darin bestehe, die öffentliche Meinung gegen die Untersuchungen zu wenden. Die zuletzt immer häufigeren Attacken gegen Mueller und die Ermittlungen zielten auf die öffentliche Wahrnehmung: “Natürlich müssen wir das tun”, sagte der frühere Bürgermeister New Yorks. “Es zielt auf die öffentliche Meinung. Weil es möglicherweise um Amtsenthebung oder nicht Amtsenthebung geht. (…) Und da ist unsere Jury – und sie sollte es sein – das amerikan...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Trump will Vorgehen von FBI im Wahlkampf offiziell untersuchen lassen - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trump-will-vorgehen-von-fbi-im.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENdMXF-7yfAz6CohXfuFbesqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Mon, 21 May 2018 08:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trump-will-vorgehen-von-fbi-im.html" target="_blank"&gt;Trump will Vorgehen von FBI im Wahlkampf offiziell untersuchen lassen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;US-Präsident Donald Trump will eine angebliche Unterwanderung seines Wahlkampfes durch die Bundespolizei FBI untersuchen lassen. Er werde dies am Montag "offiziell" beantragen, kündigte Trump am Sonntag im Kurzbotschaftendienst Twitter an. Unterdessen gab sein Anwalt Rudy Giuliani an, der US-Sonderermittler Robert Mueller, der die mutmaßlichen russischen Einmischungen in den US-Wahlkampf und eine mögliche Verwicklung des Trump-Teams untersucht, werde seine Ermittlungen bis zum 1. September beenden. Anzeige "Ich verlange hiermit und werde es morgen offiziell tun, dass das Justizministerium u...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Trumps Team setzt bei Ermittlungen auf Immunität des US-Präsidenten - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trumps-team-setzt-bei-ermittlungen-auf.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPotAiNdTYtBACqdUwD0xgoqGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 15:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/05/trumps-team-setzt-bei-ermittlungen-auf.html" target="_blank"&gt;Trumps Team setzt bei Ermittlungen auf Immunität des US-Präsidenten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Jahr nach der Einsetzung von Sonderermittler Robert Mueller wegen der Russland-Affäre in den USA setzt das Team von Donald Trump auf die Immunität des Präsidenten. Muellers Team habe dem Weißen Haus mitgeteilt, dass Trump während seiner Amtszeit nicht angeklagt werden könne, sagte Trumps Anwalt Rudy Giuliani am Mittwoch den Sendern CNN und Fox News. Giuliani forderte Mueller auf, seine Ermittlungen zu beenden. Trump erneuerte seinen Vorwurf einer "Hexenjagd" auf ihn und sein Team. Anzeige "Sie können keine Anklage erheben - wenigstens haben sie das uns gegenüber nach einigem Streit eing...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Mueller soll Trump Immunität eingeräumt haben - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/trump-hat-seinem-anwalt-zahlungen-an-porno-star-erstattet/400036645</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGtk7K4R1inxzFg6XSbkqfcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 04:18:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/trump-hat-seinem-anwalt-zahlungen-an-porno-star-erstattet/400036645" target="_blank"&gt;Mueller soll Trump Immunität eingeräumt haben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Verfassung lasse keine Anklage gegen den Präsidenten zu. Trumps Zahlung an Pornostar Daniels wurde indes bestätigt. US-Präsident Donald Trump hat seinem Anwalt Kosten zurückerstattet, die dessen Zahlung an die Pornodarstellerin Stormy Daniels entsprechen. Das geht aus einer jährlichen Finanzaufstellung des Präsidenten hervor, die am Mittwoch von der Ethikbehörde der US-Regierung veröffentlicht wurde. Der Anwalt Michael Cohen hatte der Pornodarstellerin kurz vor der Präsidentschaftswahl im November 2016 für ein Stillhalteabkommen 130 000 Dollar (rund 109 000 Euro) gezahlt, damit sie nich...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item></channel></rss>