{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNSFo0WjNGbU5CSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:09:46 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Can D\u00fcndar criticized after further warrant new witch hunt - Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/ausland/can-dundar-kritisiert-nach-weiterem-haftbefehl-neue-hexenjagd-65462338",
            "pub_date": "2018-12-06 20:24:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Can D\u00fcndar stand im Vordergrund der Gezi-Bewegung. Noch immer scheinen die Demonstrationen ein Nachspiel zu haben."
        },
        {
            "title": "Ex &quot;Cumhuriyet&quot; -Chef: Can D\u00fcndar criticized after warrant &quot;new witch hunt&quot; - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/can-duendar-kritisiert-nach-haftbefehl-neue-hexenjagd-id215953051.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:10:16 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Der in Deutschland lebende Ex-Chef der t\u00fcrkischen regierungskritischen Zeitung \"Cumhuriyet\" kritisiert nach einem weiteren Haftbefehl gegen ihn eine \"neue Hexenjagd\" der Regierung. Ein Istanbuler Gericht hat das Dokument in der Nacht auf Donnerstag ausgestellt. Die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu hatte gemeldet, die Ma\u00dfnahme stehe im Zusammenhang mit Ermittlungen zu den gro\u00dfen regierungskritischen Gezi-Protesten von 2013. In einer im Internet verbreiteten Stellungnahme schrieb D\u00fcndar am Donnerstag: \"Jeder, der im Vordergrund der Gezi-Bewegung stand, muss damit rechnen, aus immer schwa..."
        },
        {
            "title": "Can D\u00fcndar speaks after a warrant of &quot;new witch hunt&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/tuerkischer-exil-journalist-can-duendar-spricht-nach-haftbefehl-von-neuer-hexenjagd/23727386.html",
            "pub_date": "2018-12-06 12:40:58 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Der in Deutschland lebende Ex-Chef der t\u00fcrkischen regierungskritischen Zeitung \u201eCumhuriyet\u201c kritisiert nach einem weiteren Haftbefehl gegen ihn eine \u201eneue Hexenjagd\u201c der Regierung. Ein Istanbuler Gericht hat das Dokument in der Nacht auf Donnerstag ausgestellt. Die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu hatte gemeldet, die Ma\u00dfnahme stehe im Zusammenhang mit Ermittlungen zu den gro\u00dfen regierungskritischen Gezi-Protesten von 2013. In einer im Internet verbreiteten Stellungnahme schrieb D\u00fcndar am Donnerstag: \u201eJeder, der im Vordergrund der Gezi-Bewegung stand, muss damit rechnen, aus immer schwa..."
        },
        {
            "title": "Threatening dispute with Berlin: Turkey targets Gezi movement - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/ausland/tuerkei-nimmt-gezi-bewegung-ins-visier-drohender-streit-mit-berlin_aid-34954007",
            "pub_date": "2018-12-06 14:15:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Von Susanne G\u00fcsten Ankara Die t\u00fcrkische Regierung hat eine Abrechnung mit den Gezi-Protesten vom Sommer 2013 eingeleitet und nimmt dabei auch Deutschland ins Visier. Die Justiz hat Ermittlungen gegen Hunderte Teilnehmer der damaligen Demonstrationen aufgenommen und einen neuen Haftbefehl gegen den Journalisten Can D\u00fcndar erlassen, der in Berlin lebt. Die regierungsnahe Presse warf der deutschen Friedrich-Naumann-Stiftung vor, staatsfeindliche Aktivit\u00e4ten in der T\u00fcrkei zu finanzieren. Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan gab die Richtung vor, indem er die Gezi-Proteste als das Werk in- und ausl\u00e4nd..."
        },
        {
            "title": "Gezi protests: Turkey issues arrest warrant for Can D\u00fcndar - Neue Osnabr\u00fccker Zeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1603794",
            "pub_date": "2018-12-05 20:58:01 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Istanbul. Die t\u00fcrkische Regierung will wissen, wer hinter den regierungskritischen Massenprotesten von 2013 steckte. Im Visier: der in Deutschland im Exil lebende Ex-Chef der regierungskritischen Zeitung \u201eCumhuriyet\u201c. Mitbetroffen: deutsche politische Stiftungen. Ein Istanbuler Gericht hat einen Haftbefehl gegen den in Deutschland lebenden Ex-Chef der regierungskritischen Zeitung \u201eCumhuriyet\u201c ausgestellt. Das meldete die staatliche Nachrichtenagentur Anadolu am Mittwochabend. Die Ma\u00dfnahme auf Anforderung des Istanbuler Generalstaatsanwalts stehe im Zusammenhang mit Ermittlungen zu den gro\u00dfe..."
        },
        {
            "title": "Ex &quot;Cumhuriyet&quot; chief Can D\u00fcndar: Turkish court issues arrest warrant - new day",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/ex-cumhuriyet-chef-can-dundar.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:21:00 GMT",
            "source_nm": "new day",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Ex-\u201eCumhuriyet\u201c-Chef Can D\u00fcndar Dem im deutschen Exil lebenden Journalisten wird in der T\u00fcrkei bereits ein Prozess wegen Terrorvorw\u00fcrfen gemacht. Jetzt wurde ein weiterer Haftbefehl ausgestellt. ISTANBUL/FRANKFURT AM MAIN epd/dpa | Ein Istanbuler Gericht hat einen weiteren Haftbefehl gegen den im deutschen Exil lebenden Journalisten Can D\u00fcndar ausgestellt. Hintergrund seien Ermittlungen zu den Gezi-Protesten von 2013, meldete die staatliche t\u00fcrkische Nachrichtenagentur Anadolu am sp\u00e4ten Mittwochabend. Die Staatsanwaltschaft wirft D\u00fcndar demnach vor, Verbindungen zu einem der Organisatoren d..."
        },
        {
            "title": "Turkey seeks journalists D\u00fcndar now also because of Gezi protests - 24matins.de",
            "link": "https://www.24matins.de/topnews/pol/tuerkei-sucht-journalisten-duendar-jetzt-auch-wegen-gezi-protesten-137902",
            "pub_date": "2018-12-05 20:46:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.de",
            "source_url": "https://www.24matins.de",
            "desc": "D\u00fcndar war 2016 wegen eines Berichts \u00fcber geheime Waffenlieferungen der T\u00fcrkei an Islamisten in Syrien zu einer mehrj\u00e4hrigen Haftstrafe verurteilt worden. Der t\u00fcrkische Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan hatte seine Forderung nach einer Auslieferung D\u00fcndars wegen dieses Falls bei seinem Staatsbesuch in Deutschland Ende September bekr\u00e4ftigt. Nun wird D\u00fcndar auch im Zusammenhang mit dem Fall des seit Oktober 2017 ohne Anklageschrift inhaftierten Kulturm\u00e4zens Osman Kavala gesucht. Erdogan wirft dem angesehenen Unternehmer vor, die Gezi-Proteste im Sommer 2013 unterst\u00fctzt zu haben, um die Regierung..."
        },
        {
            "title": "Turkey under Erdo\u011fan: Gezi activists are the next target - new day",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/turkei-unter-erdogan-gezi-aktivisten.html",
            "pub_date": "2018-12-04 15:55:00 GMT",
            "source_nm": "new day",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "T\u00fcrkei unter Erdo\u011fan Die t\u00fcrkische Regierung geht gegen angebliche Unterst\u00fctzer eines neuen Gezi-Aufstands vor. Erdo\u011fan erkl\u00e4rt auch George Soros zum Feind. ATHEN taz | \u201eIch rechne eigentlich jeden Tag damit, dass die Polizei vor meiner T\u00fcr steht, um mich festzunehmen.\u201c Der fr\u00fchere Gezi-Aktivist, der seinen Namen lieber nicht in der Zeitung lesen will, ist nicht der Einzige, der mit einer Verhaftung rechnet. Im Morgengrauen des 16. November wurden bereits 13 Professoren, Kulturschaffende und Aktivisten verschiedener NGOs festgenommen. Jetzt f\u00fcrchten viele eine neue Welle von Massenverhaftun..."
        }
    ]
}