{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR05tYWpoaUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 12:58:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "The demolition is approaching: That&#39;s what it looks like in the dilapidated old Grenchen hospital - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/der-abriss-naht-so-sieht-es-im-baufaelligen-alten-grenchner-spital-aus-133819556",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Das schon vor Jahren stillgelegte ehemalige Spital Grenchen ist schon l\u00e4nger dem Verfall preisgegeben. Ein letzter Blick hinein, bevor die Bagger auffahren."
        },
        {
            "title": "Two hemp indoor facilities dug out in Grenchen - Volksstimme",
            "link": "https://www.volksstimme.ch/2018/12/zwei-hanf-indooranlagen-grenchen-ausgehoben.html",
            "pub_date": "2018-12-07 01:15:14 GMT",
            "source_nm": "people&#39;s voice",
            "source_url": "https://www.volksstimme.ch",
            "desc": "Grenchen | Die Stadtpolizei Grenchen (SO) hat diese Woche zwei Hanf-Indooranlagen ausgehoben und rund 360 Pflanzen sichergestellt. Die jeweiligen ..."
        },
        {
            "title": "Commemoration ceremony in the St. Ursen Cathedral: Solothurn mourns the seven burnt victims - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/stadt-solothurn/gedenkfeier-in-der-st-ursen-kathedrale-solothurn-trauert-um-die-sieben-brandopfer-133818767",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Heute findet in Solothurn die Gedenkfeier f\u00fcr die sieben Opfer des Brandes vom 26.November statt."
        },
        {
            "title": "Grenchen SO - Who drives, does not drink - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/grenchen-so-wer-fahrt-trinkt-nicht-124764",
            "pub_date": "2018-12-06 08:17:00 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Im Hinblick auf die Festtage startet die Polizei Stadt Grenchen eine Kampagne gegen Alkohol am Steuer. Wer kennt ihn nicht den Spruch: Wer f\u00e4hrt, trinkt nicht."
        },
        {
            "title": "Solothurner makes it to the semifinals at &quot;The Voice&quot; - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/lebern-bucheggberg-wasseramt/solothurner-schafft-es-bei-the-voice-ins-halbfinal-133809161",
            "pub_date": "2018-12-07 01:45:00 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Benjamin Dolic, der 21-j\u00e4hrige Slowene aus Zuchwil, hat es bei der deutschen Castingshow The Voice of Germany in die Live-Shows und damit ins Halbfinal ..."
        },
        {
            "title": "Grenchen Solemn start of the development Sunnepark - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/feierlicher-start-der-ueberbauung-sunnepark-133815216",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Im Beisein von zahlreichen G\u00e4sten haben Willi und Christian Gyger am Donnerstag den ersten Spatenstich zur Wohn\u00fcberbauung Sunnepark get\u00e4tigt."
        },
        {
            "title": "Around the center - News Bern: Canton - The Bund",
            "link": "https://www.derbund.ch/bern/kanton/um-das-zentrum-herum/story/18456320",
            "pub_date": "2018-12-07 17:13:00 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "Der \u00d6V ist in Bern extrem auf den Hauptbahnhof ausgerichtet. Mit neuen Buslinien, die Quartiere direkt verbinden, will die Stadt das Zentrum entlasten."
        },
        {
            "title": "Big names are displayed in the province - Canton (Solothurn) - Solothurn - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/grosse-namen-werden-in-der-provinz-ausgestellt-133818034",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "In der Galerie zur Alten Brennerei in Unterramsern wird zum zweiten Mal eine Weihnachtsausstellung durchgef\u00fchrt. Ein Gang durch die zeitgen\u00f6ssische ..."
        },
        {
            "title": "Grenchen decides tax reduction by 1 percentage point - Grenchen (Solothurn) - Solothurn - ot Oltner Tagblatt",
            "link": "https://www.oltnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/grenchen-beschliesst-steuersenkung-um-1-prozentpunkt-133811782",
            "pub_date": "2018-12-05 20:16:29 GMT",
            "source_nm": "ot Oltner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.oltnertagblatt.ch",
            "desc": "Die Gemeindeversammlung Grenchen folgte am Mittwoch dem Antrag des Gemeinderates auf eine Steuersenkung um einen Prozentpunkt."
        },
        {
            "title": "A bit more health for the poorest people in the world - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/ein-bisschen-mehr-gesundheit-fuer-die-aermsten-der-welt",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "TitelgeschichteHaiti geh\u00f6rt zu den \u00e4rmsten L\u00e4ndern der Welt. Um die medizinische Grundversorgung abzudecken, betreibt Suisse-Sant\u00e9-Haiti Biel im ..."
        },
        {
            "title": "Farmhouse completely destroyed by fire | Safnern - Polizeiinews",
            "link": "http://www.polizeinews.ch/espace_mittelland/Bauernhaus+durch+Feuer+komplett+zerstoert/583498/detail.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 13:16:00 GMT",
            "source_nm": "police News",
            "source_url": "http://www.polizeinews.ch",
            "desc": "Safnern/BE Am Mittwoch ist in einem ehemaligen Bauernhaus ein Feuer ausgebrochen. Verletzt wurde niemand. Das Geb\u00e4ude wurde zerst\u00f6rt. Ermittlungen zur ..."
        },
        {
            "title": "Great expectations among the winter sports providers - now only the snow is missing - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/grosse-erwartungen-bei-den-wintersport-anbietern-jetzt-fehlt-nur-noch-der-schnee-133814258",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Die lokalen Anbieter stehen in den Startl\u00f6chern \u2013 der kommenden Saison wird mit grossen Erwartungen entgegengeblickt."
        },
        {
            "title": "These are the S\u00fcssmost winners from the canton of Solothurn - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/das-sind-die-suessmost-sieger-aus-dem-kanton-solothurn-133818927",
            "pub_date": "2018-12-07 16:09:33 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Das Sonnenjahr 2018 bescherte den Obstbauern nicht nur eine mengenm\u00e4ssig aussergew\u00f6hnliche Ernte, sondern auch eine vorz\u00fcgliche Qualit\u00e4t. Reich an ..."
        },
        {
            "title": "Figaro on ice: how Suat Savas came up with the skates - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/figaro-auf-eis-wie-suat-savas-auf-die-schlittschuhe-kam",
            "pub_date": "2018-12-08 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Dieser Inhalt /diese Funktion ist nur f\u00fcr Abonnenten des Bieler Tagblatt (Abo-Classic / Abo-Online / Tageszugang) zug\u00e4nglich. Wenn Sie bereits registriert sind, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Wild candidate&quot; may not enter the Federal Palace - GMX.ch",
            "link": "https://www.gmx.ch/magazine/politik/wilde-kandidatin-bundeshaus-betreten-33455380",
            "pub_date": "2018-12-07 09:09:09 GMT",
            "source_nm": "GMX.ch",
            "source_url": "https://www.gmx.ch",
            "desc": "Obwohl sie selbst kandidierte, wurde einer 59-J\u00e4hrigen in Bern der Zutritt zum Bundeshaus verweigert."
        },
        {
            "title": "Explosion at Lerbermatt High School - News Bern: Region - The Bund",
            "link": "https://derbund.ch/bern/region/Explosion-am-Gymnasium-Lerbermatt-/story/25747228",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://derbund.ch",
            "desc": "Im Gymnasium Lerbermatt in K\u00f6niz kam es am Freitagvormittag zu einer Explosion. Das Geb\u00e4ude wurde evakuiert."
        },
        {
            "title": "Frontal collision in T\u00e4uffelen - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://bielertagblatt.ch/nachrichten/seeland/frontalkollision-taeuffelen",
            "pub_date": "2018-12-06 14:14:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://bielertagblatt.ch",
            "desc": "Dabei prallten auf der H\u00f6he der Liegenschat Nummer 61 (bei Coop) zwei Personenwagen zusammen. Verletzt wurde niemand. Die H\u00f6he des Sachschadens ..."
        },
        {
            "title": "Omin\u00f6ser Brief is interrupting the trial of a stabbing in the pizzeria - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/ominoeser-brief-sorgt-fuer-unterbrechung-im-prozess-um-eine-messerstecherei-in-der-pizzeria-133815682",
            "pub_date": "2018-12-06 18:49:54 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Zwei T\u00fcrken sollen in einer H\u00e4rkinger Pizzeria einen Kurden provoziert haben \u2013 der griff zum Messer. Nun wurde der Fall vor dem Solothurner Obergericht ..."
        },
        {
            "title": "Children and adults celebrate eight Samichl\u00e4use including Schmutzli - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/kinder-und-erwachsene-feiern-acht-samichlaeuse-samt-schmutzli-133815562",
            "pub_date": "2018-12-06 18:26:32 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Nikolaus, wo bleibst du? Die vielen Kinder, Eltern und Grosseltern in der Eusebiuskirche mussten sich die Frage nicht lange stellen. P\u00fcnktlich um 17 Uhr hielten ..."
        },
        {
            "title": "News and facts from Bern - Berner Zeitung",
            "link": "https://bernerzeitung.ch/kultur/klassik/Opulenz-im-Kursaal/story/28628537",
            "pub_date": "2018-12-07 22:42:00 GMT",
            "source_nm": "Berner newspaper",
            "source_url": "https://bernerzeitung.ch",
            "desc": "Das ist keine leichte Kost, was das Berner Symphonieorchester unter der Leitung von Mario Venzago im Kursaal auff\u00fchrt \u2013 hier wird richtig dick aufgetragen."
        },
        {
            "title": "Limited number of parking spaces for events - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/nachrichten/kanton-bern/begrenzte-anzahl-parkplaetze-fuer-anlaesse",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Am Samstag, 8. Dezember, finden im Bereich Grosse Allmend in Bern Abbauarbeiten der Landwirtschaftsmesse Agrama statt. Am selben Tag spielt der SC Bern ..."
        },
        {
            "title": "Zollikofen BE - Child injured in accident - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/zollikofen-be-kind-bei-unfall-verletzt-124823",
            "pub_date": "2018-12-07 11:51:00 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Am Donnerstagnachmittag ist es in Zollikofen zu einer Kollision zwischen einem Auto und einem Kind gekommen. Das M\u00e4dchen wurde dabei leicht verletzt."
        },
        {
            "title": "my radio: Kummerbuben meeting in the schoolhouse R\u00fcegsbach - neo1 - My radio",
            "link": "https://www.neo1.ch/news/news/newsansicht/datum/2018/12/07/kummerbuben-treffen-im-schulhaus-rueegsbach.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:48:21 GMT",
            "source_nm": "neo1 - My radio",
            "source_url": "https://www.neo1.ch",
            "desc": "50 Jahre ist es her, dass der Burgdorfer Filmregisseur Franz Schnyder sich der Kummerbuben-Geschichte von Elisabeth M\u00fcller aus Langnau angenommen hat."
        },
        {
            "title": "Four young artist personalities under one roof - Solothurn Stadt - Solothurn - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/stadt-solothurn/vier-junge-kuenstler-persoenlichkeiten-unter-einem-dach-133817782",
            "pub_date": "2018-12-07 11:03:32 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Kaspar Fl\u00fcck, Daniel M\u00fcller, Andreas J\u00e4ggi und Florian Amoser zeigen im K\u00fcnstlerhaus S11, warum der Kanton sie 2018 f\u00f6rderte."
        },
        {
            "title": "Scoreboard Burgdorf D&#39;Region | Total renovation of the &quot;Spanish Wine Hall&quot; - D&#39;Region",
            "link": "https://www.dregion.ch/2018/12/totalsanierung-der-%C2%ABspanischen-weinhalle%C2%BB.html",
            "pub_date": "2018-12-07 07:45:01 GMT",
            "source_nm": "D&#39;region",
            "source_url": "https://www.dregion.ch",
            "desc": "Burgdorf: Das Unternehmerpaar Res und Hanna Hugi-Sommer luden zu einer Besichtigung in die \u00abSpanische Weinhalle\u00bb ein. Im Haus entstehen mehrere ..."
        },
        {
            "title": "Tax reduction decided by 1 percentage point - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/steuersenkung-um-1-prozentpunkt-beschlossen-133811782",
            "pub_date": "2018-12-05 20:16:29 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Die Gemeindeversammlung Grenchen folgte am Mittwoch dem Antrag des Gemeinderates auf eine Steuersenkung um einen Prozentpunkt."
        },
        {
            "title": "Hundreds of people beat in Bern \u00abClimate alarm\u00bb | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/newsticker/schweiz/hunderte-personen-schlagen-in-bern-klima-alarm-ld.1076826",
            "pub_date": "2018-12-08 11:39:00 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Im Rahmen einer Kundgebung haben am Samstag in Bern hunderte Personen \u00abKlima-Alarm\u00bb geschlagen. Sie protestierten unter anderem gegen eine ..."
        },
        {
            "title": "Fresh wind for the new club year - D&#39;Region",
            "link": "https://www.dregion.ch/2018/12/frischer-wind-f%C3%BCrs-neue-vereinsjahr.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:19 GMT",
            "source_nm": "D&#39;region",
            "source_url": "https://www.dregion.ch",
            "desc": "KIRCHBERG: Hauptversammlung des LCK im Kirchgemeindehaus und Abschluss der Saison 2018. Eingel\u00e4utet wurde das Vereinsjahr 2019 und mit ihm ..."
        },
        {
            "title": "Even without a Bundesrat: Canton Solothurn should not grieve - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/auch-ohne-bundesrat-graemen-sollte-sich-der-kanton-solothurn-nicht-133818438",
            "pub_date": "2018-12-08 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Der Kommentar von Balz Bruder \u00fcber das, was in Bern entschieden wird und in Solothurn ankommt."
        },
        {
            "title": "Passenger car collides with delivery van - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://bielertagblatt.ch/nachrichten/seeland/personenwagen-kollidiert-mit-lieferwagen",
            "pub_date": "2018-12-07 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://bielertagblatt.ch",
            "desc": "Studen: Unfall PW / Lieferwagen Am Freitagmorgen ereignete sich auf der B\u00fcetigenstrasse ein Verkehrsunfall. Dabei prallten beim R\u00fcckw\u00e4rtsfahren vor dem ..."
        },
        {
            "title": "Emmentaler Hornusser with intact finances - D&#39;Region",
            "link": "https://www.dregion.ch/2018/12/emmentaler-hornusser-mit-intakten-finanzen.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:19 GMT",
            "source_nm": "D&#39;region",
            "source_url": "https://www.dregion.ch",
            "desc": "REGION: Alle 50 Gesellschaften trafen sich zur 98. Delegiertenversammlung des Emmentalischen Hornusserverbands. zvg. Die Delegiertenversammlung des ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Utopia City&quot; needs a building permit - News Bern: City - derbund.ch - The Bund",
            "link": "https://derbund.ch/bern/nachrichten/Utopiestadt-braucht-eine-Baubewilligung/story/20010604",
            "pub_date": "2018-12-07 17:41:00 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://derbund.ch",
            "desc": "Seit letztem Sommer ist ein Teil des Gaswerkareals in Bern durch das Kollektiv Anstadt besetzt. Anstadt sei \u00abeine kleine Utopiestadt\u00bb, der Versuch einer ..."
        },
        {
            "title": "my radio: 10th Bernese social star goes to Z\u00e4ziwil - neo1 - My radio",
            "link": "https://www.neo1.ch/news/news/newsansicht/datum/2018/12/07/10-berner-sozialstern-geht-nach-zaeziwil.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:36:33 GMT",
            "source_nm": "neo1 - My radio",
            "source_url": "https://www.neo1.ch",
            "desc": "Bereits zum zehnten Mal verleiht das Job Coach Placement der Universit\u00e4ren Psychiatrischen Dienste UPD Bern, den Berner Sozialstern. Die Schreinerei ..."
        },
        {
            "title": "The trees go to the crown - this year help climbers - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/den-baeumen-gehts-an-die-krone-dieses-jahr-helfen-kletterer-133810222",
            "pub_date": "2018-12-05 11:46:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Dieses Jahr wurden die Grenchner B\u00e4ume mithilfe von Baumpflegern geschnitten \u2013 das erste mal in grossem Stil. Die Arbeit mit Nervenkitzel hat grosse ..."
        },
        {
            "title": "Kid party of Pfimi Burgdorf - D&#39;Region",
            "link": "https://www.dregion.ch/2018/12/kidsparty-der-pfimi-burgdorf.html",
            "pub_date": "2018-12-07 05:17:35 GMT",
            "source_nm": "D&#39;region",
            "source_url": "https://www.dregion.ch",
            "desc": "BURGDORF: Was f\u00fcr eine tolle Stimmung in der grossen Turnhalle. Am Samstag, 1. Dezember 2018, gab es f\u00fcr die Kids viel zu erleben: H\u00fcpfburg, Wrestling, ..."
        },
        {
            "title": "Solothurn floats in the money, Olten darbt - what Wey and Fluri want to do now - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/solothurn-schwimmt-im-geld-olten-darbt-was-wey-und-fluri-jetzt-tun-wollen-133818426",
            "pub_date": "2018-12-08 03:30:00 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Verkehrte Welt: Solothurn hat jede Menge Geld, Stadtpr\u00e4sident Kurt Fluri str\u00e4ubt sich dennoch gegen eine Steuersenkung. Olten hat jede Menge Schulden, ..."
        },
        {
            "title": "13:51 Studen passenger car collides with delivery van - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/nachrichten/seeland/personenwagen-kollidiert-mit-lieferwagen",
            "pub_date": "2018-12-07 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Studen: Unfall PW / Lieferwagen Am Freitagmorgen ereignete sich auf der B\u00fcetigenstrasse ein Verkehrsunfall. Dabei prallten beim R\u00fcckw\u00e4rtsfahren vor dem ..."
        },
        {
            "title": "The Swiss News Online Magazine - Dachstockbrand in Bern&#39;s Old Town - Schweizmagazin.ch",
            "link": "http://www.schweizmagazin.ch/nachrichten/regional/bern/32647-Dachstockbrand-Berner-Altstadt.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:14:00 GMT",
            "source_nm": "Schweizmagazin.ch",
            "source_url": "http://www.schweizmagazin.ch",
            "desc": "Die Berufsfeuerwehr Bern ist am Freitagmorgen wegen eines Dachstockbrandes in die obere Altstadt ausger\u00fcckt. Im Sterneng\u00e4sschen war in einem Labor ..."
        },
        {
            "title": "Helsana focuses on IT outsourcing with the market standard solution from Centris - www.moneycab.com",
            "link": "https://www.moneycab.com/2018/12/07/helsana-setzt-auf-ein-it-outsourcing-mit-der-marktstandardloesung-der-centris/",
            "pub_date": "2018-12-07 08:11:00 GMT",
            "source_nm": "www.moneycab.com",
            "source_url": "https://www.moneycab.com",
            "desc": "Solothurn / Stettbach \u2013 Die Helsana-Gruppe mit Sitz in Stettbach (ZH) setzt f\u00fcr die Abwicklung ihres Unternehmensgesch\u00e4fts auf ein Outsourcing mit der ..."
        },
        {
            "title": "Del\u00e9mont JU - collision in after-work traffic - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/delemont-ju-unfall-im-feierabendverkehr-124806",
            "pub_date": "2018-12-06 19:33:00 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Am Donnerstag, den 06. Dezember 2018, gegen 17.00 Uhr, ereignete sich ein Verkehrsunfall mit zwei Fahrzeugen auf der Strasse nach Del\u00e9mont, zwischen ..."
        },
        {
            "title": "Municipal Council complete, but eight officers are still looking for - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/gemeinderat-komplett-aber-noch-werden-acht-amtstraeger-gesucht-133810412",
            "pub_date": "2018-12-05 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Der Gemeinderat von Arch ist f\u00fcr die neue Legislatur ab 2019 komplett. F\u00fcr die Schul-, Bau- und Sozialkommission werden aber ab April 2019 acht neue ..."
        },
        {
            "title": "SC Bern vs. Lausanne HC - Competitions - TeleB\u00e4rn",
            "link": "https://www.telebaern.tv/wettbewerbe/sc-bern-vs-lausanne-hc-133800659",
            "pub_date": "2018-12-07 09:53:00 GMT",
            "source_nm": "TeleB\u00e4rn",
            "source_url": "https://www.telebaern.tv",
            "desc": "Heimvorteil SCB \u2014 Nach der 4:1 Pleite in Lausanne wollen die Mutzen den L\u00f6wen vom Genfersee wieder die Z\u00e4hne ziehen. Dazu braucht der SCB dich!"
        },
        {
            "title": "100 photos of the Glacier Observer are an impressive document of climate change - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/100-fotos-des-gletscher-beobachters-sind-ein-eindrueckliches-dokument-des-klimawandels-133818816",
            "pub_date": "2018-12-08 02:00:00 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Der Solothurner Fotograph Hansj\u00f6rg Sahli hat vier Jahre lang den Rhone-Gletscher mit seinen Fliessabdeckungen fotografiert. Nun ist ein Bildband dar\u00fcber mit ..."
        },
        {
            "title": "Wild boar fillet on cream sauerkraut and blackberry compote - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/nachrichten/fokus/essen-und-trinken/wildschweinfilet-auf-rahmsauerkraut-und-brombeerkompott",
            "pub_date": "2018-12-07 10:45:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Dieser Inhalt /diese Funktion ist nur f\u00fcr Abonnenten des Bieler Tagblatt (Abo-Classic / Abo-Online / Tageszugang) zug\u00e4nglich. Wenn Sie bereits registriert sind, ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council blurs opponents of the workshop - Bern - Der Bund",
            "link": "https://www.derbund.ch/bern/nachrichten/Bundesrat-laesst-WerkstattGegner-abblitzen-/story/25577409",
            "pub_date": "2018-12-07 11:05:00 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "Der Bundesrat hat am Freitag das Projekt einer BLS-Werkst\u00e4tte im Westen Berns in den Sachplan Verkehr aufgenommen. Das Bahnunternehmen begr\u00fcsst den ..."
        },
        {
            "title": "Competitions - Abstraction creates publicity - Hochparterre.ch - News in architecture, planning and design",
            "link": "https://www.hochparterre.ch/nachrichten/wettbewerbe/blog/post/detail/abstraktion-schafft-oeffentlichkeit/1544175588/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:37:00 GMT",
            "source_nm": "Hochparterre.ch - News in architecture, planning and design",
            "source_url": "https://www.hochparterre.ch",
            "desc": "Comamala Ismail architectes gewinnen den offenen Wettbewerb f\u00fcr das Gemeindezentrum und die Schulhauserweiterung in Ried-Brig."
        },
        {
            "title": "Bern A new surprise in the BERNcity advent calendar awaits you - Win - Energy",
            "link": "https://energy.ch/entertainment/article/es-wartet-eine-neue-ueberraschung-im-berncity-adventskalender-auf-dich-8-id5289",
            "pub_date": "2018-12-06 16:07:47 GMT",
            "source_nm": "Energy",
            "source_url": "https://energy.ch",
            "desc": "BERNcity und Energy Bern vers\u00fcssen dir die Vorweihnachtszeit und verlosen im grossen Adventskalender bei Energy Mein Morgen t\u00e4glich eine neue ..."
        },
        {
            "title": "Twenty years photo club Hasle-R\u00fcegsau - D&#39;Region",
            "link": "https://www.dregion.ch/2018/12/zwanzig-jahre-fotoclub-hasle-r%C3%BCegsau.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:01:19 GMT",
            "source_nm": "D&#39;region",
            "source_url": "https://www.dregion.ch",
            "desc": "HASLE-R\u00dcEGSAU / BERN: Elf Clubmitglieder besuchten anl\u00e4sslich des 20-Jahre-Jubil\u00e4ums des Fotoclubs Hasle-R\u00fcegsau den \u00abZytgloggeturm\u00bb mit einer ..."
        },
        {
            "title": "K\u00f6niz BE - Gymnasium evacuated due to fire At the grammar school in K\u00f6niz it is on Friday morning in one - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/koniz-be-gymnasium-wegen-brand-evakuiert-124845",
            "pub_date": "2018-12-07 16:07:00 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Im Gymnasium in K\u00f6niz ist es am Freitagvormittag in einem Traforaum zu einem Knall und einem anschliessenden Brand gekommen. Die Personen, die sich im ..."
        },
        {
            "title": "Katja Riemann reads in the Kursaal - http://www.nfz.ch/",
            "link": "https://www.nfz.ch/2018/12/katja-riemann-liest-im-kursaal.html",
            "pub_date": "2018-12-07 04:18:12 GMT",
            "source_nm": "http://www.nfz.ch/",
            "source_url": "https://www.nfz.ch",
            "desc": "\u00abSagenhaftes Nordland\u00bb ist der Titel des aussergew\u00f6hnlichen S\u00e4ckinger Kammermusik-Abends mit der Schauspielerin Katja Riemann und dem Casal ..."
        },
        {
            "title": "Area of \u200b\u200bthe former gas works becomes the training center of Swissmechanic - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/areal-des-ehemaligen-gaswerks-wird-zum-ausbildungszentrum-der-swissmechanic-133806307",
            "pub_date": "2018-12-05 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Der Berufsverband plant neue Lehrwerkst\u00e4tten auf dem SWG-Areal in Grenchen. Am Dienstag wurde der Gemeinderat \u00fcber die geplante Ansiedlung orientiert."
        },
        {
            "title": "SP-Bellach presents 412 signatures for Tempo 30 - Lebern-Bucheggberg-Wasseramt - Solothurn - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/lebern-bucheggberg-wasseramt/sp-bellach-ueberreicht-412-unterschriften-fuer-tempo-30-133818382",
            "pub_date": "2018-12-07 13:49:32 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Mitglieder der SP-Dorfpartei haben mit einer Petition f\u00fcr Tempo 30 in den Quartieren von Bellach offene T\u00fcren eingerannt. Die Geschwindigkeitsreduzierung auf ..."
        },
        {
            "title": "Landscape management on the B\u00f6zingenberg - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/nachrichten/biel/landschaftspflege-auf-dem-boezingenberg",
            "pub_date": "2018-12-07 10:06:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "2016 genehmigte der Gemeinderat der Stadt Biel eine Erweiterung des Steinbruchs Vorberg bzw. die entsprechende \u00dcberbauungsordnung, welche unter ..."
        },
        {
            "title": "Bern BE - Accelerating Police Information Exchange with EU - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/bern-be-der-bundesrat-will-den-polizeilichen-informationsaustausch-beschleunigen-124820",
            "pub_date": "2018-12-07 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Die Zusammenarbeit zwischen den Polizeibeh\u00f6rden der Schweiz und den EU-Mitgliedsstaaten soll noch effizienter und schneller werden, namentlich bei der ..."
        },
        {
            "title": "Bern wants to dance - Bern - The Bund",
            "link": "https://www.derbund.ch/bern/nachrichten/Bern-will-tanzen/story/20386206",
            "pub_date": "2018-12-06 21:01:00 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "Die Stadt Bern m\u00f6chte in den n\u00e4chsten Jahren den zeitgen\u00f6ssischen Tanz f\u00f6rdern. Das teilte der Stadtpr\u00e4sident Alec von Graffenried (GFL) und die ..."
        },
        {
            "title": "Scoreboard Burgdorf D&#39;Region | Community Concert as \u00abCommunity Orchestra\u00bb - D&#39;Region",
            "link": "https://www.dregion.ch/2018/12/gemeinschaftskonzert-als-%C2%ABgemeinschafts-orchester%C2%BB.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:17:41 GMT",
            "source_nm": "D&#39;region",
            "source_url": "https://www.dregion.ch",
            "desc": "BURGDORF / HASLE B. B.: Die Harmoniemusik der Stadt Burgdorf und die Musikgesellschaft Hasle-R\u00fcegsau luden zu zwei gemeinsamen Konzerten ein."
        },
        {
            "title": "Training center should come to Grenchnen - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/ausbildungszentrum-soll-nach-grenchnen-kommen-133806609",
            "pub_date": "2018-12-05 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Am Dienstag hat Wirtschaftsf\u00f6rderin Karin Heimann den Grenchner Gemeinderat \u00fcber die geplante Ansiedlung eines Ausbildungszentrums der ..."
        },
        {
            "title": "Unspectacular, but grounded - News Bern: City - The Bund",
            "link": "https://derbund.ch/bern/nachrichten/Unspektakulaer-aber-geerdet/story/18014637",
            "pub_date": "2018-12-06 18:11:00 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://derbund.ch",
            "desc": "Dass die Stadt mehr Geld f\u00fcr Kultur bereit stellt, ist erfreulich. Zwar fehlen die Schwerpunkte, das Vorgehen ist aber nachvollziehbar: Man setzt die ..."
        },
        {
            "title": "24 children move from Bielstrasse to Sch\u00fctzenmatt - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/stadt-solothurn/24-kinder-ziehen-von-der-bielstrasse-in-die-schuetzenmatt-um-133818606",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:42 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "In ein Geb\u00e4ude der Stadt Solothurn an der Josefsgasse zieht f\u00fcr eineinhalb Jahre die Kita Tubeschlag um. Ihr Stammdomizil an der Bielstrasse wird umgebaut."
        },
        {
            "title": "Municipal council honors people for extraordinary services - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/nachrichten/seeland/gemeinderat-ehrt-personen-fuer-ausserordentliche-leistungen",
            "pub_date": "2018-12-07 07:56:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Budget 2019. Das Budget 2019 ist, wie durch den Gemeinderat beantragt, mit einem Aufwand\u00fcberschuss in der Allgemeinen Rechnung von 963'100 Franken ..."
        },
        {
            "title": "Grenchen is one step further at Bahnhofplatz and social service reorganization - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/grenchen-ist-einen-schritt-weiter-bei-bahnhofplatz-und-sozialdienst-reorganisation-133806686",
            "pub_date": "2018-12-04 19:59:57 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Der Rat hat sowohl der Reorganisation der Sozialen Dienste Obererleberberg SDOL zugestimmt als auch in zweiter Lesung einem Projekt zur Neugestaltung ..."
        },
        {
            "title": "Messerstecher was not intentionally provoked - judges stay with the verdict - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/stadt-solothurn/messerstecher-wurde-nicht-absichtlich-provoziert-richter-bleiben-beim-urteil-133818216",
            "pub_date": "2018-12-07 13:07:55 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Ein t\u00fcrkisch-kurdischer Mann muss wegen versuchter eventualvors\u00e4tzlicher T\u00f6tung 7 \u00bd Jahre ins Gef\u00e4ngnis, das best\u00e4tigte das Obergericht Solothurn."
        },
        {
            "title": "Georg Fischer separates from foundriesPost and Swisscom rely on Huawei&#39;s Blockchain chief financial officer - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/georg-fischer-trennt-sich-von-giessereienpost-und-swisscom-setzen-auf-blockchainfinanzchefin-von",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Dieser Inhalt /diese Funktion ist nur f\u00fcr Abonnenten des Bieler Tagblatt (Abo-Classic / Abo-Online / Tageszugang) zug\u00e4nglich. Wenn Sie bereits registriert sind, ..."
        },
        {
            "title": "Frontal collision as an exercise: In pouring rain the fire brigade harbors two handlebars - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/frontalkollision-als-uebung-bei-stroemendem-regen-birgt-die-feuerwehr-zwei-lenker-133803675",
            "pub_date": "2018-12-04 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Die Feuerwehr Grenchen f\u00fchrte am Montagabend ihre \u00dcbung durch. Die Szenerie: Zwei Autos sind auf der Solothurnstrasse ineinandergeprallt, die beiden ..."
        },
        {
            "title": "Novum: In the smallest municipality someone was naturalized for the first time - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/lebern-bucheggberg-wasseramt/novum-in-der-kleinsten-gemeinde-wurde-erstmals-jemand-eingebuergert-133814627",
            "pub_date": "2018-12-06 15:50:20 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Nicht in der Gemeindestube des bewohnten Gemeindehauses, sondern im Haus von Lutz von Fischer fand die diesj\u00e4hrige Budgetgemeindeversammlung von ..."
        },
        {
            "title": "Frontal collision on the main road accident at the roundabout: An injured money for larger work yard is availableSuchtarbeit: Contract is sealed - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/frontalkollision-auf-der-hauptstrasseunfall-beim-kreisel-ein-verletztergeld-fuer-groesseren-werkhof",
            "pub_date": "2018-12-07 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Dieser Inhalt /diese Funktion ist nur f\u00fcr Abonnenten des Bieler Tagblatt (Abo-Classic / Abo-Online / Tageszugang) zug\u00e4nglich. Wenn Sie bereits registriert sind, ..."
        },
        {
            "title": "Sponsored by the canton: Four young art personalities present their work under one roof - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/stadt-solothurn/vom-kanton-gefoerdert-vier-junge-kunst-persoenlichkeiten-praesentieren-ihre-arbeiten-unter-einem-dach-133817782",
            "pub_date": "2018-12-07 11:03:32 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Kaspar Fl\u00fcck, Daniel M\u00fcller, Andreas J\u00e4ggi und Florian Amoser zeigen im K\u00fcnstlerhaus S11, warum der Kanton sie 2018 f\u00f6rderte."
        },
        {
            "title": "N\u00e4hcaf\u00e9 in the Calvinhaus takes place on 14th December - Bieler Tagblatt",
            "link": "https://www.bielertagblatt.ch/nachrichten/biel/naehcafe-im-calvinhaus-findet-am-14-dezember-statt",
            "pub_date": "2018-12-07 12:36:00 GMT",
            "source_nm": "Bieler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.bielertagblatt.ch",
            "desc": "Der Ort ist das Calvinhaus, Mettstrasse 154 in Biel. Eine vorg\u00e4ngige Anmeldung ist nicht notwendig. Die Teilnahme kostet inklusive Caf\u00e9 oder Tee f\u00fcnf Franken, ..."
        },
        {
            "title": "&quot;I try not to be a control freak&quot;: The new Grenchen city master builder sees himself as a team player - az Grenchner Tagblatt",
            "link": "https://www.grenchnertagblatt.ch/solothurn/grenchen/ich-versuche-kein-kontrollfreak-zu-sein-der-neue-grenchner-stadtbaumeister-sieht-sich-als-teamplayer-133800806",
            "pub_date": "2018-12-04 03:00:00 GMT",
            "source_nm": "az Grenchner Tagblatt",
            "source_url": "https://www.grenchnertagblatt.ch",
            "desc": "Seit September ist der neue Grenchner Stadtbaumeister Aquil Briggen im Amt. Im Interview nimmt er Stellung zu seinem neuen Job, zu seinem F\u00fchrungsstil und ..."
        },
        {
            "title": "End with BDP: Solothurn BDP Cantonal Councils change to the FDP - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/schluss-mit-bdp-solothurner-bdp-kantonsraete-wechseln-zur-fdp-133813590",
            "pub_date": "2018-12-06 12:55:25 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Die beiden Solothurner BDP-Kantonsr\u00e4te Markus Dietschi und Martin Flury verlassen die BDP. Die Landwirte wollen k\u00fcnftig in der FDP-Fraktion politisieren."
        }
    ]
}