{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRFk1Y0d0NUVnSmtaU2dBUAE?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:01:38 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Successor of Merkel - Kramp-Karrenbauer is new CDU party leader - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/p/annegret-kramp-karrenbauer-ist-neue-parteichefin-der-cdu",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:22 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Merkel confidant is after Wahlkrimi new CDU boss - Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/ausland/europa/MerkelVertraute-ist-nach-Wahlkrimi-neue-CDUChefin/story/26870246",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:00 GMT",
            "source_nm": "Basler newspaper",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "In Hamburg hat heute Morgen der mit Spannung erwartete Bundesparteitag der CDU begonnen. Die 1001 Delegierten w\u00e4hlen im Tagesverlauf einen neuen ..."
        },
        {
            "title": "CDU party congress: Gerhard Schr\u00f6der on Merkel&#39;s successor - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/ausland/gerhard-schroeder-im-interview-mit-ringier-ceo-marc-walder-merz-wird-merkels-nachfolger-id15057272.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:42:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Er ist der einzige noch lebende deutsche Altkanzler. In Z\u00fcrich sprach Gerhard Schr\u00f6der am Donnerstagabend \u00fcber die aktuelle Politik \u2013 und verriet, warum ..."
        },
        {
            "title": "Choice for CDU boss: The tone is sharper - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/der-ton-in-der-cdu-wird-schaerfer-nur-angela-merkel-scheint-bereits-ueber-den-niederungen-zu-schweben-ld.1442364",
            "pub_date": "2018-12-06 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Nachdem sich der deutsche Parlamentspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble f\u00fcr Friedrich Merz als neuen CDU-Chef ausgesprochen hat, bekunden Parteikollegen ihre ..."
        },
        {
            "title": "AfD chief Alexander Gauland in an interview: Merz hates Angela Merkel - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/deutschland/afd-chef-alexander-gauland-im-interview-merz-hasst-angela-merkel-ld.1440697",
            "pub_date": "2018-12-03 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Die rechte Alternative f\u00fcr Deutschland sitzt seit rund einem Jahr als Oppositionsf\u00fchrer im Parlament. Viele sehen allein in dieser Anwesenheit eine Schande f\u00fcr ..."
        },
        {
            "title": "Unusual intervention Wolfgang Sch\u00e4ubles in favor of Friedrich Merz | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/ungewoehnliche-intervention-wolfgang-schaeubles-zugunsten-von-friedrich-merz-ld.1441939",
            "pub_date": "2018-12-04 18:01:00 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Der Pr\u00e4sident des Deutschen Bundestags, Wolfgang Sch\u00e4uble, spricht sich f\u00fcr Friedrich Merz als neuen Parteichef der CDU aus. Sch\u00e4ubles Pr\u00e4ferenz ist seit ..."
        },
        {
            "title": "CDU: election of Friedrich Merz would be a cultural revolution - NZZ am Sonntag",
            "link": "https://nzzas.nzz.ch/meinungen/cdu-wahl-von-friedrich-merz-waere-eine-kulturrevolution-ld.1441206",
            "pub_date": "2018-12-01 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "NZZ on Sunday",
            "source_url": "https://nzzas.nzz.ch",
            "desc": "Friedrich Merz, der aussichtsreiche Bewerber um den Vorsitz der deutschen Regierungspartei CDU und damit der m\u00f6gliche n\u00e4chste Kanzler, hat ein Problem, ..."
        },
        {
            "title": "The CDU party conference to read: Merz excludes office in the executive committee - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/der-cdu-parteitag-zum-nachlesen-merz-schliesst-amt-im-praesidium-aus-31685072",
            "pub_date": "2018-12-08 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Parteichefin der CDU. Die Delegierten auf dem Parteitag w\u00e4hlten die 56-J\u00e4hrige am Freitag zur Nachfolgerin von Bundeskanzlerin Angela Merkel, die nicht wieder angetreten war. Kramp-Karrenbauer setzte sich in der Stichwahl gegen Friedrich Merz durch. Nach dem ersten Wahlgang war bereits Jens Spahn nicht mehr im Rennen. (red) Lesen Sie den Verlauf des CDU-Parteitag am Freitag in unserer Chronik nach: Merz, AKK und Spahn: So schlagen sich die Kandidaten im Rennen um den CDU-Vorsitz"
        },
        {
            "title": "What will become of Friedrich Merz? CDU size sends urgent request to him - wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/politik/akk-holt-cdu-vorsitz-was-wird-aus-friedrich-merz-cdu-groesse-appelliert-an-ihn-zr-10770215.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer hat sich gegen Merz und Spahn durchgesetzt und die Wahl zum CDU-Vorsitz gewonnen. Jetzt fragen sich viele: Welchen Weg schl\u00e4gt Friedrich Merz nun ein?"
        },
        {
            "title": "TV column &quot;Today show&quot; - &quot;Today show&quot; reporter van der Horst meets S\u00f6der - shoots immediately sharp - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/kino_tv/focus-fernsehclub/tv-kolumne-heute-show-heute-show_id_10038858.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Lutz van der Horst sprach mit dem bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der.Screenshot ZDF Es ist das Top-Thema: Bundeskanzlerin Angela Merkel hat den CDU-Vorsitz an die bisherige Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer abgetreten. Der Beginn eines \u201eAbschieds auf Rauten\u201c, scherzte Oliver Welke in der \u201eheute-show\u201c. Dort bekam die Kanzlerin nach dem denkw\u00fcrdigen CDU-Parteitag einmal mehr ihr Fett weg. Bilder von Merkel beim Langlaufski-Fahren inklusive. In einer passionierten Ansprache betrauerte der \u201eheute-show\u201c-Reporter Albrecht Humboldt (gespielt von Alexander Schubert) die Amts-Ab..."
        },
        {
            "title": "Failed party presidency candidacy - evening under Merz supporters shows how great the disbelief is - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/kandidatur-um-parteivorsitz-gescheitert-merz-hat-es-vergeigt-warum-bei-seinen-unterstuetzern-blanke-fassungslosigkeit-herrscht_id_10041080.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:22:35 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "\"Merz hat es vergeigt\": Dem 63-J\u00e4hrigen steht der Stress der gescheiterten Kandidatur als neuer CDU-Parteivorsitzender ins Gesicht geschrieben.AP Die Entt\u00e4uschung im Merz-Lager \u00fcber die knappe Niederlage bei der Kandidatur um den CDU-Parteivorsitz steckt dem konservativen Fl\u00fcgel tief in den Knochen. Doch nicht nur das: Viele wunderten sich auch \u00fcber die Rede des 63-j\u00e4hrigen Sauerl\u00e4nders, die im Gegensatz zu den Regionalkonferenzen jedes Feuer vermissen lie\u00df. Lange mussten die Teilnehmer des CDU-Parteitags am Freitagabend darauf warten, bis sich die Tore zum \u201eHamburg-Abend\u201c auf dem Messegel\u00e4..."
        },
        {
            "title": "Country chairman of the CDU Berlin Monika Gr\u00fctters on the election of AKK: I am pleased about the course of the middle - RT German",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=_7eQVio-S2s",
            "pub_date": "2018-12-08 01:01:35 GMT",
            "source_nm": "RT German",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Mehr auf unserer Webseite: https://deutsch.rt.com/ Folge uns auf Facebook: https://www.facebook.com/rtdeutsch Folge uns auf Twitter: https://twitter.com/RT_Deutsch Folge uns auf Google+: https://plus.google.com/106894031455027715800/about RT Deutsch nimmt die Herausforderung an, die etablierte deutsche Medienlandschaft aufzur\u00fctteln und mit einer alternativen Berichterstattung etablierte Meinungen zu hinterfragen. Wir zeigen und schreiben das, was sonst verschwiegen oder weggeschnitten wird. RT - Der fehlende Part."
        },
        {
            "title": "CDU defends by a large majority behind UN Migration Pact - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/live185124436/Parteitag-CDU-stellt-sich-hinter-UN-Migrationspakt-Liveticker.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:18:00 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Es ist entschieden, Annegret Kramp-Karrenbauer hat sich im zweiten Wahlgang gegen Friedrich Merz durchgesetzt und ist die Nachfolgerin von Angela Merkel. Das Ergebnis war denkbar knapp: AKK konnte 517 Stimmten f\u00fcr sich gewinnen - 500 Stimmen brauchte sie mindestens. Merz erhielt immerhin 482 Stimmen. F\u00fcr AKK regnet es nach dem Wahlergebnis Gl\u00fcckw\u00fcnsche - es gibt aber auch kritische Stimmen aus der Opposition. Bundestagspr\u00e4sident Wolfgang Sch\u00e4uble wehrte sich gegen den Eindruck, er habe sich mit seinem Einsatz f\u00fcr Friedrich Merz gegen die Kanzlerin positionieren wollen."
        },
        {
            "title": "&quot;The result reflects the division of the party&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/andreas-roedder-ueber-die-cdu-nach-dem-parteitag-das-ergebnis-spiegelt-die-spaltung-der-partei/23735988.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:42:47 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Herr R\u00f6dder, der Wechsel an der Spitze der CDU ist vollzogen, es ist zweifellos ein historischer Einschnitt. Tritt Angela Merkel nun auch als Kanzlerin z\u00fcgig ab?Das wei\u00df sie allein. Ich gehe aber davon aus, dass Angela Merkel im n\u00e4chsten Jahr zur\u00fccktritt. Ich habe auch ihre Ank\u00fcndigung vom 29. Oktober so verstanden.Dann k\u00f6nnte Annegret Kramp-Karrenbauer 2019 Kanzlerin werden. Sie ist darauf wohl auch vorbereitet. Wie muss man die neue CDU-Chefin einordnen? Kramp-Karrenbauer kommt ganz aus der Tradition der katholischen Arbeitnehmerbewegung. Sie geh\u00f6rt dem sozialpolitischen Fl\u00fcgel der CDU an..."
        },
        {
            "title": "Green feel-good populism rules: The #CDU is too uncritical. - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/hans-olaf-henkel/15123-es-regiert-gruener-wohlfuehl-populismus",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:23 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eWas wird aus der CDU?\u201c M\u00f6gen die Erfolgsaussichten von Jens Spahn f\u00fcr den CDU-Vorsitz noch so gering sein, in einem Punkt hat er, der mehr kritische Distanz zu den Gr\u00fcnen fordert, recht: Die #CDU ist zu unkritisch. Nat\u00fcrlich gilt das im Verh\u00e4ltnis zum gr\u00fcnen Wohlf\u00fchl-Populismus, es gilt aber in noch st\u00e4rkerem Ma\u00dfe f\u00fcr das Verh\u00e4ltnis zur #EU. Die alten \u201eVolksparteien\u201c scheinen ausgedient zu haben. Ihnen war einst gemein, dass sie zusammengerechnet die wesentlichen politischen Grundhaltungen in der Bev\u00f6lkerung abbildeten. Das tun sie heute in einer zentral wichtigen Frage nic..."
        },
        {
            "title": "Paul Ziemiak becomes new CDU General Secretary - Neue Osnabr\u00fccker Zeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1605857",
            "pub_date": "2018-12-08 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Hamburg. Und noch ein Gewinner bei der Union: Paul Ziemiak, der Vorsitzende der Jungen Union (JU), wird neuer Generalsekret\u00e4r der Christdemokraten. Die Berufung des 33-J\u00e4hrigen ist die erste Personalentscheidung der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer. Die 56-J\u00e4hrige will mit ihrem Vorschlag eine tiefere Spaltung der Partei verhindern. Sie selbst war zuvor Generalsekret\u00e4rin gewesen. Der CDU-Bundesparteitag w\u00e4hlte Ziemiak mit 62,5 Prozent der Stimmen. Dies sei ein \u201eehrliches Ergebnis\u201c, sagte der Gew\u00e4hlte. \u201eEhrlich\u201c wird es in der Politik genannt, wenn Wahlergebnisse m\u00e4\u00dfig ausfa..."
        },
        {
            "title": "What will become of Merz now? - Bosbach with Knallhart judgment to Spahn - wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/politik/cdu-vorsitz-was-wird-jetzt-aus-merz-bosbach-mit-knallhart-urteil-zu-spahn-zr-10770215.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:54:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer hat sich gegen Friedrich Merz und Jens Spahn durchgesetzt und die Wahl zum CDU-Vorsitz gewonnen. Seehofer lobt Merkel pl\u00f6tzlich in h\u00f6chsten T\u00f6nen."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer new CDU boss - These are the reactions to the election - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/kramp-karrenbauer-neue-cdu-chefin-das-sind-die-reaktionen-auf-die-wahl_id_10038935.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:47:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Wolfgang Bosbach.dpa/Oliver Berg CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st Kanzlerin Angela Merkel als Parteivorsitzende ab. Sie setzte sich am Freitag auf dem CDU-Parteitag in Hamburg in einer Stichwahl gegen Ex-Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Die Reaktionen auf ihre Wahl folgten prompt.Bosbach: CDU hat mit AKK-Wahl drei wichtige Weichenstellungen vorgenommen CDU-Mann Wolfgang Bosbach, selbst Freund und brennender Merz-Anh\u00e4nger, zieht erste Schl\u00fcsse aus der Wahl: \u201eGl\u00fcckwunsch an die neue Vorsitzende, der ich f\u00fcr die F\u00fchrung der CDU ehrlichen Herzens viel Erfolg w\u00fcnsch..."
        },
        {
            "title": "News: CDU, Angela Merkel, Boris Becker, Emmanuel Macron, Fake News - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-cdu-angela-merkel-boris-becker-emmanuel-macron-fake-news-a-1242480.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "er ist nur mal eben reingeschneit, der Friedrich Merz, und bald ist er wom\u00f6glich schon wieder weg. Hat sich zwei Monate Politik geg\u00f6nnt, die CDU ein bisschen aufgemischt, der Kanzlerin einen Schrecken eingejagt, aber dann die Wahl um den Parteivorsitz gegen Annegret Kramp-Karrenbauer verloren. Nun k\u00f6nnte er wieder Blackrock beaufsichtigen, wenn man ihn denn dort l\u00e4sst. Es ist gut so. Andere L\u00e4nder haben mit ihren erfolgreicheren Reinschneiern nicht unbedingt Gl\u00fcck gehabt, die USA nicht mit Trump, Frankreich nach jetzigem Stand nicht mit Macron. Der Sieg Kramp-Karrenbauers war auch ein Sieg ..."
        },
        {
            "title": "Sch\u00e4uble: &quot;Have not fought a battle against Merkel&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/cdu-parteitag-im-newsblog-schaeuble-habe-keine-schlacht-gegen-merkel-gefuehrt/23730744.html",
            "pub_date": "2018-12-07 23:17:52 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "- Bei der CDU geht nach mehr als 18 Jahren die \u00c4ra Angela Merkel zu Ende, 1001 Delegierte w\u00e4hlten beim Parteitag einen neuen Vorsitz. - Um die Nachfolge an der Parteispitze bewarben sich Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn. - Den ersten Wahlgang gewann Kramp-Karrenbauer mit rund 45 Prozent, Merz holte gut 39. - Die Stichwahl gegen Merz entschied AKK dann f\u00fcr sich \u2013 mit 517 zu 482 Stimmen. - Spahn wurde jedoch mit 89 Prozent als Pr\u00e4sidium best\u00e4tigt. - Im Vorfeld des Parteitags hatten mehrere CDU-Gr\u00f6\u00dfen eindeutig Position bezogen f\u00fcr ihre Wahl."
        },
        {
            "title": "Parties: Merz defeat: disappointment at the public viewing of the CDU - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/region/sauer-und-siegerland/merz-niederlage-enttaeuschung-beim-public-viewing-der-cdu-id215967187.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "\u201eIm Grunde ist doch alles gut\u201c, sagt einer in der Runde. Die Gesichter der Menschen im Saal des Neheimer Kolpinghauses spiegeln das nicht wieder. M\u00e4nner nippen am Bier. Stille. Das gerade aus den Boxen verk\u00fcndete Ergebnis ist ein Stimmungskiller. Auf der Leinwand erscheint Annegret Kramp-Karrenbauer (AKK), die neue Parteichefin der CDU. Und das schmeckt 19 der 20 Anwesenden nicht so recht. Man h\u00f6rt S\u00e4tze wie \u201edas muss man akzeptieren\u201c oder \u201eich hab\u2019 zwei Euro verloren\u201c. Man sieht: Betroffenheit. Nach und nach waren die CDU-Mitglieder ins Kolpinghaus gekommen. Viele waren begeistert vom staa..."
        },
        {
            "title": "For many Americans Merkel is already history - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185188372/USA-Fuer-viele-Amerikaner-ist-Merkel-schon-Geschichte.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:18:22 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Wer sich in diesen Tagen als Deutscher mit Amerikanern unterh\u00e4lt, dem wird zuweilen politisch kondoliert. Wie schade es doch sei, dass Angela Merkel jetzt abtrete. Sogleich folgt die Frage, wer denn nun bitte an Merkels Stelle treten werde. Und \u00fcberhaupt: Wer kann Merkel \u00fcberhaupt ersetzen, mit ihrer Erfahrung, ihrem Geschick, ihrer Klugheit? Ja, \u00fcber den Wechsel an der Spitze der CDU wurde und wird in den amerikanischen Qualit\u00e4tsmedien berichtet. Doch selbst politisch Interessierten und Gebildeten ist die starke Stellung eines Parteivorsitzenden in Deutschland oft nicht bewusst \u2013 und Merke..."
        },
        {
            "title": "CDU: Voices from South Westphalia to the defeat of Friedrich Merz - WR News",
            "link": "https://www.wr.de/region/sauer-und-siegerland/stimmen-aus-suedwestfalen-zur-niederlage-von-friedrich-merz-id215967143.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:35:38 GMT",
            "source_nm": "WR News",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Der bei der Wahl zum CDU-Vorsitz unterlegene Friedrich Merz hat seine Anh\u00e4nger zur Unterst\u00fctzung der neuen Parteichefin Annegret Kramp-Karrenbauer aufgerufen. Er bitte darum, nun die ganze Kraft und volle Unterst\u00fctzung der neuen Vorsitzenden zu geben, sagte Merz am Freitag beim CDU-Parteitag in Hamburg. Merz sagte zwar seine weitere Mithilfe in der CDU zu, lie\u00df aber offen, ob er dies in einer f\u00fchrenden Position tun wolle. Bei CDU-Politikern aus der Region \u00fcberwog die Entt\u00e4uschung \u00fcber den Wahlausgang. \u201eSchon ein wenig entt\u00e4uscht\u201c zeigte sich auch Karl Schneider, der Landrat des Hochsauerlan..."
        },
        {
            "title": "Start with damper - S\u00fcddeutsche Zeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-1.4244989",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:14 GMT",
            "source_nm": "Southgerman newspaper",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Paul Ziemiak ist zum CDU-Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt worden - als erster amtierender Vorsitzender der Jungen Union. \u2022 Sein Ergebnis von 62,8 Prozent ist vergleichsweise schlecht. \u2022 Ziemiak hat eine f\u00fcr die CDU ungew\u00f6hnliche Biografie. \"Ich danke euch f\u00fcr dieses ehrliche Ergebnis\", sagt Paul Ziemiak, nachdem ihn der CDU-Parteitag zum neuen Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt hat. Es werde f\u00fcr ihn Ansporn sein, hart zu arbeiten. Das wird auch n\u00f6tig sein, denn seine Amtszeit beginnt mit einem gewaltigen D\u00e4mpfer. Nur 62,8 Prozent der Delegierten haben f\u00fcr den Vorsitzenden der Jungen Union gestimmt. Annegret ..."
        },
        {
            "title": "After the election of the CDU Federal Presidency: mixed feelings with Gladbacher CDU - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/staedte/moenchengladbach/nach-parteitagswahl-gemischte-gefuehle-bei-moenchengladbacher-cdu_aid-34989847",
            "pub_date": "2018-12-08 04:10:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Von Denisa Richters Jubel, Frust und Zuversicht \u2013 bei f\u00fchrenden M\u00f6nchengladbacher Christdemokraten gibt es nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen Bundesvorsitzenden ihrer Partei alle Gef\u00fchlslagen. Die Saarl\u00e4nderin hatte sich gegen Friedrich Merz und Jens Spahn durchgesetzt. Gegen Merz im zweiten Wahlgang in einer Stichwahl mit knappen Ergebnis. Vier Delegierte aus der Vitusstadt sind beim Bundesparteitag in Hamburg dabei: G\u00fcnter Krings, CDU-Kreisvorsitzender und Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im Innenministerium, die beiden Landtagsabgeordneten Jochen Klenner und Frank Bos..."
        },
        {
            "title": "Parties: Althusmann: Kramp-Karrenbauer addresses all wings of the CDU - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article215965367/Althusmann-Kramp-Karrenbauer-spricht-alle-Fluegel-der-CDU-an.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:58:01 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hannover. Niedersachsens CDU-Landeschef Bernd Althusmann (CDU) erwartet von der neu gew\u00e4hlten Parteivorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer, den unterlegenen Merz-Fl\u00fcgel einzubinden. \"Das ist eine ganz besondere Herausforderung, aber sie ist Br\u00fcckenbauerin, sie kann einen, sie kann zusammenf\u00fchren\", sagte Althusmann am Samstag der Deutschen Presse-Agentur. Es werde die Entscheidung von Friedrich Merz sein, wie stark er sich einbinden lasse. \"Sein Sach- und Fachverstand ist in der Union gefragt und gew\u00fcnscht\", betonte der stellvertretende nieders\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident. Bei dem CDU-Partei..."
        },
        {
            "title": "Rainer Zitelmann: Merkel&#39;s Last Victory - Sign of Hope - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/rainer-zitelmann/15143-cdu-vorstandswahl",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:49 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Kolumne \u201eZitelmann\u201c Als ich die Rede h\u00f6rte, dachte ich bei diesem Satz spontan an Ronald Reagans bekanntes Wort: \u201eDie zehn furchterregendsten W\u00f6rter der englischen Sprache sind: \u2018Hi, ich komme von der Regierung, um Ihnen zu helfen!\u2019 Die Neue Z\u00fcrcher Zeitung kommentierte: \u201eFriedrich Merz wird wohl genauso rasch wieder von der politischen B\u00fchne verschwinden, wie er vor wenigen Wochen dorthin zur\u00fcckgekehrt war. Aber die Tatsache, dass fast jeder zweite CDU-Delegierte davon getr\u00e4umt hat, dass dieser kantige Wirtschaftsliberale an die Spitze r\u00fcckt \u2013 und das trotz seinem holprigen Wahlkam..."
        },
        {
            "title": "Losers: The desire for more Merz in the CDU remains - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/wahlverlierer-der-wunsch-nach-mehr-merz-in-der-cdu-bleibt/23734754.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:32:38 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "In der Niederlage zeigt Friedrich Merz Gr\u00f6\u00dfe. Als einer der ersten eilt er zu Annegret Kramp-Karrenbauer, um ihr zu gratulieren. Mit 517 zu 482 Stimmen war sie kurz zuvor zu neuen Vorsitzender der CDU gew\u00e4hlt worden, hatte knapp gewonnen, gegen ihn, gegen Merz. Dann tritt Merz noch einmal an das Rednerpult. \u201eLiebe Annegret, herzlichen Gl\u00fcckwunsch\u201c, setzt er an. Er w\u00fcnsche der neuen Parteichefin \u201eviel Erfolg und Gottes Segen\u201c. Merz bedankt sich f\u00fcr den fairen Wettbewerb der vergangenen Wochen. In acht Regionalkonferenzen und weiteren Parteiveranstaltungen hatten Merz, Kramp-Karrenbauer und J..."
        },
        {
            "title": "Press comments on the CDU party conference: &quot;Choosing a safe option&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/pressestimmen-zum-cdu-parteitag-eine-sichere-option-gewaehlt/400348111",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:09 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Zahlreiche internationale Zeitungen kommentieren die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden. Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel am Freitag als CDU-Parteivorsitzende beerbt. Die fr\u00fchere CDU-Generalsekret\u00e4rin und Vertraute Merkels hat sich knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durchgesetzt. So kommentiert die internationale Presse die Wahl: \"Guardian\" (London): \"Die Partei stand vor einem Dilemma. Entweder den Kurs von Merkel beibehalten - die entschlossen war, die politische Mitte zu sichern, und die CDU zur Bef\u00fcrworterin der Homoehe, des Minde..."
        },
        {
            "title": "Newsblog: Delegates elect JU chief Ziemiak to the CDU General Secretary - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/cdu-parteitag-live-paul-ziemiak-ist-neuer-cdu-generalsekretaer-id215954183.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ist auf dem CDU-Parteitag zur neuen Parteichefin gew\u00e4hlt worden. Nach den Reden von Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn hatten die Delegierten abgestimmt. Es kam zu einer Stichwahl. Dort siegte AKK gegen Merz mit 517 zu 482 Stimmen. Das entspricht 51,7 gegen 48,3 Prozent. Am Samstag wurde auch der Nachfolger auf dem Posten des Generalsekret\u00e4rs gew\u00e4hlt. Wir berichten im Newsblog live \u00fcber den CDU-Parteitag in Hamburg. CDU-Parteitag in Hamburg \u2013 das muss man wissen: - Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Vorsitzende der CDU. - Die..."
        },
        {
            "title": "&quot;Something like that,&quot; the delegate murmurs, &quot;there has never been anything like it&quot; - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185186932/CDU-Parteitag-So-was-murmelt-der-Delegierte-so-was-gab-s-noch-nie.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:34:18 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Verwunderung steht dem \u00e4lteren Delegierten ins Gesicht geschrieben. \u201eSo was\u201c, murmelt er, \u201eso was gab\u2019s noch nie.\u201c Was ihn sachte schockt, euphorisiert andere. Einige j\u00fcngere Delegierte stehen zusammen, einer von ihnen sagt: \u201eHeute ist ein historischer Tag.\u201c Alle nicken, dabei hat der Tag noch gar nicht begonnen, aber das Historische liegt schon in der Luft. \u201eDas sind wir ja nicht gew\u00f6hnt\u201c, erkl\u00e4rt das ein parteitagserfahrener Delegierter aus Neuss. Er meint: eine Wahl haben zwischen Alternativen, so vielen auch noch. Seine sichtlich gute Laune erkl\u00e4rt der Neusser so: \u201eWir sind fr\u00f6hlich, we..."
        },
        {
            "title": "CDU in the live stream - party congress with AKK and Ziemiak live on the Internet - FOCUS Online",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-akk-wahl-des-generalsekretaers-live-im-internet-sehen_id_10035097.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:35:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Am 7. Dezember entscheidet sich, wer den CDU-Vorsitz antritt: Friedrich Merz, Jens Spahn oder Annegret Kramp-KarrenbauerAP Der 32. CDU-Parteitag im Live-Stream: Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie am Samstag als neuen Generalsekret\u00e4r pr\u00e4sentiert. Davon d\u00fcrfte wesentlich abh\u00e4ngen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anh\u00e4nger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angek\u00fcndigt, den Generalsekret\u00e4r bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag d..."
        },
        {
            "title": "CDU party day - Schedule, elections, applications: So it goes on after the AKK election - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-zeitplan-wahlen-und-antraege-so-laeuft-der-samstag-ab_id_10021799.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Der Zeitplan f\u00fcr den 32. CDU-Parteitag in Hamburg steht. Der H\u00f6hepunkt am Samstag: die Wahl des CDU-Generalsekret\u00e4rs. Zeitplan, Ablauf der Wahl und Antr\u00e4ge erhalten Sie bei FOCUS Online im \u00dcberblick. Der Parteitag der CDU in Hamburg wird mit Spannung erwartet. Es wird sowohl der Vorsitz der Partei neu gew\u00e4hlt als auch unter anderem der umstrittene UN-Migrationspakt diskutiert. Samstag, 8. Dezember Von 9 bis 15 Uhr steht die zweite Plenarsitzung auf dem Zeitplan. Am Nachmittag wird die neu gew\u00e4hlte CDU-Vorsitzende AKK ihren oder seinen Generalsekret\u00e4r vorstellen. Es wird Paul Ziemiak. De..."
        },
        {
            "title": "Spring in the CDU could soon be over - S\u00fcddeutsche Zeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-merz-kramp-karrenbauer-merkel-1.4243364",
            "pub_date": "2018-12-08 05:39:57 GMT",
            "source_nm": "Southgerman newspaper",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "Das knappe Ergebnis f\u00fcr Kramp-Karrenbauer zeigt, wie wenig sich die Partei in wesentlichen Fragen einig ist. Auch die Union ist vor einer Spaltung nicht gefeit. Das Kalk\u00fcl Angela Merkels ist aufgegangen: Ihre Favoritin Annegret Kramp-Karrenbauer, kurz AKK genannt, wird die CDU f\u00fchren. Sie wird an der Spitze der Partei zwar sicher nicht alles genauso machen wie ihre Vorg\u00e4ngerin. Aber sie wird der Union auch kein ganz anderes Gesicht zu geben versuchen. Kramp-Karrenbauer wird der Bundeskanzlerin zwar hier und da widersprechen. Aber sie wird ihr das Regieren nicht wesentlich erschweren. Die Wa..."
        },
        {
            "title": "Young, conservative, well connected: This is AKK&#39;s new General Paul Ziemiak - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/rnd/jung--konservativ--gut-vernetzt-das-ist-akks-neuer-general-paul-ziemiak-31712890",
            "pub_date": "2018-12-08 11:25:17 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Das letzte Gespr\u00e4ch fand am Freitagabend statt, am Rande der Tanzfl\u00e4che des CDU-Delegiertenabends. Da habe Paul Ziemiak ihr Angebot angenommen, als Generalsekret\u00e4r zu kandidieren, erz\u00e4hlt Kramp-Karrenbauer. Es war der zweite Anlauf. Schon w\u00e4hrend des Wettbewerbs um den Parteivorsitz habe sie den JU-Chef angesprochen. Damals habe er abgelehnt mit dem Hinweis, \u201esein Herz und seine Loyalit\u00e4t gelte den NRW-Kandidaten\u201c, also Friedrich Merz und Jens Spahn. Signal an das Verliererlager Die haben den Kampf um den Parteivorsitz nun verloren. Und Ziemiak kommt doch \u2013 und zwar zudem ausgerechnet aus d..."
        },
        {
            "title": "Press review: &quot;Kramp-Karrenbauer will be a star&quot; - but she has to break away from Merkel - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/presseschau-kramp-karrenbauer-wird-ein-star-sein-doch-sie-muss-sich-von-merkel-loesen/23734950.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:25 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Kein Grund zum Feiern \u2013 oder doch? Die internationale Presse ist sich uneins, wie die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden zu bewerten ist. \u201eNew York Times\u201c, USA: Kontinuit\u00e4t bei den Konservativen Annegret Kramp-Karrenbauer, die \u201eneue Anf\u00fchrerin der st\u00e4rksten Partei Deutschlands und m\u00f6gliche n\u00e4chste Kanzlerin\u201c, h\u00f6re sich stark an wie ihre Vorg\u00e4ngerin, kommentiert die amerikanische Zeitung. Das sei ihre gr\u00f6\u00dfte St\u00e4rke und ihre gr\u00f6\u00dfte Schw\u00e4che auf ihrem Weg, die Macht von Angela Merkel zu \u00fcbernehmen. W\u00e4hrend W\u00e4hler woanders in Europa und der Welt nach radikalen ..."
        },
        {
            "title": "Paul Ziemiak: New CDU General Secretary - The peace offer - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/paul-ziemiak-neuer-cdu-generalssekretaer-das-friedensangebot-a-1242666.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Das Gesicht ger\u00f6tet, die Augen geschwollen, das Hemd leicht verrutscht: Man sieht Paul Ziemiak, 33, an diesem Samstagmorgen an, dass es keine leichten Tage f\u00fcr ihn sind. Der Vorsitzende der Jungen Union kandidiert als Generalsekret\u00e4r der CDU. Es ist eine taktische Entscheidung der neuen Parteivorsitzenden. Annegret Kramp-Karrenbauer muss die Anh\u00e4nger ihrer Widersacher Friedrich Merz und Jens Spahn auf ihre Seite ziehen, um der Spaltung der Partei entgegenzuwirken. F\u00fcr Ziemiak ist es die schwerste und riskanteste Entscheidung seiner Karriere. Das zeigt bereits das Wahlergebnis: 62,8 Prozent ..."
        },
        {
            "title": "Who will be the new CDU Secretary General? - daily level",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-der-wahl-von-kramp-karrenbauer-wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer/23735440.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:53 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie als neuen Generalsekret\u00e4r pr\u00e4sentiert. Davon d\u00fcrfte wesentlich abh\u00e4ngen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anh\u00e4nger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angek\u00fcndigt, den Generalsekret\u00e4r bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag des Parteitags in Hamburg, zu pr\u00e4sentieren, wenn gew\u00fcnscht. Die Delegierten setzen ihren Parteikongress mit Antragsberatungen fort. Im Gespr\u00e4ch als Generalsekret\u00e4r ist der d..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer is new CDU boss - Now two Christian-Democratic Union must muster together - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/analyse-cdu-jetzt-muessen-sich-zwei-christlich-demokratische-unionen-zusammenraufen_id_10039264.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Die CDU geht mit Annegret Kramp-Karrenbauer in die Zukunft. Sie ist entschlossen, die Partei zu einen. Hat sie gesagt, hat sie auch so gemeint. Die n\u00e4chste Zeit wird hart f\u00fcr die neue Vorsitzende. Zwei Christlich Demokratische Unionen m\u00fcssen jetzt zusammenfinden. Die z\u00e4he Saarl\u00e4nderin hat das Zeug, das zu schaffen. Das ist auch eminent wichtig f\u00fcr das Land, deren Kanzlerin sie werden k\u00f6nnte. 2021 \u00ad- oder etwas fr\u00fcher. Sie waren so sicher. Beide Seiten waren so sicher. Noch gestern Abend prognostizierten die Anh\u00e4nger von Friedrich Merz mit gro\u00dfer Gewissheit, dass ihr Idol es machen werde..."
        },
        {
            "title": "Chairman of the Junge Union: Paul Ziemiak to become the new General Secretary of the CDU - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/politik/deutschland/paul-ziemiak-soll-neuer-generalsekretaer-der-cdu-werden_aid-34991911",
            "pub_date": "2018-12-08 08:04:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "Demnach hatten sich Kramp-Karrenbauer, Ziemiak und der NRW-CDU-Chef Armin Laschet am Rande des Delegiertenabends getroffen, um die Personalie zu besprechen. Mit Ziemiak bindet Kramp-Karrenbauer einen Vertreter des konservativen Fl\u00fcgels und einen Unterst\u00fctzer ihres Gegners Friedrich Merz in die Parteizentrale ein. Der in Polen geborene 33-J\u00e4hrige hatte sich einen Tag vor dem Parteitag bei einem Treffen der Jungen Union als Unterst\u00fctzer von Jens Spahn und Friedrich Merz zu erkennen gegeben. Er wolle als CDU-Politiker aus dem Sauerland seine Heimat NRW bei der Wahl des neuen CDU-Vorsitzenden b..."
        },
        {
            "title": "Immersion heater: AKK - Merkel&#39;s right choice - WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/deutschland/tauchsieder-akk-merkels-richtige-wahl/23735100.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Angela Merkel gestattete sich einen Anflug von Exaltiertheit, das kommt nicht alle Tage vor. Ein breites Lachen der Begeisterung huschte \u00fcber ihr Gesicht, sie klatschte lebhaft, heftig, frenetisch fast, sechs, sieben Sekunden lang - bevor sie sich pl\u00f6tzlich besann, sich wieder staatsr\u00e4sonale Zur\u00fcckhaltung auferlegte und ihren Gesichtsz\u00fcgen befahl, kanzlerprofessionellen Gleichmut auszustrahlen. Schlie\u00dflich ging es bei der Wahl des neuen CDU-Vorsitzenden gestern Nachmittag in Hamburg auch um ihr Erbe - um das fast tr\u00e4nenerstickte \u201eDanke, Angela\u201c, das Annegret Kramp-Karrenbauer ihr nach 18 Ja..."
        },
        {
            "title": "Paul Ziemiak - Why AKK Ziemiak wants to have as CDU Secretary General - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/paul-ziemiak-ju-chef-soll-neuer-cdu-generalsekretaer-werden_id_10040513.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:16:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Paul Ziemiak wird wohl AKKs General.dpa Der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union (JU), Paul Ziemiak, soll Generalsekret\u00e4r der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer werden. Das erfuhr die Deutsche Presse-Agentur am Samstag am Rande des Parteitages in Hamburg. Ziemiak gilt eigentlich als Freund von Gesundheitsminister Jens Spahn, der im Rennen um den Vorsitz unterlegen war. Kramp-Karrenbauer will mit ihm offenbar sowohl die Jungen in der Partei und auch konservative Kritiker der Politik der bisherigen Vorsitzenden Angela Merkel ansprechen. Wieso AKK den JU-Chef ausgew..."
        },
        {
            "title": "New CDU Secretary General - Ziemiak should deliver what AKK can only conditionally deliver - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-ziemiak-soll-liefern-was-akk-nur-bedingt-liefern-kann_id_10040744.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer, Bundesvorsitzende der CDU, steht mit dem neugew\u00e4hlten CDU-Generalsekret\u00e4r Paul Ziemiak beim CDU-Bundesparteitag auf der B\u00fchnedpa Das erste Signal von Annegret Kramp-Karrenbauer als neue CDU-Vorsitzende ist ein klares Friedenssignal: Mit Paul Ziemiak als neuem Generalsekret\u00e4r sollen die Jungen und die konservativeren Kr\u00e4fte in der Partei ein Gesicht bekommen. Und eine Stimme. Sein Start zeigt: Er wird es sehr schwer haben. Er soll liefern, was sie f\u00fcrs Erste nur bedingt liefern kann: Paul Ziemiak, der Vorsitzende der Jungen Union, soll den konservativen Fl\u00fcgel, di..."
        },
        {
            "title": "Werner Weidenfeld in the interview: &quot;AKK&quot; new CDU boss - That says the political scientist - Morgennachrichten",
            "link": "http://morgennachrichten.blogspot.com/2018/12/werner-weidenfeld-im-interview-akk-neue.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:48:00 GMT",
            "source_nm": "morning News",
            "source_url": "http://morgennachrichten.blogspot.com",
            "desc": "AKK ist also die Richtige f\u00fcr die CDU, aber ist sie auch die Beste bei Wahlen? W\u00e4re das nicht Merz mit seinem sch\u00e4rferen Profil? Mit ihrer Art hat Frau Kramp-Karrenbauer Wahlen gewonnen. Sie hat nachgewiesen, dass sie Wahlen gewinnen kann. Sie wird sich bem\u00fchen, dass ihre Gegenkandidaten die CDU in sp\u00fcrbarer Form mit vertreten. Das w\u00fcrde ich ihr auch raten, denn was man in Hamburg an H\u00f6henflug erlebt hat, ist ja nicht das Werk einer einzelnen Person. Der Wettbewerb, die Art der Diskussion, die dabei vorgebrachten Ideen \u2013 man k\u00f6nnte fast sagen, das Trio AKK/Merz/Spahn war eine Art Gesamtkuns..."
        },
        {
            "title": "CDU party: Essen&#39;s CDU delegates celebrate &quot;AKK&quot; - and their party - WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/staedte/essen/essens-cdu-delegierte-feiern-akk-und-ihre-partei-id215967031.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:25:00 GMT",
            "source_nm": "WAZ News",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Dass sich Politiker nach einer Wahl irgendwie immer als Sieger f\u00fchlen, egal wie\u2019s ausgeht, das ist keine neue Erkenntnis. Doch selten hat man so viel Begeisterung f\u00fcr den an sich dr\u00f6gen Delegierten-Job erlebt wie am Freitagnachmittag bei den Christdemokraten, wo selbst die Unterlegenen was zu feiern hatten, wie ein Blick auf das Essener Stimm-Quintett zeigt: Nein, er habe \u201eniemanden tr\u00f6sten m\u00fcssen\u201c, versicherte Essens CDU-Chef Matthias Hauer, der zwar trotz Merz- und Spahn-Fans in seiner Delegierten-Runde eine Mehrheit f\u00fcr Annegret Kramp-Karrenbauer neben sich wusste, am Ende aber mit allen..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer is new CDU leader: CDU politicians congratulate new chairman - RP Online",
            "link": "https://rp-online.de/nrw/staedte/duesseldorf/cdu-politiker-aus-duesseldorf-gratulieren-annegret-kramp-karrenbauer_aid-34986543",
            "pub_date": "2018-12-07 19:01:00 GMT",
            "source_nm": "RP Online",
            "source_url": "https://rp-online.de",
            "desc": "(lai) Nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer haben die D\u00fcsseldorfer Delegierten auf dem Bundesparteitag der neuen Vorsitzenden der CDU gratuliert. Sie haben aber auch Erwartungen an \u201eAKK\u201c, wie die bisherige Generalsekret\u00e4rin der Union genannt wird. \u201eIch bin zufrieden mit dem Ergebnis und bin sicher, dass Annegret Kramp-Karrenbauer einen Aufbruch in der Partei vorantreiben wird\u201c, sagt D\u00fcsseldorfs CDU-Chef Thomas Jarzombek. Kramp-Karrenbauer sei innen- und gesellschaftspolitisch konservativer als ihre Vorg\u00e4ngerin Angela Merkel. Trotzdem m\u00fcsse die neue Bundesvorsitzende k\u00fcnftig auch all ..."
        },
        {
            "title": "Just under 63 percent: Moderate election results for new CDU General Secretary Ziemiak - Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/politik/inland/article215968661/Wer-wird-neuer-CDU-Generalsekretaer.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:30:39 GMT",
            "source_nm": "Berliner Morgenpost",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Hamburg. Einen Tag nach ihrer Wahl zur neuen CDU-Vorsitzenden hat Annegret Kramp-Karrenbauer ihre erste wichtige Personalentscheidung getroffen: Paul Ziemiak, Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union, wird Generalsekret\u00e4r an der Seite der neuen Chefin. Doch f\u00fcr den 33-J\u00e4hrigen gab es beim CDU-Bundesparteitag in Hamburg gleich einen D\u00e4mpfer: Nur knapp 63 Prozent der Delegierten gaben dem Sauerl\u00e4nder ihre Stimme. Das verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig schlechte Ergebnis k\u00f6nnte als Zeichen gewertet werden, dass die Partei nach dem intensiven Wettbewerb um den Parteivorsitz noch geraume Zeit braucht, um ..."
        },
        {
            "title": "New CDU chairman: Annegret Kramp-Karrenbauer - Who she is and what she stands for - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neue-cdu-vorsitzende-annegret-kramp-karrenbauer-wer-sie-ist-und-wofuer-sie-steht/23733630.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:15:26 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Sie weint. W\u00e4hrend die anderen um sie herum aufspringen, jubeln und johlen, steht Annegret Kramp-Karrenbauer langsam auf und realisiert um kurz vor 17 Uhr, dass sie am Ziel ist: Sie ist Bundesvorsitzende der CDU, Nachfolgerin von Angela Merkel und damit vermutlich auch die n\u00e4chste Kanzlerkandidatin, sp\u00e4testens bei der Bundestagswahl 2021. Ihr Mann steht neben ihr, umarmt sie, gibt ihr Halt. Wenige Sekunden vorher hatte Daniel G\u00fcnther, Ministerpr\u00e4sident von Schleswig-Holstein und Leiter des Tagungspr\u00e4sidiums, das Wort ergriffen und das Ergebnis der Wahl verk\u00fcndet. \u201eAbgegebene Stimmen: 999. F..."
        },
        {
            "title": "CDU chair: Hagen delegates keep their voting behavior secret - WR News",
            "link": "https://www.wr.de/staedte/hagen/hagener-delegierte-halten-ihr-abstimmungsverhalten-geheim-id215967487.html",
            "pub_date": "2018-12-07 20:22:49 GMT",
            "source_nm": "WR News",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue CDU-Bundesvorsitzende. Doch ob sie dies auch mit Hagener Unterst\u00fctzung geworden ist, bleibt ein Geheimnis. Die beiden Hagener Delegierten \u2013 der Kreisvorsitzende Christoph Purps und seine Stellvertreterin, die Ex-Bundestagsabgeordnete Cemile Giousouf \u2013 wollten auch nach der Wahl auf Anfrage der WESTFALENPOST nicht sagen, f\u00fcr wen sie bei der Wahl gestimmt haben. Purps sagte lediglich: \u201eWir hatten das uneingeschr\u00e4nkte Vertrauen des Kreisvorstandes, die richtige Entscheidung zu treffen.\u201c Auf dem j\u00fcngsten Kreisparteitag der Hagener CDU Anfang November hatten U..."
        },
        {
            "title": "CDU election to deputies of the party leader: Bouffier highest approval - by the Leyen least - RT German",
            "link": "https://deutsch.rt.com/inland/80669-cdu-wahl-zu-stellvertretern-parteichefin-bouffier-beste-von-der-leyen-schlechteste/",
            "pub_date": "2018-12-07 20:50:00 GMT",
            "source_nm": "RT German",
            "source_url": "https://deutsch.rt.com",
            "desc": "Der CDU-Parteitag hat nach der neuen Parteivorsitzenden auch deren f\u00fcnf Stellvertreter gew\u00e4hlt. Hessens Ministerpr\u00e4sident Volker Bouffier erhielt mit 90,04 Prozent die meiste Zustimmung, Verteidigungsministerin Ursula von der Leyen bekam mit 57,47 Prozent die geringste Stimmenzahl. Weitere stellvertretende CDU-Vorsitzende sind Landwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (86,0 Prozent), NRW-Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet (75,62) und Baden-W\u00fcrttembergs Innenminister Thomas Strobl (59,34). Kramp-Karrenbauer hatte zuvor deutlich gemacht, dass sie, falls gew\u00fcnscht, bereits am Samstag einen neuen G..."
        },
        {
            "title": "CDU party congress: Press comments on AKK: &quot;There is still life under the lead&quot; - Berliner Morgenpost",
            "link": "https://www.morgenpost.de/politik/article215967281/Pressestimmen-zu-AKK-Es-ist-noch-Leben-unter-dem-Blei.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:16:00 GMT",
            "source_nm": "Berliner Morgenpost",
            "source_url": "https://www.morgenpost.de",
            "desc": "Berlin. Alle gro\u00dfen Zeitungen und Portale kommentierten bereits am Freitagabend das Ergebnis vom CDU-Parteitag. Annegret Kramp-Karrenbauer schlug Friedrich Merz denkbar knapp. Was bedeutet das f\u00fcr die Union? \u201eS\u00fcddeutsche Zeitung\u201c: \u201eDie Vernunft hat gesiegt. Kontinuit\u00e4t statt Risiko - die CDU hat sich mit AKK f\u00fcr die sichere Variante entschieden.\u201c \u201eFAZ\u201c: \u201eDie neue Dirigentin. Der Kampf um den Vorsitz der CDU ist entschieden, das Ringen um die Zukunft der Partei noch nicht. Doch wei\u00df man nun immerhin: Es ist noch Leben unter dem Blei.\u201c \u201eWelt\u201c: \u201eKnapp besiegt Annegret Kramp-Karrenbauer Friedr..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer and Angela Merkel: The dynasty of the Chancellor - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-und-angela-merkel-die-dynastie-der-kanzlerin-a-1242626.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:47:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Wer geglaubt hatte, dass es in der deutschen Politik keine Richtungsentscheidungen mehr gibt, dass keine scharfen Debatten mehr m\u00f6glich sind, der wurde heute in Hamburg eines Besseren belehrt: Annegret Kramp-Karrenbauer pr\u00e4sentierte sich dort als eine Frau, die sich nicht irremachen lassen will von der Konkurrenz am rechten Rand; die, ganz \u00e4hnlich wie Merkel, den Schreih\u00e4lsen eine Politik der n\u00fcchternen Sacharbeit entgegensetzen m\u00f6chte. Friedrich Merz dagegen forderte einen \"Strategiewechsel\" - man kann auch sagen Rechtsruck - als er sagte, die CDU m\u00fcsse wieder ein Angebot an wertkonservati..."
        },
        {
            "title": "Narrow victory in runoff: Kramp-Karrenbauer follows Merkel as CDU party leader - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/cdu-parteitag-regelt-nachfolge-id215959301.html",
            "pub_date": "2018-12-07 21:48:30 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Die CDU hat Annegret Kramp-Karrenbauer in einem dramatischen Wahlfinale zu ihrer neuen Bundesvorsitzenden und Nachfolgerin von Angela Merkel gek\u00fcrt. Nach einer emotionalen Rede setzte sich die Saarl\u00e4nderin am Freitag beim Bundesparteitag in Hamburg in einer Stichwahl knapp gegen den fr\u00fcheren Unionsfraktionschef Friedrich Merz durch. Bundesgesundheitsminister Jens Spahn war bereits im ersten Wahlgang ausgeschieden. Die Siegerin und die Verlierer riefen die CDU nach der Abstimmung einhellig zur Geschlossenheit auf. Alle drei lobten den \"fairen Wettbewerb\" nach 18 Jahren mit Merkel an der Part..."
        },
        {
            "title": "CDU presidency: What is the most difficult task for Kramp-Karrenbauer now - HuffPost Germany",
            "link": "https://www.huffingtonpost.de/entry/cdu-vorsitz-was-jetzt-die-schwerste-aufgabe-fur-kramp-karrenbauer-ist_de_5c0b6e29e4b0a606a9a8d785",
            "pub_date": "2018-12-08 07:25:45 GMT",
            "source_nm": "HuffPost Germany",
            "source_url": "https://www.huffingtonpost.de",
            "desc": "So einen Krimi haben die Christdemokraten noch nie erlebt \u2013 und er wird tiefe Spuren hinterlassen. In Hamburg w\u00e4hlten die CDU-Delegierten Annegret Kramp-Karrenbauer mit einer knappen Mehrheit zu ihrer Parteichefin. Und w\u00e4hrend AKK feierte, liefen bei jenen die Telefone mit w\u00fctenden SMS und Anrufen hei\u00df, die sich f\u00fcr ihren Gegner stark machten: Friedrich Merz. Der stand f\u00fcr eine konservative Wende, auf die hier viele nach 18 langen Jahren mit Angela Merkel an der Spitze hofften. Stattdessen kommt nun ein Aufbruch ohne Bruch, ein Modernisierungskurs, erneut mit einer Frau an der Spitze. AKK-K..."
        },
        {
            "title": "New party leader: What CDU and business may expect from AKK - WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/deutschland/neuen-parteichefin-was-cdu-und-wirtschaft-von-akk-erwarten-duerfen/23734858.html",
            "pub_date": "2018-12-07 19:12:44 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Was bedeutet das sehr knappe Ergebnis f\u00fcr die CDU? 52 Prozent der CDU-Delegierten haben Annegret Kramp-Karrenbauer zur Parteivorsitzenden gew\u00e4hlt, in der Stichwahl vereinte ihr sch\u00e4rfster Konkurrent um den Vorsitz, der ehemalige Fraktionschef Friedrich Merz, immerhin 48 Prozent hinter sich. Vor allem die Vertreter der Wirtschaftsfl\u00fcgels und die Konservativen in der Union sind entt\u00e4uscht. Weil sie sich wenig Chancen ausrechnen, nach der f\u00fcr sie schon schwierigen \u00c4ra Merkel nun mehr von ihren Vorstellungen in der Politik unterzubringen. Und weil sie denken, dass nun die rechtsgerichtete AfD n..."
        },
        {
            "title": "CDU chooses Annegret Kamp-Karrenbauer as party leader - press reviews - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/cdu-waehlt-annegret-kamp-karrenbauer-zur-parteichefin-pressetimmen-a-1242650.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:47:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "\"Im Unterschied zu Merz wird es Kramp-Karrenbauer keine gro\u00dfe M\u00fche bereiten, mit der Kanzlerin und ihrer Gro\u00dfen Koalition gedeihlich zusammenzuarbeiten. \u00dcber ihre Aussichten, dereinst ganz aus Merkels Schatten zu treten und selbst nach der Kanzlerschaft zu greifen, wird wom\u00f6glich bereits das n\u00e4chste Jahr entscheiden. St\u00fcrzt die CDU bei den Europawahlen im Mai und bei den drei ostdeutschen Landtagswahlen im Herbst weiter ab, k\u00f6nnten die nun d\u00fcpierten Konservativen um Merz, Wolfgang Sch\u00e4uble und Jens Spahn ihr die Kandidatur durchaus noch einmal streitig machen. Ruhe wird also so schnell kein..."
        },
        {
            "title": "Election of Kramp-Karrenbauer: Scarce majority was safe - WAZ News",
            "link": "https://www.waz.de/meinung/knappe-mehrheit-ging-auf-nummer-sicher-id215967007.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:21:37 GMT",
            "source_nm": "WAZ News",
            "source_url": "https://www.waz.de",
            "desc": "Klare Kante, klare Sprache, neuer Stil: Nachdem der Sauerl\u00e4nder Friedrich Merz Ende Oktober im Kampf um den CDU-Vorsitz seinen Hut in den Ring geworfen hatte, schien es so, als lechze die Partei nach grundlegender Ver\u00e4nderung. Diese Ver\u00e4nderung wird es nun auch geben, aber bei weitem nicht in dem Ma\u00df, wie es bei einem Merz-Erfolg der Fall gewesen w\u00e4re: Annegret Kramp-Karrenbauer setzte sich knapp durch, weil die Delegierten des Hamburger Parteitages am Ende doch auf Nummer sicher gehen wollten. Kramp-Karrenbauer ist geschmeidiger, ist ausgewogener, sie polarisiert weniger und wird die W\u00e4hle..."
        },
        {
            "title": "FDP leader: Do you choose Kramp-Karrenbauer chancellor, Mr. Lindner? - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/politik/article215967451/Waehlen-Sie-Kramp-Karrenbauer-zur-Kanzlerin-Herr-Lindner.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:16:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Berlin. Die FDP hatte auf einen klaren Neubeginn in der CDU gehofft. Direkt nach Bekanntgabe des Sieges von Annegret Kramp-Karrenbauer erreichte unsere Redaktion den Vorsitzenden der Freien Demokraten, Christian Lindner, am Telefon. Herr Lindner, ist die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur CDU-Vorsitzenden eine gute Nachricht f\u00fcr Deutschland - und f\u00fcr die FDP? Christian Lindner: Das wird sich zeigen. Sie verdient als eine erfahrene Regierungspolitikerin jedenfalls Respekt. Ich bin gespannt auf neue Akzente, aber sie steht im Vergleich zu Friedrich Merz und Jens Spahn eher f\u00fcr Kontinuit..."
        },
        {
            "title": "Annegret Kramp-Karrenbauer: xxx - Portrait - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/annegret-kramp-karrenbauer-xxx-portraet-a-1242648.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Im Augenblick des Triumphs zeigte Annegret Kramp-Karrenbauer, dass sie nicht einfach eine saarl\u00e4ndische Version von Angela Merkel ist. Als der Tagungspr\u00e4sident das knappe Wahlergebnis bekannt gab, schossen der neuen CDU-Vorsitzenden die Tr\u00e4nen in die Augen. Es dauerte eine Weile, bis sie sich wieder so gefasst hatte, dass sie auf die B\u00fchne treten konnte. Einen solch ausgiebigen Moment der R\u00fchrung hatte sich Merkel selbst bei ihrem Abschied vom Parteivorsitz nicht erlaubt. Die Emotionalit\u00e4t ist nicht das einzige, was die neue von der alten CDU-Chefin unterscheidet. Nach 18 Jahren an der Spit..."
        },
        {
            "title": "++ Liveticker ++ Kramp-Karrenbauer is CDU boss - DW (German)",
            "link": "https://www.dw.com/de/liveticker-kramp-karrenbauer-ist-cdu-chefin/a-46629810",
            "pub_date": "2018-12-07 18:22:00 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Die CDU hat wieder eine Chefin. Nach 18 Jahren mit Angela Merkel an der Parteispitze ist mit Annegret Kramp-Karrenbauer weiter eine Frau am Ruder. Die drei Bewerber um die Merkel-Nachfolge - Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer, kurz AKK, der fr\u00fchere Chef der Unionsfraktion im Bundestag, Friedrich Merz und Bundesgesundheitsminister Jens Spahn - hatten beim Parteitag in Hamburg noch einmal die Chance, f\u00fcr ihr jeweiliges Konzept f\u00fcr die Zukunft der Partei und Deutschlands zu werben. Die Entscheidung viel in einer Stichwahl zwischen Kramp-Karrenbauer und Merz. Dabei kam AKK auf 517 Del..."
        },
        {
            "title": "Cheers and frustration after narrow victory for AKK - DW (German)",
            "link": "https://www.dw.com/de/jubel-und-frust-nach-knappem-sieg-f%C3%BCr-akk/a-46638242",
            "pub_date": "2018-12-07 19:15:00 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Da steht sie auf der B\u00fchne und wirft Kussh\u00e4nde in den Saal. Momente zuvor fiel Annegret Kramp-Karrenbauer ihrem Mann um den Hals. Am Ende eines Weges, der vor 37 Tagen begann. Mit der Ank\u00fcndigung von Angela Merkel, sich nach 18 Jahren vom Vorsitz der CDU zur\u00fcckzuziehen. Sie ist nun Parteivorsitzende. Die 55-j\u00e4hrige Saarl\u00e4nderin, bew\u00e4hrt in ganz unterschiedlichen politischen \u00c4mtern, erklimmt die oberste Karrierestufe in der CDU. An einem f\u00fcr die Christlich-Demokratische Union historischen, f\u00fcr ihre Zukunft pr\u00e4genden Tag. Kramp-Karrenbauer setzt sich in der Stichwahl knapp gegen Friedrich Mer..."
        },
        {
            "title": "Triumph for AKK - Kramp-Karrenbauer is CDU chairman | DW German - DW (German)",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Y79NQSZXga4",
            "pub_date": "2018-12-07 21:07:22 GMT",
            "source_nm": "DW (German)",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Der CDU-Parteitag in Hamburg hat Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen Vorsitzenden gew\u00e4hlt. Die aus dem Saarland stammende Merkel-Vertraute setzte sich in der Stichwahl um den Parteivorsitz knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durch. Mehr Nachrichten unter http://www.dw.com/de"
        },
        {
            "title": "CDU party conference in Hamburg: Wolfgang Sch\u00e4uble - as interim chancellor? - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/vera-lengsfeld/15134-cdu-parteitag-in-hamburg",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:26 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDie CDU nach der Wahl\u201c Erf\u00fcllt von ihrer Wichtigkeit haben sich mehr als 1000 Delegierte zum CDU-Parteitag in Hamburg versammelt. Seit gestern Abend werden die sozialen Netzwerke geflutet mit Bildern von stolzen Teilnehmern, denen das Gef\u00fchl, an einem welthistorischen Ereignis teilzunehmen, ins Gesicht geschrieben steht. Man darf endlich mal etwas entscheiden, statt nur Vorlagen abzunicken! Drei Kandidaten st\u00fcnden zur Auswahl! Dass es viel mehr Kandidaten sind, darunter mindestens ein sehr seri\u00f6ser, der V\u00f6lkerrechtler Prof.Dr. Matthias Herdegen, ist schon im Vorfeld erfolgr..."
        },
        {
            "title": "New CDU General Secretary: Paul Ziemiak - a Sauerlander as General - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-ein-sauerlaender-als-general/23735686.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:12 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Es war schon sp\u00e4t beim Delegiertenabend in der Hamburger Messehalle, als Annegret Kramp-Karrenbauer am Rande der Tanzfl\u00e4che mit Paul Ziemiak redete. Die neue Parteivorsitzende wollte den 33-j\u00e4hrigen Chef der Jungen Union noch einmal fragen, ob er nicht vielleicht doch wolle: Ihr Generalsekret\u00e4r werden. So erz\u00e4hlt die neue Vorsitzende an Tag eins als Nachfolgerin von Angela Merkel, wie sie den jungen Sauerl\u00e4nder Ziemiak doch noch \u00fcberzeugt hat, mit in ihr Team einzusteigen. Ziemiak best\u00e4tigt die Erz\u00e4hlung, als er auf die B\u00fchne tritt und sich vorstellt. 33 Jahre alt, verheiratet, einen kleine..."
        }
    ]
}