{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR3AwTVRZemF4SUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 14:32:15 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Casaccia GR - Raser stopped at 110 km / h in the city - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/casaccia-gr-raser-uber-50-kmh-zu-schnell-unterwegs-124828",
            "pub_date": "2018-12-07 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Am Donnerstag hat die Kantonspolizei Graub\u00fcnden im Oberengadin einen Raser angehalten. Er war zuvor mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit auf der ..."
        },
        {
            "title": "Eight million for Pontresiner municipal buildings - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/07/PONTRESINA-GEMEINDEVERSAMMLUNG",
            "pub_date": "2018-12-07 21:58:15 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Die Gemeindeversammlung von Pontresina genehmigte am Freitagabend einen Budgetkredit von acht Millionen Franken zur Sanierung und Umnutzung ..."
        },
        {
            "title": "Rona GR - Slipped into the opposite lane - Frontal collision - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/rona-gr-auf-gegenfahrspur-gerutscht-frontalkollision-124865",
            "pub_date": "2018-12-08 14:29:38 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Am Samstag sind in Rona zwei Personenwagen frontal miteinander kollidiert. Eine Person verletzte sich dabei leicht."
        },
        {
            "title": "Graub\u00fcnden wants innovative hiking trails - FM1Today",
            "link": "https://www.fm1today.ch/graubuenden-will-innovative-wanderwege/916937",
            "pub_date": "2018-12-08 11:39:34 GMT",
            "source_nm": "FM1Today",
            "source_url": "https://www.fm1today.ch",
            "desc": "Wandern ist ein beliebtes Hobby. St\u00e4dter und Leute vom Land geniessen die Natur und Bewegung. In Graub\u00fcnden wird nun ein Wettbewerb ausgeschrieben, ..."
        },
        {
            "title": "Canton of Graub\u00fcnden - Several unmanageable handlebars checked - Polizeiticker.ch",
            "link": "https://www.polizeiticker.ch/artikel/kanton-graubunden-mehrere-fahrunfahige-lenker-kontrolliert-124862",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "Polizeiticker.ch",
            "source_url": "https://www.polizeiticker.ch",
            "desc": "Am Freitag hat die Kantonspolizei Graub\u00fcnden gemeinsam mit der Stadtpolizei Chur Kontrollen mit dem Fokus auf die Fahrf\u00e4higkeit durchgef\u00fchrt. Mehreren ..."
        },
        {
            "title": "St. Moritz relies on Ferrari - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/07/Ferrari-Rennwagen-im-Serletta",
            "pub_date": "2018-12-07 10:14:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "St. Moritz lanciert eine Kooperation mit Kessel Racing. Die Rennautos des Tessiner Rennstalls starten 2019 an allen internationalen GT-Rennen mit einem St."
        },
        {
            "title": "He was missing for five years: mortal remains of a man found in Grisons | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/newsticker/schweiz/sterbliche-ueberreste-eines-seit-2013-vermissten-mannes-in-lantsch-gefunden-ld.1076610",
            "pub_date": "2018-12-07 13:25:00 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "In Lantsch/Lenz sind die sterblichen \u00dcberreste eines Vermissten aufgefunden worden. Der Mann war seit 2013 im Kanton Graub\u00fcnden als vermisst gemeldet."
        },
        {
            "title": "Stolen car overturns - Handlebar seriously injured | Chur - police",
            "link": "http://www.polizeinews.ch/ostschweiz/Gestohlenes+Auto+ueberschlaegt+sich+Lenker+schwer+verletzt/583491/detail.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:35:00 GMT",
            "source_nm": "police News",
            "source_url": "http://www.polizeinews.ch",
            "desc": "Chur/GR Am Mittwoch, dem 05.1.2018 hat sich auf der Masanserstrasse ein Selbstunfall mit einem Personenwagen ereignet. Der Lenker wurde dabei schwer ..."
        },
        {
            "title": "Wind Marielou blows through Switzerland | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/schweiz/wind-marielou-weht-durch-die-schweiz-ld.1076803",
            "pub_date": "2018-12-08 07:50:00 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "In der Nacht von Freitag auf Samstag hat das Tiefdruckgebiet Marielou eine Kaltfront in Richtung Alpenraum gelenkt. Dies f\u00fchrte zu teils kr\u00e4ftigen ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Green carpet&quot; as an opportunity for dairy farmers - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/08/Gruener-Teppich-als-Chance-fuer-die-Milchbauern",
            "pub_date": "2018-12-08 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Milchbauern sollen Botschafter ihrer Berufsgattung sein und den Wert ihrer Produkte besser kommunizieren. Der \u00abGr\u00fcne Teppich\u00bb soll f\u00fcr den k\u00fcnftigen ..."
        },
        {
            "title": "Stenna Flims opened after four years of construction - www.moneycab.com",
            "link": "https://www.moneycab.com/2018/12/07/stenna-flims-nach-vier-jahren-bauzeit-eroeffnet/",
            "pub_date": "2018-12-07 15:05:00 GMT",
            "source_nm": "www.moneycab.com",
            "source_url": "https://www.moneycab.com",
            "desc": "Flims - Die Stennabr\u00fccke verbindet seit jeher Regionen und Einwohner miteinander und wird jetzt zum vielf\u00e4ltigen Mittelpunkt in Flims. Vier ..."
        },
        {
            "title": "SCR ladies: No points against Lugano - http://www.wynentaler-blatt.ch/",
            "link": "https://www.wynentaler-blatt.ch/2018/12/scr-damen-keine-punkte-gegen-lugano.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:41:01 GMT",
            "source_nm": "http://www.wynentaler-blatt.ch/",
            "source_url": "https://www.wynentaler-blatt.ch",
            "desc": "(roja.) Gleich doppelt motiviert stiegen die SC Reinach Frauen ins Sechs-Punkte-Spiel gegen Lugano. Erstens motiviert, um gegen Lugano zu gewinnen und ..."
        },
        {
            "title": "As if all Lugano mustered for the protection of France - The Landbote",
            "link": "https://www.landbote.ch/ausland/europa/Als-wuerde-ganz-Lugano-zum-Schutz-Frankreichs-aufgeboten/story/25981595",
            "pub_date": "2018-12-06 19:52:00 GMT",
            "source_nm": "The country courier",
            "source_url": "https://www.landbote.ch",
            "desc": "Wegen der erwarteten Gewalt bei den Gelbwesten-Demonstrationen wird das Pariser Wahrzeichen dichtgemacht: Der Betreiber des Eiffelturms k\u00fcndigte am ..."
        },
        {
            "title": "Catenary pulled down by truck crane - police ref",
            "link": "http://www.polizeinews.ch/index/Fahrleitung+durch+Lastwagenkran+heruntergerissen/583487/detail.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "police News",
            "source_url": "http://www.polizeinews.ch",
            "desc": "Chur/GR Am Dienstagnachmittag, dem 4.12.2018 hat ein Lastwagen mit aufgestelltem Kran auf der Ringstrasse die Fahrleitungen der Rh\u00e4tischen Bahn (RhB) ..."
        },
        {
            "title": "The adventure of little Jakob - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "http://www.engadinerpost.ch/2018/12/08/Das-Abenteuer-des-kleinen-Jakob",
            "pub_date": "2018-12-08 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "http://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Gian-Andrea Giovanoli aus St. Moritz hat sich den f\u00fcnften Rang im Jugend-Schreibwettbewerb der EP erschrieben. Er verwandelt in seiner Fantasy-Story \u00abDas ..."
        },
        {
            "title": "Stieger and not Barandun - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "http://www.engadinerpost.ch/2018/12/11/Stieger-und-nicht-Barandun",
            "pub_date": "2018-12-08 08:09:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "http://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Jakob Stieger bleibt Gemeindepr\u00e4sident von La Punt Chamues-ch. Bei den Erneuerungswahlen vom 7. Dezember distanzierte er seinen Herausforderer Hans ..."
        },
        {
            "title": "It became light - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "http://www.engadinerpost.ch/2018/12/07/Es-wurde-Licht",
            "pub_date": "2018-12-07 08:08:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "http://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Um genau 18.15 Uhr schaltete Managing Director Richard Leuenberger gestern Abend die Weihnachtsbeleuchtung des Tannenbaumes und der Via Serlas ..."
        },
        {
            "title": "Successful summer for hoteliers - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Erfolgreicher-Sommer-fuer-Hoteliers-",
            "pub_date": "2018-12-06 15:00:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Die Schweizer Hoteliers blicken auf einen guten Sommer zur\u00fcck. Sie haben in der Sommersaison 2018 von Mai bis Oktober klar mehr \u00dcbernachtungen ..."
        },
        {
            "title": "Edy&#39;s head survives - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "http://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Edys-Kopf-ueberlebt",
            "pub_date": "2018-12-06 16:23:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "http://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Der Kopf und damit der Geist der Symbolfigur der Ski WM St. Moritz 2017 wird \u00fcberleben \u2013 in Samedan. Dies teil der Verein \u00abSave Edy\u00bb mit. Wo genau der Kopf ..."
        },
        {
            "title": "See it as an opportunity - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Als-Chance-sehen",
            "pub_date": "2018-12-06 10:39:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Am Dienstag Abend hat sich der B\u00fcndner Grosse Rat mit nur einer Gegenstimme gegen die von \u00fcber 10'000 Personen unterzeichneten Sonderjagdinitiative ..."
        },
        {
            "title": "Record registrations at the Ski Marathon - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/05/Rekord",
            "pub_date": "2018-12-05 17:29:44 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Wieder Rekord-Anmeldungen f\u00fcr den Engadin Skimarathon. Wie die Veranstalter mitteilen haben sich drei Monate vor dem Start zum 51. \u00abEngadiner\u00bb bereits ..."
        },
        {
            "title": "Timetable change on 9th December - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Fahrplanwechsel-am-9-Dezember",
            "pub_date": "2018-12-05 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Der Fahrplanwechsel vom n\u00e4chsten Sonntag bringt zahlreiche, auch kleine \u00c4nderungen f\u00fcr S\u00fcdb\u00fcnden mit sich. Diese reichen von einer neuen direkten ..."
        },
        {
            "title": "Who shoots the surplus deer when? - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/04/Rat-tritt-auf-Sonderjagdinitiative-ein",
            "pub_date": "2018-12-05 14:30:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Die Sonderjagd im Kanton Graub\u00fcnden soll abgeschafft werden. Das verlangt ein Initiativ-Komitee. Regierung und Grosser Rat empfehlen die Initiative zur ..."
        },
        {
            "title": "Ideological struggles over the budget - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/04/Budget-verabschiedet",
            "pub_date": "2018-12-04 12:40:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Der Grosse Rat hat das Budget 2019 ohne Gegenstimmen verabschiedet. Im Detail war der Voranschlag unbestritten. Differenzen zeigten sich in der ..."
        },
        {
            "title": "Stieger or Barandun? - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/05/Kampfwahl-in-La-Punt-Chamues-ch",
            "pub_date": "2018-12-05 11:53:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Am Freitag stehen in der Gemeinde La Punt-Chamues-ch Gesamterneuerungswahlen an. Hans Barandun macht dabei Gemeindepr\u00e4sident Jakob Stieger das ..."
        },
        {
            "title": "Start of the Origen winter season - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Auftakt-in-die-Origen-Wintersaison",
            "pub_date": "2018-12-05 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Mit Ges\u00e4ngen aus der russisch-orthodoxen und der katholischen Adventsliturgie hat das Kulturfestival Origen seine Winterspielzeit 2018/19 eingel\u00e4utet."
        },
        {
            "title": "The Chesa Andreola becomes a hotel - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "http://www.engadinerpost.ch/2018/12/08/Aus-der-Chesa-Andreola-wird-ein-Hotel",
            "pub_date": "2018-12-08 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "http://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Gute Neuigkeiten f\u00fcr Sils. Im April 2016 war f\u00fcr die Pension Andreola und das Restorant Marchetta Schluss. Lange Zeit war unklar, was aus den Liegenschaften ..."
        },
        {
            "title": "The door will be closed on 13th December - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/07/Das-Tuerchen-bleibt-am-13-Dezember-geschlossen",
            "pub_date": "2018-12-07 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "N\u00e4chsten Donnerstag tagt im Oberengadin die Pr\u00e4sidentenkonferenz. Unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit. Der Grund: Die Gemeindepr\u00e4sidenten wollen ..."
        },
        {
            "title": "Gruppas da ch\u00fcra giodan il temp d&#39;Advent - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Gruppas-da-chuera-giodan-il-temp-dAdvent",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Per ils \u00fcns es il temp d'Advent il pl\u00fc bel temp da l'on. Per oters invezza es quel temp difficil. Per\u00f2 g\u00fcsta pels attempats es quist temp captivant: I capita bler e ..."
        },
        {
            "title": "New layout, much more information - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "http://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Neues-Layout-viel-mehr-Informationen",
            "pub_date": "2018-12-06 13:48:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "http://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Seit einigen Tagen zeigen sich die Website engadinerpost.ch und das Portal engadin.online dem User in neuem Outfit. Die Internetseiten wurde komplett ..."
        },
        {
            "title": "\u00abWe&#39;re always in movimento\u00bb - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "http://www.engadinerpost.ch/2018/12/04/Wir-sind-in-",
            "pub_date": "2018-12-03 18:00:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "http://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Die Pr\u00e4sidentin des Vereins \u00abMovimento\u00bb, Regula Ruch, freute sich am Wochenende \u00fcber einen erfolgreichen Weihnachtsmarkt in der Ufficina Samedan."
        },
        {
            "title": "Soon to be tested on Lake Bianco - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/04/Baldiger-Testphase-auf-dem-Lago-Bianco",
            "pub_date": "2018-12-03 15:11:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Das neue Winterangebot auf dem Lago Bianco heisst abgek\u00fcrzt und auf Englisch Ice Paradise. In einem begrenzten und kontrollierten Perimeter soll der freie ..."
        },
        {
            "title": "Sils approves Budget 2019 - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/02/Sils-",
            "pub_date": "2018-12-02 17:43:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Die Gemeindeversammlung von Sils genehmigte am Freitag einstimmig das Budget 2019, Steuer- und Geb\u00fchrenans\u00e4tze und auch die Leistungsvereinbarung ..."
        },
        {
            "title": "Promoziun d&#39;economia e turissem - http://www.engadinerpost.ch/",
            "link": "https://www.engadinerpost.ch/2018/12/06/Promoziun-deconomia-e-turissem",
            "pub_date": "2018-12-06 10:30:00 GMT",
            "source_nm": "http://www.engadinerpost.ch/",
            "source_url": "https://www.engadinerpost.ch",
            "desc": "Il preventiv dal cum\u00fcn da Scuol prevezza \u00fcn guadogn da bundant \u00fcn mez milliun francs. Ils dons da las strasoras procuran inavant per grondas investiziuns."
        },
        {
            "title": "Razer paces through Casaccia at 110 km / h - suedostschweiz.ch",
            "link": "https://www.suedostschweiz.ch/polizeimeldungen/2018-12-07/raser-brettert-mit-110-kmh-durch-casaccia",
            "pub_date": "2018-12-07 13:06:00 GMT",
            "source_nm": "suedostschweiz.ch",
            "source_url": "https://www.suedostschweiz.ch",
            "desc": "Die Kantonspolizei Graub\u00fcnden hat am Donnerstag in Casaccia einen Lenker aus dem Verkehr gezogen."
        }
    ]
}