{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNR2RuTmpnU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:01:36 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "CDU party congress: election of Merkel successor in the Liveblog | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/cdu-parteitag-nachfolge-merkel-parteivorsitz-liveblog-ld.1442652",
            "pub_date": "2018-12-07 09:39:43 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CDU party congress: Gerhard Schr\u00f6der on Merkel&#39;s successor - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/ausland/gerhard-schroeder-im-interview-mit-ringier-ceo-marc-walder-merz-wird-merkels-nachfolger-id15057272.html",
            "pub_date": "2018-12-06 16:42:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Er ist der einzige noch lebende deutsche Altkanzler. In Z\u00fcrich sprach Gerhard Schr\u00f6der am Donnerstagabend \u00fcber die aktuelle Politik \u2013 und verriet, warum ..."
        },
        {
            "title": "At the CDU party conference, each delegate has its own voting booth | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/international/beim-cdu-parteitag-hat-jeder-delegierte-eine-eigene-wahlkabine-ld.1442548",
            "pub_date": "2018-12-07 06:00:01 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "1001 Parteimitglieder stimmen \u00fcber den CDU-Vorsitz ab. Rund ein Drittel stammt aus Nordrhein-Westfalen, Ostdeutschland ist unterrepr\u00e4sentiert."
        },
        {
            "title": "Merkel confidant is after Wahlkrimi new CDU boss - Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/ausland/europa/MerkelVertraute-ist-nach-Wahlkrimi-neue-CDUChefin/story/26870246",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:01 GMT",
            "source_nm": "Basler newspaper",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "In Hamburg hat heute Morgen der mit Spannung erwartete Bundesparteitag der CDU begonnen. Die 1001 Delegierten w\u00e4hlen im Tagesverlauf einen neuen ..."
        },
        {
            "title": "Merkel confidant is new <nobr>CDU boss</nobr> - News International: Europe - The Bund",
            "link": "https://www.derbund.ch/ausland/europa/tag-der-entscheidung-bei-der-cdu/story/26870246",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:01 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "In Hamburg hat heute Morgen der mit Spannung erwartete Bundesparteitag der CDU begonnen. Die 1001 Delegierten w\u00e4hlen im Tagesverlauf einen neuen ..."
        },
        {
            "title": "Who follows Merkel? Now the CDU is deciding on their party leadership - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/international/deutschland/609440006-wer-folgt-auf-merkel-heute-entscheidet-die-cdu-ueber-ihre-parteispitze",
            "pub_date": "2018-12-07 05:20:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Merkel &quot;grateful&quot; for her time at the CDU head - suedostschweiz.ch",
            "link": "https://www.suedostschweiz.ch/politik/2018-12-06/merkel-dankbar-fuer-ihre-zeit-an-der-cdu-spitze",
            "pub_date": "2018-12-06 14:32:01 GMT",
            "source_nm": "suedostschweiz.ch",
            "source_url": "https://www.suedostschweiz.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Succession of Angela Merkel - Annegret Kramp-Karrenbauer is the new party leader of the CDU - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/international/nachfolge-von-angela-merkel-annegret-kramp-karrenbauer-ist-neue-parteichefin-der-cdu",
            "pub_date": "2018-12-06 08:00:01 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Kramp-Karrenbauer setzte sich in einer Stichwahl gegen Friedrich Merz durch. Die 18-j\u00e4hrige \u00c4ra Merkel ist zu Ende."
        },
        {
            "title": "Merkel confidant with much political experience climbs CDU throne - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/ausland/deutschland-merkel-vertraute-mit-viel-polit-erfahrung-erklimmt-cdu-thron-id15059015.html",
            "pub_date": "2018-12-07 17:20:01 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Hamburg \u2013 Annegret Kramp-Karrenbauer hat die besten Chancen, n\u00e4chste Kanzlerkandidatin der Union zu werden. Die neue CDU-Chefin hat wie ihre zwei ..."
        },
        {
            "title": "CDU: election of Friedrich Merz would be a cultural revolution - NZZ am Sonntag",
            "link": "https://nzzas.nzz.ch/meinungen/cdu-wahl-von-friedrich-merz-waere-eine-kulturrevolution-ld.1441206",
            "pub_date": "2018-12-01 20:45:01 GMT",
            "source_nm": "NZZ on Sunday",
            "source_url": "https://nzzas.nzz.ch",
            "desc": "Friedrich Merz, der aussichtsreiche Bewerber um den Vorsitz der deutschen Regierungspartei CDU und damit der m\u00f6gliche n\u00e4chste Kanzler, hat ein Problem, ..."
        },
        {
            "title": "Merkel confidant with much political experience climbs CDU throne | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/newsticker/international/merkel-vertraute-mit-viel-polit-erfahrung-erklimmt-cdu-thron-ld.1076725",
            "pub_date": "2018-12-07 17:21:01 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer hat die besten Chancen, n\u00e4chste Kanzlerkandidatin der Union zu werden. Die neue CDU-Chefin hat wie ihre zwei Konkurrenten ..."
        },
        {
            "title": "Merkel confidant with much political experience climbs CDU throne | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/newsticker/international/merkel-vertraute-mit-viel-polit-erfahrung-erklimmt-cdu-thron-ld.1076725",
            "pub_date": "2018-12-07 17:21:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer hat die besten Chancen, n\u00e4chste Kanzlerkandidatin der Union zu werden. Die neue CDU-Chefin hat wie ihre zwei Konkurrenten ..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer replaces Merkel at CDU top | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/newsticker/international/kramp-karrenbauer-lost-merkel-an-cdu-spitze-ab-ld.1076689",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:01 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st Kanzlerin Angela Merkel als Parteichefin ab. Kramp-Karrenbauer setzte sich am Freitag auf dem ..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer replaces Merkel at CDU top | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/newsticker/international/kramp-karrenbauer-lost-merkel-an-cdu-spitze-ab-ld.1076689",
            "pub_date": "2018-12-07 16:06:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st Kanzlerin Angela Merkel als Parteichefin ab. Kramp-Karrenbauer setzte sich am Freitag auf dem ..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer replaces Merkel at CDU top - suedostschweiz.ch",
            "link": "https://www.suedostschweiz.ch/politik/2018-12-07/kramp-karrenbauer-loest-merkel-an-cdu-spitze-ab",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:01 GMT",
            "source_nm": "suedostschweiz.ch",
            "source_url": "https://www.suedostschweiz.ch",
            "desc": "CDU-Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer l\u00f6st Kanzlerin Angela Merkel als Parteichefin ab\u2026"
        },
        {
            "title": "Candidates hold applications for CDU presidency - suedostschweiz.ch",
            "link": "https://www.suedostschweiz.ch/politik/2018-12-07/kandidaten-halten-bewerbungsreden-fuer-cdu-vorsitz",
            "pub_date": "2018-12-07 14:24:01 GMT",
            "source_nm": "suedostschweiz.ch",
            "source_url": "https://www.suedostschweiz.ch",
            "desc": "Am Parteitag der deutschen CDU in Hamburg haben die drei Kandidierenden f\u00fcr die Nachfolge von\u2026"
        },
        {
            "title": "Merkel &quot;thankful&quot; for her time at the CDU-top - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/ausland/merkel-dankbar-fuer-ihre-zeit-an-der-cdu-spitze-133814312",
            "pub_date": "2018-12-06 14:34:11 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Vor der Neuwahl des CDU-Vorsitzes hat sich Angela Merkel \"dankbar\" f\u00fcr ihre Zeit als Parteivorsitzende gezeigt. Sie sei \"gespannt\" auf die Wahl ihres ..."
        },
        {
            "title": "Attackers on party headquarters of the SPD and CDU stand trial - Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/europa/angreifer-auf-parteizentrale-von-spd-und-cdu-steht-vor-gericht-65461961",
            "pub_date": "2018-12-05 19:36:01 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Der Angreifer, der einen Anschlag auf die Parteizentralen von SPD und CDU in Berlin versuchte, muss sich ab heute Mittwoch vor Gericht verantworten."
        },
        {
            "title": "Showdown in the CDU: Soon it&#39;s time to vote - Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/ausland/europa/Showdown-in-der-CDU-Bald-gehts-zur-Wahl/story/26870246",
            "pub_date": "2018-12-07 09:51:01 GMT",
            "source_nm": "Basler newspaper",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "In Hamburg hat heute Morgen der mit Spannung erwartete Bundesparteitag der CDU begonnen. Die 1001 Delegierten w\u00e4hlen im Tagesverlauf einen neuen ..."
        },
        {
            "title": "Rainer Zitelmann: Merkel&#39;s Last Victory - Sign of Hope - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/rainer-zitelmann/15143-cdu-vorstandswahl",
            "pub_date": "2018-12-08 12:29:49 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Kolumne \u201eZitelmann\u201c Als ich die Rede h\u00f6rte, dachte ich bei diesem Satz spontan an Ronald Reagans bekanntes Wort: \u201eDie zehn furchterregendsten W\u00f6rter der englischen Sprache sind: \u2018Hi, ich komme von der Regierung, um Ihnen zu helfen!\u2019 Die Neue Z\u00fcrcher Zeitung kommentierte: \u201eFriedrich Merz wird wohl genauso rasch wieder von der politischen B\u00fchne verschwinden, wie er vor wenigen Wochen dorthin zur\u00fcckgekehrt war. Aber die Tatsache, dass fast jeder zweite CDU-Delegierte davon getr\u00e4umt hat, dass dieser kantige Wirtschaftsliberale an die Spitze r\u00fcckt \u2013 und das trotz seinem holprigen Wahlkam..."
        },
        {
            "title": "Just under 63 percent: Moderate election results for new CDU General Secretary Ziemiak - NRZ News",
            "link": "https://www.nrz.de/politik/wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer-id215968661.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:30:39 GMT",
            "source_nm": "NRZ News",
            "source_url": "https://www.nrz.de",
            "desc": "Einen Tag nach ihrer Wahl zur neuen CDU-Vorsitzenden hat Annegret Kramp-Karrenbauer ihre erste wichtige Personalentscheidung getroffen: Paul Ziemiak, Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union, wird Generalsekret\u00e4r an der Seite der neuen Chefin. Doch f\u00fcr den 33-J\u00e4hrigen gab es beim CDU-Bundesparteitag in Hamburg gleich einen D\u00e4mpfer: Nur knapp 63 Prozent der Delegierten gaben dem Sauerl\u00e4nder ihre Stimme. Das verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig schlechte Ergebnis k\u00f6nnte als Zeichen gewertet werden, dass die Partei nach dem intensiven Wettbewerb um den Parteivorsitz noch geraume Zeit braucht, um Gr\u00e4ben zu..."
        },
        {
            "title": "That&#39;s the political Berlin - Neue Osnabr\u00fccker Zeitung",
            "link": "/deutschland-welt/politik/artikel/1601775",
            "pub_date": "2018-12-08 10:28:00 GMT",
            "source_nm": "",
            "source_url": null,
            "desc": "Berlin. Wie es ist, Spitzen-Politiker einmal pers\u00f6nlich zu treffen, konnten die Teilnehmer der ersten NOZ-Leserreise ins politische Berlin hautnah erleben. Beim exklusiven Blick hinter die Kulissen wurde nicht nur diskutiert und gestaunt, sondern auch gelacht. Der Politbetrieb in der Hauptstadt ist schnell, hart und voller Fallstricke, die Amt oder W\u00fcrde, manchmal auch beides kosten k\u00f6nnen. Erstaunlich, dass manchen Politikern drei S\u00e4tze gen\u00fcgen, um immer Herr der Lage zu sein. Erstens: \u201eDa m\u00fcssen wir noch mal ran.\u201c Zweitens: \u201eDas wird aber nicht billig.\u201c Und drittens: \u201eDas hat mein Vorg\u00e4ng..."
        },
        {
            "title": "&quot;For Merkel like a farewell gift&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/pressestimmen-zur-wahl-von-kramp-karrenbauer-fuer-merkel-wie-ein-abschiedsgeschenk/23735508.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:34:54 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach der Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden gibt es auch zahlreiche internationale Reaktionen und Meinungen. Einige Zeitungen besch\u00e4ftigen sich in ihren Kommentaren schon mit einer m\u00f6glichen Kanzlerkandidatur, andere noch mit dem Verh\u00e4ltnis von Kramp-Karrenbauer und ihrer Vorg\u00e4ngerin und Mentorin Angela Merkel \u2013 und der Frage, wie es mit der CDU als Partei nach dem Dreikampf der Kandidaten weitergeht. Ein \u00dcberblick \u00fcber die Pressestimmen: \u201eNeue Z\u00fcrcher Zeitung\u201c (Schweiz): \u201eKramp-Karrenbauer wird sich von Merkel l\u00f6sen m\u00fcssen. Ans\u00e4tze gibt es. Kramp-Karrenba..."
        },
        {
            "title": "News Blog: Delegates elect JU chief Ziemiak to the CDU General Secretary - WR News",
            "link": "https://www.wr.de/politik/cdu-parteitag-live-paul-ziemiak-ist-neuer-cdu-generalsekretaer-id215954183.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:35:00 GMT",
            "source_nm": "WR News",
            "source_url": "https://www.wr.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer ist auf dem CDU-Parteitag zur neuen Parteichefin gew\u00e4hlt worden. Nach den Reden von Angela Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer, Friedrich Merz und Jens Spahn hatten die Delegierten abgestimmt. Es kam zu einer Stichwahl. Dort siegte AKK gegen Merz mit 517 zu 482 Stimmen. Das entspricht 51,7 gegen 48,3 Prozent. Am Samstag wurde auch der Nachfolger auf dem Posten des Generalsekret\u00e4rs gew\u00e4hlt. Wir berichten im Newsblog live \u00fcber den CDU-Parteitag in Hamburg. CDU-Parteitag in Hamburg \u2013 das muss man wissen: - Annegret Kramp-Karrenbauer ist neue Vorsitzende der CDU. - Die..."
        },
        {
            "title": "TV column &quot;Today show&quot; - &quot;Today show&quot; reporter van der Horst meets S\u00f6der - shoots immediately sharp - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/kino_tv/focus-fernsehclub/tv-kolumne-heute-show-heute-show_id_10038858.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:41:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Lutz van der Horst sprach mit dem bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten Markus S\u00f6der.Screenshot ZDF Es ist das Top-Thema: Bundeskanzlerin Angela Merkel hat den CDU-Vorsitz an die bisherige Generalsekret\u00e4rin Annegret Kramp-Karrenbauer abgetreten. Der Beginn eines \u201eAbschieds auf Rauten\u201c, scherzte Oliver Welke in der \u201eheute-show\u201c. Dort bekam die Kanzlerin nach dem denkw\u00fcrdigen CDU-Parteitag einmal mehr ihr Fett weg. Bilder von Merkel beim Langlaufski-Fahren inklusive. In einer passionierten Ansprache betrauerte der \u201eheute-show\u201c-Reporter Albrecht Humboldt (gespielt von Alexander Schubert) die Amts-Ab..."
        },
        {
            "title": "Two years of red-red-green: an interim - daily mirror",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-landesregierung-zwei-jahre-rot-rot-gruen-ein-zwischenzeugnis/23734568.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:48:48 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "MICHAEL M\u00dcLLER (SPD), Regierender B\u00fcrgermeister Gr\u00f6\u00dfte Erfolge: Mit der Abgeordnetenhauswahl 2017 wurde Regierungschef M\u00fcller im Amt best\u00e4tigt, das er Ende 2014 vom Parteifreund Klaus Wowereit per SPD-Mitgliederentscheid geerbt hatte. Trotz eines historisch schlechten Wahlergebnisses blieb seine SPD st\u00e4rkste Partei und die gro\u00dfe Koalition wurde durch Rot-Rot-Gr\u00fcn ersetzt. F\u00fcr M\u00fcller war diese Regierungsbildung und die Verteidigung des Roten Rathauses per se ein Erfolg. Die Amtszeit als Bundesratspr\u00e4sident hat er genutzt, um mit der Idee des solidarischen Grundeinkommens eine bundesweite Deb..."
        },
        {
            "title": "Budget Commissioner Oettinger continues to rely on EU Digital Tax Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/europaeische-union-haushaltskommissar-oettinger-setzt-weiter-auf-eu-digitalsteuer/23733156.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:57:27 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "EU-Haushaltskommissar G\u00fcnther Oettinger setzt bei der Einf\u00fchrung einer Digitalsteuer weiter auf eine europ\u00e4ische L\u00f6sung. \u201eDie Digitalsteuer darf nicht in endlosen Debatten zerredet werden, wie es bei der Finanztransaktionssteuer seit 2011 der Fall ist\u201c, sagte der CDU-Politiker dem Tagesspiegel. Bereits zum jetzigen Zeitpunkt sollten die \u201eVorbereitungen f\u00fcr die Struktur einer europ\u00e4ischen Digitalsteuer\u201c trotz des Widerstands von Irland und weiterer EU-Staaten vorangetrieben werden, forderte er. Eine Einigung zur Einf\u00fchrung der Digitalsteuer im Rahmen der OECD, die auch die USA einbeziehen w\u00fc..."
        },
        {
            "title": "Parties: Schaefer leads the Green List for the 2018 election to the state parliament - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article215967895/Gruene-stellen-Liste-fuer-Bremer-Buergerschaftswahl-2019-auf.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:00:41 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Bremen. Die Bremer Gr\u00fcnen haben ihre Spitzenkandidatin Maike Schaefer erwartungsgem\u00e4\u00df auf Listenplatz eins f\u00fcr die B\u00fcrgerschaftswahl am 26. Mai 2019 gesetzt. Die 47-j\u00e4hrige Gr\u00fcnen-Fraktionschefin wurde am Samstag in Bremen bei einem Wahlparteitag ohne Gegenkandidaten mit 89,3 Prozent der Stimmen gew\u00e4hlt. Die Biologin hatte sich im September in einer Urabstimmung gegen Finanzsenatorin Karoline Linnert als Spitzenkandidatin durchgesetzt. Linnert kandidierte nicht mehr f\u00fcr einen Listenplatz. Auf Platz zwei w\u00e4hlten die Parteimitglieder den B\u00fcrgerschaftsabgeordneten Bj\u00f6rn Fecker mit 81,3 Prozent..."
        },
        {
            "title": "Two years of red-red-green in Berlin: Have a good mood! - new day",
            "link": "http://neuer0tag.blogspot.com/2018/12/zwei-jahre-rot-rot-grun-in-berlin-habt.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:30:00 GMT",
            "source_nm": "new day",
            "source_url": "http://neuer0tag.blogspot.com",
            "desc": "Zwei Jahre Rot-Rot-Gr\u00fcn in Berlin SPD, Linke und Gr\u00fcne k\u00f6nnten feiern \u2013 wenn sie in Feierlaune w\u00e4ren. Obwohl sie Grund genug dazu h\u00e4tten, ist das Gegenteil der Fall. Warum nur? Vielleicht sollte man einen Text \u00fcber die Frage, wie es um Rot-Rot-Gr\u00fcn zwei Jahre nach der Wahl des Senats steht, mit einer Frage beginnen. Was sagt es aus \u00fcber eine Metropole mit demn\u00e4chst 4 Millionen Einwohnerinnen und Einwohnern, wenn ein irrer Brief eines halbirren Provinzb\u00fcgermeisters tagelang wiedergek\u00e4ut wird? Ist Berlin eine Kuh? Zumindest ist Berlin offenbar nicht selbstbewusst genug, um die Provinz und ihr..."
        },
        {
            "title": "Parties: Althusmann: Kramp-Karrenbauer addresses all wings of the CDU - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article215965367/Althusmann-Kramp-Karrenbauer-spricht-alle-Fluegel-der-CDU-an.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:58:01 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hannover. Niedersachsens CDU-Landeschef Bernd Althusmann (CDU) erwartet von der neu gew\u00e4hlten Parteivorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer, den unterlegenen Merz-Fl\u00fcgel einzubinden. \"Das ist eine ganz besondere Herausforderung, aber sie ist Br\u00fcckenbauerin, sie kann einen, sie kann zusammenf\u00fchren\", sagte Althusmann am Samstag der Deutschen Presse-Agentur. Es werde die Entscheidung von Friedrich Merz sein, wie stark er sich einbinden lasse. \"Sein Sach- und Fachverstand ist in der Union gefragt und gew\u00fcnscht\", betonte der stellvertretende nieders\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident. Bei dem CDU-Partei..."
        },
        {
            "title": "City Representative: Greens leader falls again at election in Bargteheide - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/stormarn/article215968743/Gruenen-Chefin-faellt-bei-Wahl-in-Bargteheide-erneut-durch.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:24:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Bargteheide. Die Dezembersitzung der Bargteheider Stadtvertreter begann harmonisch. Erst bekam der auf eigenen Wunsch nach 23 Jahren aus dem Gremium ausgeschiedene Friedrich Westerworth (CDU) die Ehrenmedaille der Stadt. Dann durfte sich Sandra Zimmermann (CDU) \u00fcber einen Blumenstrau\u00df zur Geburt ihrer Tochter freuen, die neben ihr im Kinderwagen schlief. Doch nach 22 Minuten kippte die vorweihnachtliche Stimmung abrupt: Die Gr\u00fcnen-Fraktionsvorsitzende Ruth Kastner war bei der Wahl zur zweiten stellvertretenden B\u00fcrgermeisterin zum dritten Mal durchgefallen. In geheimer Abstimmung machten le..."
        },
        {
            "title": "Young, conservative, well connected: This is AKK&#39;s new General Paul Ziemiak - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/rnd/jung--konservativ--gut-vernetzt-das-ist-akks-neuer-general-paul-ziemiak-31712890",
            "pub_date": "2018-12-08 11:25:17 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Das letzte Gespr\u00e4ch fand am Freitagabend statt, am Rande der Tanzfl\u00e4che des CDU-Delegiertenabends. Da habe Paul Ziemiak ihr Angebot angenommen, als Generalsekret\u00e4r zu kandidieren, erz\u00e4hlt Kramp-Karrenbauer. Es war der zweite Anlauf. Schon w\u00e4hrend des Wettbewerbs um den Parteivorsitz habe sie den JU-Chef angesprochen. Damals habe er abgelehnt mit dem Hinweis, \u201esein Herz und seine Loyalit\u00e4t gelte den NRW-Kandidaten\u201c, also Friedrich Merz und Jens Spahn. Signal an das Verliererlager Die haben den Kampf um den Parteivorsitz nun verloren. Und Ziemiak kommt doch \u2013 und zwar zudem ausgerechnet aus d..."
        },
        {
            "title": "CDU: Paul Ziemiak: This is the new Secretary General of the CDU - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/politik/article215969297/Paul-Ziemiak-Das-ist-der-neue-Generalsekretaer-der-CDU.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Die CDU hat einen neuen Generalsekret\u00e4r \u2013 und er ist kein Unbekannter. Paul Ziemiak, der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union (JU), wurde am Samstag zum Nachfolger von Annegret Kramp-Karrenbauer gew\u00e4hlt, die seit Freitag neue CDU-Chefin ist Die Delegierten des Hamburger Parteitages w\u00e4hlten Ziemiak auf Vorschlag der neuen CDU-Vorsitzenden mit 62,8 Prozent \u2013 503 Delegierte stimmten f\u00fcr ihn. Paul Ziemiak gilt als Spahn-Vertrauter Die Union habe die gr\u00f6\u00dfte Jugendorganisation, diese Chance sollte genutzt werden, sagte Kramp-Karrenbauer am Morgen in Hamburg, als sie Ziemiak..."
        },
        {
            "title": "The week in the city hall: Why the SPD is angry about the SPD - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/hamburg/article215968633/Warum-die-SPD-sich-ueber-die-SPD-aergert.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:40:00 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hamburg. Das Telefongespr\u00e4ch lie\u00df an Deutlichkeit nichts zu w\u00fcnschen \u00fcbrig, wie es der Fall sein kann, wenn zwei Menschen Meinungsverschiedenheiten haben, die sich seit Langem kennen (und letztlich wohl auch sch\u00e4tzen). Wobei Meinungsverschiedenheit eher untertrieben ist: Als Schulsenator Ties Rabe (SPD) Anfang der Woche seinen Parteifreund, den Hamburger Bundestagsabgeordneten und Haushaltspolitiker Johannes Kahrs anrief, wollte Rabe seinem \u00c4rger, ja, seiner Wut \u00fcber Kahrs\u2019 Vorgehen Luft machen. Es war ma\u00dfgeblich der umtriebige Kahrs, der zusammen mit dem CDU-Haushaltspolitiker Eckhardt Re..."
        },
        {
            "title": "Green feel-good populism rules: The #CDU is too uncritical. - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/hans-olaf-henkel/15123-es-regiert-gruener-wohlfuehl-populismus",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:23 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eWas wird aus der CDU?\u201c M\u00f6gen die Erfolgsaussichten von Jens Spahn f\u00fcr den CDU-Vorsitz noch so gering sein, in einem Punkt hat er, der mehr kritische Distanz zu den Gr\u00fcnen fordert, recht: Die #CDU ist zu unkritisch. Nat\u00fcrlich gilt das im Verh\u00e4ltnis zum gr\u00fcnen Wohlf\u00fchl-Populismus, es gilt aber in noch st\u00e4rkerem Ma\u00dfe f\u00fcr das Verh\u00e4ltnis zur #EU. Die alten \u201eVolksparteien\u201c scheinen ausgedient zu haben. Ihnen war einst gemein, dass sie zusammengerechnet die wesentlichen politischen Grundhaltungen in der Bev\u00f6lkerung abbildeten. Das tun sie heute in einer zentral wichtigen Frage nic..."
        },
        {
            "title": "News: CDU, Angela Merkel, Boris Becker, Emmanuel Macron, Fake News - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-cdu-angela-merkel-boris-becker-emmanuel-macron-fake-news-a-1242480.html",
            "pub_date": "2018-12-08 05:48:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "er ist nur mal eben reingeschneit, der Friedrich Merz, und bald ist er wom\u00f6glich schon wieder weg. Hat sich zwei Monate Politik geg\u00f6nnt, die CDU ein bisschen aufgemischt, der Kanzlerin einen Schrecken eingejagt, aber dann die Wahl um den Parteivorsitz gegen Annegret Kramp-Karrenbauer verloren. Nun k\u00f6nnte er wieder Blackrock beaufsichtigen, wenn man ihn denn dort l\u00e4sst. Es ist gut so. Andere L\u00e4nder haben mit ihren erfolgreicheren Reinschneiern nicht unbedingt Gl\u00fcck gehabt, die USA nicht mit Trump, Frankreich nach jetzigem Stand nicht mit Macron. Der Sieg Kramp-Karrenbauers war auch ein Sieg ..."
        },
        {
            "title": "Energy: Greens demand shutdown of all eleven coal-fired power plants in the country - Hamburger Abendblatt",
            "link": "https://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article215968817/Gruene-fordern-Abschaltung-aller-elf-Kohlekraftwerke-im-Land.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:46:24 GMT",
            "source_nm": "Hamburger Abendblatt",
            "source_url": "https://www.abendblatt.de",
            "desc": "Hannover. Die Abschaltung aller elf Kohlekraftwerke in Niedersachsen haben die Gr\u00fcnen am Rande der derzeit laufenden UN-Klimakonferenz in Polen gefordert. Als erstes muss aus Sicht der Partei das \u00fcber 40 Jahre alte Kraftwerk in Mehrum im Kreis Peine vom Netz genommen werden. Die gr\u00fcne Bundestagsabgeordnete Julia Verlinden aus L\u00fcneburg sagte, allein durch die Abschaltung von Mehrum k\u00f6nnten j\u00e4hrlich 1,8 Millionen Tonnen Kohlendioxid eingespart werden. Auch das alte Kohlekraftwerk in Wilhelmshaven m\u00fcsse schnell vom Netz genommen werden - das hatten die Gr\u00fcnen in Niedersachsen zuletzt bei ihrem..."
        },
        {
            "title": "Clothing as materialized sociology - leather jacket, Merkel uniform: What politicians really say with their clothes - ABC Online",
            "link": "https://www.focus.de/kultur/mode/kleidung-als-stoffgewordene-soziologie-lederjacke-merkel-uniform-was-die-mode-der-politiker-wirklich-aussagt_id_10030663.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:51:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Heiko Maas und Angela Merkeldpa/Silas Stein/Gregor Fischer (Bildzusammenschnitt) Deutschland gilt als modeabstinent, als Land der Socken in Sandalen und Outdoorkleidung, als Anzug-mit-Krawatte-Tr\u00e4ger in der Politik. Selbst wenn man nichts sagen will, spricht die Mode. Eine Analyse der Kleidung unserer Politiker. Er tr\u00e4gt wei\u00dfe Nike-Sneaker, eine Aktenmappe locker unter dem Arm. Geht es um Politiker-Kleidung, denkt man als erstes an Joschka Fischer bei seiner Vereidigung als Umweltminister. An seine alte, abgetragene Lederjacke, an Jeans und Hemd mit offenem Knopf. Der Rebell aus der Turnsch..."
        },
        {
            "title": "Merkel successor: Annegret Kramp-Karrenbauer is the new CDU chairman - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/europan-redaktion/15137-merkel-nachfolge",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:27 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDas katholische Lebensgef\u00fchl\u201c Markus Blume (CSU) Nach 18 Jahren geht mit Angela Merkel in der CDU eine \u00c4ra zu Ende, mit Annegret Kramp-Karrenbauer beginnt ein neues Kapitel. Die CSU (Christlich-Soziale Union) gratuliert sehr herzlich. Wir freuen uns auf gute Zusammenarbeit und wollen die Union gemeinsam zu neuer St\u00e4rke f\u00fchren. Wichtig wird nun sein, dass die CDU und auch die Union insgesamt geschlossen bleiben, nach vorne schauen und die ganze Bandbreite einer b\u00fcrgerlichen modernen Volkspartei abdecken. Horst Seehofer (CSU) Liebe Annegret Kramp-Karrenbauer, meine herzlichen..."
        },
        {
            "title": "Federal party convention of the CDU in Hamburg: When does the CDU come back to life? - The European - News Feed",
            "link": "https://www.theeuropean.de/franz-sommerfeld/15132-bundesparteitag-der-cdu-in-hamburg",
            "pub_date": "2018-12-08 07:49:10 GMT",
            "source_nm": "The European - News Feed",
            "source_url": "https://www.theeuropean.de",
            "desc": "Aus der Debatte \u201eDebattenkultur in Deutschland\u201c Vor 18 Jahren habe ich am CDU-Parteitag in Essen, auf dem Merkel gew\u00e4hlt wurde, teil genommen. Heute sehe ich ihren Abschied vom Spitzenamt auf phoenix. Damals leitartikelte ich in der Mitteldeutschen Zeitung zum Parteitag: Wann kehrt die CDU mitten ins Leben zur\u00fcck? Morgen endet die kurze Zeit des Jubels f\u00fcr Angela Merkel, die die vergangenen CDU Regionalkonferenzen pr\u00e4gte. Denn am Montag wird sie zur Parteichefin gew\u00e4hlt. Noch einmal wird Begeisterung aufkommen. Doch die Neugier auf die neue wird noch im Verlaufe des Essener Parteitages dem ..."
        },
        {
            "title": "What will become of Merz now? - Bosbach with tough judgment to Spahn - wasserburg24",
            "link": "https://www.wasserburg24.de/politik/akk-holt-cdu-vorsitz-was-wird-jetzt-aus-merz-bosbach-mit-knallhart-urteil-zu-spahn-zr-10770215.html",
            "pub_date": "2018-12-08 06:54:00 GMT",
            "source_nm": "wasserburg24",
            "source_url": "https://www.wasserburg24.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer hat sich gegen Friedrich Merz und Jens Spahn durchgesetzt und die Wahl zum CDU-Vorsitz gewonnen. Seehofer lobt Merkel pl\u00f6tzlich in h\u00f6chsten T\u00f6nen."
        },
        {
            "title": "New CDU General Secretary: Paul Ziemiak - a Sauerlander as General - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-ein-sauerlaender-als-general/23735686.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:35:12 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Es war schon sp\u00e4t beim Delegiertenabend in der Hamburger Messehalle, als Annegret Kramp-Karrenbauer am Rande der Tanzfl\u00e4che mit Paul Ziemiak redete. Die neue Parteivorsitzende wollte den 33-j\u00e4hrigen Chef der Jungen Union noch einmal fragen, ob er nicht vielleicht doch wolle: Ihr Generalsekret\u00e4r werden. So erz\u00e4hlt die neue Vorsitzende an Tag eins als Nachfolgerin von Angela Merkel, wie sie den jungen Sauerl\u00e4nder Ziemiak doch noch \u00fcberzeugt hat, mit in ihr Team einzusteigen. Ziemiak best\u00e4tigt die Erz\u00e4hlung, als er auf die B\u00fchne tritt und sich vorstellt. 33 Jahre alt, verheiratet, einen kleine..."
        },
        {
            "title": "After the election of the CDU leadership: The AfD problem of the CDU - and how Kramp-Karrenbauer can solve it - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nach-der-wahl-der-cdu-spitze-das-afd-problem-der-cdu-und-wie-kramp-karrenbauer-es-loesen-kann/23735722.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Ein Wesensmerkmal der AfD ist, dass sich viele ihrer Akteure zu Wortmeldungen berufen f\u00fchlen, wenn sich Au\u00dferordentliches in der Politik ereignet. Mitunter gehen die Meinungen dann weit auseinander, etwa wenn es um Interna geht. Als j\u00fcngst der AfD-Bundesvorstand damit drohte, gegen die eigene Jugendorganisation wegen \u201emenschenverachtender Einzel\u00e4u\u00dferungen\u201c durchzugreifen, schaltete sich der Wortf\u00fchrer des rechtsnationalen Parteifl\u00fcgels, der Th\u00fcringer AfD-Chef Bj\u00f6rn H\u00f6cke, ein und forderte Respekt f\u00fcr \u201eunsere jungen Mitstreiter\u201c. Anders verf\u00e4hrt die Partei, wenn bestimmte politische Entwickl..."
        },
        {
            "title": "Press comments on the CDU party conference: &quot;Choosing a safe option&quot; - kurier.at",
            "link": "https://kurier.at/politik/ausland/pressestimmen-zum-cdu-parteitag-eine-sichere-option-gewaehlt/400348111",
            "pub_date": "2018-12-08 08:52:09 GMT",
            "source_nm": "kurier.at",
            "source_url": "https://kurier.at",
            "desc": "Zahlreiche internationale Zeitungen kommentieren die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden. Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel am Freitag als CDU-Parteivorsitzende beerbt. Die fr\u00fchere CDU-Generalsekret\u00e4rin und Vertraute Merkels hat sich knapp gegen ihren Kontrahenten Friedrich Merz durchgesetzt. So kommentiert die internationale Presse die Wahl: \"Guardian\" (London): \"Die Partei stand vor einem Dilemma. Entweder den Kurs von Merkel beibehalten - die entschlossen war, die politische Mitte zu sichern, und die CDU zur Bef\u00fcrworterin der Homoehe, des Minde..."
        },
        {
            "title": "Despite damper: Young Union boss elected the new CDU general secretary - K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "link": "https://www.ksta.de/politik/trotz-daempfer-junge-union-chef-zum-neuen-cdu-generalsekretaer-gewaehlt-31712414",
            "pub_date": "2018-12-08 10:04:00 GMT",
            "source_nm": "K\u00f6lner Stadt-Anzeiger",
            "source_url": "https://www.ksta.de",
            "desc": "Der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union (JU), Paul Ziemiak, ist neuer CDU-Generalsekret\u00e4r. Die rund 1000 Delegierten des Hamburger Parteitages w\u00e4hlten ihn auf Vorschlag der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer am Samstag mit nur 62,8 Prozent - ein deutlicher D\u00e4mpfer. Ziemiak sagte nach seiner Wahl: \u201eIch danke Euch f\u00fcr dieses ehrliche Ergebnis.\u201c In seiner Bewerbungsrede hatte der 33-J\u00e4hrige ein klares Bekenntnis zu klassisch konservativen Werten abgelegt. Er forderte eine Erneuerung der Partei mit einem klaren Kurs und einer klaren Sprache. \u201eWir m\u00fcssen die Partei d..."
        },
        {
            "title": "After resignation from the CDU chairmanship - &quot;It forms affection&quot;: Seehofer speaks in an emotional interview on time Merkel - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/nach-ruecktritt-vom-cdu-vorsitz-es-bildet-sich-zuneigung-seehofer-spricht-in-interview-gefuehlvoll-ueber-zeit-merkel_id_10041247.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:34 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Horst Seehofer und Angela Merkel bei einer Fraktionssitzung der Union Anfang OktoberMichael Kappeler/dpa Immer wieder hat sich Horst Seehofer mit Kanzlerin Angela Merkel hart gestritten, mehrfach mit R\u00fccktritt gedroht. Jetzt ist Merkel als CDU-Vorsitzende abgetreten und Seehofer lobt sie in h\u00f6chsten T\u00f6nen. Der Abgang von Merkel stimme ihn traurig, sagte er in einem Interview. Deutschland stehe aktuell trotz Euro- und Fl\u00fcchtlingskrise pr\u00e4chtig da und daran habe Angela Merkel einen hohen Anteil. Das sagte Horst Seehofer im Interview mit dem Nachrichtenmagazin \u201eSpiegel\u201c. In dem Gespr\u00e4ch schlug..."
        },
        {
            "title": "Start with damper - S\u00fcddeutsche Zeitung",
            "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-generalsekretaer-paul-ziemiak-1.4244989",
            "pub_date": "2018-12-08 12:40:14 GMT",
            "source_nm": "Southgerman newspaper",
            "source_url": "https://www.sueddeutsche.de",
            "desc": "\u2022 Paul Ziemiak ist zum CDU-Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt worden - als erster amtierender Vorsitzender der Jungen Union. \u2022 Sein Ergebnis von 62,8 Prozent ist vergleichsweise schlecht. \u2022 Ziemiak hat eine f\u00fcr die CDU ungew\u00f6hnliche Biografie. \"Ich danke euch f\u00fcr dieses ehrliche Ergebnis\", sagt Paul Ziemiak, nachdem ihn der CDU-Parteitag zum neuen Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt hat. Es werde f\u00fcr ihn Ansporn sein, hart zu arbeiten. Das wird auch n\u00f6tig sein, denn seine Amtszeit beginnt mit einem gewaltigen D\u00e4mpfer. Nur 62,8 Prozent der Delegierten haben f\u00fcr den Vorsitzenden der Jungen Union gestimmt. Annegret ..."
        },
        {
            "title": "New CDU Secretary General - Ziemiak should deliver what AKK can only conditionally deliver - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/neuer-cdu-generalsekretaer-ziemiak-soll-liefern-was-akk-nur-bedingt-liefern-kann_id_10040744.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:38:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Annegret Kramp-Karrenbauer, Bundesvorsitzende der CDU, steht mit dem neugew\u00e4hlten CDU-Generalsekret\u00e4r Paul Ziemiak beim CDU-Bundesparteitag auf der B\u00fchnedpa Das erste Signal von Annegret Kramp-Karrenbauer als neue CDU-Vorsitzende ist ein klares Friedenssignal: Mit Paul Ziemiak als neuem Generalsekret\u00e4r sollen die Jungen und die konservativeren Kr\u00e4fte in der Partei ein Gesicht bekommen. Und eine Stimme. Sein Start zeigt: Er wird es sehr schwer haben. Er soll liefern, was sie f\u00fcrs Erste nur bedingt liefern kann: Paul Ziemiak, der Vorsitzende der Jungen Union, soll den konservativen Fl\u00fcgel, di..."
        },
        {
            "title": "Paul Ziemiak: New CDU General Secretary - The peace offer - SPIEGEL ONLINE",
            "link": "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/paul-ziemiak-neuer-cdu-generalssekretaer-das-friedensangebot-a-1242666.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "MIRROR ONLINE",
            "source_url": "http://www.spiegel.de",
            "desc": "Das Gesicht ger\u00f6tet, die Augen geschwollen, das Hemd leicht verrutscht: Man sieht Paul Ziemiak, 33, an diesem Samstagmorgen an, dass es keine leichten Tage f\u00fcr ihn sind. Der Vorsitzende der Jungen Union kandidiert als Generalsekret\u00e4r der CDU. Es ist eine taktische Entscheidung der neuen Parteivorsitzenden. Annegret Kramp-Karrenbauer muss die Anh\u00e4nger ihrer Widersacher Friedrich Merz und Jens Spahn auf ihre Seite ziehen, um der Spaltung der Partei entgegenzuwirken. F\u00fcr Ziemiak ist es die schwerste und riskanteste Entscheidung seiner Karriere. Das zeigt bereits das Wahlergebnis: 62,8 Prozent ..."
        },
        {
            "title": "&quot;Continuation of Merkelianism. The AfD will be happy &quot;- WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article185195650/Internationale-Presse-zur-CDU-Fortsetzung-des-Merkelianismus-Die-AfD-wird-es-freuen.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:48 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Nach 18 Jahren hat sich Angela Merkel von der Spitze der CDU zur\u00fcckgezogen. Mit Annegret Kramp-Karrenbauer folgt ihr eine Frau, die f\u00fcr viele nicht f\u00fcr den ersehnten Neuanfang steht. In Spanien hofft man dennoch auf eine starke CDU f\u00fcr Europa, in Frankreich sieht man eine Freundin. Aus Ungarn und \u00d6sterreich vernimmt man andere T\u00f6ne. \u00d6sterreich Die Wiener Zeitung \u201eDie Presse\u201c schreibt: \u201eDie bisherige Generalsekret\u00e4rin, von b\u00f6sen Zungen auch Mini-Merkel genannt, wird in der Spur ihrer gro\u00dfen Vorg\u00e4ngerin bleiben. F\u00fcr die Bundeskanzlerin sind das beruhigende Nachrichten, f\u00fcr Deutschland m\u00f6glich..."
        },
        {
            "title": "Immersion heater: AKK - Merkel&#39;s right choice - WirtschaftsWoche",
            "link": "https://www.wiwo.de/politik/deutschland/tauchsieder-akk-merkels-richtige-wahl/23735100.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "Wirtschaftswoche",
            "source_url": "https://www.wiwo.de",
            "desc": "Angela Merkel gestattete sich einen Anflug von Exaltiertheit, das kommt nicht alle Tage vor. Ein breites Lachen der Begeisterung huschte \u00fcber ihr Gesicht, sie klatschte lebhaft, heftig, frenetisch fast, sechs, sieben Sekunden lang - bevor sie sich pl\u00f6tzlich besann, sich wieder staatsr\u00e4sonale Zur\u00fcckhaltung auferlegte und ihren Gesichtsz\u00fcgen befahl, kanzlerprofessionellen Gleichmut auszustrahlen. Schlie\u00dflich ging es bei der Wahl des neuen CDU-Vorsitzenden gestern Nachmittag in Hamburg auch um ihr Erbe - um das fast tr\u00e4nenerstickte \u201eDanke, Angela\u201c, das Annegret Kramp-Karrenbauer ihr nach 18 Ja..."
        },
        {
            "title": "Press review: &quot;Kramp-Karrenbauer will be a star&quot; - but she has to break away from Merkel - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/presseschau-kramp-karrenbauer-wird-ein-star-sein-doch-sie-muss-sich-von-merkel-loesen/23734950.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:30:25 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Kein Grund zum Feiern \u2013 oder doch? Die internationale Presse ist sich uneins, wie die Wahl von Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen CDU-Parteivorsitzenden zu bewerten ist. \u201eNew York Times\u201c, USA: Kontinuit\u00e4t bei den Konservativen Annegret Kramp-Karrenbauer, die \u201eneue Anf\u00fchrerin der st\u00e4rksten Partei Deutschlands und m\u00f6gliche n\u00e4chste Kanzlerin\u201c, h\u00f6re sich stark an wie ihre Vorg\u00e4ngerin, kommentiert die amerikanische Zeitung. Das sei ihre gr\u00f6\u00dfte St\u00e4rke und ihre gr\u00f6\u00dfte Schw\u00e4che auf ihrem Weg, die Macht von Angela Merkel zu \u00fcbernehmen. W\u00e4hrend W\u00e4hler woanders in Europa und der Welt nach radikalen ..."
        },
        {
            "title": "Failed party presidency candidacy - evening under Merz supporters shows how great the disbelief is - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/kandidatur-um-parteivorsitz-gescheitert-merz-hat-es-vergeigt-warum-bei-seinen-unterstuetzern-blanke-fassungslosigkeit-herrscht_id_10041080.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:22:35 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "\"Merz hat es vergeigt\": Dem 63-J\u00e4hrigen steht der Stress der gescheiterten Kandidatur als neuer CDU-Parteivorsitzender ins Gesicht geschrieben.AP Die Entt\u00e4uschung im Merz-Lager \u00fcber die knappe Niederlage bei der Kandidatur um den CDU-Parteivorsitz steckt dem konservativen Fl\u00fcgel tief in den Knochen. Doch nicht nur das: Viele wunderten sich auch \u00fcber die Rede des 63-j\u00e4hrigen Sauerl\u00e4nders, die im Gegensatz zu den Regionalkonferenzen jedes Feuer vermissen lie\u00df. Lange mussten die Teilnehmer des CDU-Parteitags am Freitagabend darauf warten, bis sich die Tore zum \u201eHamburg-Abend\u201c auf dem Messegel\u00e4..."
        },
        {
            "title": "&quot;The result reflects the division of the party&quot; - Tagesspiegel",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/andreas-roedder-ueber-die-cdu-nach-dem-parteitag-das-ergebnis-spiegelt-die-spaltung-der-partei/23735988.html",
            "pub_date": "2018-12-08 12:42:47 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Herr R\u00f6dder, der Wechsel an der Spitze der CDU ist vollzogen, es ist zweifellos ein historischer Einschnitt. Tritt Angela Merkel nun auch als Kanzlerin z\u00fcgig ab?Das wei\u00df sie allein. Ich gehe aber davon aus, dass Angela Merkel im n\u00e4chsten Jahr zur\u00fccktritt. Ich habe auch ihre Ank\u00fcndigung vom 29. Oktober so verstanden.Dann k\u00f6nnte Annegret Kramp-Karrenbauer 2019 Kanzlerin werden. Sie ist darauf wohl auch vorbereitet. Wie muss man die neue CDU-Chefin einordnen? Kramp-Karrenbauer kommt ganz aus der Tradition der katholischen Arbeitnehmerbewegung. Sie geh\u00f6rt dem sozialpolitischen Fl\u00fcgel der CDU an..."
        },
        {
            "title": "Who will be the new CDU Secretary General? - daily level",
            "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-der-wahl-von-kramp-karrenbauer-wer-wird-neuer-cdu-generalsekretaer/23735440.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:53 GMT",
            "source_nm": "Tagesspiegel",
            "source_url": "https://www.tagesspiegel.de",
            "desc": "Nach der Wahl der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer wird nun mit Spannung erwartet, wen sie als neuen Generalsekret\u00e4r pr\u00e4sentiert. Davon d\u00fcrfte wesentlich abh\u00e4ngen, wie sie nach dem engagierten Wahlkampf um den Parteivorsitz die Anh\u00e4nger ihrer eher konservativen Kontrahenten Friedrich Merz und Jens Spahn einbinden kann. Sie hatte angek\u00fcndigt, den Generalsekret\u00e4r bereits an diesem Samstag, dem zweiten Tag des Parteitags in Hamburg, zu pr\u00e4sentieren, wenn gew\u00fcnscht. Die Delegierten setzen ihren Parteikongress mit Antragsberatungen fort. Im Gespr\u00e4ch als Generalsekret\u00e4r ist der d..."
        },
        {
            "title": "CDU party congress in the live ticker - Ziemiak with only 62.8 percent elected to General - ABC Online",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/cdu-parteitag-im-live-ticker-akk-macht-ju-chef-ziemiak-zu-ihrem-general_id_10040445.html",
            "pub_date": "2018-12-08 11:16:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "Tag 2 auf dem CDU-Parteitag: Die neue Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer k\u00f6nnte heute ihren neuen Generalsekret\u00e4r vorstellen. Au\u00dferdem diskutiert die Partei Grundsatzantr\u00e4ge zur Bundeswehr, der sozialen Marktwirtschaft und dem neuen Grundsatzprogramm. Die Entwicklungen im Live-Ticker von FOCUS Online. - AKK mit 51,8 Prozent (517 von 999 Stimmen) zur neuen CDU-Chefin gew\u00e4hlt - FOCUS-Online-Chefreporterin Margarete van Ackeren und Reporter Ulf L\u00fcdeke vor Ort - Von 9 bis 15 Uhr l\u00e4uft die 2. Plenarsitzung: Ziemiak soll CDU-General werden 12.15 Uhr: 265 sonstige Antr\u00e4ge m\u00fcssen nun noch - im Schne..."
        },
        {
            "title": "Successor of AKK: JU boss Ziemiak to become new CDU Secretary General - Handelsblatt",
            "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nachfolger-von-akk-ju-chef-ziemiak-soll-neuer-cdu-generalsekretaer-werden-/23735488.html",
            "pub_date": "2018-12-08 08:01:54 GMT",
            "source_nm": "Handelsblatt",
            "source_url": "https://www.handelsblatt.com",
            "desc": "Der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union, Paul Ziemiak, soll Generalsekret\u00e4r der neuen CDU-Vorsitzenden Annegret Kramp-Karrenbauer werden. Das erfuhr die Deutsche Presse-Agentur am Samstag am Rande des Parteitages in Hamburg. Demnach will Kramp-Karrenbauer die Personalie ihres neuen Parteimanagers bereits am Vormittag den rund 1000 Delegierten pr\u00e4sentieren. Er k\u00f6nnte dann auch offiziell auf ihren Vorschlag hin gew\u00e4hlt werden. Ziemiak w\u00e4re Kramp-Karrenbauers direkter Nachfolger als Generalsekret\u00e4r. Der 33-j\u00e4hrige Ziemiak gilt als Freund von Gesundheitsminister Jens Spahn, der im..."
        },
        {
            "title": "Kramp-Karrenbauer is new CDU boss - Now two Christian-Democratic Union must muster together - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/analyse-cdu-jetzt-muessen-sich-zwei-christlich-demokratische-unionen-zusammenraufen_id_10039264.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:53:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Die CDU geht mit Annegret Kramp-Karrenbauer in die Zukunft. Sie ist entschlossen, die Partei zu einen. Hat sie gesagt, hat sie auch so gemeint. Die n\u00e4chste Zeit wird hart f\u00fcr die neue Vorsitzende. Zwei Christlich Demokratische Unionen m\u00fcssen jetzt zusammenfinden. Die z\u00e4he Saarl\u00e4nderin hat das Zeug, das zu schaffen. Das ist auch eminent wichtig f\u00fcr das Land, deren Kanzlerin sie werden k\u00f6nnte. 2021 \u00ad- oder etwas fr\u00fcher. Sie waren so sicher. Beide Seiten waren so sicher. Noch gestern Abend prognostizierten die Anh\u00e4nger von Friedrich Merz mit gro\u00dfer Gewissheit, dass ihr Idol es machen werde..."
        },
        {
            "title": "JU boss Ziemiak has been elected secretary-general with a weak result - WORLD",
            "link": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article185195584/CDU-Parteitag-JU-Chef-Ziemiak-zum-neuen-Generalsekretaer-gewaehlt.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:58:15 GMT",
            "source_nm": "WORLD",
            "source_url": "https://www.welt.de",
            "desc": "Der Chef der Unions-Nachwuchsorganisation Junge Union (JU), Paul Ziemiak, wurde auf dem Parteitag in Hamburg zum neuen Generalsekret\u00e4r gew\u00e4hlt. von 801 Stimmen entfielen lediglich 503 auf den 33-J\u00e4hrigen, eine eher geringe Zustimmungsquote von 62,8 Prozent. Ziemiak nahm die Wahl an und bedankte sich f\u00fcr das \u201cehrliche Ergebnis\u201d, das er als \u201cAnsporn\u201d bezeichnete. Die neue CDU-Vorsitzende Annegret Kramp-Karrenbauer hatte ihn vorgeschlagen. \u201eIch m\u00f6chte jemanden an meiner Seite haben, der das Signal gibt, dass die n\u00e4chste Generation in dieser Partei eingebunden ist\u201c, sagte sie. Erstmals Mal in ..."
        },
        {
            "title": "International press votes on the AKK election victory - &quot;Germany&#39;s largest party has opted for the opposite to simple answers&quot; - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/international-pressestimmen-zum-akk-wahlsieg-deutschlands-groesste-partei-hat-sich-fuer-das-gegenteil-zu-einfachen-antworten-entscheiden_id_10040457.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:50:00 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "\"Eine Frau folgt einer Frau mit einem ausgefeilten Programm, das vor allem Kontinuit\u00e4t und Stabilit\u00e4t verspricht\"Screenshot New York Times Annegret Kramp-Karrenbauer hat Angela Merkel als Vorsitzende der CDU abgel\u00f6st. Die Wahl der 1001 Delegierten auf dem Bundesparteitag in Hamburg war auch im Ausland mit Spannung verfolgt worden, insgesamt waren mehr als 1600 Journalisten anwesend. So kommentiert die internationale Presse den Wahlsieg von Kramp-Karrenbauer. \"Die Partei stand vor einem Dilemma. Kurs halten, oder nach rechts schwenken\" \u201eThe Guardian\u201c (London): \"Die Partei stand vor einem Di..."
        },
        {
            "title": "Party, GroKo, International - CDU chooses AKK to the new party leader: These are their biggest tasks - VIP News",
            "link": "https://www.focus.de/politik/deutschland/partei-groko-international-cdu-waehlt-akk-zur-neuen-parteichefin-das-sind-ihre-groessten-aufgaben_id_10038845.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:20 GMT",
            "source_nm": "VIP online",
            "source_url": "https://www.focus.de",
            "desc": "dpa Die CDU hat Annegret Kramp-Karrenbauer zur neuen Parteichefin gew\u00e4hlt. Sie l\u00f6st damit Angela Merkel nach 18 Jahren an der Parteispitze ab. Nach der Nervenprobe bei der Wahl beginnt f\u00fcr die neue CDU-Chefin jetzt der Alltag. Welche sind die gr\u00f6\u00dften Aufgaben, die nun auf die neue Vorsitzende zukommen? FOCUS Online hat mit Ursula M\u00fcnch gesprochen. Die Politikwissenschaftlerin ist Leiterin der Akademie f\u00fcr politische Bildung in Tutzing. CDU Ganz nach dem Motto des Parteitags \u201eZusammenf\u00fchren. Und zusammen f\u00fchren\u201c muss es Annegret Kramp-Karrenbauer gelingen, die auch durch den Wahlkampf um den..."
        }
    ]
}