<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Internationale Arbeitsorganisation - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRE4zTTNJU0FtUmxLQUFQAQ?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 11:53:47 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>ILO zählt weltweit mehr Arbeitsmigranten - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/ilo-z%C3%A4hlt-weltweit-mehr-arbeitsmigranten/a-46601804</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNqAaal-J3ZAPgQ-mhJdIoqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/ilo-z%C3%A4hlt-weltweit-mehr-arbeitsmigranten/a-46601804" target="_blank"&gt;ILO zählt weltweit mehr Arbeitsmigranten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) beschäftigt sich seit langem mit der Situation von Arbeitsmigranten weltweit. In ihrem neuesten Bericht schätzt die UN-Organisation mit Sitz in Genf, dass es 164 Millionen Arbeitsmigranten rund um den Globus gibt. Zwar machen sie in Industrieländern und Staaten mit einem hohen Durchschnittseinkommen mittlerweile fast ein Fünftel der Erwerbstätigen aus - doch rein zahlenmäßig sei ihr Anteil dort seit 2013 von rund 112 auf fast 111 Millionen Menschen zurückgegangen. Die Internationale Arbeitsorganisation ist eine Organisation der Vereinten Nationen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mehr als 160 Millionen Arbeitsmigranten weltweit - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/mehr-als-160-millionen-arbeitsmigranten-weltweit-62054920</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGcWJ-NRLf0sP3P5QUj1PAsqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 14:11:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/mehr-als-160-millionen-arbeitsmigranten-weltweit-62054920" target="_blank"&gt;Mehr als 160 Millionen Arbeitsmigranten weltweit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Arbeitsmigranten wächst weltweit. Im vergangenen Jahr arbeiteten nach Schätzungen der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) 164 Millionen Menschen in fremden Ländern. Das war ein Anstieg von 9 Prozent in vier Jahren, berichtete die Organisation am Mittwoch in Genf. Zwar machen sie in Ländern mit hohen Einkommen fast ein Fünftel der Erwerbstätigen aus, aber in absoluten Zahlen ist ihr Anteil dort seit 2013 zurückgegangen: von gut 112 auf gut 111 Millionen. Mehr Migranten zögen dafür in Länder mit mittleren Einkommen, so die ILO. Die ILO ist Teil der Vereinten Nationen und se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Arbeitsmigranten: Zahl steigt auf 164 Millionen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/arbeitsmigranten-zahl-steigt-auf-164-millionen-a-1242078.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-begQTvjXmZPEco0ZRzPMqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 13:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/arbeitsmigranten-zahl-steigt-auf-164-millionen-a-1242078.html" target="_blank"&gt;Arbeitsmigranten: Zahl steigt auf 164 Millionen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltweit leben nach Schätzungen der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) 164 Millionen Arbeitsmigranten in fremden Ländern. Ihre Zahl sei zwischen 2013 und 2017 um neun Prozent gestiegen, berichtete die Organisation, die im Auftrag der Uno soziale Gerechtigkeit und die Rechte von Arbeitnehmern fördern soll. In den Ländern mit hohen Einkommen ging ihre Zahl allerdings zwischen 2013 und 2017 leicht zurück, hieß es. Konkret sei sie von gut 112 auf gut 111 Millionen gesunken. Mehr Migranten zögen dafür in Länder mit mittleren Einkommen. Rund zwei Drittel der Arbeitsmigranten leben laut dem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Wirtschaftswissenschaften: „Verlorenes Jahrzehnt für Arbeitnehmer“ – Woher kommt die globale Lohnstagnation? - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/wirtschaftswissenschaften-verlorenes-jahrzehnt-fuer-arbeitnehmer-woher-kommt-die-globale-lohnstagnation/23702400.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJvf0KBh3tz3bqZ8VjSKyKkqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 10:24:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/wirtschaftswissenschaften-verlorenes-jahrzehnt-fuer-arbeitnehmer-woher-kommt-die-globale-lohnstagnation/23702400.html" target="_blank"&gt;Wirtschaftswissenschaften: „Verlorenes Jahrzehnt für Arbeitnehmer“ – Woher kommt die globale Lohnstagnation?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Globalisierung ist in aller Munde. Dass globale Entwicklungen entscheidend für die Wirtschaftsentwicklung in den einzelnen Ländern sind, ist fast eine Binsenweisheit geworden. Wenn allerdings die Internationale Arbeitsorganisation (ILO), eine UN-Sonderorganisation, an der Arbeitgeber und Gewerkschaften mitwirken, einmal im Jahr analysiert, wie sich weltwirtschaftliche Entwicklungen auf Löhne und Gehälter auswirken, dann findet das nur wenig öffentlichen Widerhall. Dabei gehört zu den gängigen Erklärungsansätzen für das weltweite Erstarken autoritärer, globalisierungskritischer Parteien ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Lohnzuwächse 2017 global so niedrig wie zuletzt 2008 - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/lohnzuwaechse-2017-global-so-niedrig-wie-zuletzt-2008-61488355</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIxE4uSLgR2y6mHq27Zc714qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 15:49:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/lohnzuwaechse-2017-global-so-niedrig-wie-zuletzt-2008-61488355" target="_blank"&gt;Lohnzuwächse 2017 global so niedrig wie zuletzt 2008&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Löhne weltweit haben im vergangenen Jahr nur wenig zugenommen - der Anstieg war sogar der geringste seit dem Finanzkrisenjahr 2008, wie die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) am Montag mitteilte. Sie beklagte zudem, dass Frauen global immer noch 20 Prozent weniger als Männer verdienten. Der Lohnzuwachs betrug 2018 laut dem Global Wage Report der ILO nur 1,8 Prozent, und zwar bereinigt um die Inflation. 2016 waren die Löhne weltweit noch um 2,4 Prozent geklettert. Die ILO wertete Daten aus 136 Ländern aus. Für die Industrieländer in der Gruppe der G-20 betrug der reale Lohnzuwachs ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Thema: Die Einschränkungen für die Bürger sollen so gering wie möglich sein - Hamburger Abendblatt</title><link>http://www.abendblatt.de/vermischtes/journal/thema/article211016521/Die-Einschraenkungen-fuer-die-Buerger-sollen-so-gering-wie-moeglich-sein.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMtIc1rTAhbhWD72nNy0rboqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 01:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.abendblatt.de/vermischtes/journal/thema/article211016521/Die-Einschraenkungen-fuer-die-Buerger-sollen-so-gering-wie-moeglich-sein.html" target="_blank"&gt;Thema: Die Einschränkungen für die Bürger sollen so gering wie möglich sein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 7. und 8. Juli wird zum ersten Mal ein G20-Gipfel in Deutschland stattfinden. Nicht nur in unserer Stadt, die Austragungsort dieser Konferenz ist, auf der ganzen Welt blickt man mit Spannung auf das Ereignis. Wenn die Staats- und Regierungschefs der führenden Industrie- und Schwellenländer nach Hamburg kommen, stehen Themen von globaler Bedeutung auf der Tagesordnung. Klimaschutz, Freihandel, Weltgesundheit, Entwicklungspolitik und Digitalisierung gehören zu den Schwerpunkten. Es wird auch darum gehen, wie wir verhindern, dass eine Welt des Protektionismus entsteht. Es geht dabei um die ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Schuften in der Goldmine statt Schule - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/deutschland-welt/politik/artikel/907642</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOPIg3nMvh8GHXflJEB94UkqFwgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwnI1k</guid><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 10:51:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/deutschland-welt/politik/artikel/907642" target="_blank"&gt;Schuften in der Goldmine statt Schule&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kéniéba/Genf. Ob in Minen, beim Gemüsepflücken oder in Fabriken: Noch immer arbeiten weltweit rund 168 Millionen Kinder. In Afrika treiben vor allem Konflikte Kinder zum Arbeiten – und bewaffnete Gruppen nutzen dies auf brutalste Weise aus. Jungs klettern 40 bis 50 Meter tief in die Minen. Dort buddeln sie mit einfachen Werkzeugen nach Gold. Ob sich das Edelmetall tatsächlich in den Eimern voller Schlamm befindet, die ans Tageslicht gezogen werden, wissen die Kinder nicht. Sie erhalten am Ende des Tages für ihre Knochenarbeit einen mickrigen Lohn, oft auch gar nichts. So beschreibt Patrick ...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Neue Studie: Zahl der Migranten steigt mangels Arbeitschancen weiter - Berliner Morgenpost</title><link>http://www.morgenpost.de/wirtschaft/article209262439/Zahl-der-Migranten-steigt-mangels-Arbeitschancen-weiter.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHrfwjylUQQJrf3RjXZxscMqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 06:01:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.morgenpost.de/wirtschaft/article209262439/Zahl-der-Migranten-steigt-mangels-Arbeitschancen-weiter.html" target="_blank"&gt;Neue Studie: Zahl der Migranten steigt mangels Arbeitschancen weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Genf. Die prekäre Arbeitssituation in Entwicklungs- und Schwellenländern wird einer Studie zufolge schlimmer und treibt mehr Menschen aus ihrer Heimat. Seit 2009 steige die Zahl derjenigen, die eine bessere Zukunft in anderen Ländern suchen, berichtete die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) in Genf. In den Staaten Afrikas südlich der Sahara sei die Not am größten: 32 Prozent der Menschen wollten fort. In Lateinamerika und der Karibik seien es 30 Prozent, in Nordafrika 27 Prozent. "Die Zahl der Migranten dürfte in den nächsten zehn Jahren weiter wachsen", heißt es in dem Bericht "Arbei...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Die Not treibt Menschen in die Fremde - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/arbeitslosigkeit-die-not-treibt-menschen-in-die-fremde/19246680.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQ5Znhr-EGCIx_bQ62KcJYqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw-7mPAw</guid><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 09:50:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/arbeitslosigkeit-die-not-treibt-menschen-in-die-fremde/19246680.html" target="_blank"&gt;Die Not treibt Menschen in die Fremde&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die schlechte Arbeitssituation in Entwicklungs- und Schwellenländern wird scheinbar immer schlimmer und vertreibt Menschen aus ihrer Heimat. Seit 2009 steige die Zahl derjenigen, die eine bessere Zukunft in anderen Ländern suchen, berichtete die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) in Genf. In den Staaten Afrikas südlich der Sahara sei die Not am größten: 32 Prozent der Menschen wollten fort. In Lateinamerika und der Karibik seien es 30 Prozent, in Nordafrika 27 Prozent. „Die Zahl der Migranten dürfte in den nächsten zehn Jahren weiter wachsen“, heißt es in dem Bericht „Arbeits- und Soz...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Textilindustrie: Arbeitsschutz ist in Bangladesch nicht mehr größtes Problem - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/politik/arbeitsschutz-ist-in-bangladesch-nicht-mehr-groesstes-problem-id210663477.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENARPnNPWqknpXVrl3HDGLMqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w8dOfAQ</guid><pubDate>Mon, 22 May 2017 15:28:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/politik/arbeitsschutz-ist-in-bangladesch-nicht-mehr-groesstes-problem-id210663477.html" target="_blank"&gt;Textilindustrie: Arbeitsschutz ist in Bangladesch nicht mehr größtes Problem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vier Jahre ist es her, als bei einer der schlimmsten Industriekatastrophen der Neuzeit in Bangladesch beim Einsturz der Textilfabrik Rana Plaza mehr als 1100 Menschen getötet wurden. Nun stehen Forderungen nach Verbesserungen der Sicherheit von rund vier Millionen größtenteils weiblichen Arbeiter in der Textilindustrie nicht mehr an oberster Stelle bei Gewerkschaften des Landes. „Die Wahrung und Beibehaltung der Verbesserungen seit Rana Plaza steht für uns heute an dritter Stelle“, erklärte Kalpona Akther von der Gewerkschaftsvereinigung Bangladesh Center for Worker Solidarity (BCWS) gegenü...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Textilindustrie: Jugendliche arbeiten unter grausamen Bedingungen für H&amp;M - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>http://www.ksta.de/wirtschaft/textilindustrie-jugendliche-arbeiten-unter-grausamen-bedingungen-fuer-h-m-27851066</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK419sXULYHVEpQCOKzU_WEqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 16:07:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ksta.de/wirtschaft/textilindustrie-jugendliche-arbeiten-unter-grausamen-bedingungen-fuer-h-m-27851066" target="_blank"&gt;Textilindustrie: Jugendliche arbeiten unter grausamen Bedingungen für H&amp;M&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Man sieht es Kleidungsstücken nicht an, wo und von wem und unter welchen Bedingungen sie hergestellt wurden. Man sieht Qualität und Preis und freut sich: So ein schönes Teil, für so wenig Geld. Auch Handelsketten wie H&amp;M haben Grund zur Freude, denn sie verdienen trotz der günstigen Endverbraucherpreise gut am Verkauf von Hosen, Hemden, Blusen und Kleidern. Produziert werden die Textilien unter oft unerträglichen Bedingungen in Ländern mit extrem niedrigem Lohnniveau, vornehmlich in südasiatischen Ländern wie Indien und Bangladesch. An die hiesige Öffentlichkeit gelangen die Missstände in d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Treffen bei Merkel: Wirtschaftsorganisationen warnen vor Protektionismus - WR News</title><link>http://www.wr.de/wirtschaft/wirtschaftsorganisationen-warnen-vor-protektionismus-id210222227.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWfbMrtXgt_UoT7oJ6xz8EqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wmdmfAQ</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 18:29:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.wr.de/wirtschaft/wirtschaftsorganisationen-warnen-vor-protektionismus-id210222227.html" target="_blank"&gt;Treffen bei Merkel: Wirtschaftsorganisationen warnen vor Protektionismus&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die führenden Finanz- und Wirtschaftsorganisationen haben vor nationalen Alleingängen und Marktabschottung gewarnt. Kanzlerin Angela Merkel und die Spitzen von IWF, Weltbank, OECD sowie der Welthandels- und Arbeitsorganisation sprachen sich am Montag in Berlin für eine verstärkte Zusammenarbeit im Handel und beim Klimaschutz aus. Globale Herausforderungen bedürfen globaler Beachtung, globaler Verantwortung und globaler Lösungen", hieß es in einer gemeinsamen Erklärung Merkels und der fünf Organisationen. Ohne direkt auf die protektionistische "America-First"-Politik von US-Präsident Donald ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Haushalt, Baustelle, Sex-Industrie: Über 40 Millionen Menschen leben als Sklaven - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/haushalt--baustelle--sex-industrie-ueber-40-millionen-menschen-leben-als-sklaven-28438540</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3Dm3LBo8qqj6Zxp8Wd2vAqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswm9OYAQ</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 12:06:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/haushalt--baustelle--sex-industrie-ueber-40-millionen-menschen-leben-als-sklaven-28438540" target="_blank"&gt;Haushalt, Baustelle, Sex-Industrie: Über 40 Millionen Menschen leben als Sklaven&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auch im 21. Jahrhundert gibt es noch Sklaverei – und zwar weltweit. Mehr als 40 Millionen Menschen leben als Sklaven, heißt es in einem neuen Bericht der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO), der am Dienstag anlässlich der Vollversammlung der Vereinten Nationen in New York vorgestellt wurde. Die Opfer der Sklaverei sind meistens Frauen. Auch Kinder sind betroffen. Ein Überblick. Welche Formen der Sklaverei gibt es? Von den rund 40 Millionen Menschen, die laut ILO im vergangenen Jahr als Sklaven schuften mussten, befanden sich rund 25 Millionen in Zwangsarbeit. Sie wurden also durch Dro...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>G20-Treffen: Globalisierung ist zum Unwort geworden – Alternative Konzepte müssen her - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>http://www.ksta.de/wirtschaft/g20-treffen-globalisierung-ist-zum-unwort-geworden---alternative-konzepte-muessen-her-26830030</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJm9YVcAL_ywfh1DBSBzXicqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Tue, 02 May 2017 13:51:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ksta.de/wirtschaft/g20-treffen-globalisierung-ist-zum-unwort-geworden---alternative-konzepte-muessen-her-26830030" target="_blank"&gt;G20-Treffen: Globalisierung ist zum Unwort geworden – Alternative Konzepte müssen her&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Globalisierung ist zum Unwort geworden. Der Begriff steht für Niedriglohnwettbewerb auf dem Rücken von Beschäftigten, für skrupelloses Nutzen und Verschmutzen der Umwelt, für Handelsgeschäfte zugunsten reicher Nationen, für eine wachsende Kluft zwischen Arm und Reich. Dass auf dem Treffen der Staats- und Regierungschefs der 20 führenden Wirtschaftsnationen (G20) Anfang Juli in Hamburg vor allem die Zukunft ungestörten Freihandels Thema sein wird - und nicht etwa Klimawandel, Arbeitnehmerrechte, Unterentwicklung und Flüchtlingsbewegungen - kommt nicht von ungefähr. Gegenkonferenz zum G20-T...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Zahl der Migranten steigt mangels Arbeitschancen daheim weiter - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/ausland/studie-zahl-der-migranten-steigt-mangels-arbeitschancen-daheim-weiter/240.620.417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4pCoDYaALFgb9vclYvQ18qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 21:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/ausland/studie-zahl-der-migranten-steigt-mangels-arbeitschancen-daheim-weiter/240.620.417" target="_blank"&gt;Zahl der Migranten steigt mangels Arbeitschancen daheim weiter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Not treibt Menschen in die Fremde, in vielen Ländern können sie sich nur mit prekären Jobs über Wasser halten. Die prekäre Arbeitssituation in Entwicklungs- und Schwellenländern wird einer Studie zufolge schlimmer und treibt mehr Menschen aus ihrer Heimat. Seit 2009 steige die Zahl derjenigen, die eine bessere Zukunft in anderen Ländern suchen, berichtete die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) am Donnerstag in Genf. In den Staaten Afrikas südlich der Sahara sei die Not am größten: 32 Prozent der Menschen wollten fort. In Lateinamerika und der Karibik seien es 30 Prozent, in Nordaf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Weltweit nimmt die Ungleichheit weiter zu - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/weltweit-nimmt-die-ungleichheit-weiter-zu/a-36787085</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOKsKMRLF-_UgYNcGZ2E4xQqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 19:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/weltweit-nimmt-die-ungleichheit-weiter-zu/a-36787085" target="_blank"&gt;Weltweit nimmt die Ungleichheit weiter zu&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit vier Jahren habe es keine so schwache Entwicklung von Löhnen und Gehältern auf der Welt gegeben. Dabei gehe die Kluft zwischen Industrie- und Entwicklungsstaaten noch weiter auseinander, heißt es in dem jüngsten Beschäftigungsbericht der ILO - eine Sonderorganisation der Vereinten Nationen mit Sitz im schweizerischen Genf. Insgesamt sei das weltweite Lohnwachstum seit 2012 von 2,5 Prozent auf 1,7 Prozent im vergangenen Jahr gesunken. In Schwellen- und Entwicklungsländern habe sich das Wachstum der Reallöhne im gleichen Zeitraum von 6,6 Prozent auf 2,5 Prozent mehr als halbiert, teilte ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Neue Studie: Deshalb ist die niedrige Frauen-Erwerbsqoute problematisch - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>http://www.ksta.de/wirtschaft/neue-studie-deshalb-ist-die-niedrige-frauen-erwerbsqoute-problematisch-27799952</link><guid isPermaLink="false">CAIiECCNrk4WEyt1RhLgTD6tIO0qGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 11:23:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ksta.de/wirtschaft/neue-studie-deshalb-ist-die-niedrige-frauen-erwerbsqoute-problematisch-27799952" target="_blank"&gt;Neue Studie: Deshalb ist die niedrige Frauen-Erwerbsqoute problematisch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Frauen haben gegenüber Männern im Job häufig das Nachsehen: Sie verdienen im Schnitt weniger und machen auch seltener Karriere. Grundsätzlich sind Frauen auch seltener berufstätig – selbst in hoch entwickelten Volkswirtschaften wie Deutschland. „Die Geschlechterkluft im deutschen Arbeitsmarkt hält sich hartnäckig“, beklagt die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) in einer neuen Studie. Das müsse sich dringend ändern. Ein Überblick: Wie sieht es mit der Erwerbsbeteiligung von Frauen in Deutschland aus? Die ILO schätzt, dass die Erwerbsquote der Frauen hierzulande 54,5 Prozent beträgt. „D...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Prozess: Arabische Prinzessinnen wegen Sklavenhaltung verurteilt - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/vermischtes/article211017831/Arabische-Prinzessinnen-wegen-Sklavenhaltung-verurteilt.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI7OZl1Uga87LROc7msV-xUqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 07:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/vermischtes/article211017831/Arabische-Prinzessinnen-wegen-Sklavenhaltung-verurteilt.html" target="_blank"&gt;Prozess: Arabische Prinzessinnen wegen Sklavenhaltung verurteilt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Brüssel/Berlin. Die Vorsitzende Richterin benötigt mehr als eine Stunde, um das Urteil zu verlesen. Mehrmals nippt sie an ihrem Wasserglas. Es gibt eine Menge aufzuarbeiten: Mehrere arabische Prinzessinnen haben ihre Bediensteten behandelt wie Leibeigene, sie erniedrigt und als "Kuh" oder "Hure" beschimpft. Es geht um Sklaverei mitten in Europa. Als die Brüsseler Richterin die 95 Seiten dicke Entscheidung des Gerichts verlesen hat, steht fest: Die acht angeklagten Frauen, die beim Prozess nicht anwesend waren, werden zu jeweils 15 Monaten Gefängnis auf Bewährung verurteilt. Der Tatort lieg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Mehr als 40 Millionen Menschen versklavt - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/mehr-als-40-millionen-menschen-versklavt/a-40578684</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFi4dTYAfCMw3MhxnZyrNSgqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 10:37:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/mehr-als-40-millionen-menschen-versklavt/a-40578684" target="_blank"&gt;Mehr als 40 Millionen Menschen versklavt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Ein Teil unserer Kleidung und unserer Nahrungsmittel wird von Zwangsarbeitern hergestellt, ebenso werden einige der Gebäude, in denen wir leben und arbeiten, von ihnen errichtet und gereinigt", heißt es in einem aktuellen Bericht mehrerer NGOs. Darin gehen die Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) sowie der Hilfsorganisationen International Organization for Migration (IOM) und die Walk Free Foundation davon aus, dass 2016 40,3 Millionen Menschen Opfer moderner Sklaverei waren. Dabei handelt es sich um vorsichtige Schätzungen. Etwa 24,9 Millionen Menschen arbeiteten dem Bericht zufolge ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Eurozone: Spanien verlor 2, Deutschland bekam 3 Mio. Jobs - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/eurozone-spanien-verlor-2-deutschland-bekam-3-mio-jobs/238.812.387</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGP-55P5bkFjdBKtbOccuEAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 09:50:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/eurozone-spanien-verlor-2-deutschland-bekam-3-mio-jobs/238.812.387" target="_blank"&gt;Eurozone: Spanien verlor 2, Deutschland bekam 3 Mio. Jobs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;EY-Studie veranschaulicht die riesigen Unterschiede in der Eurozone. Österreich gehört zu den Gewinnern der letzten Jahre. Seit 2007 entstanden 331.000 neue Arbeitsplätze. Die Arbeitslosenquote in der Eurozone ist seit dem Vorkrisenjahr um 2,5 Prozentpunkte gestiegen - gut 4,5 Millionen Menschen sind heute zusätzlich ohne Job. Die Eurozone driftet dabei massiv auseinander. Während Deutschlands Jobmarkt boomt, gingen in den südlichen Ländern Millionen Arbeitsplätze verloren, erhob der Berater EY. Drastischer Jobabbau in Spanien und Italien Ohne Deutschland wäre die Zahl der Erwerbslosen im v...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Verhandlung in Brüssel: Sklaverei im Hotel? Prozess gegen arabische Prinzessinen - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/sklaverei-im-hotel-prozess-gegen-arabische-prinzessinen-id211005859.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBP0mQ9FyPnh6akKahSpSOIqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Jun 2017 07:08:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/sklaverei-im-hotel-prozess-gegen-arabische-prinzessinen-id211005859.html" target="_blank"&gt;Verhandlung in Brüssel: Sklaverei im Hotel? Prozess gegen arabische Prinzessinen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eine Witwe eines arabischen Scheichs und ihre Töchter sollen in einem Brüsseler Hotel ihre Bediensteten wie Sklaven ausgebeutet haben. In dem als "Prinzessinnen-Prozess" bekannt gewordenen Verfahren gegen die Frauen und einen Verwalter wird nun das Urteil in Brüssel erwartet. Den Angeklagten drohen Haft und eine Geldstrafe von insgesamt fast 1,9 Millionen Euro. Die Ereignisse, auf die sich der Prozess bezieht, liegen inzwischen mehr als neun Jahre zurück: Die Scheichfamilie hatte eine gesamte Etage eines Luxushotels in der belgischen Hauptstadt auf Jahresbasis gemietet. Dort mussten die meh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>WHO fordert sauberes Wasser für alle Menschen - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/who-fordert-sauberes-wasser-f%C3%BCr-alle-menschen/a-38418281</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFi7YXUsM2G68Bt5J3LlgpAqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/who-fordert-sauberes-wasser-f%C3%BCr-alle-menschen/a-38418281" target="_blank"&gt;WHO fordert sauberes Wasser für alle Menschen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Durch verschmutztes Wasser drohten unzählige Menschen an Cholera, Ruhr, Typhus oder Polio zu erkranken, heißt es in einem neuen Bericht der WHO zum Thema. Die Leiterin der WHO-Abteilung für öffentliche Gesundheit, Maria Neira, warnte bei der Vorstellung der Studie, verunreinigtes Wasser sei auch ein wesentlicher Faktor für den Ausbruch tropischer Krankheiten, dazu gehörten Infekte durch Darmwürmer, Bilharziose und Bindehautentzündungen. Neira forderte die internationale Gemeinschaft auf, dringend mehr Geld in den Zugang zu sauberem Wasser zu investieren. In vielen Ländern seien die Zustände...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Nordkorea behält Leiharbeitersystem - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/nordkorea-beh%C3%A4lt-leiharbeitersystem/a-40465957</link><guid isPermaLink="false">CAIiECWgkAIieJMYq_n95TX6mqUqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 12:36:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/nordkorea-beh%C3%A4lt-leiharbeitersystem/a-40465957" target="_blank"&gt;Nordkorea behält Leiharbeitersystem&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Von allem ein bisschen. So könnte man den Inhalt von Resolution 2375 vereinfacht zusammenfassen. Vieles von dem, was die USA ursprünglich gefordert hatten, stand am Ende nicht mehr im Text. Aus dem kompletten Ölembargo wurden beschränkte Lieferungen, die Auslandskonten des nordkoreanischen Machthabers Kim Jong Un werden doch nicht eingefroren, genauso wenig wie die der staatlichen nordkoreanischen Fluggesellschaft Air Koryo und der Koreanischen Volksarmee. All das sind Kompromisse von Seiten Washingtons gegenüber Russland und China, um die Abstimmung im UN-Sicherheitsrat nicht zu gefährden....&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>"Ein bisschen Mist aus einem riesigen Sumpf" - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/themen/agenda/ivss-will-arbeitsschutz-fuer-alle-ein-bisschen-mist-aus-einem-riesigen-sumpf/19952356.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEO67jTbvgr5hM6D-xNNld9UqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw67mPAw</guid><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 08:27:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/themen/agenda/ivss-will-arbeitsschutz-fuer-alle-ein-bisschen-mist-aus-einem-riesigen-sumpf/19952356.html" target="_blank"&gt;"Ein bisschen Mist aus einem riesigen Sumpf"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stickige Luft, drückende Hitze. In der riesigen Fabrikhalle in Myanmar surren Nähmaschinen, ihre Benutzer sitzen gekrümmt auf Plastikhockern. Die Produktionsstrecke, auf der junge Männer die genähten Stoffe mit Füllwatte stopfen und weiterschieben, besteht aus zusammengezimmerten Resopalplatten auf Bambusrohren. Rund 700 Arbeiter schuften hier für einen Tageslohn von umgerechnet zwei Euro. "Ein kleines bisschen Mist aus einem riesigen Sumpf" Joachim Breuer, der die Szene so beschreibt, stand vor Wochen mitten in dieser Halle. Und er sah, was zu tun war: „Überleg’ doch mal, drei oder vier ve...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Mehr als 40 Millionen Zwangsarbeiter weltweit - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/mehr-als-40-millionen-zwangsarbeiter-weltweit/apa-1438222624</link><guid isPermaLink="false">CAIiEORix7eBmwRvXWMAelVtJy0qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Tue, 19 Sep 2017 10:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/mehr-als-40-millionen-zwangsarbeiter-weltweit/apa-1438222624" target="_blank"&gt;Mehr als 40 Millionen Zwangsarbeiter weltweit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die gemeinsame Zählung der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) sowie der Hilfsorganisationen International Organization for Migration (IOM) und Walk Free Foundation geht davon aus, dass 2016 40,3 Millionen Menschen Opfer moderner Sklaverei waren – zurückhaltend geschätzt. Etwa 24,9 Millionen Menschen arbeiteten demnach gegen ihren Willen in Fabriken, auf Baustellen, Farmen und Fischerbooten. Zusätzlich erfasste die Studie 15,4 Millionen Menschen, die Opfer von Menschenhandel waren oder zwangsverheiratet wurden. “Da ein großer Teil der modernen Sklaverei in Zusammenhang mit Migration s...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Arbeitsmarkt: Beschäftigungsrekord ist kein Grund zum feiern - Berliner Zeitung</title><link>http://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/arbeitsmarkt-beschaeftigungsrekord-ist-kein-grund-zum-feiern-25469508</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHfcsYfyJj9QxknL9_yslJwqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswm9OYAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2017 14:45:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.berliner-zeitung.de/wirtschaft/arbeitsmarkt-beschaeftigungsrekord-ist-kein-grund-zum-feiern-25469508" target="_blank"&gt;Arbeitsmarkt: Beschäftigungsrekord ist kein Grund zum feiern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hätten Daten ein Aroma, diese dufteten nach Champagner: Nie zuvor sind so viele Menschen in Deutschland einer bezahlten Arbeit nachgegangen wie 2016. Nach Angaben des Statistischen Bundesamts stieg die Zahl der Erwerbstätigen mit inländischem Wohnsitz gegenüber 2015 um 425 000 auf 43,4 Millionen. Das Plus geht ausschließlich auf das Konto sozialversicherungspflichtiger Beschäftigungsverhältnisse, die im Jahresdurchschnitt sogar um rund 700 000 auf etwa 31,5 Millionen zulegten. Zwar liegen endgültige Zahlen für das Gesamtjahr 2016 noch nicht vor, doch 31 Millionen plus X markieren auch in di...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Alltag in Indien - Steinbruch statt Schule - Tagesspiegel</title><link>http://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/tag-gegen-kinderarbeit-alltag-in-indien-steinbruch-statt-schule/19919180.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIs_G3Wyh7rtbko_lOFRoIqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw7LiPAw</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2017 04:45:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/tag-gegen-kinderarbeit-alltag-in-indien-steinbruch-statt-schule/19919180.html" target="_blank"&gt;Alltag in Indien - Steinbruch statt Schule&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Susmita möchte gerne Ärztin werden. Oder Lehrerin. Das ist ihr Traum. „Vermutlich wird es ein ewiger Traum bleiben“, sagt Benjamin Pütter, Berater für die Bereiche Kinderrechte und Kinderarbeit beim Kindermissionswerk „Die Sternsinger“. Seit 1980 reist er regelmäßig nach Indien. Dort hat er die 11-jährige Susmita kennengelernt. Sie arbeitet in einem Steinbruch, zusammen mit ihrem zwei Jahre jüngeren Bruder Mukesch. Tag für Tag schlagen die Kinder dort in der prallen Hitze mit großen, schweren Hämmern Steine klein, im Sommer bei 45 Grad. Die Steine werden gebraucht – für Schotter im Straßenb...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Preis für mutige indische Schülerinnen - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/preis-f%C3%BCr-mutige-indische-sch%C3%BClerinnen/a-37241666</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEGjJlKJmMFEXvRwKsAo-cIqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/preis-f%C3%BCr-mutige-indische-sch%C3%BClerinnen/a-37241666" target="_blank"&gt;Preis für mutige indische Schülerinnen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Millionen Frauen und Kinder werden in Indien Opfer von Menschenhändlern und Zwangsprostitution. Die Internationale Arbeitsorganisation der Vereinten Nationen ILO geht davon aus, dass weltweit rund 150 Milliarden US-Dollar mit dieser Art von moderner Sklaverei umgesetzt werden. Indien gilt in Asien als eine der Drehscheiben für Verbrechen, die im Zusammenhang mit Menschenhandel stehen. Nach Regierungsangaben verschwindet in Indien alle acht Minuten ein Kind oder wird von Menschenhändlern verkauft. Umso größer war die Überraschung, als zwei Schulmädchen der Polizei bei der Zerschlagung eines ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Zwei Milliarden nutzen laut WHO verunreinigtes Wasser - Salzburger Nachrichten</title><link>http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/zwei-milliarden-nutzen-laut-who-verunreinigtes-wasser-243237/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOoBIghFFwsd3iRXEawVGoQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Thu, 13 Apr 2017 13:45:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.salzburg.com/nachrichten/welt/chronik/sn/artikel/zwei-milliarden-nutzen-laut-who-verunreinigtes-wasser-243237/" target="_blank"&gt;Zwei Milliarden nutzen laut WHO verunreinigtes Wasser&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;(Von Apa/Ag..) Durch verschmutztes Wasser drohten unzählige Menschen an Cholera, Ruhr, Typhus oder Polio zu erkranken, warnte die Leiterin der WHO-Abteilung für öffentliche Gesundheit, Maria Neira. Aber verunreinigtes Wasser sei auch ein wesentlicher Faktor für den Ausbruch tropischer Krankheiten, darunter Darmwürmer, Bilharziose und Bindehautentzündungen. Die Vereinten Nationen hatten in ihren nachhaltigen Entwicklungszielen 2015 unter anderem vereinbart, dass bis 2030 weltweit allen Menschen der Zugang zu sicherem und bezahlbarem Wasser gewährleistet sein soll. Dieses Ziel dürfte laut dem...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.salzburg.com">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Textilhandel: 59 Euro im Monat für die Näherin - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>http://www.ksta.de/wirtschaft/textilhandel-59-euro-im-monat-fuer-die-naeherin-27852486</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL_ddZnf59-VCOk2t4A09dYqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:01:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.ksta.de/wirtschaft/textilhandel-59-euro-im-monat-fuer-die-naeherin-27852486" target="_blank"&gt;Textilhandel: 59 Euro im Monat für die Näherin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Man sieht es Kleidungsstücken nicht an, wo und von wem und unter welchen Bedingungen sie hergestellt wurden. Man sieht Qualität und Preis und freut sich: So ein schönes Teil, für so wenig Geld. Auch Handelsketten wie H&amp;M haben Grund zur Freude, denn sie verdienen trotz der günstigen Endverbraucherpreise gut am Verkauf von Hosen, Hemden, Blusen und Kleidern. Produziert werden die Textilien unter oft unerträglichen Bedingungen in Ländern mit extrem niedrigem Lohnniveau, vornehmlich in südasiatischen Ländern wie Indien und Bangladesch. An die hiesige Öffentlichkeit gelangen die Missstände in d...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Weniger Arbeitslose in Frankreich - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/02/16/weniger-arbeitslose-in-frankreich</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI6VF93EJN1m1Pmta8oVfPgqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw57h8</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:50:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/02/16/weniger-arbeitslose-in-frankreich" target="_blank"&gt;Weniger Arbeitslose in Frankreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Frankreich ist die Arbeitslosenquote im vierten Quartal 2016 leicht zurückgegangen auf 9,7 Prozent im Mutterland und 10,0 Prozent insgesamt, die Überseegebiete eingeschlossen – Zahlen des nationalen Statistikamtes INSEE, nach der Methode der Internationalen Arbeitsorganisation ILO berechnet. Die Zahl für das dritte Quartal war auf 10,1 Prozent nach oben revidiert worden. France finally making some headway on unemployment: jobless rate below 10% for the 1st time since 2012. pic.twitter.com/Dss4cvEszy — Michel Rose (@MichelReuters) 18. August 2016 Insgesamt zählten die Statistiker im verga...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>ILO: Arbeitsmigration wird weiter steigen - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/ilo-arbeitsmigration-wird-weiter-steigen/a-37110428</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGJEMQtXmQ8l77g4yHXsYg8qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 21:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/ilo-arbeitsmigration-wird-weiter-steigen/a-37110428" target="_blank"&gt;ILO: Arbeitsmigration wird weiter steigen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die prekäre Arbeitssituation in Entwicklungs- und Schwellenländern wird einer Studie zufolge schlimmer und treibt mehr Menschen aus ihrer Heimat. Seit 2009 steige die Zahl derjenigen, die eine bessere Zukunft in anderen Ländern suchen, berichtete die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) am Donnerstag in Genf. In den Staaten Afrikas südlich der Sahara sei die Not am größten: 32 Prozent der Menschen wollten fort. In Lateinamerika und der Karibik seien es 30 Prozent, in Nordafrika 27 Prozent. "Die Zahl der Migranten dürfte in den nächsten zehn Jahren weiter wachsen", heißt es in dem Berich...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Warten auf das Jobwunder - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2017/01/09/warten-auf-das-jobwunder</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFe57rsFtGeyh5WUrTVuaO0qFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw57h8</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2017 12:37:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2017/01/09/warten-auf-das-jobwunder" target="_blank"&gt;Warten auf das Jobwunder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unter zehn Prozent: Die Arbeitslosenquote in der Eurozone war im November weiter so niedrig wie seit mehr als sieben Jahren nicht: 9,8 Prozent, so das Statistikamt Eurostat. Das war seit Juli 2009 nicht mehr da. Mit großen Unterschieden zwischen den Euroländern. Nach europäischen Standards berechnet war Deutschland mit 4,1 Prozent der Musterschüler. Die höchste Quote hat zur Zeit Griechenland: 23,1 Prozent (Zahlen von September). Auch Spanien hat mit einer Quote von 19,2 Prozent im November zu kämpfen. EA unemployment at 10%, i.e. 20.7mio men &amp; women unemployed – There is no Planet B – Peop...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>5,1 Millionen Menschen wollen mehr Arbeit oder suchen einen Job - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/51-millionen-menschen-wollen-mehr-arbeit-oder-suchen-einen-job-109156</link><guid isPermaLink="false">CAIiED1kWHhHpmmslVLFpt2MTmoqGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 06:57:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/51-millionen-menschen-wollen-mehr-arbeit-oder-suchen-einen-job-109156" target="_blank"&gt;5,1 Millionen Menschen wollen mehr Arbeit oder suchen einen Job&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Vergleich zum Jahr 2016 ging den Statistikern zufolge sowohl die Zahl der Erwerbslosen (minus 153.000) als auch die Zahl der Unterbeschäftigten (minus 195.000) deutlich zurück. Auch die Zahl der Menschen in Stiller Reserve verringerte sich – wenn auch nur leicht um 25.000. Unterbeschäftigte sind Erwerbstätige, die sich zusätzliche Arbeitsstunden wünschen und dafür auch zur Verfügung stehen. 2017 sagten das in Deutschland 5,9 Prozent der Erwerbstätigen zwischen 15 bis 74 Jahren. 11,8 Prozent der Teilzeitbeschäftigten und 3,5 Prozent der Vollzeitbeschäftigten wünschten sich zusätzliche Arb...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Trotz Verboten: Mehr als 150 Millionen Kinder in illegaler Kinderarbeit gefangen - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/wirtschaft/trotz-verboten-mehr-als-150-millionen-kinder-in-illegaler-kinderarbeit-gefangen-30585706</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDK0KsJFVybZAWjX3UxFDr0qGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swu9KYAQ</guid><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 05:29:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/wirtschaft/trotz-verboten-mehr-als-150-millionen-kinder-in-illegaler-kinderarbeit-gefangen-30585706" target="_blank"&gt;Trotz Verboten: Mehr als 150 Millionen Kinder in illegaler Kinderarbeit gefangen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Offiziell ist Kinderarbeit zwar in fast allen Ländern verboten. Doch Millionen Kinder sind weiter betroffen. Gemeint sind dabei nicht Minderjährige, die Eltern ab und zu bei der Arbeit auf dem Feld helfen oder als Schüler Zeitungen austragen. Vielmehr spricht die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) in Genf von Kinderarbeit, wenn den jungen Menschen durch den Einsatz ihre Würde und ihre Kindheit genommen werden oder wenn die Arbeit ihnen körperlich oder psychisch schadet. Die ILO meint alle unter 18-Jährigen, sowohl Kinder als auch Jugendliche. Hälfte der Betroffenen unter zwölf Jahren ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Tag gegen Kinderarbeit - NGOs fordern Ende der Ausbeutung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/tag-gegen-kinderarbeit-ngos-fordern-ende-der-ausbeutung-29062015</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPg39JiAtPUKmVw-tVCIh4gqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 10:45:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/tag-gegen-kinderarbeit-ngos-fordern-ende-der-ausbeutung-29062015" target="_blank"&gt;Tag gegen Kinderarbeit - NGOs fordern Ende der Ausbeutung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltweit müssen 168 Millionen Kinder arbeiten, mehr als die Hälfte davon leiden unter ausbeuterischen Arbeitsbedingungen, schätzt die Internationalen Arbeitsorganisation (ILO). Anlässlich des Internationalen Tag gegen Kinderarbeit (12. Juni) fordern die Dreikönigsaktion und die Menschenrechtsorganisation Südwind ein Ende der Ausbeutung und die Abschaffung schwerer Kinderarbeit. Die Dreikönigsaktion (DKA), das Hilfswerk der Katholischen Jungschar, appellierte am Montag an österreichische Unternehmen sowie staatliche Stellen, zur Abschaffung von schwerer Kinderarbeit beizutragen. Jedes Jahr w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Monopole: Gewerkschaftsarbeit behindert [Online-Abo] - Verfolgen</title><link>http://verfolgen.blogspot.com/2018/05/monopole-gewerkschaftsarbeit-behindert.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDWIJLtK0UWT9rS9_RgTptIqGQgEKhAIACoHCAowzM2ACzDX7owDMO-H-wU</guid><pubDate>Thu, 03 May 2018 18:08:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://verfolgen.blogspot.com/2018/05/monopole-gewerkschaftsarbeit-behindert.html" target="_blank"&gt;Monopole: Gewerkschaftsarbeit behindert [Online-Abo]&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Verfolgen&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei der Aktionärsversammlung von Volkswagen am Donnerstag in Berlin war beste Laune angesagt – 11,6 Milliarden Euro Gewinn nach Steuern, 84 Milliarden Euro Gewinnrücklagen, eine Kapitalrendite von über zwölf Prozent, 50 Millionen Euro für die Vorstandsmitglieder und Dividenden von vier Milliarden Euro für die Eigentümer. Die andere Seite der Medaille sind rasant steigende Arbeitshetze, Personalabbau und schier endlose Mehrarbeit. Zu den Methoden des deutschen sozialpartnerschaftlichen Musterbetriebes gehört die ungleiche Bezahlung von Menschen, die die gleiche Arbeit verrichten, sortiert na...&lt;/p&gt;</description><source url="http://verfolgen.blogspot.com">Verfolgen</source></item><item><title>Europas Arbeitslosenquote auf niedrigstem Stand seit 2008 - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/europas-arbeitslosenquote-auf-niedrigstem-stand-seit-2008/307.831.554</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDO53sIKyjEJYU_5hP9TIQIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2018 20:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/europas-arbeitslosenquote-auf-niedrigstem-stand-seit-2008/307.831.554" target="_blank"&gt;Europas Arbeitslosenquote auf niedrigstem Stand seit 2008&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rückgang auf 8,5 Prozent. Für 2018/19 weiteres Absinken auf 8,1 bzw. 7,8 Prozent erwartet. Die Arbeitslosenquote in Nord-, West- und Südeuropa ist dank des anhaltenden Wirtschaftsaufschwungs im vergangenen Jahr so niedrig gewesen wie seit 2008 nicht mehr. Sie sank im Jahresvergleich von 9,2 auf 8,5 Prozent, wie die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) am Montag in Genf berichtete. Sie rechnet mit einer Fortsetzung des Trends: 8,1 Prozent in diesem und 7,8 Prozent im nächsten Jahr. Auch weltweit sei die Zahl der Jobs gewachsen, aber weil viele junge Leute auf den Arbeitsmarkt drängten, s...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Mensch oder Roboter: Wie viele Jobs bleiben für uns übrig? - euronews [Auf deutsch]</title><link>http://de.euronews.com/2018/01/16/mensch-oder-roboter-wie-viele-jobs-bleiben-fuer-uns-uebrig</link><guid isPermaLink="false">CAIiELdgtnN4_1LGeaUhOjO7k5IqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwlrp8</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:07:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://de.euronews.com/2018/01/16/mensch-oder-roboter-wie-viele-jobs-bleiben-fuer-uns-uebrig" target="_blank"&gt;Mensch oder Roboter: Wie viele Jobs bleiben für uns übrig?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;euronews [Auf deutsch]&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Maschinen und Roboter ersetzen den Menschen:Viele sehen dies als existenzielle Bedrohung einer Masse von Arbeitsplätzen an. Ein Beispiel: Sichere und effziente autonome Fahrzeuge könnten Lastwagenfahrer in kurzer Zeit überflüssig machen, Millionen Lkw-Fahrer riskieren die Arbeitslosigkeit. Gleichzeitig finden die Menschen rund um den Globus neue Jobmöglichkeiten, oft sogar bessere, dank der kontinuierlichen Innovation in allen Industriebereichen. Die Arbeitswelt ist im Wandel – vom Nil-Tal bis zum Silicon Valley. Beispiel Ägypten, Al-Faijum : In einer Gegend, die einst Wüste war, verschafft...&lt;/p&gt;</description><source url="http://de.euronews.com">euronews [Auf deutsch]</source></item><item><title>Saudiarabien: Elf Prinzen wegen Protests an Sparpolitik festgenommen - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/politik/saudiarabien-elf-prinzen-wegen-protests-an-sparpolitik-festgenommen-29441670</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH4-HmL2MYhGS6mu9Zlk3DIqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swq9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2018 18:15:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/politik/saudiarabien-elf-prinzen-wegen-protests-an-sparpolitik-festgenommen-29441670" target="_blank"&gt;Saudiarabien: Elf Prinzen wegen Protests an Sparpolitik festgenommen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die saudiarabischen Behörden haben laut Medienberichten elf Prinzen aus dem Königshaus festgenommen, die gegen Sparmaßnahmen auf ihre Kosten protestierten. Die der Regierung nahe stehenden Internetseite Sabk berichtete am Samstag, die Prinzen, deren Namen nichtgenannt wurden, hätten sich in einem königlichen Palast der Hauptstadt Riad dagegen verwahrt, ihre Wasser- und Stromrechnung künftig selbst bezahlen zu müssen. Prinzen verlangen finanzielle Entschädigung Die Prinzen verlangten demnach außerdem eine „finanzielle Entschädigung“ nach der Verurteilung eines ihrer Vettern zu einer Strafe, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Katholiken: Oberhausens Sternsinger sammeln gegen Kinderarbeit in Indien - WR News</title><link>https://www.wr.de/staedte/oberhausen/oberhausens-sternsinger-sammeln-gegen-kinderarbeit-in-indien-id213013361.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFsFCxgN6X-HGawRhiPuH6YqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2018 15:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/staedte/oberhausen/oberhausens-sternsinger-sammeln-gegen-kinderarbeit-in-indien-id213013361.html" target="_blank"&gt;Katholiken: Oberhausens Sternsinger sammeln gegen Kinderarbeit in Indien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der kleine Jesus, Maria und Josef: Sie alle stehen noch. Doch draußen vor der Herz-Jesu-Kirche fallen derweil Tannenbäume reihenweise der kreischenden Kettensäge zum Opfer. Nur wenig weihnachtlich und kaum königlich sieht der Altmarkt derzeit aus. Aber das stört am Donnerstag keinen der rund hundert Sternsinger, die sich ihren Segen von Pfarrer Vinzent Graw abholen. „Christus mansionem benedicat“ („Christus segne dieses Haus“) – steht wohl bald wieder an vielen Türen Oberhausens. Und während die OGM-Mitarbeiter die großen Müll-Container fleißig scheppern lassen, kommt Betreuerin Regina Schm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Ist die Arbeitslosen-Statistik "Volksverdummung"? - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/ist-die-arbeitslosen-statistik-volksverdummung/a-41945083</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMCd3Z5Mtz8vlPqzK3vj51cqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 08:57:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/ist-die-arbeitslosen-statistik-volksverdummung/a-41945083" target="_blank"&gt;Ist die Arbeitslosen-Statistik "Volksverdummung"?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;DW: Herr Professor Bontrup, Sie haben die Arbeitslosenstatistik einmal als "Volksverdummung" bezeichnet. Warum? Bontrup: Weil die Zahlen manipuliert sind. Nicht durch die Bundesagentur für Arbeit, die erstellt und veröffentlicht sie nur. Aber die Politik hat durch mehrere Gesetze die Definition der Arbeitslosen verändert, die im Sozialgesetzbuch geregelt ist. Mit dem Ergebnis, dass die Zahlen nicht mehr die wirkliche Arbeitslosigkeit zeigen und damit die tatsächliche gesellschaftliche Betroffenheit von arbeitslosen Menschen in Deutschland zum Ausdruck gebracht wird. Was fehlt in der offziel...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Mangelnde soziale Absicherung bedroht Millionen weltweit - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/mangelnde-soziale-absicherung-bedroht-millionen-weltweit/5572473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW1DPm_jAStMoFNjAUwKq8qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 22:22:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/mangelnde-soziale-absicherung-bedroht-millionen-weltweit/5572473" target="_blank"&gt;Mangelnde soziale Absicherung bedroht Millionen weltweit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Millionen älterer Menschen weltweit sind nach einem neuen UN-Bericht wegen mangelnder sozialer Absicherung von Armut bedroht. Nur zwei Drittel der Älteren weltweit bekämen überhaupt eine Pension oder andere staatliche Bezüge, und oft reiche das Geld nicht zum Leben, heißt es in dem Bericht der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) zur sozialen Sicherung weltweit. Oftmals seien die Pensionen wegen Sparzwängen zur Konsolidierung öffentlicher Haushalte nicht mehr angemessen. Der Versuch, Pensionen stärker in Form von privater Vorsorge zu organisieren, habe nicht den gewünschten Erfolg gebr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Drang zur Migration riesig: Weltweit Millionen junge Arbeitslose - WR News</title><link>https://www.wr.de/politik/weltweit-millionen-junge-arbeitslose-id212604117.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENN46asofnqRTFsmiH7xl2IqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w49GfAQ</guid><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/politik/weltweit-millionen-junge-arbeitslose-id212604117.html" target="_blank"&gt;Drang zur Migration riesig: Weltweit Millionen junge Arbeitslose&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Genf Weltweit sind nach einer neuen UN-Analyse 70,9 Millionen junge Menschen zwischen 15 und 24 Jahren arbeitslos. Das entspricht einer Quote von 13,1 Prozent, etwa so hoch wie im vergangenen Jahr, wie die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) an diesem Montag in Genf mitteilte. Am höchsten sei die Quote in arabischen Ländern mit 30 Prozent. Bis 2030 drängten 25,6 Millionen Menschen zwischen 15 und 29 auf den Arbeitsmarkt - und das fast ausschließlich in Afrika. Wenn die heimischen Arbeitsmärkte keine Chancen böten, versuchten es viele im Ausland. Von Migration profitierten Herkunfts- un...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Jugend ohne Zukunft - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/jugend-ohne-zukunft/a-41454234</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKTElREsHHb_IMHLIgD-oiwqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMKavwM</guid><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 22:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/jugend-ohne-zukunft/a-41454234" target="_blank"&gt;Jugend ohne Zukunft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Keine Einkommen, keine Perspektiven, keine Zukunft - das ist der Start für viele Jugendliche weltweit ins Erwachsenenleben. Nach einer neuen Analyse der Vereinten Nationen (UN) sind weltweit 70,9 Millionen junge Menschen zwischen 15 und 24 Jahren arbeitslos. Das entspricht einer Quote von 13,1 Prozent. Damit hat sich seit dem vergangenen Jahr die Quote kaum verändert, wie die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) am Montagabend in Genf mitteilte. Am höchsten sei die Quote in arabischen Ländern mit 30 Prozent. Bis 2030 drängten 25,6 Millionen Menschen zwischen 15 und 29 auf den Arbeitsmar...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Weltweit Millionen junge Arbeitslose, Migrationsdrang riesig - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/weltweit-millionen-junge-arbeitslose-migrationsdrang-riesig/apa-1339271978</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIjQbD_Vcce5XXXL5iatHHQqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 22:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/weltweit-millionen-junge-arbeitslose-migrationsdrang-riesig/apa-1339271978" target="_blank"&gt;Weltweit Millionen junge Arbeitslose, Migrationsdrang riesig&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltweit sind nach einer neuen UN-Analyse 70,9 Millionen junge Menschen zwischen 15 und 24 Jahren arbeitslos. Das entspricht einer Quote von 13,1 Prozent, etwa so hoch wie im vergangenen Jahr, wie die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) am Montag in Genf mitteilte. Am höchsten sei die Quote in arabischen Ländern mit 30 Prozent. Bis 2030 drängten zusätzlich 25,6 Millionen Menschen zwischen 15 und 29 auf den Arbeitsmarkt – und das fast ausschließlich in Afrika. Wenn die heimischen Arbeitsmärkte keine Chancen böten, versuchten es viele im Ausland. Von Migration profitierten Herkunfts- und...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>150 Millionen Kinder: ILO: Ziel der Abschaffung schwerer Kinderarbeit - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/wirtschaft/ilo-ziel-der-abschaffung-schwerer-kinderarbeit-id212570589.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEISf2ASBMhoJLCllxHNhJYcqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8w8dOfAQ</guid><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:56:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/wirtschaft/ilo-ziel-der-abschaffung-schwerer-kinderarbeit-id212570589.html" target="_blank"&gt;150 Millionen Kinder: ILO: Ziel der Abschaffung schwerer Kinderarbeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vertreter aus 193 Ländern haben sich in Buenos Aires zu einer Intensivierung des Kampfes gegen Kinderarbeit verpflichtet. Die am Donnerstag (Ortszeit) verabschiedete Abschlusserklärung der IV. Weltkonferenz zur nachhaltigen Beseitigung der Kinderarbeit bedauerte, dass das für 2016 angesetzte Ziel der Abschaffung der schwersten Formen der Kinderarbeit nicht erreicht worden sei und der Abbau der Kinderarbeit in den vergangenen Jahren langsamer geworden sei. Deshalb sei eine stärkere internationale Kooperation erforderlich, um das von der UNO angestrebte Ziel der Beseitigung der Kinderarbeit b...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Wie viel Kinderarbeit steckt in deutschen Autos? - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/wie-viel-kinderarbeit-steckt-in-deutschen-autos/a-41381965</link><guid isPermaLink="false">CAIiECK7NFeAIUKAIAWY2JjkE8sqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Wed, 15 Nov 2017 01:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/wie-viel-kinderarbeit-steckt-in-deutschen-autos/a-41381965" target="_blank"&gt;Wie viel Kinderarbeit steckt in deutschen Autos?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Vorwürfe sind an die Adresse führender Elektronikhersteller wie Apple, Samsung oder Sony, aber auch an deutsche Autokonzerne wie BMW, Daimler und Volkswagen gerichtet. Sie sollen laut Amnesty International weiterhin von Kinderarbeit in der Demokratischen Republik Kongo profitieren. Das geht aus einem jetzt veröffentlichten Bericht der Menschenrechtsorganisation mit dem Titel "Time to recharge" (Zeit zum Wiederaufladen) hervor. In den Kobalt-Minen des zentralafrikanischen Landes, aus denen laut Amnesty mehr als die Hälfte des weltweiten Kobaltbedarfs gedeckt wird, riskierten demnach scho...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>ILO-Untersuchungen gegen Katar beendet - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/ilo-untersuchungen-gegen-katar-beendet-20275021</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGPKRfmH60uzmoGFVx4K0vQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2017 05:03:19 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/ilo-untersuchungen-gegen-katar-beendet-20275021" target="_blank"&gt;ILO-Untersuchungen gegen Katar beendet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) hat ihre Untersuchungen gegen Katar wegen der verheerenden Lage ausländischer Arbeiter in dem Golfstaat offiziell beendet. Die von Katar eingeführten Reformen seien eine "sehr ermutigende Entwicklung", erklärte der ILO-Verantwortliche Luc Cortebeeck am Mittwoch in Genf.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Internationale Arbeitsorganisation beendet Untersuchungen gegen Katar - 24matins.de</title><link>https://www.24matins.de/topnews/eco/internationale-arbeitsorganisation-beendet-untersuchungen-gegen-katar-58069</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL-JTQyEE4lY-jGctDshOt0qGQgEKhAIACoHCAowz9f5CjCZxuYCMOfZtwU</guid><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 22:48:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.24matins.de/topnews/eco/internationale-arbeitsorganisation-beendet-untersuchungen-gegen-katar-58069" target="_blank"&gt;Internationale Arbeitsorganisation beendet Untersuchungen gegen Katar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;24matins.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Internationale Arbeitsorganisation (ILO) hat ihre Untersuchungen gegen Katar wegen der verheerenden Lage ausländischer Arbeiter in dem Golfstaat offiziell beendet. Die von Katar eingeführten Reformen seien eine “sehr ermutigende Entwicklung”, erklärte der ILO-Verantwortliche Luc Cortebeeck am Mittwoch in Genf. Katar sprach von einer “Anerkennung” für seine Bemühungen um die Einführung eines “modernen Arbeitssystem” und erklärte, es sei den ausländischen Arbeitern “dankbar”. Nach Berichten über die sklavenähnlichen Zustände auf den Großbaustellen für die Fußball-WM 2022 hatte die ILO 201...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.24matins.de">24matins.de</source></item><item><title>Päpstliche Akademie: Opfer von Menschenhandel brauchen Hilfe - DW (Deutsch)</title><link>http://www.dw.com/de/p%C3%A4pstliche-akademie-opfer-von-menschenhandel-brauchen-hilfe/a-41262327</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwuZkn5WmdjpUngU6kw3-IqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.dw.com/de/p%C3%A4pstliche-akademie-opfer-von-menschenhandel-brauchen-hilfe/a-41262327" target="_blank"&gt;Päpstliche Akademie: Opfer von Menschenhandel brauchen Hilfe&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Dazu wolle man helfen, Bündnisse zu schmieden, um Betroffenen vor Ort zu helfen, so die Präsidentin der Päpstlichen Akademie für Sozialwissenschaften, die britische Soziologin Margaret Archer, zum Abschluss einer internationalen Tagung zum Thema im Vatikan. Die Opfer müssten zum einen ermutigt und befähigt werden, sich überhaupt zu äußern. Weiter sollten örtliche Behörden sowie zivilgesellschaftliche Kräfte gestärkt werden. Denn vor allem diese Gruppen täten etwas für die Opfer. Archer nannte Schätzungen der Internationalen Arbeitsorganisation ILO, wonach jährlich etwa 46 Millionen Menschen...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Handel: Arbeitnehmer von H&amp;M wollen international protestieren - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article212206321/Arbeitnehmer-von-H-M-wollen-international-protestieren.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXabSXwuvkHwuAefqqYFicqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 15:43:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article212206321/Arbeitnehmer-von-H-M-wollen-international-protestieren.html" target="_blank"&gt;Handel: Arbeitnehmer von H&amp;M wollen international protestieren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. Der schwedische Modehändler H&amp;M steht an diesem Freitag (13.10.) im Fokus von Protestaktionen in Deutschland und Indien. Anlass seien verstärkte Angriffe auf die Rechte von Beschäftigten und Betriebsräten in Deutschland sowie anstehende Tarifverhandlungen bei H&amp;M-Zulieferbetrieben in Indien, teilte die Gewerkschaft Verdi am Mittwoch in Berlin mit. "H&amp;M fällt hierzulande immer wieder durch schlechte Arbeitsbedingungen auf", kritisierte Vorstandsmitglied Stefanie Nutzenberger. "In Ländern wie Indien, Bangladesch oder Sri Lanka herrschen in vielen Zulieferfabriken immer noch menschenu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item></channel></rss>