{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR1JrYUhvd2JSSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 11:09:41 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Europa-Knorz: Will P\u00e4ckli-Schn\u00fcrerin and the Dealmaker now take over? - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/schweiz-eu/632147114-europa-knorz-uebernehmen-jetzt-die-paeckli-schnuererin-und-der-dealmaker",
            "pub_date": "2018-12-08 05:41:00 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Neo-Bundesr\u00e4tin Keller-Sutter und Neo-Gewerkschaftsboss Maillard sind Schl\u00fcsselfiguren im EU-Streit. Auf eine schnelle L\u00f6sung darf man nicht hoffen \u2013 aber ..."
        },
        {
            "title": "Bundesrat: There are hardly any representatives of the cities in the body - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/bundesrat/674029447-die-urbane-stimme-ist-leise-schweizer-staedte-sind-im-bundesrat-kaum-vertreten",
            "pub_date": "2018-12-07 04:22:00 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Historic Federal Council Election - \u00abIf you want solutions, all sides must move\u00bb - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/historische-bundesratswahl-wenn-man-loesungen-will-muessen-sich-alle-seiten-bewegen",
            "pub_date": "2018-12-05 19:59:02 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Does Federal Councilor Karin Keller-Sutter clear up in the army? - LOOK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/bundesrat/jetzt-beginnt-der-kampf-um-die-departemente-ein-kommentar-von-christian-dorer-chefredaktor-blick-gruppe-keller-sutter-soll-bei-der-armee-aufraeumen-id15054873.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:08:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Es war eine historische Wahl: Zwei neue Bundesr\u00e4tinnen auf einen Streich! Nun sollte die Schweiz etwas daraus machen \u2013 und Karin Keller-Sutter als Erstes ..."
        },
        {
            "title": "Benedikt W\u00fcrth wants to succeed Karin Keller-Sutter | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/st-galler-regierungsrat-benedikt-wuerth-cvp-will-karin-keller-sutter-im-staenderat-beerben-ld.1442808",
            "pub_date": "2018-12-07 09:50:00 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": "Regierungsrat Benedikt W\u00fcrth m\u00f6chte f\u00fcr den Kanton St. Gallen in den St\u00e4nderat. Wie erwartet macht er der FDP den Sitz, den Karin Keller-Sutter innehatte, ..."
        },
        {
            "title": "Bundesrat 2018: The live ticker for the Bundesrat elections of 5.12 - Luzerner Zeitung",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/schweiz/bundesratswahlen-live-ld.1074651",
            "pub_date": "2018-12-05 05:28:00 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Die Entscheidung ist gefallen: Karin Keller-Sutter (FDP) und Viola Amherd (CVP) sind die neuen Bundesr\u00e4tinnen, beide haben die Wahl im ersten Wahlgang ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council election: The important decision in the Bundesrat only follows - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/bundesratswahl-die-wichtige-entscheidung-im-bundesrat-folgt-erst-ld.1442331",
            "pub_date": "2018-12-06 04:00:00 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;Keller Sutter was a consistent teacher&quot; - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/ostschweiz/story/-Keller-Sutter-war-meine-Englischlehrerin--31311680",
            "pub_date": "2018-12-05 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Jigme Shitsetsang, Kantonsrat und ehemaliger Pr\u00e4sident der FDP Wil, kennt Karin Keller-Sutter noch aus der Schulzeit: Sie war seine Englischlehrerin am KV ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council elections: Karin Keller-Sutter and Viola Amherd are elected - watson.ch",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/liveticker/139538909-bundesratswahlen-karin-keller-sutter-und-viola-amherd-sind-gewaehlt",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "watson.ch",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Die Schweiz hat zwei neue Bundesr\u00e4tinnen. Die Bundesversammlung w\u00e4hlte am Mittwoch Viola Amherd (CVP) und Karin Keller-Sutter (FDP) in die ..."
        },
        {
            "title": "\u00abThe resignation of Elisabeth Kopp has left its mark\u00bb | NZZ - Neue Z\u00fcrcher Zeitung",
            "link": "https://www.nzz.ch/schweiz/der-ruecktritt-von-elisabeth-kopp-hat-spuren-hinterlassen-ld.1442146",
            "pub_date": "2018-12-05 15:44:00 GMT",
            "source_nm": "The New Zurich Times",
            "source_url": "https://www.nzz.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Nati player Sch\u00e4r is pleased about choice of Keller-Sutter - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/bundesrat/beide-kommen-aus-wil-sg-nati-spieler-schaer-freut-sich-fuer-keller-sutter-id15054821.html",
            "pub_date": "2018-12-05 14:33:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Er ist neben Karin Keller-Sutter der wohl bekannteste Wiler: Fabian Sch\u00e4r, Spieler der Fussball-Nati. Er freut sich \u00fcber die Wahl der Bundesr\u00e4tin aus seiner ..."
        },
        {
            "title": "Liveticker on the election of the new Federal Councilors - Viola Amherd in the arms of her family - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/gesellschaft/thema/live-aus-bern-die-wahl-der-neuen-bundesraetinnen-karin-keller-sutter-heidi-zgraggen-viola-amherd",
            "pub_date": "2018-12-05 13:00:00 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Der heutige Wahltag ist einer, der in die Geschichte eingeht. Erstmals wurden zwei Frauen gleichzeitig vereidigt. Karin Keller-Sutter von der FDP und Viola..."
        },
        {
            "title": "The people are for Karin Keller-Sutter - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Das-Volk-wuerde-Karin-Keller-Sutter-waehlen-31779053",
            "pub_date": "2018-12-02 04:25:00 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "FDP-Kandidatin Karin Keller-Sutter ist nicht nur im Parlament die grosse Favoritin f\u00fcr Bundesratswahlen, sondern auch im Volk. W\u00fcrde dieses die Regierung ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council Election 2018 A day for the history books - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/bundesrat/bundesratswahl-2018-ein-tag-fuer-die-geschichtsbuecher-id15055385.html",
            "pub_date": "2018-12-05 20:51:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Karin Keller-Sutter FDP und Viola Amherd CVP sind gew\u00e4hlt. Die beiden Frauen haben sich den Sitz in der Landesregierung gesichert."
        },
        {
            "title": "Karin Keller-Sutter: How Her Ascent Began - NZZ on Sunday",
            "link": "https://nzzas.nzz.ch/hintergrund/karin-keller-sutter-wie-ihr-aufstieg-begann-ld.1441232",
            "pub_date": "2018-12-01 20:45:00 GMT",
            "source_nm": "NZZ on Sunday",
            "source_url": "https://nzzas.nzz.ch",
            "desc": "Im September 1988 trat in Wil (SG) eine Jungfreisinnige mit Kurzhaarfrisur zu ihrer ersten Wahl an. Sie scheiterte. 30 Jahre sp\u00e4ter wurde Karin Keller-Sutter zur ..."
        },
        {
            "title": "With Amherd and Keller-Sutter there are now nine Federal Councilors - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/viola-amherd-und-karin-keller-sutter-sind-nummer-acht-und-neun-das-sind-unsere-neun-bundesraetinnen-id15056634.html",
            "pub_date": "2018-12-06 09:25:59 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Bis jetzt gab es in der Schweiz 119 Personen im Bundesrat \u2013 110 M\u00e4nner und neun Frauen. Das sind die neun Bundesr\u00e4tinnen."
        },
        {
            "title": "So the choice of Keller-Sutter and Amherd went - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Wer-wird-heute-Bundesrat--13365602",
            "pub_date": "2018-12-05 05:49:00 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Erstmals in der Schweizer Geschichte wurden zwei Bundesr\u00e4tinnen gleichzeitig vereidigt. Lesen Sie im Ticker nach, wie der Wahltag verlief und was zu reden ..."
        },
        {
            "title": "The &quot;Glanz &amp; Gloria&quot; style criticism for Karin Keller-Sutter - Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/Die-Glanz--Gloria-Stilkritik-fuer-Karin-Keller-Sutter/story/29763672",
            "pub_date": "2018-12-06 07:45:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger Online",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "Ein niederl\u00e4ndischer Fruchtbarkeitsmediziner nutzte in sehr vielen F\u00e4llen sein eigenes Sperma, um Nachwuchs zu zeugen. Ist das jetzt eine Familie? Besuch ..."
        },
        {
            "title": "Wil celebrates his &quot;circus director&quot; Keller-Sutter - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/wil-feiert-seine-zirkusdirektorin-keller-sutter-133809070",
            "pub_date": "2018-12-05 02:09:00 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Was f\u00fcr ein Zirkus: Die Wahl von Karin Keller-Sutter in den Bundesrat l\u00f6st an ihrem Wohnort Wil Euphorie aus. Im Hof zu Wil treffen sich die Parteifreunde der ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council Election: Political scientist sees Amherd and Keller-Sutter ahead - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/bundesrat/politologe-louis-perron-im-interview-ein-tag-vor-der-bundesratswahl-wer-hat-die-nase-vorn-id15052685.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:21:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Bei den Bundesratswahlen liegt der Fokus seit Wochen auf dem Duell Viola Amherd gegen Heidi Z'graggen. Laut dem Politologen Louis Perron hat die Urnerin ..."
        },
        {
            "title": "Keller-Sutter is expected to celebrate the national holiday in Rorschach | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/ostschweiz/stgallen/keller-sutter-feiert-voraussichtlich-den-nationalfeiertag-in-rorschach-ld.1076401",
            "pub_date": "2018-12-06 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Ignazio Cassis, Guy Parmelin, Johann Schneider-Ammann: Bundesr\u00e4te sind gern gesehen an der 1.-August-Feier in Rorschach. Nun hat Stadtpr\u00e4sident ..."
        },
        {
            "title": "Election Marathon for Federal Councilor Keller-Sutter? - TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/stgallen/detail/news/wahl-marathon-wegen-bundesraetin-keller-sutter-00101185/",
            "pub_date": "2018-12-06 16:34:00 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "St.Gallen hat wieder eine Bundesr\u00e4tin. Karin Keller-Sutter ist die erste Bundesr\u00e4tin f\u00fcr den Kanton seit \u00fcber 30 Jahren. Ihre Wahl k\u00f6nnte aber ein grosser ..."
        },
        {
            "title": "&quot;A Federal Councilor works for the whole country and not just for one region&quot; - TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/thurgau/detail/news/eine-bundesraetin-ist-fuer-das-ganze-land-taetig-und-nicht-nur-fuer-eine-region-00101085/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:51:00 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "Die neu gew\u00e4hlte FDP-Bundesr\u00e4tin Karin Keller-Sutter hat sich vor der Vereinigten Bundesversammlung f\u00fcr das Vertrauen bedankt und die Annahme der Wahl ..."
        },
        {
            "title": "\u00abIs this the president of Zurich?\u00bb - Switzerland - bazonline.ch - Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/schweiz/bundesratswahl/Ist-das-die-Praesidentin-von-Zuerich/story/24852861",
            "pub_date": "2018-12-04 13:02:00 GMT",
            "source_nm": "Basler newspaper",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "\u00abDieses Gesicht habe ich noch nie gesehen.\u00bb - Einer der vier Kandidierenden kannte niemand beim Namen. (Video: Lea Blum, Anja Stadelmann)."
        },
        {
            "title": "Karin Keller-Sutter is new Federal Councilor - FM1Today",
            "link": "https://www.fm1today.ch/durch-die-bundesratswahl-mit-fm1today/915783",
            "pub_date": "2018-12-05 09:07:05 GMT",
            "source_nm": "FM1Today",
            "source_url": "https://www.fm1today.ch",
            "desc": "Die Schweiz hat zwei neue Bundesr\u00e4tinnen: Die Wilerin Karin Keller-Sutter (54) und die Walliserin Viola Amherd (56) wurden im ersten Wahlgang als ..."
        },
        {
            "title": "Federal Council elections: Wil celebrates Keller-Sutter&#39;s victory - BLICK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/news/schweiz/bundesratswahlen-wil-feiert-seine-zirkusdirektorin-keller-sutter-id15054291.html",
            "pub_date": "2018-12-05 03:04:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Was f\u00fcr ein Zirkus: Die Wahl von Karin Keller-Sutter in den Bundesrat l\u00f6st an ihrem Wohnort Wil Euphorie aus. Im Hof zu Wil treffen sich die Parteifreunde der ..."
        },
        {
            "title": "Karin Keller-Sutter declares \u00abacceptance of election\u00bb - TOP ONLINE",
            "link": "https://www.toponline.ch/news/schweiz/detail/news/karin-keller-sutter-erklaert-annahme-der-wahl-00101085/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:14:00 GMT",
            "source_nm": "TOP ONLINE",
            "source_url": "https://www.toponline.ch",
            "desc": "Die neu gew\u00e4hlte FDP-Bundesr\u00e4tin Karin Keller-Sutter hat sich vor der Vereinigten Bundesversammlung f\u00fcr das Vertrauen bedankt und die Annahme der Wahl ..."
        },
        {
            "title": "&quot;An honor for me and the canton of St.Gallen&quot; - FM1Today",
            "link": "https://www.fm1today.ch/keller-sutter-erste-medienkonferenz-als-bundesraetin/916133",
            "pub_date": "2018-12-05 14:43:44 GMT",
            "source_nm": "FM1Today",
            "source_url": "https://www.fm1today.ch",
            "desc": "Karin Keller-Sutter wurde im ersten Wahlgang zur Bundesr\u00e4tin gew\u00e4hlt. Am Nachmittag gab sie ihre erste Medienkonferenz als frisch gebackene Bundesr\u00e4tin."
        },
        {
            "title": "20 minutes - News from now! In WebApp format! - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Das-Volk-ist-fuer-Karin-Keller-Sutter-31779053",
            "pub_date": "2018-12-01 19:25:00 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "1/5 59 Prozent des Volkes w\u00fcrden sie w\u00e4hlen: FDP-Kandidatin Karin Keller-Sutter. (Archivbild)(Bild: Keystone/Peter Klaunzer) ..."
        },
        {
            "title": "The best videos of the historic women&#39;s election | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/schweiz/die-besten-videos-der-historischen-frauenwahl-ld.1076124",
            "pub_date": "2018-12-05 18:41:51 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "Der 5. Dezember 2018 wird in die Geschichte eingehen. Noch nie zuvor wurden gleichzeitig zwei Bundesr\u00e4tinnen vereidigt. Sehen Sie die wichtigsten Momente ..."
        },
        {
            "title": "Even KKS has no answer to this question! - LOOK.CH",
            "link": "https://www.blick.ch/people-tv/tv/telezappin/sonderbarer-reporter-bei-tele-zappin-auf-diese-frage-hat-selbst-karin-keller-sutter-keine-antwort-id15056371.html",
            "pub_date": "2018-12-06 13:51:00 GMT",
            "source_nm": "BLICK.CH",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Bundesratswahlen in Bern, zwei Frauen wurden gew\u00e4hlt und alle st\u00fcrzten sich auf die neue Bundesr\u00e4tin Karin Keller-Sutter, in der Wandelhalle und auch auf ..."
        },
        {
            "title": "She heaved Karin Keller-Sutter into politics - Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/videos/sie-hievte-karin-keller-sutter-in-die-politik-65461941",
            "pub_date": "2018-12-05 22:26:00 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Anita Doppmann Widmer stand Seite an Seite mit der neuen Bundesr\u00e4tin, als diese versuchte, ihr erstes politisches Amt zu erobern."
        },
        {
            "title": "The dogs of the Federal Councilors: These are our &quot;First Dogs&quot; - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/karin-keller-sutter-johann-schneider-ammann-das-sind-die-hunde-unserer-bundesraete",
            "pub_date": "2018-12-08 07:39:54 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Mein Begleiter liegt oft irgendwann unter dem Tisch\u00bb, scherzt Karin Keller-Sutter an einem FDP-Ap\u00e9ro vor ein paar Monaten. Damit meint sie nicht etwa Ehemann Morten, sondern ihren Hund Picasso, 16. Immer wieder nimmt die St. Gallerin den Jack Russel Terrier an Veranstaltungen mit. Mit \u00abPicceli\u00bb, wie sie den Hund nennt, f\u00fchlt sie sich wohl. Jeden Morgen stehen die beiden daheim um 5.30 Uhr auf und laufen eine Stunde im Wald neben ihrem Haus in Wil SG. \u00abDann ist die Welt noch ganz still und ruhig\u00bb, sagt die neue Bundesr\u00e4tin. \u00abLange Spazierg\u00e4nge mit Picceli helfen mir, in turbulenten Zeiten de..."
        },
        {
            "title": "Former Federal Councilor Elisabeth Kopp: &quot;I was all alone&quot; - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/gesellschaft/thema/ex-bundesraetin-elisabeth-kopp-zur-wahl-von-keller-sutter-und-amherd",
            "pub_date": "2018-12-06 10:11:28 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Als die neuen Bundesr\u00e4tinnen vereidigt werden, h\u00e4lt Elisabeth Kopp inne und sieht zum Fernseher. \u00abIch schw\u00f6re es!\u00bb, sagen Viola Amherd und Karin Keller-Sutter wie aus einem Mund und lachen sich danach herzlich an. Bei Elisabeth Kopp ist dieser Schwur 34 Jahre her. \u00abWie sehr habe ich mir damals eine Kollegin im Bundesrat gew\u00fcnscht \u2013 egal von welcher Partei.\u00bb Wir sind in ihrer hellen Wohnung in Zumikon ZH. Die Bilder der Bundesratswahl, die im Fernsehen gezeigt werden, erinnern Kopp an ihre eigene. \u00abIch wachte um vier Uhr auf, war nerv\u00f6s und \u00fcberlegte, was ich anziehen sollte\u00bb, erz\u00e4hlt sie m..."
        },
        {
            "title": "Federal Council Elections: The Intimate Diary - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/gesellschaft/thema/karin-keller-sutter-viola-amherd-bundesratswahlen-das-intime-tagebuch",
            "pub_date": "2018-12-05 18:22:43 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "7.05 Uhr: Anspannung im Bauch von Viola Amherd Viola Amherd, 56, kommt durch das dunkle K\u00e4figg\u00e4sschen zum Bundeshaus \u2013 quasi durch den Hintereingang. Links eine Handtasche, rechts ihre Vertraute Brigitte Hauser-S\u00fcss, 64. Kurz bleibt sie f\u00fcr ein Bild stehen, auf dem Gesicht ein scheues L\u00e4cheln, im Bauch ein Klumpen Anspannung. \u00abHeute kann ich Gl\u00fcck gebrauchen\u00bb, sagt sie \u2013 und l\u00e4sst sich dann bis zum Bundeshaus nicht mehr aufhalten. 07:10 Uhr: Heidi Z'graggen ist fr\u00fchmorgens optimistisch W\u00e4hrend Amherd unbeobachtet am Medientross vorbeikommt, l\u00e4sst sich ihre Konkurrentin Heidi Z\u2019graggen beim ..."
        },
        {
            "title": "This Hallowil means: PPS as a model for local politics - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/das-meint-hallowil-kks-als-vorbild-fur-die-lokale-politik.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:02:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "\"Reden hat schon so manche H\u00fcrde abgebaut\", ist Hallowil-Chefredaktor Simon Dudle \u00fcberzeugt. Zum ersten Mal seit dem Cupsieg des FC Wil am Ostermontag des Jahres 2004 durfte am Mittwoch im F\u00fcrstensaal des Hofs mal wieder ausgelassen gefeiert werden. Endlich ist Wil auch national wieder ein Begriff. Endlich geht die Schweiz \u00f6stlich von Winterthur weiter. Endlich darf man sich wieder mit geschwellter Brust \u00abWiler\u00bb nennen. Und das zurecht, wie die Politik zeigt. Immerhin hatte Wil vor sechs Jahren eine Vorreiterrolle, als die erste Stadtpr\u00e4sidentin des Kantons St. Gallen gew\u00e4hlt wurde. Zudem h..."
        },
        {
            "title": "The new Federal Councilor Karin Keller-Sutter completely private - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/karin-keller-sutter-staenderatspraesidentin-ist-parat-fuer-den-bundesrat-moegliche-nachfolge-von-johann-schneider-ammann",
            "pub_date": "2018-12-05 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Auf dem Reservationsschild im \u00abLa Moka\u00bb in der Altstadt von Wil steht \u00abKarin, 12 Uhr\u00bb. Zum Glockenschlag kommt Karin Keller-Sutter, 54, mit ihrem Mann Morten, 53, an der Hand und Hund Picasso an der Leine zur T\u00fcr herein \u2013 und wird von Restaurantbesitzerin Bigi Amstutz mit K\u00fcsschen begr\u00fcsst. In ihrer Heimat ist die St\u00e4nderatspr\u00e4sidentin und hoch gehandelte Nachfolgerin von FDP-Bundesrat Schneider-Ammann einfach \u00abd Karin\u00bb. \u00abEini vo \u00fcs\u00bb, bringt es Amstutz auf den Punkt. \u00abMeine politische Karriere begann am Stammtisch\u00bb Die Wiler Restaurants pr\u00e4gen Keller-Sutters Leben. Hier f\u00fchrten ihre Eltern ..."
        },
        {
            "title": "Department distribution in the Bundesrat - Euronews German",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/05/zwei-neue-bundesratsmitglieder-fur-die-schweiz",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:10 GMT",
            "source_nm": "Euronews German",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Nach der Wahl ist vor der Departementsverteilung: Karin Keller-Sutter (FDP) und Viola Amherd von der CVP sind neu in den Schweizer Bundesrat eingezogen, doch welche Aufgabengebiete werden die Nachfolger von Doris Leuthard beziehungsweise Johann Schneider-Ammann \u00fcbernehmen? Ein ungeschriebenes Gesetz besagt: Die Dienst\u00e4ltesten kommen zuerst an die Reihe. Sollten sich die sieben Mitglieder nicht einigen k\u00f6nnen, m\u00fcsste abgestimmt werden. Pr\u00e4ferenzen \u00e4u\u00dferten weder Keller-Sutter noch Amherd. Als wahrscheinlich gilt, dass der dienst\u00e4lteste Bundesrat Ueli Maurer an der Spitze des Finanzdepartemen..."
        },
        {
            "title": "Wil is proud of his Federal Councilor: All congratulate Karin Keller-Sutter - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/wil-ist-stolz-auf-seine-bundesratin-alle-gratulieren-karin-keller-sutter.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Beileibe nicht der die Stadt Wil gratuliert Karin Keller-Sutter zur Wahl in den Bundesrat. Diesen Zeitpunkt wird sich Stadtarchivar Werner Warth aufschreiben: Mittwoch, 5. Dezember 2018, 9.56 Uhr. Genau dann wurde Karin Keller-Sutter (FDP) zur ersten Wiler Bundesr\u00e4tin der Geschichte ernannt. Mit 154 Stimmen \u00fcbertraf sie das Absolute Mehr deutlich. Die \u00c4btestadt gratuliert ihrer neuen Bundesr\u00e4tin. Hallowil.ch hat die Reaktionen zusammengetragen: Susanne Hartmann (CVP), Stadtpr\u00e4sidentin: \u00abDie Stadt Wil freut sich auf Ihre erste Bundesr\u00e4tin. F\u00fcr uns ist das eine grosse Freude und Ehre.\u00bb Daniel..."
        },
        {
            "title": "Liveticker to the Federal Council elections: Wil is prepared for a big day - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/liveticker-zu-den-bundesratswahlen-wil-ist-gerustet-fur-einen-grossen-tag.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Dank Karin Keller-Sutter d\u00fcrfte Wil heute Vormittag zur Bundesrats-Stadt werden. Eines der Gespr\u00e4chsthemen, noch bevor \"KKS\" gew\u00e4hlt wird: Wann findet eigentlich ein offizieller Empfang hier in Wil statt? Nat\u00fcrlich gibt es noch keinen offiziellen Termin, bevor Keller-Sutter gew\u00e4hlt ist. Aber der Empfang d\u00fcrfte am Donnerstag, 13. Dezember, sein. Denn die Budget-Sitzung des Stadtparlaments, welche auf diesen Abend angesetzt war, wurde um einen Tag vorgezogen auf kommenden Mittwoch. Wom\u00f6glich erfahren wir auch in diesem Punkt heute noch mehr. Im Hof zu Wil trudeln die G\u00e4ste - und nat\u00fcrlich auc..."
        },
        {
            "title": "WIL IS BUNDESRAT: Karin Keller-Sutter elected in the first ballot - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/wil-ist-bundesrat-karin-keller-sutter-im-ersten-wahlgang-gewahlt.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Geschafft: Karin Keller-Sutter ist erste Wiler Bundesr\u00e4tin Nun steht auch fest, wann und wo der offizielle Empfang von KKS stattfindet. Die Feier beginnt am Donnerstag, 13. Dezember, um 14.25 Uhr beim Bahnhof St. Gallen und um 15.15 Uhr in der Lokremise St. Gallen. Im kreisf\u00f6rmigen Innenhof der Lokremise wird die Bev\u00f6lkerung auf die neue Bundesr\u00e4tin anstossen k\u00f6nnen. Anschliessend reist Karin Keller-Sutter mit ihren G\u00e4sten weiter nach Wil, wo der Extrazug um 17.23 Uhr eintrifft. Nach einem Festzug durch die Obere Bahnhofstrasse ist um 18 Uhr die ganze Bev\u00f6lkerung zu einem Ap\u00e9ro riche auf de..."
        },
        {
            "title": "Liveticker to the Federal Council elections: Will Wil a federal council city? - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/liveticker-zu-den-bundesratswahlen-wird-aus-wil-eine-bundesrats-stadt.html",
            "pub_date": "2018-12-04 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Dank Karin Keller-Sutter d\u00fcrfte Wil am Mittwoch zur Bundesrats-Stadt werden. Keiner zweifelt daran, dass mit Karin Keller-Sutter (FDP) am Mittwoch erstmals \u00fcberhaupt auch die Stadt Wil in den Bundesrat gew\u00e4hlt wird. In der \u00c4btestadt r\u00fcstet man sich bereits f\u00fcr die Feierlichkeiten. Die FDP Wil, der \u00abKKS\u00bb angeh\u00f6rt, veranstaltet am Mittwoch ab 8 Uhr im Hof ein Public Viewing, zu dem die Wiler Bev\u00f6lkerung eingeladen ist. Angemeldet hat sich eine grosser Medientross. 15 verschiedene Radio- und TV-Stationen, Zeitungen und Online-Portale werden erwartet \u2013 und die Stadt Wil ins nationale Rampenlich..."
        },
        {
            "title": "Wil has to wait: Barbara Gysi does not become union president - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/wil-muss-warten-barbara-gysi-wird-nicht-gewerkschafts-prasidentin.html",
            "pub_date": "2018-12-01 12:15:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Die Wilerin Barbara Gysi (Bild) ist in der Wahl zur Schweizer Gewerkschafts-Pr\u00e4sidentin dem Waadtl\u00e4nder Regierungsrat Pierre-Yves Maillard unterlegen. Es war an der Delegiertenversammlung des Schweizerischen Gewerkschaftsbundes (SGB) im Berner Kursaal keine \u00dcberraschung, als der 50-j\u00e4hrige Pierre-Yves Maillard zum neuen Pr\u00e4sidenten ernannt wurde. Der SP-Mann galt bereits im Vorfeld als Favorit und hatte die Unterst\u00fctzung der gr\u00f6ssten Schweizer Gewerkschaft, der Unia. Auch die Gewerkschaften SEV und Syndicom stellten sich hinter Maillard. Dieser wird Nachfolger des St. Galler SP-St\u00e4nderates ..."
        }
    ]
}