<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>New York City - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpmTWpnMkVnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:06:25 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert - BLICK.CH</title><link>https://www.blick.ch/news/ausland/grosseinsatz-in-new-york-cnn-redaktion-nach-bombendrohung-evakuiert-id15057416.html</link><guid isPermaLink="false">CBMidWh0dHBzOi8vd3d3LmJsaWNrLmNoL25ld3MvYXVzbGFuZC9ncm9zc2VpbnNhdHotaW4tbmV3LXlvcmstY25uLXJlZGFrdGlvbi1uYWNoLWJvbWJlbmRyb2h1bmctZXZha3VpZXJ0LWlkMTUwNTc0MTYuaHRtbNIBugFodHRwczovL2FtcC1ibGljay1jaC5jZG4uYW1wcHJvamVjdC5vcmcvdi9zL2FtcC5ibGljay5jaC9uZXdzL2F1c2xhbmQvZ3Jvc3NlaW5zYXR6LWluLW5ldy15b3JrLWNubi1yZWRha3Rpb24tbmFjaC1ib21iZW5kcm9odW5nLWV2YWt1aWVydC1pZDE1MDU3NDE2Lmh0bWw_YW1wX2pzX3Y9MC4xI3dlYnZpZXc9MSZjYXA9c3dpcGU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:26:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.blick.ch/news/ausland/grosseinsatz-in-new-york-cnn-redaktion-nach-bombendrohung-evakuiert-id15057416.html" target="_blank"&gt;CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BLICK.CH&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das Redaktionsgebäude von CNN musste nach einer Bombendrohung erneut komplett geräumt werden. Erst im Oktober war es zu einem ähnlichen Vorfall ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.blick.ch">BLICK.CH</source></item><item><title>So hat eine Zürcherin in New York ein Bratwurst-Business aufgebaut | NZZ - Neue Zürcher Zeitung</title><link>https://www.nzz.ch/zuerich/wie-eine-zuercherin-in-new-york-ein-bratwurst-business-aufgebaut-hat-ld.1437696</link><guid isPermaLink="false">CBMiamh0dHBzOi8vd3d3Lm56ei5jaC96dWVyaWNoL3dpZS1laW5lLXp1ZXJjaGVyaW4taW4tbmV3LXlvcmstZWluLWJyYXR3dXJzdC1idXNpbmVzcy1hdWZnZWJhdXQtaGF0LWxkLjE0Mzc2OTbSAbEBaHR0cHM6Ly93d3ctbnp6LWNoLmNkbi5hbXBwcm9qZWN0Lm9yZy92L3Mvd3d3Lm56ei5jaC9hbXAvenVlcmljaC93aWUtZWluZS16dWVyY2hlcmluLWluLW5ldy15b3JrLWVpbi1icmF0d3Vyc3QtYnVzaW5lc3MtYXVmZ2ViYXV0LWhhdC1sZC4xNDM3Njk2P2FtcF9qc192PTAuMSN3ZWJ2aWV3PTEmY2FwPXN3aXBl</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nzz.ch/zuerich/wie-eine-zuercherin-in-new-york-ein-bratwurst-business-aufgebaut-hat-ld.1437696" target="_blank"&gt;So hat eine Zürcherin in New York ein Bratwurst-Business aufgebaut | NZZ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Zürcher Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zürcherin Daniela Fischer Sugarman hat in New York Bratwürste nach Schweizer Rezeptur verkauft. Nun ist die 42-Jährige mit ihrer Familie zurück in der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nzz.ch">Neue Zürcher Zeitung</source></item><item><title>Und die Karawane von 888 Gästen wandert zum Tempel - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/mode/article185142890/Chanel-baut-fuer-seine-Metiers-d-Art-Show-in-New-York-das-alte-Aegypten-nach.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEC_kFFbQu5lyTBnKrdrZsGIqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 12:09:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/mode/article185142890/Chanel-baut-fuer-seine-Metiers-d-Art-Show-in-New-York-das-alte-Aegypten-nach.html" target="_blank"&gt;Und die Karawane von 888 Gästen wandert zum Tempel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es war ein aufregender, wirklich glamouröser Abend im Mai 2005. Die New Yorker Society hatte sich, man wollte meinen geschlossen, im Metropolitan Museum zur berühmten Gala, mit der das „Costume Institute“ des Hauses finanziert wird, eingefunden. Gastgeber, gemeinsam mit US-„Vogue“-Chefredakteurin Anna Wintour und Schauspielerin Nicole Kidman, war Karl Lagerfeld. Das Event, das seither gesellschaftlich so hoch bewertet wird wie die Oscars, markierte den Auftakt zu einer großen Chanel-Ausstellung. Zu den Gästen gehörte auch ein Paar, über das im Big Apple bereits eine Weile getratscht wurde: ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>USA - "CNN"-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/usa-cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert_id_10034523.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENTyu4b7J9NaXTSpafxzUycqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:38:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/usa-cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert_id_10034523.html" target="_blank"&gt;USA - "CNN"-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bereits kurz nach der Evakuierung berichtete "CNN" auf der eigenen WebsiteScreenshot: CNN Mehrere Bürogebäude und Studios des US-Senders CNN in New York sind wegen einer Bombendrohung vorübergehend geräumt worden - allerdings handelte es sich um einen falschen Alarm. In dem Nachrichtenraum des Senders in dem Time Warner Center in Manhattan hätten am Donnerstagabend mehrere Sirenen geheult, teilte CNN mit. Die Polizei durchsuchte dem Sender zufolge das Gebäude, ohne verdächtige Gegenstände zu finden. Kurz vor Mitternacht sei der Hochhauskomplex als sicher erklärt und wieder freigegeben worde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>CNN-Büros in New York nach Bombendrohung evakuiert - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/politik/live-sendung-abgebrochen-cnn-bueros-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert-zr-10826429.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiELI3hlyD46pWv7qDsRyJ5Z4qGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMPTB3wM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:07:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/politik/live-sendung-abgebrochen-cnn-bueros-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert-zr-10826429.html" target="_blank"&gt;CNN-Büros in New York nach Bombendrohung evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Abbruch des Sendebetriebs vor laufenden Kameras: Mehrere Bürogebäude und Studios des US-Senders CNN in New York sind wegen einer Bombendrohung vorübergehend geräumt worden.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Kevin - Allein in New York: Alle Sendetermine der Fortsetzung für 2018 - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/tv-show/168641-kevinallein-new-york-sendetermine-fortsetzung-2018.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPXCdFgR58Z_l1kDytCWkhMqFwgEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTC7mogG</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/tv-show/168641-kevinallein-new-york-sendetermine-fortsetzung-2018.html" target="_blank"&gt;Kevin - Allein in New York: Alle Sendetermine der Fortsetzung für 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wiedersehen macht Freude. Mit "Kevin - Allein in New York" können sich Fans des gewitzten Kevin McCallisters auf den zweiten Teil des Weihnachtsklassikers "Kevin - Allein zu Haus" freuen. Auch in der Fortsetzung wird dem kleinen McCallister-Spross ein unvergessliches Weihnachtsfest beschert. Das nächste Weihnachten steht vor der Tür und die McCallisters planen ihren Ausflug zum Fest. Dieses Jahr will die gesamte Familie inklusive Onkel, Tante, Nichten und Neffen ins warme Florida reisen. Und eines nimmt sich die Bande ganz fest vor: Sohnemann Kevin darf nicht zu Hause vergessen werden. Doch...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/welt/cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert/400346929</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAhKZ-_4TRlrXzaeNtvY6TsqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 05:40:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/welt/cnn-redaktion-in-new-york-nach-bombendrohung-evakuiert/400346929" target="_blank"&gt;CNN-Redaktion in New York nach Bombendrohung evakuiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Polizei sperrte die Straße vor dem Gebäude des Nachrichtensenders. Wegen einer Bombendrohung ist die New Yorker Redaktion des US-Nachrichtensenders CNN evakuiert worden. Der Alarm sei am späten Donnerstagabend ausgelöst worden, teilte CNN auf seiner Website mit. Die Polizei der Millionenmetropole sperrte die Straße vor dem CNN-Gebäude ab und rief die Menschen auf, die Gegend zu meiden. Erst im Oktober war die CNN-Redaktion in New York nach dem Fund eines Sprengsatzes geräumt worden. Damals waren Postsendungen mit Sprengsätzen an eine Reihe von Kritikern von US-Präsident Donald Trump ges...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>US-Justiz will Haftstrafe für Trumps Ex-Anwalt Cohen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/weltpolitik/us-justiz-will-haftstrafe-fuer-trumps-ex-anwalt-cohen-62175520</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIw8V6rxTfFHCO6_2EB6nU4qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 22:12:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/weltpolitik/us-justiz-will-haftstrafe-fuer-trumps-ex-anwalt-cohen-62175520" target="_blank"&gt;US-Justiz will Haftstrafe für Trumps Ex-Anwalt Cohen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die US-Justiz strebt eine "deutliche" Haftstrafe für den Anwalt Michael Cohen an, den früheren Rechtsvertreter von Präsident Donald Trump. Einen entsprechenden Antrag stellten Bundesanwälte am Freitag bei Gericht in New York. Sie werfen Cohen unter anderem Verstöße gegen Steuer- und Wahlkampffinanzierungsgesetze sowie wissentliche Falschaussagen gegenüber dem Kongress vor.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kritik zu Paul McCartneys Wien-Konzert: Und Martha sagte „Ja“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/kultur/kritik-zu-paul-mccartneys-wien-konzert-und-martha-sagte-ja/400346230</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOmM2k6CCU-XnwEp5rn2kmQqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 12:42:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/kultur/kritik-zu-paul-mccartneys-wien-konzert-und-martha-sagte-ja/400346230" target="_blank"&gt;Kritik zu Paul McCartneys Wien-Konzert: Und Martha sagte „Ja“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein 76-Jähriger machte in der Wiener Stadthalle drei Stunden lang Lärm. Gegen Ende gab es einen Heiratsantrag. Ein Paar durfte aufgrund seiner hochgehaltenen Plakate auf die Bühne. Und Kyle aus Atlanta bat Martha (my dear!) aus Kanada um ihre Hand. Und Father McCartney schaute so drein, als wolle er die Trauung an Ort und Stelle vollziehen. Keine Nostalgie Ein Konzert gab es übrigens auch noch. Und es war anders als die Wien-Shows von 2003 und 2013. Sie waren ebenfalls großartig, aber sie waren von Nostalgie getragen. Das Konzert diese Woche klang, passend zum Tourmotto „Freshen up“, nach e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>The Marvelous Mrs. Maisel: Staffel 2 ab sofort bei Amazon verfügbar - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/serien/the-marvelous-mrs-maisel/staffel-2_5210412.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKGnTeOhUbvnb4kEEDTk4XMqFwgEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTC7mogG</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/serien/the-marvelous-mrs-maisel/staffel-2_5210412.html" target="_blank"&gt;The Marvelous Mrs. Maisel: Staffel 2 ab sofort bei Amazon verfügbar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;The Marvelous Mrs. Maisel - Staffel 1: Miriam "Midge" Maisel (Rachel Brosnahan) ist Hausfrau und wohnt in New York City im Jahr 1958. Nachdem ihr Ehemann sie wegen seiner Sekretärin verlässt, findet Midge Trost in der Stand-Up-Comedy-Szene. (Quelle: Amazon) Miriam "Midge" Maisel lebt im New York der 1958er Jahre und hat scheinbar alles, was sie sich jemals gewünscht hat. Einen perfekten Ehemann, zwei Kinder und eine elegante Wohnung auf der Upper West Side. Doch ihr perfektes Leben nimmt plötzlich eine unerwartete Wendung und Midge entdeckt ein bis dahin unbekanntes Talent. Dieses verändert...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Beat Generation: Kerouac, Ginsberg und die Beatniks - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/einestages/beat-generation-kerouac-ginsberg-und-die-beatniks-a-1226646.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBUCZhqCVSp8VciErtnZ1kAqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/einestages/beat-generation-kerouac-ginsberg-und-die-beatniks-a-1226646.html" target="_blank"&gt;Beat Generation: Kerouac, Ginsberg und die Beatniks&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Seven Arts Coffee Gallery war die Hölle los: Gerade hatte Beatpoet Gregory Corso vor einer begeisterten Menge sein Gedicht "Gasoline" gelesen, nun tanzten Pärchen zum treibenden Sound einer Jazzcombo, der Besitzer des Ladens hielt sich schwer betrunken am Hals eines Mädchens fest. Und der abgerissene Typ dort hinten mit Barett und zerzausten Haaren, der wie wild auf einen Unbekannten einredete - war das nicht Jack Kerouac, der Autor von "On the Road"? Zum Glück war mit Magnum-Fotograf Burt Glinn ein Mann vor Ort, der den Wahnsinn festhielt. Seine Fotos der Beatniks, meist nachts gesc...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>„Auf einem Bild wirkt Warhol fast menschlich“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/unterwegs/article184971336/David-Bowie-Jane-Fonda-Andy-Warhol-Steve-Schapiro-hatte-sie-alle.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENUq6op9W0yuw8DpOsoUN2IqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:54:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/unterwegs/article184971336/David-Bowie-Jane-Fonda-Andy-Warhol-Steve-Schapiro-hatte-sie-alle.html" target="_blank"&gt;„Auf einem Bild wirkt Warhol fast menschlich“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um 16 Uhr traf er David Bowie. 1974 war das in Los Angeles. Bis zum Morgengrauen haben sie fotografiert. Die Bilder aus der Serie waren später auf den Covern der Alben „Station to Station“ und „Low“, in etlichen Magazinen – in dem Steve-Schapiro-Bowie-Bildband, der Zeugnis dieser Begegnung zweier Legenden ist. David Shapiro ist einer der bekanntesten Fotojournalisten des 20. Jahrhunderts. Seit den frühen 60ern arbeitete er für „Life“, „Vanity Fair“, „Time“ und „Paris Match“. Er begleitete die amerikanische Bürgerrechtsbewegung, schoss Bilder von Marin Luther King, bevor er wissen konnte, da...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>CNN-Büros in New York nach Bombendrohung evakuiert - Falscher Alarm - Deutschland heute</title><link>http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/cnn-buros-in-new-york-nach.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSpkb_g8eMeQZ0w30vqMTUqGQgEKhAIACoHCAowvM2ACzCo7owDMOCE-wU</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://deutschland2heute.blogspot.com/2018/12/cnn-buros-in-new-york-nach.html" target="_blank"&gt;CNN-Büros in New York nach Bombendrohung evakuiert - Falscher Alarm&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Deutschland heute&lt;/font&gt;&lt;p&gt;vor 6 Min. Newsticker Die Büros und Studios des US-Senders CNN in New York sind wegen einer Bombendrohung vorübergehend geräumt worden. Alle Mitarbeiter verließen den CNN-Sitz, der sich im Gebäude Time Warner Center am Columbus Circle in Manhattan befindet, wie CNN mitteilte. Die Polizei durchsuchte dem Sender zufolge das Gebäude, ohne verdächtige Gegenstände zu finden. Kurz vor Mitternacht sei der Hochhauskomplex als sicher erklärt und wieder freigegeben worden, berichtete die Zeitung "New York Post". Ein Anrufer soll zuvor behauptet haben, in dem Gebäude befänden sich fünf Bomben. (dpa) T...&lt;/p&gt;</description><source url="http://deutschland2heute.blogspot.com">Deutschland heute</source></item><item><title>Konzert: Gospel-Chor singt in der Bottroper Kulturkirche Heilig Kreuz - WR News</title><link>https://www.waz.de/staedte/bottrop/gospel-chor-singt-in-der-bottroper-kulturkirche-heilig-kreuz-id215931051.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECYz9nODjb7yEy5Ok9RX0CoqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8wurefAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 08:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/bottrop/gospel-chor-singt-in-der-bottroper-kulturkirche-heilig-kreuz-id215931051.html" target="_blank"&gt;Konzert: Gospel-Chor singt in der Bottroper Kulturkirche Heilig Kreuz&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es gibt wohl kaum jemanden, der nicht davon träumt, einmal im Leben in New York gewesen zu sein. Doch zwischen Bottrop und dem Big Apple liegen einige Flugstunden. Für all diejenigen, die nicht in den Flieger steigen wollen, gibt es eine Lösung. Am 15. Januar 2019 kommt ein Stück New York ins Ruhrgebiet. Reverend Gregory M. Kelly &amp; The Best Of Harlem Gospel spielen um 20 Uhr ein Konzert in der Kulturkirche Heilig Kreuz, Scharnhölzstraße 37. Bekannte Namen Musik und Gesang im Auftrag des Herrn – das hat sich das Ensemble auf die Fahnen geschrieben. Bei den Konzerten von Reverend Gregory M. K...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WR News</source></item><item><title>"The Marvelous Mrs. Maisel", 2. Staffel: Witzattacke gegen das Patriarchat - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/kultur/tv/the-marvelous-mrs-maisel-2-staffel-witzattacke-gegen-das-patriarchat-a-1240683.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHcBsH45Ffrf0Q1kSFN7GXUqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:46:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/kultur/tv/the-marvelous-mrs-maisel-2-staffel-witzattacke-gegen-das-patriarchat-a-1240683.html" target="_blank"&gt;"The Marvelous Mrs. Maisel", 2. Staffel: Witzattacke gegen das Patriarchat&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vielleicht hätte er sich das besser überlegen sollen. Der Komiker, der 1959 auf der Bühne eines heruntergekommenen Nachtclubs in New York steht und über die junge Kollegin lästert, die nach ihm dran ist: "Madge oder Margerie oder so. Aber Leute, freut euch nicht zu früh - sie behält ihre Kleider an." Brüllendes Gelächter. Nun, die junge Frau, die kurz darauf auf der Bühne steht, heißt Midge, und sie behält tatsächlich ihr Kleid an, trotz eines gigantischen Senfflecks auf der Brust. Allerdings ist sie ihren miefigen männlichen Vorgängern verbal haushoch überlegen. Und so knüpft sich Midge Ma...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Chanel zeigt Pharaonen-Couture in New York - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/mode/article185035190/Metiers-d-Art-Chanel-zeigt-Pharaonen-Couture-in-New-York.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA54wnllCN_7LR6ZbHqSSBAqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 11:09:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/mode/article185035190/Metiers-d-Art-Chanel-zeigt-Pharaonen-Couture-in-New-York.html" target="_blank"&gt;Chanel zeigt Pharaonen-Couture in New York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Karl Lagerfeld zeigte Chanel-Couture im Metropolitan Museum of Art in New York. Métiers d‘Art ist eine Hommage an die Handwerks-Ateliers des Hauses. Es ging um die Schuster, die Sticker, die Goldschmiede, die Feder- und Faltenmacher und natürlich die Schneider, die zur großen Familie der Chanel-Ateliers gehören. Gezeigt wurde die Show im ägyptischen Flügel des Museums, in dem sich ein 2000 Jahre alter altägyptischer Tempel befindet. Das liegt nahe, war doch das antike Ägypten auch Lagerfelds Inspiration für diese Métiers d‘Art-Kollektion. Üppige goldene Stoffe, aber auch traditionelles Twee...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Nach Panne bei Heiratsantrag: New Yorker Polizei rettet Verlobungsring von Brautpaar - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/ausland/nach-panne-bei-heiratsantrag-new-yorker-polizei-rettet-verlobungsring-von-brautpaar_aid-34872621</link><guid isPermaLink="false">CAIiELA41BkeaOdopFkKiI5XBR0qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww8KKvBQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/ausland/nach-panne-bei-heiratsantrag-new-yorker-polizei-rettet-verlobungsring-von-brautpaar_aid-34872621" target="_blank"&gt;Nach Panne bei Heiratsantrag: New Yorker Polizei rettet Verlobungsring von Brautpaar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Paar aus England ist durch den Verlust eines Verlobungsrings in die Schlagzeilen geraten. John Drennan hatte seiner Freundin im Central Park in New York einen Heiratsantrag gemacht, wie die Zeitung „The New York Times“ berichtete. Seine Freundin Daniella Anthony und er sagten, der Ring sei am Freitagabend von dem Finger der Frau in einen Versorgungsschacht am Times Square gefallen. Nachdem die Polizei den Ring aus dem Schacht geholt hatte, suchte sie auf Twitter nach dem zuvor anonymen Paar. Die beiden bedankten sich am Sonntag. „Ich war am Boden zerstört“, sagte Anthony der „The New Yo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Zum Schluss eine Kusshand an J.Lo - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/mode/article184892938/Versace-hat-New-York-mit-seiner-ersten-Show-alle-Ehre-gemacht.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA8s_v6EaxeI7To_PJkEZM8qGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:26:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/mode/article184892938/Versace-hat-New-York-mit-seiner-ersten-Show-alle-Ehre-gemacht.html" target="_blank"&gt;Zum Schluss eine Kusshand an J.Lo&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Noch vor wenigen Jahren hätten die wenigsten ausgerechnet das Modehaus Versace als einen Botschafter für modernen Feminismus bezeichnet. Aber eben so sieht und inszeniert sich die Marke heute: Als Ausstatter von „starken Frauen“, als Herzensprojekt einer Frau, die mit ihrer Geschichte, ihrer Widerstandskraft und ihrem Ehrgeiz tatsächlich viel Stärke bewiesen hat: Donatella Versace. Mit der Pre-Fall-Kollektion 2019 fand die erste New Yorker Versace-Schau statt – und Donatella Versace ließ aus diesem Anlass eine riesige goldfarbene Faust mit einer Flamme in der Hand in der Mitte des Laufstegs...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>The Marvelous Mrs. Maisel: Review zu Staffel 2 - netzwelt</title><link>https://www.netzwelt.de/serien/the-marvelous-mrs-maisel/168612-the-marvelous-mrs-maisel-review-staffel-2.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBNME3o2gPqmeulNV1R5Fv8qFwgEKg4IACoGCAow9LpiMP79DTC7mogG</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:35:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.netzwelt.de/serien/the-marvelous-mrs-maisel/168612-the-marvelous-mrs-maisel-review-staffel-2.html" target="_blank"&gt;The Marvelous Mrs. Maisel: Review zu Staffel 2&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;netzwelt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;The Marvelous Mrs. Maisel - Staffel 2 (Quelle: © 2018 Amazon.com Inc., or its affiliates) Gilmore Girls-Erfinderin Amy Sherman-Palladino genoss durch die Zusammenarbeit mit Amazon bereits während der ersten Staffel von The Marvelous Mrs. Maisel absolute Narrenfreiheit. Eine gute Entscheidung, wie der Erfolg der Serie zeigt. Umso selbstbewusster dirigiert Sherman-Pappadino daher Midges Geschichte in Staffel 2. Schnelle und schlagfertige Wortwechsel sind weiterhin das Markenzeichen der Serie, ebenso wie ein optisch verspielter Szenenaufbau, der das New York der Fünfziger von seinen schönsten ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.netzwelt.de">netzwelt</source></item><item><title>Tschüss New York: Lufthansa übergibt letzte Düsseldorfer Langstrecke an Eurowings - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/duesseldorf/tschuess-new-york-lufthansa-uebergibt-letzte-duesseldorfer-langstrecke-an-eurowings-31680438</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIg0aI9K2thbUzMqxk79m5wqGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:08:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/duesseldorf/tschuess-new-york-lufthansa-uebergibt-letzte-duesseldorfer-langstrecke-an-eurowings-31680438" target="_blank"&gt;Tschüss New York: Lufthansa übergibt letzte Düsseldorfer Langstrecke an Eurowings&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Es ist das Ende einer Ära: Am Freitag hob nach 63 Jahren zum letzten Mal ein Langstreckenflieger der Lufthansa vom Düsseldorfer Flughafen ab! Das Ziel – New York – wird in Zukunft von der Landeshauptstadt aus stattdessen nur noch von Eurowings angeflogen. Premiere im Jahr 1955: 17 Stunden Flugzeit für 6000 Kilometer Der 8. Juni 1955 ist einer der historischsten Tage in der Geschichte der Kranich-Airline. Knapp zwei Jahre nach der Gründung hob in Hamburg die erste Lockheed „Super Constellation“ der neuen Lufthansa zum allerersten Linien-Langstreckenflug ab. Nach einer Zwischenlandung eben in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>64. Viennese Opera Ball: Der traditionelle Ball im Big Apple - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/64-viennese-opera-ball-der-traditionelle-ball-im-big-apple/6023397</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGakJaSaUMxAx6IQDx4nF6kqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 09:23:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/64-viennese-opera-ball-der-traditionelle-ball-im-big-apple/6023397" target="_blank"&gt;64. Viennese Opera Ball: Der traditionelle Ball im Big Apple&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Februar findet der 64. Viennese Opera Ball statt. Ball-Präsidentin Silvia Frieser und künstlerischer Direktor Daniel Serafin bitten zum Viennese Opera Ball im Big Apple.Mit dem weltbekannten Cipriani auf der 42. Straße haben die Veranstalter eine neue Top-Location für die glamouröse Ballnacht gefunden, während das legendäre Waldorf-Astoria derzeit noch renoviert wird. „Der Viennese Opera Ball lebt die enge kulturelle Verbindung zwischen Österreich und den Vereinigten Staaten. Kultur ist ein Exportschlager und bedeutender Wirtschafts-und Tourismusfaktor für Österreich. Mit der kulturellen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Heiratsantrag: Mann verliert Ring am Times Square, Polizei findet ihn wieder - kurier.at</title><link>https://kurier.at/leben/heiratsantrag-mann-verliert-ring-am-times-square-polizei-findet-ihn-wieder/400344058</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDJ0W_kd2HFjUycFSuprsEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 16:00:43 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/leben/heiratsantrag-mann-verliert-ring-am-times-square-polizei-findet-ihn-wieder/400344058" target="_blank"&gt;Heiratsantrag: Mann verliert Ring am Times Square, Polizei findet ihn wieder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die New Yorker Polizei fand jenen Verlobungsring, den ein Mann zuvor in Manhattan verloren hatte. Ein Mann kniet auf der Straße vor seiner Begleiterin nieder. Wenige Millisekunden später steht er hektisch auf, gestikuliert wild – und lässt sich daraufhin erneut auf seine Knie nieder. In dem von einem Gitter bedeckten Schacht, über dem er hockt, scheint der Mann etwas zu suchen. Auch die Frau beugt sich schließlich suchend über das Gitter. Ring verloren Ein Video dieser Szenen verbreitet sich derzeit viral im Netz. Was die Überwachungskameras am Times Square im Big Apple vor kurzem festhielt...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Mann macht Freundin Heiratsantrag – dann sucht ihn die Polizei - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/mann-macht-freundin-heiratsantrag-dann-sucht-ihn-die-polizei_de_5c04237ee4b0606a15b6627f</link><guid isPermaLink="false">CAIiEENF29zYbygyv2vP9Gvm2hYqGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDML7phAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:25:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/mann-macht-freundin-heiratsantrag-dann-sucht-ihn-die-polizei_de_5c04237ee4b0606a15b6627f" target="_blank"&gt;Mann macht Freundin Heiratsantrag – dann sucht ihn die Polizei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;- Ein Mann macht seiner Freundin einen Heiratsantrag in New York – doch ein Überwachungsvideo zeigt, wie aus dem romantischen Tag ein Fiasko wird. - Nun beschäftigt der Fall sogar die Polizei. Es gibt kaum einen Ort auf der Welt, der unromantischer ist, als der Times Square in New York. Voller Touristen, voller greller Lichter und Lärm, voller Werbeplakate – der Times Square ist ein Platz des puren Konsums. Und nicht der Liebe. Vielleicht war es also Karma, was einem heiratswilligen Mann und seiner Freundin genau dort am Wochenende passierte. Der Mann war mit seiner Freundin aus England nac...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Chanel "Metiers d'Art"-Show in New York: Osiris Couture - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/stil/chanel-metiers-d-art-show-in-new-york-osiris-couture-a-1242136.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOH-0FSBmn31b0-vnXTKefAqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/stil/chanel-metiers-d-art-show-in-new-york-osiris-couture-a-1242136.html" target="_blank"&gt;Chanel "Metiers d'Art"-Show in New York: Osiris Couture&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Hauch spätägyptische Dekadenz durchwehte am Dienstagabend (Ortszeit) das New Yorker Metropolitan Museum of Art. Vor der Kulisse des Tempels von Dendur im ägyptischen Flügel präsentierte Chanel-Designer Karl Lagerfeld seine diesjährige "Metiers d'Art"-Show, gezeigt wird eine Zwischenkollektion für den Frühherbst, mit der Chanel die Handwerkskunst seiner angegliederten Ateliers zur Schau würdigt. Der Dendur-Tempel, ungefähr 15 v. Chr. erbaut im Auftrag des ersten römischen Kaisers Augustus, ist eine der Hauptattraktionen der Met-Sammlung und wird auch gerne für die immer im Mai stattfinde...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Seit sieben Jahren unterwegs: Matt Green geht jede Straße in New York ab - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/panorama/seit-sieben-jahren-unterwegs-matt-green-geht-jede-strasse-in-new-york-ab-31685078</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKo_7pqjldrKBHiw3cgYsM0qGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swy9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:25:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/panorama/seit-sieben-jahren-unterwegs-matt-green-geht-jede-strasse-in-new-york-ab-31685078" target="_blank"&gt;Seit sieben Jahren unterwegs: Matt Green geht jede Straße in New York ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Matt Green muss sich oft anhören, dass er ein Taugenichts sei, dass er sein Leben sinnlos vergeude, dass er nichts tue, was die Gesellschaft oder gar die Menschheit voranbringe. Er findet das ungerecht, wenn er so etwas hört. Für ihn ist das, was er tut, durchaus sinnvoll, sehr sogar. Green läuft. Jeden Tag. Seit zehn Jahren tut er das nun schon. Zuerst ist er quer durch die USA gelaufen, vom Rockaway Beach in New York zum gleichnamigen Rockaway Beach an der Pazifikküste von Oregon. Als das nach beinahe zwei Jahren geschafft war, hat er sich gleich eine neue Wanderung vorgenommen. Green möc...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Grauen und Luxus: Drogenboss El Chapo erinnert an Escobar - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/12/01/grauen-und-luxus-drogenbosss-el-chapo-erinnert-an-escobar</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDcR2Xe895AYG3rfWc1xxKEqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 05:05:38 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/12/01/grauen-und-luxus-drogenbosss-el-chapo-erinnert-an-escobar" target="_blank"&gt;Grauen und Luxus: Drogenboss El Chapo erinnert an Escobar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim Prozess gegen den mexikanischen Drogenboss El Chapo ("Der Kurze" - er ist 1,60 m klein) - mit richtigem Namen Joaquin Guzman Loera ist auch das Luxusleben des Angeklagten geschildert worden. Einiges erinnert an den kolumbianischen Drogenboss Pablo Escobar, der vor 25 Jahren getötet wurde. Nachdem er mehr als zwei Jahrzehnte die rechte Hand eines Drogenbosses war, wurde El Chapo zum Chef des Sinaloa-Kartell. Er besaß ein große Gelände in Guadalajara, der Hauptstadt des Staates Jalisco, im Westen Mexikos. Zu seinem Park gehörten mehrere Schwimmbäder und Tennisplätze. Dazu leistete sich E...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>400-Kilo-Spitze: Beeindruckende Zahlen zum Weihnachtsbaum am Rockefeller Center - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/panorama/400-kilo-spitze-beeindruckende-zahlen-zum-weihnachtsbaum-am-rockefeller-center-31664720</link><guid isPermaLink="false">CAIiECnNCrw6TSTIoRj4QiupfDEqGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUswjNCYAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 05:23:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/panorama/400-kilo-spitze-beeindruckende-zahlen-zum-weihnachtsbaum-am-rockefeller-center-31664720" target="_blank"&gt;400-Kilo-Spitze: Beeindruckende Zahlen zum Weihnachtsbaum am Rockefeller Center&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dem traditionellen Anzünden der mehr als 50 000 Lichter am wohl bekanntesten Weihnachtsbaum der Welt ist die Millionenmetropole New York offiziell in die Weihnachtssaison gestartet. Zehntausende Menschen verfolgten das Spektakel vor dem Rockefeller Center am Mittwochabend (Ortszeit) auf den Straßen rund um das Gebäude, Millionen weltweit am Fernseher. Per Knopfdruck ließ Bürgermeister Bill de Blasio die bunten Lichter erstrahlen. Bei einer Show rund um das Spektakel traten Stars wie Diana Ross und Tony Bennett auf. Der rund 400 Kilogramm schwere Stern an der Spitze des Baums stammt in d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Eins, zwei, Polizei, zaubert einen Ring herbei - Süddeutsche Zeitung</title><link>https://www.sueddeutsche.de/panorama/verlobungsring-new-york-times-square-1.4236821</link><guid isPermaLink="false">CAIiELYH1Ei3OtOKZRPSexc7IdAqGQgEKhAIACoHCAow2t-GCzC_8oQDMLvIjQY</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:02:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/verlobungsring-new-york-times-square-1.4236821" target="_blank"&gt;Eins, zwei, Polizei, zaubert einen Ring herbei&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Süddeutsche Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Heiratsantrag in New York - wunderbare Idee, dachte sich ein Brite. Doch der Ring, den er für seine Freundin kaufte, war zu groß und fiel am Times Square in einen Schacht. Zum Glück gibt es Beamte, die Sinn für Romantik haben. Hach, New York im Spätherbst, es ist so romantisch. Im Central Park kehrt Ruhe ein, die Laubbäume haben ihre Farbe verloren, dafür strahlen die Leuchtreklamen auf dem Times Square umso intensiver in der dunklen Jahreszeit. Wie gemacht für einen Liebesurlaub - erst recht, wenn man um die Hand der Partnerin anhalten möchte. Blöd nur, wenn der Ring nicht passt, vom F...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sueddeutsche.de">Süddeutsche Zeitung</source></item><item><title>LIVE: Dringlichkeitssitzung des UN-Sicherheitsrates wegen des Vorfalls in der Straße von Kertsch - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/live/79940-live-dringlichkeitssitzung-un-sicherheitsrates-wegen-des-vorfalls-in-der-stra%C3%9Fe-von-kertsch/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDkOKm6vFOaw5e7qNSNauI0qGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMOO9mgY</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 16:13:54 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/live/79940-live-dringlichkeitssitzung-un-sicherheitsrates-wegen-des-vorfalls-in-der-stra%C3%9Fe-von-kertsch/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS" target="_blank"&gt;LIVE: Dringlichkeitssitzung des UN-Sicherheitsrates wegen des Vorfalls in der Straße von Kertsch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der UN-Sicherheitsrat hält am Montag, den 26. November, in New York City eine Dringlichkeitssitzung ab, um den Vorfall in der Straße von Kertsch zu erörtern. Lesen Sie die vollständige Nachricht auf https://deutsch.rt.com/&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Verlobungsring im Gully: Polizei findet (Un-)Glücks-Paar - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/video/new-york-verlobungsring-im-gully-video-video-99023201.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL0GWBAUlEih7XdaZfjAbIkqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 09:03:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/video/new-york-verlobungsring-im-gully-video-video-99023201.html" target="_blank"&gt;Verlobungsring im Gully: Polizei findet (Un-)Glücks-Paar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Mann macht seiner Freundin auf dem Times Square einen Heiratsantrag. Doch dann fällt der Ring in den Gully. Die New Yorker Polizei kann ihn später herausholen und startet online die Suche nach dem Paar.&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Plötzlich fiel der Ring in den Gulli: Mann missglückt Heiratsantrag – dann bekommt das Paar unerwartet Hilfe - BUNTE.de</title><guid isPermaLink="false">CAIiEJzhde1NIWbZue8Snhm-DekqGQgEKhAIACoHCAowh7ihCTCby5YCMMzMkAM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 13:32:45 GMT</pubDate><description>&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BUNTE.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Für Daniella und John aus Peterborough in Großbritannien sollte dieser Ausflug nach New York unvergesslich werden. John hatte sich für seine Liebste nämlich eine ganz besondere Überraschung ausgedacht. Mitten auf dem Time Square sank er auf die Knie und stellte seiner Daniella die Frage aller Fragen. Natürlich hatte sich John auf diesen emotionalen Moment bestens vorbereitet und einen wundervollen Verlobungsring mitgebracht. Doch statt auf Daniellas Finger, landete das Schmuckstück plötzlich im Straßengitter! Er ließ vor Aufregung den Ring fallen John bemerkte während des Antrags scheinba...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Polizei rettet Verlobungsring aus Bodengitter am Times Square - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/welt/news/new-york-polizei-rettet-verlobungsring-aus-bodengitter-am-times-square-zr-10796009.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMSx26_W53gJMdH0AMK9s-QqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMMbD3wM</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 20:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/welt/news/new-york-polizei-rettet-verlobungsring-aus-bodengitter-am-times-square-zr-10796009.html" target="_blank"&gt;Polizei rettet Verlobungsring aus Bodengitter am Times Square&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit einer ungewöhnlichen Hilfsaktion hat die Polizei in New York den Heiratsantrag eines britischen Touristen gerettet.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Der andere Blick: Isa Genzken wird 70 - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/der-andere-blick-isa-genzken-wird-70/a-46456228</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGWpUhFHOWP0wH9DuQsL_u4qGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMOKavwM</guid><pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:03:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/der-andere-blick-isa-genzken-wird-70/a-46456228" target="_blank"&gt;Der andere Blick: Isa Genzken wird 70&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Fotocollagen mit Packband zusammengehalten, bunte Plastikteile auf einer Stehle, Rollstühle mit rotem Stoff und durchsichtiger Folie überzogen oder verkleidete Schaufensterpuppen: Für ihre Konzeptkunst greift Isa Genzken oft auf Fundstücke aus dem Alltag zurück, die sie in einen anderen Kontext stellt. Dabei gehören nicht nur bunte Tapes, Plastik und Spiegelfolie zu ihren bevorzugten Materialien, sondern auch Holz, Aluminium und Beton. Beeindruckt von moderner Architektur Es sind Bauwerkstoffe, die an urbane Architektur erinnern. Das ist kein Zufall. Die Wolkenkratzer von Manhattan faszinie...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Nonstop über den Wolken: Der längste Flug der Welt von Singapur nach New York - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/reise/der-laengste-flug-der-welt-von-singapur-nach-new-york-id215884055.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJYgA8O-HRvP0BGCpEJ6KRYqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 14:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/reise/der-laengste-flug-der-welt-von-singapur-nach-new-york-id215884055.html" target="_blank"&gt;Nonstop über den Wolken: Der längste Flug der Welt von Singapur nach New York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Airbus A350-900 ULR gleicht an diesem gerade erst angebrochenen Mittwoch einer gigantische Zeitmaschine. Das Flugzeug wird dank Zeitverschiebung trotz etwa 17 Stunden in der Luft nur fünf Stunden später, kurz vor Sonnenaufgang, in New York landen. Keine Passagiermaschine überwindet so viele Kilometer am Stück wie Flug SQ22 von Singapore Airlines aus Singapur - 15.300. Reise um die halbe Welt Knapp 161 Passagiere kämpfen am Gate A15 kurz nach Mitternacht in schummerigem Licht gegen schwere Augenlider und anhaltendes Gähnen. Dann endlich: Einsteigen. Das Gedrängel bleibt aus, denn für ein...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>"Fearless Girl": Statue an der Wall Street abgeräumt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/fearless-girl-statue-an-der-wall-street-abgeraeumt-a-1241184.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMlvq340JtkqKMoCAml_dEqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 08:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/fearless-girl-statue-an-der-wall-street-abgeraeumt-a-1241184.html" target="_blank"&gt;"Fearless Girl": Statue an der Wall Street abgeräumt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Nachdem sie anderthalb Jahre von einem kleinen Mädchen aus Bronze angestarrt wurde, ist die berühmte Bullenstatue an der New Yorker Wall Street wieder allein an ihrem Platz. Das "Fearless Girl" (auf Deutsch etwa: Furchtloses Mädchen) werde an eine andere Stelle vor der New Yorker Börse umgesetzt, teilte die Investmentfirma mit, die die Statue anlässlich des internationalen Weltfrauentags im vergangenen Jahr aufgestellt hatte. Das kleine Mädchen aus Bronze, das ein wehendes Kleid und Pferdeschwanz trägt, die Hände in die Hüften stützt und dem Bullen in die Augen blickt, ist längst zu einer ä...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Schnell nachmachen: Die 5 angesagtesten Frisuren Trends frisch aus New York - InStyle Germany</title><link>https://www.instyle.de/beauty/frisuren-trends-new-york</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDZSsGbSgwNNrvbDO8OopEAqGQgEKhAIACoHCAowgoKjCTD9ubgCMMPs5QM</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.instyle.de/beauty/frisuren-trends-new-york" target="_blank"&gt;Schnell nachmachen: Die 5 angesagtesten Frisuren Trends frisch aus New York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;InStyle Germany&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York, New York! Der Big Apple ist unsere No.1 Inspirationsquelle. Natürlich auch in Sachen Hairstyles. In New York liegt der Fokus derzeit auf Texturen, von lang bis kurz ist alles dabei, doch wichtig ist die Haarstruktur und Volumen. Wir zeigen euch die fünf angesagtesten Frisuren-Trends aus der Stadt, die niemals schläft. Das sind die 5 beliebtesten Frisuren Trends aus New York Dass der Bob die Trendfrisur des Jahres ist, wissen wir ja mittlerweile, doch eine bestimmte Variante des Haarschnitts trägt jetzt gerade halb New York: Den choppy Bob. Übersetzt bedeutet choppy abgehackt und ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.instyle.de">InStyle Germany</source></item><item><title>Modelabel Grubenhelden: Ein alter Bergbaukittel fliegt mit zur New York Fashion Week - WAZ News</title><link>https://www.waz.de/staedte/gladbeck/ein-alter-bergbaukittel-fliegt-mit-zur-new-york-fashion-week-id215895455.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIPqkB2mYqBIb-lXb9Vf48EqGAgEKg8IACoHCAowsIKeCTCwq20wxbKaAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 16:42:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.waz.de/staedte/gladbeck/ein-alter-bergbaukittel-fliegt-mit-zur-new-york-fashion-week-id215895455.html" target="_blank"&gt;Modelabel Grubenhelden: Ein alter Bergbaukittel fliegt mit zur New York Fashion Week&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WAZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am 10. Februar will Matthias Bohm auf einem Laufsteg in einer alten Fabrik in Manhattan stehen. 15 bis 20 Minuten wird seine Show auf der New York Fashion Week dauern. Und während seine Models – unter anderem auch einige Bergleute – die Kollektion seines Modelabels „Grubenhelden“ präsentieren, will der 36-Jährige eine Geschichte erzählen. Eine Geschichte, die ihm wie nichts anderes am Herzen liegt: In wenigen Wochen schließt die letzte Zeche, doch die Erinnerung an die Kumpel, die darf nie in Vergessenheit geraten.Verrückt nennt er es selber, was er sich da vorgenommen hat. Aber eben auch a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.waz.de">WAZ News</source></item><item><title>Nonstop von Singapur nach New York: Fast 18 Stunden in der Luft - RP Online</title><link>https://rp-online.de/leben/reisen/fast-18-stunden-in-der-luft-nonstop-von-singapur-nach-new-york_aid-34759755</link><guid isPermaLink="false">CAIiED2OVLNI50_1JWZ0KSrav-EqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:48:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/leben/reisen/fast-18-stunden-in-der-luft-nonstop-von-singapur-nach-new-york_aid-34759755" target="_blank"&gt;Nonstop von Singapur nach New York: Fast 18 Stunden in der Luft&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Airbus A350-800 ULR gleicht an diesem gerade erst angebrochenen Mittwoch einer gigantischen Zeitmaschine. Das Flugzeug wird dank Zeitverschiebung trotz etwa 17 Stunden in der Luft nur fünf Stunden später, kurz vor Sonnenaufgang, in New York landen. Keine Passagiermaschine überwindet so viele Kilometer am Stück wie Flug SQ22 von Singapore Airlines aus Singapur – 15.344. Knapp 161 Passagiere kämpfen am Gate A15 kurz nach Mitternacht in schummerigem Licht gegen schwere Augenlider und anhaltendes Gähnen. Dann endlich: einsteigen. Das Gedrängel bleibt aus, denn für einen Langstreckenflug ist...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>„Männer haben Angst davor, ihre Position im Universum zu verlieren“ - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/design/article184311348/Design-Ikone-Gaetano-Pesce-ein-Besuch-im-New-Yorker-Atelier.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENnIAXPXI4xNgQv001fP_5wqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 07:37:10 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/design/article184311348/Design-Ikone-Gaetano-Pesce-ein-Besuch-im-New-Yorker-Atelier.html" target="_blank"&gt;„Männer haben Angst davor, ihre Position im Universum zu verlieren“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Eigentlich passt er hier nicht hin. Dieser leicht gebückt gehende Herr mit dem weißen Bart und der transparenten Brille, der da langsam die Straße entlanggeht, Professorentyp, im knitterfreien Trenchcoat und braunen Slippern. In Venedig oder in Mailand würde man ihn eher verorten, in einer dieser italienischen Städte, in denen Männer so selbstverständlich elegant aussehen, weil sie seit Jahrzehnten auf den immer gleichen Schneider vertrauen und die perfekte Kaschmir-Strickjacke in zehn verschiedenen Varianten besitzen. Doch Gaetano Pesce spaziert nicht durch Mailand, sondern durch Soho, New...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Fußball-Splitter: David Villa wechselt von den USA nach Japan - kurier.at</title><link>https://kurier.at/sport/fussball/fussball-splitter-david-villa-wechselt-von-den-usa-nach-japan/400045409</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI_k0JoIsz9I_b32nEw9bdsqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wjuihAQ</guid><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:33:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/sport/fussball/fussball-splitter-david-villa-wechselt-von-den-usa-nach-japan/400045409" target="_blank"&gt;Fußball-Splitter: David Villa wechselt von den USA nach Japan&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Spanier wechselt von New York City zu Vissel Kobe und trifft dort auf einen alten Bekannten.&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>»Spiele sind Kunst« - New York Times vergleicht Red Dead Redemption 2 mit Filmklassikern - gamestar.de Live</title><link>https://www.gamestar.de/artikel/spiele-sind-kunst-new-york-times-vergleicht-red-dead-redemption-2-mit-filmklassikern,3337557.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHDdJNXqL-CT_nmzXf31UrUqFwgEKg8IACoHCAow1_f3AzDW-R0w-o5W</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.gamestar.de/artikel/spiele-sind-kunst-new-york-times-vergleicht-red-dead-redemption-2-mit-filmklassikern,3337557.html" target="_blank"&gt;»Spiele sind Kunst« - New York Times vergleicht Red Dead Redemption 2 mit Filmklassikern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;gamestar.de Live&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die NY Times hat als eine der größten Zeitungen der USA einmal mehr anerkannt, was wir schon längst wissen: Videospiele sind Kunst und Red Dead 2 sei das beste Beispiel dafür. Dass Videospiele eine Kunstform sind und heutzutage genauso viel Anerkennung verdienen wie Filme, Musik und Literatur, müssen wir euch - unseren geschätzten Lesern - vermutlich nicht lange erklären. Außerhalb der Welt der Gamer erkennt aber bei Weitem nicht jeder Spiele als respektables Medium an. Die New York Times hat nun allerdings mal wieder klipp und klar festgestellt: Videospiele sind echte Kunst. In einem Meinu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.gamestar.de">gamestar.de Live</source></item><item><title>Wer länger bleibt, darf seine eigene Kunst mitbringen - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/unterwegs/article184547112/New-York-Reisen-Luxus-ohne-Spa-und-Hipster-im-Hotel-The-Mark.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEClPfir4F9Yyb8SC-NhgrboqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 07:27:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/unterwegs/article184547112/New-York-Reisen-Luxus-ohne-Spa-und-Hipster-im-Hotel-The-Mark.html" target="_blank"&gt;Wer länger bleibt, darf seine eigene Kunst mitbringen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Okay, 75.000 Dollar die Nacht ist nicht das, was man unter bescheiden abtun würde. So viel kostet die „Rooftop“-Suite im Hotel „The Mark“ an der New Yorker Madison Avenue, aber dafür ist es auch die größte Nordamerikas mit 670 Quadratmetern über zwei Etagen, plus 230 Quadratmeter Dachterrasse mit Blick über den Central Park, das Metropolitan Museum und überhaupt greater Manhattan. Gestaltet vom berühmten französischen Designer Jacques Grange, mit vier Kaminen, fünf Schlafzimmern, sechs Bädern – viele Badezimmer sind der wahre Ausdruck von Luxus in den USA – und selbstredend allem, was sonst...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Pilot kann nicht einparken und trifft Trumps Privatjet - Sputnik Deutschland</title><link>https://de.sputniknews.com/panorama/20181129323123186-flughafen-trump-privatjet/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIEgOq3xmrfK1uqJ9YA4AWcqGQgEKhAIACoHCAow28yECzD3s4EDMJPEgwY</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 09:50:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.sputniknews.com/panorama/20181129323123186-flughafen-trump-privatjet/" target="_blank"&gt;Pilot kann nicht einparken und trifft Trumps Privatjet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Sputnik Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Pilot eines anderen Privatflugzeuges hat beim Versuch, seine Maschine auf dem New Yorker Flughafen LaGuardia abzustellen, den Privatjet von US-Präsident Donald Trump beschädigt. Der Vorfall ereignete sich laut der Nachrichtenagentur am Mittwoch. So beseitigt Trump „ungehorsamen“ Regenschirm – VIDEO Eine zweistrahlige Maschine vom Typ Bombardier Global Express habe auf dem Weg zu seinem Parkplatz eine Tragfläche von Trumps Boeing 757 berührt und leicht eingedellt. Die „Trump Organization“ bestätigte den Vorfall. An Bord des Bombardier-Jets sollen sich drei Crewmitglieder befunden haben. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.sputniknews.com">Sputnik Deutschland</source></item><item><title>Tür 22: Alles was das Beauty-Herz begehrt: Beauty-Set von KISS &amp; KISS NY Professional - BUNTE.de</title><link>https://www.bunte.de/vermischtes/adventskalender-2018/tuer-22-alles-was-das-beauty-herz-begehrt-beauty-set-von-kiss-kiss-ny-professional.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOSsxZYwMBp9XJZHZH48AiIqGQgEKhAIACoHCAowh7ihCTCby5YCMMzMkAM</guid><pubDate>Sat, 01 Dec 2018 07:08:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.bunte.de/vermischtes/adventskalender-2018/tuer-22-alles-was-das-beauty-herz-begehrt-beauty-set-von-kiss-kiss-ny-professional.html" target="_blank"&gt;Tür 22: Alles was das Beauty-Herz begehrt: Beauty-Set von KISS &amp; KISS NY Professional&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;BUNTE.de&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Brand aus New York steht für amerikanisches Trendbewusstsein und lässt Beauty-Herzen höher schlagen. Die vielseitige Produktpalette der Lashes, Nails und Kosmetik deckt jeden Beauty-Trend ab und verleiht ihm einen individuellen Twist – von Natural bis hin zu Bold. Teilnahmeschluss ist der 29.12.2018.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.bunte.de">BUNTE.de</source></item><item><title>New York: Weihnachtsbaum-Lichter vor Rockefeller Center angezündet - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/29/new-york-weihnachtsbaum-lichter-vor-rockefeller-center-angezundet</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPN_HjyRotIps1AvoK6QTDQqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkw1rl8</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 10:54:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/29/new-york-weihnachtsbaum-lichter-vor-rockefeller-center-angezundet" target="_blank"&gt;New York: Weihnachtsbaum-Lichter vor Rockefeller Center angezündet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dem traditionellen Anzünden der mehr als 50.000 Lichter am wohl bekanntesten Weihnachtsbaum der Welt ist die Millionenmetropole New York offiziell in die Weihnachtssaison gestartet. Zehntausende Menschen verfolgten das Spektakel vor dem Rockefeller Center am Mittwochabend auf den Straßen rund um das Gebäude, Millionen weltweit am Fernseher. Per Knopfdruck ließ Bürgermeister Bill de Blasio die bunten Lichter erstrahlen. Bei einer Show rund um das Spektakel traten Stars wie Diana Ross und Tony Bennett auf. Der rund 400 Kilogramm schwere Stern an der Spitze des Baums stammt in diesem Jahr ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Börse New York: Äußerungen von Fed-Chef Powell beflügeln Wall Street - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/marktberichte/boerse-new-york-aeusserungen-von-fed-chef-powell-befluegeln-wall-street/23691732.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHXkXEV_O3JyLZHOrkk81qwqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 22:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/finanzen/maerkte/marktberichte/boerse-new-york-aeusserungen-von-fed-chef-powell-befluegeln-wall-street/23691732.html" target="_blank"&gt;Börse New York: Äußerungen von Fed-Chef Powell beflügeln Wall Street&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwindende Sorgen vor einer zu straffen US-Geldpolitik und Hoffnungen auf eine Lösung im Handelsstreit zwischen den USA und China haben die Wall Street am Mittwoch beflügelt. US-Notenbankchef Jerome Powell hatte zuvor in New York erläutert, seine Politik der stufenweisen Zinserhöhungen sei so angelegt, dass Gefahren ausbalanciert würden. Die aktuelle Leitzinsspanne von 2,0 bis 2,25 Prozent liege „knapp unter“ dem geschätzten neutralen Niveau, mit dem die Wirtschaft weder gefördert noch gebremst werde. Das lege den Schluss nahe, dass möglicherweise nicht mehr so viele Zinserhöhungen kommen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Gigantische Ballons: Thanksgiving-Parade in New York bei eisiger Kälte - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/vermischtes/promi-news/article215856967/Thanksgiving-Parade-in-New-York-bei-eisiger-Kaelte.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIML6K4T43tBQqPQr5OP_-cqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2-aPAw</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 11:32:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/vermischtes/promi-news/article215856967/Thanksgiving-Parade-in-New-York-bei-eisiger-Kaelte.html" target="_blank"&gt;Gigantische Ballons: Thanksgiving-Parade in New York bei eisiger Kälte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;New York. Zehntausende haben bei eisigen Temperaturen die traditionelle Thanksgiving-Parade in New York verfolgt. Riesige Heliumballons, darunter Figuren wie Charlie Brown, Sponge Bob, ein Weihnachtself mit tierischen Helfern und Son-Goku von "Dragon Ball", wurden durch die Straßen von Manhattan getragen. 8000 Tänzer, Fahnenträger, Musiker und Verkleidete nehmen jedes Jahr an der Parade teil und führen Festwagen und die riesigen Ballons mit sich. Stars wie Diana Ross, John Legend und Ashley Tisdale unterhielten diesmal die Schaulustigen. Bei klirrender Kälte von bis zu minus sieben Grad Cel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>US-Stars in Geberlaune zu Thanksgiving - kurier.at</title><link>https://kurier.at/stars/us-stars-in-geberlaune-zu-thanksgiving/400332147</link><guid isPermaLink="false">CAIiECENJPQ8NtTs6xq0x9tWvikqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/stars/us-stars-in-geberlaune-zu-thanksgiving/400332147" target="_blank"&gt;US-Stars in Geberlaune zu Thanksgiving&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Diese amerikanischen Promis nutzen die Feiertage, um Gutes zu tun und gemeinsam mit ihren Familien anderen zu helfen. Rapperin Nicki Minaj (35) verteilte in ihrer alten Nachbarschaft in Queens, New York, Truthähne. Wie auf den Twitter-Fotos der New Yorker Polizei zu sehen ist, warteten Fans bereits sehnsüchtig, als Minaj an der Seite ihrer Mutter Carol Maraj in South Jamaica in Queens ankam. Rapperin verschenkte 500 Truthähne Die Rapperin (35) verschenkte insgesamt 500 Truthähne an Menschen, die in ihrer alten Nachbarschaft in Queens wohnen. Minaj grüßte ihre Fans und machte ein paar Fotos ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Tausende bestaunen Thanksgivings-Ballons in New York - Euronews Deutsch</title><link>https://de.euronews.com/2018/11/22/tausende-bestaunen-thanksgivings-ballons-in-new-york</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIXNdPZ48yzZlSfjVylAjPAqFwgEKg8IACoHCAowqYDdBzDjtkkwhrp8</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 10:44:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://de.euronews.com/2018/11/22/tausende-bestaunen-thanksgivings-ballons-in-new-york" target="_blank"&gt;Tausende bestaunen Thanksgivings-Ballons in New York&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Euronews Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unter Netzen - damit sie nicht wegfliegen - wurden die großen Ballons vor der 92. jährlichen Macy's Thanksgiving Day Parade aufgeblasen. Neben Oldtimern wie Charlie Brown gab es dieses Jahre neue Charaktere wie die Wolke "Little Cloud" von "FriendsWithYou". Der Festzug durch Manhattan zum Thanksgiving-Feiertag wird auch von Clowns, Cheerleadern und Kapellen begleitet. Mehr als drei Millionen Zuschauer stehen jährlich in New York am Streckenrand, etwa 50 Millionen Menschen schauen das Spektakel im Fernsehen an. Das öffentliche Aufblasen der Ballons am Abend zuvor ist eine vor allem bei Kinde...&lt;/p&gt;</description><source url="https://de.euronews.com">Euronews Deutsch</source></item><item><title>Weihnachtsbaum vor dem Rockefeller Center illuminiert - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/weihnachtsbaum-vor-dem-rockefeller-center-illuminiert/6014312</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDHVijLlk-djjLfqxivk4eAqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDy2uAD</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 05:59:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/weihnachtsbaum-vor-dem-rockefeller-center-illuminiert/6014312" target="_blank"&gt;Weihnachtsbaum vor dem Rockefeller Center illuminiert&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit dem traditionellen Anzünden der mehr als 50.000 Lichter am wohl bekanntesten Weihnachtsbaum der Welt ist die Millionenmetropole New York offiziell in die Weihnachtssaison gestartet. Zehntausende Menschen verfolgten das Spektakel vor dem Rockefeller Center am Mittwochabend (Ortszeit) auf den Straßen rund um das Gebäude, Millionen weltweit am Fernseher. Per Knopfdruck ließ Bürgermeister Bill de Blasio die bunten Lichter erstrahlen. Bei einer Show rund um das Spektakel traten Stars wie Diana Ross und Tony Bennett auf. Der rund 400 Kilogramm schwere Stern an der Spitze des Baums stammt in d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>US-Charts: USA Top 10 (Alben) - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/kultur-live/musik/article215796165/USA-Top-10-Alben.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGQHNSUeMhkPjf9RJwkwaRUqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw3eWPAw</guid><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:59:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/kultur-live/musik/article215796165/USA-Top-10-Alben.html" target="_blank"&gt;US-Charts: USA Top 10 (Alben)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ermittelt vom Billboard Magazine, New York&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Donald Trump: Privatjet Boeing 757 in New York leicht angedellt - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/panorama/donald-trump-privatjet-boeing-757-in-new-york-leicht-angedellt-a-1240961.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwv7_BZsnZF0tTgM9mgWOsqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 03:27:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/panorama/donald-trump-privatjet-boeing-757-in-new-york-leicht-angedellt-a-1240961.html" target="_blank"&gt;Donald Trump: Privatjet Boeing 757 in New York leicht angedellt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Privatjet von US-Präsident Donald Trump ist am Mittwochmorgen bei einem missglückten "Einparkmanöver" eines anderen Flugzeugs angefahren und leicht beschädigt worden. Ein Bombardier Global Express habe eine Tragfläche von Trumps Boeing 757 berührt und leicht eingedellt, berichteten US-Medien. Laut der Nachrichtenagentur AP bestätigte die Trump Organization den Vorfall. Das andere Flugzeug hatte gerade einen 18-minütigen Flug von Islip auf Long Island beendet und wurde nach der Landung auf dem New Yorker Flughafen La Guardia von Bodenpersonal zu der Parkposition geleitet. An Bord der Mas...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Extremwetter: Wintersturm an US-Ostküste – Acht Tote, Tausende ohne Strom - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/wintersturm-an-us-ostkueste-acht-tote-tausende-ohne-strom-id215818611.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL45SpBOwWxVqZqcmZxndZkqGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 12:11:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/wintersturm-an-us-ostkueste-acht-tote-tausende-ohne-strom-id215818611.html" target="_blank"&gt;Extremwetter: Wintersturm an US-Ostküste – Acht Tote, Tausende ohne Strom&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Waldbrände in Kalifornien – und Schneechaos an der Ostküste. Die USA werden in diesen Tagen von Katastrophen gebeutelt. Bei Winterstürmen sind im Osten und Süden der USA laut Medienberichten bisher mindestens acht Menschen ums Leben gekommen. Zehntausende Menschen wurden von der Stromversorgung abgeschnitten, wie der TV-Sender CNN am Samstag berichtete. Während im äußersten Westen der USA weiter Dürre und Waldbrände den Katastrophenschutz in Atem hielten, fielen im Osten am Freitag bis zu 30 Zentimeter Schnee. Gefrierender Regen machte Straßen zu gefährlichen Rutschbahnen. Mehrere Tote gab ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>Weihnachtsbaum vor dem Rockefeller Center leuchtet - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/stars/weihnachtsbaum-vor-rockefeller-center-leuchtet-zr-10770069.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENGfmaCmO5CGf6uARzBJXPsqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMPTB3wM</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:23:51 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/stars/weihnachtsbaum-vor-rockefeller-center-leuchtet-zr-10770069.html" target="_blank"&gt;Weihnachtsbaum vor dem Rockefeller Center leuchtet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit Anfang der 30er Jahre ist es Tradition in New York: Jahr für Jahr werden die Lichter an einem riesigen Weihnachtsbaum feierlich entzündet. Auch dieses Jahr. Per Knopfdruck ließ Bürgermeister Bill de Blasio die bunten Lichter erstrahlen.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Mindestens acht Tote: Winterstürme wüten im Osten und Süden der USA - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/panorama/mindestens-acht-tote-winterstuerme-wueten-im-osten-und-sueden-der-usa-31606236</link><guid isPermaLink="false">CAIiECsF3GyYMf-peMeJ6xfaaPcqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swy9KYAQ</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:23:49 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/panorama/mindestens-acht-tote-winterstuerme-wueten-im-osten-und-sueden-der-usa-31606236" target="_blank"&gt;Mindestens acht Tote: Winterstürme wüten im Osten und Süden der USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei Winterstürmen sind im Osten und Süden der USA laut Medienberichten bisher mindestens acht Menschen ums Leben gekommen. Zehntausende wurden von der Stromversorgung abgeschnitten, wie der Sender CNN am Samstag berichtete. Während im äußersten Westen der USA weiter Dürre und Waldbrände den Katastrophenschutz in Atem hielten, fielen im Osten am Freitag bis zu 30 Zentimeter Schnee. Gefrierender Regen machte Straßen zu gefährlichen Rutschbahnen. Tote gab es bei Verkehrsunfällen in den Staaten Ohio, Mississippi, Indiana und Arkansas. Über 1000 Flüge gestrichen In New York steckten Autofahrer a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Auch mit Apple Pie lässt sich Aktivismus betreiben - WELT</title><link>https://www.welt.de/icon/essen-und-trinken/article184006798/Ghetto-Gastro-serviert-Menues-und-politische-Botschaften.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEkJ4cj6Tsa93YILrD_Xg5QqGQgEKhAIACoHCAow7vr8CjCd1YkDMPuhiAY</guid><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 06:38:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.welt.de/icon/essen-und-trinken/article184006798/Ghetto-Gastro-serviert-Menues-und-politische-Botschaften.html" target="_blank"&gt;Auch mit Apple Pie lässt sich Aktivismus betreiben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WELT&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am ersten Abend der New York Fashion Week im September haben sogar die Makkaroni Style. Das Modelabel Woolrich feiert eine Party mit einem Konzert von Lauryn Hill, Thema: „American Soul“. Schmale Frauen in transparenten Tops und mit schweren Ohrringen vertreiben sich die Wartezeit bis Hills Auftritt mit „Mac’n Steez“: Makkaroni, aber nicht mit Cheese wie das populäre amerikanische Gericht, sondern mit Steez, US-Slang für den Mix aus Stil und Lässigkeit. Lässig werden sie auch serviert, in einer weißen Snack-Box wie aus der Imbissbude, dazu gibt es „Yamborghini“ (geröstete Yamswurzel) und „C...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.welt.de">WELT</source></item><item><title>Amazon: Neue Zentralen in New York und bei Washington schüren Wut - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/amazon-neue-zentralen-in-new-york-und-bei-washington-schueren-wut-a-1238335.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDizxjneDh7IGlik77aaEH8qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 09:44:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/amazon-neue-zentralen-in-new-york-und-bei-washington-schueren-wut-a-1238335.html" target="_blank"&gt;Amazon: Neue Zentralen in New York und bei Washington schüren Wut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die U-Bahnstation Court Square in Queens ist ein klaustrophobisches Gewirr aus Gängen, Treppen und Passagen. Vier Linien aus drei Stadtteilen kreuzen sich hier. Ringsum wachsen immer neue Wohntürme für Pendler empor, was das Gedränge nur noch schlimmer macht, nicht nur während der Rushhour. Bald wird es noch voller. Long Island City - das Viertel im Südwesten von Queens, in dem die Station liegt - ist einer von zwei Standorten, die Amazon als neue Zentralen auserkoren hat. Bis zu 40.000 Tech-Jobs will der Onlineriese hier schaffen, die Hälfte der jetzigen Einwohnerzahl. Queens bekommt, sozu...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>- Wie geschickt Amazon bei der Auswahl seiner Standorte vorgegangen ist - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/digital/internet/wie-geschickt-amazon-bei-der-auswahl-seiner-standorte-vorgegangen-ist_id_9913185.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBJf1lDgSHEIQZFALtvyLsIqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMLe2igY</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:04:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/digital/internet/wie-geschickt-amazon-bei-der-auswahl-seiner-standorte-vorgegangen-ist_id_9913185.html" target="_blank"&gt;- Wie geschickt Amazon bei der Auswahl seiner Standorte vorgegangen ist&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Amazon hat Long Island City als einen der Standorte seines zweiten Hauptsitzes erkorenFotolia Amazon hat sich für seinen zweiten Hauptsitz offiziell auf zwei Standorte festgelegt - New York und Arlington in Virginia. Beide Standorte können dem Online-Händler viel bieten - der es trotzdem mit einem harten Bieterwettstreit schaffte, sich Steuererleichterungen in Milliardenhöhe zu sichern. Es ist offiziell: Nach Spekulationen und einem ausufernden Bieterwettstreit zahlreicher US-amerikanischer Städte hat sich Amazon entschieden: Es wird seinen zweiten Hauptsitz neben dem in Seattle auf New Yor...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>"Amazoned", "microsofted", "starbucked" – bizarrer Wettbewerb um Firmenstandorte und die Folgen - RT Deutsch</title><link>https://deutsch.rt.com/nordamerika/79502-amazoned-microsofted-starbucked-bizarrer-wettbewerb-firmenstandorte/</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHuZGEb5Jf7VqjVG51YyoxoqGQgEKhAIACoHCAowl8ChCTCZ2pYCMOO9mgY</guid><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 14:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://deutsch.rt.com/nordamerika/79502-amazoned-microsofted-starbucked-bizarrer-wettbewerb-firmenstandorte/" target="_blank"&gt;"Amazoned", "microsofted", "starbucked" – bizarrer Wettbewerb um Firmenstandorte und die Folgen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RT Deutsch&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der US-Handelsriese Amazon baut ein neues Hauptquartier in den Vereinigten Staaten. Nicht eins, sondern zwei. Ein Grund also für doppelte Freude der Gewinner im Standortwettbewerb? Dem gängigen Bieterzirkus um Steuervorteile folgen oft leere Kassen und Gentrifizierung. Und der Gewinner ist? Amazon! Das findet zumindest die Neue Züricher Zeitung in ihrem Kommentar zur Entscheidung im Bieterkampf darum, wo der Handelsgigant Amazon aus Seattle sein neues Hauptquartier in Nordamerika aufschlägt. Wie der Konzern in einer Pressemitteilung am Dienstag mitteilte, werden gleich zwei zusätzliche Haup...&lt;/p&gt;</description><source url="https://deutsch.rt.com">RT Deutsch</source></item><item><title>Mindestens acht Tote bei Winterstürmen im Osten der USA - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/mindestens-acht-tote-bei-winterstuermen-im-osten-der-usa-61043746</link><guid isPermaLink="false">CAIiELVjA-17opdXOch-FoN3CXwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:40:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/mindestens-acht-tote-bei-winterstuermen-im-osten-der-usa-61043746" target="_blank"&gt;Mindestens acht Tote bei Winterstürmen im Osten der USA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei Winterstürmen sind im Osten und Süden der USA laut Medienberichten bisher mindestens acht Menschen ums Leben gekommen. Zehntausende wurden von der Stromversorgung abgeschnitten, wie der Sender CNN am Samstag berichtete. Während im äußersten Westen der USA weiter Dürre und Waldbrände den Katastrophenschutz in Atem hielten, fielen im Osten am Freitag bis zu 30 Zentimeter Schnee. Gefrierender Regen machte Straßen zu gefährlichen Rutschbahnen. Tote gab es bei Verkehrsunfällen in den Staaten Ohio, Mississippi, Indiana und Arkansas. In New York steckten Autofahrer am Donnerstag nach Unfällen ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Amazon wählt New York und Arlington für zwei neue Hauptquartiere - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/amazon-waehlt-new-york-und-arlington-fuer-zwei-neue-hauptquartiere-a-1238252.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMJBYxvks9QdCxFq_S_bCkEqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/amazon-waehlt-new-york-und-arlington-fuer-zwei-neue-hauptquartiere-a-1238252.html" target="_blank"&gt;Amazon wählt New York und Arlington für zwei neue Hauptquartiere&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das große Buhlen hat ein Ende: Der weltgrößte Online-Händler Amazon ist bei seiner Suche nach weiteren Zentralen in den USA fündig geworden. Die Wahl sei auf Long Island City im New Yorker Stadtbezirk Queens und auf Arlington im US-Bundesstaat Virginia gefallen, teilte der Konzern mit. "Wir freuen uns, unsere neuen Hauptquartiere in New York City und im Norden Virginias zu bauen", verkündete Vorstandschef Jeff Bezos. Zudem kündigte Amazon ein großes Logistikzentrum in Nashville an, das 5000 Arbeitsplätze schaffe. Amazons Standortsuche war nicht unumstritten. Das Unternehmen verspricht zwar ...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Standorte: New York City und Virginia – Entscheidung für neue Amazon-Zentralen wohl gefallen - Handelsblatt </title><link>https://www.handelsblatt.com/unternehmen/handel-konsumgueter/standorte-new-york-city-und-virginia-entscheidung-fuer-neue-amazon-zentralen-wohl-gefallen/23625688.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJSn2LkkhgWB2ApcdQRTopIqGAgEKg8IACoHCAowodedCTCZ82ww9omYBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 05:34:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.handelsblatt.com/unternehmen/handel-konsumgueter/standorte-new-york-city-und-virginia-entscheidung-fuer-neue-amazon-zentralen-wohl-gefallen/23625688.html" target="_blank"&gt;Standorte: New York City und Virginia – Entscheidung für neue Amazon-Zentralen wohl gefallen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Handelsblatt &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Onlinehändler Amazon hat sich offenbar entschieden, in welchen US-Städten er zwei weitere Konzernzentralen bauen wird. Möglicherweise werde das Unternehmen noch am Dienstag bekanntgeben, sich auch in New York City und Arlington in Virginia niederzulassen, berichtet das „Wall Street Journal“ (WSJ) unter Berufung auf mit der Entscheidung vertraute Personen. Vor rund einem Jahr hatte Amazon erklärt, den Aufbau einer zweiten Firmenzentrale in Nordamerika für bis zu 50.000 Mitarbeiter zu planen. Das Vorhaben soll rund fünf Milliarden Dollar kosten. Vor wenigen Tagen hatte es dann aus dem Umf...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.handelsblatt.com">Handelsblatt </source></item><item><title>Alexandria Ocasio-Cortez: "Kann mir Miete in Washington nicht leisten" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/leben/alexandria-ocasio-cortez-kann-mir-miete-in-washington-nicht-leisten/400319652</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM7_yuI91R6u67UbBmPbj-UqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/leben/alexandria-ocasio-cortez-kann-mir-miete-in-washington-nicht-leisten/400319652" target="_blank"&gt;Alexandria Ocasio-Cortez: "Kann mir Miete in Washington nicht leisten"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die kürzlich in den Kongress gewählte New Yorkerin sprach im NYT-Interview über finanzielle Hürden auf dem Weg zur Abgeordneten. Sie ist 29 Jahre alt und damit die jüngste Frau, die je in den US-Kongress gewählt wurde: Viel wurde in den vergangenen Tagen über Alexandria Ocasio-Cortez geschrieben. Im Interview mit der New York Times sprach sie nun über eine der Schattenseiten ihrer neuen beruflichen Verpflichtung. Demnach sei Ocasio-Cortez mit einer Herausforderung konfrontiert, die viele junge Männer und Frauen erleben: hohe Mietpreise. Der New York Times schilderte sie, dass sie sich erst ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>1MDB-Skandal: Milliardenbetrug erschüttert Goldman Sachs - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/1mdb-skandal-milliardenbetrug-erschuettert-goldman-sachs-a-1238740.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGGZ6KrVt6WyQS3bVIcbMngqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Fri, 16 Nov 2018 07:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/1mdb-skandal-milliardenbetrug-erschuettert-goldman-sachs-a-1238740.html" target="_blank"&gt;1MDB-Skandal: Milliardenbetrug erschüttert Goldman Sachs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In der Party-Hauptstadt Las Vegas war es die Party des Jahrzehnts. Kim Kardashian und Kanye West waren da. Leonardo DiCaprio und Jamie Foxx ebenfalls, außerdem Bradley Cooper, der in der Nähe gerade "Hangover 3" drehte. An der Bar standen Models, Pharrell, Ludacris und Usher sorgten für Livemusik. Dutzende Prominente feierten im November 2012 den 31. Geburtstag ihres Gastgebers. Der bekam einen 2,5-Millionen-Dollar-Bugatti geschenkt und ein Ständchen: Britney Spears sprang im Goldbikini aus einer Torte und sang "Happy Birthday". Sechs Jahre später ist der Gastgeber, ein mysteriöser Malaysie...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Anwälte: Präsidenten bestochen: Prozess gegen Drogenboss "El Chapo" in New York gestartet - WR News</title><link>https://www.wr.de/panorama/prozess-gegen-drogenboss-el-chapo-startet-in-new-york-id215784955.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIRyMmEWRUw3Vo20kH4ch30qGAgEKg8IACoHCAow27OfCTCwgm8w4tOfAQ</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:13:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wr.de/panorama/prozess-gegen-drogenboss-el-chapo-startet-in-new-york-id215784955.html" target="_blank"&gt;Anwälte: Präsidenten bestochen: Prozess gegen Drogenboss "El Chapo" in New York gestartet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;WR News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit einem "blutigen Krieg" hat Joaquín "El Chapo" Guzmán nach Ansicht der Staatsanwaltschaft über Jahrzehnte ein "riesiges Drogenschmuggel-Imperium" verteidigt. Hunderte Menschen seien in dieses Kartell verwickelt gewesen, aber Guzmán sei ein Chef gewesen, der die Dinge auch selbst in die Hand genommen habe, sagte Staatsanwalt Adam Fels vor Gericht in New York in seinem Eröffnungsplädoyer zum Auftakt des Mammut-Prozesses gegen den einst mächtigsten Drogenboss der Welt. Wenn "El Chapo" jemanden loswerden wollte, habe er Auftragskiller gebeten, oder selbst geschossen, sagte Staatsanwalt Fels ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wr.de">WR News</source></item><item><title>El Chapo: Prozess in New York gestartet - Jury-Mitglied ausgetauscht - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/panorama/justiz/el-chapo-prozess-in-new-york-gestartet-jury-mitglied-ausgetauscht-a-1238296.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIQ4jphBiC1KEgnH-IWFO6gqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 21:34:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/panorama/justiz/el-chapo-prozess-in-new-york-gestartet-jury-mitglied-ausgetauscht-a-1238296.html" target="_blank"&gt;El Chapo: Prozess in New York gestartet - Jury-Mitglied ausgetauscht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Unter strengsten Sicherheitsvorkehrungen hat in New York der Prozess gegen den mexikanischen Drogenboss Joaquín "El Chapo" Guzmán begonnen. Die Eröffnungsplädoyers sind aufgrund des Ausfalls einer Geschworenen allerdings verschoben worden. Wie die "New York Post" berichtete, präsentierte eine "ängstliche und aufgewühlte" Geschworene ein Attest, demzufolge sie nicht an dem Prozess teilnehmen könne. Der New Yorker Richter Brian Cogan verbrachte somit den Rest des Vormittags damit, mögliche Ersatzkandidaten zu interviewen. Wie lange es dauern wird, bis ein Ersatz gefunden wird, ist bisher unkl...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Amazon baut neue Zentralen in New York City und Virginia - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/welt/amazon-baut-neue-zentralen-in-new-york-city-und-virginia-60772870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMg2guK3lb7RS9xjkoeWyDUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 06:31:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/welt/amazon-baut-neue-zentralen-in-new-york-city-und-virginia-60772870" target="_blank"&gt;Amazon baut neue Zentralen in New York City und Virginia&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Über ein Jahr lang suchte der US-Internetgigant Amazon mit einer Art Schönheitswettbewerb nach Standorten für ein weiteres Hauptquartier. Nun ist klar, wer den Zuschlag erhält. Es gibt aber durchaus auch einige Kritik am Vorgehen von Amazon-Chef Jeff Bezos. Das große Buhlen hat ein Ende: Der weltgrößte Online-Händler Amazon ist bei seiner Suche nach weiteren Zentralen in den USA fündig geworden. Die Wahl sei auf Long Island City im New Yorker Stadtbezirk Queens und auf Arlington im US-Bundesstaat Virginia gefallen, teilte der Konzern am Dienstag mit. "Wir freuen uns, unsere neuen Hauptquart...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item></channel></rss>