<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Wirtschaftskammer Österreich - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNR0l5YzNod0VnSmtaU2dBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:28:37 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>Eva Weissenberger wird Kommunikationschefin der WKÖ - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/medien/eva-weissenberger-wird-kommunikationschefin-der-wkoe-62151733</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFqTu2cR7HJJOinkRocd7xcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 10:53:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/medien/eva-weissenberger-wird-kommunikationschefin-der-wkoe-62151733" target="_blank"&gt;Eva Weissenberger wird Kommunikationschefin der WKÖ&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Journalistin und frühere Chefredakteurin ("News", "Kleine Zeitung" Kärnten) Eva Weissenberger geht in die Wirtschaftskammer (WKÖ). Sie wird dort Leiterin sämtlicher Kommunikationsagenden, die neu strukturiert in einem "Data &amp; Media Center" (DMC) zusammengefasst werden. Das teilte die WKÖ am Freitag in einer Aussendung mit. Mit Jänner 2019 werden die bisherigen Kommunikationsabteilungen Presse, Marketing sowie Kommunikationsmanagement zu der neuen Unit fusioniert. Rupert Haberson, bisher Leiter der Stabsstelle Presse, wird Pressesprecher von WKÖ-Generalsekretär Karlheinz Kopf. Sonja Horn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Handels-KV: Arbeitgeber orten abgekartetes Spiel - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/handels-kv-arbeitgeber-orten-abgekartetes-spiel-62100790</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFmEOp3Ka6LaAYSgot777H0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:14:46 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/handels-kv-arbeitgeber-orten-abgekartetes-spiel-62100790" target="_blank"&gt;Handels-KV: Arbeitgeber orten abgekartetes Spiel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Gewerkschaften haben für die heurigen Kollektivvertragsverhandlungen einen heißen Herbst angekündigt und setzen nach Warnstreiks bei den Metallern und bei den Eisenbahnern auch Protestmaßnahmen im Handel durch. Die Arbeitgeber orten ein abgekartetes Spiel. Mittwochabend wurden die Gespräche nach zehn Verhandlungsstunden kurz nach 21 Uhr abgebrochen, einen neuen Termin gibt es noch nicht. "Die politische Motivation dahinter wird immer klarer, dass das im Vorfeld abgesprochen ist. Ganz dumm sind wir ja auch nicht. Man hat gemerkt, dass sie (die Gewerkschaft, Anm.) die Verhandlungen unbedi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Tischlerei Wallinger zum Top-Lehrbetrieb gekürt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/salzburg/chronik/tischlerei-wallinger-zum-top-lehrbetrieb-gekuert-61839646</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAVb0nLm8uGA-jQb2dZRnyoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww7e4o</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 23:02:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/salzburg/chronik/tischlerei-wallinger-zum-top-lehrbetrieb-gekuert-61839646" target="_blank"&gt;Tischlerei Wallinger zum Top-Lehrbetrieb gekürt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Wirtschaftskammer holte die besten Lehrlingsbetriebe des Landes vor den Vorhang. Ganz vorn dabei ist die Tischlerei Wallinger in St. Koloman. Es ist nicht die erste Auszeichnung für den St. Kolomaner Vorzeigebetrieb. Nach dem Umweltzeichen des Lebensministeriums und dem Umweltblatt des Umweltservice Salzburg bekam das Familienunternehmen von der Wirtschaftskammer die Auszeichnung als bester Salzburger Lehrbetrieb in der Kategorie Kleinbetrieb überreicht. Neben der Familie sind weitere neun Mitarbeiter in der Tischlerei beschäftigt, darunter drei Lehrlinge. Jedes Jahr wird ein Lehrling e...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Handels-KV: Betriebsräte demonstrieren vor Wirtschaftskammer - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/handels-kv-betriebsraete-demonstrieren-vor-wirtschaftskammer-61880512</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN7_S7rSZMc2UoT9xP4IzgMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:05:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/handels-kv-betriebsraete-demonstrieren-vor-wirtschaftskammer-61880512" target="_blank"&gt;Handels-KV: Betriebsräte demonstrieren vor Wirtschaftskammer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Einen Tag vor der vierten Verhandlungsrunde im Ringen um einen Kollektivvertragsabschluss im Handel am Mittwoch haben sich rund 350 Betriebsräte vor der Wirtschaftskammer versammelt, um ihren Forderungen Nachdruck zu verleihen. "Morgen ist die Stunde der Wahrheit, wir erwarten uns ein ordentliches Angebot", sagte Gewerkschafts-Chefverhandlerin Anita Palkovich am Dienstag zur APA. Gefordert wird ein Gehaltsplus deutlich über der durchschnittlichen Inflation von 2 Prozent sowie etliche Änderungen im Rahmenrecht. In der Metallindustrie und bei den Bahn-Beschäftigten haben sich die Sozialpartne...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Arbeitszeit-Streit kocht rund um Fall einer Hilfsköchin hoch - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/arbeitszeit-streit-kocht-rund-um-fall-einer-hilfskoechin-hoch-61881160</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQNIG33Ujt8QUBpb4G7gE8qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:16:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/arbeitszeit-streit-kocht-rund-um-fall-einer-hilfskoechin-hoch-61881160" target="_blank"&gt;Arbeitszeit-Streit kocht rund um Fall einer Hilfsköchin hoch&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Rund um das Streitthema 12-Stundentag gehen die Wogen zwischen der Wirtschaftskammer (WKÖ) und der Arbeiterkammer (AK) seit Monaten hoch. Nun spitzt sich die Auseinandersetzung neuerlich zu - und zwar rund um das viel zitierte Beispiel einer Hilfsköchin in Wien, die ihren Job verlor. Laut AK hatte die Hilfsköchin einer einvernehmlichen Auflösung des Arbeitsverhältnisses unter Druck zugestimmt. Die 56 Jahre alte Hilfsköchin habe gehen müssen, weil sie sich nicht "freiwillig" auf den 12-Stundentag einließ: Mit diesem Beispiel wurde die AK nicht müde darzustellen, dass der Freiwilligkeitspassu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Österreich will Plastiktüten bis 2020 verbieten - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/oesterreich-will-plastiktueten-bis-2020-verbieten-a-1241577.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPQRT5RCFZ48zvYaVoszT3MqGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Sun, 02 Dec 2018 21:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/oesterreich-will-plastiktueten-bis-2020-verbieten-a-1241577.html" target="_blank"&gt;Österreich will Plastiktüten bis 2020 verbieten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die konservative Regierung in Österreich plant ein Verbot aller Plastiktüten im Handel ab 2020. Einem Bericht der "Frankfurter Allgemeinen Zeitung" zufolge sind davon alle Kunststofftragetaschen betroffen, außer solche, die biologisch vollständig abbaubar sind. Das österreichische Umweltministerium plant demnach auch ein Verbot der Beimengung von Mikroplastik in Kosmetik und Reinigungsmitteln. Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) begründete den Schritt mit der Notwendigkeit, Umweltbewusstsein zu schaffen - man wolle dem Trend der Wegwerfgesellschaft entgegen wirken, sagte er. Ende Oktober sti...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Plastiksackerl-Verbot - Kritik von WKÖ und Handelsverband - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/plastiksackerl-verbot-kritik-von-wkoe-und-handelsverband/6020335</link><guid isPermaLink="false">CAIiELbErU33rCR_fHhEidP8NEUqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 19:56:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/plastiksackerl-verbot-kritik-von-wkoe-und-handelsverband/6020335" target="_blank"&gt;Plastiksackerl-Verbot - Kritik von WKÖ und Handelsverband&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Geteilte Reaktionen und Kritik hat das von der Regierung ab 2020 geplante Plastiksackerl-Verbot in der Wirtschaft hervorgerufen. “Das jetzt angekündigte generelle Verbot ist aus unserer Sicht nicht notwendig”, bemerkte Peter Buchmüller, Obmann der Bundessparte Handel in der Wirtschaftskammer (WKÖ). Der Handel werde damit “leben müssen”, meinte Handelsverband-Geschäftsführer Rainer Will. “Der Handel bekennt sich – natürlich – zum Umweltschutz. Das zeigt sich auch daran, dass die freiwillige Vereinbarung mit großen Handelsunternehmen zur Reduktion des Kunststofftaschenverbrauchs hervorragend ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Mahrer wünscht sich Zuwanderung gegen Fachkräftemangel - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/mahrer-wuenscht-sich-zuwanderung-gegen-fachkraeftemangel-61640014</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG3KDEWP67AorPjrOsgCxXkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:26:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/mahrer-wuenscht-sich-zuwanderung-gegen-fachkraeftemangel-61640014" target="_blank"&gt;Mahrer wünscht sich Zuwanderung gegen Fachkräftemangel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Um den Fachkräfte-Bedarf der österreichischen Wirtschaft zu decken, braucht es gezielte Aus- und Weiterbildung, bessere Vereinbarkeit von Familie und Beruf und überregionale Vermittlung - aber "ohne qualifizierte Zuwanderung wird es nicht gehen", sagte Wirtschaftskammer-Präsident Harald Mahrer anlässlich des Wirtschaftsparlaments, das am Donnerstag in der Wirtschaftskammer in Wien stattfand. Die Sicherung von Fachkräften sei neben einer Entlastung von gesetzlichen Vorschriften und Normen sowie einer Steuer- und Abgabensenkung "causa prima" der nächsten Jahre, sagte Mahrer laut Aussendung. D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Öffnung Anrainerparkplätze in Wien: Kammer feiert, City schäumt - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/wien/oeffnung-anrainerparkplaetze-in-wien-kammer-feiert-city-schaeumt/400338226</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK5qjTdhr-8AJnwTWftd9g4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/wien/oeffnung-anrainerparkplaetze-in-wien-kammer-feiert-city-schaeumt/400338226" target="_blank"&gt;Öffnung Anrainerparkplätze in Wien: Kammer feiert, City schäumt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ab Samstag dürfen Betriebe Bewohnerzonen nutzen. Bezirkschef Markus Figl plant Protestmarsch. „Wir werden uns viel Zeit ersparen“, sagt Patrick Sevcik. „In den vergangenen Jahren haben wir 30 Strafen kassiert, das geht ins Geld.“ Der Transportunternehmer steht am Georg-Coch-Platz, wo die Wiener Wirtschaftskammer (WKW) am Mittwoch mit ihren Mitgliedern bei Punsch und Maroni die bevorstehende Öffnung der Anrainerparkplätze zelebrierte. Nicht zum Feiern zumute ist City-Chef Markus Figl und Josefstadt-Vorsteherin Veronika Mickel-Göttfert (beide ÖVP): Sie wehren sich weiterhin gegen die Neuregel...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Österreichweite Bahn-Warnstreiks am Montag - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/bahn-kv-oesterreichweite-warnstreiks-am-montag/400332549</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIlhvHjfifDst9yGmYKr2v0qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:05:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/bahn-kv-oesterreichweite-warnstreiks-am-montag/400332549" target="_blank"&gt;Österreichweite Bahn-Warnstreiks am Montag&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Kollektivvertragsverhandlungen zwischen Gewerkschaft vida und Eisenbahnunternehmen sind vorerst eskaliert. Die Gewerkschaft vida hat Eisenbahn-Warnstreiks für kommenden Montag (26. November) beschlossen. "Die Streiks starten am kommenden Montag", teilte die Gewerkschaft mit. Es könnte dem Vernehmen nach nur am Montag oder auch darüber hinaus gestreikt werden. Details gibt es erst am morgigen Freitag. "Die Gremien der Gewerkschaft vida haben nach intensiven Beratungen einstimmig über alle Fraktionen hinweg österreichweite Warnstreiks im gesamten Eisenbahnsektor beschlossen", so vida-Vors...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Bundesregierung beschloss Paket zur Lehrlingsförderung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bundesregierung-beschloss-paket-zur-lehrlingsfoerderung-61581664</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5CyMQEmfAdh8PX3q8nTnUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:32:27 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bundesregierung-beschloss-paket-zur-lehrlingsfoerderung-61581664" target="_blank"&gt;Bundesregierung beschloss Paket zur Lehrlingsförderung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Regierung hat am Mittwoch ein Paket zur Lehrlingsförderung verabschiedet. "Der Fachkräftemangel ist die größte Herausforderung für unsere Betriebe und hemmt das Wachstum", so Wirtschaftsministerin Margarete Schramböck (ÖVP). 87 Prozent von 4.500 befragten Firmen spürten den Mangel, 60 Prozent hätten im vergangenen Jahr Schwierigkeiten bei der Suche nach Mitarbeitern mit Lehrabschluss gehabt. Die Vermittlung von Lehrstellensuchenden zu Ausbildungsbetrieben müsse vor allem auch überregional verbessert werden. Dafür sollen die Geldmittel im Topf der betrieblichen Lehrstellenförderung von 1...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Humanenergetik: Einblick in eine von Mythen umringte Branche - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/karriere/humanenergetik-einblick-in-eine-von-mythen-umringte-branche/400335645</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKVuM53YaY4KNXGmExLYsWcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 12:27:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/karriere/humanenergetik-einblick-in-eine-von-mythen-umringte-branche/400335645" target="_blank"&gt;Humanenergetik: Einblick in eine von Mythen umringte Branche&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die gestresste Gesellschaft beschert Humanenergetikern regen Zulauf. Was wirklich hinter dem noch jungen Berufsbild steckt. „Hightouch“ statt Hightech. Abseits vom Start-up-Hype in der Technologiebranche findet der wahre Gründerboom in Österreich derzeit ganz woanders statt: Bei den persönlichen Dienstleistern. Im Vorjahr gab es 2200 Neugründungen in diesem Bereich, ganz vorne mit dabei das freie Gewerbe der Humanenergetik. Die Zahl der aktiven Mitgliedsbetriebe in der Wirtschaftskammer (WKO) ist binnen weniger Jahre auf 18.300 angewachsen. Den Gewerbeschein gelöst haben sogar 25.700, darun...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Wirtschaftskammer Vorarlberg entlastet ab 2019 ihre Mitglieder - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/wirtschaftskammer-vorarlberg-entlastet-ab-2019-ihre-mitglieder/6003531</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPa331866mD-Y6juSEAz1sMqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 19:52:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/wirtschaftskammer-vorarlberg-entlastet-ab-2019-ihre-mitglieder/6003531" target="_blank"&gt;Wirtschaftskammer Vorarlberg entlastet ab 2019 ihre Mitglieder&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;5. Wirtschaftsparlament der Wirtschaftskammer Vorarlberg: WKV stellt die Weichen für die Zukunft. Fachkräftemangel und Bildung sowie digitale Infrastruktur sind die zentralen Herausforderungen. Laut WKV-Präsident Hans Peter Metzler erlebe man derzeit den weltweit größten wirtschaftlichen Umbruch seit Beginn des elektronischen Zeitalters, bei dem mittelfristig kein Stein auf dem anderen bleiben werde. “Die Entwicklung geschieht exponentiell: Globalisierung, Digitalisierung, die unbewältigte Flüchtlingsfrage sowie die unumkehrbare demografische Entwicklung verändern nicht nur unseren Alltag, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Bahn-KV: Spitzentreffen am Sonntagabend soll Streik abwenden - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bahn-kv-spitzentreffen-am-sonntagabend-soll-streik-abwenden-61424947</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOwY-XrLvnVstheJVsB96m4qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 10:29:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bahn-kv-spitzentreffen-am-sonntagabend-soll-streik-abwenden-61424947" target="_blank"&gt;Bahn-KV: Spitzentreffen am Sonntagabend soll Streik abwenden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der für Montag geplante Warnstreik der Eisenbahner hat neue Dynamik in die stockenden Kollektivvertragsverhandlungen gebracht. Für Sonntagabend haben Gewerkschaft und Arbeitgeber ein Spitzentreffen der beiden Chefverhandler vereinbart. Für den Fall, dass die Gespräche scheitern, ruft die Gewerkschaft vida ihre Mitglieder österreichweit zum Arbeitsausstand am Montag zwischen 12 und 14 Uhr auf. Ob auf das Vier-Augen-Gespräch zwischen vida-Chef Roman Hebenstreit und Arbeitgeber-Verhandlungsleiter Thomas Scheiber eine offizielle Verhandlungsrunde folgt, hängt davon ab, wie das Gespräch verläuft...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Berufsinformationsmesse "BIM" in Salzburg gestartet - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/salzburg/wirtschaft/berufsinformationsmesse-bim-in-salzburg-gestartet-61288639</link><guid isPermaLink="false">CAIiECm8r43WAQeTtpm6SC5PD34qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww7e4o</guid><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:52:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/salzburg/wirtschaft/berufsinformationsmesse-bim-in-salzburg-gestartet-61288639" target="_blank"&gt;Berufsinformationsmesse "BIM" in Salzburg gestartet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;200 Austeller präsentieren sich im Salzburger Messezentrum, 30.000 Besucher werden erwartet. Die Wirtschaftskammer vermeldet einen Aufwärtstrend bei den Lehranfängern. Zum Start der 28. Berufs-Info-Messe "BIM" vermeldet die Salzburger Wirtschaftskammer einen Aufwärtstrend vom Lehrstellenmarkt. In diesem Jahr habe es einen Zuwachs von 3,2 Prozent bei den Lehranfängern gegeben, sagt Wirtschaftskammer-Präsident Konrad Steindl. "Mit diesem Zuwachs liegt Salzburg im Bundesländervergleich im absoluten Spitzenfeld. Auch die Gesamtzahl der Lehrlinge ist von 8.368 auf 8.541 gestiegen." Das Verhältni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Bankenaufsicht wandert vollständig zur FMA - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bankenaufsicht-wandert-vollstaendig-zur-fma-61185493</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDyUMG2vs1XWUR0430eyNqUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 10:32:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bankenaufsicht-wandert-vollstaendig-zur-fma-61185493" target="_blank"&gt;Bankenaufsicht wandert vollständig zur FMA&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bundesregierung hat sich auf eine Reform der Bankenaufsicht geeinigt: Sie wandert vollständig zur Finanzmarktaufsicht (FMA). Die Oesterreichische Nationalbank (OeNB) muss ihre Kompetenzen in diesem Bereich abgeben, gaben Finanzminister Hartwig Löger (ÖVP) und Finanz-Staatssekretär Hubert Fuchs (FPÖ) am Dienstagvormittag vor Journalisten bekannt. Die Reform soll am Mittwoch im Ministerrat beschlossen werden - und neben der Beseitigung von Doppelgleisigkeiten auch zu einer Trennung von Aufsicht und Regulierung führen, sagte Löger. Letztere soll künftig im Parlament und beim Finanzminister...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Metaller-KV: Sechste Verhandlungsrunde gestartet - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-kv-sechste-verhandlungsrunde-gestartet-60927901</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEj-Shj_1hdOiJhjAAa6fKcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:12:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-kv-sechste-verhandlungsrunde-gestartet-60927901" target="_blank"&gt;Metaller-KV: Sechste Verhandlungsrunde gestartet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Neuer Anlauf zu einer Einigung im Metaller-KV: Donnerstagmittag haben sich Arbeitgeber- und Arbeitnehmervertreter zur sechsten Verhandlungsrunde getroffen. Die Gewerkschafter blieben im Vorfeld bei den Forderungen, die die Arbeitgeber im Vorfeld der Gespräche neuerlich vehement zurückgewiesen haben: Ein Lohn-/Gehaltsplus von 5 Prozent und umfangreiche rahmenrechtliche Zugeständnisse. Die Arbeitnehmerverhandler Rainer Wimmer (PRO-GE) und Karl Dürtscher (GPA-djp) sehen sich durch den Rückhalt aus der Belegschaft bei den Warnstreiks gestärkt. Gebe es keine Einigung, würden am Montag ganze Schi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Metaller-KV: Mahrer verwahrt sich gegen Zurufe von außen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-kv-mahrer-verwahrt-sich-gegen-zurufe-von-aussen-60927901</link><guid isPermaLink="false">CAIiEE51zZqhb7gyVBIql-ImDyQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 10:12:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-kv-mahrer-verwahrt-sich-gegen-zurufe-von-aussen-60927901" target="_blank"&gt;Metaller-KV: Mahrer verwahrt sich gegen Zurufe von außen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Präsident der Wirtschaftskammer Österreich, Harald Mahrer, verwahrt sich bei den Metaller-KV-Verhandlungen gegen Zurufe von außen, auch seitens der Bundesregierung, wie er am Donnerstag in Innsbruck sagte. Die Forderung der Arbeitnehmerseite, eine Lohnerhöhung um fünf Prozent, wollte der Wirtschaftskammerpräsident nicht kommentieren. Dies sei Sache der Verhandler. Die Verhandlungen müssten mit Realismus und Augenmaß betrieben werden, mahnte Mahrer ein. Obwohl die Tarifverhandlungen "dieses Mal etwas deftiger" ablaufen, sei die Gesprächsbasis innerhalb der Sozialpartnerschaft nach wie vo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Österreich: Stundenlohn steigt, Arbeitszeit nimmt ab - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/oesterreich-stundenlohn-steigt-arbeitszeit-nimmt-ab/5996403</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGlQQ6rhD_dyyKr_k7HRQTAqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 14:41:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/oesterreich-stundenlohn-steigt-arbeitszeit-nimmt-ab/5996403" target="_blank"&gt;Österreich: Stundenlohn steigt, Arbeitszeit nimmt ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Zwar stagniert das Jahreseinkommen der Österreicher seit 2010, aber bei in Hinblick auf die Studenlöhne gibt es sogar einen Anstieg. Es geht den Österreichern also besser, als es auf den ersten Blick scheinen mag. Bei der Entwicklung der Einkommen steht Österreich im europäischen Vergleich nicht so schlecht da wie es auf den ersten Blick scheint. Pro Kopf stagniert das Jahreseinkommen seit 2010 zwar, in Stundenlöhnen gemessen gibt es aber einen Anstieg zu sehen, sind sich Experten der Wirtschaftskammer (WKO), des Instituts für Höhere Studien (IHS) sowie des Wirtschaftsforschungsinstituts (W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Arbeitszeit: Hartinger-Klein gegen Gesetzesverschärfung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/arbeitszeit-hartinger-klein-gegen-gesetzesverschaerfung-59990494</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIJxuh4ls5PjcYOIrTFhp7QqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 09:29:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/arbeitszeit-hartinger-klein-gegen-gesetzesverschaerfung-59990494" target="_blank"&gt;Arbeitszeit: Hartinger-Klein gegen Gesetzesverschärfung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Sozialministerin Beate Hartinger-Klein (FPÖ) sieht trotz der bekannt gewordenen Verstöße von Arbeitgebern gegen die Freiwilligkeit des 12-Stunden-Tages keine Notwendigkeit, die gesetzlichen Regelungen zu verschärfen. Vor dem Ministerrat am Mittwoch kündigte sie einen Erlass an die Arbeitsinspektorate für strenge Prüfungen an. SPÖ-Chefin Pamela Rendi-Wagner forderte indes eine Neuverhandlung. "Schwarze Schafe sind streng zu bestrafen", betonte die Ministerin, der Strafrahmen sei höchstmöglich auszunützen. Das Gesetz nachbessern müsse man aber nicht. Viele Verfehlungen auf Unternehmerseite or...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>12-Stunden-Tag: Rendi sieht in Negativfällen nur "Spitze des Eisbergs" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/12-stunden-tag-rendi-sieht-in-negativfaellen-nur-spitze-des-eisbergs/400317123</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEUjBfwT4mEbw1jisWoK1y4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 07 Nov 2018 12:11:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/12-stunden-tag-rendi-sieht-in-negativfaellen-nur-spitze-des-eisbergs/400317123" target="_blank"&gt;12-Stunden-Tag: Rendi sieht in Negativfällen nur "Spitze des Eisbergs"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;SPÖ-Parteichefin fordert Neuverhandlung des Arbeitszeitgesetzes unter Einbindung der Sozialpartner. Die SPÖ drängt auf eine Neuverhandlung des seit Anfang September geltenden Arbeitszeitgesetzes. Die dokumentierten Einzelfälle, wo Arbeitgeber von Mitarbeitern mehr Überstunden verlangen, seien die "Spitze des Eisbergs", sagte SPÖ-Parteichefin Pamela Rendi-Wagner am Mittwoch vor Journalisten in Wien. "Die Dunkelziffer ist wesentlich höher." "Das Gesetz muss grundsätzlich verändert werden", forderte die SPÖ-Parteichefin. Im Gegensatz zum Gesetzesbeschluss im Juli müssten diesmal für die Novell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Kritik an Mini-Begutachtungsfrist für Staatsholding-Reform - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/kritik-an-mini-begutachtungsfrist-fuer-staatsholding-reform/5983807</link><guid isPermaLink="false">CAIiED4uFylMYSlTsnZafjtSEIwqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 11:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/kritik-an-mini-begutachtungsfrist-fuer-staatsholding-reform/5983807" target="_blank"&gt;Kritik an Mini-Begutachtungsfrist für Staatsholding-Reform&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Sonntag endet die Begutachtungsfrist für die Reform der Staatsholding ÖBIB zur künftigen ÖBAG – nach lediglich vier Werktagen, was auf massive Kritik stößt. Die ÖBIB verwaltet die Staatsanteile, die allen Österreichern an Großunternehmen wie der OMV, Telekom Austria oder der Post gehören. Selbst im Justizministerium heißt es, die Begutachtungsfrist ist zu kurz für eine umfassende Begutachtung. Die Mini-Begutachtungsfrist beim Gesetz, das vom Finanzministerium von Hartwig Löger (ÖVP) und dem Staatssekretär Hubert Fuchs (FPÖ) kommt, wird in der Stellungnahme vom ÖVP-geführten Justizministe...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Erste Handels-KV-Runde ohne Ergebnis, Arbeitszeit als Reizpunkt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/erste-handels-kv-runde-ohne-ergebnis-arbeitszeit-als-reizpunkt-59659624</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRp9DpNfmvHVaLZtEOBlnkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:58:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/erste-handels-kv-runde-ohne-ergebnis-arbeitszeit-als-reizpunkt-59659624" target="_blank"&gt;Erste Handels-KV-Runde ohne Ergebnis, Arbeitszeit als Reizpunkt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die erste Verhandlungsrunde zum Kollektivvertrag 2019 für die rund 407.000 Angestellten und 15.000 Lehrlinge im Einzel-, Groß- und Kfz-Handel ist am Dienstag ohne Ergebnis zu Ende gegangen. Die Gewerkschaft zeigte sich verärgert darüber, dass die Arbeitgeber nicht über die Arbeitszeit sprechen wollten. Die Arbeitnehmervertreter haben deswegen keinen Zielwert für das geforderte Gehaltsplus genannt. "Wir vermissen jede Ernsthaftigkeit", sagte die Arbeitnehmer-Verhandlerin und Wirtschaftsbereichssekretärin der Gewerkschaft der Privatangestellten, Druck, Journalismus, Papier (GPA-DJP), Anita Pa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Südafrika wichtigster Handelspartner Österreichs in Afrika - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/suedafrika-wichtigster-handelspartner-oesterreichs-in-afrika-59843869</link><guid isPermaLink="false">CAIiELKVW0eOlRVA-1f_KvcnED0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 07:37:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/suedafrika-wichtigster-handelspartner-oesterreichs-in-afrika-59843869" target="_blank"&gt;Südafrika wichtigster Handelspartner Österreichs in Afrika&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Südafrika ist für Österreich der wichtigste Handelspartner in Afrika. Obwohl die dortige Wirtschaft in den ersten zwei Quartalen 2018 einen Dämpfer erlitten hat, sind viele heimische Unternehmen zuversichtlich, dass sich das Land auf lange Sicht positiv entwickeln wird, sagt Johannes Brunner, Wirtschaftsdelegierter der WKÖ in Südafrika. Cyril Ramaphosa, der das Präsidenten-Amt im Februar nach der Absetzung von Jacob Zuma übernommen hat, muss vor allem Armut, Korruption sowie der hohen Arbeitslosigkeit entgegensteuern. Auch das Bildungssystem liegt im Argen, zahlreiche Staatsunternehmen befi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Arbeitslosigkeit geht zurück - Problembereiche bleiben - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/arbeitslosigkeit-geht-zurueck-problembereiche-bleiben-59767771</link><guid isPermaLink="false">CAIiENIoMryR_8brc9NYM7MNOP4qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Fri, 02 Nov 2018 08:49:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/arbeitslosigkeit-geht-zurueck-problembereiche-bleiben-59767771" target="_blank"&gt;Arbeitslosigkeit geht zurück - Problembereiche bleiben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Arbeitslosen geht weiterhin deutlich zurück, aber noch immer waren im Oktober 365.553 Personen auf Jobsuche. Insbesondere bei Ausländern, Frauen, Älteren und Personen mit Beeinträchtigung kommt die Hochkonjunktur nicht im vollen Umfang an. Und nach wie vor gibt es mehr Lehrstellensuchende als Lehrstellen. Gleichzeitig legte aber die Beschäftigung insgesamt um rund 77.000 Menschen zu. Von den 365.553 Personen ohne Job waren 69.317 in Schulung. Damit gab es um sieben Prozent weniger Arbeitsuchende als noch im Oktober 2017. Alle Bundesländer verzeichnen weiterhin sinkende Arbeitsl...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Bahn-KV: Arbeitgeber empfehlen plus 3 Prozent - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/bahn-kv-arbeitgeber-empfehlen-plus-3-prozent/400226421</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN3-_p7QpRfX0j3eVk1aFwsqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:46:12 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/bahn-kv-arbeitgeber-empfehlen-plus-3-prozent/400226421" target="_blank"&gt;Bahn-KV: Arbeitgeber empfehlen plus 3 Prozent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Aus Sicht der Gewerkschaft handelt es sich allerdings nur ein "Alibi-Angebot". Die siebte Runde der Eisenbahner-Kollektivvertragsverhandlungen hat in der Nacht auf Donnerstag kein Ergebnis gebracht. Die Arbeitgeberseite hat nun den Unternehmen eine "freiwillige" Lohnerhöhung um 3 Prozent empfohlen - aus Sicht der Gewerkschaft ist das allerdings nur ein "Alibi-Angebot". Der Fachverband der Schienenbahnen in der Wirtschaftskammer Österreich (WKÖ) verweist heute in einer Aussendung darauf, dass die KV-Verhandlungen bereits seit dem Frühjahr andauerten. Die Gewerkschaft habe die Verhandlungen w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>HERMES 2018: Das sind Österreichs herausragende Unternehmen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/hermes-2018-das-sind-oesterreichs-herausragende-unternehmen/400221615</link><guid isPermaLink="false">CAIiEObTVJYMCPm96Pv-Ls1lrSYqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 10:22:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/hermes-2018-das-sind-oesterreichs-herausragende-unternehmen/400221615" target="_blank"&gt;HERMES 2018: Das sind Österreichs herausragende Unternehmen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Mittwochabend wurde in der Wiener Hofburg vor 700 Festgästen der HERMES.Wirtschafts.Preis in neun Kategorien verliehen. Am Mittwochabend wurden in der Wiener Hofburg die Hermes.Wirtschafts.Preise 2018 vergeben. Das Bundesministerium für Digitalisierung und Wirtschaftsstandort, die Wirtschaftskammer Österreich, Leitbetriebe Austria und die Tageszeitung KURIER zeichnen damit Unternehmen für ihre herausragenden wirtschaftlichen Leistungen aus. Der Titel „Entrepreneur des Jahres“ ging an den CEO der Gebrüder Weiss, Wolfgang Niessner. Alle Preisträger im Überblick Kategorie Entrepreneur: Wol...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Bahn-KV: ÖBB erhöhen Gehälter "freiwillig" um 3 Prozent - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bahn-kv-oebb-erhoehen-gehaelter-freiwillig-um-3-prozent-59113048</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEAwvZoeYzBanpLtOt8acoAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:41:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bahn-kv-oebb-erhoehen-gehaelter-freiwillig-um-3-prozent-59113048" target="_blank"&gt;Bahn-KV: ÖBB erhöhen Gehälter "freiwillig" um 3 Prozent&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Österreichischen Bundesbahnen (ÖBB) folgen der heutigen Empfehlung des Fachverbands Bahn in der Wirtschaftskammer und erhöhen für die meisten Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter Löhne und Gehälter "freiwillig" und "unverbindlich" ab 1. Oktober um 3 Prozent. Gleichzeitig wird an die Sozialpartner appelliert, die Kollektivvertragsverhandlungen bald fortzusetzen, wie aus Bahnkreisen zu erfahren war. Nicht freiwillig erhöht werden demnach die Gehälter für rund 10 Prozent der Belegschaft, etwa die Beschäftigten beim ÖBB-Postbus und im IT-KV. Diese hängen nämlich gar nicht an den Bahn-KV-Verhand...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Brexit: Wirtschaft stellt sich auf No-Deal-Szenario ein - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/brexit-wirtschaft-stellt-sich-auf-no-deal-szenario-ein-59208250</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPwB-DOmQS0cU7LW4UACu7cqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 12:14:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/brexit-wirtschaft-stellt-sich-auf-no-deal-szenario-ein-59208250" target="_blank"&gt;Brexit: Wirtschaft stellt sich auf No-Deal-Szenario ein&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Hoffnung stirbt zuletzt - viel Zeit bleibt nicht mehr. Ende März 2019 treten die Briten aus der EU aus, ein für alle Seiten akzeptabler Vertrag über die Trennungsmodalitäten spießt sich derzeit vor allem noch an der Nordirland-Frage. "Wir müssen uns auf die Situation vorbereiten, dass es keinen geordneten Austritt gibt", sagte EU-Minister Gernot Blümel am Donnerstag vor Journalisten in Wien. "Es darf keine 'harte Grenze' zwischen Nordirland (Teil des Vereinigten Königreichs, Anm.) und Irland (EU-Mitglied, Anm.) geben - da sind sich alle einig", bekräftigte der ÖVP-Politiker. Gleichzeiti...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Bahn-KV: Bahnen heben Gehälter um 2,4 Prozent an - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bahn-kv-bahnen-heben-gehaelter-um-2-4-prozent-an-59113048</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGAl-U9iNmGvywQlIb__YwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:41:26 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/bahn-kv-bahnen-heben-gehaelter-um-2-4-prozent-an-59113048" target="_blank"&gt;Bahn-KV: Bahnen heben Gehälter um 2,4 Prozent an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei der Bahn gibt es bisher keine Kollektivvertrags-Einigung, doch die Arbeitgeber setzen nun auf freiwillige Lohn- und Gehaltserhöhungen: Der Fachverband Schienenbahnen in der Wirtschaftskammer empfahl eine Erhöhung um 3 Prozent ab 1. Oktober, was durchgerechnet 2,4 Prozent ergibt. ÖBB, Westbahn und andere wollen dem folgen. Die Gewerkschaft vida sieht eine "Alibi-Aktion" und "Unverschämtheit". Da der alte Kollektivvertrag bereits Ende Juni ausgelaufen ist, und die Empfehlung des Fachverbands Schienenbahnen an seine Mitglieder auf 3 Prozent Lohnerhöhung ab 1. Oktober lautet, bedeute dies d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Die mühsame Suche nach Fachkräften - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/salzburg/chronik/die-muehsame-suche-nach-fachkraeften-49470664</link><guid isPermaLink="false">CAIiELrqDpYe674Y7TblyBkCpnIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 22 Oct 2018 06:13:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/salzburg/chronik/die-muehsame-suche-nach-fachkraeften-49470664" target="_blank"&gt;Die mühsame Suche nach Fachkräften&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Hotel- und Gastgewerbe sind im Pinzgau rund 1300 offene Stellen gemeldet. Die Personalsuche läuft auf Hochdruck - und manchmal unfair. Es ist eine Art Kopfjagd. Quer durch Österreich und weit darüber hinaus werden im Tourismus Arbeitskräfte für die bevorstehende Wintersaison gesucht. Karin Eiwan, Leiterin des Arbeitsmarktservice (AMS) Zell am See, hat die Zahlen im Bereich Gastronomie für den Pinzgau: "Offen sind aktuell gesamt 1300 Stellen. Im Detail sind es 445 im Service, 370 in der Küche - sprich Köche -, 100 Abwäscher, 180 Stubenmädchen, 100 Rezeptionisten und 100 Hausmeister." Beim...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Mehr Lehrlinge sollen Fachkräftemangel abwenden - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/mehr-lehrlinge-sollen-fachkraeftemangel-abwenden-47464003</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH0pNS7nULTPjXFLP2-HKd0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 11:12:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/mehr-lehrlinge-sollen-fachkraeftemangel-abwenden-47464003" target="_blank"&gt;Mehr Lehrlinge sollen Fachkräftemangel abwenden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jeder zweite 15-Jährige in Österreich soll eine Lehre beginnen, das ist das erklärte Ziel einer neuen Initiative mehrerer Unternehmen. Die Wirtschaft kämpft seit Jahren mit sinkenden Lehrlingszahlen, weil sich immer mehr Jugendliche nach der Schulpflicht für eine weiterbildende Schule entscheiden. In den 1980er-Jahren lag der Anteil der 15-Jährigen, die eine Lehre begannen, noch bei über 45 Prozent. Derzeit hadere man mit 40 Prozent, sagte der Generaldirektor der oberösterreichischen Energie AG, Werner Steinecker, am Donnerstag in einer Pressekonferenz in Wien. Steinecker ist Präsident des ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Österreichischer Handel sucht Lehrlinge über Internet-Aktion - kurier.at</title><link>https://kurier.at/einfache-sprache/oesterreichischer-handel-sucht-lehrlinge-ueber-internet-aktion/400145972</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpKbt7rLIXTAP3L84XCmF4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:22:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/einfache-sprache/oesterreichischer-handel-sucht-lehrlinge-ueber-internet-aktion/400145972" target="_blank"&gt;Österreichischer Handel sucht Lehrlinge über Internet-Aktion&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der österreichische Handel hat eine neue Werbe-Aktion vorgestellt. Diese Aktion wurde über Internet-Seiten wie zum Beispiel „Facebook“ oder „Snapchat“ gestartet. Link zum Original-KURIER-Artikel Peter Buchmüller von der Wirtschafts-Kammer ist zuständig für den Bereich Handel in Wien. Die Wirtschaftskammer setzt sich für Rechte von Unternehmern in Österreich ein. Buchmüller hat vor Kurzem eine neue Werbe-Aktion für den Handel vorgestellt. Diese neue Aktion wurde über Apps, auf Internet-Seiten wie zum Beispiel „Facebook“ und „Snapchat“ gestartet. Mit dieser Aktion möchte man Jugendlichen Lust...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Wirtschaftskammer-Mitglieder zahlen bald geringere Beiträge - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/wirtschaftskammer-mitglieder-zahlen-bald-geringere-beitraege-41858473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEI1vyWsmaHfXSz1WgO-t1qMqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 08:39:31 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/wirtschaftskammer-mitglieder-zahlen-bald-geringere-beitraege-41858473" target="_blank"&gt;Wirtschaftskammer-Mitglieder zahlen bald geringere Beiträge&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die österreichischen Wirtschaftskammern haben bei einer erweiterten Präsidiumssitzung Entlastungen für ihre Mitglieder beschlossen. Alleine durch Senkungen bei den Kammerumlagen I und II werde es ab 1. Jänner 2019 zu Entlastungen für die Betriebe um 60 Mio. Euro kommen, teilte Wirtschaftskammerpräsident Harald Mahrer am Freitag mit. Gleichzeitig werde das Serviceangebot ausgebaut. Konkret werden die Hebesätze, die für die Berechnung der Kammerumlage I und II herangezogen werden, gesenkt und für die Kammerumlage I degressiv gestaffelt. Investitionen werden in Hinblick auf die Kammerumlage I ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kurz vor Sozialpartnergipfel: Wettbewerbsfähigkeit stärken - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/kurz-vor-sozialpartnergipfel-wettbewerbsfaehigkeit-staerken-43489429</link><guid isPermaLink="false">CAIiENjgbZh7L_KtxdMuI-dVEuwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Tue, 16 Oct 2018 11:48:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/kurz-vor-sozialpartnergipfel-wettbewerbsfaehigkeit-staerken-43489429" target="_blank"&gt;Kurz vor Sozialpartnergipfel: Wettbewerbsfähigkeit stärken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) hat vor dem Sozialpartnergipfel am Dienstag in Brüssel betont, er und Sozialministerin Beate Hartinger-Klein (FPÖ) seien froh über den Austausch mit Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker und den Sozialpartnern auf EU-Ebene. Alle hätten das Ziel, die Wettbewerbsfähigkeit zu stärken, Arbeitsplätze zu schaffen und mit Veränderungen am Arbeitsplatz umzugehen. Die Digitalisierung verändere den Arbeitsmarkt grundlegend, da viele Arbeitsplätze verloren gingen, gleichzeitig aber auch neue Arbeitsplätze entstünden, sagte Kurz. So verlange dies etwa im Bildungs- ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Größte Unternehmerinnen-Lobby Europas formiert sich - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/groesste-unternehmerinnen-lobby-europas-formiert-sich/400143305</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJU0wNZsULB7oy-jz7O5tkgqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 15:26:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/groesste-unternehmerinnen-lobby-europas-formiert-sich/400143305" target="_blank"&gt;Größte Unternehmerinnen-Lobby Europas formiert sich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Frau in der Wirtschaft"-Vorsitzende Martha Schultz bündelt Frauennetzwerke aus 45 Länder: "EU muss weiblicher werden" Stell dir vor, es ist Unternehmerparlament und es gehen nur Frauen hin. Genau das tat Österreich heuer und schickte zum wichtigsten Netzwerktreffen der größten Arbeitgeber-Lobby in der EU, Eurochambres, (fast) nur Unternehmerinnen nach Brüssel. Die 30 Chefinnen heimischer KMU setzten im Plenum des Europäischen Parlaments ein starkes Statement. Das blieb nicht unbemerkt. Eine griechische Delegierte – die Einzige aus ihrem Land – klatschte begeistert. EU-Kommissar Günther Oet...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Agrarexporte im ersten Halbjahr 2018 um 5 Prozent gestiegen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/agrarexporte-im-ersten-halbjahr-2018-um-5-prozent-gestiegen-41493067</link><guid isPermaLink="false">CAIiECNm4fuBwJ03ObWOmz71Br0qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 10 Oct 2018 11:27:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/agrarexporte-im-ersten-halbjahr-2018-um-5-prozent-gestiegen-41493067" target="_blank"&gt;Agrarexporte im ersten Halbjahr 2018 um 5 Prozent gestiegen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Österreichs Agrar-, Lebensmittel und Getränkeexporte sind im ersten Halbjahr 2018 um fast 5 Prozent gestiegen. Die Agrar-Ausfuhren legten im Vergleich zur Vorjahresperiode um 4,8 Prozent auf 5,78 Mrd. Euro zu, im Teilbereich Erzeugnisse der Lebensmittel- und Getränkeindustrie stiegen sie um 6,3 Prozent auf 3,487 Mrd. Euro, teilten die AMA und der Fachverband am Mittwoch mit. Im Gesamtposten Agrarexporte werden alle Ausfuhren von lebenden Tieren, Produkten tierischen und pflanzlichen Ursprungs, Fette und Öle, sowie - in einer eigenen Untergruppe - die Erzeugnisse der Lebensmittel- und Geträn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Bis zu 1900 Euro Gehalt für Lehre nach der AHS-Matura - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/bis-zu-1900-euro-gehalt-fuer-lehre-nach-der-ahs-matura/400139810</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPawz8SguNkB9mBHGmNwlEEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 04:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/bis-zu-1900-euro-gehalt-fuer-lehre-nach-der-ahs-matura/400139810" target="_blank"&gt;Bis zu 1900 Euro Gehalt für Lehre nach der AHS-Matura&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Duale Akademie: Oberösterreichische Betriebe bieten nun verkürzte und gut bezahlte Berufsausbildung. Wien soll 2019 folgen. Die Lehre absolvieren und dabei gut verdienen: Beim Welser Großhändler Kellner &amp; Kunz AG (Reca), einem Spezialisten für Kleinteile-Management, ist das möglich. Der in der Ausbildung sehr engagierte Leitbetrieb wirbt in Zeiten des Fachkräftemangels gezielt um AHS-Maturanten, die nicht unbedingt studieren, sondern gleich beruflich durchstarten wollen. „Wir bekommen keine Fachkräfte mehr, also müssen wir sie selbst ausbilden und uns was einfallen lassen“, sagt Vorstandsv...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>„Würden uns freuen, wenn ÖVP wieder in der Landesregierung wäre“ - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/burgenland/wuerden-uns-freuen-wenn-oevp-wieder-in-der-landesregierung-waere/400132310</link><guid isPermaLink="false">CAIiELiLqZd5Uum4IBVeKA3NSLAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Sun, 30 Sep 2018 05:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/burgenland/wuerden-uns-freuen-wenn-oevp-wieder-in-der-landesregierung-waere/400132310" target="_blank"&gt;„Würden uns freuen, wenn ÖVP wieder in der Landesregierung wäre“&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der 49-jährige Ex-Fußballer ist neuer Direktor des Wirtschaftsbundes im Burgenland. „Der eingewechselte Ulf Schneller brachte frischen Wind und sorgte für den Umschwung“. So stand es im Mai 1992 auf den Sportseiten einer burgenländischen Wochenzeitung zu lesen. Der SV Sigleß hatte in der Regionalliga Ost Casino Baden mit 3:2 besiegt – nicht zuletzt dank Schnellers Einsatz. Die Fußballschuhe hat der 49-jährige Eisenstädter schon vor 18 Jahren an den Nagel gehängt, aber auf den Zug zum Tor wird Schneller auch in seiner neuen Funktion nicht verzichten. Am 1. Oktober übernimmt er die Funktion d...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>EuroSkills in Budapest: Salzburger zeigen ihr Können - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/salzburg/wirtschaft/euroskills-in-budapest-salzburger-zeigen-ihr-koennen-40863091</link><guid isPermaLink="false">CAIiEM78nUCsb-n_EG8lXiISqoQqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sat, 29 Sep 2018 07:29:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/salzburg/wirtschaft/euroskills-in-budapest-salzburger-zeigen-ihr-koennen-40863091" target="_blank"&gt;EuroSkills in Budapest: Salzburger zeigen ihr Können&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Budapest finden noch bis Samstagabend die Berufseuropameisterschaften (EuroSkills) statt - eine Leistungsschau der Besten. Auch Salzburger gingen in der ungarischen Hauptstadt ins Rennen. Die Wettkämpfe sind vorüber, jetzt heißt es bis Samstagabend warten auf die Medaillenvergabe. Mehr als 500 junge Fachkräfte aus ganz Europa zeigten diese Woche bei den EuroSkills in Budapest ihr Können in 39 Berufen. Österreich war mit einem Team von 43 Teilnehmern in 36 Berufen dabei. Aus Salzburg an den Start gingen der 22-jährige Steinmetz Robert Moser aus Seekirchen sowie die beiden HAK-Schüler Luka...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>NEOS kritisieren Einnahmen der Wirtschaftskammern - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/neos-kritisieren-einnahmen-der-wirtschaftskammern-40245631</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN88uD45HVcIuRaho3E01HcqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 05:09:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/neos-kritisieren-einnahmen-der-wirtschaftskammern-40245631" target="_blank"&gt;NEOS kritisieren Einnahmen der Wirtschaftskammern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die NEOS kritisieren, dass die 10 Wirtschaftskammern in Österreich ihre Einnahmen laufend steigern, obwohl von Sparmaßnahmen die Rede sei. Seit 2010 habe es ein Plus von fast 29 Prozent gegeben. Die Wirtschaftskammer hält dem entgegen, dass der Anstieg der Inflationsrate entspreche und zugleich die Leistung ausgebaut worden sei. Die Summe aller Einnahmen der neun Landeskammern und der Bundeskammer (WKÖ) sowie der Fachorganisationen lag laut einer parlamentarischen Anfragebeantwortung durch das Wirtschaftsministerium 2017 bei 993 Mio. Euro. 2010 waren es noch 772 Mio. Euro gewesen. "Die Kämm...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Metaller-KV-Verhandlungen begannen mit Verzögerung - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-kv-verhandlungen-begannen-mit-verzoegerung-40282504</link><guid isPermaLink="false">CAIiECkRPzRd_elmO3IX8zfZWisqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 23:33:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-kv-verhandlungen-begannen-mit-verzoegerung-40282504" target="_blank"&gt;Metaller-KV-Verhandlungen begannen mit Verzögerung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die am Donnerstag gestartete Herbstlohnrunde der Metaller begann mit einer Verzögerung. Zu Mittag dauerte die Forderungsübergabe der Arbeitnehmer an die Arbeitgeber in der Wirtschaftskammer in Wien länger als in den vergangenen Jahren. So waren auch vorerst die konkreten Forderungen der Gewerkschaften nicht bekannt. Die Arbeitnehmervertreter wollen sich jedenfalls "zurückholen" was ihnen genommen worden sei und wendeten sich mit ihren Forderungen an jene, die das neue Arbeitszeitgesetz bei der ÖVP/FPÖ-Bundesregierung bestellt hätten, also die Wirtschaft. "Ganz sicher" werde es ein heißer He...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>NEOS: Kritik an Einnahmesteigerung der Wirtschaftskammern - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/neos-kritik-an-einnahmesteigerung-der-wirtschaftskammern/5929826</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKqYo2sB_fWiSsqGpmhHWMUqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 07:59:53 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/neos-kritik-an-einnahmesteigerung-der-wirtschaftskammern/5929826" target="_blank"&gt;NEOS: Kritik an Einnahmesteigerung der Wirtschaftskammern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit 2010 sind die Einnahmen der Wirtschaftskammern um fast 29 Prozent gestiegen. Das bringt Kritik der NEOS, schließlich sprach man von Sparmaßnahmen. Die NEOS kritisieren, dass die 10 Wirtschaftskammern in Österreich ihre Einnahmen laufend steigern, obwohl von Sparmaßnahmen die Rede sei. Seit 2010 habe es ein Plus von fast 29 Prozent gegeben. Die Wirtschaftskammer hält dem entgegen, dass der Anstieg der Inflationsrate entspreche und zugleich die Leistung ausgebaut worden sei. 993 Millionen Euro Einnahmen im Jahr 2017 Die Summe aller Einnahmen der neun Landeskammern und der Bundeskammer (W...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Metaller fordern fünf Prozent mehr Lohn/Gehalt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-fordern-fuenf-prozent-mehr-lohn-gehalt-40282504</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMeQ_5c8W4LoShKkafB14ncqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 23:33:25 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/metaller-fordern-fuenf-prozent-mehr-lohn-gehalt-40282504" target="_blank"&gt;Metaller fordern fünf Prozent mehr Lohn/Gehalt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die KV-Verhandlungen der Metaller sind am Donnerstag mit einer kräftigen Gehaltsforderung der Gewerkschaften an die Metallindustrie losgegangen. Die Produktionsgewerkschaft PRO-GE und die Gewerkschaft der Privatangestellten (GPA-djp) fordern von den Arbeitgebervertreten eine Lohnerhöhung von 5 Prozent sowohl für die Mindestlöhne wie auch die Ist-Löhne bzw. -gehälter oder mindestens 100 Euro mehr. "Wir wissen das ist eine stolze Forderung, aber diese kommt von stolzen Arbeitnehmern. Wir treten sehr selbstbewusst in die Verhandlungen", sagte PRO-GE-Chef Rainer Wimmer, Vorsitzender der Fraktio...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Regierung will Köchen Tirol schmackhaft machen - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/regierung-will-koechen-tirol-schmackhaft-machen/400123088</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5OfgGl9kMXURatbnvf63EqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 19 Sep 2018 16:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/regierung-will-koechen-tirol-schmackhaft-machen/400123088" target="_blank"&gt;Regierung will Köchen Tirol schmackhaft machen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kampf dem Fachkräftemangel: Türkis-Blau setzt auf attraktivere Lehre und Import von Fachkräften. Junge Asylwerber verlieren künftig das Recht auf ihren Lehrplatz sobald sie einen negativen Bescheid erhalten. Diese – schon bekannte – Entscheidung wurde heftig kritisiert, die Bundesregierung bleibt aber dabei. Dafür will Türkis-Blau jetzt anerkannte Flüchtlinge unter 25 stärker in den Arbeitsmarkt einbinden. Unter anderem stockt das Wirtschaftsministerium dazu seine Integrationsmittel für Kurse in Deutsch oder Mathematik von zehn auf 20 Millionen Euro auf. Und jene bis zu 10.000 Jugendliche, ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Funkenflug zwischen Kammer und Regierung - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/funkenflug-zwischen-kammer-und-regierung/400115396</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKw_HOuy6yWYHZ-xY1lWwlMqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wnuihAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 04:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/funkenflug-zwischen-kammer-und-regierung/400115396" target="_blank"&gt;Funkenflug zwischen Kammer und Regierung&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wiener Wirtschaftskammer mit versteckter Botschaft in neuer Werbekampagne. Seit 9. September läuft ein neuer Werbespot im Fernsehen. Mit dem Slogan „Für uns sind Unternehmer Helden“ betreibt die Wirtschaftskammer Wien eine Imagekampagne für Selbstständigkeit und Unternehmertum. Das Auffällige daran: Üblicherweise beschränkt eine Landeskammer ihren Wirkungskreis auf ihr Landesgebiet. Doch die Wiener Wirtschaftskammer wirbt bundesweit, und zwar mit großem Einsatz: Die Kampagne läuft bis 4. November an prominenter Stelle im ORF, auf Puls 4, ATV und W24 sowie im Kino und online. Geplant sind au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Metaller-KV: Kommende Woche beginnt der heiße Herbst - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/metaller-kv-kommende-woche-beginnt-der-heisse-herbst/400116983</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJi8aDi6Rs4Lr8LUQWS_h78qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 09:24:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/metaller-kv-kommende-woche-beginnt-der-heisse-herbst/400116983" target="_blank"&gt;Metaller-KV: Kommende Woche beginnt der heiße Herbst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Seit einer rasch durchgezogenen Novelle des Arbeitszeitgesetzes sind die Arbeitnehmervertreter im Kampfmodus.. Kommende Woche beginnt der heiße Herbst. Grund ist nicht die Witterung, sondern der Start der richtungsweisenden Kollektivvertragsverhandlungen der Metaller. Seit einer rasch durchgezogenen Novelle des Arbeitszeitgesetzes - Stichwort: Zwölfstundentag - sind die Arbeitnehmervertreter im Kampfmodus. Schließlich seien die Sozialpartner nicht in die Gesetzwerdung eingebunden gewesen. Die Gewerkschafter wollen sich nun in den KV-Verhandlungen "zurückholen", was ihnen durch die Gesetzesn...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Fehlen in Österreich wirklich 162.000 Fachkräfte? - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/fehlen-in-oesterreich-wirklich-162000-fachkraefte/400115345</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJtddsx7lWKJ5-Bzaj-XSswqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 04:05:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/fehlen-in-oesterreich-wirklich-162000-fachkraefte/400115345" target="_blank"&gt;Fehlen in Österreich wirklich 162.000 Fachkräfte?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Analyse: Die Wirtschaftskammer klagt über Personalengpässe. Die Erhebungsmethode weist Schwächen auf. Seit Tagen geht Wirtschaftskammer-Präsident Harald Mahrer mit einer nach Eigendefinition „verdammt großen Zahl“ hausieren: 162.000 Fachkräfte-Stellen könnten derzeit in Österreich nicht besetzt werden. Aber wie kommt er auf diese Zahl? Sie stammt aus dem neuen Fachkräfteradar des von der Kammer beauftragten Instituts für Bildungsforschung der Wirtschaft (ibw). Dafür wurden im April 80.000 Betriebe angeschrieben, 4462 von ihnen antworteten und gaben ihre offenen Stellen bekannt. Rund 9000. D...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Regierung schiebt auch Asylbewerber in Lehre ab - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/politik/innenpolitik/regierung-schiebt-auch-asylbewerber-in-lehre-ab-39962857</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMmy-1PDOotguGVqoFGnnDoqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww-_co</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 09:46:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/politik/innenpolitik/regierung-schiebt-auch-asylbewerber-in-lehre-ab-39962857" target="_blank"&gt;Regierung schiebt auch Asylbewerber in Lehre ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Regierung hat für sich einen Schlussstrich unter die Diskussion gezogen, Ausnahmeregelungen für Asylbewerber in der Lehre zu schaffen. Die türkis-blaue Regierung gab am Mittwoch bekannt, bei einem negativen Entscheid auch während der Ausbildung abzuschieben. Kritik kam nicht nur von Hilfsorganisationen und Opposition. Auch Wirtschaftskammer und einzelne ÖVP-Landeshauptleute waren enttäuscht. Ende August hatte die Regierung noch angekündigt, die bis dato bestehende Möglichkeit für Asylwerber, auch ohne gültigen Aufenthaltstitel eine Lehre zu beginnen, abzuschaffen. Gleichzeitig kündigte ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Kommende Woche starten Metaller-KV-Verhandlungen - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/kommende-woche-starten-metaller-kv-verhandlungen/5923417</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBcRwTVxLIEASTYbdtO-P3IqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Thu, 13 Sep 2018 10:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/kommende-woche-starten-metaller-kv-verhandlungen/5923417" target="_blank"&gt;Kommende Woche starten Metaller-KV-Verhandlungen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Kommende Woche beginnt der heiße Herbst. Grund ist nicht die Witterung, sondern der Start der richtungsweisenden Kollektivvertragsverhandlungen der Metaller. Seit einer rasch durchgezogenen Novelle des Arbeitszeitgesetzes – Stichwort: Zwölfstundentag – sind die Arbeitnehmervertreter im Kampfmodus. Schließlich seien die Sozialpartner nicht in die Gesetzwerdung eingebunden gewesen. Die Gewerkschafter wollen sich nun in den KV-Verhandlungen “zurückholen”, was ihnen durch die Gesetzesnovelle genommen worden sei. Um Einigkeit zu demonstrieren und wohl auch um Druck aufzubauen, organisiert der ÖG...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Kurz überrascht Sozialpartner mit Bekanntgabe von Job-Gipfel - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/kurz-ueberrascht-sozialpartner-mit-bekanntgabe-von-job-gipfel-39886006</link><guid isPermaLink="false">CAIiECED8g04KODShR7g-A67-yAqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 13:50:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/kurz-ueberrascht-sozialpartner-mit-bekanntgabe-von-job-gipfel-39886006" target="_blank"&gt;Kurz überrascht Sozialpartner mit Bekanntgabe von Job-Gipfel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) hat am Montag, unmittelbar vor seinem ORF-Sommergespräch, einen "Job-Gipfel" für Mitte September angekündigt. Das kam nicht nur für die Öffentlichkeit, sondern auch für Sozialpartner und Arbeitsmarktservice (AMS) überraschend. Sie erfuhren davon durchwegs über die Medien. ÖGB-Präsident Wolfgang Katzian etwa sagte "Ich habe aus der APA erfahren, dass es diesen Gipfel geben soll. Was das ganz genau werden soll, wissen wir zur Stunde auch noch nicht". Man müsse unterscheiden, ob das Ziel nachhaltige Arbeitsplätze oder nur "Jobs" seien, wo man womöglich nur ze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Mahrer kritisiert Bundesregierung wegen Fachkräftemangel - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/mahrer-kritisiert-bundesregierung-wegen-fachkraeftemangel/5920786</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBtA5OzCYKe2lNSHmuuhz6UqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 15:35:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/mahrer-kritisiert-bundesregierung-wegen-fachkraeftemangel/5920786" target="_blank"&gt;Mahrer kritisiert Bundesregierung wegen Fachkräftemangel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wirtschaftskammerpräsident Harald Mahrer reichen die Maßnahmen der Bundesregierung zur Bekämpfung des Fachkräftemangels nicht. Es fehlt eine “verdammt große Zahl” an qualifizierten Arbeitskräften, so Mahrer am Dienstag. Seine Schlussfolgerung daraus: “Wer glaubt, ohne qualifizierte Zuwanderung auszukommen, der irrt.” Ob der Zuzug von Menschen aus Drittstaaten, also außerhalb der EU, auch für Lehrlinge gelten soll, beantwortete Mahrer so: Dies sei die “letzte Möglichkeit”. Wie durch die Zuwanderung durch qualifizierte Fachkräfte das Problem des Personalmangels in einfachen Tätigkeiten, z.B. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Wirtschaftsbund NÖ: Wolfgang Ecker folgt auf Sonja Zwazl - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/wirtschaftsbund-noe-wolfgang-ecker-folgt-auf-sonja-zwazl/400115405</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5vlSJ88pcm0zMQHGbqkb8qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:57:40 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/wirtschaftsbund-noe-wolfgang-ecker-folgt-auf-sonja-zwazl/400115405" target="_blank"&gt;Wirtschaftsbund NÖ: Wolfgang Ecker folgt auf Sonja Zwazl&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Wirtschaftsbund NÖ wurden heute die Weichen für die Zukunft gestellt: Ecker beerbt Langzeit-Obfrau Zwazl. Nachdem im Vorfeld unzählige Namen auf der Gerüchtebörse kolportiert worden waren, kam heute die Entscheidung überfallsartig: Im Präsidium und in der Landeshauptgruppenversammlung wurde Wolfgang Ecker (53) einstimmig zum Nachfolger von Sonja Zwazl (72) an der Spitze des NÖ Wirtschaftsbundes gewählt. Ecker ist damit auch designierter Präsident der Wirtschaftskammer in Niederösterreich. Sonja Zwazl hat 18 Jahre lang als Obfrau den Wirtschaftsbund in NÖ geführt. Sie wird nun am 27. Nov...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>St. Pölten: Kampf gegen den Fachkräftemangel - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/st-poelten-kampf-gegen-den-fachkraeftemangel/400112033</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOpOUEEeSpeBfZpU8SrzLZ4qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Sep 2018 17:26:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/niederoesterreich/st-poelten-kampf-gegen-den-fachkraeftemangel/400112033" target="_blank"&gt;St. Pölten: Kampf gegen den Fachkräftemangel&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Jungen Menschen, darunter auch Asylberechtigten, wird jetzt eine Potenzialanalyse finanziert. Sie fehlen derzeit an allen Ecken und Enden: Köche, Bäcker oder auch Metalltechniker. Mit zusätzlichen Potenzialanalysen für Lehrstellensuchende wollen Wirtschaftskammer (WKNÖ), Arbeiterkammer (AK) und Arbeitsmarktservice ( AMS) in Niederösterreich nun dem Fachkräftemangel entgegenwirken und Jobsuchende rasch in den Arbeitsmarkt integrieren. Die Aktion richtet sich an Lehrstellensuchende bis 25 Jahre mit und ohne Migrationshintergrund, darunter auch Asylberechtigte. Junge Menschen, deren Potenziale...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Regierung schiebt auch Asylwerber in Lehre ab - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/lehre-fuer-asylwerber-keine-ausnahmen-des-ministeriums/5921472</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJKJzLF1_fohCnwKEZuDztgqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:33:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/lehre-fuer-asylwerber-keine-ausnahmen-des-ministeriums/5921472" target="_blank"&gt;Regierung schiebt auch Asylwerber in Lehre ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Regierung hat für sich einen Schlussstrich unter die Diskussion gezogen, Ausnahmeregelungen für Asylwerber in der Lehre zu schaffen. Die türkis-blaue Regierung gab am Mittwoch bekannt, bei einem negativen Entscheid auch während der Ausbildung abzuschieben. Kritik kam nicht nur von Hilfsorganisationen und Opposition. Auch Wirtschaftskammer und einzelne ÖVP-Landeshauptleute waren enttäuscht. Ende August hatte die Regierung noch angekündigt, die bis dato bestehende Möglichkeit für Asylwerber, auch ohne gültigen Aufenthaltstitel eine Lehre zu beginnen, abzuschaffen. Gleichzeitig kündigte di...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Krankenkassenreform: Die geplanten Änderungen der Sozialversicherung im Überblick - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/krankenkassenreform-die-geplanten-aenderungen-der-sozialversicherung-im-ueberblick/5925113</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFRBJbEUZyOCJ5kroWlTLdEqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTD3z-AD</guid><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 12:42:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/krankenkassenreform-die-geplanten-aenderungen-der-sozialversicherung-im-ueberblick/5925113" target="_blank"&gt;Krankenkassenreform: Die geplanten Änderungen der Sozialversicherung im Überblick&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bundesregierung präsentierte am Freitag die Krankenkassenreform. Statt 21 Gebietskrankenkassen soll es künftig nur noch fünf Sozialversicherungsträger geben. Der Hauptverband wird zu einem Dachverband geschrumpft, die Arbeitgeber bekommen mehr Gewicht, Kassenchefs rotieren künftig. ÖVP und FPÖ freuten sich, Arbeitnehmervertreter und die Opposition nicht. Gesetzesentwurf geht in Begutachtung Kanzler Sebastian Kurz (ÖVP) und Vizekanzler Heinz Christian Strache (FPÖ) gaben die Fertigstellung ihres Reformvorhabens am Freitag bekannt, Gesetzesentwurf konnten sie noch keinen vorlegen. Er soll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>WKO-Chef Mahrer warnt: In Österreich fehlen 162.000 Fachkräfte - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/wko-chef-mahrer-warnt-in-oesterreich-fehlen-162000-fachkraefte/400105007</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG-pbYj-BB1DmkoO2I59N54qGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8w6Zr8BQ</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 05:40:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/wko-chef-mahrer-warnt-in-oesterreich-fehlen-162000-fachkraefte/400105007" target="_blank"&gt;WKO-Chef Mahrer warnt: In Österreich fehlen 162.000 Fachkräfte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;WKO-Präsident Mahrer fordert Regionalisierung der Mangelberufsliste und eine Reform der Rot-Weiß-Rot-Card. Die Wirtschaftskammer Österreich (WKÖ) hat bei den heimischen Unternehmen den Bedarf an Fachkräften erheben lassen: Demnach werden österreichweit 162.000 Fachkräfte gesucht, weit mehr als bisher angenommen. WKÖ-Präsident Harald Mahrer fordert nun rasch ein Gesamtpaket gegen den immer größer werdenden Fachkräftemangel. Weiters soll ermittelt werden, welche Berufsbilder regional gesucht werden. Das ibw (Institut für Bildungsforschung der Wirtschaft) hat im Auftrag der WKÖ Betriebe befrag...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Wirtschaftskammer: Wiener Taxler müssen Deutsch können - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/wirtschaftskammer-wiener-taxler-muessen-deutsch-koennen/5915795</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMWCbV2stT4WUyZVPs34YbEqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 13:12:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/wirtschaftskammer-wiener-taxler-muessen-deutsch-koennen/5915795" target="_blank"&gt;Wirtschaftskammer: Wiener Taxler müssen Deutsch können&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Beim zweiten Taxigipfel in Wien wurden von der Wirtschaftskammer einige Verbesserungsvorschläge vorgelegt. So sollen Taxler etwa ein Deutschzertifikat vorweisen und einen Erste-Hilfe-Kurs absolvieren. Die Wiener Wirtschaftskammer hat am Donnerstag einen zweiten “Taxigipfel” veranstaltet. Bei dem Treffen, an dem rund 15 Vertreter der Branche teilnahmen, hat man sich unter anderem darauf geeinigt, dass Taxifahrer ein Zertifikat über ihre Deutschkenntnisse vorlegen und einen Erste-Hilfe-Kurs absolvieren müssen, sagte Davor Sertic, Obmann der Sparte Transport und Verkehr, der APA. Taxler müssen...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Nach Arbeitszeit nun auch Öffnungszeiten wieder Thema - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/nach-arbeitszeit-nun-auch-oeffnungszeiten-wieder-thema-39468847</link><guid isPermaLink="false">CAIiEK-UovcLVZootYDksy2FunkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Fri, 31 Aug 2018 08:07:24 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/nach-arbeitszeit-nun-auch-oeffnungszeiten-wieder-thema-39468847" target="_blank"&gt;Nach Arbeitszeit nun auch Öffnungszeiten wieder Thema&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ab Samstag gilt das neue Arbeitszeitgesetz, das eine Anhebung der Höchstarbeitszeit auf 12 Stunden pro Tag und 60 Stunden pro Woche vorsieht. Kurz davor ist eine Debatte auch um längere Öffnungszeiten im Handel entbrannt. Ein Vorstoß kam kürzlich von Rewe. Auch der Handelsverband will eine Ausweitung der wöchentlichen Öffnungszeit von 72 auf 76 Stunden. Die Wirtschaftskammer befragt die Betriebe. "Die Forderung, die Rahmenöffnungszeit auf 76 Stunden zu verlängern, steht seit einem halben Jahr ganz vorn in unseren Forderungen an die Regierung", zitieren die "Salzburger Nachrichten" (SN, Frei...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Neuer Fernbusterminal: Wiener sollen über Standort entscheiden - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/neuer-fernbusterminal-wiener-sollen-ueber-standort-entscheiden/5913473</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBrU2Fju3b7GIQv2gqZV1ZYqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTDx2uAD</guid><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 05:27:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/neuer-fernbusterminal-wiener-sollen-ueber-standort-entscheiden/5913473" target="_blank"&gt;Neuer Fernbusterminal: Wiener sollen über Standort entscheiden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;In Bezug auf einen neu geplanten Fernbusterminal in der Stadt sollen die Wiener laut Wiener Wirtschaftskammer ein Mitspracherecht beim Standort haben.Die Wiener Wirtschaftskammer fordert eine Wien-weite Befragung über den Standort für den neuen Fernbusterminal. Das sagte Davor Sertic, Obmann der Sparte Transport und Verkehr, im Gespräch mit der APA. Vonseiten des Bürgermeisters Michael Ludwig (SPÖ), der sich kürzlich gegen den von der Kammer präferierten Standort am Verteilerkreis ausgesprochen hat, fehlen Sertic Alternativvorschläge. Wirtschaftskammer fordert Wien-weite Befragung über Fern...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Steuererklärung könnte für 200.000 Kleinunternehmer fallen - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/steuererklaerung-koennte-fuer-200-000-kleinunternehmer-fallen-39393301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOJd2MCahM3g7Yzi7tQo5K4qFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRww3PAo</guid><pubDate>Wed, 29 Aug 2018 14:20:45 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/wirtschaft/oesterreich/steuererklaerung-koennte-fuer-200-000-kleinunternehmer-fallen-39393301" target="_blank"&gt;Steuererklärung könnte für 200.000 Kleinunternehmer fallen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Zuge der Steuerreform will der Finanzminister Hartwig Löger (ÖVP) Kleinunternehmer bürokratisch entlasten. Großzügigere Pauschalisierungen sollen ihnen helfen "sich aufs Geschäft zu konzentrieren statt Formulare auszufüllen". Bis zu 200.000 Unternehmer und Selbstständige mit einem Umsatz unter 30.000 Euro könnten zukünftig von einer Maßnahme "gleich dem Wegfall der Steuererklärung" profitieren. Momentan betragen die Pauschalierungssätze für Betriebsausgaben sechs oder zwölf Prozent des Umsatzes. Für den Finanzminister ist das zu niedrig: Er erwäge je nach Branche eine Anhebung auf bis zu...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Bleiberecht oder Abschiebung: Wie geht's nach Lehre weiter? - kurier.at</title><link>https://kurier.at/politik/inland/bleiberecht-oder-abschiebung-wie-gehts-nach-lehre-weiter/400101974</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwS0GB2mGrQiUkPHXUq3doqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 09:02:34 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/politik/inland/bleiberecht-oder-abschiebung-wie-gehts-nach-lehre-weiter/400101974" target="_blank"&gt;Bleiberecht oder Abschiebung: Wie geht's nach Lehre weiter?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Vizekanzler Strache will Negativ-Bescheide nach Lehrabschluss durchziehen. WKÖ-Präsident Mahrer plädiert für Bleiberecht. 1023 Asylwerber machen gerade eine Lehre - und sollen diese auch beenden dürfen, so die Zusage der Regierung am Montag. Nur: Was geschieht dann mit ihnen? In dieser Frage scheiden sich bei ÖVP und FPÖ offenbar noch die Geister, wie der direkte Vergleich des ORF-Sommergesprächs mit Vizekanzler Heinz-Christian Strache und ein Interview im Ö1-Morgenjournal mit Wirtschaftskammer-Präsident und Ex-ÖVP-Wirtschaftsminister Harald Mahrer zeigt. Für die bereits in erster Instanz a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Suche nach Lösung für Lehrlinge, Kickl gegen "Asyl à la Carte" - kurier.at</title><link>https://kurier.at/wirtschaft/suche-nach-loesung-fuer-lehrlinge-kickl-gegen-asyl-a-la-carte/400102511</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIYgc46iMvXMLWp1ey8q4DAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 16:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/wirtschaft/suche-nach-loesung-fuer-lehrlinge-kickl-gegen-asyl-a-la-carte/400102511" target="_blank"&gt;Suche nach Lösung für Lehrlinge, Kickl gegen "Asyl à la Carte"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Lehrabschluss soll möglich sein - aber wie? Und was kommt danach? Wirtschaftskammer-Boss Mahrer plädiert für Bleiberecht. „Der Wille ist da“, betont ÖVP-Wirtschaftsministerin Margarete Schramböck. Man suche nach einer rechtlichen Lösung, damit die rund 300 Lehrlinge, die einen negativen Asylbescheid haben, ihre Lehre noch beenden können. Aber wie? Darüber zerbrechen sich gerade Experten in den beteiligten Ministerien (Soziales, Inneres, Wirtschaft und Integration) die Köpfe. Überlegt werden etwa zwei Modelle: Das erste wäre, das deutsche „3+2“-Modell zu adaptieren. Das Asylverfahren wird au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Regierung schafft Lehre für Asylwerber ab - kurier.at</title><link>https://kurier.at/einfache-sprache/regierung-schafft-lehre-fuer-asylwerber-ab/400102010</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJ_1GCcJPXbNkhUi2xfTVTAqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 12:34:20 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/einfache-sprache/regierung-schafft-lehre-fuer-asylwerber-ab/400102010" target="_blank"&gt;Regierung schafft Lehre für Asylwerber ab&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Regierung will, dass das Asyl-Recht eingehalten wird und nicht mit einer Lehre umgangen wird. Link zum Original-KURIER-Artikel Peter Launsky-Tieffenthal ist der Sprecher der Bundes-Regierung. Launsky-Tieffenthal sagte am 26. August, dass die Bundes-Regierung die Lehre für Asylwerber wieder abschaffen will. Seit dem Jahr 2012 war die Lehre für Asylwerber erlaubt. Asylwerber sind Menschen, die in einem fremden Land Schutz suchen, weil sie in ihrem Heimatland in Gefahr sind. Die Lehre ist eine Form der Ausbildung für Jugendliche in Österreich. Eine Lehre dauert 2 bis 4 Jahre und besteht au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item></channel></rss>