{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR0p0WmpkbU1SSUNaR1VvQUFQAQ?hl=de&gl=CH&ceid=CH:de",
    "language": "de",
    "get_time": "2018-12-08 13:49:14 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Who succeeds Keller-Sutter in the Council of States? - For the FDP it will be tight | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/ostschweiz/wer-tritt-die-nachfolge-von-keller-sutter-im-staenderat-an-fuer-die-fdp-wird-es-eng-ld.1076189",
            "pub_date": "2018-12-06 19:01:01 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "End with BDP: Solothurn Cantonal Councils change to FDP - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/schluss-mit-bdp-solothurner-kantonsraete-wechseln-zur-fdp-133813590",
            "pub_date": "2018-12-06 09:13:01 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Young-minded shoot against \u00abGrand Hotel FDP\u00bb - 20 minutes",
            "link": "https://www.20min.ch/schweiz/news/story/Jungfreisinnige-schiessen-gegen--Grand-Hotel-FDP--18450427",
            "pub_date": "2018-12-04 05:46:01 GMT",
            "source_nm": "20 minutes",
            "source_url": "https://www.20min.ch",
            "desc": "Jungfreisinnige stellen in einem \u00f6ffentlichen Schreiben ihre Mutterpartei an den Pranger. Die FDP nimmts gelassen."
        },
        {
            "title": "SVP and FDP prevail: CO2 reduction should primarily be bought abroad - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/session/199869732-svp-und-fdp-setzen-sich-durch-co2-reduktion-soll-vor-allem-im-ausland-eingekauft-werden",
            "pub_date": "2018-12-04 09:21:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Die Schweiz soll die Treibhausgasemissionen bis 2030 um 50 Prozent unter das Niveau von 1990 senken. Das hat der Nationalrat am Dienstag bei der ..."
        },
        {
            "title": "FDP President resigns surprisingly - News Basel: Land - Basler Zeitung",
            "link": "https://bazonline.ch/basel/land/fdppraesident-tritt-ueberraschend-zurueck/story/14426386",
            "pub_date": "2018-12-05 14:28:01 GMT",
            "source_nm": "Basler newspaper",
            "source_url": "https://bazonline.ch",
            "desc": "Der Baselbieter FDP-Pr\u00e4sident gibt sein Amt per sofort ab. An seine Stelle r\u00fcckt Landr\u00e4tin Saskia Schenker. Bild: Florian B\u00e4rtschiger. 16:31 ..."
        },
        {
            "title": "SP and FDP do not vote for the CVP ticket - Keller Sutter on course - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/bundesratswahlen%202018/161647028-gruene-empfehlen-karin-keller-sutter-vorteile-fuer-amherd-gegen-z-graggen",
            "pub_date": "2018-12-04 15:25:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Am Tag vor der Doppel-Ersatzwahl in den Bundesrat lassen SP und FDP offen, welche Kandidatin des CVP-Tickets sie bevorzugen. Die CVP ihrerseits legt sich ..."
        },
        {
            "title": "After a controversial trip - also board of FDP Geneva calls for Maudet&#39;s resignation - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/news/schweiz/nach-umstrittener-reise-auch-vorstand-der-fdp-genf-fordert-maudets-ruecktritt",
            "pub_date": "2018-12-03 06:00:39 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Die Luft f\u00fcr Maudet wird d\u00fcnner: \u00abWir haben einen sehr klaren Entscheid gef\u00e4llt\u00bb, gab die Genfer Kantonalpartei bekannt."
        },
        {
            "title": "\u00abThis is covert Trumpism\u00bb - Switzerland: Standard - tagesanzeiger.ch - Tages-Anzeiger Online",
            "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/vor-der-co2debatte-ist-das-klima-vergiftet/story/29129774",
            "pub_date": "2018-12-03 13:04:00 GMT",
            "source_nm": "Tages-Anzeiger Online",
            "source_url": "https://www.tagesanzeiger.ch",
            "desc": "SVP-Chef Albert R\u00f6sti lehnt \u2013 anders als FDP-Nationalrat Christian Wasserfallen \u2013 den Pariser Klimavertrag ab. Das neue C02-Gesetz bek\u00e4mpfen sie nun teils ..."
        },
        {
            "title": "The air is getting thin for Maudet: The FDP Geneva is calling for him to resign - watson",
            "link": "https://www.watson.ch/schweiz/gesellschaft%20&%20politik/815642035-die-luft-wird-duenn-fuer-maudet-auch-die-fdp-genf-fordert-ihn-zum-ruecktritt-auf",
            "pub_date": "2018-12-03 07:51:01 GMT",
            "source_nm": "watson",
            "source_url": "https://www.watson.ch",
            "desc": "Die Luft wird d\u00fcnner und d\u00fcnner: Nach der FDP Schweiz hat nun auch der Parteivorstand der Genfer FDP-Kantonalsektion Staatsrat Pierre Maudet formell zum ..."
        },
        {
            "title": "FDP Aargau clearly relies on Thierry Burkart - and has high expectations of its candidate - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/aargau/kanton-aargau/fdp-aargau-setzt-klar-auf-thierry-burkart-und-stellt-hohe-erwartungen-an-ihren-kandidaten-133782993",
            "pub_date": "2018-12-02 09:11:01 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Die Aargauer FDP-Delegierten haben Thierry Burkart als ihren St\u00e4nderatskandidaten nominiert. Mit 154 Stimmen setzte er sich gegen seinen Kontrahenten ..."
        },
        {
            "title": "Now liberals are vying for climate summit - News Bern: City - The Bund",
            "link": "https://www.derbund.ch/bern/stadt/nun-buhlen-liberale-um-klimagipfel/story/31132067",
            "pub_date": "2018-12-04 19:26:01 GMT",
            "source_nm": "The Bund",
            "source_url": "https://www.derbund.ch",
            "desc": "W\u00e4hrend im Nationalrat die FDP das neue CO2-Gesetz abzuschw\u00e4chen versucht, will dieselbe Partei schon 2019 den UNO-Klimagipfel nach Bern holen."
        },
        {
            "title": "SVP claims the legacy of Josef Munzinger - the FDP does not like it - az Solothurner Zeitung",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/svp-erhebt-anspruch-auf-erbe-von-josef-munzinger-der-fdp-gefaellt-das-nicht-133810053",
            "pub_date": "2018-12-06 03:45:00 GMT",
            "source_nm": "az solothurn newspaper",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Josef Munzinger war der Mann, der 1830 die aristokratische Herrschaft im Kanton beendete. Die SVP erhebt immer \u00f6fter Anspruch auf Erbe und Gedankengut ..."
        },
        {
            "title": "&quot;To the outside, the FDP does not speak about the Kopp resignation - but it is still present&quot; - az Aargauer Zeitung",
            "link": "https://www.aargauerzeitung.ch/schweiz/nach-aussen-spricht-die-fdp-nicht-ueber-den-kopp-ruecktritt-doch-er-ist-noch-immer-praesent-133810058",
            "pub_date": "2018-12-05 15:52:01 GMT",
            "source_nm": "az Aargauer Zeitung",
            "source_url": "https://www.aargauerzeitung.ch",
            "desc": "Die neue Bundesr\u00e4tin Karin Keller-Sutter \u00fcber den Moment der Wahl, ihr neues Leben, eine neue Dynamik im Bundesrat und die Wunden der Kopp-R\u00fccktritts ..."
        },
        {
            "title": "How the SVP tries to steal a hero from the FDP - solothurnerzeitung.ch",
            "link": "https://www.solothurnerzeitung.ch/solothurn/kanton-solothurn/wie-die-svp-der-fdp-einen-helden-zu-stehlen-versucht-133810053",
            "pub_date": "2018-12-06 03:45:00 GMT",
            "source_nm": "solothurnerzeitung.ch",
            "source_url": "https://www.solothurnerzeitung.ch",
            "desc": "Josef Munzinger war der Mann, der 1830 die aristokratische Herrschaft im Kanton beendete. Die SVP erhebt immer \u00f6fter Anspruch auf Erbe und Gedankengut ..."
        },
        {
            "title": "FDP Vorderland founded | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/ostschweiz/appenzellerland/fdp-vorderland-gegrundet-ld.1075802",
            "pub_date": "2018-12-05 04:00:01 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Vier FDP Ortsparteien im Vorderland schliessen sich zusammen. In Heiden treten die Freisinnigen mit Gallus Pfister und Monika Gessler zu den ..."
        },
        {
            "title": "The FDP Arbon relies on young forces | St.Galler Tagblatt - St.Galler Tagblatt",
            "link": "https://www.tagblatt.ch/ostschweiz/kreuzlingen/die-fdp-arbon-setzt-auf-junge-kraefte-ld.1075768",
            "pub_date": "2018-12-03 18:00:01 GMT",
            "source_nm": "St.Galler Tagblatt",
            "source_url": "https://www.tagblatt.ch",
            "desc": "Die Ortspartei nominiert Michael Hohermuth f\u00fcr den Stadtrat und portiert gleich 16 Kandidaten f\u00fcrs Parlament."
        },
        {
            "title": "Geneva FDP plans vote of no confidence because of Pierre Maudet in January - Nau.ch",
            "link": "https://www.nau.ch/news/schweiz/genfer-fdp-plant-misstrauensvotum-wegen-pierre-maudet-im-januar-65462163",
            "pub_date": "2018-12-06 02:37:01 GMT",
            "source_nm": "Nau.ch",
            "source_url": "https://www.nau.ch",
            "desc": "Die Genfer FDP-Kantonalsektion trifft sich am 15. Januar zu einer ausserordentlichen Generalversammlung. Grund daf\u00fcr ist der Staatsrat Pierre Maudet."
        },
        {
            "title": "FDP Cantonal President Stefan Bosshard: &quot;Hans Wicki has achieved a respectable result&quot; | Lucerne newspaper - Lucerne newspaper",
            "link": "https://www.luzernerzeitung.ch/zentralschweiz/nidwalden/fdp-kantonalpraesident-stefan-bosshard-hans-wicki-hat-einen-achtungserfolg-erzielt-ld.1076071",
            "pub_date": "2018-12-05 16:48:01 GMT",
            "source_nm": "Lucerne newspaper",
            "source_url": "https://www.luzernerzeitung.ch",
            "desc": "In unserem Interview \u00e4ussert sich der Nidwaldner FDP-Pr\u00e4sident Stefan Bosshard \u00fcber den Wahltag in Bern \u2013 und blickt bereits auf die n\u00e4chsten Wahlen, bei ..."
        },
        {
            "title": "FDP Geneva calls on State Councilor Pierre Maudet to resign - Swiss Radio and Television (SRF)",
            "link": "https://www.srf.ch/sendungen/regional-diagonal/fdp-genf-fordert-staatsrat-pierre-maudet-zum-ruecktritt-auf",
            "pub_date": "2018-12-03 15:30:01 GMT",
            "source_nm": "Swiss Radio and Television (SRF)",
            "source_url": "https://www.srf.ch",
            "desc": "Die Luft wird d\u00fcnner und d\u00fcnner: Nach der FDP Schweiz hat nun auch der Parteivorstand der Genfer FDP-Kantonalsektion Staatsrat Pierre Maudet formell zum ..."
        },
        {
            "title": "News and facts from Bern - Berner Zeitung",
            "link": "https://www.bernerzeitung.ch/schweiz/standard/FDP-Genf-fordert-Maudet-zum-Ruecktritt-auf/story/12585790",
            "pub_date": "2018-12-02 23:00:01 GMT",
            "source_nm": "Berner newspaper",
            "source_url": "https://www.bernerzeitung.ch",
            "desc": "Der Druck wird immer gr\u00f6sser: Nach der FDP Schweiz hat nun auch der Parteivorstand der Genfer FDP-Kantonalsektion Staatsrat Pierre Maudet formell zum ..."
        },
        {
            "title": "FDP Cantonal Section calls for Pierre Maudet to resign - Blick.ch",
            "link": "https://www.blick.ch/news/politik/sehr-klaren-entscheid-gefaellt-fdp-genf-fordert-staatsrat-pierre-maudet-zum-ruecktritt-auf-id15049736.html",
            "pub_date": "2018-12-03 08:50:01 GMT",
            "source_nm": "Blick.ch",
            "source_url": "https://www.blick.ch",
            "desc": "Nach der FDP Schweiz hat nun auch der Parteivorstand der Genfer FDP-Kantonalsektion Staatsrat Pierre Maudet formell zum R\u00fccktritt aufgefordert. \u00abWir haben ..."
        },
        {
            "title": "Former Federal Councilor Elisabeth Kopp: &quot;I was all alone&quot; - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/gesellschaft/thema/ex-bundesraetin-elisabeth-kopp-zur-wahl-von-keller-sutter-und-amherd",
            "pub_date": "2018-12-06 10:11:28 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Als die neuen Bundesr\u00e4tinnen vereidigt werden, h\u00e4lt Elisabeth Kopp inne und sieht zum Fernseher. \u00abIch schw\u00f6re es!\u00bb, sagen Viola Amherd und Karin Keller-Sutter wie aus einem Mund und lachen sich danach herzlich an. Bei Elisabeth Kopp ist dieser Schwur 34 Jahre her. \u00abWie sehr habe ich mir damals eine Kollegin im Bundesrat gew\u00fcnscht \u2013 egal von welcher Partei.\u00bb Wir sind in ihrer hellen Wohnung in Zumikon ZH. Die Bilder der Bundesratswahl, die im Fernsehen gezeigt werden, erinnern Kopp an ihre eigene. \u00abIch wachte um vier Uhr auf, war nerv\u00f6s und \u00fcberlegte, was ich anziehen sollte\u00bb, erz\u00e4hlt sie m..."
        },
        {
            "title": "Federal Council Elections: The Intimate Diary - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/gesellschaft/thema/karin-keller-sutter-viola-amherd-bundesratswahlen-das-intime-tagebuch",
            "pub_date": "2018-12-05 18:22:43 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "7.05 Uhr: Anspannung im Bauch von Viola Amherd Viola Amherd, 56, kommt durch das dunkle K\u00e4figg\u00e4sschen zum Bundeshaus \u2013 quasi durch den Hintereingang. Links eine Handtasche, rechts ihre Vertraute Brigitte Hauser-S\u00fcss, 64. Kurz bleibt sie f\u00fcr ein Bild stehen, auf dem Gesicht ein scheues L\u00e4cheln, im Bauch ein Klumpen Anspannung. \u00abHeute kann ich Gl\u00fcck gebrauchen\u00bb, sagt sie \u2013 und l\u00e4sst sich dann bis zum Bundeshaus nicht mehr aufhalten. 07:10 Uhr: Heidi Z'graggen ist fr\u00fchmorgens optimistisch W\u00e4hrend Amherd unbeobachtet am Medientross vorbeikommt, l\u00e4sst sich ihre Konkurrentin Heidi Z\u2019graggen beim ..."
        },
        {
            "title": "WIL IS BUNDESRAT: Karin Keller-Sutter elected in the first ballot - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/wil-ist-bundesrat-karin-keller-sutter-im-ersten-wahlgang-gewahlt.html",
            "pub_date": "2018-12-05 08:56:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Geschafft: Karin Keller-Sutter ist erste Wiler Bundesr\u00e4tin Nun steht auch fest, wann und wo der offizielle Empfang von KKS stattfindet. Die Feier beginnt am Donnerstag, 13. Dezember, um 14.25 Uhr beim Bahnhof St. Gallen und um 15.15 Uhr in der Lokremise St. Gallen. Im kreisf\u00f6rmigen Innenhof der Lokremise wird die Bev\u00f6lkerung auf die neue Bundesr\u00e4tin anstossen k\u00f6nnen. Anschliessend reist Karin Keller-Sutter mit ihren G\u00e4sten weiter nach Wil, wo der Extrazug um 17.23 Uhr eintrifft. Nach einem Festzug durch die Obere Bahnhofstrasse ist um 18 Uhr die ganze Bev\u00f6lkerung zu einem Ap\u00e9ro riche auf de..."
        },
        {
            "title": "Department distribution in the Bundesrat - Euronews German",
            "link": "https://de.euronews.com/2018/12/05/zwei-neue-bundesratsmitglieder-fur-die-schweiz",
            "pub_date": "2018-12-05 14:36:10 GMT",
            "source_nm": "Euronews German",
            "source_url": "https://de.euronews.com",
            "desc": "Nach der Wahl ist vor der Departementsverteilung: Karin Keller-Sutter (FDP) und Viola Amherd von der CVP sind neu in den Schweizer Bundesrat eingezogen, doch welche Aufgabengebiete werden die Nachfolger von Doris Leuthard beziehungsweise Johann Schneider-Ammann \u00fcbernehmen? Ein ungeschriebenes Gesetz besagt: Die Dienst\u00e4ltesten kommen zuerst an die Reihe. Sollten sich die sieben Mitglieder nicht einigen k\u00f6nnen, m\u00fcsste abgestimmt werden. Pr\u00e4ferenzen \u00e4u\u00dferten weder Keller-Sutter noch Amherd. Als wahrscheinlich gilt, dass der dienst\u00e4lteste Bundesrat Ueli Maurer an der Spitze des Finanzdepartemen..."
        },
        {
            "title": "The new Federal Councilor Karin Keller-Sutter completely private - SI online",
            "link": "https://www.schweizer-illustrierte.ch/stars/schweiz/karin-keller-sutter-staenderatspraesidentin-ist-parat-fuer-den-bundesrat-moegliche-nachfolge-von-johann-schneider-ammann",
            "pub_date": "2018-12-05 09:10:00 GMT",
            "source_nm": "SI online",
            "source_url": "https://www.schweizer-illustrierte.ch",
            "desc": "Auf dem Reservationsschild im \u00abLa Moka\u00bb in der Altstadt von Wil steht \u00abKarin, 12 Uhr\u00bb. Zum Glockenschlag kommt Karin Keller-Sutter, 54, mit ihrem Mann Morten, 53, an der Hand und Hund Picasso an der Leine zur T\u00fcr herein \u2013 und wird von Restaurantbesitzerin Bigi Amstutz mit K\u00fcsschen begr\u00fcsst. In ihrer Heimat ist die St\u00e4nderatspr\u00e4sidentin und hoch gehandelte Nachfolgerin von FDP-Bundesrat Schneider-Ammann einfach \u00abd Karin\u00bb. \u00abEini vo \u00fcs\u00bb, bringt es Amstutz auf den Punkt. \u00abMeine politische Karriere begann am Stammtisch\u00bb Die Wiler Restaurants pr\u00e4gen Keller-Sutters Leben. Hier f\u00fchrten ihre Eltern ..."
        },
        {
            "title": "Wil is proud of his Federal Councilor: All congratulate Karin Keller-Sutter - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/wil-ist-stolz-auf-seine-bundesratin-alle-gratulieren-karin-keller-sutter.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Beileibe nicht der die Stadt Wil gratuliert Karin Keller-Sutter zur Wahl in den Bundesrat. Diesen Zeitpunkt wird sich Stadtarchivar Werner Warth aufschreiben: Mittwoch, 5. Dezember 2018, 9.56 Uhr. Genau dann wurde Karin Keller-Sutter (FDP) zur ersten Wiler Bundesr\u00e4tin der Geschichte ernannt. Mit 154 Stimmen \u00fcbertraf sie das Absolute Mehr deutlich. Die \u00c4btestadt gratuliert ihrer neuen Bundesr\u00e4tin. Hallowil.ch hat die Reaktionen zusammengetragen: Susanne Hartmann (CVP), Stadtpr\u00e4sidentin: \u00abDie Stadt Wil freut sich auf Ihre erste Bundesr\u00e4tin. F\u00fcr uns ist das eine grosse Freude und Ehre.\u00bb Daniel..."
        },
        {
            "title": "Liveticker to the Federal Council elections: Wil is prepared for a big day - hallowil",
            "link": "https://hallowil.ch/liveticker-zu-den-bundesratswahlen-wil-ist-gerustet-fur-einen-grossen-tag.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "hallowil",
            "source_url": "https://hallowil.ch",
            "desc": "Dank Karin Keller-Sutter d\u00fcrfte Wil heute Vormittag zur Bundesrats-Stadt werden. Eines der Gespr\u00e4chsthemen, noch bevor \"KKS\" gew\u00e4hlt wird: Wann findet eigentlich ein offizieller Empfang hier in Wil statt? Nat\u00fcrlich gibt es noch keinen offiziellen Termin, bevor Keller-Sutter gew\u00e4hlt ist. Aber der Empfang d\u00fcrfte am Donnerstag, 13. Dezember, sein. Denn die Budget-Sitzung des Stadtparlaments, welche auf diesen Abend angesetzt war, wurde um einen Tag vorgezogen auf kommenden Mittwoch. Wom\u00f6glich erfahren wir auch in diesem Punkt heute noch mehr. Im Hof zu Wil trudeln die G\u00e4ste - und nat\u00fcrlich auc..."
        }
    ]
}