<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><generator>NFE/5.0</generator><title>Verkehrstod - Neueste - Google News</title><link>https://news.google.com/topics/CAAqJQgKIh9DQkFTRVFvTEwyY3ZNVEl4WHpWeGNXd1NBbVJsS0FBUAE?hl=de&amp;gl=CH&amp;ceid=CH:de</link><language>de</language><webMaster>news-webmaster@google.com</webMaster><copyright>2018 Google Inc.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 14:12:09 GMT</lastBuildDate><description>Google News</description><item><title>WHO: 1,35 Millionen Verkehrstote weltweit pro Jahr - kurier.at</title><link>https://kurier.at/gesund/who-135-millionen-verkehrstote-weltweit-pro-jahr/400346992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFGJ5Vshh2Ht90KaKTRsTLcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 08:00:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/gesund/who-135-millionen-verkehrstote-weltweit-pro-jahr/400346992" target="_blank"&gt;WHO: 1,35 Millionen Verkehrstote weltweit pro Jahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltgesundheitsorganisation alarmiert: Die Zahl steigt. Das Risiko ist in armen Ländern dreimal so hoch wie in reichen. Weltweit sterben jedes Jahr 1,35 Millionen Menschen bei Unfällen im Straßenverkehr. In nur drei Jahren sei die Zahl der Verkehrstoten um rund 100.000 angestiegen, heißt es in einem am Freitag vorgelegten Bericht der Weltgesundheitsorganisation ( WHO), der auf Daten aus dem Jahr 2016 basiert. Im vorherigen Bericht, der sich auf Daten aus dem Jahr 2013 stützte, war die Zahl der Toten im Straßenverkehr auf 1,25 Millionen pro Jahr geschätzt worden. Unfälle im Straßenverkehr se...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>WHO: Weltweit immer mehr Verkehrstote - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/who-weltweit-immer-mehr-verkehrstote/a-46624276</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDQDk0wv1AB3y4jrV90SbaEqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMIqwzQM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:58:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/who-weltweit-immer-mehr-verkehrstote/a-46624276" target="_blank"&gt;WHO: Weltweit immer mehr Verkehrstote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Gut ein Viertel aller Todesopfer im Jahr 2016 seien Fußgänger und Fahrradfahrer gewesen, berichtet die Weltgesundheitsorganisation. Mittlerweile seien Verkehrsunfälle die häufigste Todesursache bei Kindern und jungen Menschen im Alter von fünf bis 29 Jahren. "Das ist ein inakzeptabler Preis, den wir für die Mobilität zahlen", erklärte WHO-Generaldirektor Tedros Adhanom Ghebreyesus in Genf. "Es gibt keine Entschuldigung für Untätigkeit. Es ist ein Problem mit nachgewiesenen Lösungen." Insgesamt stieg zwar die Zahl der Todesfälle, wie die WHO weiter erklärte. Wenn man aber den globalen Zuwach...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>WHO: Verkehrsunfälle häufigste Todesursache junger Menschen - SPIEGEL ONLINE</title><link>http://www.spiegel.de/auto/aktuell/who-verkehrsunfaelle-haeufigste-todesursache-junger-menschen-a-1242601.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKD6OeZDaSBgJUv5-xMtsP4qGAgEKg8IACoHCAowydjaAjDA_Bsw6p6cBg</guid><pubDate>Sat, 08 Dec 2018 07:14:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.spiegel.de/auto/aktuell/who-verkehrsunfaelle-haeufigste-todesursache-junger-menschen-a-1242601.html" target="_blank"&gt;WHO: Verkehrsunfälle häufigste Todesursache junger Menschen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;SPIEGEL ONLINE&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltweit sterben jedes Jahr 1,35 Millionen Menschen bei Unfällen im Straßenverkehr - Verkehrsunfälle sind damit die häufigste Todesursache für Kinder und junge Menschen im Alter zwischen fünf und 29 Jahren. Zusätzlich ist die Zahl der Verkehrstoten in nur drei Jahren um rund 100.000 angestiegen. Das geht aus einem Bericht der Weltgesundheitsorganisation (WHO) hervor, der auf Daten aus dem Jahr 2016 basiert. Im vorherigen Bericht, der sich auf Daten aus dem Jahr 2013 stützte, war die Zahl der Toten im Straßenverkehr auf 1,25 Millionen pro Jahr geschätzt worden. Fußgänger, Radler und Motorrad...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.spiegel.de">SPIEGEL ONLINE</source></item><item><title>Verkehrsunfälle sind häufigste Todesursache für Kinder und junge Erwachsene - Tagesspiegel</title><link>https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/bericht-der-who-verkehrsunfaelle-sind-haeufigste-todesursache-fuer-kinder-und-junge-erwachsene/23730936.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOOr1q2pGGhpwMy5xI6uMnUqGAgEKg8IACoHCAowp52hCTCtxHEw7LiPAw</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 07:27:14 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/bericht-der-who-verkehrsunfaelle-sind-haeufigste-todesursache-fuer-kinder-und-junge-erwachsene/23730936.html" target="_blank"&gt;Verkehrsunfälle sind häufigste Todesursache für Kinder und junge Erwachsene&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Tagesspiegel&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Weltweit sterben jedes Jahr 1,35 Millionen Menschen bei Unfällen im Straßenverkehr. In nur drei Jahren sei die Zahl der Verkehrstoten um rund 100.000 angestiegen, heißt es in einem am Freitag vorgelegten Bericht der Weltgesundheitsorganisation (WHO), der auf Daten aus dem Jahr 2016 basiert. Im vorherigen Bericht, der sich auf Daten aus dem Jahr 2013 stützte, war die Zahl der Toten im Straßenverkehr auf 1,25 Millionen pro Jahr geschätzt worden. Unfälle im Straßenverkehr seien inzwischen die häufigste Todesursache für Kinder und junge Menschen im Alter zwischen fünf und 29 Jahren. "Diese Tode...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.tagesspiegel.de">Tagesspiegel</source></item><item><title>Auslands-Ticker: Die resignierten Menschenretter - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/auslands-ticker-die-resignierten-menschenretter/a-46624069</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAyt_C9anrqnueDMCvKQxLAqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMNOZvwM</guid><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 03:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/auslands-ticker-die-resignierten-menschenretter/a-46624069" target="_blank"&gt;Auslands-Ticker: Die resignierten Menschenretter&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Rettungsschiff darf nicht mehr retten: Die Hilfsorganisation SOS Méditerranée beugt sich widerwillig dem politischen Druck. Zuletzt musste das Schiff wochenlang in Marseille ausharren. Von einem "Armutszeugnis für Europa" sprechen die Retter. Und davon, dass sie schnellstmöglichst ein neues Schiff auftreiben wollen. Hamas-kritische Resolution gescheitert Nikki Haley wollte ein letztes Ausrufezeichen hinter ihre Zeit als UN-Botschafterin setzen. Doch die Diplomatin im Dienste des US-Präsidenten ist mit einer Hamas-kritischen Resolution in der Vollversammlung der Vereinten Nationen deutli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Verkehr: Wieder mehr Verkehrstote in Mecklenburg-Vorpommern - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article215928467/Wieder-mehr-Verkehrstote-in-Mecklenburg-Vorpommern.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEDm2YASJoN_oN6u-1iqh_oAqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Mon, 03 Dec 2018 11:02:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article215928467/Wieder-mehr-Verkehrstote-in-Mecklenburg-Vorpommern.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Wieder mehr Verkehrstote in Mecklenburg-Vorpommern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwerin. Für Mecklenburg-Vorpommern hat sich die Hoffnung auf einen weiteren Rückgang der tödlichen Verkehrsunfälle im Land zerschlagen. Wie das Innenministerium am Montag in Schwerin bestätigte, erreichte die Zahl der Verkehrstoten bereits Anfang Dezember das Niveau des gesamten Jahres 2017. Im Vorjahr waren 79 Menschen auf den Straßen des Landes ums Leben gekommen - ein historischer Tiefstand. Jüngstes Opfer ist ein 23 Jahre alter Mann. Er war laut Polizei am frühen Samstagmorgen als Beifahrer in einem voll besetzten Auto auf der Insel Rügen unterwegs. Der Wagen kam den Angaben zufolge a...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Wien in EU-Regionen am wenigsten tödliche Verkehrsunfälle - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/wien-in-eu-regionen-am-wenigsten-toedliche-verkehrsunfaelle-60594844</link><guid isPermaLink="false">CAIiELDme10bN1O1x5Xw30L_c4cqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 08:47:07 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/wien-in-eu-regionen-am-wenigsten-toedliche-verkehrsunfaelle-60594844" target="_blank"&gt;Wien in EU-Regionen am wenigsten tödliche Verkehrsunfälle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wien weist unter allen EU-Regionen die wenigsten tödlichen Verkehrsunfälle auf. Laut Eurostat-Daten vom Jahr 2016 gab es in der Region Wien nur zehn Verkehrstote pro einer Million Einwohner. Die bulgarische Region Severozapaden ist negativer Spitzenreiter mit 153 Toten pro Million Einwohner. Wie die EU-Statistikbehörde am Freitag weiter mitteilte, wies im Ländervergleich Schweden mit 27 Verkehrstoten den geringsten Anteil auf, gefolgt von Großbritannien (28 Verkehrstote auf eine Million Einwohner), Dänemark, Deutschland und Niederlande (je 37 Verkehrstote). Dann folgen Irland und Spanien (j...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Die Zahl der Verkehrstoten ist erneut gesunken - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/die-zahl-der-verkehrstoten-ist-erneut-gesunken/400314738</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL1PbRGHjqAMAOHnJgbNDqIqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:10:52 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/die-zahl-der-verkehrstoten-ist-erneut-gesunken/400314738" target="_blank"&gt;Die Zahl der Verkehrstoten ist erneut gesunken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bis Anfang November kamen 351 Menschen bei Unfällen im Straßenverkehr ums Leben. In den ersten zehn Monaten des heurigen Jahres hat es in Österreich etwas weniger Verkehrstote als im Vorjahreszeitraum gegeben. Bis Sonntag (4. November) kamen 351 Menschen bei Unfällen im Straßenverkehr ums Leben, teilte das Innenministerium (BMI) am Montag mit. Im Jahr 2017 waren es bis 4. November 363 Tote, 2016 lag die Zahl der Getöteten in dem Zeitraum bei 374. In der Vorwoche starben laut Verkehrsdienst des BMI ein Motorradfahrer und ein Pkw-Lenker bei Unfällen. Der 63-jährige Biker kam am Mittwoch im ni...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Verkehr: Rot-Grün verstärkt Kampf gegen Raser mit neuer Technik - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/hamburg/article215729837/Rot-Gruen-verstaerkt-Kampf-gegen-Raser-mit-neuer-Technik.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEF6_Bk6vx_ICMgCcHnQguC8qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEw2uaPAw</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 20:46:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/hamburg/article215729837/Rot-Gruen-verstaerkt-Kampf-gegen-Raser-mit-neuer-Technik.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Rot-Grün verstärkt Kampf gegen Raser mit neuer Technik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Hamburg. SPD und Grüne wollen die Zahl der Blitzer in Hamburg erhöhen. Das geht aus einem gemeinsamen Bürgerschaftsantrag der beiden Fraktionen hervor. Sie wollen auf diese Weise die Verkehrssicherheit verbessern. Außerdem sollen Autofahrer, die auf Geh- und Radwegen parken, intensiver kontrolliert werden. Allerdings geraten auch die Radfahrer selbst ins Visier der Behörden. Auch sie sollen auf Wunsch der Regierungsfraktionen stärker kon­trolliert werden. „Die Einhaltung der Straßenverkehrsordnung ist keine Option, die nach Belieben gezogen werden kann“, sagt Sören Schumacher, innenpolitis...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Etwas weniger Verkehrstote in den ersten zehn Monaten 2018 - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/etwas-weniger-verkehrstote-in-den-ersten-zehn-monaten-2018/5984832</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBeV9CrI-JaIpVTURPntP34qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 10:04:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/etwas-weniger-verkehrstote-in-den-ersten-zehn-monaten-2018/5984832" target="_blank"&gt;Etwas weniger Verkehrstote in den ersten zehn Monaten 2018&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den ersten zehn Monaten des heurigen Jahres hat es in Österreich etwas weniger Verkehrstote als im Vorjahreszeitraum gegeben. Bis Sonntag (4. November) kamen 351 Menschen bei Unfällen im Straßenverkehr ums Leben, teilte das Innenministerium (BMI) am Montag mit. Im Jahr 2017 waren es bis 4. November 363 Tote, 2016 lag die Zahl der Getöteten in dem Zeitraum bei 374. In der Vorwoche starben laut Verkehrsdienst des BMI ein Motorradfahrer und ein Pkw-Lenker bei Unfällen. Der 63-jährige Biker kam am Mittwoch im niederösterreichischen Bezirk Lilienfeld mit seinem Motorrad in einer Linkskurve in...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Österreich: Weniger Verkehrstote in den ersten zehn Monaten - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/oesterreich-weniger-verkehrstote-in-den-ersten-zehn-monaten/5984951</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGuQwQ960Dpn2akO0olbgoAqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:01:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/oesterreich-weniger-verkehrstote-in-den-ersten-zehn-monaten/5984951" target="_blank"&gt;Österreich: Weniger Verkehrstote in den ersten zehn Monaten&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bis zum 4. November starben insgesamt 351 Menschen im Straßenverkehr. Zwei davon starben vergangene Woche. In den ersten zehn Monaten des heurigen Jahres hat es in Österreich etwas weniger Verkehrstote als im Vorjahreszeitraum gegeben. Bis Sonntag (4. November) kamen 351 Menschen bei Unfällen im Straßenverkehr ums Leben, teilte das Innenministerium (BMI) am Montag mit. Im Jahr 2017 waren es bis 4. November 363 Tote, 2016 lag die Zahl der Getöteten in dem Zeitraum bei 374. In der Vorwoche starben laut Verkehrsdienst des BMI ein Motorradfahrer und ein Pkw-Lenker bei Unfällen. Der 63-jährige ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>"Unfallbilanz könnte deutlich besser sein, wenn es ein Tempolimit gibt" - wasserburg24</title><link>https://www.rosenheim24.de/welt/news/a8-ausbau-1000-autobahnkilometer-deutschland-mehr-verkehrstote-verletzte-gegenueber-oesterreich-10405872.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFYsIcLgUaQkkq39YvWhCh4qGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMMbD3wM</guid><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 17:17:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.rosenheim24.de/welt/news/a8-ausbau-1000-autobahnkilometer-deutschland-mehr-verkehrstote-verletzte-gegenueber-oesterreich-10405872.html" target="_blank"&gt;"Unfallbilanz könnte deutlich besser sein, wenn es ein Tempolimit gibt"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wien - Das Unfallrisiko auf Österreichs Autobahnen ist niedriger als in Deutschland, wie eine VCÖ-Analyse zeigt. Grund dafür soll das fehlende Tempolimit auf Deutschlands Autobahnen sein.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.rosenheim24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Verkehr: Motorradfahrer nach Verkehrsunfall gestorben - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article215647375/Motorradfahrer-nach-Verkehrsunfall-gestorben.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG_GfMJyzkzH-AJc0V_kU4YqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Thu, 25 Oct 2018 09:48:21 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article215647375/Motorradfahrer-nach-Verkehrsunfall-gestorben.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Motorradfahrer nach Verkehrsunfall gestorben&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Ein Motorradfahrer, der bei einem Verkehrsunfall am 18. Oktober schwer verletzt wurde, ist gestorben. Das teilte die Polizei am Donnerstag mit. Der 19-Jährige war beim Abbiegen in die Gotthardstraße in Reinickendorf mit einem Auto zusammengestoßen, das gerade wendete. Der Motorradfahrer musste vor Ort von Rettungskräften reanimiert werden. Laut Polizei ist der Mann der 36. Verkehrstote in Berlin in diesem Jahr. Damit ist das Niveau des Vorjahres mit insgesamt 36 Verkehrstoten bereits im Oktober erreicht. Allerdings hatte deren Zahl 2017 auch so niedrig gelegen wie noch nie seit Begi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Immer weniger Verkehrstote - außer bei den Radfahrern - DW (Deutsch)</title><link>https://www.dw.com/de/immer-weniger-verkehrstote-au%C3%9Fer-bei-den-radfahrern/a-45929318</link><guid isPermaLink="false">CAIiELymmlezCeXqf59o1ndlhSMqGQgEKhAIACoHCAowsdShCTCA9JYCMMfakQM</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 20:45:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.dw.com/de/immer-weniger-verkehrstote-au%C3%9Fer-bei-den-radfahrern/a-45929318" target="_blank"&gt;Immer weniger Verkehrstote - außer bei den Radfahrern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;DW (Deutsch)&lt;/font&gt;&lt;p&gt;"Der Unfallverhütungsbericht zeigt, dass unsere Verkehrssicherheitsarbeit wirkt". So zitiert das Bundesverkehrsministeriums (BMVI) seinen Minister Andreas Scheuer in der Mitteilung zu seinem aktuellen Bericht über die Entwicklung der Verkehrsunfälle in Deutschland. Und tatsächlich zeigt die Statistik ein Minus in fast allen Gruppen von Verkehrsteilnehmern: Von den Fußgängern bis zu den Kraftfahrern, von den Kindern bis zu den Senioren - praktisch überall ist die Zahl der Verkehrstoten 2017 erneut gefallen - um 0,8 Prozent. 3180 Verkehrstote: Das ist der niedrigste Stand seit 1950. Das BMVI ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.dw.com">DW (Deutsch)</source></item><item><title>Unfallverhütungsbericht: Radfahrer und Fußgänger sollen besser geschützt werden - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/radfahrer-und-fussgaenger-sollen-besser-geschuetzt-werden-id215586605.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECq7KmrKmC5X-ABzhPqysqgqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8ww9CfAQ</guid><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 11:10:41 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/radfahrer-und-fussgaenger-sollen-besser-geschuetzt-werden-id215586605.html" target="_blank"&gt;Unfallverhütungsbericht: Radfahrer und Fußgänger sollen besser geschützt werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Bundesregierung will Kinder, Radfahrer und Fußgänger im Straßenverkehr besser schützen. Die bisherigen Maßnahmen wirkten, sagte Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer (CSU) zur Veröffentlichung des Unfallverhütungsbericht für die 2016 und 2017. Die Zahl der Menschen, die bei Verkehrsunfällen sterben, sei seit Beginn der systematischen Zählung nie so gering gewesen. "Wir arbeiten weiter daran, dass insbesondere schwächere Verkehrsteilnehmer, wie Fahrradfahrer, Fußgänger, vor allem Kinder, sicher auf den Straßen unterwegs sind." Scheuer nannte die "Aktion Abbiegeassistent", die Unfälle be...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Fußverkehrskongress : Berliner Fußgänger sind besonders gefährdet - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/fussverkehrskongress--berliner-fussgaenger-sind-besonders-gefaehrdet-31424478</link><guid isPermaLink="false">CAIiEFux2-2kFqqq_eRVdOuBwg0qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 08:41:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/berlin/verkehr/fussverkehrskongress--berliner-fussgaenger-sind-besonders-gefaehrdet-31424478" target="_blank"&gt;Fußverkehrskongress : Berliner Fußgänger sind besonders gefährdet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mehr Fußgänger, weniger Autos: So will das Umweltbundesamt (UBA) Deutschlands Städte lebenswerter machen und das Klima schonen. Die Zahl der Wege, die jeder Bürger zu Fuß zurücklegt, soll bis 2030 um die Hälfte steigen. Das sieht die Fußverkehrsstrategie vor, die das Umweltbundesamt auf dem zweiten deutschen Fußverkehrskongress vorstellen will. Der Kongress findet an diesem Donnerstag und Freitag in Berlin statt. Nach der 55-seitigen Untersuchung mit dem Titel „Geht doch!“ liegt aus Fußgängersicht vieles im Argen: Sie müssten vielfach Umwege, Wartezeiten, Lärm und Abgase in Kauf nehmen. Hoh...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Wo sich in Osnabrück die Unfälle häufen - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>/lokales/osnabrueck/artikel/1545904</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGrGh8bY9c2LfMCrXlRBuU0qGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgw2sSYAQ</guid><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 07:12:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="/lokales/osnabrueck/artikel/1545904" target="_blank"&gt;Wo sich in Osnabrück die Unfälle häufen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Osnabrück/Wiesbaden. Wo passieren in Osnabrück die meisten Unfälle? Wo trifft es insbesondere Fußgänger und Radfahrer? Wo sollten Eltern ihre Kinder besonders fest an die Hand nehmen? Überblick gibt der Unfallatlas des Statistischen Bundesamtes in Wiesbaden. Er zeigt sämtliche Unfälle mit Verletzten sowie Unfallschwerpunkte auf. 3180 Menschen starben dem Statistischen Bundesamt zufolge im vergangenen Jahr auf Deutschlands Straßen – das ist der niedrigste Stand seit mehr als 60 Jahren. Unter den Toten waren 382 Radfahrer. Im Schnitt kamen neun Verkehrsteilnehmer pro Tag ums Leben. Der neue i...&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Bus stürzt in Schlucht - Mindestens 49 Tote in Indien - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/bus-stuerzt-in-schlucht-mindestens-49-tote-in-indien_id_9570864.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAwcqV4WPZKLFOOuPE78blgqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Tue, 11 Sep 2018 14:40:36 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/bus-stuerzt-in-schlucht-mindestens-49-tote-in-indien_id_9570864.html" target="_blank"&gt;Bus stürzt in Schlucht - Mindestens 49 Tote in Indien&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem Busunglück im Süden Indiens kamen mindestens 49 Menschen ums Lebendpa Bei einem Busunglück in Südindien sind mindestens 49 Menschen gestorben. Der Bus stürzte am Dienstag in einer hügeligen Region im Bezirk Jagtial im Bundesstaat Telangana sechs Meter tief in eine Schlucht, wie A Sharath von der Bezirksregierung der Deutschen Presse-Agentur sagte. "Erste Berichte legten nahe, dass der Fahrer in einer scharfen Kurve die Kontrolle über den Bus verlor." In dem überfüllten Bus seien fast 90 Menschen gewesen, als das Fahrzeug von der Straße abkam. "20 Menschen starben am Unglücksort, w...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>78 Verkehrstote in den Sommermonaten Juli und August - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/78-verkehrstote-in-den-sommermonaten-juli-und-august-39591880</link><guid isPermaLink="false">CAIiENDk0YBmD-CBp7zQ-kE1WVwqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 11:43:48 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/78-verkehrstote-in-den-sommermonaten-juli-und-august-39591880" target="_blank"&gt;78 Verkehrstote in den Sommermonaten Juli und August&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Heuer sind in den Sommermonaten Juli und August auf Österreichs Straßen 78 Menschen gestorben. Damit gab es laut ÖAMTC deutlich weniger Verkehrstote als in den Vorjahren. Im Sommer 2017 waren es 95 Tote, 2016 insgesamt 101, informierte der ÖAMTC am Montag. Die meisten Verkehrstoten gab es mit 18 in Oberösterreich, im Burgenland wiederum passierte kein tödlicher Unfall. Unter den Toten waren 33 Motorradfahrer, 23 Pkw-Insassen, elf Radfahrer, vier Fußgänger und drei Traktor-Fahrer. Während die Zahl der getöteten Fußgänger rückläufig war, gab es bei den Motorradfahrern eine Steigerung. Insgesa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Auto- und Motorradfahrern drohen tödliche Unfälle mit Mähdreschern - pcwelt.de Live</title><link>https://www.pcwelt.de/news/Auto-_und_Motorradfahrern_drohen_toedliche_Unfaelle_mit_Maehdreschern-Gefaehrliche_Erntezeit-8844029.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIh-s7lRPIPuT-MpK1jY9M8qFwgEKg8IACoHCAowhqiXBzDHmTkw395k</guid><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 06:52:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.pcwelt.de/news/Auto-_und_Motorradfahrern_drohen_toedliche_Unfaelle_mit_Maehdreschern-Gefaehrliche_Erntezeit-8844029.html" target="_blank"&gt;Auto- und Motorradfahrern drohen tödliche Unfälle mit Mähdreschern&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;pcwelt.de Live&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auto- und Motorradfahrern drohen tödliche Unfälle mit MähdreschernFoto: Wenn Landwirte mit ihren Mähdreschern unterwegs sind, drohen schwerste und tödliche Kollisionen mit Autofahrern und Motorradfahrern. Im schlimmsten Fall spießen die Mähdrescher den Biker auf, wie Crashtests der Dekra zeigen. Und den Autofahrer retten weder Airbags, noch ausgefeilte IT, noch Sicherheitsgurte. Seit den 1970er Jahren sank die Zahl der im Straßenverkehr Getöteten fast kontinuierlich. So starben Anfang der 1970er Jahre über 20.000 Menschen pro Jahr auf Deutschlands Straßen. Im Jahr 2012 waren es noch 3606 To...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.pcwelt.de">pcwelt.de Live</source></item><item><title>Leichter Rückgang: 1474 Verkehrstote im ersten Halbjahr - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/1474-verkehrstote-im-ersten-halbjahr-id215140297.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPKGxJGADmTwxyRpubiqjFQqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Tue, 21 Aug 2018 14:19:56 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/1474-verkehrstote-im-ersten-halbjahr-id215140297.html" target="_blank"&gt;Leichter Rückgang: 1474 Verkehrstote im ersten Halbjahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der leichte Abwärtstrend hält an: Auf deutschen Straßen sind im ersten Halbjahr 2018 weniger Menschen gestorben als im gleichen Zeitraum 2017. Wie das Statistische Bundesamt in Wiesbaden am Dienstag mitteilte, gab es in den ersten sechs Monaten 1474 Unfalltote. Das sind 3,3 Prozent weniger als im Vorjahreszeitraum. Die Gesamtzahl der Verkehrsunfälle blieb dagegen annähernd gleich. Sie sank nur um 2 Prozentpunkte auf rund 1,3 Millionen. In rund 89 Prozent der Fälle entstand allerdings nur ein Sachschaden. Im Zeitraum von Januar bis Mai 2018 zählte das Bundesamt allerdings 11 Prozent mehr Tot...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Nach dem Todes-Crash von Schöneberg: Sind Fußgänger auf Berlins Straßen sicher? - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/berlin/polizei-und-justiz/nach-dem-todes-crash-von-schoeneberg-sind-fussgaenger-auf-berlins-strassen-sicher--31150430</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAfnkIxnRTDbJ2a1mQSSqGEqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 18:55:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/berlin/polizei-und-justiz/nach-dem-todes-crash-von-schoeneberg-sind-fussgaenger-auf-berlins-strassen-sicher--31150430" target="_blank"&gt;Nach dem Todes-Crash von Schöneberg: Sind Fußgänger auf Berlins Straßen sicher?&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Teilnahme am Straßenverkehr gleicht einem Überlebenskampf – so scheint es. Am Dienstag sorgte ein Verkehrsunfall mit einer Toten in Schöneberg für Aufsehen. Erneut müssen sich Berlins Fußgänger fragen: Wie sicher sind unsere Straßen? Als eine 23-Jährige die Kreuzung Hauptstraße und Dominicusstraße überquerte, erfasste sie ein Lkw-Fahrer beim Rechtsabbiegen. Die junge Frau starb noch am Unfallort. Die genauen Umstände sind immer noch ungeklärt. Die junge Frau ist bereits die 26. Verkehrstote in Berlin in diesem Jahr. Solche Unfälle verursachen bei vielen Berlinern ein Gefühl der Unsicher...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Trauer am Straßenrand: Diese Orte in Köln erinnern an tödliche Unfälle - Kölner Stadt-Anzeiger</title><link>https://www.ksta.de/koeln/trauer-am-strassenrand-diese-orte-in-koeln-erinnern-an-toedliche-unfaelle-31063798</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKnrq_wdb1R4Dx9-w49CbMUqGAgEKg8IACoHCAowmKHqBzDEn0swi9KYAQ</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 21:13:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ksta.de/koeln/trauer-am-strassenrand-diese-orte-in-koeln-erinnern-an-toedliche-unfaelle-31063798" target="_blank"&gt;Trauer am Straßenrand: Diese Orte in Köln erinnern an tödliche Unfälle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Kölner Stadt-Anzeiger&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tod nach der Weihnachtsfeier Am 1. Dezember 2016 kam am Zülpicher Platz ein Polizist ums Leben. Der 26-Jährige saß nach einer Weihnachtsfeier im Gleisbett, eine Straßenbahn überrollte ihn. An den jungen Beamten erinnern an der Unglücksstelle neben den Gleisen ein Holzkreuz, Blumen und Grablichter. Zudem haben 15 Kollegen seiner Einheit ein Foto aufgestellt, auf das sie „Wir werden dich nie vergessen!!!“ geschrieben haben. Die Familie des Opfers und Polizisten kümmern sich um die Gedenkstätte. Altar am Bahnübergang Marvin starb mit 14 Jahren am 13. November 2007. Der Gymnasiast spielte Fußba...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ksta.de">Kölner Stadt-Anzeiger</source></item><item><title>Köln - Traurige Zwischenbilanz: So viele Unfalltote in Köln wie seit Jahren nicht - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/regional/koeln/koeln-traurige-zwischenbilanz-so-viele-unfalltote-in-koeln-wie-seit-jahren-nicht_id_9314270.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMBrMrvPpVHsO_hT82QlQ90qGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMI7jiQY</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:44:02 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/regional/koeln/koeln-traurige-zwischenbilanz-so-viele-unfalltote-in-koeln-wie-seit-jahren-nicht_id_9314270.html" target="_blank"&gt;Köln - Traurige Zwischenbilanz: So viele Unfalltote in Köln wie seit Jahren nicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Traurige Zwischenbilanz: So viele Unfalltote in Köln wie seit Jahren nichtBild: Arton Krasniqi Stadthaus Deutz, Zimmer 05E03. Vor Sabine Bongenberg liegt ein Stoß Papier mit der wohl traurigsten Tagesordnung, die man sich vorstellen kann: Tödliche Verkehrsunfälle und Unfallhäufungsstellen. Bongenberg vom Amt für Straßen und Verkehrsentwicklung leitet die Unfallkommission, ein Gremium aus Vertretern von Stadt, Polizei, KVB und Straßen NRW. Unfall-Gremium tagt regelmäßig Die Gruppe tagt alle paar Monate und soll vor allem nach tödlichen Unfällen zeitnah prüfen, ob die Unfallstelle so gefährli...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Traurige Zwischenbilanz: So viele Unfalltote in Köln wie seit Jahren nicht - EXPRESS</title><link>https://www.express.de/koeln/traurige-zwischenbilanz-so-viele-unfalltote-in-koeln-wie-seit-jahren-nicht-31014992</link><guid isPermaLink="false">CAIiEB5NgH8nFRlUanCL4FyU900qGAgEKg8IACoHCAowiY7qBzCDiUswy9GYAQ</guid><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:36:39 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.express.de/koeln/traurige-zwischenbilanz-so-viele-unfalltote-in-koeln-wie-seit-jahren-nicht-31014992" target="_blank"&gt;Traurige Zwischenbilanz: So viele Unfalltote in Köln wie seit Jahren nicht&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;EXPRESS&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Stadthaus Deutz, Zimmer 05E03. Vor Sabine Bongenberg liegt ein Stoß Papier mit der wohl traurigsten Tagesordnung, die man sich vorstellen kann: Tödliche Verkehrsunfälle und Unfallhäufungsstellen. Bongenberg vom Amt für Straßen und Verkehrsentwicklung leitet die Unfallkommission, ein Gremium aus Vertretern von Stadt, Polizei, KVB und Straßen NRW. Unfall-Gremium tagt regelmäßig Die Gruppe tagt alle paar Monate und soll vor allem nach tödlichen Unfällen zeitnah prüfen, ob die Unfallstelle so gefährlich ist, dass etwa zusätzliche Schilder aufgestellt werden müssen, das Tempolimit verschärft wer...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.express.de">EXPRESS</source></item><item><title>Oft mehr Hitze- als Verkehrstote in Österreich - VOL.AT </title><link>https://www.vol.at/oft-mehr-hitze-als-verkehrstote-in-oesterreich/5872270</link><guid isPermaLink="false">CAIiENlTyCH9C5FkwCq_ZFpBBj8qFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 17:14:13 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.vol.at/oft-mehr-hitze-als-verkehrstote-in-oesterreich/5872270" target="_blank"&gt;Oft mehr Hitze- als Verkehrstote in Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Erstmals gibt es ein Berechnungsmodell in Österreich. Es soll auch als Warnsystem dienen. Vergangenes Jahr dürfte es laut der Agentur für Gesundheit und Ernährungssicherheit (AGES) mit einer errechneten Übersterblichkeit von 586 Toten durch die Sommerhitze mehr Opfer als im Straßenverkehr (413 Verkehrstote im Jahr 2017) gegeben haben. Das berichtet der “Falter” in seiner neuen Ausgabe. Klimaforscher warnen Die Berechnungen der beteiligten Fachleute von der AGES, der Zentralanstalt für Meteorologie und Geodynamik (AGES), der Statistik Austria und des Instituts für Statistik der TU Graz setze...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Zahl der Verkehrstoten auf niedrigstem Stand seit 1961 - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/zahl-der-verkehrstoten-auf-niedrigstem-stand-seit-1961/400064669</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPfK1XVBps4yFe2fmPTpZwcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 09:23:05 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/zahl-der-verkehrstoten-auf-niedrigstem-stand-seit-1961/400064669" target="_blank"&gt;Zahl der Verkehrstoten auf niedrigstem Stand seit 1961&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im Schnitt gab es im Vorjahr 102 Unfällen am Tag mit 129 Verletzten. Alle 21 Stunden gab es einen Toten. Auf Österreichs Straßen hat es im Jahr 2017 weniger Verkehrsunfälle, Verletzte und Getötete gegeben. Laut Statistik Austria wurden bei 37.402 Unfällen im Vorjahr 47.258 Personen verletzt und 414 getötet. Die Zahl der Verkehrstoten sank um 4,2 Prozent gegenüber 2016. Damit wurde das bisher geringste Ergebnis seit Einführung der Unfallstatistik im Jahr 1961 erreicht. Im Schnitt gab es im Vorjahr 102 Unfällen am Tag mit 129 Verletzten. Alle 21 Stunden gab es einen Toten. Während von 100 Ver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Verkehrsunfallstatistik: Bundesweit war 2017 jeder achte Verkehrstote ein Radfahrer - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/region/bundesweit-war-2017-jeder-achte-verkehrstote-ein-radfahrer-id214831235.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKwj0wrgf07di33IX0OYhwsqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28wyd2fAQ</guid><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 16:15:47 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/region/bundesweit-war-2017-jeder-achte-verkehrstote-ein-radfahrer-id214831235.html" target="_blank"&gt;Verkehrsunfallstatistik: Bundesweit war 2017 jeder achte Verkehrstote ein Radfahrer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Obwohl es immer weniger Verkehrstote gibt, bleibt die Zahl der getöteten Radfahrer in Deutschland konstant: Während die Zahl der Verkehrstoten insgesamt zwischen 2010 und 2017 um 13 Prozent gesunken ist, gab es im selben Zeitraum kaum Veränderungen bei den Radfahrern. Im vergangenen Jahr kamen bundesweit 382 Fahrradfahrer im Straßenverkehr ums Leben, wie das Statistische Bundesamt gestern mitteilte – 2010 waren es 381 Menschen. Zudem wurden mehr als 79 000 wurden verletzt. Damit war jeder achte Verkehrstote und jeder fünfte Verletzte im Straßenverkehr ein Radfahrer. Besonders gefährdet sind...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>2017 starben 414 Menschen bei Verkehrsunfällen in Österreich - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/2017-starben-414-menschen-bei-verkehrsunfaellen-in-oesterreich-31553812</link><guid isPermaLink="false">CAIiEA6AI8a6E94R1Oha5CBiULEqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 10:22:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/2017-starben-414-menschen-bei-verkehrsunfaellen-in-oesterreich-31553812" target="_blank"&gt;2017 starben 414 Menschen bei Verkehrsunfällen in Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf Österreichs Straßen hat es im Jahr 2017 weniger Verkehrsunfälle, Verletzte und Getötete gegeben. Laut Statistik Austria wurden bei 37.402 Unfällen im Vorjahr 47.258 Personen verletzt und 414 getötet. Die Zahl der Verkehrstoten sank um 4,2 Prozent gegenüber dem Jahr 2016. Damit wurde das bisher geringste Ergebnis seit Einführung der Unfallstatistik im Jahr 1961 erreicht. Im Schnitt gab es im Vorjahr 102 Unfällen am Tag mit 129 Verletzten. Alle 21 Stunden gab es einen Toten. Während von 100 Verletzten 56 Männer und 44 Frauen waren, starben durch Verkehrsunfälle nach wie vor hauptsächlich ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Unfälle: Wieder deutlich mehr Verkehrstote - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article214769317/Wieder-deutlich-mehr-Verkehrstote.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiENtVgw5VDZWiylvnmuXkOscqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyfWPAw</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 08:50:22 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article214769317/Wieder-deutlich-mehr-Verkehrstote.html" target="_blank"&gt;Unfälle: Wieder deutlich mehr Verkehrstote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwerin. Auf den Straßen in Mecklenburg-Vorpommern sind im ersten Halbjahr 45 Menschen tödlich verunglückt. Damit hat sich die Zahl der Verkehrstoten trotz insgesamt rückläufiger Unfallzahlen gegenüber dem Vorjahreszeitraum um fast ein Drittel erhöht. Das geht aus der am Donnerstag bekanntgegebenen vorläufigen Unfallstatistik des Innenministeriums in Schwerin hervor. Vor allem in den ersten drei Monaten dieses Jahres war die Opferzahl sprunghaft gestiegen. 24 Menschen kamen von Januar bis März bei Verkehrsunfällen ums Leben - im ersten Vierteljahr 2017 waren es hingegen 10. Als Reaktion au...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Unfälle: Wieder mehr Verkehrstote in MV - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article214785959/Wieder-mehr-Verkehrstote-in-MV.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMI83NGttIWcahdyklngYjkqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Sat, 07 Jul 2018 07:37:30 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article214785959/Wieder-mehr-Verkehrstote-in-MV.html" target="_blank"&gt;Unfälle: Wieder mehr Verkehrstote in MV&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwerin. Die Zahl der Verkehrstoten in Mecklenburg-Vorpommern nimmt wieder zu. Innerhalb der ersten sechs Monate sind nach Angaben des Innenministeriums 45 Menschen tödlich verunglückt. Damit hat sich die Zahl der Verkehrstoten trotz insgesamt rückläufiger Unfallzahlen gegenüber dem Vorjahreszeitraum um fast ein Drittel erhöht. Viele Angehörige und Freunde stellen nach solchen Unfällen Kreuze am Straßenrand auf. Das ist allerdings nicht erlaubt, wird jedoch in den meisten Fällen geduldet. "In Mecklenburg-Vorpommern wurde keine Regelung zum Umgang mit Erinnerungskreuzen getroffen", heißt es...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Verkehrstote in Österreich: Leichter Anstieg im ersten Halbjahr - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/verkehrstote-in-oesterreich-leichter-anstieg-im-ersten-halbjahr/400060076</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHtRX5aT52MGl0Oc1PeXwfEqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:21:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/verkehrstote-in-oesterreich-leichter-anstieg-im-ersten-halbjahr/400060076" target="_blank"&gt;Verkehrstote in Österreich: Leichter Anstieg im ersten Halbjahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Mit 193 Toten 22 Opfer mehr als in den ersten sechs Monaten des Vorjahres. Im ersten Halbjahr 2018 sind in Österreich 193 Menschen bei Verkehrsunfällen ums Leben gekommen. Das sind 22 Personen mehr als in den ersten sechs Monaten des Vorjahres, berichtete das Innenministerium (BMI) am Montag auf APA-Anfrage. 2017 war mit 171 Verkehrstoten bis 30. Juni der bisher absolut niedrigste Wert seit Aufnahme der Statistik im Jahr 1961 erreicht worden. Die nach vorläufigen Zahlen 193 Opfer bedeuten die viertbeste Halbjahresbilanz nach 2017, 2016 (190 Tote) und 2013 (191). In den vergangenen zehn Jahr...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>193 Verkehrstote in Österreich im ersten Halbjahr - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/193-verkehrstote-in-oesterreich-im-ersten-halbjahr-30008737</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGNBzouIXRbD4fZgCNJ1ZQkqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:19:42 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/193-verkehrstote-in-oesterreich-im-ersten-halbjahr-30008737" target="_blank"&gt;193 Verkehrstote in Österreich im ersten Halbjahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Im ersten Halbjahr 2018 sind in Österreich 193 Menschen bei Verkehrsunfällen ums Leben gekommen. Das sind 22 Personen mehr als in den ersten sechs Monaten des Vorjahres, berichtete das Innenministerium (BMI) am Montag auf APA-Anfrage. 2017 war mit 171 Verkehrstoten bis 30. Juni der bisher absolut niedrigste Wert seit Aufnahme der Statistik im Jahr 1961 erreicht worden. Die nach vorläufigen Zahlen 193 Opfer bedeuten die viertbeste Halbjahresbilanz nach 2017, 2016 (190 Tote) und 2013 (191). In den vergangenen zehn Jahren verringerte sich die Zahl der Verkehrstoten im Halbjahresvergleich von 3...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Good - Tempolimit in Frankreich: 3 Gründe, warum es auch in Deutschland gelten sollte - FOCUS Online</title><link>https://www.focus.de/panorama/welt/good-tempolimit-in-frankreich-3-gruende-warum-es-auch-in-deutschland-gelten-sollte_id_9206920.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIVezEgNUs2wF1jrZf0oVYYqGQgEKhAIACoHCAownNWACzCs-owDMMirigY</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 08:52:04 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.focus.de/panorama/welt/good-tempolimit-in-frankreich-3-gruende-warum-es-auch-in-deutschland-gelten-sollte_id_9206920.html" target="_blank"&gt;Good - Tempolimit in Frankreich: 3 Gründe, warum es auch in Deutschland gelten sollte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;FOCUS Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Tempolimit in Frankreich: 3 Gründe, warum es auch in Deutschland gelten sollteSEBASTIEN BOZON via Getty Images Auf rund 400.000 Kilometern Landstraße in Frankreich darf seit Sonntag nur noch mit Tempo 80 gefahren werden. Bislang galt eine Obergrenze von 90 Stundenkilometern. Mit der neuen Geschwindigkeitsbeschränkung will die französische Regierung den Straßenverkehr vor allem sicherer machen. Nach mehreren Umfragen sind rund drei Viertel der Franzosen allerdings gegen das neue Tempolimit. Premierminister Édouard Philippe verteidigte den Schritt seiner Regierung: Die Idee sei nicht, zu best...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.focus.de">FOCUS Online</source></item><item><title>Tempolimit in Frankreich: 3 Gründe, warum es auch in Deutschland gelten sollte - HuffPost Deutschland</title><link>https://www.huffingtonpost.de/entry/neues-tempolimit-in-frankreich-3-grunde-warum-es-auch-in-deutschland-gelten-sollte_de_5b3c89a4e4b05127ccedd296</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGSWiy9L6AU5n34ALlvwb94qGQgEKhAIACoHCAowivKECzCh-IEDMNPWiAY</guid><pubDate>Thu, 05 Jul 2018 08:37:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.huffingtonpost.de/entry/neues-tempolimit-in-frankreich-3-grunde-warum-es-auch-in-deutschland-gelten-sollte_de_5b3c89a4e4b05127ccedd296" target="_blank"&gt;Tempolimit in Frankreich: 3 Gründe, warum es auch in Deutschland gelten sollte&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;HuffPost Deutschland&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf rund 400.000 Kilometern Landstraße in Frankreich darf seit Sonntag nur noch mit Tempo 80 gefahren werden. Bislang galt eine Obergrenze von 90 Stundenkilometern. Mit der neuen Geschwindigkeitsbeschränkung will die französische Regierung den Straßenverkehr vor allem sicherer machen. Nach mehreren Umfragen sind rund drei Viertel der Franzosen allerdings gegen das neue Tempolimit. Premierminister Édouard Philippe verteidigte den Schritt seiner Regierung: Die Idee sei nicht, zu bestrafen, sondern das Verhalten zu ändern und Leben zu retten. Auch in Deutschland wird seit Jahren über ein Tempo...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.huffingtonpost.de">HuffPost Deutschland</source></item><item><title>Busunfall im Norden Indiens - Mindestens 44 Tote - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/busunfall-im-norden-indiens-mindestens-44-tote-29884102</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBbTNJSTG5fWxlQBXI7Nz9kqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 07:24:59 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/busunfall-im-norden-indiens-mindestens-44-tote-29884102" target="_blank"&gt;Busunfall im Norden Indiens - Mindestens 44 Tote&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei einem Busunfall im Norden Indiens sind mindestens 44 Menschen ums Leben gekommen und drei weitere verletzt worden. Der Reisebus sei am Sonntag im Bezirk Pauri Garhwal im Bundesstaat Uttarakhand in eine Schlucht gestürzt, teilte die Polizei mit. Der Bus sei außer Kontrolle geraten und in die Tiefe gestürzt, sagte ein Vertreter der Katastrophenschutzbehörde von Pauri Garhwal. Dabei sei das Fahrzeug in zwei Teile gebrochen und in einen kleinen Fluss gerutscht. Die Unglücksursache war zunächst unklar. Indiens Straßen zählen zu den unsichersten der Welt. Jährlich gibt es mehr als 150.000 Ver...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Vier Tote bei Verkehrsunfällen in Oberösterreich - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/vier-tote-bei-verkehrsunfaellen-in-oberoesterreich-29778391</link><guid isPermaLink="false">CAIiEH5xMZqVt47cGqXILBKbzVUqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwzuco</guid><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 14:47:17 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/vier-tote-bei-verkehrsunfaellen-in-oberoesterreich-29778391" target="_blank"&gt;Vier Tote bei Verkehrsunfällen in Oberösterreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Drei Verkehrsunfälle haben am Donnerstag in Oberösterreich vier Tote und mehrere Verletzte gefordert: In Reichersberg rammte ein Lkw das Auto einer Familie, die Mutter starb noch an der Unfallstelle. Auf der Pyhrnautobahn kamen ein Motorradfahrer bei einem Sturz und zwei Lastwagenlenker bei einer Karambolage dreier Lkw ums Leben. Damit waren binnen einer Woche sieben Verkehrstote zu beklagen. Gegen 6.40 Uhr kam in Reichersberg (Bezirk Ried im Innkreis) ein Lkw auf der regennassen Fahrbahn ins Schleudern und prallte gegen den entgegenkommenden Wagen einer Innviertler Familie. Die 42-jährige ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>47 Menschen sterben bei Busunfall - Fahrzeug in Schlucht gestürzt - RP Online</title><link>https://rp-online.de/panorama/ausland/indien-bus-stuerzt-in-schlucht-47-menschen-sterben_aid-23752953</link><guid isPermaLink="false">CAIiEEMoVgjlI_WP9g5Pq6e7NzcqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 14:01:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://rp-online.de/panorama/ausland/indien-bus-stuerzt-in-schlucht-47-menschen-sterben_aid-23752953" target="_blank"&gt;47 Menschen sterben bei Busunfall - Fahrzeug in Schlucht gestürzt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Reisebus sei am Sonntag im Bezirk Pauri Garhwal am Rande des Himalaya-Gebirges in eine Schlucht gestürzt, teilte die Polizei mit. Es war einer der schwersten Verkehrsunfälle in Indien in diesem Jahr. Der voll besetzte Bus sei außer Kontrolle geraten und in die Tiefe gestürzt, sagte ein Vertreter der Katastrophenschutzbehörde von Pauri Garhwal im Bundesstaat Uttarakhand der Nachrichtenagentur AFP. Dabei wurde das Dach des Fahrzeugs komplett abgerissen, der Bus krachte in einen kleinen Fluss im Tal. Die Unglücksursache war zunächst unklar. "47 Menschen sind tot", sagte ein hochrangiger Po...&lt;/p&gt;</description><source url="https://rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Urlaubsfahrten ins Ausland - unterschiedliches Unfallrisiko - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/urlaubsfahrten-ins-ausland-unterschiedliches-unfallrisiko-29383162</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJnkj52gCSfR11nFOXjJTCgqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 08:39:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/urlaubsfahrten-ins-ausland-unterschiedliches-unfallrisiko-29383162" target="_blank"&gt;Urlaubsfahrten ins Ausland - unterschiedliches Unfallrisiko&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei Urlaubsfahrten ins Ausland geht man unterschiedliche Gefahren im Straßenverkehr ein. Wie eine Aufstellung des VCÖ zeigt, ist das Unfallrisiko je Land durchaus unterschiedlich - im Süden und in Osteuropa höher als hierzulande, im Norden oder der Schweiz ist man hingegen im Vergleich sicherer unterwegs. Zwei Drittel der Sommerurlaube werden mit dem Auto angetreten. Im beliebtesten Urlaubsland der Österreicher, Italien, waren im Vorjahr pro Million Einwohner 56 Verkehrstote zu beklagen, in Österreich waren es 47. Noch gefährlicher ist der Straßenverkehr in Kroatien, der Nummer zwei auf der...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Tag der Verkehrssicherheit: Aufruf für mehr Sicherheit auf den Straßen - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/incoming/article214606259/Aufruf-fuer-mehr-Sicherheit-auf-den-Strassen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGOvjV63o9e2WGgoZyoSi54qGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 07:55:33 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/incoming/article214606259/Aufruf-fuer-mehr-Sicherheit-auf-den-Strassen.html" target="_blank"&gt;Tag der Verkehrssicherheit: Aufruf für mehr Sicherheit auf den Straßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Am heutigen Tag der Verkehrssicherheit will sich der Deutsche Verkehrssicherheitsrat (DVR) für mehr Sicherheit auf den Straßen stark machen. Erst diese Woche sind zwei Kinder auf Berlins Straßen tödlich verunglückt. Ein acht Jahre alter Junge ist in Spandau von einem Laster überrollt und getötet worden. In Rummelsburg ist eine 13-Jährige bei einem Tramunfall tödlich verletzt worden. Wie die Verkehrsinformationszentrale Berlin mitteilte, kam es in der Hauptstadt im Jahr 2017 zu insgesamt 143.424 registrierten Verkehrsunfällen. Davon wurden 36 Personen getötet. DVR-Präsident Dr. Eiche...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Bereits 153 Verkehrstote im ersten Halbjahr in Österreich - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/bereits-153-verkehrstote-im-ersten-halbjahr-in-oesterreich/400045526</link><guid isPermaLink="false">CAIiEN-f_EGEmiRSr9YQ4h_77ioqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wytihAQ</guid><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 13:14:18 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/bereits-153-verkehrstote-im-ersten-halbjahr-in-oesterreich/400045526" target="_blank"&gt;Bereits 153 Verkehrstote im ersten Halbjahr in Österreich&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Das entspricht einer Steigerung um vier Prozent im Vergleich zum Vorjahreszeitraum. Im ersten Halbjahr 2018 sind auf Österreichs Straßen bei Verkehrsunfällen bereits 153 Menschen getötet worden. Im Vergleich zum Vorjahr ist dies eine Steigerung um vier Prozent. So starben im Jahr 2017 bis 3. Juni 147 Personen, im Jahr 2016 waren es gleich viele wie heuer - insgesamt 153 Personen, berichtete das Innenministerium am Montag. In der vergangenen Woche starben drei Pkw-Lenker, zwei Motorradlenker und ein Mitfahrer in einem Pkw bei fünf Verkehrsunfällen. Drei Verkehrstote gab es in Niederösterreic...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Am Pfingstwochenende waren acht Verkehrstote zu beklagen - VOL.AT </title><link>http://www.vol.at/am-pfingstwochenende-waren-acht-verkehrstote-zu-beklagen/5793685</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPRgA7AFoYvzRX05mL5N0coqFwgEKg4IACoGCAowu6N6MJSgCTCqzeAD</guid><pubDate>Tue, 22 May 2018 12:06:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.vol.at/am-pfingstwochenende-waren-acht-verkehrstote-zu-beklagen/5793685" target="_blank"&gt;Am Pfingstwochenende waren acht Verkehrstote zu beklagen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;VOL.AT &lt;/font&gt;&lt;p&gt;Am Pfingstwochenende sind nach den vorläufigen Zahlen acht Menschen auf Österreichs Straßen ums Leben gekommen. Das sind zwei Tote mehr als noch 2017 und doppelt so viele wie bei der niedrigsten Bilanz in den Jahren 2013 und 2016. Dennoch liegt man mit der aktuellen Statistik im Durchschnitt der vergangenen 15 Jahre und weit unter dem blutigsten Jahr 1979, als 45 Verkehrsteilnehmer starben. In der gesamten Pfingstwoche 2018 verunglückten laut Innenministerium zehn Menschen im Straßenverkehr tödlich, im Vorjahr waren es 14 gewesen. Seit Jahresbeginn gab es auf Österreichs Straßen 136 Verkehr...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.vol.at">VOL.AT </source></item><item><title>Deutlich mehr Schwerverletzte im nördlichen Emsland - Neue Osnabrücker Zeitung</title><link>https://www.noz.de/lokales/papenburg/artikel/1213413/deutlich-mehr-schwerverletzte-im-noerdlichen-emsland-1</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMorFsRTFmohrVxxmYgIU-8qGAgEKg8IACoHCAow2-eUBzCH-jgwob-ZAQ</guid><pubDate>Thu, 17 May 2018 17:10:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.noz.de/lokales/papenburg/artikel/1213413/deutlich-mehr-schwerverletzte-im-noerdlichen-emsland-1" target="_blank"&gt;Deutlich mehr Schwerverletzte im nördlichen Emsland&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Neue Osnabrücker Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Papenburg. Auf den Straßen im nördlichen Emsland hat es im vergangenen Jahr exakt 2148-mal gekracht. Diese Zahl geht aus der am Donnerstag vorgestellten Verkehrsstatistik des Polizeikommissariates (PK) Papenburg hervor. Demnach ist die Zahl der Verkehrsunfälle im Altkreis Aschendorf-Hümmling (mit Ausnahme der Samtgemeinde Lathen, die zum PK Meppen gehört) im Vergleich zum Vorjahr um knapp vier Prozent zurückgegangen. Das ist der niedrigste Wert seit 2009. Sorge bereitet den Beamten allerdings eine deutlich gestiegene Anzahl von Unfällen (von 88 auf 127) mit Schwerletzten (von 96 auf 145). „...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.noz.de">Neue Osnabrücker Zeitung</source></item><item><title>Keine Toten, aber mehr Unfälle - wasserburg24</title><link>https://www.wasserburg24.de/wasserburg/polizeimeldungen/waldkraiburg-statistik-verkehrsunfaellen-polizei-2017-9840216.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIeBNz1EogU4hJwmEUfp6jsqGQgEKhAIACoHCAowsrCiCTCk_ZcCMPTB3wM</guid><pubDate>Fri, 04 May 2018 13:24:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.wasserburg24.de/wasserburg/polizeimeldungen/waldkraiburg-statistik-verkehrsunfaellen-polizei-2017-9840216.html" target="_blank"&gt;Keine Toten, aber mehr Unfälle&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;wasserburg24&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Keine Toten, aber mehr Unfälle Waldkraiburg - Im Zuständigkeitsbereich der Polizei Waldkraiburg - dazu gehören neben der Stadt Waldkraiburg die Gemeinden Aschau, Kraiburg, Jettenbach, Taufkirchen und Unterreit - wurden im vergangenen Jahr insgesamt 918 Verkehrsunfälle registriert. Im Jahr zuvor waren es 837 Verkehrsunfälle. Dies entspricht einem Plus von 9,67 Prozent! In der Gesamtzahl der registrierten Verkehrsunfälle sind über die Hälfte (nämlich genau 563) sogenannte Kleinunfälle (Blechschäden) enthalten. Bei diesen Kleinunfällen gab es wiederum in 190 (2016: 123) Fällen eine Kollision ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.wasserburg24.de">wasserburg24</source></item><item><title>Verkehrstote auf deutschen Straßen: Der Abbiege-Skandal - neuer Tag</title><link>http://neuer0tag.blogspot.com/2018/04/verkehrstote-auf-deutschen-straen-der.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEOxfDFUS2hlY0q_Odz9hvGQqGQgEKhAIACoHCAowrM2ACzCn7owDMO-G-wU</guid><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 08:43:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://neuer0tag.blogspot.com/2018/04/verkehrstote-auf-deutschen-straen-der.html" target="_blank"&gt;Verkehrstote auf deutschen Straßen: Der Abbiege-Skandal&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;neuer Tag&lt;/font&gt;&lt;p&gt;E-Mail Passwort&lt;/p&gt;</description><source url="http://neuer0tag.blogspot.com">neuer Tag</source></item><item><title>Verkehr: Täglich 14 Verkehrsunfälle mit Verletzten auf den Straßen - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article214107955/Taeglich-14-Verkehrsunfaelle-mit-Verletzten-auf-den-Strassen.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHQ2DHMYr961BcWEdhP4S_cqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 10:34:16 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article214107955/Taeglich-14-Verkehrsunfaelle-mit-Verletzten-auf-den-Strassen.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Täglich 14 Verkehrsunfälle mit Verletzten auf den Straßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwerin. Die Zahl der Verkehrstoten ist im vergangenen Jahr in Mecklenburg-Vorpommern auf ein historisches Tief gesunken. Nach Angaben des Innenministeriums vom Dienstag starben 79 Menschen auf den Straßen des Landes. Das waren zehn weniger als im Jahr davor, wie Innenminister Lorenz Caffier (CDU) sagte. Seit längerem sinken die Zahlen. Allerdings bedürfe es großer Anstrengungen, um den Trend auch in den Folgejahren halten zu können, betonte Caffier. Im vergangenen Jahr habe es im Schnitt täglich 14 Verkehrsunfälle mit Verletzten gegeben. Die häufigsten Ursachen von Unfällen mit Toten oder...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Statistik: Schon sechs Verkehrstote in Berlin bis Ende Februar - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article214096681/Schon-sechs-Verkehrstote-in-Berlin-bis-Ende-Februar.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECSNm-Hh8HImtnRCGiOTHtQqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMMjW5QM</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 09:30:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article214096681/Schon-sechs-Verkehrstote-in-Berlin-bis-Ende-Februar.html" target="_blank"&gt;Statistik: Schon sechs Verkehrstote in Berlin bis Ende Februar&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. In den ersten beiden Monaten dieses Jahres sind deutlich mehr Menschen im Berliner Straßenverkehr getötet oder verletzt worden als im Vorjahreszeitraum. Bis Ende Februar kamen nach vorläufigen Zahlen 6 Verkehrsteilnehmer ums Leben - doppelt so viele wie im Januar und Februar 2017. Das teilte das Amt für Statistik Berlin-Brandenburg am Montag mit. Die Zahl der Verletzten lag mit 2157 um ein Achtel höher als der Vergleichswert, auch die Zahl der Unfälle insgesamt nahm zu - um 2,4 Prozent auf 21.449. Als schwerwiegend wurden davon 195 Fälle eingestuft - immerhin hier ein Rückgang um 8 ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Neue Statistik: Mehr Unfälle, Verletzte und Verkehrstote in Berlin - Berliner Zeitung</title><link>https://www.berliner-zeitung.de/berlin/neue-statistik-mehr-unfaelle--verletzte-und-verkehrstote-in-berlin-30059008</link><guid isPermaLink="false">CAIiEG34fPsS5ekoCjTLcmESpm8qGAgEKg8IACoHCAowqKHqBzDlnUsw-9KYAQ</guid><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 09:23:37 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-zeitung.de/berlin/neue-statistik-mehr-unfaelle--verletzte-und-verkehrstote-in-berlin-30059008" target="_blank"&gt;Neue Statistik: Mehr Unfälle, Verletzte und Verkehrstote in Berlin&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Zeitung&lt;/font&gt;&lt;p&gt;In den ersten beiden Monaten dieses Jahres sind deutlich mehr Menschen im Berliner Straßenverkehr getötet oder verletzt worden als im Vorjahreszeitraum. Bis Ende Februar kamen nach vorläufigen Zahlen 6 Verkehrsteilnehmer ums Leben - doppelt so viele wie im Januar und Februar 2017. Das teilte das Amt für Statistik Berlin-Brandenburg am Montag mit. Die Zahl der Verletzten lag mit 2157 um ein Achtel höher als der Vergleichswert, auch die Zahl der Unfälle insgesamt nahm zu - um 2,4 Prozent auf 21 449. Als schwerwiegend wurden davon 195 Fälle eingestuft - immerhin hier ein Rückgang um 8 Prozent....&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-zeitung.de">Berliner Zeitung</source></item><item><title>Acht Tote bei Verkehrsunfall in ukrainischer Industriestadt - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/international/acht-tote-bei-verkehrsunfall-in-ukrainischer-industriestadt-26785273</link><guid isPermaLink="false">CAIiEGXRfzOu_H4DbYNYEPlVnlIqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:38:28 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/international/acht-tote-bei-verkehrsunfall-in-ukrainischer-industriestadt-26785273" target="_blank"&gt;Acht Tote bei Verkehrsunfall in ukrainischer Industriestadt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Ein Auto krachte Medienberichten zufolge von der Seite in den Bus, der Arbeiter zu ihrer Schicht in das Stahlwerk der Stadt bringen sollte. Bei Verkehrsunfällen sind in dem osteuropäischen Land 2017 mehr als 3.400 Menschen ums Leben gekommen. Die Ukraine zählt zu den Ländern mit der höchsten Zahl an Verkehrstoten in Europa.&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Neue Zahlen aus Brüssel: Kaum Rückgang bei Verkehrstoten in EU - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/auto/kaum-rueckgang-bei-verkehrstoten-in-eu-id213975235.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJAy_VPLZ-73mSp2e981dpYqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w-7GfAQ</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:41:58 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/auto/kaum-rueckgang-bei-verkehrstoten-in-eu-id213975235.html" target="_blank"&gt;Neue Zahlen aus Brüssel: Kaum Rückgang bei Verkehrstoten in EU&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf Europas Straßen sind im vergangenen Jahr 25 300 Menschen gestorben - kaum weniger als 2016. Wöchentlich waren das rund 500 Tote, wie die EU-Kommission in Brüssel mitteilte. Das waren den Daten zufolge 300 Tote oder knapp 1,2 Prozent weniger als im Vorjahr. "Das ist absolut inakzeptabel", sagte Verkehrskommissarin Violeta Bulc. In den Jahren 2014 und 2015 war die Zahl der Verkehrstoten stagniert. Bereits Ende Februar hatte das Statistische Bundesamt bekannt gegeben, dass die Zahl der Verkehrstoten in Deutschland im vergangenen Jahr um 29 auf 3177 Menschen zurückgegangen war. Das ist der ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Zahl geht kaum zurück: 25.300 Verkehrstote in Europa im Jahr 2017 - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/panorama/25-300-verkehrstote-in-europa-im-jahr-2017-id213972967.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJcucw-HPxm0Z38bBHtvNLUqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 10:05:08 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/panorama/25-300-verkehrstote-in-europa-im-jahr-2017-id213972967.html" target="_blank"&gt;Zahl geht kaum zurück: 25.300 Verkehrstote in Europa im Jahr 2017&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Verkehrstoten in der EU ist 2017 kaum zurückgegangen. Im vergangenen Jahr kamen 25.300 Menschen auf Europas Straßen ums Leben, wie die EU-Kommission in Brüssel mitteilte. Das waren den Daten zufolge 300 Tote oder knapp 1,2 Prozent weniger als im Vorjahr. Als neue Marke nannte Verkehrskommissarin Violeta Bulc damals, die Fahrzeugtechnik so zu verbessern, dass es ab 2050 gar keine Verkehrstoten auf Europas Straßen mehr gibt. Auf dem Weg dahin will sie einem Bericht der "Welt" zufolge im Mai Vorschläge für neue Regeln zur Ausstattung von Neufahrzeugen machen. "Ich erwarte, dass de...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>EU-Kommission: Deutlich weniger Tote auf europäischen Straßen - Schnelle Nachrichten</title><link>http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/04/eu-kommission-deutlich-weniger-tote-auf.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKs0amwqA8US2pEmt768Nz8qGQgEKhAIACoHCAowvNCACzDy9IwDMJCT-wU</guid><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com/2018/04/eu-kommission-deutlich-weniger-tote-auf.html" target="_blank"&gt;EU-Kommission: Deutlich weniger Tote auf europäischen Straßen&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Schnelle Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Auf den Straßen der Europäischen Union sind im vergangenen Jahr 25.300 Menschen tödlich verunglückt - 300 weniger als 2016. Das geht aus Zahlen hervor, die die EU-Kommission am Dienstag vorstellte. Seit 2010 hat sich die jährliche Zahl der Unfalltoten in der EU demnach um 20 Prozent reduziert. Der Trend sei zwar eindeutig, teilte die Brüsseler Behörde mit. Das Ziel, die Zahl der Verkehrstoten bis 2020 im Vergleich zu 2010 zu halbieren, werde dennoch nur schwer zu erreichen sein. Mit im Durchschnitt 49 Verkehrstoten pro eine Millionen Einwohner seien die europäischen Straßen jedoch weiterhin...&lt;/p&gt;</description><source url="http://schnelle-nachrichten.blogspot.com">Schnelle Nachrichten</source></item><item><title>Nur ein Verkehrstoter am Osterwochenende - kurier.at</title><link>https://kurier.at/chronik/oesterreich/nur-ein-verkehrstoter-am-osterwochenende/400015078</link><guid isPermaLink="false">CAIiELQthLzlAWjvYtBKo8XpnZcqGAgEKg8IACoHCAowquSfCTCexG8wn-ehAQ</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 10:46:50 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://kurier.at/chronik/oesterreich/nur-ein-verkehrstoter-am-osterwochenende/400015078" target="_blank"&gt;Nur ein Verkehrstoter am Osterwochenende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;kurier.at&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Absoluter Tiefstand bei den Verkehrstoten. Fünf Tote weniger als noch 2017. Am gesamten Osterwochenende ist in Österreich ein Motorradfahrer tödlich verunglückt. Das bedeutet den absoluten Tiefstand seit Einführung der Statistik im Innenministerium 1968 - ebenso wie am Osterwochenende 2013, als es ebenfalls einen Verkehrstoten gab. Die vorläufige Bilanz bezieht sich auf Karfreitag 00.00 Uhr bis Ostermontag 24.00 Uhr. Im Vorjahr starben am Osterwochenende in Österreich sechs Menschen, berichtete das Innenministerium am Dienstag. Der Rumäne war am Karfreitag mit dem Motorrad eines Arbeitskoll...&lt;/p&gt;</description><source url="https://kurier.at">kurier.at</source></item><item><title>Ein Verkehrstoter am Osterwochenende - Salzburger Nachrichten</title><link>https://www.sn.at/panorama/oesterreich/ein-verkehrstoter-am-osterwochenende-26208301</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBXM2k4VxIJBqneZNjf2B2cqFwgEKg8IACoHCAowqZ7kAzCWzRwwq_co</guid><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 10:40:32 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.sn.at/panorama/oesterreich/ein-verkehrstoter-am-osterwochenende-26208301" target="_blank"&gt;Ein Verkehrstoter am Osterwochenende&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Salzburger Nachrichten&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die vorläufige Bilanz bezieht sich auf Karfreitag 00.00 Uhr bis Ostermontag 24.00 Uhr. Im Vorjahr starben am Osterwochenende in Österreich sechs Menschen, berichtete das Innenministerium am Dienstag. Der Rumäne war am Karfreitag mit dem Motorrad eines Arbeitskollegen in Linz gegen eine Betonsäule einer Garage gekracht. Er trug keinen Helm und erlitt tödliche Kopfverletzungen. Führerschein besaß er keinen, auch das Motorrad war nicht zum Verkehr zugelassen. 2016 gab es neun Verkehrstote am Osterwochenende, im Jahr 2015 drei, im Jahr 2014 vier. Zum Vergleich dazu mussten im bisher schlimmsten...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.sn.at">Salzburger Nachrichten</source></item><item><title>Verkehr: Mehr als doppelt so viele Verkehrstote: Kampagne gestartet - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article213877093/Mehr-als-doppelt-so-viele-Verkehrstote-Kampagne-gestartet.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEMyb-iXhUWcnHpV6Zxd_vDAqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwyfWPAw</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 09:12:35 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article213877093/Mehr-als-doppelt-so-viele-Verkehrstote-Kampagne-gestartet.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Mehr als doppelt so viele Verkehrstote: Kampagne gestartet&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwerin. Nach dem massiven Anstieg der Zahl der Verkehrstoten in diesem Jahr in Mecklenburg-Vorpommern hat die Polizei die Kampagne "Fahren.Ankommen.LEBEN!" gestartet. Am Donnerstag wurden ein mahnender Text und das Kampagnenfoto, das ein Geschwindigkeitsmessgerät an einer Landstraße und den Satz "Wir blitzen für Ihr Leben gern!" zeigt, auf den Seiten der Polizeiinspektionen in den sozialen Netzwerken veröffentlicht. Ziel sei, die Verkehrsteilnehmer für die Hauptursachen von Unfällen mit schwer verletzten und getöteten Personen zu sensibilisieren, sagte ein Sprecher des Innenministeriums. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Brandenburg: Nach Unfällen mit fünf Toten: Wenn Lkw zur Gefahr werden - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/brandenburg/article213931259/Nach-Unfaellen-mit-fuenf-Toten-Wenn-Lkw-zur-Gefahr-werden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiECZ5nLHxTep761ljD2h26wgqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 15:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/brandenburg/article213931259/Nach-Unfaellen-mit-fuenf-Toten-Wenn-Lkw-zur-Gefahr-werden.html" target="_blank"&gt;Brandenburg: Nach Unfällen mit fünf Toten: Wenn Lkw zur Gefahr werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Potsdam. Brandenburgs Vize-Polizeipräsident Roger Höppner sprach von einem "schweren Tag für die Verkehrssicherheit". Fünf Tote, sieben zum Teil Schwerverletzte und eine Reihe von Fahrzeugen mit Totalschaden – das war die erschreckende Bilanz einer Serie von mehreren Unfällen innerhalb weniger Stunden in Brandenburg. Und immer wieder waren Lkw beteiligt. "So viel Tragik im Straßenverkehr haben wir in den vergangenen Jahren nicht konstatieren müssen", sagte Vizepräsident Höppner. Es müsse jetzt darum gehen, die Unfallursachen genau zu analysieren und die notwendigen Schlussfolgerungen zu zi...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Verkehrsminister Scheuer im Interview - "Blaue Plakette wäre Einstiegsdroge in generelle Fahrverbote" - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/deutschland/andreas-scheuer-blaue-plakette-waere-einstiegsdroge-aid-1.7484933</link><guid isPermaLink="false">CAIiEHBGxTuN-p6BAF0Fnv1RnOwqGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22wwre2YAQ</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 07:39:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/deutschland/andreas-scheuer-blaue-plakette-waere-einstiegsdroge-aid-1.7484933" target="_blank"&gt;Verkehrsminister Scheuer im Interview - "Blaue Plakette wäre Einstiegsdroge in generelle Fahrverbote"&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer warnt im Interview mit unserer Redaktion vor der Einführung einer Plakette für Autos, die aus seiner Sicht zu generellen Fahrverboten führen würde. Der CSU-Politiker hat den Ehrgeiz, die Zahl der Verkehrstoten drastisch zu senken. Zum Verkehrsministerium im Berliner Regierungsviertel fahren wir von der Redaktion mit dem Fahrrad - vorbildlich emissionsfrei. Der Minister hat uns ankommen sehen. Vor dem Interview weist uns Andreas Scheuer darauf hin, dass wir Helme tragen sollten. Schließlich hat er sich das ehrgeizige Ziel gesetzt, die Zahl der Verkehrst...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item><item><title>Berlin-Reinickendorf: Vom Parkplatz gefahren - Autofahrer rammt Motorradfahrer - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article213876357/Vom-Parkplatz-gefahren-Autofahrer-rammt-Motorradfahrer.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJQJoadK7bBIVZBWtq_Hg_oqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 07:05:06 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article213876357/Vom-Parkplatz-gefahren-Autofahrer-rammt-Motorradfahrer.html" target="_blank"&gt;Berlin-Reinickendorf: Vom Parkplatz gefahren - Autofahrer rammt Motorradfahrer&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin. Am Mittwochmittag ist ein Motorradfahrer in Reinickendorf schwer verletzt worden. Gegen 13.40 Uhr fuhr der 55-Jährige mit einer Suzuki die Provinzstraße in Richtung S-Bahnhof Wilhelmsruh, als kurz vor der Einmündung Kühnemannstraße ein 76 Jahre alter Autofahrer von einem Parkplatz auf die Straße fuhr. Dabei nahm er dem Motorradfahrer die Vorfahrt. Es kam zum Zusammenstoß, bei dem der 55-Jährige stürzte und auf der Fahrbahn liegenblieb. Das Motorrad rutschte noch gegen einen entgegenkommenden BVG-Bus und anschließend gegen ein geparktes Auto. Rettungskräfte der Berliner Feuerwehr bra...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>36 Verkehrstote in einem Jahr: Senatorin stellt neue Unfallstatistik für Berlin vor - Berliner KURIER</title><link>https://www.berliner-kurier.de/berlin/polizei-und-justiz/36-verkehrstote-in-einem-jahr-senatorin-stellt-neue-unfallstatistik-fuer-berlin-vor-29881870</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJw-oDA3ZEkK5Vg3qX-G7FIqFwgEKg8IACoHCAow2vyIBzDr-jcw59Ri</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 18:53:44 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.berliner-kurier.de/berlin/polizei-und-justiz/36-verkehrstote-in-einem-jahr-senatorin-stellt-neue-unfallstatistik-fuer-berlin-vor-29881870" target="_blank"&gt;36 Verkehrstote in einem Jahr: Senatorin stellt neue Unfallstatistik für Berlin vor&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner KURIER&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Verkehrstoten (36) ist auf einem Rekordtiefstand – und sie soll weiter sinken. Mit dem Umbau gefährlicher Kreuzungen und mit zusätzlichen Fußgängerüberwegen etwa wolle man den Verkehr sicherer machen, sagte Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos, für Grüne) Freitag bei der Vorstellung der Verkehrsstatistik 2017. Die Hauptstadt weise zwar im bundesweiten Vergleich 2017 die wenigsten Verkehrstoten im Verhältnis zur Einwohnerzahl auf – doch jeder Tote und jeder Schwerverletzte sei einer zu viel. So gab es in Berlin im Vorjahr 36 Verkehrstote, so wenige wie noch nie seit Begin...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.berliner-kurier.de">Berliner KURIER</source></item><item><title>Unfälle: Tiefstand bei Verkehrstoten: Verkehr soll sicherer werden - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article213738845/Tiefstand-bei-Verkehrstoten-Verkehr-soll-sicherer-werden.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEIquzNinSP6mukHMHOTL15wqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:04:03 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article213738845/Tiefstand-bei-Verkehrstoten-Verkehr-soll-sicherer-werden.html" target="_blank"&gt;Unfälle: Tiefstand bei Verkehrstoten: Verkehr soll sicherer werden&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Berlin (dpa/bb) - Die Zahl der Verkehrstoten in Berlin ist auf einem Rekordtiefstand - und sie soll weiter sinken. Mit dem Umbau gefährlicher Kreuzungen und mit zusätzlichen Fußgängerüberwegen etwa wolle man den Verkehr sicherer machen, sagte Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos, für Grüne) am Freitag bei der Vorstellung der Verkehrsstatistik 2017. Berlin weise zwar im bundesweiten Vergleich 2017 die wenigsten Verkehrstoten im Verhältnis zur Einwohnerzahl auf - doch jeder Tote und jeder Schwerverletzte sei einer zu viel. Wie das Amt für Statistik Berlin-Brandenburg am Donnerstag mitg...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Verkehr: Zu viele Unfälle: Berlin sagt Rasern den Kampf an - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article213745345/Zu-viele-Unfaelle-Berlin-sagt-den-Rasern-den-Kampf-an.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKeqyFV3MY-rLOXQQn6bJ9QqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 20:25:29 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article213745345/Zu-viele-Unfaelle-Berlin-sagt-den-Rasern-den-Kampf-an.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Zu viele Unfälle: Berlin sagt Rasern den Kampf an&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Verkehrstoten in Berlin ist auf einem Rekordtiefstand. Insgesamt kam es 2017 allerdings zu etwas mehr Unfällen (plus 1,6 Prozent auf 143.424) mit etwas mehr Verunglückten (plus 0,12 Prozent auf 17.415). Darunter sind auch mehr Schwerverletzte (2317) und mehr verunglückte Kinder (742). Die häufigsten Unfallursachen sind Abbiegefehler, Nichtbeachten der Vorfahrt und zu hohes Tempo. Das sind die Kernaussagen der Verkehrsunfallstatistik für das Jahr 2017, die an diesem Freitag von Polizeipräsident Michael Krömer und Verkehrssenatorin Regine Günther (parteilos, für Grüne) vorgestell...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Aber mehr Unfälle: Zahl der Verkehrstoten in Berlin auf Rekordtiefstand - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article213730941/Zahl-der-Verkehrstoten-in-Berlin-auf-Rekordtiefstand.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEBWQLd45rjVbnsIGFB024WAqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Thu, 15 Mar 2018 15:53:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article213730941/Zahl-der-Verkehrstoten-in-Berlin-auf-Rekordtiefstand.html" target="_blank"&gt;Aber mehr Unfälle: Zahl der Verkehrstoten in Berlin auf Rekordtiefstand&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;36 Menschen sind im vergangenen Jahr in Berlin bei Verkehrsunfällen ums Leben gekommen - so wenige wie noch nie seit Beginn der Erhebungen 1991. Das teilte das Amt für Statistik Berlin-Brandenburg am Donnerstag mit. Der bisher niedrigste Wert lag 2013 bei 37 Toten. 2016 waren noch 56 Verkehrstote gezählt worden. Nicht ganz so positiv fällt die Zahl der Unfälle aus: Gegenüber 2016 gab es einen Anstieg von 1,6 Prozent auf 143.442 Unfälle. Auch wurden 2316 Schwerverletzte von der Polizei erfasst, 229 mehr als 2016. Anfang des Jahres hatte die Polizei noch 34 Verkehrstote festgestellt. Zu diese...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Verkehr: Mehr Verkehrstote: Innenminister will Kontrollen verstärken - Berliner Morgenpost</title><link>https://www.morgenpost.de/berlin/article213695259/Ein-Toter-bei-Unfaellen-am-Wochenende.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEP7m-10AMydJxXPtAPkV4XsqGQgEKhAIACoHCAowk4ujCTCvwrgCMPnT5QM</guid><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 09:13:01 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article213695259/Ein-Toter-bei-Unfaellen-am-Wochenende.html" target="_blank"&gt;Verkehr: Mehr Verkehrstote: Innenminister will Kontrollen verstärken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Berliner Morgenpost&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Potsdam. Angesichts der gestiegenen Zahl der Verkehrstoten im Land Brandenburg will Innenminister Karl-Heinz Schröter (SPD) auf mehr Aufklärung und Kontrollen setzen. "Wir sind aufgefordert, mehr Prävention, aber auch mehr Repression durchzusetzen", sagte Schröter am Montag bei der Vorlage der Verkehrsunfallstatistik 2017. Im vergangenen Jahr waren - wie bereits vorab bekannt geworden - landesweit 148 Menschen im Straßenverkehr ums Leben gekommen, das sind 22,3 Prozent mehr als im Vorjahr. "Das ist mir zu viel", sagte Schröter. Langfristig ist die Zahl der Verkehrstoten aber gesunken. So wa...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.morgenpost.de">Berliner Morgenpost</source></item><item><title>Statistisches Bundesamt: Niedrigste Zahl von Verkehrstoten seit mehr als 60 Jahren - IKZ News</title><link>https://www.ikz-online.de/panorama/verkehrstoten-zahl-sinkt-2017-auf-rekordtief-id213562583.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEAXKOBmW_pk36VC_jE2fCHMqGAgEKg8IACoHCAow-bSfCTCBg28w2tyfAQ</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 11:46:15 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.ikz-online.de/panorama/verkehrstoten-zahl-sinkt-2017-auf-rekordtief-id213562583.html" target="_blank"&gt;Statistisches Bundesamt: Niedrigste Zahl von Verkehrstoten seit mehr als 60 Jahren&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;IKZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Bei Verkehrsunfällen auf deutschen Straßen kommen immer weniger Menschen ums Leben. Im vergangenen Jahr gab es in Deutschland 3177 Tote im Straßenverkehr, wie das Statistische Bundesamt unter Berufung auf vorläufige Ergebnisse in Wiesbaden mitteilte. Die Zahl sank um 29 und damit auf den niedrigsten Stand seit Beginn der Statistik im Jahr 1953. Schon im Jahr zuvor war ein Rekordtief erreicht worden. 2017 wurden 388 200 Menschen auf deutschen Straßen verletzt und damit 2,1 Prozent weniger als im Jahr zuvor. Den bislang vorliegenden Zahlen zufolge sank vor allem die Zahl getöteter Autofahrer,...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.ikz-online.de">IKZ News</source></item><item><title>Straßenverkehr: Zahl der Verkehrstoten 2017 auf Rekordtief gesunken - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/vermischtes/article213562577/Zahl-der-Verkehrstoten-2017-auf-Rekordtief-gesunken.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEL8XEKGYEeTDSqMaa634daYqGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 08:56:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/vermischtes/article213562577/Zahl-der-Verkehrstoten-2017-auf-Rekordtief-gesunken.html" target="_blank"&gt;Straßenverkehr: Zahl der Verkehrstoten 2017 auf Rekordtief gesunken&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Wiesbaden. Immer weniger Menschen kommen im Straßenverkehr um. Im vergangenen Jahr starben in Deutschland 3177 Menschen bei Verkehrsunfällen, wie das Statistische Bundesamt am Dienstag unter Berufung auf vorläufige Ergebnisse in Wiesbaden mitteilte. Die Zahl sank damit auf den niedrigsten Stand seit Beginn der Statistik vor mehr als 60 Jahren. Im Jahresvergleich starben 29 Menschen weniger im Straßenverkehr als im Jahr zuvor. 388.200 Menschen wurden 2017 auf Deutschlands Straßen verletzt und damit 2,1 Prozent weniger als im Jahr 2016. Den bislang vorliegenden Zahlen zufolge sank vor allem ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Unfallstatistik: Weniger Unfälle aber mehr Tote in Rheinberg - NRZ News</title><link>https://www.nrz.de/staedte/rheinberg-xanten-umland/weniger-unfaelle-aber-mehr-tote-in-rheinberg-id213578559.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEJW27u6HtVbPWFN437-g_UAqGAgEKg8IACoHCAow6bSfCTCfhm8wnLSfAQ</guid><pubDate>Thu, 01 Mar 2018 16:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.nrz.de/staedte/rheinberg-xanten-umland/weniger-unfaelle-aber-mehr-tote-in-rheinberg-id213578559.html" target="_blank"&gt;Unfallstatistik: Weniger Unfälle aber mehr Tote in Rheinberg&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;NRZ News&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Der Verkehrsbericht 2017 der Kreispolizei Wesel fällt positiv aus. Insgesamt gab es im Kreis Wesel weniger Unfälle – auch die Anzahl der Verkehrstoten ist zurückgegangen. Während es im vergangenen Jahr in Sonsbeck erfreulicherweise keinen Verkehrstoten gab, stieg die Anzahl in Rheinberg mit einem Toten, in Xanten mit drei Toten und in Alpen mit zwei Toten entgegen des kreisweiten Trends jedoch an. Erfreulich ist, dass in Rheinberg, Alpen, Sonsbeck und Xanten sowohl 2016 als auch 2017 kein Kind im Straßenverkehr tödlich verunglückt ist. Mit Ausnahme eines leichten Anstiegs in der Gemeinde Al...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.nrz.de">NRZ News</source></item><item><title>Unfälle: 79 Verkehrstote im vergangenen Jahr - Hamburger Abendblatt</title><link>https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article213563211/79-Verkehrstote-im-vergangenen-Jahr.html</link><guid isPermaLink="false">CAIiEKZatddZxLRNMJBziVWqNz4qGAgEKg8IACoHCAowyIuhCTDannEwhveNAw</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2018 10:00:55 GMT</pubDate><description>&lt;a href="https://www.abendblatt.de/region/mecklenburg-vorpommern/article213563211/79-Verkehrstote-im-vergangenen-Jahr.html" target="_blank"&gt;Unfälle: 79 Verkehrstote im vergangenen Jahr&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Schwerin. Die Zahl der Verkehrstoten in Mecklenburg-Vorpommern ist im vergangenen Jahr um 10 auf 79 gesunken und damit auf einen der niedrigsten Werte der vergangenen Jahrzehnte. Pro eine Million Einwohner kamen 49 Menschen auf den Straßen des Landes ums Leben, wie das Statistische Bundesamt am Dienstag in Wiesbaden mitteilte. Das ist Platz zwölf im Vergleich der Bundesländer. Am gefährlichsten waren demnach die Straßen in Brandenburg und Sachsen-Anhalt mit jeweils 59 Verkehrstoten je eine Million Einwohner. In Niedersachsen und Thüringen lag der Wert bei 51, der Bundesdurchschnitt bei 38. ...&lt;/p&gt;</description><source url="https://www.abendblatt.de">Hamburger Abendblatt</source></item><item><title>Verkehrstote in NRW - Unfälle als Folge der Ellenbogen-Mentalität - RP Online</title><link>http://www.rp-online.de/politik/verkehrstote-in-nrw-unfaelle-als-folge-der-ellenbogen-mentalitaet-aid-1.7418526</link><guid isPermaLink="false">CAIiEPOY6n_Nq2VrDRhP1QzQfo8qGAgEKg8IACoHCAow9sGdCTDf22ww3-WYAQ</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2018 12:15:00 GMT</pubDate><description>&lt;a href="http://www.rp-online.de/politik/verkehrstote-in-nrw-unfaelle-als-folge-der-ellenbogen-mentalitaet-aid-1.7418526" target="_blank"&gt;Verkehrstote in NRW - Unfälle als Folge der Ellenbogen-Mentalität&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;font color="#6f6f6f"&gt;RP Online&lt;/font&gt;&lt;p&gt;Die Zahl der Verkehrstoten ist seit Jahren rückläufig. Gleichzeitig nimmt die Zahl der Unfälle seit Jahren stark zu. Der Widerspruch ist erklärbar: Immer mehr Menschen überleben auch schwere Unfälle, weil die Autos sicherer geworden sind. Sicherheitsgurte, ABS, Airbags und bessere Reifen, die Bremswege verkürzen, mildern die Unfallfolgen ab. Die Zahl der Unfälle nimmt dennoch zu, weil der Straßenverkehr spürbar aggressiver geworden ist. Wer daran zweifelt, möge einmal versuchen, eine Stadt wie Düsseldorf zu durchqueren, ohne mindestens einmal angehupt, bedrängt, abgedrängt oder auf andere W...&lt;/p&gt;</description><source url="http://www.rp-online.de">RP Online</source></item></channel></rss>