{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRFkwTWpCa2JSSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:30:11 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30ab\u30af\uff1a\u300c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u306f\u3001\u79c1\u306f\u307e\u3060\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u3059\u300d -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/9098/Football/article/detail/3502463/2018/12/07/Lukaku-En-Belgique-je-suis-toujours-Africain.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-07 12:11:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3067Romelu Lukaku\uff1f -  Walfoot.be",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-08/romelu-lukaku-sur-le-depart-a-manchester-united",
            "pub_date": "2018-12-08 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Romelu Lukaku a-t-il l'intention de quitter les Red Devils?"
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u3068\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u3001\u30eb\u30fc\u30ab\u30af\u3068\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30cb\u30fb\u30e9\u30a4\u30c9\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u30b9\u30d7\u30ea\u30c3\u30c8 -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/sport/football/etranger/angleterre/detail_manchester-united-arsenal-les-gunners-peuvent-enfoncer-les-red-devils-live-commente-21h?id=10088380",
            "pub_date": "2018-12-05 06:44:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "2-2 : Manchester United et Arsenal ne sont pas parvenus \u00e0 se d\u00e9partager ce mercredi soir. Lukaku et Fellaini \u00e9taient r\u00e9servistes et sont mont\u00e9s au jeu en ..."
        },
        {
            "title": "Romuu Lukaku\u304c\uff08\u6700\u5f8c\u306b\uff09Manu\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  dh.be\u3067\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u9053\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b",
            "link": "http://www.dhnet.be/sports/football/diablesrouges/romelu-lukaku-retrouve-enfin-le-chemin-des-filets-avec-manu-video-5c02cda7cd70fdc91bbde5e9",
            "pub_date": "2018-12-01 18:14:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "Big Rom' n'avait plus mis une balle au fond des filets depuis le... 15 septembre, en d\u00e9placement \u00e0 Watford."
        },
        {
            "title": "Lukaku\u3068Origi\u30b9\u30b3\u30a2\u30e9\u30fc\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f\u3001Witsel\u98fd\u304d\u98fd\u304d\u3057\u3001 &quot;\u7d33\u58eb&quot; Vertonghen\u9664\u5916 -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/sport/football/diablesrouges/detail_lukaku-et-origi-buteurs-retrouves-witsel-infatigable-le-gentleman-vertonghen-exclu?id=10088116",
            "pub_date": "2018-12-03 09:05:30 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Ce week-end, de nombreux Diables Rouges \u00e9taient concern\u00e9s par les rencontres \u00e0 l'\u00e9tranger. Retrouvez ci-dessous le bilan chiffr\u00e9 de leurs prestations."
        },
        {
            "title": "\u30e2\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30ab\u30af\u3068\u30dd\u30b0\u30d0\u306e\u6b20\u5834\u309211\u65e5\u306b\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30c3\u30c8\u30fb\u30d3\u30fc",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-06/mourinho-tres-bref-lorsquil-doit-sexpliquer-sur-les-non-titularisations-de-lukaku-et-pogba",
            "pub_date": "2018-12-06 11:24:00 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Petites surprises dans la composition de Manchester United face \u00e0 Arsenal mercredi soir, Romelu Lukaku et Paul Pogba sont sur le banc. Apr\u00e8s le match (2-2), ..."
        },
        {
            "title": "Origi and Hazard smugglers\u3001\u30eb\u30fc\u30ab\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30c8\u3001Leander Dendoncker  -  Walfoot.be\u306e\u6700\u521d\u306e\u6642\u9593",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-05/origi-et-hazard-passeurs-lukaku-muet-premieres-minutes-pour-leander-dendoncker",
            "pub_date": "2018-12-05 21:56:00 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Soir\u00e9e anim\u00e9e en Premier League. Certains Belges ont brill\u00e9 mais ils ont connu des fortunes diverses. Les r\u00e9sultats du soir."
        },
        {
            "title": "\u98a8\u8239\u3092\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3059\u308b\u3068\u304d\u306eRomelu Lukaku\u306e\u3070\u304b\u3052\u305f\u79cb\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  RTL info",
            "link": "https://rtlsport.rtl.be/sport/football/football-etranger/la-chute-ridicule-de-romelu-lukaku-au-moment-de-controler-un-ballon-video--1081738.aspx",
            "pub_date": "2018-12-02 09:59:09 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://rtlsport.rtl.be",
            "desc": "Manchester United est all\u00e9 prendre un point \u00e0 Southampton samedi dans le cadre de la 14e journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football (2-2). Marouane ..."
        },
        {
            "title": "Divock Origi\u306fRomelu Lukaku  -  Walfoot.be\u3068\u306f\u9055\u3044\u3001\u5f7c\u306e\u30b4\u30fc\u30eb\u3067\u5831\u308f\u308c\u305f",
            "link": "https://www.walfoot.be/fra/news/lis/2018-12-05/divock-origi-recompense-de-son-but-contrairement-a-romelu-lukaku",
            "pub_date": "2018-12-05 19:35:00 GMT",
            "source_nm": "Walfoot.be",
            "source_url": "https://www.walfoot.be",
            "desc": "Divock Origi et Romelu Lukaku ont retrouv\u00e9 le chemin des filets ce week-end apr\u00e8s une p\u00e9riode de disette. Mais ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 de la m\u00eame ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u30eb\u30fc\u30ab\u30af\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u3001\u7121\u8077 -  24matins.fr  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/man-utd-lukaku-en-pointe-martial-absent-937398",
            "pub_date": "2018-12-08 14:13:02 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "A l\u2019heure d\u2019affronter Fulham (20e) pour le compte de la 16e journ\u00e9e de Premier League, Manchester United (8e) doit se passer d\u2019Anthony Martial, bless\u00e9 aux adducteurs lors du nul conc\u00e9d\u00e9 cette semaine face \u00e0 Arsenal (2-2, 15e journ\u00e9e). Pas de Fran\u00e7ais titulaire au coup d\u2019envoi, chose rare ces derniers temps pour les Red Devils, puisque Paul Pogba d\u00e9bute une fois encore sur le banc. En revanche, r\u00e9apparition de Romelu Lukaku \u00e0 la pointe de l\u2019attaque mancunienne. De quoi peut-\u00eatre calmer ses envies d\u2019ailleurs. Le onze mancunien: De Gea \u2013 Young, Jones, Smalling, Dalot \u2013 Matic, Mata \u2013 Lingard, H..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30ab\u30af\u306f\u30e2\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u306e\u305f\u3081\u9000\u5834\u3057\u305f\u3044...  -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/lukaku-veut-partir-a-cause-de-mourinho-937218",
            "pub_date": "2018-12-08 07:16:03 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Les jours se succ\u00e8dent et la crise continue de couver du c\u00f4t\u00e9 de Manchester United. Une pression qui monte lentement mais s\u00fbrement avec de m\u00e9diocres r\u00e9sultats en championnat et des joueurs qui ne s\u2019\u00e9panouissent plus. Certes, les blessures nombreuses ont r\u00e9guli\u00e8rement pouss\u00e9 Jos\u00e9 Mourinho \u00e0 opter pour des choix originaux, voire dangereux, mais cela n\u2019explique pas tout. On se rappelle par exemple du positionnement pr\u00e9judiciable de Matic et McTominey en d\u00e9fense centrale face \u00e0 Southampton (2-2). Un match au cours duquel Romelu Lukaku s\u2019\u00e9tait illustr\u00e9 en inscrivant un but, son premier apr\u00e8s 981..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30c3\u30c8\uff1aMbapp\u00e9 -  DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09\u306b\u300cPel\u00e9\u738b\u300d\u304c\u898b\u3064\u304b\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.dw.com/fr/foot-le-roi-pel%C3%A9-se-retrouve-en-mbapp%C3%A9/a-46610724",
            "pub_date": "2018-12-06 11:23:00 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "La l\u00e9gende du foot a donn\u00e9 une interview \u00e0 un journal br\u00e9silien parue mercredi au quotidien Folha de Sao Paulo. Un entretien dans lequel Pel\u00e9 d\u00e9clare dans un sourire: \"On me compare avec Mbapp\u00e9. [...] Nous nous ressemblons et nous sommes \u00e0 peu pr\u00e8s du m\u00eame \u00e2ge\". Pour rappel, Pel\u00e9 a 78 ans, alors que Mbapp\u00e9 en a 19. Mais le Br\u00e9silien avait seulement 17 ans quand il a remport\u00e9 son premier Mondial. Pour autant, sur le terrain, il confie pr\u00e9f\u00e9rer son compatriote Neymar: \"Je pense que Neymar est un joueur plus abouti que lui, mais en Europe on parle plus de Mbapp\u00e9\" a-t-il dit. Manchester United ..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\uff1a\u30dd\u30f3\u30d0\u3068\u30eb\u30fc\u30ab\u30af\u304c\u30a2\u30fc\u30bb\u30ca\u30eb\u3068\u306e\u30d9\u30f3\u30c1\u3067\u9000\u5834 -  24matins.com  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/man-utd-pogba-et-lukaku-laisses-sur-le-banc-contre-arsenal-935790",
            "pub_date": "2018-12-05 19:13:05 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr  - \u30b9\u30dd\u30fc\u30c4",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Jos\u00e9 Mourinho a tranch\u00e9 dans le vif, alors que Manchester United n\u2019avance plus en Premier League, en laissant Paul Pogba et Romelu Lukaku pour le choc face \u00e0 Arsenal ce mercredi soir. Anthony Martial, en revanche, est bien titulaire, associ\u00e9 en attaque \u00e0 Jesse Lingard et Marcus Rashford. Du c\u00f4t\u00e9 des Gunners, Unai Emery a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 deux changements par rapport \u00e0 l\u2019\u00e9quipe qui a d\u00e9but\u00e9 dimanche contre Tottenham (4-2). Aaron Ramsey et Matteo Guendouzi int\u00e8grent le onze de d\u00e9part, alors qu\u2019Alexandre Lacazette est toujours rempla\u00e7ant. Here's how #MUFC line up for #MUNARS\u2026 Head to our official app..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/sport/football/angleterre/premier-league-liverpool-enchaine-united-et-arsenal-se-neutralisent-chelsea-decoit-6111655",
            "pub_date": "2018-12-05 22:34:11 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Liverpool, vainqueur \u00e0 Burnley (3-1) a tenu le rythme impos\u00e9 par Manchester City, tandis que Jos\u00e9 Mourinho et Manchester United ont limit\u00e9 la casse contre Arsenal (2-2), mercredi lors de la 15e journ\u00e9e de Premier League. Chelsea s\u2019est de son c\u00f4t\u00e9 inclin\u00e9 \u00e0 Wolverhampton (2-1), alors que Tottenham s\u2019est relanc\u00e9 en enfon\u00e7ant Southampton (3-1). Au classement, les \u00ab Reds \u00bb (39 pts) reviennent \u00e0 deux points des \u00ab Citizens \u00bb (41 pts). Derri\u00e8re, Tottenham remonte \u00e0 la troisi\u00e8me place (33 pts) et double Chelsea (4e) et Arsenal (5e), tous deux \u00e0 31 points. Les \u00ab Red Devils \u00bb, eux, v\u00e9g\u00e8tent au huiti\u00e8..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30f3U\u306f\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u9032\u6b69\u3057\u307e\u305b\u3093 -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/man-u-nest-pas-plus-avance-935864",
            "pub_date": "2018-12-05 22:28:05 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "Manchester United et Arsenal ont pris un point chacun ce mercredi soir, \u00e0 Old Trafford, mais ce match nul, prolifique (2-2), ne peut pas \u00eatre analys\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re dans les deux camps. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, les Gunners encha\u00eenent un vingti\u00e8me match cons\u00e9cutif sans d\u00e9faite, toutes comp\u00e9titions confondues, et restent sur une vague positive avec la tr\u00e8s belle victoire dans le derby du Nord de Londres contre Tottenham (4-2). Dans l\u2019autre sens, c\u2019est un quatri\u00e8me match sans victoire en championnat pour les hommes de Jos\u00e9 Mourinho, dont la place aurait pu \u00eatre menac\u00e9e en cas de revers. Le \"Special One\"..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9 - \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u304c\u30b5\u30a6\u30b5\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\u3067\u518d\u3073\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\uff082-2\uff09\u3001\u30eb\u30fc\u30ab\u30af\u304c13\u8a66\u5408\u5f8c\u306b\u5f97\u70b9\u3092\u6319\u3052\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/01/news/les-belges-a-letranger-manchester-utd-cale-a-nouveau-a-southampton-2-2-lukaku-marque-apres-13-matches/",
            "pub_date": "2018-12-01 19:06:31 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Manchester United est all\u00e9 prendre un point \u00e0 Southampton samedi dans le cadre de la 14e journ\u00e9e du championnat d\u2019Angleterre de football (2-2). Marouane Fellaini et Romelu Lukaku, qui a mis fin \u00e0 une s\u00e9rie de 13 matches sans but, \u00e9taient titulaires. Au classement, les Mancuniens (22 points) sont 7e et les Saints (9) montent \u00e0 la 18e place. Stuart Armstrong (13e, 1-0) et Cedric Soares (20e, 2-0) ont donn\u00e9 l\u2019avance aux Saints. Marcus Rashford s\u2019est alors mis en \u00e9vidence. L\u2019international anglais a tout d\u2019abord ponctu\u00e9 un effort personnel en servant Lukaku, qui n\u2019avait plus qu\u2019\u00e0 finaliser l\u2019act..."
        },
        {
            "title": "MU\u306f\u67d4\u3089\u304b\u3044\u8179\u306b\u7559\u307e\u308a\u307e\u3059 -  24matins.fr",
            "link": "https://www.24matins.fr/newsweb/mu-reste-dans-le-ventre-mou-933119",
            "pub_date": "2018-12-01 19:55:04 GMT",
            "source_nm": "24matins.fr",
            "source_url": "https://www.24matins.fr",
            "desc": "On aimerait parler de \"Big Six\" pour qualifier les \"top clubs\" anglais. Mais vu l\u2019\u00e9cart entre les cinq premiers et le reste du paquet (5 points entre Arsenal et Everton), il est difficile d\u2019inclure Manchester United au gratin anglais, en tout cas sur le strict plan comptable. Il faut dire que, sur le terrain, les hommes de \"Mou\", Jos\u00e9 Mourinho, ne font rien pour s\u2019en extraire, de ce fameux ventre mou o\u00f9 ils c\u00f4toient Leicester, Bournemouth ou encore Watford. Apr\u00e8s la d\u00e9faite dans le derby face \u00e0 Manchester City (3-1), et le match nul conc\u00e9d\u00e9 \u00e0 Old Trafford contre Crystal Palace (0-0), les Re..."
        }
    ]
}