{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREo1TVhaNkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:47:52 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Facebook\u306e\u30dc\u30b9\u3067\u3042\u308bMarc Zuckerberg\u304c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u7814\u7a76\u8005\u306b100\u4e07\u30c9\u30eb\u3092\u5bc4\u4ed8 -  RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/belgique/societe/marck-zuckerberg-patron-de-facebook-fait-don-d-un-million-de-dollars-a-des-chercheurs-belges-1082713.aspx",
            "pub_date": "2018-12-06 07:43:59 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "Un consortium de chercheurs belges recevra ces trois prochaines ann\u00e9es 1,05 million de dollars de la 'Chan Zuckerberg Initiative' (CZI), l'organisation ..."
        },
        {
            "title": "\u3053\u306e\u6c34\u66dc\u65e5\u306eFacebook\u306e\u91cd\u8981\u306a\u554f\u984c\uff1a\u4f55\u5343\u4eba\u3082\u306e\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u304c\u81ea\u5206\u306e\u30a2\u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3067\u304d\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89363/article/2018-12-05/dimportants-problemes-sur-facebook-ce-mercredi-des-milliers-dutilisateurs",
            "pub_date": "2018-12-05 13:56:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u73fe\u5728\u5927\u898f\u6a21\u306a\u5185\u8a33\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\uff1a\u79c1\u305f\u3061\u306f\u5fc3\u914d\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059\u304b\uff1f -  lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/economie/libre-entreprise/facebook-actuellement-victime-d-une-panne-massive-faut-il-s-inquieter-5c07fab1cd70fdc91bceeb99",
            "pub_date": "2018-12-05 16:53:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Entreprise Depuis ce d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, Facebook est victime d'une panne massive partout en Europe et au Moyen-Orient. La Belgique est touch\u00e9e."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u7f70\u91d1Facebook\u306e1000\u4e07 -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/4134/Internet/article/detail/3502513/2018/12/07/L-Italie-inflige-une-amende-de-10-millions-a-Facebook.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook\u3068Twitter\u306f\u7686\u3055\u3093\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\uff09\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/economie/digital/facebook-et-twitter-savent-tout-ou-presque-de-vous-5c0932c6cd70e3d2f719f835",
            "pub_date": "2018-12-06 14:31:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Toutes les informations que vous fournissez sur les r\u00e9seaux sociaux sont enregistr\u00e9es, vendues et utilis\u00e9es pour vous proposer de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e...."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a &quot;Facebook\u306f\u793e\u4f1a\u7684\u6012\u308a\u306e\u6301\u3061\u4e0a\u304c\u308a&quot;  -  RTL\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.rtl.be/info/magazine/hi-tech/gilets-jaunes-facebook-est-un-ascenseur-de-la-colere-sociale--1083136.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 15:04:00 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook\u304cAndroid\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u901a\u8a71\u30ed\u30b0\u3092\u30b5\u30a4\u30d5\u30a9\u30f3\u306b\u3059\u308b\u65b9\u6cd5 -  01net.com",
            "link": "https://www.01net.com/actualites/comment-facebook-a-decide-de-siphonner-le-journal-d-appels-des-utilisateurs-android-1582981.html",
            "pub_date": "2018-12-07 12:00:55 GMT",
            "source_nm": "01net.com",
            "source_url": "https://www.01net.com",
            "desc": "Le r\u00e9seau social avait conscience que l'extraction des m\u00e9tadonn\u00e9es du t\u00e9l\u00e9phone \u00e9tait particuli\u00e8rement sensible. C'est pourquoi cette nouveaut\u00e9 a \u00e9t\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u306f\u3001\u4f7f\u3044\u6368\u3066\u306e\u643a\u5e2f\u96fb\u8a71\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3001\u4e0d\u4fe1\u306e\u96f0\u56f2\u6c17\u306e\u305f\u3081\u3001\u4f1a\u793e\u3068\u4ed6\u306e\u4eba\u3068\u8a71\u3092\u3059\u308b -  Developpez.com",
            "link": "http://www.developpez.com/actu/236642/Les-employes-de-Facebook-utilisent-des-telephones-jetables-pour-parler-de-l-entreprise-avec-les-autres-a-cause-d-une-atmosphere-de-mefiance/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:54:47 GMT",
            "source_nm": "Developpez.com",
            "source_url": "http://www.developpez.com",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "Facebook Messenger Lite\u304cGIF\u3068\u30d3\u30c7\u30aa\u5171\u6709\u3092\u958b\u304f -  FrAndroid",
            "link": "https://www.frandroid.com/android/applications/555404_facebook-messenger-lite-souvre-aux-gifs-et-au-partage-de-video",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:20 GMT",
            "source_nm": "FrAndroid",
            "source_url": "https://www.frandroid.com",
            "desc": "La version all\u00e9g\u00e9e de Messenger, Messenger Lite, suffit \u00e0 bien des utilisateurs et leur permet de consommer moins de bande passante et moins d'espace de ..."
        },
        {
            "title": "Google\u3001Apple\u3001Facebook\u3001Amazon\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f2019\u5e74\u304b\u3089GAFA\u306b\u8ab2\u7a0e\u3059\u308b -  Phonandroid",
            "link": "https://www.phonandroid.com/google-apple-facebook-amazon-la-france-va-taxer-les-gafa-des-2019.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:26:00 GMT",
            "source_nm": "Phonandroid",
            "source_url": "https://www.phonandroid.com",
            "desc": "Google, Apple, Facebook, Amazon et les g\u00e9ants du num\u00e9rique vont devoir passer \u00e0 la caisse. Le ministre des Finances Bruno Le Maire a assur\u00e9 qu'en cas ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u30d5\u30ec\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u306a\u4f01\u696d\u306b\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u3078\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3092\u8a31\u53ef\u3057\u307e\u3057\u305f -  Clubic.com",
            "link": "https://www.clubic.com/internet/facebook/actualite-848276-facebook-entreprises-acces-privilegie-donnees-utilisateurs.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:39:11 GMT",
            "source_nm": "Clubic.com",
            "source_url": "https://www.clubic.com",
            "desc": "Le r\u00e9seau social aurait permis \u00e0 de grands groupes, entre 2012 et 2015, d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es personnelles des utilisateurs.Une commission parlementaire ..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u3001\u300c\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u6012\u308a\u306e\u30a4\u30f3\u30ad\u30e5\u30d9\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u89e6\u5a92 - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/0600293733808-facebook-couveuse-et-catalyseur-de-la-colere-des-gilets-jaunes-2228319.php",
            "pub_date": "2018-12-07 16:30:55 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Tout est parti de l\u00e0, ou presque. Depuis sa gen\u00e8se jusqu'\u00e0 sa maturit\u00e9, le mouvement des gilets jaunes s'est tr\u00e8s largement appuy\u00e9 sur Facebook pour rassembler, se structurer et s'organiser. Le r\u00e9seau social a \u00e9t\u00e9 son lieu de naissance, en trois temps. Le premier s'est jou\u00e9 depuis plusieurs mois, avec la multiplication des pages et groupes t\u00e9moignant de la \u00ab col\u00e8re \u00bb des Fran\u00e7ais. Certains, comme celui anim\u00e9 par \u00ab Fly Rider \u00bb - de son vrai nom Maxime Nicolle - ont servi de premier lieu de rassemblement et permis \u00e0 leurs auteurs de s'affirmer tr\u00e8s t\u00f4t comme des t\u00eates d'affiche. Ce premier \u00e9t..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3067\u306f\u3001\u56fd\u6c11\u6295\u7968\u4eba\u6c17\u6295\u7968\u306f\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059...\u30de\u30af\u30ed\u30f3\u3068\u9055\u3044 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2390259-20181208-gilets-jaunes-reseaux-sociaux-referendum-initiative-populaire-cote-contrairement-macron",
            "pub_date": "2018-12-08 10:23:02 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Des chercheurs toulousains ont \u00e0 nouveau pass\u00e9 \u00e0 la moulinette l\u2019expression des \u00ab gilets jaunes \u00bb sur Twitter et Facebook pour conna\u00eetre leurs prises de position\u2026"
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u3092\u8105\u304b\u3059\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3001\u3068\u82f1\u56fd\u77e5\u4e8b\u306e\u5143\u793e\u9577\u306eNumerama\u6c0f\u306f\u8a00\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.numerama.com/politique/446464-facebook-pourrait-menacer-la-democratie-selon-un-ex-patron-des-renseignements-britanniques.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:08:36 GMT",
            "source_nm": "Numerama",
            "source_url": "https://www.numerama.com",
            "desc": "Qu\u2019il est loin le temps o\u00f9 Facebook n\u2019\u00e9tait qu\u2019un banal r\u00e9seau social universitaire, connu seulement que d\u2019une poign\u00e9e d\u2019\u00e9l\u00e8ves aux \u00c9tats-Unis. Aujourd\u2019hui, le site communautaire \u00e9volue dans une toute autre dimension avec ses deux milliards de membres. Sauf que le poids que l\u2019entreprise a pris en bient\u00f4t quinze ans est si massif qu\u2019il en est devenu une vive source d\u2019inqui\u00e9tude. C\u2019est le cas de Robert Hannigan. Ce fonctionnaire britannique conna\u00eet bien son sujet. Officier dans le domaine du renseignement, il a dirig\u00e9 de 2014 \u00e0 2017 le Government Communications Headquarters (GCHQ), l\u2019\u00e9quivale..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002 Facebook\u306f\u52d5\u304d\u306b\u3064\u3044\u3066\u660e\u3089\u304b\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-ce-que-facebook-revele-du-mouvement-6115900",
            "pub_date": "2018-12-08 07:13:01 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Le mouvement des Gilets jaunes n\u2019aurait pas pris une telle ampleur sans Facebook. Le r\u00e9seau social a jou\u00e9 un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans l\u2019apparition de la protestation et dans l\u2019organisation de la mobilisation ces derni\u00e8res semaines. Mais, en plus d\u2019\u00eatre une plateforme d\u2019\u00e9changes au sujet des manifestations, Facebook s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre un v\u00e9ritable espace de contestation sociale. D\u00e8s le mois de septembre, la col\u00e8re contre les taxes \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 visible, explique Bruno Breton, le patron de la start-up rennaise Bloom, qui analyse les mouvements sur les r\u00e9seaux sociaux. Ainsi, deux mois avant que le ..."
        },
        {
            "title": "YouTube\uff06Instagram\uff1a\u4e0a\u6607\u3059\u308b\u8996\u8074\u8005 -  ZDNet Global",
            "link": "https://www.zdnet.fr/blogs/watch-it/youtube-instagram-des-audiences-a-la-hausse-39877767.htm",
            "pub_date": "2018-12-07 22:06:01 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": "Une ann\u00e9e chasse l'autre, et avec elle de nouveaux records sont battus. Alors que 2018 touche \u00e0 sa fin, ce ne sont pas les analyses chiffr\u00e9es qui manquent ! Un sondage r\u00e9alis\u00e9 par The Manifest r\u00e9v\u00e8le que la plupart des gens ont plus consult\u00e9 YouTube et Instagram que l'an pass\u00e9. Le site The Manifest a interrog\u00e9 627 utilisateurs de r\u00e9seaux sociaux pour connaitre leurs habitudes, leurs pr\u00e9f\u00e9rences et leurs modes de consommation. Ainsi, il en ressort que les m\u00e9dias sociaux font partie du quotidien des internautes, avec 86% des usagers qui y acc\u00e8dent au moins une fois par jour et 72% qui reconna..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u4f01\u696d\u304b\u3089\u53cb\u4eba\u3092\u63a2\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u6311\u6226",
            "link": "https://www.challenges.fr/high-tech/facebook-se-cherche-des-amis-aupres-des-entreprises_630367",
            "pub_date": "2018-12-07 15:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u8ab2\u984c",
            "source_url": "https://www.challenges.fr",
            "desc": "Des fake news aux fuites de donn\u00e9es en passant par son optimisation fiscale, l'activit\u00e9 grand public de Facebook est attaqu\u00e9e de toutes parts. Pour se refaire une sant\u00e9, le r\u00e9seau social mise beaucoup sur Workplace, sa plateforme destin\u00e9e aux entreprises. Lanc\u00e9 \u00e0 l'automne 2016, le r\u00e9seau social d'entreprise \u00e9tait utilis\u00e9 par 30.000 organisations fin 2017. Depuis, le groupe de Mark Zuckerberg entretient le myst\u00e8re, pr\u00e9f\u00e9rant communiquer sur ses grands comptes comme Walmart, Telefonica, Deliveroo ou encore Securitas. Concr\u00e8tement Workplace, ex Facebook @ Work, ressemble comme deux gouttes d'..."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u5b9f\u30c1\u30a7\u30c3\u30af\uff1a\u3044\u3044\u3048\u3001\u3053\u306e\u5199\u771f\u3067\u306f\u3001Restos duC\u0153ur\u306b\u884c\u304f\u5973\u6027\u306f\u8868\u793a\u3055\u308c\u307e\u305b\u3093 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/societe/2389767-20181207-fact-checking-non-photo-montre-femme-rendant-resto-ur",
            "pub_date": "2018-12-07 18:11:49 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L\u2019intox a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e le 27 novembre, le jour du lancement de la campagne d\u2019hiver des Restos du c\u0153ur et vise l\u2019association et ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Elle a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9e par un internaute sur son compte Facebook. Cet internaute a post\u00e9 la photo d\u2019une femme de dos, dans la rue, qui tient ouverte la porte d\u2019une Mercedes. La femme porte un voile. En arri\u00e8re-plan, d\u2019autres femmes se dirigent vers un b\u00e2timent, un sac \u00e0 la main. Ce post Facebook a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 plus de 12.800 fois, alors que la l\u00e9gende est fausse. - Capture d'\u00e9cran Facebook En l\u00e9gende, l\u2019internaute explique que \u00ab la campagne des \" Res..."
        },
        {
            "title": "Anne Franck Center\u306fFacebook\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5426\u5b9a\u7684\u306a\u30da\u30fc\u30b8 -  FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/le-anne-franck-center-demande-a-facebook-de-supprimer-plusieurs-pages-negationnistes-774",
            "pub_date": "2018-12-08 05:47:22 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2018, Facebook est au c\u0153ur des discussions pour de multiples raisons. Cette fois-ci, c\u2019est parce que le r\u00e9seau social fait l\u2019objet d\u2019une p\u00e9tition qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par le Anne Frank Center pour qu\u2019il supprime les pages n\u00e9gationnistes de sa plateforme. D\u2019apr\u00e8s le centre, ces pages tendent \u00e0 propager des informations erron\u00e9es et incitent \u00e0 la haine et \u00e0 l\u2019antis\u00e9mitisme. Les auteurs de la p\u00e9tition qui circule actuellement sur le web ont d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il y avait une diff\u00e9rence entre offrir une \u00ab plateforme de libert\u00e9 d\u2019expression et publier intentionnellement de fausses i..."
        },
        {
            "title": "\u30e0\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u306f\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30d9\u30b9\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f7c\u5973\u306e\u652f\u6301\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\uff1a\u300c\u79c1\u306f\u3044\u3064\u3082\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u4eba\u306e\u5074\u306b\u3042\u308a\u307e\u3059\u3002\u300d - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/muriel-robin-affiche-son-soutien-aux-gilets-jaunes-je-suis-et-serai-toujours-du-907577",
            "pub_date": "2018-12-06 16:21:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans un long message publi\u00e9 sur Facebook, Muriel Robin a r\u00e9pondu aux fans qui lui demandaient si elle \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 du mouvement des Gilets jaunes."
        },
        {
            "title": "Six4Three\u306e\u5834\u5408\uff1aFacebook\u304c\u307e\u3060\u30c9\u30c3\u30af\u306b\u4e57\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://www.lesnumeriques.com/vie-du-net/affaire-six4three-facebook-encore-sur-banc-accuses-n81395.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "source_url": "https://www.lesnumeriques.com",
            "desc": "\u00a9 iStock \u2013 hocus-focus. \u00c0 l'\u00e9vidence, les avocats de Facebook \u00e9taient tendus apr\u00e8s avoir appris que les parlementaires britanniques avaient mis la main sur des documents confidentiels contenant des informations embarrassantes sur le fonctionnement des interfaces de programmation du r\u00e9seau social et des correspondances priv\u00e9es de Mark Zuckerberg au sujet de l'exploitation des donn\u00e9es personnelles. \u201cLes documents obtenus font l'objet d'une ordonnance de la cour sup\u00e9rieure de San Mat\u00e9o qui interdit leur partage. Nous avons demand\u00e9 \u00e0 la commission de ne pas les examiner et de les retourner \u00e0 la..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u653f\u6cbb\u767a\u8868\u306e\u900f\u660e\u6027\u3092\u4e3b\u5f35\u3057\u3066\u3044\u308b -  FREDZONE",
            "link": "http://www.fredzone.org/facebook-insiste-sur-la-transparence-des-annonces-politiques-en-inde-205",
            "pub_date": "2018-12-07 16:04:33 GMT",
            "source_nm": "FREDZONE",
            "source_url": "http://www.fredzone.org",
            "desc": "L\u2019Inde fera face aux \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales l\u2019ann\u00e9e prochaine. Avant que cela n\u2019arrive, Facebook, le r\u00e9seau social le plus utilis\u00e9 au monde, a d\u00e9cid\u00e9 de prendre des mesures pour pr\u00e9venir et lutter contre les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res dans les \u00e9lections indiennes. Pour ce faire, le r\u00e9seau a annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 le jeudi 6 d\u00e9cembre 2018 que les annonceurs devront d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent se plier \u00e0 quelques r\u00e8gles s\u2019ils ne veulent pas que leurs publications ne soient bloqu\u00e9es au cours de la p\u00e9riode \u00e9lectorale. L\u2019objectif du plus grand r\u00e9seau social au monde est simple : accro\u00eetre la transparence d..."
        },
        {
            "title": "Facebook\uff1a\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30fc\u30b0\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3067\u00c9chos\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u305f",
            "link": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/0600290954208-facebook-malgre-les-scandales-sheryl-sandberg-confortee-a-son-poste-2227802.php",
            "pub_date": "2018-12-06 09:29:27 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Dans la temp\u00eate, on ne change pas de capitaine. A la faveur d'une lettre envoy\u00e9e \u00e0 la fondation de George Soros mercredi, le conseil d'administration de Facebook apporte son soutien \u00e0 Sheryl Sandberg, num\u00e9ro 2 du groupe, et \u00e0 l'enqu\u00eate interne men\u00e9e avec son aval sur le milliardaire. George Soros, opposant r\u00e9current au r\u00e9seau social, avait qualifi\u00e9 Facebook de \u00ab menace contre la soci\u00e9t\u00e9 \u00bb lors d'un discours \u00e0 Davos . De quoi justifier totalement l'action de la patronne op\u00e9rationnelle du groupe, selon son conseil d'administration. Lire aussi :> POINT DE VUE - N'enterrons pas Facebook trop v..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3002\u30d0\u30fc\u30c1\u30e3\u30eb\u304b\u3089\u30ea\u30a2\u30eb\u3001\u30c7\u30e2\u30af\u30e9\u30b7\u30fc2.0  - \u30d2\u30e5\u30fc\u30de\u30cb\u30c6\u30a3\u30fc",
            "link": "https://www.humanite.fr/gilets-jaunes-du-virtuel-au-reel-la-democratie-2-0-664780",
            "pub_date": "2018-12-07 07:51:40 GMT",
            "source_nm": "\u4eba\u985e",
            "source_url": "https://www.humanite.fr",
            "desc": "\u00abComment des groupes Facebook ont d\u00e9clench\u00e9 une crise en France ? \u00bb La question qui taraude nombre d\u2019observateurs devant un mouvement qui \u00e9chappe aux formes classiques d\u2019organisation \u00e9tait pos\u00e9e mardi par The Verge, magazine en ligne qui ausculte les nouveaux usages de l\u2019information. Exag\u00e9r\u00e9 ? De fait, c\u2019est sur les r\u00e9seaux sociaux, et le principal d\u2019entre eux (38 millions d\u2019usagers actifs mensuels revendiqu\u00e9s), qu\u2019a percol\u00e9 la col\u00e8re des gilets jaunes, avant de devenir un canal d\u2019information. C\u2019est l\u00e0 que, apr\u00e8s la p\u00e9tition lanc\u00e9e en mai par Priscilla Ludosky, se sont multipli\u00e9s depuis le ..."
        },
        {
            "title": "\u75b2\u308c\u3066\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u304cFacebook\u304b\u3089\u96e2\u308c\u308b -  Capital.fr",
            "link": "https://www.capital.fr/entreprises-marches/lasses-les-gerants-de-fonds-se-detournent-de-facebook-1318808",
            "pub_date": "2018-12-06 15:35:32 GMT",
            "source_nm": "Capital.fr",
            "source_url": "https://www.capital.fr",
            "desc": "par David Randall NEW YORK (Reuters) - Entre une r\u00e9putation qui n'en finit pas d'\u00eatre \u00e9corn\u00e9e et une rentabilit\u00e9 en d\u00e9clin, Facebook ne fait plus envie aux g\u00e9rants de fonds am\u00e9ricains, dont pr\u00e8s d'une centaine ont d\u00e9j\u00e0 compl\u00e8tement sold\u00e9 leurs positions au sein du premier r\u00e9seau social mondial depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Ces ventes de titres ont exacerb\u00e9 le repli de l'action Facebook, qui, au cours de cl\u00f4ture de mardi de 137,93 dollars, a chut\u00e9 de pr\u00e8s de 37% depuis un record en s\u00e9ance \u00e0 218,62 dollars atteint le 25 juillet. Elle affiche d\u00e9sormais une baisse de 21,8% depuis le d\u00e9but de l'an..."
        },
        {
            "title": "\u598a\u5a20\u4e2d\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u3053\u306e\u5199\u771f\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\uff1a\u6570\u6642\u9593\u5f8c\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u5211\u52d9\u6240\u3067\u7d42\u308f\u308b -  Potins.net",
            "link": "http://www.potins.net/faits-divers/enceinte-elle-publie-cette-photo-quelques-heures-plus-tard-elle-finit-en-prison-307986.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:19:17 GMT",
            "source_nm": "Potins.net",
            "source_url": "http://www.potins.net",
            "desc": "Une femme enceinte a publi\u00e9 cette photo sur Facebook. Quelques heures plus tard, elle a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e par la police. Explications... \u00e9crit par Alberto Cet article Enceinte, elle publie cette photo : Quelques heures plus tard, elle finit en prison est apparu en premier sur Potins.net."
        },
        {
            "title": "Mounir Mahjoubi\u3001\u5185\u90e8\u306e &quot;Yellow Vests&quot;\u306eFacebook\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304b\u3089\u6765\u305f\u5927\u81e3 -  Closer France",
            "link": "https://www.closermag.fr/politique/mounir-mahjoubi-le-ministre-qui-suit-de-l-interieur-les-groupes-facebook-des-gil-907310",
            "pub_date": "2018-12-06 06:21:06 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Le jeune secr\u00e9taire d'Etat au num\u00e9rique Mounir Mahjoubi a rejoint mardi 4 d\u00e9cembre l'un des principaux groupes Facebook mis en place par les gilets jaunes."
        },
        {
            "title": "\u30bf\u30a4\u3067\u3001Facebook\u306f\u751f\u6d3b\u306e\u4e2d\u3067\u30b7\u30e7\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u6a5f\u80fd\u3092\u30c6\u30b9\u30c8\u3059\u308b - \u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u4e16\u7d00",
            "link": "https://siecledigital.fr/2018/12/07/facebook-achat-live/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:00:14 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u4e16\u7d00",
            "source_url": "https://siecledigital.fr",
            "desc": "Sur Instagram la fonctionnalit\u00e9 Shopping n\u2019est plus \u00e0 pr\u00e9senter. Cette derni\u00e8re permet aux entreprises d\u2019identifier certains produits sur des posts. Un ajout qui permet ensuite \u00e0 l\u2019utilisateur d\u2019obtenir plus d\u2019informations sur le produit et d\u2019\u00eatre directement redirig\u00e9 sur la page du produit sur le site de l\u2019entreprise. Mi-novembre, Instagram a d\u2019ailleurs \u00e9tendu les possibilit\u00e9s de la fonctionnalit\u00e9 Shopping avec la possibilit\u00e9 d\u2019acheter via une vid\u00e9o par exemple. C\u2019est \u00e0 pr\u00e9sent au tour de Facebook d\u2019utiliser la fonctionnalit\u00e9, comme le rapporte TechCrunch, la plateforme testerait une fonct..."
        },
        {
            "title": "\u300c\u5185\u90e8\u7684\u306a\u6280\u8853\u7684\u554f\u984c\u300d\u306b\u3088\u308aFacebook\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u3068\u306e\u63a5\u7d9a\u304c\u5207\u65ad\u3055\u308c\u308b -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/high-tech/des-utilisateurs-de-facebook-empeches-de-se-connecter-05-12-2018-7961298.php",
            "pub_date": "2018-12-05 16:14:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Des membres ont ete deconnectes de force et parfois invites a changer leur mot de passe. Le reseau social estime avoir resolu le probleme. Un \u00abprobleme technique interne \u00bb deconnecte les utilisateurs de Facebook Petit debut de panique chez les membres de Facebook. Le reseau social americain ne repondait plus pour une partie de ses utilisateurs habituels mercredi en debut d\u2019apres-midi.Au moment d\u2019y acceder, un message appelant a se connecter apparait meme si l\u2019identifiant et le mot de passe sont deja enregistres. Comme si le site tout entier avait bugge et avait automatiquement deconnecte le..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3002 Facebook\u4e0a\u3067\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u8ca9\u58f2\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e1000\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed\u306e\u7f70\u91d1 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/italie/italie-une-amende-de-dix-millions-d-euros-facebook-pour-vente-de-donnees-d-utilisateurs-6115944",
            "pub_date": "2018-12-07 14:42:43 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "L\u2019autorit\u00e9 italienne garante de la concurrence et du march\u00e9 a annonc\u00e9 ce vendredi avoir inflig\u00e9 une amende de 10 millions d\u2019euros \u00e0 Facebook, l\u2019accusant de vendre les donn\u00e9es de ses utilisateurs sans les informer correctement. Le g\u00e9ant du Web \u00ab induit trompeusement les utilisateurs \u00e0 s\u2019enregistrer sur la plateforme Facebook, sans les informer imm\u00e9diatement et de mani\u00e8re ad\u00e9quate, dans la phase d\u2019ouverture d\u2019un compte, des activit\u00e9s de r\u00e9coltes, \u00e0 vis\u00e9e commerciale, des donn\u00e9es qu\u2019ils auront fournies \u00bb, indique un communiqu\u00e9 de l\u2019antitrust italien. \u00ab Pratique agressive \u00bb L\u2019autorit\u00e9 accuse en..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u6226\u7565\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/sciences/facebook-les-revelations-les-plus-embarrassantes-apres-la-fuite-des-mails-secrets_2052106.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Quand un \u00e9lu britannique pose une question, il exige une r\u00e9ponse franche, sans quoi son l\u00e9gendaire flegme peut laisser place \u00e0 une froide col\u00e8re. Facebook en a fait les frais, pour le plus grand plaisir de ses d\u00e9tracteurs, puisque 250 pages d'e-mails internes \"hautement confidentiels\", dont certains du patron Mark Zuckerberg himself, ont \u00e9t\u00e9 mis en ligne (\u00e0 lire ici) mercredi 5 d\u00e9cembre. L'auteur de ce m\u00e9fait ? Damian Collins, le pr\u00e9sident de la Commission sur le num\u00e9rique, la culture et les m\u00e9dias (DCMSC..."
        },
        {
            "title": "- \u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/societe/gilets-jaunes/gilets-jaunes-qui-est-fly-rider-dont-les-videos-font-un-tabac-sur-facebook-6113435",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:58 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Maxime Nicolle, alias \u00ab Fly Rider \u00bb sur Facebook, est un des porte-parole officiels des Gilets jaunes. Avec ses vid\u00e9os suivies par des milliers de personnes sur les r\u00e9seaux sociaux, cet habitant des C\u00f4tes-d\u2019Armor est devenu une des v\u00e9ritables figures du mouvement. Il est l\u2019une des figures de proue du mouvement des Gilets jaunes depuis plusieurs semaines. Sous son pseudonyme \u00ab Fly Rider \u00bb (\u00ab cavalier volant \u00bb, en fran\u00e7ais), il g\u00e8re un des groupes de Gilets jaunes les plus suivis sur Facebook, qui compte plus de 120 000 membres, sur lequel il poste r\u00e9guli\u00e8rement des vid\u00e9os en direct, regard\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u4ed5\u4e8b\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u4f1a\u793e\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093...  -  Ubergizmo France",
            "link": "https://fr.ubergizmo.com/2018/12/07/facebook-sortie-classement-societes-travail.html",
            "pub_date": "2018-12-07 08:45:26 GMT",
            "source_nm": "Ubergizmo\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://fr.ubergizmo.com",
            "desc": "Le g\u00e9ant des r\u00e9seaux sociaux Facebook a connu une ann\u00e9e plut\u00f4t difficile. Et cette p\u00e9riode de troubles ne devrait pas se terminer de sit\u00f4t. Cela a un impact direct sur la perception ext\u00e9rieure que l\u2019on peut avoir de la soci\u00e9t\u00e9. Facebook a perdu sa premi\u00e8re place dans le classement des meilleures entreprises o\u00f9 travailler de Glassdoor 2019. La note de Facebook est pass\u00e9 d\u2019un 4,6 \u00e0 un 4,5 sur 5, faisant passer l\u2019entreprise \u00e0 la septi\u00e8me place de la liste. C\u2019est d\u00e9sormais Zoom Video Communications qui est premi\u00e8re. Le rapport de Glassdoor sugg\u00e8re que m\u00eame en interne, certains restent tr\u00e8s crit..."
        },
        {
            "title": "Gougui Ndiaye\u306f\u54c0\u60bc\u306e\u610f\u3092\u8868\u3057\u3001\u5f7c\u306f\u5f7c\u3092\u5931\u3063\u305f..  -  SENEGO",
            "link": "https://senego.com/gougui-ndiaye-en-deuil-il-a-perdu-sa_812460.html",
            "pub_date": "2018-12-04 09:18:30 GMT",
            "source_nm": "SENEGO",
            "source_url": "https://senego.com",
            "desc": "\u00ab Salam la famille. Je viens de perdre ma m\u00e8re. Priez pour elle!!!\u00ab , a post\u00e9 l\u2019artiste sur sa page Facebook. Senego pr\u00e9sente ses sinc\u00e8res condol\u00e9ances."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u3001\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30a2\u30d0\u30a6\u30c8\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u3001\u540c\u3058\u6226\u3044 - \u30ea\u30ea\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.liberation.fr/debats/2018/12/07/gilets-jaunes-des-ronds-points-gilets-jaunes-des-reseaux-meme-combat_1696396",
            "pub_date": "2018-12-07 05:10:58 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Vendredi dernier, avant la grande mobilisation du 1er d\u00e9cembre, Christophe Castaner, expliquait encore que les gilets jaunes \u00abn\u2019\u00e9taient pas un mouvement de masse\u00bb. Pour le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, le seul compteur viable est celui du nombre de personnes dans la rue, tel que recens\u00e9 par ses services. C\u2019est une erreur fondamentale d\u2019appr\u00e9hension du mouvement. S\u2019ils n\u2019\u00e9taient alors que 13 000 dans la rue, ils \u00e9taient plusieurs centaines de milliers, peut-\u00eatre plus d\u2019un million, \u00e0 discuter sur Facebook. Les gilets jaunes sont autant un mouvement des ronds-points que des groupes Facebook. Si l\u2019..."
        },
        {
            "title": "\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30a2\u30ca\u30ea\u30c6\u30a3\u30ab\u3001\u4eba\u3005\u3092\u8863\u985e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u7d50\u3073\u4ed8\u3051\u308b - \u30bb\u30f3\u30c1\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb",
            "link": "https://siecledigital.fr/2018/12/03/cambridge-analytica-associait-des-personnas-a-des-marques-de-vetements/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:45:43 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u4e16\u7d00",
            "source_url": "https://siecledigital.fr",
            "desc": "Pour la soci\u00e9t\u00e9 de marketing politique Cambridge Analytica, l\u2019habit fait le moine. L\u2019entreprise ne s\u2019est donc pas content\u00e9e d\u2019user des donn\u00e9es de 87 millions d\u2019utilisateurs de Facebook, elle a aussi \u00e9tabli un profilage vestimentaire. C\u2019est Christopher Wylie, lanceur d\u2019alerte de l\u2019affaire Cambridge Analytica qui a d\u00e9voil\u00e9 ce nouveau pan des strat\u00e9gies mises en place pour favoriser notamment l\u2019\u00e9lection de Donald Trump. Lors d\u2019une conf\u00e9rence organis\u00e9e en Grande-Bretagne par le site web de l\u2019industrie de la mode The Business of Fashion, l\u2019ex-salari\u00e9 s\u2019est donc \u00e9tendu sur les techniques utilis\u00e9e..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30b8\u30e3\u30f3\u3002 Facebook France\u306fAgen  -  LaDepeche.fr\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/03/2918011-facebook-france-s-interesse-a-agen.html",
            "pub_date": "2018-12-03 07:24:02 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "La filiale France du g\u00e9ant am\u00e9ricain invite mercredi une dizaine de sp\u00e9cialistes de son r\u00e9seau social. Parmi eux, Melik Nakhla, qui joue les consultants pour les entreprises agenaises. Voici une histoire int\u00e9ressante, d\u00e9montrant tout l'int\u00e9r\u00eat que porte l'une des plus grandes entreprises au monde aux microterritoires \u2013 ou, en plus clair, comment Facebook s'int\u00e9resse \u00e0 Agen. Petit rappel pour les non initi\u00e9s. Facebook est une entreprise am\u00e9ricaine qui fait partie du groupe des Gafam (Google/Apple/Facebook/Amazon/Microsoft). Ce r\u00e9seau social et ces quatre autres g\u00e9ants font la pluie et le bea..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u4f9d\u7136\u3068\u3057\u3066\u30e6\u30fc\u30b6\u30fc\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u8ca9\u58f2\u3057\u3066\u3044\u308b -  L&#39;Express",
            "link": "https://lexpansion.lexpress.fr/high-tech/facebook-encore-accuse-de-divulguer-des-donnees-d-utilisateurs_2052108.html",
            "pub_date": "2018-12-06 11:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://lexpansion.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Accusations d'ing\u00e9rence russe dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2016, scandale de Cambridge Analytica, failles de s\u00e9curit\u00e9 conduisant au piratage de pr\u00e8s de 30 millions de comptes. Facebook cumule les crises depuis plus de deux ans. Cette fois, le g\u00e9ant Am\u00e9ricain est accus\u00e9 d'avoir divulgu\u00e9 des donn\u00e9es personnelles d'utilisateurs \u00e0 certaines entreprises par la Commission sur le num\u00e9rique, la culture et les m\u00e9dias (DCMSC) de la Chambre des Communes britannique. Facebook est depuis plusieurs mois..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1aFacebook\u3001Whatsapp\u3001\u307e\u305f\u306fSMS\u3067... Act 4\u306e\u52d5\u54e1\u306f\u5f62\u3092\u53d6\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/gilets-jaunes-facebook-whatsapp-sms-acte-4-mobilisation-prend-forme-1586953.html",
            "pub_date": "2018-12-05 15:19:22 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "\"Acte 4 : Macron D\u00e9mission\", \"On Maintient Le Cap\" ou encore \"Manu, on arrive !\"... Pas simple de s'y retrouver parmi la multitude des groupes ou \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s sur Facebook en vue d'un possible \"Acte 4\" de la mobilisation des \"Gilets jaunes\". Samedi, \u00e0 Paris, les manifestants pourraient reconduire le mouvement de contestation. Une troisi\u00e8me journ\u00e9e de manifestation dans les rues de la capitale, apr\u00e8s le coup d'envoi national du mouvement, le 17 novembre dernier. Comme \u00e0 la veille des pr\u00e9c\u00e9dentes journ\u00e9es, c'est toujours sur le Web que la lutte s'organise. Ce mercredi, les pages appel..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u6291\u5727\u306e\u9053\u5177\u3068\u3057\u3066\u306e\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af -  ZDNet Global",
            "link": "https://www.zdnet.fr/blogs/zapping-decrypte/gilets-jaunes-les-reseaux-sociaux-comme-outil-d-oppression-39877637.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": "On ne peut pas amoindrir le r\u00f4le jou\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux et en particulier, Facebook dans le mouvement social des Gilets Jaunes. Quand une contestation recueille 72 % de soutien de la population fran\u00e7aise selon un sondage Ifop-Fiducial pour Sud Radio et CNews, on reste songeur. Qui aurait pu pr\u00e9voir qu'une p\u00e9tition en ligne et un \u00e9v\u00e8nement Facebook d\u00e9boucheraient sur ce qui est dor\u00e9navant qualifi\u00e9 de crise de r\u00e9gime ? Peu importe, ce que l'on pense du fond des revendications des Gilets jaunes et ce ne sera pas le propos ici. D'ailleurs, bien malin celui qui arrivera \u00e0 dire pr\u00e9cis\u00e9men..."
        },
        {
            "title": "\u5e78\u305b\u306e\u507d\u7269\u3068\u7b11\u9854\u5f37\u5236\uff1a\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u304c\u79c1\u305f\u3061\u306e\u611b\u306e\u8a8d\u8b58\u3092\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u5909\u3048\u308b\u304b -  NEON",
            "link": "https://www.neonmag.fr/bonheur-fake-sourire-force-comment-les-reseaux-sociaux-modifient-notre-perception-de-lamour-521464.html",
            "pub_date": "2018-12-05 16:09:39 GMT",
            "source_nm": "NEON",
            "source_url": "https://www.neonmag.fr",
            "desc": "On conna\u00eet tous des couples qui passent leur temps \u00e0 exposer leur idylle sur les r\u00e9seaux sociaux. Pour comprendre ce ph\u00e9nom\u00e8ne, Meetic et le sociologue Christophe Giraud ont men\u00e9 une \u00e9tude sur la fa\u00e7on dont les r\u00e9seaux sociaux modifient la perception de l\u2019amour. Spoiler : vous \u00eates des gros menteurs. Vous \u00eates tranquillement en train de faire d\u00e9filer votre fil d\u2019actualit\u00e9 Instagram quand tout \u00e0 coup\u2026 La photo de Mathieu, votre vieux pote de lyc\u00e9e dans les bras de sa copine. En tant que c\u00e9libataire, vous avez 21% de chances de faire partie de ceux qui n\u2019aiment pas voir des couples heureux su..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u5acc\u304c\u3089\u305b\uff08e\uff09\uff1a\u300c\u4fae\u8fb1\u3055\u308c\u3001\u79c1\u3092\u8105\u304b\u3059\u3053\u3068\u3067\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u884c\u52d5\u3059\u308b\u4eba\u304c\u3044\u308b\u300d -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2378923-20181203-cyber-harcelee-force-faire-insulter-faire-menacer-bien-finira-passer-acte",
            "pub_date": "2018-12-03 07:05:03 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Pierre, dessinateur, est r\u00e9guli\u00e8rement insult\u00e9 et menac\u00e9 de mort sur Facebook et sur Twitter par des gens qui lui reprochent ses dessins et caricatures\u2026"
        },
        {
            "title": "&quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\uff1a\u52d5\u54e1\u306fFacebook\u306a\u3057\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2388395-20181206-gilet-jaunes-mobilisation-pu-voir-jour-facebook",
            "pub_date": "2018-12-06 08:08:14 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "L\u2019analogie historique revient en boucle. Depuis quinze jours, m\u00e9dias, experts ou observateurs voient en la mobilisation des \u00ab gilets jaunes \u00bb, une r\u00e9surgence de Mai-68. Une diff\u00e9rence de taille fausse pourtant la comparaison et elle tient en un mot : Facebook. La place du r\u00e9seau social dans l\u2019organisation et la structuration du mouvement est centrale. D\u00e8s le d\u00e9but du mois de novembre, de nombreux groupes locaux se sont constitu\u00e9s pour organiser le premier blocage du 17 novembre. Depuis, Facebook s\u2019est impos\u00e9 comme plate-forme centrale d\u2019\u00e9change et de diffusion d\u2019informations au sein des \u00ab g..."
        },
        {
            "title": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d1\u30b3\u30e1\u306e\u6b7b\uff1a\u5f7c\u5973\u306e\u606f\u5b50\u306f\u5f7c\u5973\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u3001\u300c\u4eba\u751f\u306e\u7d42\u308f\u308a\u3092\u771f\u5b9f\u306b\u53cd\u6620\u3059\u308b\u300d\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b - \u30af\u30ed\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/mort-de-maria-pacome-son-fils-lui-rend-hommage-et-appelle-a-une-vraie-reflexion-906156",
            "pub_date": "2018-12-03 15:28:34 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Dans un message publi\u00e9 sur Facebook, Fran\u00e7ois Pac\u00f4me, le fils de Maria Pac\u00f4me, rend hommage \u00e0 la com\u00e9dienne disparue le 1er d\u00e9cembre dernier, et lance un appel sur la fin de vie assist\u00e9e."
        },
        {
            "title": "Facebook\uff1a\u5185\u90e8\u30e1\u30fc\u30eb\u306f\u3069\u3093\u306a\u8cbb\u7528\u3067\u3082\u6210\u9577\u306e\u6587\u5316\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2388775-20181206-facebook-emails-internes-revelent-culture-croissance-a-tout-prix",
            "pub_date": "2018-12-06 07:07:11 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Facebook va de crise en crise. Une commission parlementaire britannique a publi\u00e9 des emails internes du groupe, mercredi, l'accusant d'avoir divulgu\u00e9 des donn\u00e9es personnelles d'utilisateurs \u00e0 certaines entreprises et d'avoir eu recours \u00e0 des m\u00e9thodes contestables pour \u00e9touffer la comp\u00e9tition. Alors que l'entreprise est dans la tourmente, sa num\u00e9ro 2, Sheryl Sandberg, qui a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e critiqu\u00e9e pour son r\u00f4le dans une enqu\u00eate interne sur le milliardaire George Soros, a re\u00e7u mercredi le soutien appuy\u00e9 du conseil d'administration. \u00abLa publication de ces documents est dans l'int\u00e9r\u00eat du public..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f2015\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u53cb\u9054\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/0600285828582-facebook-accuse-davoir-continue-a-fournir-les-donnees-des-amis-apres-2015-2227560.php",
            "pub_date": "2018-12-05 18:01:35 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Le Parlement britannique n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire venir Mark Zuckerberg \u00e0 Londre pour s'expliquer. En revanche, il a eu acc\u00e8s \u00e0 quantit\u00e9 de mails et de documents secrets, internes \u00e0 Facebook. Ces informations \u00e9tant jug\u00e9es d'int\u00e9r\u00eat public par le l\u00e9gislateur, a \u00e9t\u00e9 mise en ligne sur son site mercredi soir. Le contenu est embarrassant pour le r\u00e9seau social. Les parlementaires accusent explicitement Facebook d'avoir continu\u00e9 \u00e0 donner son feu vert \u00e0 certaines entreprises - Netflix, Lyft ou l'application de rencontre Badoo - pour acc\u00e9der aux donn\u00e9es de ses utilisateurs et de leurs amis. Ces pass..."
        },
        {
            "title": "Tumblr\u306f\u30cc\u30fc\u30c9\u3068\u30dd\u30eb\u30ce\u3092\u5acc\u3046\uff1a\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306f\u6b7b\u5211\u306b\u7f72\u540d\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  Numerama",
            "link": "https://www.numerama.com/tech/444802-tumblr-bannit-nudite-et-porno-le-reseau-social-signe-t-il-son-arret-de-mort.html",
            "pub_date": "2018-12-04 10:13:38 GMT",
            "source_nm": "Numerama",
            "source_url": "https://www.numerama.com",
            "desc": "Tumblr est-il en train de se tirer une balle dans le pied ? C\u2019est en tout cas la r\u00e9action qu\u2019ont eu de nombreux internautes apr\u00e8s une annonce faite le lundi 3 d\u00e9cembre par la plateforme, dans laquelle on apprend que les contenus pour adultes vont \u00eatre bannis du site. Tumblr, une plateforme jusqu\u2019ici tol\u00e9rante avec la nudit\u00e9 Dans la publication, Jeff D\u2019Onofrio, le CEO de Tumblr, explique vouloir rendre le site \u00ab meilleur \u00bb et \u00ab plus positif \u00bb. 11 ans apr\u00e8s le lancement de ce dernier, il annonce que les \u00ab contenus pour adultes \u00bb ne seront plus accept\u00e9s. Tumblr. // Source : Tumblr Parmi ces co..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u4e0a\u3067\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u304c\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308b -  L&#39;Express",
            "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/societe/sur-facebook-les-gilets-jaunes-s-organisent-pour-samedi_2051947.html",
            "pub_date": "2018-12-05 12:29:58 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30b9",
            "source_url": "https://www.lexpress.fr",
            "desc": "TELECHARGEZ l'application L'EXPRESS pour acc\u00e9der \u00e0 tous nos articles, photos et vid\u00e9os Vers un \"acte IV\" de la grogne, samedi \u00e0 Paris? Le r\u00e9trop\u00e9dalage de l'ex\u00e9cutif sur la hausse des taxes sur le carburant n'\u00e9tait m\u00eame pas encore act\u00e9 mardi, que certains gilets jaunes brandissaient d\u00e9j\u00e0 la menace d'une nouvelle manifestation. Une menace dont a bien conscience le ministre de l'Int\u00e9rieur, quelques jours apr\u00e8s les violences du 1er d\u00e9cembre dans la capitale. Lors de son audition face \u00e0 la commission des lois du S\u00e9nat mardi, Christophe Castaner s'est adress\u00e9 aux militants d\u00e9sireux de participer..."
        },
        {
            "title": "\u770c\u3092\u585e\u3050\u305f\u3081\u306b &quot;\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8&quot;\u3092\u62db\u5f85\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a8\u30f4\u30eb\u30fc\u5e02\u9577\u304c\u8b66\u5bdf\u304b\u3089\u805e\u3044\u305f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/politique/2385331-20181201-maire-evreux-entendu-police-apres-avoir-invite-gilets-jaunes-bloquer-prefecture",
            "pub_date": "2018-12-01 16:32:31 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e sur Facebook, Guy Lefrand invitait des \u00abgilets jaunes\u00bb \u00e0 bloquer la pr\u00e9fecture ou la police municipale..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4f01\u696d\u306b\u500b\u4eba\u60c5\u5831\u3092\u6f0f\u3089\u3057\u305f\u3068\u975e\u96e3\u3055\u308c\u305f -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/high-tech/facebook/facebook-accuse-de-divulguer-des-donnees-personnelles-plusieurs-entreprises-6111525",
            "pub_date": "2018-12-05 19:37:12 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Sale journ\u00e9e pour Facebook. Affect\u00e9 par une panne dans plusieurs pays, le groupe est dans le collimateur des d\u00e9put\u00e9s britanniques. Plus de 200 pages d\u2019\u00e9changes internes \u00e0 Facebook ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s mercredi par une commission parlementaire britannique, apportant, selon plusieurs d\u00e9put\u00e9s, la preuve que le r\u00e9seau social am\u00e9ricain partage les donn\u00e9es personnelles de ses utilisateurs avec des entreprises, \u00e0 l\u2019insu de ces derniers. \u00ab La publication de ces documents est dans l\u2019int\u00e9r\u00eat du public \u00bb, a tweet\u00e9 Damian Collins, le pr\u00e9sident de la Commission sur le num\u00e9rique, la culture et les m\u00e9dias (DC..."
        },
        {
            "title": "Facebook\uff1a\u4eba\u5de5\u77e5\u80fd\u306f40\u5104\u4eba\u306b\u90f5\u4fbf\u30a2\u30c9\u30ec\u30b9\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3044 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/high-tech/2387527-20181204-facebook-intelligence-artificielle-veut-doter-4-milliards-personnes-adresse-postale",
            "pub_date": "2018-12-06 17:14:53 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Un algorithme est capable de constituer des adresses postales \u00e0 partir d'images satellite..."
        },
        {
            "title": "[STESS TV News]\u30b5\u30de\u30fc\u30fb\u30d0\u30cb\u30fc\u30cb\u304c\u3001\u30ab\u30eb\u30c7\u30a3B\u306e\u30aa\u30d5\u30bb\u30c3\u30c8\u3068\u8a00\u3044\u8a33\u306e\u96e2\u5a5a\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059 -  STESS News",
            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=WdbC7ZZE564",
            "pub_date": "2018-12-06 21:29:25 GMT",
            "source_nm": "STESS\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://www.youtube.com",
            "desc": "Summer Bunni Cause Le Divorce Entre Cardi B et Offset puis s'excuse. Subscribe | Abonnez-vous | Siga-nos Portal : https://www.stessnews YouTube : https://goo.gl/kVaXgJ Twitter : https://www.twitter.com/stessnews Instagram :https://www.instagram.com/stessnews Facebook :https://www.facebook.com/stessnews"
        },
        {
            "title": "Facebook\u306e\u3002\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u306e\u63a5\u7d9a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u554f\u984c -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/high-tech/facebook/facebook-des-problemes-de-connexion-sur-le-reseau-social-6111210",
            "pub_date": "2018-12-05 15:14:42 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Bah ? J\u2019ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9connect\u00e9e de Facebook ! \u00bb En ce d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi, mercredi 5 d\u00e9cembre de nombreux utilisateurs ont connu des probl\u00e8mes de connexion au r\u00e9seau social de Mark Zuckerberg via leur ordinateur. Plusieurs internautes en t\u00e9moignent sur\u2026 Twitter. L\u2019un constate le message d\u2019erreur qu\u2019il a vu arriver : \u00ab Une erreur inattendue s\u2019est produite. Veuillez essayer de vous reconnecter. \u00bb c'est de d\u00e9but de la fin chez #facebook\"Erreur de connexionUne erreur inattendue s\u2019est produite. Veuillez essayer de vous reconnecter.\"m\u00eame choses pour mes coll\u00e8gues #fail #bug #piratagefacebook \u2014 Alexa..."
        },
        {
            "title": "Facebook\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306a\u4f1a\u8b70\u306e\u76f8\u8ac7...\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u304c\u5f7c\u3089\u306e\u4ee3\u8868\u8005\u3092\u9078\u3076\u65b9\u6cd5 -  franceinfo",
            "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/consultations-sur-facebook-assemblees-generales-comment-les-gilets-jaunes-choisissent-leurs-representants_3082843.html",
            "pub_date": "2018-12-04 06:17:05 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://www.francetvinfo.fr",
            "desc": "Qui va venir s'asseoir autour de la table des n\u00e9gociations ? A la veille d'un nouveau rendez-vous programm\u00e9 mardi 4 d\u00e9cembre \u00e0 Matignon, des incertitudes planent sur la pr\u00e9sence de membres du mouvement des \"gilets jaunes\". \"Nous n\u2019irons pas puisque les ministres ont d\u00e9fini qu\u2019ils ne changeraient pas leur cap\", a d\u00e9clar\u00e9 sur France Inter C\u00e9dric Gu\u00e9my, porte-parole en Ile-de-France du collectif des \"gilets jaunes libres\", lundi 3 d\u00e9cembre. Mais, sur la m\u00eame radio, un autre membre du collectif, David Tan, a assur\u00e9 avoir \"le courage d'aller \u00e0 Matignon\", \"malgr\u00e9 les menaces\". >> \"Gilets jaunes\" ..."
        },
        {
            "title": "\u82f1\u56fd\u306e\u8b70\u4f1a\u306fFacebook\u306e\u821e\u53f0\u88cf\u3067\u8f1d\u3044\u3066\u3044\u307e\u3059 - \u30ea\u30d6\u30d9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/06/le-parlement-britannique-eclaire-les-coulisses-de-facebook_1696423",
            "pub_date": "2018-12-06 18:35:28 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Face \u00e0 Facebook, la r\u00e9ponse politique la plus offensive sera donc venue, jusqu\u2019ici, du Parlement britannique. Et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de la commission sur le num\u00e9rique, la culture, les m\u00e9dias et le sport (DCMSC) de la Chambre des communes, qui enqu\u00eate depuis plusieurs mois sur les ph\u00e9nom\u00e8nes de d\u00e9sinformation. A quatre reprises d\u00e9j\u00e0, elle a demand\u00e9 \u00e0 Mark Zuckerberg de venir r\u00e9pondre \u00e0 ses questions \u2013 demandes syst\u00e9matiquement d\u00e9clin\u00e9es par le patron du r\u00e9seau social. Le 27 novembre, elle a pass\u00e9 sur le gril le vice-pr\u00e9sident en charge des relations publiques, Richard Allan, avec le renfort de ..."
        },
        {
            "title": "Bitcoin\u3001Facebook\u3001Google+\u3001Uber ... 2018\u5e74\u306e\u30c1\u30a7\u30b9\u8981\u7d04 -  CNET France",
            "link": "https://www.cnetfrance.fr/news/bitcoin-facebook-google-uberle-recap-des-echecs-de-l-annee-2018-39877657.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 13:12:00 GMT",
            "source_nm": "CNET\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.cnetfrance.fr",
            "desc": "Dans un monde plus connect\u00e9 que jamais, les r\u00e9seaux sociaux sont devenus un outil de communication incontournable. Malheureusement, la liste des rat\u00e9s et des mauvais choix est bien remplie cette ann\u00e9e. Au fil des mois, Facebook, Twitter, Google, Reddit et consorts\u2026 ont cristallis\u00e9 les craintes avec notamment le d\u00e9bat autour des interf\u00e9rences \u00e9lectorales, des Fake News ou encore des guerres de trolls qui se propagent dans le monde r\u00e9el. Mais l'ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement marqu\u00e9e par les piratages massifs de Facebook et Google+, les variations du cours du Bitcoin, ou encore la bataille des trottine..."
        },
        {
            "title": "Facebook\uff1a\u82f1\u56fd\u8b70\u4f1a\u304c\u300c\u9078\u629e\u3057\u305f\u300d\u6587\u66f8\u3092\u767a\u884c -  ZDNet Global",
            "link": "https://www.zdnet.fr/actualites/facebook-le-parlement-britannique-publie-des-documents-selectionnes-39877675.htm",
            "pub_date": "2018-12-06 14:56:01 GMT",
            "source_nm": "ZDNet France",
            "source_url": "https://www.zdnet.fr",
            "desc": "Une commission du Parlement britannique a publi\u00e9 mercredi des centaines de pages de documents Facebook internes, r\u00e9v\u00e9lant l'approche de l'entreprise pour travailler avec des d\u00e9veloppeurs d'applications tiers et son approche du traitement des donn\u00e9es utilisateur. Facebook, cependant, n'a pas tard\u00e9 \u00e0 d\u00e9noncer la publication de ses documents comme \u00e9tant \"tri\u00e9s sur le volet\". \"L'ensemble des documents, de par leur conception, ne raconte qu'une partie de l'histoire et omet un contexte important\", a d\u00e9clar\u00e9 le g\u00e9ant des m\u00e9dias sociaux dans une longue d\u00e9claration. Le PDG Mark Zuckerberg a publi\u00e9..."
        },
        {
            "title": "Century Digital\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u7ba1\u7406\u30dd\u30ea\u30b7\u30fc\u306b\u95a2\u3059\u308bFacebook\u306e\u6a5f\u5bc6\u6587\u66f8\u3092\u660e\u3089\u304b\u306b\u3059\u308b",
            "link": "https://siecledigital.fr/2018/12/05/documents-confidentiels-facebook/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:27:34 GMT",
            "source_nm": "\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u4e16\u7d00",
            "source_url": "https://siecledigital.fr",
            "desc": "Damian Collins, pr\u00e9sident du comit\u00e9 de r\u00e9gulation du parlement britannique, a organis\u00e9 de fa\u00e7on assez rocambolesque la saisie de documents tr\u00e8s sensibles et confidentiels sur Facebook. En proc\u00e8s avec la soci\u00e9t\u00e9 Six4Three, cette derni\u00e8re a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 de nombreux documents t\u00e9moignant de sa gestion des donn\u00e9es des utilisateurs, et de ses pratiques. Peu de temps apr\u00e8s les avoir eu sa possession, Damian Collins a mis en acc\u00e8s libre ce qui \u00e9tait, selon lui, important pour le d\u00e9bat public. Des accords avec certaines entreprises pour l\u2019acc\u00e8s libre aux donn\u00e9es En 2014/15, Facebook a chang\u00e9 son API. El..."
        }
    ]
}