{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqKAgKIiJDQkFTRXdvTkwyY3ZNVEZpTnpabWVXb3ljaElDWm5Jb0FBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:06:57 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Deurne\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\uff1a\u6b7b\u80052\u4eba\u3001\u751f\u6b7b\u306e30\u6b73\u306e\u5973\u6027 -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89879/article/2018-12-08/accident-mortel-cette-nuit-deurne-deux-personnes-tuees-une-femme-de-30-ans-entre",
            "pub_date": "2018-12-08 07:27:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Deux personnes ont perdu la vie cette nuit aux alentours de 5h du matin \u00e0 Deurne, en province d'Anvers. Selon la police, le conducteur aurait percut\u00e9 une ..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30d7\u8fd1\u304f\u306e\u4e8b\u6545\u3067100\u982d\u306e\u8c5a\u304c\u6b7b\u4ea1 -  Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194315/article/2018-12-07/une-centaine-de-cochons-tues-dans-un-accident-pres-danvers",
            "pub_date": "2018-12-07 09:33:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5Gerpinnes\u3067\u306e\u58ee\u5927\u306a\u4e8b\u6545\uff1a\u81ea\u52d5\u8eca\u304cVillers-Poterie\u306e\u6559\u4f1a\u306b\u57cb\u3081\u8fbc\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3001\u904b\u8ee2\u624b\u304c\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\uff08\u5199\u771f\uff09 -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89858/article/2018-12-07/spectaculaire-accident-ce-vendredi-gerpinnes-une-voiture-sencastre-dans-leglise",
            "pub_date": "2018-12-07 21:22:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "C'est un spectaculaire accident qui est survenu hier soir, vers 21 heures, \u00e0 Villers-Poterie (Gerpinnes) : une conductrice a effectu\u00e9 une violente sortie de route ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c1\u306b\u3088\u308b\u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u793e\u9577\u306e\u6b7b\u4ea1\u4e8b\u6545 -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/sport/football/etranger/angleterre/detail_l-accident-dans-lequel-est-mort-le-president-de-leicester-cause-par-un-pepin-technique?id=10091324",
            "pub_date": "2018-12-06 15:47:53 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30fc\u30c8\u99c5\u3067\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u9053\u8def\u306e\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\uff1aSpadoise\u304c\u6b7b\u306c - \u672a\u6765\u306e\u30cd\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267244/grave-accident-a-sart-station-une-voiture-percute-un-arbre",
            "pub_date": "2018-12-06 11:04:31 GMT",
            "source_nm": "avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "2\u4eba\u306e\u6bcd\u89aa\u3067\u3042\u308b\u30e1\u30e9\u30cb\u30fc\u306f\u3001\u60b2\u60e8\u306a\u4e8b\u6545\u3067\u4eba\u751f\u3092\u5931\u3044\u307e\u3057\u305f\u3002\u5e02\u9577\u306fSPW\u306b\u96fb\u8a71\u3092\u304b\u3051\u307e\u3059\uff01 -  dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/regions/centre/melanie-une-mere-de-deux-enfants-a-perdu-la-vie-dans-un-dramatique-accident-le-bourgmestre-interpellera-le-spw-5c03d1d4cd70fdc91bc10f34",
            "pub_date": "2018-12-02 12:37:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "Un projet de rond-point existerait d\u00e9j\u00e0. Jacques Gobert souhaite le remettre sur la table."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u30c0\u30e0\u3067\u81f4\u547d\u7684\u306a\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5 -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3499885/2018/12/02/Accident-mortel-a-un-barrage-des-gilets-jaunes.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-02 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "Gilets jaunes Un automobiliste est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche \u00e0 Arles (Bouches-du-Rh\u00f4ne) apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un poids lourd \u00e0 l'arr\u00eat en raison ..."
        },
        {
            "title": "Mont Saint-Aubert\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\uff1aRaquel\u306fTournai\u306eErasmus\u306b\u3044\u305f - \u672a\u6765\u306e\u7db2",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181206_01267591/raquel-etait-en-erasmus-a-tournai",
            "pub_date": "2018-12-07 06:33:50 GMT",
            "source_nm": "avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "La victime de l'accident mortel de la rue des Crupes \u00e9tait mexicaine et \u00e9tudiante en kin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole Condorcet \u00e0 Tournai. Elle logeait \u00e0 Mont Saint-Aubert."
        },
        {
            "title": "\u6551\u6025\u8eca\u3068\u8b66\u5bdf\u5b98\u306e\u6570\uff1a\u3053\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u5915\u65b9\u306eE19\u3067\u306e\u91cd\u5927\u306a\u4e8b\u6545 -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89070/article/2018-12-04/ambulances-et-policiers-en-nombre-graves-accidents-sur-la-e19-ce-lundi-soir",
            "pub_date": "2018-12-03 23:07:59 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "L'accident s'est produit peu avant Dour, \u00e0 l'embranchement Lille/Tournai et Hensies/Valenciennes vers la France. Plusieurs v\u00e9hicules sont impliqu\u00e9s, dont un ..."
        },
        {
            "title": "Benjamin Castaldi\u306f\u4e8b\u6545\u3092\u8d77\u3053\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002\u300c\u4e88\u60f3\u3088\u308a\u3082\u60aa\u3044\u300d -  RTL\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.rtl.be/people/tele/touche-pas-a-mon-poste/benjamin-castaldi-a-eu-un-accident-c-est-plus-grave-que-prevu--1082999.aspx",
            "pub_date": "2018-12-07 09:31:00 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "Benjamin Castaldi a eu un grave accident de moto hier soir. Cyril Hanouna l'a annonc\u00e9 dans Touche pas \u00e0 mon poste."
        },
        {
            "title": "E40\u306e\u6050\u308d\u3057\u3044\u4e8b\u6545\uff1a\u30c8\u30e0\u3068\u305d\u306e\u4ef2\u9593\u304c\u547d\u3092\u5931\u3063\u305f -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89157/article/2018-12-04/terrible-accident-sur-la-e40-tom-et-sa-compagne-ont-perdu-la-vie",
            "pub_date": "2018-12-04 14:04:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Le monde de l'horeca est sous le choc suite au d\u00e9c\u00e8s de Tom Van den Broeck et de sa compagne Inga Salciute ce dimanche soir dans un terrible accident de ..."
        },
        {
            "title": "\u8eca\u306f\u5217\u8eca\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\uff1a\u305d\u308c\u306fWavre\u3067\u305d\u306e\u7a2e\u306e\u6700\u521d\u306e\u4e8b\u6545\u3067\u306f\u306a\u3044...  -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/regions/detail_voiture-percutee-par-un-train-ce-n-est-pas-le-premier-accident-du-genre-a-wavre?id=10089087",
            "pub_date": "2018-12-04 10:01:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Lundi, un train a percut\u00e9 une voiture arr\u00eat\u00e9e sur les voies \u00e0 Wavre, peu apr\u00e8s 18 heures. L'accident a eu lieu sur le passage \u00e0 niveau de la chauss\u00e9e de ..."
        },
        {
            "title": "\u82e5\u3044\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5973\u6027\u304c\u30c8\u30a5\u30eb\u30cd\u30fc\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u5f7c\u5973\u306e\u4eba\u751f\u3092\u5931\u3046 -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89598/article/2018-12-06/une-jeune-mexicaine-perd-la-vie-dans-un-accident-de-la-route-tournai",
            "pub_date": "2018-12-06 16:55:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "VIDEO |\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u306b\u8a3c\u4eba\u3092\u547c\u3073\u3001\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u3067\u547d\u4e2d\u3057\u3066\u8d70\u308a\u306a\u3055\u3044\uff1a\u672a\u3060\u660f\u7761\u72b6\u614b\u306b\u3042\u308b\u5973\u6027 - \u5c06\u6765\u306e\u30cd\u30c3\u30c8",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181207_01267716/video-appel-a-temoins-apres-un-accident-et-delit-de-fuite-a-liege-une-dame-toujours-dans-le-coma",
            "pub_date": "2018-12-07 10:20:03 GMT",
            "source_nm": "avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Une dame est dans le coma apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un v\u00e9hicule dans le quartier d'Outremeuse \u00e0 Li\u00e8ge le 23 octobre dernier. La police tente d'identifie..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30b7\u30df\u30fc\u30eb\u306e\u30d0\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u306713\u4eba\u304c\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3502950/2018/12/08/Treize-morts-dans-un-accident-de-bus-au-Kashmir.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-08 12:51:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "Treize personnes sont mortes samedi dans un accident de bus dans la province indienne du Kashmir, leur ..., lisez plus sur Canal Monde."
        },
        {
            "title": "Stockem\uff08Arlon\uff09\u306e\u4ea4\u5dee\u70b9\u3067\u306e\u4e8b\u6545\uff1a\u5c4b\u6839\u306e\u4e0a\u306e\u8eca -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89214/article/2018-12-04/accident-au-carrefour-de-stockem-arlon-une-voiture-sur-le-toit",
            "pub_date": "2018-12-04 17:30:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un accident s'est produit ce mardi, en d\u00e9but de soir\u00e9e, \u00e0 hauteur du carrefour de Stockem (Arlon). Une voiture s'est retrouv\u00e9e sur le toit."
        },
        {
            "title": "\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u3001E40\u3068N90\u306e\u5f85\u3061\u884c\u5217\u304c\u5927\u304d\u304f\u306a\u308b -  The Meuse",
            "link": "https://www.lameuse.be/316977/article/2018-12-05/des-accidents-causent-dimportantes-files-sur-le40-et-la-n90",
            "pub_date": "2018-12-05 06:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ba",
            "source_url": "https://www.lameuse.be",
            "desc": "Un accident vous ralentit fortement sur l'E40 \u00e0 hauteur de Heverlee. Vous perdez \u00e9galement jusqu'\u00e0 15 minutes au carrefour de la rue Fran\u00e7ois Sarteel \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "Conneux\u306e6\u53f0\u306e\u8eca\u4e21\u9593\u306e\u4e8b\u6545 - Li\u00e8ge-La Meuse\u306e\u30c7\u30b8\u30bf\u30eb\u7248",
            "link": "https://www.lameuse.be/315766/article/2018-12-03/accident-entre-six-vehicules-conneux",
            "pub_date": "2018-12-03 06:20:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ba",
            "source_url": "https://www.lameuse.be",
            "desc": "Plusieurs embarras de circulation sont \u00e0 signaler ce lundi matin. Prenez donc vos pr\u00e9cautions, ou votre mal en patience, s'il est d\u00e9j\u00e0 trop tard."
        },
        {
            "title": "Mark Renshaw\u304c\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u306b\u53cd\u5fdc\u3057\u3001\u4f55\u30f6\u6708\u3082\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u8cbb\u3084\u3059\u3060\u308d\u3046 -  Sportsactu.be",
            "link": "http://www.sportsactu.be/cyclisme/lis/2018-12-02/mark-renshaw-reagit-apres-laccident-qui-lui-coutera-des-mois-de-travail",
            "pub_date": "2018-12-02 14:35:00 GMT",
            "source_nm": "Sportsactu.be",
            "source_url": "http://www.sportsactu.be",
            "desc": "L'exp\u00e9riment\u00e9 coureur australien a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par une voiture et a d\u00fb subir une op\u00e9ration du bassin."
        },
        {
            "title": "25\u6b73\u306e\u7537\u6027\u3068\u5f7c\u306e36\u6b73\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u3001Mannekensvere\u306eE40\u3067\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3002\u8eca\u306f\u7a7a\u3092\u98db\u3093\u3060.Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89010/article/2018-12-03/un-jeune-homme-de-25-ans-et-sa-compagne-de-36-ans-decedent-dans-un-accident-sur",
            "pub_date": "2018-12-03 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un grave accident a fait deux morts dimanche soir sur l'E40 \u00e0 Mannekensvere, indique lundi la section de Bruges du parquet Flandre occidentale."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30ea\u30d3\u30a2\u30fc\u30ec\u3067\u306e\u81f4\u547d\u7684\u306a\u4e8b\u6545\uff1a\u72a0\u7272\u8005\u3067\u3042\u308b\u30e1\u30e9\u30cb\u30fc\u306b\u306f2\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u3044\u305f -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88772/article/2018-12-02/accident-mortel-trivieres-melanie-la-victime-avait-deux-enfants",
            "pub_date": "2018-12-02 11:48:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "La victime de l'accident dramatique survenu \u00e0 Trivi\u00e8res dans la soir\u00e9e de samedi avait deux enfants. Les secours n'ont rien pu faire la sauver. Sa Skoda ..."
        },
        {
            "title": "Str\u00e9py -  La Meuse\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3068\u8eca\u306e\u9593\u306e\u4e8b\u6545",
            "link": "https://www.lameuse.be/317921/article/2018-12-07/accident-entre-un-camion-et-une-voiture-strepy",
            "pub_date": "2018-12-07 06:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ba",
            "source_url": "https://www.lameuse.be",
            "desc": "En cette matin\u00e9e maussade de vendredi matin, la circulation est un peu plus heureuse que notre bonne vieille m\u00e9t\u00e9o. Mais, si la circulation est relativement ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u3001Temploux\u3068Suarl\u00e9e\u306e2\u3064\u306e\u540c\u6642\u4e8b\u6545 -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88827/article/2018-12-02/deux-accidents-simultanes-temploux-et-suarlee-ce-dimanche",
            "pub_date": "2018-12-02 17:18:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Ce dimanche vers 17h30 un accident s'est produit encore deux v\u00e9hicules au carrefour de Temploux. Dans le m\u00eame temps, un autre accident a eu lieu non loin ..."
        },
        {
            "title": "E313\u306e\u4e8b\u6545\u306b\u7d9a\u3044\u3066\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u4eba -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88946/article/2018-12-03/une-personne-grievement-blessee-la-suite-dun-accident-sur-le313",
            "pub_date": "2018-12-03 12:46:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un accident impliquant un camion et une camionnette a fait un bless\u00e9 grave lundi matin sur l'E313 vers Anvers, \u00e0 hauteur de Massenhoven, indique la police."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff1a\u6b7b\u3093\u3060\u5b50\u4f9b\u3001\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u3067\u6570\u5341\u4eba\u304c\u8ca0\u50b7 -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88970/article/2018-12-03/usa-un-enfant-mort-des-dizaines-de-blesses-dans-un-accident-de-car",
            "pub_date": "2018-12-03 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Un car transportant une \u00e9quipe de jeunes joueurs de football am\u00e9ricain s'est renvers\u00e9 t\u00f4t lundi matin sur une route de l'Etat de l'Arkansas, au centre du pays, ..."
        },
        {
            "title": "\u30c6\u30eb\u30c8\uff1aDefuisseaux\u306e\u901a\u308a\u306f\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u306b\u9589\u3058\u3089\u308c\u308b -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88896/article/2018-12-03/tertre-la-rue-defuisseaux-est-fermee-suite-un-accident",
            "pub_date": "2018-12-03 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "\u00c0 Tertre, la circulation est ferm\u00e9e au niveau de la rue Defuisseaux et du rond-point du Lidl. Les services de secours doivent en fait d\u00e9gager un poteau \u00e9lectrique ..."
        },
        {
            "title": "\u9053\u8def\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3084\u82e5\u8005\u305f\u3061\u306e\u6700\u521d\u306e\u6bba\u4eba\u8005\u3067\u3059 - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/0600284343942-la-route-est-le-premier-tueur-denfants-et-de-jeunes-adultes-dans-le-monde-2228160.php",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Toutes les 24 secondes, quelqu'un meurt dans le monde, victime d'un accident de la route. En 2016, plus d'un million de personnes (1,35 pr\u00e9cis\u00e9ment) sont mortes sur les routes, selon un rapport de l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) publi\u00e9 ce vendredi. Un chiffre en augmentation r\u00e9guli\u00e8re, m\u00eame si, note le texte, \u00ab dans un contexte de croissance de la population mondiale et de motorisation rapide , les efforts existants en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re pourraient avoir emp\u00each\u00e9 la situation de s'aggraver \u00bb. Les pays pauvres plus touch\u00e9s Un constat du rapport est particuli\u00e8rement marquan..."
        },
        {
            "title": "Deurne  -  Metro Belgium\u3067\u9053\u8def\u4e8b\u6545\u3067\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f2\u4eba\u306e\u6b7b\u8005",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/08/news/deux-morts-une-personne-grievement-blessee-dans-un-accident-de-la-route-a-deurne/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:11:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Une voiture a heurt\u00e9 la rambarde apr\u00e8s que le conducteur a perdu le contr\u00f4le de son v\u00e9hicule \u00e0 Deurne (district de la ville d\u2019Anvers) dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, a indiqu\u00e9 la police d\u2019Anvers. Le conducteur et un passager sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, un troisi\u00e8me passager a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9. L\u2019accident s\u2019est produit vers 01h00 du matin. Le chauffeur, dont l\u2019identit\u00e9 n\u2019est pas encore connue, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur le coup. Les passagers, un homme de 29 ans et une femme de 30 ans, ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 l\u2019h\u00f4pital dans un \u00e9tat critique. L\u2019homme est mort plus tard cette nuit. Un expert a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d\u2019enqu\u00eate..."
        }
    ]
}