{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGQwTmpVU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 13:53:20 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u6761\u7d04\uff1aOlivier Chastell\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306fN-VA  -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id89892/article/2018-12-08/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-selon-olivier-chastell-la-belgique-ne-suivra",
            "pub_date": "2018-12-08 09:45:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Va-t-on changer de direction et d'intention parce que cela ne plait pas \u00e0 la N-VA ou parce que en Autriche et en Italie, on a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans une course ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\uff1a\u3053\u3053\u3067\u306f\u8b70\u4f1a\u306e\u6295\u7968\u7d50\u679c -  dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/pacte-migratoire-de-l-onu-voici-les-resultats-du-vote-a-la-chambre-5c0926e7cd70e3d2f719d7f5",
            "pub_date": "2018-12-06 13:37:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "Les discussions se tiennent ce jeudi apr\u00e8s-midi au Parlement au sujet du Pacte de l'ONU sur les migrations."
        },
        {
            "title": "UN\u306e\u79fb\u884c\u6761\u7d04\uff1a\u3053\u3053\u306b\u5b8c\u5168\u306a\u6587\u66f8\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_pacte-des-migrations-de-l-onu-voici-le-document-complet?id=10090903",
            "pub_date": "2018-12-06 09:36:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "&quot;\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u56fd\u9023\u6761\u7d04\u306b\u5f93\u308f\u306a\u3044\u3053\u3068&quot;  -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/41222/Pacte-migratoire/article/detail/3501753/2018/12/06/La-Belgique-ne-doit-pas-adherer-au-pacte-de-l-ONU.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-06 10:23:59 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306e\u76ee\u3067\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306fPact-lalibre.be\u3092\u652f\u63f4\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/aux-yeux-de-l-onu-la-belgique-soutient-bien-le-pacte-5c092faecd70e3d2f719f247",
            "pub_date": "2018-12-06 14:19:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Les Nations unies partent du principe que la Belgique soutient toujours le Pacte sur les migrations, quelles que soient les circonstances dans lesquelles le..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3067\u6295\u7968\uff1a\u30cd\u30bf\u30cb\u30e4\u30d5\u6c0f\u306f\u30cf\u30de\u30b9\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u300c\u5927\u591a\u6570\u300d\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_vote-a-l-onu-netanyahu-salue-une-large-majorite-contre-le-hamas?id=10091898",
            "pub_date": "2018-12-07 10:31:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u6c0f\u306f\u3001\u56fd\u969b\u5927\u4f7f\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30af\u30b9\u30de\u30f3\u3092UN\u30e9\u30ea\u30fc\u30d6\u30ec\u306b\u4efb\u547d\u3059\u3079\u304d\u3067\u3059\u3002",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/international/trump-devrait-nommer-la-porte-parole-de-sa-diplomatie-ambassadrice-a-l-onu-5c0a11f0cd70fdc91bd6666c",
            "pub_date": "2018-12-07 06:32:59 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Le pr\u00e9sident Donald Trump devrait nommer la porte-parole du d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, Heather Nauert, ambassadrice des Etats-Unis \u00e0 l'ONU, ont ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306e\u79fb\u884c\u6761\u7d04\uff1a\u653f\u5e9c\u306f\u751f\u5b58\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1502/Belgique/article/detail/3500385/2018/12/04/Pacte-migratoire-de-l-ONU-le-gouvernement-joue-sa-survie.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-04 07:58:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "En route vers Marrakech ou...Marracrash? Le gouvernement belge est toujours divis\u00e9 sur la question du ..., lisez plus sur Canal Belgique."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u6761\u7d04\u3001\u51b7\u6226 -  Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193631/article/2018-12-03/le-pacte-de-lonu-une-crise-froide",
            "pub_date": "2018-12-03 19:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Ni claquement de porte, ni cri. La crise sur le pacte migratoire de l'ONU se d\u00e9roule sans psychodrame. L'affrontement est polaire. Et donc plus dangereux ?"
        },
        {
            "title": "N-VA\u306f\u3001\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\uff08UN pact-lalibre.be\uff09\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6975\u7aef\u306a\u30d2\u30f3\u30c8\u3092\u6301\u3064\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/la-n-va-lance-une-campagne-aux-relents-extremes-contre-le-pacte-de-l-onu-5c06deeccd70fdc91bca8ba8",
            "pub_date": "2018-12-04 20:11:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "En d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi ce mercredi, la N-VA lan\u00e7ait une campagne choc sur les r\u00e9seaux sociaux expliquant pourquoi elle s'oppose au pacte sur les migrations ..."
        },
        {
            "title": "COP24\uff1a\u56fd\u9023\u306b\u3068\u3063\u3066\u300c\u6211\u3005\u306f\u6b63\u3057\u3044\u65b9\u5411\u306b\u9032\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u300d - \u30eb\u30fb\u30bd\u30a2\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.lesoir.be/193551/article/2018-12-03/cop24-pour-lonu-nous-nallons-pas-du-tout-dans-la-bonne-direction",
            "pub_date": "2018-12-03 14:03:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Malgr\u00e9 les preuves irr\u00e9futables, le monde \u00ab ne va pas du tout dans la bonne direction \u00bb pour limiter les effets d\u00e9vastateurs du changement climatique, a mis en ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\uff1a\u30b9\u30a4\u30b9\u8b70\u4f1a\u306fRTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-le-parlement-suisse-veut-avoir-son-mot-a-dire?id=10091232",
            "pub_date": "2018-12-05 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Le Conseil des Etats, la chambre haute du parlement suisse, estime que le parlement doit avoir son mot \u00e0 dire concernant le Pacte de l'ONU sur les migrations."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u3001\u79fb\u6c11\u653f\u7b56\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30ed\u30d3\u30fc\u6d3b\u52d5 -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3500202/2018/12/03/L-ONU-tance-l-Australie-pour-sa-politique-d-immigration.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-03 07:13:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": "Le gouvernement australien a essuy\u00e9 lundi des critiques cinglantes de la part de l'ONU et de m\u00e9decins ..., lisez plus sur Canal Monde."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\uff1a\u30d5\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u306e2\u5927\u7d71\u9818\u304c\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb=\u30e9\u30ea\u30d6\u30ec",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-deux-presidents-de-partis-flamands-soutiennent-charles-michel-5c04e42dcd70fdc91bc517ca",
            "pub_date": "2018-12-03 08:12:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "\"Je crois dans la capacit\u00e9 du Premier ministre\" Charles Michel \u00e0 trouver une solution \u00e0 l'impasse du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral sur le pacte de l'Onu sur les ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\uff1a\u300c\u7968\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u88c1\u5224\u5b98\u3082\u5354\u5b9a\u3092\u4f7f\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u300d\u3068Geens  -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88785/article/2018-12-02/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-un-juge-peut-aussi-employer-le-pacte-si-nous-ne",
            "pub_date": "2018-12-02 13:15:59 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Il n'est pas exclu qu'un juge se r\u00e9f\u00e8re au pacte des Nations Unies dans une d\u00e9cision, et ce m\u00eame si ce texte n'est pas approuv\u00e9 par la Belgique, a estim\u00e9 ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6761\u7d04\uff1a\u56fd\u9023\u306e\u5834\u5408\u3067\u3082\u3001\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306f\u300c\u62d8\u675f\u529b\u304c\u306a\u3044\u300d -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/belgique/detail_pacte-sur-la-migration-meme-pour-l-onu-le-texte-est-non-contraignant?id=10086878",
            "pub_date": "2018-12-01 16:23:59 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "Le mail est tomb\u00e9 \u00e0 14h45, ce vendredi. Le courriel \u00e9mane de Maria Fernanda Espinosa Garc\u00e8s, la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU et il est ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\uff1a\u975e\u516c\u5f0f\u63a5\u89e6\u304c\u653f\u5e9c\u3067\u7d99\u7d9a -  Sudinfo.be",
            "link": "http://www.sudinfo.be/id88807/article/2018-12-02/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-les-contacts-informels-se-poursuivent-au-sein",
            "pub_date": "2018-12-02 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "http://www.sudinfo.be",
            "desc": "Des contacts informels concernant le Pacte des Nations Unies sur les migrations ont encore eu lieu ce week-end au sein du gouvernement, a-t-on appris \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\uff1a\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30ba\u306f\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u3068CD\uff06V\u306b\u4ee3\u308f\u3063\u3066\u5927\u591a\u6570\u3092\u7d50\u6210 -  lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-les-verts-appellent-les-liberaux-et-le-cdv-a-former-une-majorite-de-rechange-5c05393dcd70fdc91bc5d600",
            "pub_date": "2018-12-03 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Les \u00e9cologistes francophones et n\u00e9erlandophones ont appel\u00e9 lundi le MR, l'Open Vld et le CD&V \u00e0 former une majorit\u00e9 de rechange pour soutenir le Pacte des ..."
        },
        {
            "title": "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u56fd\u9023\u306e\u79fb\u52d5\u5354\u5b9a\u306b\u53cd\u5bfe",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/europe/les-nationalistes-europeens-donnent-le-ton-contre-le-pacte-de-l-onu-sur-les-migrations/article-normal-1063383.html",
            "pub_date": "2018-12-05 17:21:00 GMT",
            "source_nm": "Vif",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "Une mobilisation \u00e9clair des nationalistes europ\u00e9ens contre un pacte mondial pour r\u00e9guler les migrations a rallum\u00e9 les querelles politiques, de l'est \u00e0 l'ouest du ..."
        },
        {
            "title": "\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6279\u5224\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u591a\u56fd\u9593\u4e3b\u7fa9\u306e\u305f\u3081\u306e\u56fd\u9023\u306e\u5606\u9858 -  RTL\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/international/plaidoyers-a-l-onu-pour-le-multilateralisme-au-lendemain-de-nouvelles-critiques-americaines-1082589.aspx",
            "pub_date": "2018-12-05 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "L'ONU, l'Union africaine et la C\u00f4te d'Ivoire, pr\u00e9sidente en exercice du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, ont plaid\u00e9 mercredi en faveur des organisations internationales ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u4e16\u754c\u306e2019\u5e74\u306b9300\u4e07\u4eba\u3092\u652f\u63f4\u3057\u305f\u3044\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/international/l-onu-veut-aider-93-millions-de-personnes-en-2019-dans-le-monde/article-normal-1062491.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "Vif",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "L'ONU va chercher \u00e0 aider 93,6 millions des quelque 132 millions de personnes qui auront besoin d'assistance dans le monde en 2019. Un chiffre en ..."
        },
        {
            "title": "UN\u306f\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u3001\u6d77\u6d0b\u306e\u75ab\u75c5\u3068\u306e\u6226\u3044\u3092\u5f37\u5316\u3057\u305f\u3044 -  RTL info",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/international/l-onu-veut-intensifier-la-lutte-contre-le-plastique-fleau-des-oceans-1082344.aspx",
            "pub_date": "2018-12-04 19:52:00 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": "La pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies, l'Equatorienne Maria Fernanda Espinosa, a annonc\u00e9 mardi sa volont\u00e9 d'intensifier la lutte mondiale ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\uff1a\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30ed\u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u304b\u3089\u306e\u5fa9\u5e30\u3092\u9032\u3081\u308b -  lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/politique-belge/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-alexander-de-croo-avance-son-retour-d-afrique-du-sud-5c03acb8cd70fdc91bc08d9a",
            "pub_date": "2018-12-02 10:03:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "Le vice-Premier ministre Alexander De Croo (Open Vld) quittera dimanche soir l'Afrique du Sud, o\u00f9 il effectue une visite de travail, quelques heures plus t\u00f4t que ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u306f\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u56fd\u5883\u4ed8\u8fd1\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u30c8\u30f3\u30cd\u30eb\u306e\u5b58\u5728\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b -  dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/dernieres-depeches/afp/l-onu-confirme-l-existence-d-un-tunnel-en-israel-pres-de-la-frontiere-libanaise-5c098db7cd70e3d2f71b4a06",
            "pub_date": "2018-12-06 20:58:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30a8\u30e1\u30f3\uff1a\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4ea4\u6e09\u3092\u524d\u306bSana\u306b\u56fd\u9023\u7279\u4f7f -  RTL\u60c5\u5831",
            "link": "https://www.rtl.be/info/monde/international/yemen-l-emissaire-de-l-onu-a-sanaa-avant-des-negociations-en-suede-1082047.aspx",
            "pub_date": "2018-12-03 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "RTL\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://www.rtl.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30cf\u30a6\u30b9\u306f\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u3092\u8b70\u8ad6\u3057\u307e\u3059\uff1a\u91ce\u515a\u306fN-VA\uff08\u76f4\u63a5\uff09\u95a3\u50da\u306e\u4e0d\u5728\u3092\u5f8c\u6094\u3057\u307e\u3059 -  BX1",
            "link": "https://bx1.be/dossiers/crise-federale/chambre-debat-pacte-migrations-de-lonu-lopposition-regrette-labsence-de-theo-francken-direct/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:40:48 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "La Chambre d\u00e9bat ce jeudi apr\u00e8s-midi de la r\u00e9solution par laquelle le parlement exprime son soutien au Pacte des Nations Unies sur la migration. La N-VA est ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aUN\u306f11\u6708\u4e2d\u65ec\u306b\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u306b\u306a\u3063\u305f2\u540d\u306e\u5e73\u548c\u7dad\u6301\u90e8\u968a\u3092\u6c42\u3081\u308b -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_rdc-l-onu-recherche-deux-casques-bleus-disparus-mi-novembre?id=10090217",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "La Mission de l'ONU au Congo a indiqu\u00e9 mercredi \u00e0 Kinshasa qu'elle recherchait deux de ses Casques bleus disparus depuis des combats mi-novembre dans ..."
        },
        {
            "title": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff1a\u300c\u5e73\u548c\u7684\u89e3\u6c7a\u300d\u304c\u53ef\u80fd\uff08UN\uff09 -  TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/sahara-occidental-une-solution-pacifique-est-possible-onu-274670",
            "pub_date": "2018-12-06 16:00:01 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "\"Une solution pacifique\" au conflit dans le Sahara occidental est \"possible\", a estim\u00e9 jeudi l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU \u00e0 l'issue d'une table ronde de deux jours ..."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\uff1a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6027\u66b4\u529b\u306e\u5f8c\u3001\u56fd\u9023\u306f\u6b63\u7fa9\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/04/soudan-du-sud-l-onu-reclame-justice-apres-des-agressions-sexuelles-massives_5392267_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-04 05:18:20 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "Au cours des douze derniers jours, plus de 150 femmes et filles sont venus chercher de l'aide aupr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9es ou brutalis\u00e9es."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\uff1aLR\u306f\u8b70\u4f1a\u3067\u8b70\u8ad6\u3092\u547c\u3073\u639b\u3051\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "link": "https://www.france24.com/fr/20181205-pacte-lonu-migrations-lr-demande-debat-parlement",
            "pub_date": "2018-12-05 10:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b924",
            "source_url": "https://www.france24.com",
            "desc": "Paris (AFP). Les R\u00e9publicains ont demand\u00e9 mercredi au gouvernement d'organiser au Parlement un d\u00e9bat concernant le pacte de l'ONU sur les migrations qui ..."
        },
        {
            "title": "DRCongo\uff1a\u56fd\u9023\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u304c\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\uff1aMambweni  -  lalibre.be\u5927\u4f50\u306e\u902e\u6355",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28605/rdcongo-experts-onu-assassines-arrestation-du-colonel-mambweni/",
            "pub_date": "2018-12-07 11:30:38 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "Selon RFI \u2013 particuli\u00e8rement en pointe sur ce sujet \u2013 le colonel Jean de Dieu Mambweni a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans l'enqu\u00eate sur l'assassinat de deux experts Onu, le 12 ..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u8a18\u8005\u3092\u4efb\u547d -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/organismes-internationaux/onu/trump-designe-une-ancienne-journaliste-de-fox-news-ambassadrice-l-onu-6115890",
            "pub_date": "2018-12-07 15:59:17 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "La journaliste et porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat depuis avril 2017, Heather Nauert sera la prochaine repr\u00e9sentante des \u00c9tats-Unis aux Nations Unies. Elle succ\u00e8de \u00e0 la r\u00e9publicaine Nikki Halay, qui a d\u00e9missionn\u00e9 d\u00e9but octobre. Elle a fait ses armes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision sur Fox News, la cha\u00eene pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Donald Trump vient de nommer ce vendredi 7 d\u00e9cembre Heather Nauert, actuellement porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain \u00e0 la repr\u00e9sentation des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019ONU. En novembre d\u00e9j\u00e0, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait \u00ab s\u00e9rieusement envisag\u00e9 \u00bb sa nomination. \u00ab Elle est exc..."
        }
    ]
}