{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRGQ1Wm5ONkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:26:21 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u306e\u96c6\u4e2d\u6cbb\u7642\u3067\u30de\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u7f79\u60a3\u3057\u3066\u3044\u308bStefan Everts  -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/sport/moteurs/moto-mx1/detail_stefan-everts-qui-a-contracte-la-malaria-aux-soins-intensifs-a-louvain?id=10091917",
            "pub_date": "2018-12-07 10:40:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30de\u30e9\u30ea\u30a2\u5371\u6a5f\u5f8c\u306e\u96c6\u4e2d\u6cbb\u7642\u306eStefan Everts  -  l&#39;avenir.net",
            "link": "https://m.lavenir.net/cnt/DMF20181207_01267722",
            "pub_date": "2018-12-07 10:53:11 GMT",
            "source_nm": "avenir.net",
            "source_url": "https://m.lavenir.net",
            "desc": "Multiple champion du monde en motocross, Stefan Everts souffre de la malaria et d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9 en soins intensifs."
        },
        {
            "title": "Stefan Everts\u304c\u96c6\u4e2d\u6cbb\u7642\u306b\u5165\u9662\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5fc3\u914d -  Sportsactu.be",
            "link": "http://www.sportsactu.be/motorcross/lis/2018-12-07/inquietudes-autour-de-stefan-everts-admis-aux-soins-intensifs",
            "pub_date": "2018-12-07 10:59:00 GMT",
            "source_nm": "Sportsactu.be",
            "source_url": "http://www.sportsactu.be",
            "desc": "L'ancien champion du monde de motocross a \u00e9t\u00e9 admis aux soins intensifs de l'hopital de Hasselt en d\u00e9but de semaine."
        }
    ]
}