{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRE5uY21JMmVCSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:26:16 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "&quot;Amnesia&quot;\u3001G\u00e9raldineSchwarz\u306e\u5c0f\u8aac\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/culture/litterature/detail_les-amnesiques-le-roman-de-geraldine-schwarz-recoit-le-prix-du-livre-europeen?id=10091054",
            "pub_date": "2018-12-06 11:31:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "2018\u5e74\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u66f8\u7269\u8cde\u3068\u79c1\u305f\u3061\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u53e4\u3044\u7a7a\u6c17 -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/culture/livres/le-prix-du-livre-europeen-2018-et-l-air-vicie-de-notre-temps-6115922",
            "pub_date": "2018-12-07 14:16:34 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "\u00ab Orban \u00bb, une biographie de Paul Lendvai, et \u00ab Les Amn\u00e9siques \u00bb de G\u00e9raldine Schwarz ont remport\u00e9 le prix du Livre europ\u00e9en, d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Bruxelles mercredi. Un prix sp\u00e9cial a \u00e9t\u00e9 remis au \u00ab Retour \u00e0 Lemberg \u00bb de Philippe Sands. C\u2019\u00e9tait mercredi soir \u00e0 Bruxelles, comme chaque ann\u00e9e, d\u00e9but d\u00e9cembre. Le jury du Prix du livre europ\u00e9en remettait ses r\u00e9compenses. Depuis douze ans, sous l\u2019inspiration de Jacques Delors et la parfaite orchestration de France Roque, pr\u00e9sidente d\u2019Esprit d\u2019Europe, un jury prestigieux lit tout au long de l\u2019ann\u00e9e la production europ\u00e9enne, et remet un prix \u00e0 deux \u0153uvres, e..."
        }
    ]
}