{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNR3R1ZUhKbVloSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:32 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u8d64\u3044\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5927\u60e8\u4e8b\uff1a\u30c9\u30fc\u30e1\u30f3\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u623b\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/sports/omnisports/hockey/catastrophe-pour-les-red-lions-dohmen-doit-rentrer-en-belgique-5c0983d5cd70fdc91bd4af93",
            "pub_date": "2018-12-07 05:22:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\uff1aJohn-John Dohmen\u3082\u6b8b\u308a\u306e\u5927\u4f1a\u3067\u306f\u5931\u3044\u307e\u3059\u3002 -  Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/194296/article/2018-12-07/coupe-du-monde-de-hockey-john-john-dohmen-egalement-forfait-pour-le-reste-de-la",
            "pub_date": "2018-12-07 07:08:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Le meilleur joueur du Mondial 2016 a d\u00fb se retirer en raison d'une bronchite contract\u00e9e avant son arriv\u00e9e \u00e0 Bhubaneswar, en Inde."
        },
        {
            "title": "John-John Dohmen\uff1a\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306b\u76f4\u9762\u3059\u308b\u524d\u306b\uff1a\u300c\u30b2\u30fc\u30e0\u3092\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u300d -  lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/sports/hockey/john-john-dohmen-avant-d-affronter-les-indiens-il-ne-faudra-surtout-pas-jouer-leur-jeu-5c03d902cd70e3d2f707a070",
            "pub_date": "2018-12-02 07:15:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "John-John Dohmen, le h\u00e9ros de 2014, sait ce qu'il faut faire pour contrer les Indiens."
        },
        {
            "title": "John-John Dohmen  -  Le Soir\u306e\u5b89\u5fc3\u306a\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://hockeybelgium.lesoir.be/messieurs/red-lions/des-nouvelles-rassurantes-de-john-john-dohmen/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://hockeybelgium.lesoir.be",
            "desc": "Depuis quelques jours, l'\u00e9tat de sant\u00e9 du milieu de terrain braban\u00e7on suscite de nombreuses discussions dans la presse belge. John-John Dohmen a souffert ..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 - \u30ec\u30c3\u30c9\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30ba\u3001\u30d7\u30e9\u30a4\u30d9\u30fc\u30c8\u30b8\u30e7\u30f3\u30b8\u30e7\u30f3\u30c9\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u6700\u521d\u306b\u7d42\u4e86\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u76ee\u6a19\u3092\u30b9\u30bf\u30c3\u30af\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/08/news/coupe-du-monde-de-hockey-les-red-lions-prives-de-john-john-dohmen-doivent-empiler-les-buts-pour-terminer-premiers/",
            "pub_date": "2018-12-08 03:46:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les Red Lions affrontent l\u2019Afrique du Sud samedi (12h30 heure belge) dans leur dernier match du groupe C de la Coupe du monde de hockey \u00e0 Bhubaneswar, en Inde. Sans John-John Dohmen, rentr\u00e9 en Belgique en raison d\u2019une pneumonie, les hockeyeurs belges doivent s\u2019imposer et empiler les buts afin de terminer premiers de la poule et ainsi acc\u00e9der directement aux quarts de finale. Les Red Lions sont actuellement deuxi\u00e8mes du groupe C avec le m\u00eame nombre de points que l\u2019Inde (4) mais avec un d\u00e9ficit de 4 buts par rapport au pays h\u00f4te de la Coupe du monde (+ 5 pour l\u2019Inde contre +1 pour les Lions)...."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u306e\u30ec\u30c3\u30c9\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u6c7a\u95d8 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/dernier-duel-pour-les-red-lions-au-mondial/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:34:35 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Deuxi\u00e8mes de leur groupe C avec le m\u00eame nombre de points que l\u2019Inde mais avec un d\u00e9ficit de 4 buts par rapport au pays h\u00f4te de la Coupe du monde de hockey, les hockeyeurs belges disputeront samedi d\u00e8s 12h30 (belges) face \u00e0 l\u2019Afrique du Sud leur 3e duel du tournoi. Ce dernier devoir de poule s\u2019inscrit pour les Red Lions et leur staff technique comme la continuation de leur mont\u00e9e en puissance, alors qu\u2019un match de barrage mardi prochain se rajoutera sans doute \u00e0 leur programme pour atteindre les quarts de finale de la comp\u00e9tition. M\u00eame si les surprises existent parfois en hockey, il est en e..."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u6b8b\u308a\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304b\u3089\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30de\u30f3\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:08:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "John-John Dohmen se retire de l\u2019\u00e9quipe belge Red Lions pour la Coupe du monde de Hockey 2018, selon l\u2019association royale belge de hockey. Il a d\u00fb d\u00e9clarer forfait en raison d\u2019une bronchite contract\u00e9e avant son d\u00e9part pour l\u2019Inde o\u00f9 se tient la comp\u00e9tition. Il sera remplac\u00e9 par Augustin Meurmans, arriv\u00e9 \u00e0 Bhubaneswar vendredi matin. \u00ab C\u2019est avec beaucoup de regret que nous devons annoncer le retrait de John-John Dohmen de l\u2019\u00e9quipe belge pour le reste de la coupe du monde 2018 \u00bb, a communiqu\u00e9 l\u2019association royale belge de hockey. John-John Dohmen a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu meilleur joueur mondial en 2016 dans..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 - \u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30de\u30f3\u304c\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u6b8b\u308a\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304b\u3089\u9000\u5834 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/coupe-du-monde-de-hockey-retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:54:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "John-John Dohmen se retire de l\u2019\u00e9quipe belge pour la Coupe du monde de Hockey 2018, selon l\u2019association royale belge de hockey. Il a d\u00fb d\u00e9clarer forfait en raison d\u2019une bronchite contract\u00e9e avant son d\u00e9part pour l\u2019Inde o\u00f9 se tient la comp\u00e9tition. Il sera remplac\u00e9 par Augustin Meurmans, arriv\u00e9 \u00e0 Bhubaneswar vendredi matin. Source: Belga L\u2019article Coupe du monde de hockey \u2013 Retrait de John-John Dohmen de l\u2019\u00e9quipe belge pour le reste de la Coupe du monde est apparu en premier sur Metro."
        },
        {
            "title": "\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5bfe\u6c7a\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ec\u30c3\u30c9\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30ba\u306e\u521d\u306e\u6e96\u5099\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/premier-entrainement-de-preparation-des-red-lions-en-vue-du-duel-contre-lafrique-du-sud/",
            "pub_date": "2018-12-04 10:19:00 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e enti\u00e8re de repos lundi \u00e0 Bhubaneswar, les Red Lions ont repris le chemin de l\u2019entra\u00eenement mardi en vue de leur 3e et dernier match de la phase de poules de la Coupe du monde de hockey, samedi prochain contre l\u2019Afrique du Sud. La s\u00e9ance, longue d\u2019une heure et demie, entre 13h30 et 15h00 locale, s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sous les yeux d\u2019Antoine Kina, arriv\u00e9 en Inde en d\u00e9but de matin\u00e9e en remplacement de Manu Stockbroekx, forfait pour la suite du tournoi suite \u00e0 une blessure. Lundi, les Red Lions ont profit\u00e9 de leur journ\u00e9e de repos pour rencontrer la presse en fin de matin\u00e9e, avant de..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 - \u6b8b\u308a\u306e\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306eManu Stockbroekx\u30d1\u30c3\u30b1\u30fc\u30b8 -  Antoine Kina  -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/coupe-du-monde-de-hockey-manu-stockbroekx-forfait-pour-la-suite-du-mondial-et-remplace-par-antoine-kina/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:26:08 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Bless\u00e9 dans les derni\u00e8re minutes du match contre l\u2019Inde dimanche, Manu Stockbroekx est forfait pour la suite de la Coupe du monde de hockey, qui se d\u00e9roule jusqu\u2019au 16 d\u00e9cembre \u00e0 Bhubaneswar, en Inde. Le staff technique a confirm\u00e9 lundi matin la d\u00e9chirure du d\u00e9fenseur des Red Lions aux muscles ischio-jambiers de la jambe droite. Il sera remplac\u00e9 par le Gantois Antoine Kina, qui quitte la Belgique lundi en compagnie de l\u2019autre r\u00e9serviste Augustin Meurmans. \u00ab La blessure de Manu est trop importante pour qu\u2019il soit r\u00e9tabli en vue du match contre l\u2019Afrique du Sud. Il faut du temps pour gu\u00e9rir d..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7C  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u30ea\u30fc\u30c9\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a4\u30f3\u30c9\u30682-2\u3092\u5171\u6709",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/la-belgique-partage-2-2-avec-linde-qui-garde-la-main-en-tete-du-groupe-c/",
            "pub_date": "2018-12-02 15:28:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Belgique, 3e nation mondiale, a partag\u00e9 l\u2019enjeu 2-2 avec l\u2019Inde (FIH 5), dimanche lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e du groupe C de la Coupe du monde de hockey messieurs, \u00e0 Bhubaneswar, en Inde. Dans un Kalinga Stadium comble (15.000 personnes) et tout acquis \u00e0 la cause locale, les Red Lions ont connu une deuxi\u00e8me mi-temps difficile apr\u00e8s une excellente entame de match o\u00f9 ils ont men\u00e9 1-0 via un pc d\u2019Alexander Hendrickx. Les Indiens ont \u00e9galis\u00e9 dans le 3e quart-temps et pris l\u2019avance dans le dernier, mais jouant sans gardien les Belges ont n\u00e9anmoins r\u00e9ussi \u00e0 recoller au score \u00e0 4 minutes du ter..."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 - \u30de\u30cb\u30e5\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30b9\u304c\u30cf\u30e0\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30b0\u3092\u8ca0\u50b7\u3057\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30ad\u30ca\u304c\u4e88\u9632\u63aa\u7f6e\u3067\u30ea\u30b3\u30fc\u30eb - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/coupe-du-monde-de-hockey-manu-stockbroekx-blesse-aux-ischio-jambiers-antoine-kina-rappele-par-precaution/",
            "pub_date": "2018-12-02 19:40:36 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Manu Stockbroekx a \u00e9t\u00e9 contraint de quitter le terrain sur blessure durant le 4e et dernier quart-temps de la rencontre de Coupe du monde entre l\u2019Inde et la Belgique, dimanche \u00e0 Bhubaneswar, en Inde. Le d\u00e9fenseur des Red Lions s\u2019est tenu l\u2019arri\u00e8re de la cuisse avant de rentrer dans le tunnel de la tribune principale quelques minutes avant la fin du match conclu sur un partage 2-2. \u00ab En raison d\u2019une blessure aux muscles ischio-jambiers de la jambe droite, Emmanuel Stockbroekx a d\u00fb quitter le duel contre l\u2019Inde \u00e0 la 52e minute \u00bb, a fait savoir la f\u00e9d\u00e9ration belge de hockey (ARBH) au sujet du ..."
        }
    ]
}