{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZvWnprekVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 12:41:08 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u5143NVA MP\u306f &quot;\u653f\u5e9c\u304c\u843d\u3061\u308b&quot;\u3068\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b -  dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/un-ex-depute-nva-estime-que-le-gouvernement-va-tomber-5c0aaedacd70e3d2f71f4be4",
            "pub_date": "2018-12-07 18:12:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "L'analyse du d\u00e9put\u00e9 Hendrik Vuye, ex de la N-VA et prof \u00e0 l'Universit\u00e9 de Namur : \"Je ne vois pas de porte de sortie pour la N-VA.\""
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\uff1aN-VA\u306f\u3001\u6d77\u5916\u3067\u64ae\u5f71\u3055\u308c\u305f\u5973\u6027\u306e\u5199\u771f\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193767/article/2018-12-04/pacte-migratoire-la-n-va-utilise-une-photo-de-femmes-voilees-prise-letranger",
            "pub_date": "2018-12-04 14:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Alors que le gouvernement vacille, la N-VA a lanc\u00e9 une campagne choc contre le pacte migratoire controvers\u00e9e\u2026 avant de la retirer de leur site et de leurs ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u304c\u627f\u8a8d\u3001N-VA\u3001\u30aa\u30d5\u30b5\u30a4\u30c9\u3001\u6295\u7968 -  dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/le-pacte-sur-les-migrations-approuve-la-n-va-hors-jeu-a-vote-contre-5c0795e8cd70e3d2f714b04b",
            "pub_date": "2018-12-05 09:08:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u653f\u6cbb\u5371\u6a5f\uff1a\u300cN-VA\u306e\u3053\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u306fKris Peeters\u306eRTBF\u306b\u3068\u3063\u3066\u60b2\u5287\u3067\u3059\u300d",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/belgique/detail_crise-politique-cette-campagne-de-la-n-va-est-scandaleuse-pour-kris-peeters?id=10089455",
            "pub_date": "2018-12-04 15:24:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "\"Hier on a d\u00e9cid\u00e9 d'organiser un nouveau Kern aujourd'hui sur les questions de la N-VA sur le contenu, explique Kris Peeters, vice-Premier-ministre \u00e0 son ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\uff1aN-VA\u304c\u8ad6\u4e89\u3092\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3057\u3001\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059 -  Le Soir",
            "link": "https://www.lesoir.be/193779/article/2018-12-04/pacte-migratoire-la-n-va-fait-marche-arriere-et-retire-sa-campagne-controversee",
            "pub_date": "2018-12-04 15:15:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "La N-VA a retir\u00e9 sa campagne choc et controvers\u00e9e de son site internet, quelques heures seulement apr\u00e8s l'avoir lanc\u00e9e."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f\uff1a\u3053\u308c\u304cN-VA\u304c\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u7406\u7531 -  dh.be",
            "link": "http://www.dhnet.be/actu/belgique/crise-du-gouvernement-voici-pourquoi-la-n-va-ne-veut-pas-du-pacte-sur-les-migrations-5c07995ccd70e3d2f714b633",
            "pub_date": "2018-12-05 09:34:00 GMT",
            "source_nm": "dh.be",
            "source_url": "http://www.dhnet.be",
            "desc": "Le 16 novembre dernier, la DH vous d\u00e9voilait d\u00e9j\u00e0 les raisons exactes pour lesquelles la N-VA ne voulait pas du pacte de l'ONU sur la migration, aujourd'hui au ..."
        },
        {
            "title": "LIVE\u79fb\u884c\u5354\u5b9a\uff1aN-VA\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u306b\u76f4\u63a5\u6311\u6226\u3059\u308b -  Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/belgique/pacte-migratoire-la-n-va-interpelle-directement-charles-michel/live-normal-1063749.html",
            "pub_date": "2018-12-06 14:13:00 GMT",
            "source_nm": "Vif",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "Le chef de groupe N-VA a interpell\u00e9 directement le Premier ministre, Charles Michel, pour conna\u00eetre le message qu'il portera lundi \u00e0 la conf\u00e9rence de ..."
        },
        {
            "title": "N-VA\u306e\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3067De Wever\uff1a\u300c\u6b6f\u75db\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u305d\u308c\u3092\u3084\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u307e\u3057\u305f\u300d -  Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/belgique/de-wever-sur-la-campagne-choc-de-la-n-va-on-aurait-pu-s-en-passer-comme-d-une-rage-de-dents/article-normal-1062551.html",
            "pub_date": "2018-12-04 16:13:00 GMT",
            "source_nm": "Vif",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "Le pr\u00e9sident de la N-VA, Bart De Wever, a reconnu que son parti avait commis une erreur en lan\u00e7ant une campagne sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 propos du Pacte ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u5354\u5b9a\uff1aNVA\u306f\u610f\u601d\u6c7a\u5b9a\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u652f\u63f4\u3057\u307e\u3057\u305f\u3001\u3053\u306e\u5348\u5f8c\u306bHouse  -  BX1\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u30ce\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308b\u3068",
            "link": "https://bx1.be/bruxelles-ville/pacte-migratoire-nva-a-soutenu-processus-de-decision-selon-note-revelee-cet-apres-midi-a-chambre/",
            "pub_date": "2018-12-06 17:21:15 GMT",
            "source_nm": "BX1",
            "source_url": "https://bx1.be",
            "desc": "S\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re tr\u00e8s tendue \u00e0 la Chambre ce jeudi autour du pacte migratoire. El\u00e9ment neuf, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cet apr\u00e8s-midi : selon une note interne, la NVA aurait ..."
        },
        {
            "title": "\u300cMR / N-VA\u653f\u5e9c\u306f\u7dca\u6025\u4e8b\u614b\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f55\u3082\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u307e\u305b\u3093\u3067\u3057\u305f\u3002",
            "link": "https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181204_01266647/le-gouvernement-mr-n-va-n-a-rien-compris-aux-urgences-affirme-le-cdh",
            "pub_date": "2018-12-04 21:05:34 GMT",
            "source_nm": "avenir.net",
            "source_url": "https://www.lavenir.net",
            "desc": "Les partenaires du gouvernement MR/N-VA n'ont rien compris aux urgences du moment qui appellent plus de justice sociale, fiscale, environnementale et une ..."
        },
        {
            "title": "N-VA\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3067\u5727\u529b\u3092\u9ad8\u3081\u307e\u3059 -  Le Vif",
            "link": "https://m.levif.be/actualite/belgique/pacte-de-l-onu-sur-les-migrations-la-n-va-accentue-la-pression-avec-une-nouvelle-campagne-choc/article-normal-1062493.html",
            "pub_date": "2018-12-04 13:58:00 GMT",
            "source_nm": "Vif",
            "source_url": "https://m.levif.be",
            "desc": "En pleine crise politique sur le pacte de l'ONU sur les migrations, la N-VA a lanc\u00e9 une campagne choc sur internet pour justifier son opposition au texte onusien."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u3001NVA\u306f\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059...  -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/auvio/detail_en-pleine-crise-gouvernementale-la-nva-lance-une-campagne-choc-contre-le-pacte-de-l-onu-sur-les-migrations?id=2431703",
            "pub_date": "2018-12-04 19:15:27 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "En pleine crise gouvernementale la NVA lance une campagne choc contre le pacte de l onu sur les migrations. 3 min 58 s; 04.12.18. J'aime Je n'aime pas ..."
        },
        {
            "title": "LIVE\u300c\u9996\u76f8\u304c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3092\u7de0\u7d04\u56fd\u3068\u7d50\u3073\u3064\u3051\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3048\u3070\u3001\u554f\u984c\u304c\u3042\u308b\u300d\uff08De Roover\uff09 -  Le Vif",
            "link": "https://www.levif.be/actualite/belgique/si-le-premier-ministre-dit-qu-il-lie-la-belgique-au-pacte-il-y-a-un-probleme-de-roover/live-normal-1062715.html",
            "pub_date": "2018-12-05 07:25:00 GMT",
            "source_nm": "Vif",
            "source_url": "https://www.levif.be",
            "desc": "\"Si le Premier ministre Charles Michel dit demain \u00e0 la Chambre qu'il va lier, \u00e0 Marrakech, la Belgique au Pacte des Nations-Unies sur les migrations, alors il y a ..."
        },
        {
            "title": "Steeve Bannon\u3068Marine Le Pen\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u8b70\u4f1a\u306b\u304a\u3051\u308b\u53cd\u79fb\u6c11\u306e\u5897\u63f4 -  Journal La Croix",
            "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Europe/Steeve-Bannon-Marine-Le-Pen-renforts-anti-migrants-parlement-flamand-2018-12-08-1200988305",
            "pub_date": "2018-12-08 05:35:08 GMT",
            "source_nm": "La Croix\u65b0\u805e",
            "source_url": "https://www.la-croix.com",
            "desc": "\u25ba Que viennent faire des nationaux-populistes \u00e9trangers au parlement flamand ? Steeve Bannon et Marine Le Pen effectuent cette visite bruxelloise au parlement flamand, samedi 8 d\u00e9cembre, dans un contexte de crise politique en Belgique. Le premier ministre lib\u00e9ral Charles Michel doit encaisser la pression des nationalistes flamands de la N-VA avec qui il partage le pouvoir dans une coalition. La N-VA refuse cat\u00e9goriquement la signature, pr\u00e9vue lundi 10 d\u00e9cembre, d\u2019un pacte mondial pour une migration \u00ab s\u00fbre, r\u00e9guli\u00e8re et ordonn\u00e9e \u00bb. Le premier ministre devrait finalement ratifier le texte en ..."
        },
        {
            "title": "Chastel  -  Metro Belgium\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306fN-VA\u306e\u30e9\u30a4\u30f3\u306b\u5f93\u308f\u306a\u3044\u3060\u308d\u3046",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/08/news/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-la-belgique-ne-suivra-pas-la-ligne-de-la-n-va-selon-chastel/",
            "pub_date": "2018-12-08 08:47:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Va-t-on changer de direction et d\u2019intention parce que cela ne plait pas \u00e0 la N-VA ou parce que en Autriche et en Italie, on a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans une course populiste? Va-t-on coller au train de pays qui ont vir\u00e9 \u00e0 la droite extr\u00eame? Non! Nous ne sommes pas d\u2019accord et cela ne se produira pas! \u00bb, a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident du MR dans une interview sur le pacte de l\u2019Onu sur les migrations dans L\u2019Echo samedi. Le pr\u00e9sident du parti du Premier ministre Charles Michel a indiqu\u00e9 que ce dernier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair jeudi \u00e0 la Chambre: la Belgique soutiendra le pacte des Nations unies sur les migratio..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30f3\u3001\u9023\u5408\u56fd\u306e\u6575\u5bfe\u7684\u306a\u614b\u5ea6\u3092\u7cfe\u5f3e - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/francken-denonce-lattitude-hostile-des-partenaires-de-la-coalition/",
            "pub_date": "2018-12-07 12:52:32 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019Asile et aux Migrations Theo Francken (N-VA) a d\u00e9nonc\u00e9 vendredi l\u2019 \u00bbagression \u00bb des partenaires de la coalition sur le pacte de l\u2019Onu sur les migrations. \u00abJe suis choqu\u00e9 par l\u2019agression des partenaires de la coalition\u00bb, a-t-il indiqu\u00e9 \u00e0 la VRT en arrivant vendredi au conseil des ministres. \u00abJe suis choqu\u00e9 par l\u2019empressement et l\u2019agression du CD&V et de l\u2019Open Vld \u00e0 la Chambre, pour pouvoir malgr\u00e9 tout obtenir un amendement, ensemble avec les \u2019partis des fronti\u00e8res ouvertes\u2019\u00bb, a-t-il dit en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la r\u00e9solution adopt\u00e9e jeudi soir par une majorit\u00e9 alternative com..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30b3\u30ed\u3068MR\u306e\u9996\u8133\u306f\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d - \u9996\u90fd\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/ecolo-et-le-mr-au-coude-a-coude-pour-la-1e-place-a-bruxelles/",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Confirmant sa perc\u00e9e aux \u00e9lections locales du 14 octobre dernier, Ecolo devance le MR d\u2019un dixi\u00e8me de point pour prendre la premi\u00e8re place en R\u00e9gion bruxelloise, selon le \u00ab Grand Barom\u00e8tre \u00bb du bureau Ipsos pour Le Soir, RTLInfo , VTM et Laatste Nieuws. Les Verts pointent \u00e0 18,3% pour 18,2% au MR, un \u00e9cart insignifiant au regard de la marge d\u2019erreur mais symboliquement in\u00e9dit. PS (15,4%) et D\u00e9FI (14,4%) se disputent la troisi\u00e8me place, loin devant le PTB (5,8%), le cdH (4,5%) et le PP (3,7%). C\u00f4t\u00e9 n\u00e9erlandophone, la N-VA r\u00e9gresse et se retrouve \u00e0 5%, suivie de Groen \u00e0 2,4%. En Wallonie, le ..."
        },
        {
            "title": "N-VA\u3001\u56fd\u9023\u5b89\u4fdd\u7406\u7406\u4e8b\u4f1a\u8b70\u984c\u306b\u79fb\u884c\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8981\u6c42\u3059\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/la-n-va-demande-que-le-pacte-de-lonu-sur-les-migrations-soit-mis-a-lagenda-du-conseil/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:42:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La N-VA a demand\u00e9, vendredi matin, que le pacte de l\u2019ONU sur les migrations soit ajout\u00e9 \u00e0 l\u2019agenda du conseil des ministres, a-t-on appris de sources gouvernementales. En quittant le 16 rue de la Loi, le secr\u00e9taire d\u2019Etat \u00e0 l\u2019Asile et \u00e0 la Migration, Theo Francken (N-VA), a confirm\u00e9 que des discussions bilat\u00e9rales \u00e9taient actuellement en cours. Initialement, la question ne figurait pas \u00e0 l\u2019ordre du jour de la r\u00e9union de vendredi. Le gouvernement n\u2019avait pas non plus pr\u00e9vu de se r\u00e9unir en comit\u00e9 minist\u00e9riel restreint. Pour changer l\u2019agenda, il faut le faire au \u00ab consensus \u00bb, avait-on rappel\u00e9..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653f\u5e9c\u304c\u3044\u3064\u3067\u3082\u7206\u767a\u3059\u308b\u5371\u967a\u6027 - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pourquoi-gouvernement-belge-risque-moment-imploser-1587413.html",
            "pub_date": "2018-12-06 17:55:25 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Le gouvernement du Premier ministre belge Charles Michel vit peut-\u00eatre ses derniers jours. La signature ou non d'un pacte de l'ONU sur l'immigration (ou \"Pacte de Marrakesh\") est au centre d'un vif d\u00e9bat entre la majorit\u00e9 nationaliste du parti flamand N-VA incarn\u00e9e par Bart de Wever et les [conservateurs mod\u00e9r\u00e9s] men\u00e9s par le Premier ministre Charles Michel. Les nationalistes menacent de faire tomber le gouvernement si celui-ci signe le pacte. Que dit ce pacte ? Le pacte est un texte de 25 pages, non-contraignant et qui recense plusieurs principes (d\u00e9fense des droits de l'homme et des enfan..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u3001\u66d6\u6627\u306a\u5bb6\u3067 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/actualite/charles-michel-ambigu-a-la-chambre/",
            "pub_date": "2018-12-06 18:33:59 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Charles Michel s\u2019est exprim\u00e9 hier devant la Chambre sur la proposition de r\u00e9solution exprimant le soutien du parlement au Pacte des Nations unies sur les migrations, apr\u00e8s que les partis de la majorit\u00e9 et de l\u2019opposition aient charg\u00e9 \u00e0 tour de r\u00f4le la N-VA. D\u00e8s le d\u00e9but de s\u00e9ance, Peter De Roover, le chef de groupe N-VA, a interpell\u00e9 le Premier ministre. \u00ab \u00c0 un moment, il faut une d\u00e9cision politique, et celle-ci n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 prise \u00bb, a-t-il affirm\u00e9. \u00ab Aujourd\u2019hui, ma question s\u2019adresse au Premier ministre, qui r\u00e9pondra au nom de tout le gouvernement : allez-vous, lundi, \u00e0 l\u2019endroit o\u00f9 vou..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u3068CD\uff06V\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u8b70\u4f1a\u306f\u660e\u78ba\u3067\u9996\u76f8\u306f\u7b54\u3048\u305f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/pour-les-liberaux-et-le-cdv-le-parlement-a-ete-clair-et-le-premier-ministre-a-repondu/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:10:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les lib\u00e9raux et le CD&V estiment que le parlement a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair jeudi en demandant au gouvernement d\u2019approuver le pacte sur les migrations et que le Premier ministre y a r\u00e9pondu en indiquant qu\u2019il se rendra lundi \u00e0 Marrakech. Ils entendent continuer le travail au sein du gouvernement, estimant que si la N-VA d\u00e9pose un point sur le pacte des migrations \u00e0 l\u2019ordre du jour du conseil des ministres ou du conseil restreint, il en va de sa responsabilit\u00e9. La r\u00e9solution parlementaire donne \u00ab une obligation morale \u00bb au gouvernement, a jug\u00e9 le vice-premier ministre Open Vld Alexander De Croo. \u00ab Le..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f\uff1aPS\u306fN-VA\u3068\u300cVlaams Belang\u3068\u540c\u69d8\u306b\u300d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3068\u306e\u5354\u529b\u3092\u62d2\u5426\u3059\u308b",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/actualite/crise-gouvernementale-le-ps-refusera-de-collaborer-avec-la-n-va-comme-avec-le-vlaams-belang/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:25:56 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab On doit refuser de collaborer avec la N-VA comme on doit refuser de le faire avec le Vlaams Belang \u00bb, a affirm\u00e9 jeudi le porte-parole du PS pour la campagne \u00e9lectorale Paul Magnette, interrog\u00e9 sur La Premi\u00e8re (RTBF), \u00e9largissant ainsi au parti de Bart De Wever le cordon sanitaire politique appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite. Pour le bourgmestre de Charleroi, la N-VA, en plus de ses accointances d\u00e9montr\u00e9es avec l\u2019extr\u00eame droite, s\u2019attaque aux instruments internationaux de protection des droits de l\u2019homme. En refusant au gouvernement d\u2019endosser le Pacte des Nations unies sur les migrations, la N-V..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f32.1\u3001\u5b8c\u5168\u306b\u6539\u8a02\u3055\u308c\u305f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d9\u30eb\u3068\u9759\u304b\u306a - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/une-version-2-1-totalement-revue-pour-le-spectacle-sois-belge-et-tais-toi/",
            "pub_date": "2018-12-07 22:52:51 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le spectacle Sois belge et tais toi, qui se moque du monde politique, s\u2019est dot\u00e9 d\u2019une nouvelle \u00e9quipe de com\u00e9diens pour sa 21e \u00e9dition. Cette version 2.1 se veut radicalement diff\u00e9rente des pr\u00e9c\u00e9dentes, notamment avec de nouveaux personnages, dont certains jamais encore brocard\u00e9s jusqu\u2019alors. Parmi eux, Donald Trump, Emmanuel Macron, Raoul Hedebouw, Jean-Luc Crucke ou encore Theo Francken. Plusieurs personnalit\u00e9s politiques \u00e9taient pr\u00e9sentes vendredi soir pour le gala du spectacle \u00e0 Bruxelles. Les co-pr\u00e9sidents d\u2019Ecolo Zakia Khattabi et Jean-Marc Nollet ont pu y admirer leur imitation, de ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f - \u8b70\u4f1a\u306f\u3001\u30d7\u30ec\u30ca\u30ea\u30fc\u3067\u306e\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306e\u6c7a\u8b70\u3092\u627f\u8a8d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/crise-gouvernementale-la-chambre-approuve-la-resolution-sur-le-pacte-migratoire-en-seance-pleniere/",
            "pub_date": "2018-12-06 19:49:37 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Chambre a approuv\u00e9 jeudi en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re la proposition de r\u00e9solution demandant au gouvernement d\u2019approuver le Pacte de l\u2019ONU sur la migration. Le vote a \u00e9t\u00e9 obtenu par une majorit\u00e9 de rechange associant, dans la coalition gouvernementale, le MR, le CD&V et l\u2019Open Vld et, dans l\u2019opposition, les socialistes, les \u00e9cologistes, le cdH et D\u00e9FI. Le PTB a \u00e9galement soutenu la r\u00e9solution. La N-VA a vot\u00e9 contre de m\u00eame que le Vlaams Belang, les d\u00e9put\u00e9s Vuye et Wouters et le PP, seul parti francophone \u00e0 rejeter le Pacte. Source: Belga L\u2019article Crise gouvernementale \u2013 La Chambre approuve la r\u00e9s..."
        },
        {
            "title": "N-VA\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b6\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306b\u76f4\u63a5\u6311\u6226\u3059\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/la-n-va-interpelle-directement-charles-michel-a-la-chambre/",
            "pub_date": "2018-12-06 13:58:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le chef de groupe N-VA, Peter De Roover, a interpell\u00e9 jeudi directement le Premier ministre, Charles Michel, pour conna\u00eetre le message qu\u2019il portera lundi \u00e0 la conf\u00e9rence de Marrakech sur le Pacte des Nations Unies sur la migration. Devant la Chambre, les nationalistes flamands ont rappel\u00e9 leur opposition au Pacte. Malgr\u00e9 un accord donn\u00e9 au cours de r\u00e9unions internes associant diff\u00e9rents cabinets minist\u00e9riels et administrations, jamais le point n\u2019a \u00e9t\u00e9 inscrit \u00e0 l\u2019ordre du jour du conseil des ministres, et celui-ci n\u2019a donc jamais donn\u00e9 son feu vert, a fait remarquer M. De Roover. \u00ab \u00c0 un mo..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\u306f\u30ad\u30e3\u30d3\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u307e\u3059\u304b\uff1f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/actualite/le-pacte-de-lonu-sur-les-migrations-sera-t-il-sur-la-table-du-conseil-des-ministres-2/",
            "pub_date": "2018-12-07 07:00:14 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Apr\u00e8s le long d\u00e9bat parlementaire de jeudi, le pacte de l\u2019ONU sur les migrations, que rejette toujours la N-VA, devrait revenir sur la table du conseil des ministres ce vendredi matin o\u00f9 le constat de l\u2019absence de consensus entre les partis de la majorit\u00e9 pourrait \u00eatre formellement pos\u00e9. Le MR, l\u2019Open Vld et le CD&V souhaitent en effet que le gouvernement approuve le pacte, ce que refuse la N-VA. Jeudi, le Premier ministre Charles Michel a confirm\u00e9 qu\u2019il se rendra bien \u00e0 Marrakech. Selon les nationalistes flamands, il ne pourra toutefois y parler au nom du gouvernement puisque le conseil de..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u6211\u3005\u306f\u8ab0\u3082\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306b\u884c\u304b\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u3057\u305f\u3044\u3001\u660e\u5feb\u306b\u3057\u305f\u3044&quot;  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/nous-ne-voulons-pas-que-personne-naille-a-marrakech-nous-voulons-la-clarte/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:51:47 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Notre position n\u2019est pas que personne n\u2019aille \u00e0 Marrakech, mais bien que quelqu\u2019un y dise explicitement que nous n\u2019approuvons pas le Pacte \u00bb des Nations unies sur les migrations, a comment\u00e9 le chef de groupe N-VA Peter De Roover jeudi sur Radio 1 (VRT). \u00ab Je pars du principe que le Premier ministre sera clair tant\u00f4t \u00e0 la Chambre \u00bb, lors du d\u00e9bat sur la proposition de r\u00e9solution soutenant l\u2019approbation par la Belgique du texte onusien, que la N-VA est la seule formation \u00e0 refuser au sein du gouvernement Michel, et qui est soutenue par une majorit\u00e9 de rechange. \u00ab Si le Premier ministre est ..."
        },
        {
            "title": "\u300cPS\u304c\u79c1\u305f\u3061\u3092\u6392\u9664\u3057\u3066\u623b\u3063\u3066\u304f\u308b\u8ad6\u7406\u300d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/logique-que-le-ps-veuille-revenir-en-nous-excluant/",
            "pub_date": "2018-12-06 08:20:09 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Que le PS veuille revenir \u00e0 la barre en excluant la N-VA est logique, mais au final, c\u2019est l\u2019\u00e9lecteur qui d\u00e9cidera \u00bb, a affirm\u00e9 jeudi le pr\u00e9sident de la N-VA Bart De Wever, en r\u00e9action \u00e0 l\u2019appel de Paul Magnette d\u2019instaurer un cordon sanitaire autour de la N-VA. \u00ab On doit refuser de collaborer avec la N-VA comme on refuse de collaborer avec le Vlaams Belang \u00bb, avait affirm\u00e9 plus t\u00f4t le porte-parole du PS pour la campagne \u00e9lectorale, sur La Premi\u00e8re (RTBF), ajoutant qu\u2019il n\u2019y avait d\u00e9sormais plus de diff\u00e9rence entre les deux partis. \u00ab Nous sommes tr\u00e8s m\u00e9contents de la politique migratoire ..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f - \u300c\u9996\u76f8\u304c\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3068\u5354\u5b9a\u3092\u7de0\u7d50\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u8a00\u3048\u3070\u3001\u554f\u984c\u304c\u3042\u308b\u300d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/crise-gouvernementale-si-le-premier-ministre-dit-quil-lie-la-belgique-au-pacte-il-y-a-un-probleme/",
            "pub_date": "2018-12-05 20:01:10 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Si le Premier ministre Charles Michel dit demain \u00e0 la Chambre qu\u2019il va lier, \u00e0 Marrakech, la Belgique au Pacte des Nations-Unies sur les migrations, alors il y a un probl\u00e8me \u00bb, a affirm\u00e9 jeudi soir le chef du groupe N-VA \u00e0 la Chambre. Au cours de l\u2019\u00e9mission de la VRT \u00ab Terzake \u00bb, celui-ci a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 un point de vue exprim\u00e9 dans ce sens au cours des derni\u00e8res heures. \u00ab Nous constituons un gouvernement. Nous faisons les choses \u00e0 quatre partis, et si cela ne marche pas, nous ne le faisons pas. Si on le fait quand m\u00eame, on nous met \u00e0 la porte \u00bb, a-t-il ajout\u00e9. La commission des Relations ext\u00e9r..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3068\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5916\u4ea4\u4e8b\u4ef6\u306e\u65b0\u305f\u306a\u30ea\u30b9\u30af - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/actualite/nouveau-risque-dun-incident-diplomatique-entre-la-belgique-et-lespagne/",
            "pub_date": "2018-12-06 07:05:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Madrid est agac\u00e9e par les tweets du nouveau ministre de la D\u00e9fense Sander Loones (N-VA) sur la question catalane, rapporte de Tijd, jeudi. Le diff\u00e9rend pourrait tourner \u00e0 l\u2019incident diplomatique. C\u2019est une s\u00e9rie de messages post\u00e9s sur Twitter par le ministre N-VA le week-end dernier, \u00e0 propos de la gr\u00e8ve de la faim annonc\u00e9e par deux figures politiques catalanes incarc\u00e9r\u00e9es, qui a mis le feu aux poudres. \u00ab D\u00e9j\u00e0 enferm\u00e9s depuis plus d\u2019un an. Sans avoir \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s. Le juge espagnol ne traite m\u00eame pas leur dossier. Afin d\u2019\u00e9viter que la Cour des droits de l\u2019Homme ne se prononce. Maintenant, i..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306eN-VA\u3068\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u5354\u5b9a\u3092\u627f\u8a8d\u3057\u306a\u3044\u3001\u3068\u8b66\u544a\u3059\u308bP. De Roover  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/avec-la-n-va-au-gouvernement-la-belgique-napprouvera-pas-le-pacte-avertit-p-de-roover/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:46:02 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le chef de groupe N-VA, Peter De Roover, a maintenu mercredi le point de vue de son parti \u00e0 propos du Pacte de l\u2019ONU sur la migration. \u00ab Avec la N-VA au gouvernement, la Belgique n\u2019approuvera pas le Pacte, ni \u00e0 Marrakech, ni \u00e0 New York \u00bb, a-t-il averti en commission des Relations ext\u00e9rieures de la Chambre. La N-VA votera contre la r\u00e9solution qui d\u00e9clare le soutien du parlement f\u00e9d\u00e9ral au Pacte et qui a recueilli le soutien, dans la majorit\u00e9, du MR, de l\u2019Open Vld et du CD&V et, dans l\u2019opposition, du cdH, des \u00e9cologistes et du sp.a. Mardi soir, le Premier ministre a annonc\u00e9 qu\u2019il se rendrait ..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\uff08Pact on Migration\uff09\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u5927\u591a\u6570\u306e\u4ee3\u8b70\u54e1\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/une-majorite-de-rechange-sest-constituee-pour-soutenir-le-pacte-sur-la-migration/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:05:43 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Une majorit\u00e9 de rechange s\u2019est constitu\u00e9e mercredi pour soutenir le Pacte des Nations-Unies pour une migration s\u00fbre et ordonn\u00e9e. Un amendement sign\u00e9 par les chefs de groupe MR, Open Vld et CD&V a re\u00e7u le soutien du cdH, des \u00e9cologistes et du sp.a. La N-VA ne fait pas partie de cette alliance. Le Premier ministre, Charles Michel, a annonc\u00e9 mardi soir qu\u2019il se rendrait \u00e0 la conf\u00e9rence de Marrakech pour exprimer le point de vue du parlement \u00e0 propos du Pacte. Par cet amendement \u00e0 une r\u00e9solution du cdH, le parlement d\u00e9clare qu\u2019il \u00ab soutient le Pacte \u00bb et \u00ab demande une concertation avec diff\u00e9ren..."
        },
        {
            "title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7de8\u96c6\u8005\u304c\u3001\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a\u306eN-VA\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u975e\u96e3 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/actualite/les-editorialistes-francophones-fustigent-la-campagne-de-la-n-va-sur-le-pacte-migratoire/",
            "pub_date": "2018-12-05 09:00:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Plusieurs \u00e9ditorialistes francophones fustigent la campagne de la N-VA \u00abdigne de l\u2019extr\u00eame droite\u00bb contre le pacte de l\u2019Onu sur les migrations. Une chute du gouvernement est devenue in\u00e9vitable aux yeux des \u00e9ditorialistes francophones. Dans Le Soir, B\u00e9atrice Delvaux estime qu\u2019il est \u00abimpossible pour un Premier ministre, qui a pourtant aval\u00e9 tant de couleuvres, de coexister avec un parti diffusant une campagne \u00e0 l\u2019iconographie d\u2019extr\u00eame droite et au contenu mensonger, sous les hourras et les bravos fraternels et assassins du Vlaams Belang\u00bb. Christian Carpentier \u00e9crit pour sa part dans les jou..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\uff1a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5d29\u58ca - \u89e3\u653e",
            "link": "https://www.liberation.fr/planete/2018/12/05/pacte-sur-les-migrations-la-belgique-s-echarpe_1696091",
            "pub_date": "2018-12-05 10:40:27 GMT",
            "source_nm": "\u89e3\u9664",
            "source_url": "https://www.liberation.fr",
            "desc": "Le gouvernement belge ne s\u2019attendait pas \u00e0 une telle impasse. En cause, la forte opposition des nationalistes flamands de la N-VA au pacte de l\u2019ONU sur les migrations, qui doit \u00eatre adopt\u00e9 \u00e0 Marrakech les 10 et 11 d\u00e9cembre. Le parti, seul partenaire de la coalition gouvernementale oppos\u00e9 \u00e0 ce texte, a d\u00e9cid\u00e9 de tout bloquer. Apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 trouver une solution, le Premier ministre a choisi mardi d\u2019en appeler au Parlement qui devra trancher le sujet. Sur les r\u00e9seaux, la campagne des nationalistes a jet\u00e9 de l\u2019huile sur le feu : \u00abpacte des Nations unies sur les migrations = acc\u00e8s aux dro..."
        },
        {
            "title": "\u59d4\u54e1\u4f1a\u3001\u79fb\u4f4f\u5354\u5b9a\u306e\u652f\u6301\u3092\u8868\u660e\u3059\u308b\u6c7a\u8b70\u3092\u627f\u8a8d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/la-commission-approuve-la-resolution-exprimant-le-soutien-au-pacte-migratoire/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:21:16 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La commission des Relations ext\u00e9rieures a approuv\u00e9 mercredi une proposition de r\u00e9solution par laquelle le parlement exprime son soutien au Pacte des Nations-Unies pour une migration s\u00fbre, ordonn\u00e9e et r\u00e9guli\u00e8re. Le texte a re\u00e7u le soutien d\u2019une majorit\u00e9 de rechange qui a r\u00e9uni, dans la majorit\u00e9, le MR, le CD&V et l\u2019Open Vld et, dans l\u2019opposition, le cdH, les \u00e9cologistes et le sp.a. La N-VA a vot\u00e9 contre. Le PS s\u2019est abstenu. Le vote en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re aura lieu jeudi. Fort de ce texte, le Premier ministre, Charles Michel, se rendra lundi \u00e0 Marrakech, o\u00f9 a lieu la conf\u00e9rence internationale qu..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u306f\u5225\u306e\u82e6\u3057\u3044\u4e00\u65e5\u306e\u59cb\u307e\u308a\u306bN-VA\u306b\u30d7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3092\u304b\u3051\u308b",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/actualite/charles-michel-met-la-pression-sur-la-n-va-au-debut-dune-nouvelle-journee-difficile/",
            "pub_date": "2018-12-05 07:10:21 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La \u00abballe est dans le camp de la N-VA\u00bb dans la crise gouvernementale actuelle, a laiss\u00e9 entendre ce mercredi matin le Premier ministre Charles Michel (MR) sur les ondes de Bel RTL. \u00abCelui qui retire la prise est irresponsable\u00bb, pr\u00e9vient-il. Tombera, ou tombera pas? L\u2019avenir du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral est plus incertain que jamais. \u00abMon intention est de tenir un conseil des ministres ce vendredi mais aussi de faire prochainement voter le budget 2019 au Parlement\u00bb, a assur\u00e9 ce matin le Premier ministre Charles Michel. Il en appelle au sens des responsabilit\u00e9s de ses partenaires de coalition. N\u2019\u00e9..."
        },
        {
            "title": "MR / N-VA\u653f\u5e9c\u306f\u7dca\u6025\u4e8b\u614b\u3092\u7406\u89e3\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u3001cdH\u793e\u9577 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u6c0f",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/le-gouvernement-mr-n-va-na-rien-compris-aux-urgences-affirme-le-president-du-cdh/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:43:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les partenaires du gouvernement MR/N-VA n\u2019ont rien compris aux urgences du moment qui appellent plus de justice sociale, fiscale, environnementale et une politique humaine, a affirm\u00e9 mardi soir le pr\u00e9sident du cdH Beno\u00eet Lutgen. R\u00e9agissant au pallier suppl\u00e9mentaire de crise atteint mardi soir en fin de journ\u00e9e par le gouvernement Michel, M. Lutgen a jug\u00e9 \u00ab la tragi-com\u00e9die autour du pacte migratoire indigne de notre d\u00e9mocratie \u00bb. \u00ab Alors que nos concitoyens sont englu\u00e9s dans les probl\u00e8mes engendr\u00e9s par les d\u00e9cisions du gouvernement MR-NVA, comme la diminution de leur pouvoir d\u2019achat, et son..."
        },
        {
            "title": "\u59d4\u54e1\u4f1a\u306f\u3001\u6012\u308a\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3059N-VA\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u80cc\u666f\u306b\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u696d\u3092\u5ef6\u671f\u3059\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/la-commission-reporte-ses-travaux-sur-fond-dune-campagne-n-va-qui-cree-lindignation/",
            "pub_date": "2018-12-04 14:57:49 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La commission des Relations ext\u00e9rieures de la Chambre a report\u00e9 ses travaux jusqu\u2019\u00e0 mercredi, \u00e0 10h, \u00e0 la requ\u00eate de la majorit\u00e9 qui souhaite laisser au Premier ministre le temps de mener ses consultations. La commission entendu plusieurs experts sur la port\u00e9e juridique du Pacte des Nations-Unies. Ensuite, elle \u00e9tait cens\u00e9e examiner les propositions de r\u00e9solution de l\u2019opposition qui demandent au gouvernement d\u2019approuver sans r\u00e9serve le Pacte des Nations-Unies sur la migration. Vu le blocage politique qui persiste, la majorit\u00e9 a demand\u00e9 que les travaux soient ajourn\u00e9s. \u00ab Je crois qu\u2019il peut ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u304c\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306b\u884c\u304f\u3053\u3068\u3092\u62d2\u5426 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/actualite/bart-de-wever-refuse-que-le-gouvernement-federal-se-rende-a-marrakech/",
            "pub_date": "2018-12-03 11:55:07 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00abUn gouvernement qui va \u00e0 Marrakech est un gouvernement que nous ne soutenons pas\u00bb, a ass\u00e9n\u00e9 lundi le pr\u00e9sident de la N-VA Bart De Wever \u00e0 l\u2019issue d\u2019un bureau de son parti, ajoutant une pression suppl\u00e9mentaire sur les \u00e9paules du Premier ministre Charles Michel qui cherche une solution sur le pacte de l\u2019Onu sur les migrations. Ce texte doit \u00eatre approuv\u00e9 les 10 et 11 d\u00e9cembre prochain lors d\u2019un sommet \u00e0 Marrakech (Maroc), au cours duquel M. Michel a assur\u00e9 que la Belgique approuverait le pacte. Lors de son bureau, la N-VA a confirm\u00e9 son rejet du pacte migratoire, mais aussi son refus d\u2019une n..."
        },
        {
            "title": "N-VA\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u5d29\u58ca\u3092\u5225\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306b\u8cac\u3081\u3088\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/la-n-va-tente-de-faire-porter-la-responsabilite-de-la-chute-du-gouvernement-a-un-autre-partenaire/",
            "pub_date": "2018-12-04 09:07:48 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le chef de groupe CD&V \u00e0 la Chambre Servais Verherstraeten a qualifi\u00e9 mardi de \u00ab tr\u00e8s tranchants \u00bb les propos de son homologue \u00e0 la N-VA Peter De Roover qui voit dans le pacte de l\u2019Onu sur les migrations la ligne rouge \u00e0 ne pas franchir par le gouvernement. Pour Servais Verherstraeten, la N-VA tente de faire porter la responsabilit\u00e9 de l\u2019\u00e9ventuelle chute du gouvernement aux autres partenaires de la majorit\u00e9. \u00ab Cela m\u2019inqui\u00e8te. Dans une majorit\u00e9, vous avez r\u00e9guli\u00e8rement des discussions mais pas un droit de veto. Vous devez chercher le consensus \u00bb, a indiqu\u00e9 le chef de file des d\u00e9mocrates-chr..."
        },
        {
            "title": "&quot;\u9996\u76f8\u306fN-VA\u3068\u306e\u540c\u76df\u306e\u5931\u6557\u3092\u8a8d\u3081\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044&quot;  - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/le-premier-ministre-va-devoir-avouer-lechec-de-son-alliance-avec-la-n-va/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:33:03 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Le Premier ministre Charles Michel va devoir avouer l\u2019\u00e9chec de son alliance avec la N-VA \u00bb, a estim\u00e9 mardi sur La Premi\u00e8re le d\u00e9put\u00e9 de l\u2019opposition, Olivier Maingain (DeFI), alors que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral est toujours divis\u00e9 sur le pacte des Nations Unies sur les migrations. Le MR, l\u2019Open Vld et le CD&V veulent approuver le texte comme le Premier ministre s\u2019y est engag\u00e9 en septembre dernier \u00e0 la tribune de l\u2019ONU, mais les nationalistes flamands s\u2019y refusent. \u00ab La N-VA est une gangr\u00e8ne dans le syst\u00e8me institutionnel belge. Il n\u2019y aura pas d\u2019autre issue pour la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la Belgiqu..."
        },
        {
            "title": "\u56fd\u9023\u79fb\u6c11\u5354\u5b9a -  N-VA\u306f\u9ed9\u3063\u3066\u3044\u308b\u3001Bart De Wever\u306fInstagram  -  Metro Belgium\u3067\u8a71\u3059",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/pact-de-lonu-sur-les-migrations-la-n-va-garde-le-silence-bart-de-wever-sexprime-sur-instagram/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:38:11 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La N-VA n\u2019avait toujours pas r\u00e9agi officiellement, mardi soir, alors qu\u2019une r\u00e9union de crise \u00e9tait en cours dans son quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Bruxelles. Theo Francken s\u2019est cantonn\u00e9 \u00e0 dire qu\u2019il \u00e9tait toujours secr\u00e9taire d\u2019Etat dans le gouvernement, et le patron du parti nationaliste Bart De Wever s\u2019est accord\u00e9 un commentaire sur le r\u00e9seau social Instagram. Apr\u00e8s deux jours de n\u00e9gociations au sein de la majorit\u00e9, le Premier ministre Charles Michel a d\u00e9cid\u00e9 de se tourner vers le parlement pour demander son soutien au pacte migratoire de l\u2019Onu, et se rendra la semaine prochaine \u00e0 Marrakech, o\u00f9 le t..."
        },
        {
            "title": "\u300cCD\uff06V\u306f\u3001\u9996\u76f8\u306e\u30a4\u30cb\u30b7\u30a2\u30c1\u30d6\u3067\u6539\u6b63\u6848\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b\u3060\u308d\u3046\u300d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/le-cdv-soutiendrait-un-amendement-a-linitiative-du-premier-ministre/",
            "pub_date": "2018-12-05 06:55:20 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Il me semble logique que le CD&V soutienne \u00bb un \u00e9ventuel amendement, introduit par le MR \u00e0 la demande du Premier ministre Charles Michel, dans une r\u00e9solution appelant au soutien par la Belgique du Pacte des Nations Unies sur les migrations, a indiqu\u00e9 mercredi le chef de groupe des chr\u00e9tiens-d\u00e9mocrates flamands \u00e0 la Chambre, Servais Verherstraeten Deux r\u00e9solutions de l\u2019opposition sont \u00e0 l\u2019ordre du jour de la commission parlementaire des Relations ext\u00e9rieures. Elles invitent le gouvernement \u00e0 s\u2019engager en faveur du Pacte de l\u2019Onu. Le d\u00e9bat aura lieu mercredi et en th\u00e9orie une majorit\u00e9 de re..."
        },
        {
            "title": "PS\u306f\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306e\u5354\u5b9a\u3092\u652f\u6301\u3059\u308b\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/le-ps-soutiendra-le-pacte-de-marrakech-pas-charles-michel/",
            "pub_date": "2018-12-05 05:39:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le PS entend soutenir le Pacte de la migration des Nations-Unies et non le Premier ministre, Charles Michel, a averti mercredi le chef de groupe \u00e0 la Chambre, Ahmed Laaouej. Les socialistes seront pr\u00e9sents en commission des Relations ext\u00e9rieures de la Chambre o\u00f9 seront discut\u00e9es des r\u00e9solutions appelant au soutien du Pacte. \u00ab Charles Michel demande aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019opposition de sauver son honneur en le sortant des griffes de la N-VA. Que les choses soient claires: ce que nous soutenons, c\u2019est le Pacte de Marrakech et non un Premier ministre qui s\u2019est affaibli lui-m\u00eame parce qu\u2019il a fait all..."
        },
        {
            "title": "N-VA\u3001\u56fd\u9023\u5354\u5b9a\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3092\u958b\u59cb - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/la-n-va-lance-une-campagne-choc-contre-le-pacte-des-nations-unies/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:45:19 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Alors qu\u2019un comit\u00e9 minist\u00e9riel restreint s\u2019ouvrira \u00e0 15h00 pour tenter de trouver une solution au blocage sur le pacte de l\u2019ONU sur les migrations, la N-VA a d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9 une campagne choc sur internet pour justifier son opposition au texte onusien. Avec des textes, mais aussi des illustrations, les nationalistes flamands y r\u00e9affirment leur f\u00e9roce opposition au pacte et laissent clairement entendre qu\u2019ils ne sont pas pr\u00eats \u00e0 faire des concessions. D\u2019apr\u00e8s la N-VA, le texte de l\u2019ONU est probl\u00e9matique car il pourrait \u00eatre potentiellement contraignant et constituer une atteinte \u00e0 la souverainet\u00e9..."
        },
        {
            "title": "2012\u5e74\u306e\u9078\u6319 - \u30e2\u30ec\u30f3\u30d3\u30fc\u30af\u306e\u65b0\u3057\u3044\u5e02\u8b70\u4f1a\u8b70\u4e8b\u5802\u304c\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u307e\u3057\u305f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/elections-2012-les-nouveaux-conseil-communal-et-college-de-molenbeek-sont-installes/",
            "pub_date": "2018-12-05 21:01:22 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les \u00e9lus du dernier scrutin local \u00e0 Molenbeek ont proc\u00e9d\u00e9 mercredi soir \u00e0 l\u2019installation du nouveau coll\u00e8ge \u00e9chevinal PS-sp.a/MR-Open Vld de la commune, apr\u00e8s avoir eux-m\u00eames pr\u00eat\u00e9 serment devant la nouvelle bourgmestre Catherine Moureaux (PS). Les \u00e9chevins ont quasi tous \u00e9t\u00e9 \u00e9lus avec un nombre de votes \u00e9quivalent \u00e0 celui des \u00e9lus de la nouvelle majorit\u00e9 plus une voix (31+1 sur 45), \u00e0 l\u2019exception remarqu\u00e9e du nouvel \u00e9chevin des Sports et de la Participation citoyenne, Jamel Azaoum (PS). Sa candidature a \u00e9t\u00e9 appuy\u00e9e par 25 \u00e9lus. Celle d\u2019Olivier Mahy (MR) l\u2019a \u00e9t\u00e9 par 32 conseillers. La s\u00e9anc..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306e\u5371\u6a5f - \u3053\u306e\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u306f\u653f\u5e9c\u306e\u5931\u6557\u3067\u3042\u308b\u3068\u601d\u308f\u308c\u307e\u3059\u304c\u3001\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u3068\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fbJ\u30fbM\u306eNollet  -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/crise-gouvernementale-cet-episode-sonne-lechec-du-gouvernement-mais-aussi-de-ch-michel-et-du-mr-j-m-nollet/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:58:12 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "L\u2019\u00e9pisode de crise gouvernementale auquel la Belgique est confront\u00e9e sonne l\u2019\u00e9chec du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, mais aussi du MR et de Charles Michel, a affirm\u00e9 mardi soir le co-pr\u00e9sident d\u2019Ecolo, Jean-Marc Nollet. Celui-ci a plaid\u00e9 pour une adoption \u00ab sans r\u00e9serve \u00bb par le parlement du Pacte des migrations de l\u2019ONU et pour une pr\u00e9sence de la Belgique \u00e0 Marrakech sur base de ce vote. \u00ab Le pays doit montrer qu\u2019il est du bon c\u00f4t\u00e9 de l\u2019histoire \u00bb, a-t-il ajout\u00e9. \u00ab Par son manque de fermet\u00e9, Charles Michel a permis \u00e0 la N-VA de mettre en oeuvre sa strat\u00e9gie de chaos \u00bb, a communiqu\u00e9 M. Nollet, via l..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u884c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u5354\u5b9a\uff1a\u89e3\u91c8\u4e0a\u306e\u6ce8\u91c8\u3067\u306f\u5341\u5206\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001Jan Jambon  -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/pacte-sur-les-migrations-une-note-interpretative-ne-suffira-pas-previent-jan-jambon/",
            "pub_date": "2018-12-03 09:22:33 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Une note interpr\u00e9tative jointe au Pacte de l\u2019Onu sur les migrations ne suffira pas \u00e0 apaiser l\u2019opposition de la N-VA, a pr\u00e9venu lundi le vice-Premier ministre N-VA Jan Jambon, \u00e0 son arriv\u00e9e au bureau du parti. \u00ab C\u2019est le pacte lui-m\u00eame qui est probl\u00e9matique \u00bb, a-t-il ajout\u00e9. La survie du gouvernement Michel est engag\u00e9e sur ce dossier: le MR, le CD&V et l\u2019Open Vld veulent approuver ce premier texte mondial pour des \u00ab migrations s\u00fbres, ordonn\u00e9es et r\u00e9guli\u00e8res \u00bb, tandis que la N-VA s\u2019y refuse. Le Premier ministre Charles Michel aurait pr\u00e9par\u00e9 une proposition pour sortir de l\u2019impasse, apr\u00e8s con..."
        },
        {
            "title": "\u653f\u5e9c\u306fMigration Pact  -  Metro Belgium\u3067\u751f\u5b58\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/actualite/gouvernement-joue-survie-onu-pacte-migratoire/",
            "pub_date": "2018-12-04 08:51:38 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral est sous tension alors que la N-VA refuse que le Premier ministre Charles Michel signe le Pacte migratoire port\u00e9 par l\u2019Onu, comme il s\u2019y est engag\u00e9 lors de l\u2019assemble g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019organisation, en septembre dernier. Un vote pourrait se tenir aujourd\u2019hui \u00e0 la Chambre. \u00abAller \u00e0 Marrakech ne pourra pas se faire avec un gouvernement dont la N-VA fait partie\u00bb, mart\u00e8le la N-VA depuis quelques jours, mena\u00e7ant ainsi de faire tomber le gouvernement ou d\u2019obliger Charles Michel \u00e0 se d\u00e9dire. Une r\u00e9solution afin de trouver une majorit\u00e9 alternative \u00e0 ce sujet pourrait \u00eatre mise a..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u65b0\u3057\u3044PS-MR",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/la-nouvelle-majorite-ps-mr-installee-a-liege/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:50:27 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La nouvelle majorit\u00e9 PS-MR a \u00e9t\u00e9 officiellement intronis\u00e9e lundi soir \u00e0 Li\u00e8ge lors de l\u2019installation du nouveau conseil communal de la Ville pour la l\u00e9gislature 2018-2024. Christine Defraigne, ex-pr\u00e9sidente lib\u00e9rale du S\u00e9nat, y a notamment pr\u00eat\u00e9 serment comme Premi\u00e8re \u00e9chevine. Les prestations d\u2019autres personnalit\u00e9s se sont \u00e9galement fait remarquer. Apr\u00e8s avoir pr\u00eat\u00e9 serment devant le conseiller communal affichant le plus d\u2019anciennet\u00e9, en l\u2019occurrence Maggy Yerna, Willy Demeyer, bourgmestre socialiste de Li\u00e8ge, a re\u00e7u les prestations de serment de chacun des 48 autres \u00e9lus en vue de leur in..."
        },
        {
            "title": "\u9078\u63192018  - \u68ee\u306b\u306f\u65b0\u305f\u306a\u5e02\u8b70\u4f1a\u3068\u30a2\u30eb\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\u5927\u5b66\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/elections-2018-forest-dispose-dun-nouveau-conseil-communal-et-dun-college-danciens-echevins/",
            "pub_date": "2018-12-04 23:47:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La commune de Forest dispose depuis mardi peu avant minuit d\u2019un nouveau conseil communal, mais aussi, provisoirement, d\u2019un coll\u00e8ge compos\u00e9 d\u2019une majorit\u00e9 d\u2019anciens \u00e9chevins. Chacune des candidatures d\u2019\u00e9chevins pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9lection des 37 conseillers qui ont pr\u00eat\u00e9 serment mardi soir, apr\u00e8s une p\u00e9riode de n\u00e9gociations post-\u00e9lectorale \u00e0 rebondissements, a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e. Un nouvel acte de pr\u00e9sentation de candidats-\u00e9chevins devra \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 en disposant du nombre requis de signatures. Le conseil communal devra ensuite \u00eatre reconvoqu\u00e9 pour une nouvelle \u00e9lection formelle. Selon le nouveau bourgm..."
        },
        {
            "title": "\u79fb\u4f4f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u56fd\u9023\u5354\u5b9a -  Open Vld Gwendolyn Rutten\u5927\u7d71\u9818\u306f\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/pacte-de-lonu-sur-les-migrations-la-presidente-de-lopen-vld-gwendolyn-rutten-dit-croire-en-charles-michel/",
            "pub_date": "2018-12-03 07:30:55 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "\u00ab Je crois dans la capacit\u00e9 du Premier ministre \u00bb Charles Michel \u00e0 trouver une solution \u00e0 l\u2019impasse du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral sur le pacte de l\u2019Onu sur les migrations, a d\u00e9clar\u00e9 lundi la pr\u00e9sidente de l\u2019Open Vld Gwendolyn Rutten sur les ondes de la VRT (Radio E\u00e9n). Tout comme le pr\u00e9sident du CD&V avant elle, Mme Rutten dit vouloir \u00e9viter des \u00e9lections anticip\u00e9es. \u00ab Personne ne pourrait d\u00e9fendre un message. Les gens sont all\u00e9s voter en octobre, ils doivent y retourner en mai, ce serait fou de convoquer en plus des \u00e9lections anticip\u00e9es \u00bb. La pr\u00e9sidente des lib\u00e9raux flamands se rassure quelque p..."
        },
        {
            "title": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u306f\u3001\u8b70\u4f1a\u3092\u8868\u660e\u3059\u308b\u7acb\u5834\u306e\u5f37\u3044\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u306b\u884c\u304f\u4e88\u5b9a\u3067\u3059 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/charles-michel-ira-a-marrakech-fort-de-la-position-quexprimera-le-parlement/",
            "pub_date": "2018-12-04 18:19:13 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Le Premier ministre Charles Michel a indiqu\u00e9 mardi soir qu\u2019il demandera au parlement de s\u2019exprimer sur le pacte de l\u2019Onu sur les migrations et qu\u2019il portera ce message au Sommet de Marrakech. \u00ab J\u2019ai pris la d\u00e9cision de demander au parlement de s\u2019exprimer sur ce sujet (\u2026) le moment est venu de faire un choix \u00bb, a indiqu\u00e9 M. Michel qui demandera au pr\u00e9sident de la Chambre Siegfried Bracke de permettre, en toute autonomie, un d\u00e9bat dans les prochaines heures ou les prochains jours. \u00ab J\u2019ai l\u2019intention d\u2019aller \u00e0 Marrakech pour communiquer la d\u00e9cision qui sera approuv\u00e9e par le parlement \u00bb, a-t-il..."
        }
    ]
}