{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIQgKIhtDQkFTRGdvSUwyMHZNRGc0ZUhBU0FtWnlLQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:26:24 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "DRC\u306e\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\uff1a\u30d6\u30e9\u30b6\u30d3\u30eb\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u8ecd\u968a\u3092\u9001\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e1997\u5e74\u306e\u5fa9\u6d3b\u30d3\u30c7\u30aa\uff01 -  lalibre.be",
            "link": "http://www.lalibre.be/actu/international/presidentielle-en-rdc-une-video-de-1997-resurgit-pour-annoncer-l-envoi-de-troupes-belges-a-brazzaville-5c045641cd70e3d2f709699e",
            "pub_date": "2018-12-02 22:34:00 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "http://www.lalibre.be",
            "desc": "L'ambassade de Belgique en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) a d\u00e9menti l'existence de pr\u00e9paratifs pour l'envoi imminent de troupes belges \u00e0 ..."
        },
        {
            "title": "DRC\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30dc\u30e9\u306e\u65b0\u305f\u306a\u767a\u751f -  7\u306e\u3046\u30617",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3501193/2018/12/05/Un-nouveau-foyer-d-Ebola-decouvert-en-RDC.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-05 12:19:00 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DRC\u306e\u9078\u6319\uff1a\u76f8\u624b\u306e\u300c\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u305f\u3081\u306e\u96e8\u306e\u4e2d\u3067\u306e\u6700\u521d\u306e\u4f1a\u5408Felix Tshisekedi\u3068Vital Kamerhe  -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_elections-en-rdc-premier-meeting-sous-la-pluie-et-faux-depart?id=10087748",
            "pub_date": "2018-12-02 20:55:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "7\u4eba\u306e\u3046\u30617\u4eba\u304cDRC\u30672\u56de\u306e\u8650\u6bba\u3067\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f",
            "link": "https://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/3502409/2018/12/07/Dix-sept-civils-tues-dans-deux-massacres-en-RDC.dhtml",
            "pub_date": "2018-12-07 09:54:59 GMT",
            "source_nm": "7sur7",
            "source_url": "https://www.7sur7.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aUN\u306f11\u6708\u4e2d\u65ec\u306b\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u306b\u306a\u3063\u305f2\u540d\u306e\u5e73\u548c\u7dad\u6301\u90e8\u968a\u3092\u6c42\u3081\u308b -  RTBF",
            "link": "https://www.rtbf.be/info/monde/detail_rdc-l-onu-recherche-deux-casques-bleus-disparus-mi-novembre?id=10090217",
            "pub_date": "2018-12-05 13:28:00 GMT",
            "source_nm": "RTBF",
            "source_url": "https://www.rtbf.be",
            "desc": "La Mission de l'ONU au Congo a indiqu\u00e9 mercredi \u00e0 Kinshasa qu'elle recherchait deux de ses Casques bleus disparus depuis des combats mi-novembre dans ..."
        },
        {
            "title": "DRC\u306b\u304a\u3051\u308b\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319\uff1a\u4e3b\u8981\u91ce\u515a\u3068\u30ac\u30d0\u30ca\u30fc\u9593\u306e\u30ab\u30b5\u30a6\u306b\u304a\u3051\u308b\u7dca\u5f35 - \u30eb\u30fb\u30bd\u30a2\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.lesoir.be/193518/article/2018-12-03/presidentielle-en-rdc-tensions-au-kasai-entre-le-principal-parti-dopposition-et",
            "pub_date": "2018-12-03 10:48:00 GMT",
            "source_nm": "\u5915\u65b9",
            "source_url": "https://www.lesoir.be",
            "desc": "Le principal parti de l'opposition congolaise a accus\u00e9 lundi les autorit\u00e9s d'entraver sa campagne dans son fief de Mbuji-Mayi au Kasa\u00ef, dans le centre de la ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a\u5973\u6027\u306e19\uff05\u3001\u7537\u6027\u306e29\uff05\u304cHIV\uff08PNMLS\uff09\u306b\u3064\u3044\u3066\u300c\u6df1\u3044\u300d\u77e5\u8b58\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Actualite.CD",
            "link": "https://actualite.cd/2018/12/07/rdc-19-de-femmes-et-29-dhommes-ont-une-connaissance-approfondie-sur-le-vih-pnmls",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:45 GMT",
            "source_nm": "Actualite.CD",
            "source_url": "https://actualite.cd",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CAF\u30ab\u30c3\u30d7\uff1a\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3001CIV\u3068DRC\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u529b3  -  Afrik-Foot",
            "link": "http://www.afrik-foot.com/coupe-de-la-caf-algerie-civ-et-rdc-au-complet-le-maroc-puissance-3",
            "pub_date": "2018-12-06 10:50:27 GMT",
            "source_nm": "Afrik\u3001\u8db3",
            "source_url": "http://www.afrik-foot.com",
            "desc": "L'Alg\u00e9rie, la C\u00f4te d'Ivoire, la RD Congo et la Zambie ont r\u00e9ussi \u00e0 qualifier leurs deux repr\u00e9sentants en 16es de finale de la Coupe de la CAF. Gr\u00e2ce \u00e0 l'entr\u00e9e ..."
        },
        {
            "title": "DRC\u3067\u306f\u3001\u56fd\u9023\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u306e\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u5927\u4f50 - \u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9",
            "link": "https://www.lemonde.fr/afrique/article/2018/12/07/en-rdc-un-colonel-arrete-dans-l-affaire-du-meurtre-des-experts-de-l-onu_5394263_3212.html",
            "pub_date": "2018-12-07 03:16:03 GMT",
            "source_nm": "\u4e16\u754c",
            "source_url": "https://www.lemonde.fr",
            "desc": "En mars 2017, la Su\u00e9doise Zaida Catalan et l'Am\u00e9ricain Michael Sharp avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s alors qu'ils enqu\u00eataient sur les violences dans le Kasa\u00ef."
        },
        {
            "title": "DRC\u306e\u30b3\u30d0\u30eb\u30c8\u6226\u7565\u7269\u8cea -  BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "https://www.bbc.com/afrique/region-46440013",
            "pub_date": "2018-12-04 15:33:41 GMT",
            "source_nm": "BBC\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "https://www.bbc.com",
            "desc": "La R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo a d\u00e9clar\u00e9 que le cobalt \u00e9tait une substance \"strat\u00e9gique\"."
        },
        {
            "title": "V-Club-Bantu FC / Mazembe-Zesco United\uff1a\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u30ea\u30fc\u30b0\u6c7a\u52dd16\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://digitalcongo.net/article/5c0a7387355ba2000437b4ef/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:20:00 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 07-12-2018 Sport - Les deux clubs congolais exempt\u00e9s de premier tout de cette comp\u00e9tition, entrent en lice avec les Lesothans de Bantu FC et les ..."
        },
        {
            "title": "RDCongo\uff1adrones\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067Ceni\u3092\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb -  lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28626/rdcongo-controler-la-ceni-grace-a-des-drones/",
            "pub_date": "2018-12-07 16:20:21 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "Alain Daniel Shekomba, candidat n\u00b014 \u00e0 la Pr\u00e9sidence, vient de lancer une op\u00e9ration de compilation parall\u00e8le des proc\u00e8s verbaux pour le jour des scrutins, afin ..."
        },
        {
            "title": "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30b0\u30e9\u30a4\u30b6\u30fc\u8ca1\u56e3\u306f\u3001\u610f\u8b58\u5411\u4e0a\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3068\u81ea\u4e3b\u691c\u67fb\u306e\u81ea\u4e3b\u691c\u67fb\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3057\u305f\u3002 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://www.digitalcongo.net/article/5c0a7b5f355ba2000437b4f9/",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://www.digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 07-12-2018 Sante - Pour le Dr Loando Mboyo, les interventions de la Fondation Elisabeth Glaser visent \u00e0 \u00e9liminer le Sida p\u00e9diatrique (au niveau des ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aADF  -  DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09\u306b\u3088\u308b\u653b\u6483\u3067\u6570\u5341\u4eba\u306e\u6b7b\u4ea1",
            "link": "https://www.dw.com/fr/rdc-une-dizaine-de-morts-dans-des-attaques-attribu%C3%A9es-aux-adf/a-46638052",
            "pub_date": "2018-12-07 18:08:10 GMT",
            "source_nm": "DW\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff09",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "Alors que la campagne \u00e9lectorale est en cours en RDC, \u00e0 Beni, dans le nord-est de la RDC, les rebelles ougandais de l'ADF auraient encore attaqu\u00e9 la r\u00e9gion ..."
        },
        {
            "title": "\u7f36\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\uff08D\uff09\uff1aDRC\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8 -  Digitalcongo.net",
            "link": "https://digitalcongo.net/article/5c0672e8a41389000466f2b7/",
            "pub_date": "2018-12-04 12:28:00 GMT",
            "source_nm": "Digitalcongo.net",
            "source_url": "https://digitalcongo.net",
            "desc": "Kinshasa 04-12-2018 Sport - Les joueuses congolaises ont domin\u00e9 le Marocaines (35-23) en match de la premi\u00e8re journ\u00e9e -phase des groupes de la 23e ..."
        },
        {
            "title": "CAF\u30ab\u30c3\u30d7\uff1aDRC\u306f2\u306e\u3046\u30612\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u305f\uff01 -  Afrik-Foot",
            "link": "http://www.afrik-foot.com/coupe-de-la-caf-la-rdc-recue-2-sur-2",
            "pub_date": "2018-12-05 17:22:00 GMT",
            "source_nm": "Afrik\u3001\u8db3",
            "source_url": "http://www.afrik-foot.com",
            "desc": "Le tour pr\u00e9liminaire retour de la Coupe de la CAF se poursuivait ce mercredi avec de bons r\u00e9sultats \u00e0 la cl\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la RD Congo. Les deux repr\u00e9sentants du ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a\u300c\u6226\u7565\u9271\u77f3\u300d\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u308b\u30b3\u30d0\u30eb\u30c8 - \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "http://fr.africanews.com/2018/12/04/rdc-le-cobalt-classe-minerai-strategique/",
            "pub_date": "2018-12-04 06:29:59 GMT",
            "source_nm": "AfricaNews",
            "source_url": "http://fr.africanews.com",
            "desc": "La R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo a class\u00e9 le cobalt, dont elle est le premier producteur mondial, au rang des \"substances min\u00e9rales strat\u00e9giques\", selon ..."
        },
        {
            "title": "AFP\u306eDRC\u306e\u6771\uff1a\u8ecd\u3068\u53cd\u653f\u5e9c\u52e2\u529b\u3068\u306e\u6226\u3044\u3067\u6b7b\u3093\u306018\u4eba - \u30b9\u30ec\u30fc\u30c8\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "link": "http://www.slateafrique.com/914280/est-de-la-rdc-18-morts-dans-des-combats-entre-larmee-et-des-rebelles",
            "pub_date": "2018-12-03 14:31:00 GMT",
            "source_nm": "\u30b9\u30ec\u30fc\u30c8\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab",
            "source_url": "http://www.slateafrique.com",
            "desc": "Quatre soldats et 14 rebelles ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans l'Est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo dans des combats entre l'arm\u00e9e et des miliciens regroup\u00e9s ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a\u6b27\u5dde\u306fShadary  -  lalibre.be\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5236\u88c1\u3092\u5ef6\u9577\u3059\u308b\u6e96\u5099\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28664/rdc-leurope-se-prepare-a-prolonger-ses-sanctions-contre-shadary/",
            "pub_date": "2018-12-08 07:50:16 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "CANC\u30ec\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30cf\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30eb\uff1a\u4eca\u9031\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306bDRC\u304c\u30ae\u30cb\u30a2\u3092\u7834\u3063\u3066\u3001\u6e96\u3005\u6c7a\u52dd\u3067\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u3068\u5bfe\u6226\u3059\u308b - \u30ae\u30cd\u30b9\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://www.guineenews.org/can-handball-dames-battue-ce-vendredi-par-la-rdc-la-guinee-affronte-le-senegal-en-quart-de-finale/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:59:01 GMT",
            "source_nm": "Guineenews",
            "source_url": "https://www.guineenews.org",
            "desc": "La Guin\u00e9e a perdu ce vendredi son dernier match de poule face \u00e0 la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo (35-18). Les filles de Cl\u00e9ment Petit ont donc perdu ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1a12\u670823\u65e5\u306e\u9078\u6319\u306f\u4fe1\u7528\u3067\u304d\u308b\u3067\u3057\u3087\u3046\u304b\uff1f -  Deutsche Welle",
            "link": "https://www.dw.com/fr/rdc-les-%C3%A9lections-du-23-d%C3%A9cembre-seront-elles-cr%C3%A9dibles/av-46634070",
            "pub_date": "2018-12-07 16:05:55 GMT",
            "source_nm": "Deutsche Welle",
            "source_url": "https://www.dw.com",
            "desc": "En R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, les \u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes pour un double scrutin le 23 d\u00e9cembre : il s'agit des \u00e9lections l\u00e9gislatives ..."
        },
        {
            "title": "DRC\uff1aCongolese\u306e\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306f\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u9078\u6319\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u304b\uff1f -  TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "link": "https://information.tv5monde.com/afrique/rdc-comment-les-medias-congolais-couvrent-les-elections-274696",
            "pub_date": "2018-12-06 18:54:10 GMT",
            "source_nm": "TV5MONDE\u60c5\u5831",
            "source_url": "https://information.tv5monde.com",
            "desc": "Depuis l'ouverture de la campagne \u00e9lectorale, le 22 novembre, les m\u00e9dias congolais doivent se plier aux r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es par le Conseil..."
        },
        {
            "title": "Bunia\uff1aFayulu\u306e\u305f\u3081\u306e\u52dd\u5229\u3001Shadary\u306e\u7537\u306e\u305f\u3081\u306e\u77f3\u6295\u3052\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28644/bunia-triomphe-pour-fayulu-jet-de-pierres-pour-les-hommes-de-shadary-video/",
            "pub_date": "2018-12-07 19:10:34 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": ""
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30f3\u30b4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\uff1a\u6b27\u5dde\u3067\u7981\u6b62\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30b3\u30f3\u30b4\u306e\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e -  lalibre.be",
            "link": "https://afrique.lalibre.be/28601/rdcongo-les-compagnies-aeriennes-congolaises-interdites-en-europe/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:30:12 GMT",
            "source_nm": "lalibre.be",
            "source_url": "https://afrique.lalibre.be",
            "desc": "L'Union europ\u00e9enne vient de mettre \u00e0 jour sa \u00ab liste noire \u00bb des compagnies a\u00e9riennes \u00e9trang\u00e8res interdites d'acc\u00e8s dans son ciel en raison de leur manque de ..."
        }
    ]
}