{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNRE15T1dkdEVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 11:59:31 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30e0\u30ba\u306fFIFA\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u306721\u4f4d\u306b\u4e0a\u304c\u308a\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306e\u6700\u9ad8\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/les-red-flames-grimpent-au-21e-rang-du-classement-fifa-leur-meilleur-classement-a-ce-jour/",
            "pub_date": "2018-12-07 09:12:58 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Vendredi, l\u2019\u00e9quipe nationale belge f\u00e9minine de football a progress\u00e9 de deux places dans le nouveau classement mondial de la f\u00e9d\u00e9ration internationale (FIFA). Les Red Flames occupent la 21e place, leur meilleur classement depuis l\u2019introduction du classement en 2003. Le classement pr\u00e9c\u00e9dent remontait \u00e0 fin septembre. Deux semaines plus tard, les joueuses de l\u2019entra\u00eeneur Ives Serneels \u00e9chouaient au 1er tour du barrage face \u00e0 la Suisse (WR 18) et voyaient leur r\u00eave de jouer la Coupe du monde s\u2019envoler. Dans le nouveau classement, les Red Flames totalisent 1.803 points et d\u00e9passent l\u2019Islande (1...."
        },
        {
            "title": "\u30db\u30c3\u30b1\u30fc\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 - \u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30de\u30f3\u304c\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u6b8b\u308a\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304b\u3089\u9000\u5834 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/coupe-du-monde-de-hockey-retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:54:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "John-John Dohmen se retire de l\u2019\u00e9quipe belge pour la Coupe du monde de Hockey 2018, selon l\u2019association royale belge de hockey. Il a d\u00fb d\u00e9clarer forfait en raison d\u2019une bronchite contract\u00e9e avant son d\u00e9part pour l\u2019Inde o\u00f9 se tient la comp\u00e9tition. Il sera remplac\u00e9 par Augustin Meurmans, arriv\u00e9 \u00e0 Bhubaneswar vendredi matin. Source: Belga L\u2019article Coupe du monde de hockey \u2013 Retrait de John-John Dohmen de l\u2019\u00e9quipe belge pour le reste de la Coupe du monde est apparu en premier sur Metro."
        },
        {
            "title": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7\u306e\u6b8b\u308a\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u304b\u3089\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30de\u30f3\u3092\u53d6\u308a\u9664\u304f - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/retrait-de-john-john-dohmen-de-lequipe-belge-pour-le-reste-de-la-coupe-du-monde/",
            "pub_date": "2018-12-07 05:08:53 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "John-John Dohmen se retire de l\u2019\u00e9quipe belge Red Lions pour la Coupe du monde de Hockey 2018, selon l\u2019association royale belge de hockey. Il a d\u00fb d\u00e9clarer forfait en raison d\u2019une bronchite contract\u00e9e avant son d\u00e9part pour l\u2019Inde o\u00f9 se tient la comp\u00e9tition. Il sera remplac\u00e9 par Augustin Meurmans, arriv\u00e9 \u00e0 Bhubaneswar vendredi matin. \u00ab C\u2019est avec beaucoup de regret que nous devons annoncer le retrait de John-John Dohmen de l\u2019\u00e9quipe belge pour le reste de la coupe du monde 2018 \u00bb, a communiqu\u00e9 l\u2019association royale belge de hockey. John-John Dohmen a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu meilleur joueur mondial en 2016 dans..."
        },
        {
            "title": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u306e\u4ee3\u7406\u4eba\u304c\u300c\u3088\u308a\u502b\u7406\u306e\u305f\u3081\u306b\u300d\u9023\u5408\u3092\u7d50\u6210 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/06/news/des-agents-de-joueurs-de-football-creent-une-federation-pour-plus-dethique/",
            "pub_date": "2018-12-06 14:24:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Des agents de joueurs de football actifs en Belgique ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une f\u00e9d\u00e9ration professionnelle, \u00e0 la suite du scandale de fraude et de corruption dans laquelle des membres de la profession sont inculp\u00e9s. Baptis\u00e9e BFFA, pour \u00ab Belgian Federation of Football Agents asbl \u00bb, elle ambitionne de \u00ab promouvoir, renforcer et organiser un haut niveau de professionnalisme et d\u2019\u00e9thique \u00bb, a indiqu\u00e9 jeudi lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse son pr\u00e9sident, l\u2019agent Jesse De Preter. Le pr\u00e9sident de l\u2019asbl est donc Jesse De Preter, agent du s\u00e9lectionneur des Diables rouges Roberto Martinez et ancien CE..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30a3\u30c7\u30a3\u30a8\u30fb\u30c7\u30b7\u30e3\u30f3\u30d7\u30b9\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u306e\u6279\u5224\u306b\u3001\u300c\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u304c\u30d1\u30d1\u30b9\u3092\u4f5c\u308b\u305f\u3081\u306b\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308c\u3070...\u300d - \u30c6\u30ec\u30fc\u30fb\u30ed\u30ef\u30fc\u30eb",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/sport/220588-didier-deschamps-en-remet-une-couche-sur-les-critiques-des-belges-si-le-football-cest-avoir-le-ballon-pour-se-faire-des-papasses/",
            "pub_date": "2018-12-05 15:14:03 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecLoisirs\u306e",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "Pr\u00e8s de cinq mois apr\u00e8s la fin de la Coupe du monde, le d\u00e9bat autour du match France-Belgique fait toujours l'actualit\u00e9. \u00c9chouer \u00e0 une marche de la finale du Mondial face aux Bleus, avec une nette possession de balle de surcro\u00eet, avait engendr\u00e9 beaucoup de frustration et d'amertume chez nos voisins belges. \u00c0 l'issue de la rencontre notamment, plusieurs joueurs des Diables Rouges avaient mis le feu aux poudres en se l\u00e2chant dans la presse et en critiquant le jeu de l'\u00e9quipe de France. Dans un entretien accord\u00e9 au Monde, paru ce mercredi 5 novembre, Didier Deschamps est revenu sur ces critiqu..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u5be9\u5224\u306e\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u3001Davidman Elleray\u6c0f -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/05/news/langlais-david-elleray-est-nomme-conseiller-de-larbitrage-du-football-belge/",
            "pub_date": "2018-12-05 13:45:05 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "David Elleray, pr\u00e9sident de la Commission d\u2019arbitrage de la F\u00e9d\u00e9ration anglaise, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 conseiller de l\u2019arbitrage aupr\u00e8s de l\u2019Union belge de football (URBSFA), a annonc\u00e9 cette derni\u00e8re mercredi. Elleray \u00ab r\u00e9alisera une analyse de l\u2019arbitrage belge, tout en se concentrant en particulier sur l\u2019arbitrage au plus haut niveau, les comp\u00e9tences techniques des arbitres, l\u2019utilisation du VAR ainsi que l\u2019identification et le d\u00e9veloppement de talents \u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 l\u2019URBSFA dans un communiqu\u00e9. L\u2019objectif est de pr\u00e9senter un rapport au printemps 2019. Elleray, 64 ans, est membre de l\u2019UEFA Referee Co..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5916\u4eba - \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306e1\u30f6\u6708\u5f8c\u306bKompany\u304c\u518d\u4f1a\u3059\u308b\u304c\u3001\u7aae\u5730\u306b\u82e6\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u8a66\u5408\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u73fe\u308c\u308b -  Metro Belgium",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/les-belges-a-letranger-kompany-rejoue-apres-un-mois-avec-man-city-mais-sort-en-fin-de-match-victime-dune-crampe/",
            "pub_date": "2018-12-04 21:31:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Apr\u00e8s un mois sans jouer la moindre minute en club, Vincent Kompany a retrouv\u00e9 une place de titulaire dans le onze de base de Manchester City mardi lors de la 15e journ\u00e9e de Premier League. Brassard de capitaine au bras, le Diable Rouge a jou\u00e9 83 minutes avant de sortir victime d\u2019une crampe, a pr\u00e9cis\u00e9 son coach Pep Guardiola apr\u00e8s la rencontre. Il a toutefois vu les siens s\u2019imposer 1-2 contre Watford. En face, Christian Kabasele \u00e9tait lui aussi titulaire. Le d\u00e9fenseur des Hornets avait d\u00e9but\u00e9 les sept premi\u00e8res rencontres de championnat cette saison mais avait disparu du onze de base depuis..."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30c3\u30c9\u30c7\u30d3\u30eb\u30ba - \u30ec\u30c3\u30c9\u30c7\u30d3\u30eb\u306f\u30e6\u30fc\u30ed2020\u3078\u306e\u9053\u306b\u6575\u5bfe\u8005\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/diables-rouges-les-diables-rouges-vont-connaitre-leurs-adversaires-sur-la-route-vers-leuro-2020-2/",
            "pub_date": "2018-12-02 03:42:57 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les Diables Rouges conna\u00eetront ce dimanche leurs adversaires sur la route de l\u2019Euro 2020. Le tirage au sort des qualifications aura lieu au Convention Centre de Dublin \u00e0 partir de 12h00 heure belge. Les cinquante-cinq \u00e9quipes inscrites seront divis\u00e9es en dix groupes, cinq de cinq \u00e9quipes et cinq de six \u00e9quipes. Les deux premiers de chaque poule se qualifieront pour l\u2019Euro 2020. Les quatre derniers tickets seront attribu\u00e9s \u00e0 l\u2019issue de barrages r\u00e9serv\u00e9s aux \u00e9quipes les mieux class\u00e9es en Ligue des Nations (un barrage par division) qui n\u2019auront pu se qualifier directement. La phase finale du c..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30fc\u30ed2020\u4e88\u9078 - \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3068\u306e\u4e88\u9078\u3092\u958b\u59cb - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/qualifications-euro-2020-la-belgique-debutera-ses-qualifications-contre-la-russie/",
            "pub_date": "2018-12-02 21:35:46 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Belgique commencera ses qualifications \u00e0 l\u2019Euro 2020 de football par un match \u00e0 domicile contre la Russie le 21 mars. Les Diables Rouges se rendront trois jours plus tard \u00e0 Chypre. Chypre sera d\u2019ailleurs le dernier adversaire, le 19 novembre, \u00e0 domicile. C\u2019est ce que l\u2019UEFA a communiqu\u00e9 dimanche soir. Apr\u00e8s avoir affront\u00e9 la Russie et Chypre en mars, les Diables Rouges joueront deux matchs \u00e0 domicile en juin, le 8 contre le Kazakhstan et le 11 contre l\u2019Ecosse. En septembre, place \u00e0 deux d\u00e9placement, \u00e0 Saint-Marin (le 6) et en Ecosse (le 9). En octobre, les Belges recevront Saint-Marin (l..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u623b\u308a\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/news/les-belges-retourneront-en-russie-et-retrouveront-lecosse/",
            "pub_date": "2018-12-02 12:36:12 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Belgique affrontera la Russie, l\u2019\u00c9cosse, Chypre, le Kazakhstan et Saint-Marin dans le groupe I des qualifications \u00e0 l\u2019Euro de football 2020. Le tirage au sort des qualifications a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 dimanche au Convention Centre de Dublin. Les Diables Rouges retourneront donc en Russie, o\u00f9 ils ont obtenu la troisi\u00e8me place au Mondial 2018, le meilleur r\u00e9sultat de leur histoire en Coupe du monde. En comptant l\u2019\u00e9poque de l\u2019URSS, Belges et Russes se sont affront\u00e9s dix fois. Le bilan est de quatre victoires belges, deux partages et quatre succ\u00e8s de la \u2018Sborna\u00efa\u2019. Le dernier succ\u00e8s russe date de 19..."
        },
        {
            "title": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9 - \u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30ab\u30c3\u30d7\u3067\u30d0\u30c4\u30b7\u30e3\u30a4\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u30e9\u30fc\u3001\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u3068\u306e1/8\u306e\u8cc7\u683c - \u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/04/news/les-belges-a-letranger-batshuayi-buteur-en-coupe-du-roi-et-qualifie-pour-les-1-8es-avec-valence/",
            "pub_date": "2018-12-04 19:52:26 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Michy Batshuayi a inscrit le but de la victoire en faveur de Valence mardi face \u00e0 Ebro (D3) en seizi\u00e8me de finale retour de la Coupe du Roi. Vainqueurs 1-2 \u00e0 l\u2019aller, les Valenciens se sont une nouvelle fois impos\u00e9s (1-0) et se qualifient donc pour les huiti\u00e8mes de finale de la comp\u00e9tition. Titularis\u00e9 seulement quatre fois en championnat, Michy Batshuayi a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la confiance de son entra\u00eeneur pour ce match de Coupe. L\u2019attaquant des Diables Rouges n\u2019a pas d\u00e9\u00e7u en trouvant le chemin des filets \u00e0 l\u2019heure de jeu sur un coup de t\u00eate piqu\u00e9 \u00e0 hauteur du petit rectangle (59e). Batshuayi a ai..."
        },
        {
            "title": "Ballon d&#39;Or  - \u6708\u66dc\u65e5\u306bBallon d&#39;Or\u3067\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u5916\u90e8\u4eba\u306e\u30a8\u30c7\u30f3\u30cf\u30b6\u30fc\u30c9 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/ballon-dor-eden-hazard-parmi-les-outsiders-au-ballon-dor-qui-sera-decerne-ce-lundi/",
            "pub_date": "2018-12-03 03:36:17 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Lundi soir, le laur\u00e9at du Ballon d\u2019Or 2018 sera d\u00e9voil\u00e9. Avec Thibaut Courtois, Kevin De Bruyne et Eden Hazard, trois Diables Rouges figurent sur la liste des trente noms retenus par l\u2019hebdomadaire France-Football, organisateur de ce r\u00e9f\u00e9rendum. Auteur d\u2019une belle Coupe du monde et d\u00e9cisif avec Chelsea depuis de nombreuses semaines, Hazard appara\u00eet comme un outsider \u00e0 la succession de Cristiano Ronaldo. Hazard, avec 8 buts et 4 assists en 15 matches avec les Blues cette saison, surfe sur la vague de son Mondial abouti. Thibaut Courtois, meilleur gardien en Russie, a lui quitt\u00e9 Londres pour ..."
        },
        {
            "title": "\u30e6\u30fc\u30ed2020\u306e\u305f\u3081\u306e\u8cc7\u683c\uff1a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7I\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u76f8\u624b\u3092\u767a\u898b\u3059\u308b - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/02/actualite/qualifications-pour-leuro-2020-decouvrez-les-adversaires-de-la-belgique-dans-le-groupe-i/",
            "pub_date": "2018-12-02 11:59:23 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "La Belgique a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e dans le groupe I des qualifications pour l\u2019Euro 2020 de football. Issus du pot 1, les Diables Rouges affronteront la Russie, l\u2019\u00c9cosse, Chypre, le Kazakhstan et Saint-Marin. Tel a \u00e9t\u00e9 le verdict du tirage au sort effectu\u00e9 au Convention Centre de Dublin, dimanche en Irlande. This is our #EURO2020 qualifiers group ! \ud83d\udd1c \ud83c\udd9a \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc73\udb40\udc63\udb40\udc74\udb40\udc7f\ud83c\udde8\ud83c\uddfe\ud83c\uddf0\ud83c\uddff\ud83c\uddf8\ud83c\uddf2 #REDTOGETHER \ud83c\udde7\ud83c\uddea pic.twitter.com/jbPgBl6ip4 \u2014 Belgian Red Devils (@BelRedDevils) December 2, 2018 Les deux premiers des dix groupes se qualifient pour la phase finale de l\u2019Euro, disput\u00e9 dans douze pays. Les quatre derni..."
        },
        {
            "title": "\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb - \u30a8\u30c7\u30f3\u30cf\u30b6\u30fc\u30c98\u4f4d\u3001\u30b1\u30d3\u30f3\u30c7\u30d6\u30ea\u30e5\u30a4\u30f39\u4f4d\u3001\u30cd\u30a4\u30de\u30fc\u30eb12\u4f4d - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/03/news/ballon-dor-eden-hazard-huitieme-kevin-de-bruyne-neuvieme-neymar-douzieme/",
            "pub_date": "2018-12-03 20:30:45 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les Diables Rouges Eden Hazard et Kevin De Bruyne sont huiti\u00e8me et neuvi\u00e8me devant Thibaut Courtois, quatorzi\u00e8me, selon le classement \u00e0 rebours du Ballon d\u2019Or, \u00e9gren\u00e9 sur les m\u00e9dias du groupe France Football, organisateur du prix, lundi. Hazard, 7 buts et 5 assists en 13 matches de Premier League avec les Blues de Chelsea cette saison, surfe sur la vague de son Mondial abouti. Quant \u00e0 De Bruyne, il a \u00e9t\u00e9 brillant la saison derni\u00e8re avec Manchester City, s\u2019\u00e9rigeant comme la pierre angulaire du milieu des champions d\u2019Angleterre. Il vit toutefois un d\u00e9but d\u2019exercice 2018-2019 frustrant, victim..."
        }
    ]
}