{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREpmTWpnMkVnSm1jaWdBUAE?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:14:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30c4\u30ea\u30fc\u306e\u661f\u306e\u305f\u3081\u306e3\u767e\u4e07\u306e\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb -  L&#39;Echo",
            "link": "https://www.lecho.be/sabato/architecture/3-millions-de-cristaux-swarovski-pour-l-etoile-du-plus-celebre-sapin-de-noel-de-new-york/10076889.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lecho.be",
            "desc": "Daniel Libeskind, l'architecte virtuose \u00e0 qui l'on doit des b\u00e2timents et du mobilier \u00e0 facettes \u00e9largit son registre d\u00e9j\u00e0 vaste. Son regard s'est port\u00e9 sur le plus ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e7\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u7d50\u5a5a\u306e\u63d0\u6848\u3092\u62e1\u5927\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u8b66\u5bdf\u306f\u5f7c\u304c\u5f7c\u306e\u5922\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\u3092\u5b9f\u73fe\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u8a31\u3059 -  Sudinfo.be",
            "link": "https://www.sudinfo.be/id88977/article/2018-12-03/john-loupe-sa-demande-en-mariage-la-police-de-new-york-lui-permet-de-realiser",
            "pub_date": "2018-12-03 14:45:00 GMT",
            "source_nm": "Sudinfo.be",
            "source_url": "https://www.sudinfo.be",
            "desc": "Vendredi dernier, John d\u00e9cide de profiter de son voyage \u00e0 New York avec sa compagne Daniella pour faire la demande la plus importante de sa vie en plein ..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff1a\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u8cc7\u91d1\u8abf\u9054\u306e\u305f\u3081\u306b\u5927\u9ebb\u3092\u5408\u6cd5\u5316\u3059\u308b\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u5f53\u5c40\u8005\u306e\u5143\u3005\u306e\u8003\u3048\u65b9 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2390199-20181208-new-york-legaliser-cannabis-financer-metro-idee-originale-elus-americains",
            "pub_date": "2018-12-08 13:36:28 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "\u00ab Fumer un joint pour sauver le m\u00e9tro ? \u00bb. Le titre du New York Times a le m\u00e9rite de r\u00e9sumer en quelques mots la proposition de plusieurs \u00e9lus de l\u2019Etat de New York : l\u00e9galiser le cannabis pour lutter contre le d\u00e9clin du m\u00e9tro new-yorkais. Dix \u00c9tats am\u00e9ricains ont d\u00e9j\u00e0 l\u00e9galis\u00e9 la marijuana \u00e0 usage r\u00e9cr\u00e9atif. Les taxes appliqu\u00e9es sur les ventes permettraient de gonfler les finances publiques. Ces revenus pourraient \u00eatre r\u00e9investis dans divers projets dont la r\u00e9fection du m\u00e9tro de la ville, une op\u00e9ration tr\u00e8s co\u00fbteuse. Un projet de loi bient\u00f4t pr\u00e9sent\u00e9 La l\u00e9galisation du cannabis \u00e0 usage r\u00e9c..."
        },
        {
            "title": "PHOTOS\u3002\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30dc\u30b9\u30ef\u30fc\u30b9\uff1a\u5973\u512a\u304c1\u65e5\u30675\u8863\u88c5\u3092\u4ea4\u63db\u3059\u308b\u3068\u304d - \u8fd1\u304f\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/photos-kate-bosworth-quand-l-actrice-change-cinq-fois-de-tenue-en-une-journee-908016",
            "pub_date": "2018-12-07 20:44:35 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Jeudi 6 d\u00e9cembre, l'actrice Kate Bosworth a chang\u00e9 pas moins de cinq fois de tenue en une journ\u00e9e. Un v\u00e9ritable d\u00e9fil\u00e9 de mode dans les rues de New York."
        },
        {
            "title": "Sinatra\u306e\u4f5c\u54c15\u679a\u306f\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082$ 100,000\u3092\u58f2\u3063\u305f -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/culture/2390587-20181208-cinq-tableaux-peints-sinatra-vendus-chacun-moins-100000-dollars",
            "pub_date": "2018-12-08 10:24:57 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La collection de Frank Sinatra conserv\u00e9e par sa derni\u00e8re \u00e9pouse a \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9e \u00e0 New York..."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002 &quot;The Marseillais&quot;\uff1a\u30c6\u30a3\u30dc\u30eb\u30c8\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306f\u3064\u3044\u306bJessica Thivenin\u306b\u5f7c\u5973\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u983c\u3093\u3060 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/arts-stars/people/2389663-20181207-marseillais-thibault-garcia-enfin-demande-jessica-thivenin-epouser",
            "pub_date": "2018-12-07 14:00:06 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "La star des \u00ab Marseillais \u00bb a vu son compagnon s\u2019agenouiller, jeudi, \u00e0 New York pour lui demander sa main\u2026"
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u306f\u5927\u90fd\u5e02\u306b\u8cc7\u91d1\u3092\u63d0\u4f9b\u3059\u308b\u5927\u9ebb\u3092\u5408\u6cd5\u5316\u3057\u305f\u3044 -  Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/story/170919/elus-new-york-legaliser-cannabis-financer-metro",
            "pub_date": "2018-12-07 09:06:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "Dans le m\u00e9tro de New York, les trains en retard et bond\u00e9s sont un probl\u00e8me chronique. De nombreuses r\u00e9parations co\u00fbteuses sont n\u00e9cessaires pour moderniser l'infrastructure de ce r\u00e9seau utilis\u00e9 chaque jour par environ cinq millions de personnes. Les r\u00e9sidents de la ville se plaignent r\u00e9guli\u00e8rement de cette situation aupr\u00e8s de leurs \u00e9lus locaux et ces derniers pensent avoir trouv\u00e9 une solution: l\u00e9galiser le cannabis. Comme dans les dix \u00c9tats am\u00e9ricains qui ont l\u00e9galis\u00e9 la marijuana \u00e0 usage r\u00e9cr\u00e9atif, la taxation de ces ventes l\u00e9gales \u00e0 New York pourrait g\u00e9n\u00e9rer des revenus \u00e0 r\u00e9investir dans d..."
        },
        {
            "title": "\u30a2\u30fc\u30c8\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u30d3\u30fc\u30c1\uff1a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d5\u30a7\u30a2\u3067\u306f25\u5104\u30e6\u30fc\u30ed\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059\u3002\u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://patrimoine.lesechos.fr/investissements-plaisir/marche-art/0600292540058-art-basel-miami-beach-la-foire-des-ameriques-propose-des-oeuvres-pour-plus-de-25-milliards-deuros-2228246.php",
            "pub_date": "2018-12-07 10:43:06 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://patrimoine.lesechos.fr",
            "desc": "Contrairement \u00e0 ce que le pr\u00e9sident des Etats-Unis, Donald Trump, voudrait faire croire, l'Am\u00e9rique est un pays multiculturel riche de sa diversit\u00e9, particuli\u00e8rement en mati\u00e8re d'art, comme a coutume de l'expliquer Adam Weinberg, le directeur du fameux mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'art am\u00e9ricain, le Whitney Museum, de New York. Il remarque : \u00ab tr\u00e8s bient\u00f4t la population am\u00e9ricaine sera une minorit\u00e9 majoritaire et nous devons refl\u00e9ter cette diversit\u00e9 \u00bb. Autrement dit l'identit\u00e9 nationale am\u00e9ricaine est faite d'un puzzle de migrants plus ou moins anciens et les artistes en t\u00e9moignent tout comme le march\u00e9 d..."
        },
        {
            "title": "Marseillais\uff1aThibault\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u5f7c\u306e\u6700\u611b\u306e\u30b8\u30a7\u30b7\u30ab\u306b\u5c0b\u306d\u308b\uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 -  Blasting News\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/tv-gossip/2018/12/les-marseillais-thibault-demande-sa-cherie-jessica-en-mariage-a-new-york-video-002791849.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:16:15 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Apr\u00e8s cinq semaines d'aventure entre Phuket, Hong-Kong et le Cambodge, le tournage des Marseillais en Asie s'est achev\u00e9 il y a quelques jours. Si des rumeurs qui pr\u00e9sagent la fin imminente du programme persistent sur les r\u00e9seaux sociaux, la production tente de susciter l'int\u00e9r\u00eat des internautes depuis plusieurs semaines. En effet, entre deux placements de produits, les candidats \"teasent\" l'\u00e9mission en annon\u00e7ant \"des guerres\" et \"des probl\u00e8mes\". Et cette ann\u00e9e encore, nous allons avoir le droit \u00e0 une intrigue autour du trio amoureux Carla-Kevin-Julien. Toujours en Tha\u00eflande, les candidats d..."
        },
        {
            "title": "PHOTOS\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u3068\u5f7c\u306e\u59bb\u30a2\u30de\u30eb\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u901a\u308a\u306b\u72c2\u3063\u305f - \u30af\u30ed\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/photos-george-clooney-et-sa-femme-amal-fous-amoureux-dans-les-rues-de-new-york-907622",
            "pub_date": "2018-12-06 17:59:14 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "George Clooney et son \u00e9pouse Amal sont apparus fous amoureux lors de leur sortie d'un restaurant new-yorkais."
        },
        {
            "title": "VTC\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eUber\u3068Lyft\u306e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u6700\u4f4e\u9650\u306e\u652f\u6255\u3044\u3092\u3057\u307e\u3059 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/monde/2389279-20181206-vtc-chauffeurs-uber-lyft-new-york-desormais-remuneration-minimum",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:11 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Les conducteurs de VTC de la ville de New York toucheront d\u00e9sormais 17,22 dollars de l\u2019heure minimum\u2026"
        },
        {
            "title": "Trump\u306e &quot;\u30b5\u30a4\u30d0\u30fc\u30a8\u30ad\u30b9\u30d1\u30fc\u30c8&quot; Rudy Giuliani\u306f\u3001Twitter\u3067\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  Le Parisien",
            "link": "http://www.leparisien.fr/international/rudy-giuliani-le-cyber-expert-de-trump-se-piege-lui-meme-sur-twitter-05-12-2018-7961877.php",
            "pub_date": "2018-12-05 21:55:47 GMT",
            "source_nm": "\u30d1\u30ea",
            "source_url": "http://www.leparisien.fr",
            "desc": "Un internaute democrate et farceur a profite d\u2019une faute de frappe pour ridiculiser l\u2019ancien maire de New York et Donald Trump. Rudy Giuliani, le \u00ab cyber-expert \u00bb de Trump, se piege lui-meme sur Twitter Une faute de frappe et un internaute farceur ont mis a mal la reputation de Rudolph W. Giuliani, avocat du president americain Donald Trump et conseiller en piratage informatique pour la Maison Blanche, sur sa connaissance de Twitter et d\u2019internet.La semaine derniere, au detour d\u2019un tweet dans lequel il fustige l\u2019enquete du procureur special Robert Mueller contre d\u2019anciens conseillers du pre..."
        },
        {
            "title": "\u306a\u305c\u3042\u306a\u305f\u304c\u5973\u6027\u3067\u3042\u308b\u5834\u5408\u306b\u9762\u767d\u304f\u306a\u308b\u306e\u306f\u96e3\u3057\u3044\u3067\u3059\u304b\uff08\u305d\u3057\u3066\u3001\u3042\u306a\u305f\u304c\u7537\u6027\u3067\u3042\u308c\u3070\u3001\u306f\u308b\u304b\u306b\u5c11\u306a\u3044\uff09 -  Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/story/170844/fabuleuse-mme-maisel-joan-rivers-veritables-pionnieres-stand-up-femmes-comedie",
            "pub_date": "2018-12-06 13:03:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "Attention, cet article contient des spoilers. Perles autour du cou et robe de soir\u00e9e noire, Midge Maisel agrippe dans ses longs gants le micro argent\u00e9 du Gaslight, un club de Greenwich Village. Apr\u00e8s cinq minutes \u00e0 faire rire une salle comble, un client, assis devant une tasse \u00e0 espresso vide, balance: \u00abHey, rentre \u00e0 la maison nettoyer la cuisine. Les femmes ne sont pas dr\u00f4les!\u00bb. Deux r\u00e9parties plus tard, l\u2019homme et ses potes d\u00e9talent. Si la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la gent f\u00e9minine cens\u00e9e se cantonner \u00e0 la cuisine est un peu facile, la deuxi\u00e8me phrase du ben\u00eat au cr\u00e2ne d\u00e9garni a le m\u00e9rite de permettre ..."
        },
        {
            "title": "\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30fc\u30c1\u304c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u596a\u3046 - \u30ec\u30a8\u30b3\u30b9",
            "link": "https://weekend.lesechos.fr/mode-et-beaute/defiles/0600272511422-versace-sempare-de-new-york-2227034.php",
            "pub_date": "2018-12-04 10:37:53 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://weekend.lesechos.fr",
            "desc": "C'est en 64 looks, essentiellement f\u00e9minins mais piment\u00e9s de quelques mod\u00e8les m\u00e2les, que Versace a ouvert le 2 d\u00e9cembre un nouveau chapitre de son histoire. Il s'agissait en effet d'une triple premi\u00e8re pour la griffe \u00e0 la m\u00e9duse : premi\u00e8re fois \u00e0 New York, premier d\u00e9fil\u00e9 d'une ligne pre-fall et premi\u00e8re d\u00e9localisation \u00e0 l \u2018\u00e9tranger depuis l'annonce du rachat de la maison par Michael Kors. Un tierc\u00e9 gagnant mais dans le d\u00e9sordre, le choix de Big Apple \u00e9tant d'apr\u00e8s Donatella Versace elle-m\u00eame ind\u00e9pendant de son nouvel actionnaire. \u00ab J'aime New York. J'y ai d\u00e9fil\u00e9 souvent avec Versus. Mais ve..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eCNN\u4e8b\u52d9\u6240\u306e\u7206\u5f3e\u8105\u8feb\u5f8c\u306e\u907f\u96e3 - \u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "link": "https://fr.metrotime.be/2018/12/07/news/evacuation-des-bureaux-cnn-a-new-york-apres-une-alerte-a-la-bombe/",
            "pub_date": "2018-12-07 04:49:31 GMT",
            "source_nm": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc",
            "source_url": "https://fr.metrotime.be",
            "desc": "Les bureaux new-yorkais de la cha\u00eene d\u2019information am\u00e9ricaine CNN ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s jeudi soir apr\u00e8s un appel t\u00e9l\u00e9phonique annon\u00e7ant que cinq bombes \u00e9taient cach\u00e9es dans le building Time Warner Center, rapportent les m\u00e9dias am\u00e9ricains. Les programmes de diffusion en direct du m\u00e9dia ont \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9s. La police de New York a indiqu\u00e9 que le p\u00e9rim\u00e8tre avait \u00e9t\u00e9 boucl\u00e9 et qu\u2019elle proc\u00e9dait \u00e0 des recherches dans le building vis\u00e9. Pi\u00e9tons et v\u00e9hicules n\u2019ont plus acc\u00e8s \u00e0 la zone. L\u2019appel faisant \u00e9tat d\u2019une alerte \u00e0 la bombe a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 22h00 jeudi. L\u2019\u00e9vacuation du b\u00e2timent a alors eu lieu durant un..."
        },
        {
            "title": "\u30ad\u30e0\u30fb\u30ab\u30eb\u30c0\u30b7\u30a2\u30f3\u304c\u30df\u30ec\u30fc\u30e6\u30fb\u30c0\u30eb\u30af\u3092\u30d0\u30c3\u30af\u30ec\u30fc\u30b9\u30c9\u30ec\u30b9\u3067\u6f14\u3058\u308b\u3068...\u305d\u3057\u3066\u5f7c\u5973\u306e\u670d\u88c5\u3068\u6226\u3046 - \u30af\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/quand-kim-kardashian-se-la-joue-mireille-darc-avec-sa-robe-dos-nu-et-bataille-av-906735",
            "pub_date": "2018-12-04 18:26:56 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Pour la premi\u00e8re du spectacle de Cher \u00e0 New York le lundi 3 d\u00e9cembre, Kim Kardashian avait choisi une robe au dos nu monumental. Et la tenue ne lui a pas laiss\u00e9 de r\u00e9pit."
        },
        {
            "title": "PHOTOS\u3002\u30ab\u30a4\u30a2\u30fb\u30ac\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30de\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30b3\u30c6\u30a3\u30e4\u30fc\u30eb\u3001\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30c7\u30c3\u30d7...\u30b7\u30e3\u30cd\u30eb\u306e\u4eba\u3005 - \u30af\u30ed\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e7\u30fc",
            "link": "https://www.closermag.fr/people/photos-kaia-gerber-marion-cotillard-lily-rose-depp-les-people-au-defile-chanel-907212",
            "pub_date": "2018-12-05 17:09:45 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "Karl Lagerfeld pr\u00e9sentait sa nouvelle collection Croisi\u00e8re pour Chanel, \u00e0 New York, mardi 4 d\u00e9cembre. Pour l'occasion, un parterre de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s avait tout sp\u00e9cialement fait le d\u00e9placement pour..."
        },
        {
            "title": "Marseillais\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u3001Thibault\u306fJessica\u306e\u76ee\u306e\u524d\u3067\u30a6\u30a7\u30a4\u30c8\u30ec\u30b9\u3092\u79f0\u8cdb - \u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "link": "https://fr.blastingnews.com/tv-gossip/2018/12/les-marseillais-a-new-york-thibault-complimente-une-serveuse-sous-les-yeux-de-jessica-002790807.html",
            "pub_date": "2018-12-06 10:12:19 GMT",
            "source_nm": "\u30d6\u30e9\u30b9\u30c8\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff09",
            "source_url": "https://fr.blastingnews.com",
            "desc": "Il y a une dizaine de jours, \u00e0 la grande surprise des fans des Marseillais de W9, Jessica Thivenin, la star du programme, quittait pr\u00e9matur\u00e9ment le tournage de la nouvelle saison en Asie. En effet, son compagnon Thibault Garcia, rest\u00e9 \u00e0 la maison \u00e0 Dubai, a cru faire une crise d'appendicite. Sa belle a donc pris le premier avion pour le retrouver, laissant ses camarades sudistes finir de mettre en boite les derniers \u00e9pisodes sans elle. Elle n'aura donc pas vu les quatre Ch'tis venus rendre visite aux Marseillais \u00e0 la fin de la saison : Adixia, Tressia, Jordan et Vincent Shogun. Aujourd'hui,..."
        },
        {
            "title": "\u3064\u3044\u306b\u30b8\u30e7\u30fc\u30ab\u30fc\u3067\u306e\u6620\u753b\u64ae\u5f71\u304c\u7d42\u308f\u308a\u3001\u6982\u8981\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u305f - \u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ae\u30fc\u30af",
            "link": "https://www.journaldugeek.com/2018/12/05/tournage-film-joker-enfin-termine-synopsis-devoile/",
            "pub_date": "2018-12-05 11:50:59 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30bf\u30af\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30eb",
            "source_url": "https://www.journaldugeek.com",
            "desc": "[caption id=\"attachment_50102543\" align=\"aligncenter\" width=\"780\"] Joaquin Phoenix sur le tournage de The Joker dans le quartier de Harlem \u00e0 New York, le 16 septembre 2018[/caption] Le Joker de Todd Phillips ne sort que le 9 octobre 2019, mais son tournage vient tout juste de se terminer. Voil\u00e0 qui met fin \u00e0 une p\u00e9riode plut\u00f4t houleuse en termes de communication, qui pourrait malgr\u00e9 tout avoir servi les int\u00e9r\u00eats du film. Le tournage avait en effet \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9 de nombreuses fuites, compos\u00e9es de photos et de vid\u00e9os, d\u00e9voilant les lieux de tournage, mais aussi le costume du Joker. Cela avait n..."
        },
        {
            "title": "NBA\uff1a\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30e0\u30fb\u30ce\u30a2\u306f\u30b0\u30ea\u30ba\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u305f\u3081\u306b\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u53bb\u3063\u305f\uff08\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u306e\u5951\u7d04\u3067\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30dd\u30c3\u30c8\u306b\u89e6\u308c\u3066\u3044\u308b\u9593\uff09 -  20\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/sport/2387991-20181205-nba-joakim-noah-quitte-knicks-grizzlies-tout-touchant-jackpot-contrat-new-yorkais",
            "pub_date": "2018-12-05 09:43:26 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le Fran\u00e7ais va peut-\u00eatre pouvoir relancer une carri\u00e8re bien mal engag\u00e9e en NBA..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306eUber\u306e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u304c\u521d\u3081\u3066\u6700\u4f4e\u8cc3\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u308b -  Numerama",
            "link": "https://www.numerama.com/business/445345-les-chauffeurs-uber-de-new-york-obtiennent-pour-la-premiere-fois-une-remuneration-minimum.html",
            "pub_date": "2018-12-05 13:54:02 GMT",
            "source_nm": "Numerama",
            "source_url": "https://www.numerama.com",
            "desc": "Les conducteurs de VTC de la ville de New York ne pourront plus gagner en dessous du minimum horaire. La ville a vot\u00e9 ce lundi 4 novembre un paiement plancher horaire pour les conducteurs de taxis et VTC de la Big Apple, auquel les entreprises devront se plier dans 30 jours. Les plus de 70 000 conducteurs professionnels de New York ont assur\u00e9 159 millions de courses en 2017. Mais cette communaut\u00e9 a d\u00e9plor\u00e9 au cours des derniers mois pas moins de huit suicides de conducteurs, potentiellement pouss\u00e9s \u00e0 bout par leurs conditions de travail. Cette situation de crise a encourag\u00e9 les \u00e9lus de la v..."
        },
        {
            "title": "\u795e\u8a71\u306eFAO Schwartz\u306e\u304a\u3082\u3061\u3083\u5e97\u304c\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u751f\u307e\u308c\u5909\u308f\u3063\u305f -  HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/03/magasin-jouets-fao-schwartz-noel_a_23607034/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:10:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Trois ans apr\u00e8s sa fermeture, l'embl\u00e9matique magasin de jouets FAO Schwarz a rouvert ses portes \u00e0 New York, offrant aux habitants nostalgiques de la Grosse pomme ainsi qu'aux touristes de passage, un brin de r\u00eaverie \u00e0 quelques semaines de No\u00ebl. \u00ab L'emplacement a chang\u00e9, mais l'esprit et la magie sont toujours l\u00e0 \u00bb, s'enthousiasme Anna, adolescente new-yorkaise rencontr\u00e9e dans les all\u00e9es du magasin. Situ\u00e9 d\u00e9sormais \u00e0 deux pas de l'immense sapin de No\u00ebl surplombant chaque hiver l'esplanade du Rockefeller Center \u00e0 Manhattan, il est toutefois trois fois moins spacieux que le pr\u00e9c\u00e9dent, ferm\u00e9 en..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u8b66\u5bdf\u306f\u3001\u7d50\u5a5a\u63d0\u6848\u306e\u969b\u306b\u5931\u308f\u308c\u305f\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u6240\u6709\u8005\u3092\u898b\u3064\u3051\u308b -  Ouest-France",
            "link": "https://www.ouest-france.fr/monde/etats-unis/le-nypd-retrouve-les-proprietaires-de-la-bague-echappee-lors-d-une-demande-en-mariage-times-square-6104296",
            "pub_date": "2018-12-03 04:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u897f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "source_url": "https://www.ouest-france.fr",
            "desc": "Un Britannique avait choisi l'\u00e9clat de Times Square, \u00e0 New York, pour demander sa dulcin\u00e9e en mariage, et elle a dit \u00ab yes \u00bb. Alors il a ouvert la main, mais l'\u00e9motion lui a fait perdre la bague, qui a d\u00e9gringol\u00e9 \u00e0 travers la grille du trottoir. Les tourtereaux se sont envol\u00e9s de retour pour le Royaume-Uni sans l'alliance, et sans doute d\u00e9pit\u00e9s... Mais c'\u00e9tait sans compter sur les limiers de la police new-yorkaise (NYPD), qui l'ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans les conduits du m\u00e9tro. Encore fallait-il retrouver le couple, dont on \u00e9tait sans trace depuis vendredi, le jour de la fameuse chute. Le NYPD a d..."
        },
        {
            "title": "\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u592b\u4eba\u30e1\u30a4\u30bc\u30eb\uff08Amazon\u30d7\u30e9\u30a4\u30e0\u30d3\u30c7\u30aa\uff09\uff1a\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u30d2\u30ed\u30a4\u30f3\u306f\u5b58\u5728\u3057\u307e\u3057\u305f\u304b\uff1f \uff08\u30d3\u30c7\u30aa\uff09 - T\u00e9l\u00e9-Loisirs",
            "link": "https://www.programme-tv.net/news/series-tv/220088-the-marvelous-mrs-maisel-amazon-prime-video-lheroine-de-la-serie-a-t-elle-existe-video/",
            "pub_date": "2018-12-05 08:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30c6\u30ecLoisirs\u306e",
            "source_url": "https://www.programme-tv.net",
            "desc": "Diffus\u00e9e sur Amazon Prime Video, The Marvelous Mrs. Maisel nous emm\u00e8ne dans les ann\u00e9es 1950, \u00e0 New York, et suit le quotidien de Miriam \"Midge\" Maisel, une m\u00e8re au foyer juive qui se d\u00e9couvre un talent pour le stand up. Lanc\u00e9e en mars 2017, la fiction revient ce jeudi 6 d\u00e9cembre dans une saison 2. Des nouveaux \u00e9pisodes totalement in\u00e9dits et dont les histoires ne se sont sans doute jamais d\u00e9roul\u00e9es. Car Miriam Maisel, incarn\u00e9e par Rachel Brosnahan n'a jamais exist\u00e9. \u22d9 The Marvelous Mrs. Maisel (Amazon Prime Video) : date, casting, intrigues\u2026 Toutes les infos sur la saison 2 En revanche, ce p..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u306f\u5973\u6027\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b5\u3064\u306e\u50cf\u3057\u304b\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  Slate.fr",
            "link": "http://www.slate.fr/story/170790/new-york-cinq-statues-representent-femmes",
            "pub_date": "2018-12-04 15:45:00 GMT",
            "source_nm": "Slate.fr",
            "source_url": "http://www.slate.fr",
            "desc": "La statue la plus c\u00e9l\u00e8bre de New York, et certainement du monde, est une all\u00e9gorie de 204 tonnes et 92,9 m\u00e8tres qui repr\u00e9sente la libert\u00e9 sous les traits d'une femme. Pourtant, les statues de la ville souffrent d\u2019un grave probl\u00e8me de parit\u00e9. Si on enl\u00e8ve les figures all\u00e9goriques (justice, libert\u00e9, etc.) et fictives (Alice au pays des merveilles), la ville ne compte que cinq statues qui repr\u00e9sentent des femmes. Il s'agit de Jeanne d\u2019Arc, Eleanor Roosevelt, Golda Meir (l\u2019une des fondatrices de l\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl), Gertrude Stein (une \u00e9crivaine) et Harriet Tubman, une militante anti-esclavagiste ..."
        },
        {
            "title": "\u30ab\u30cb\u30a8\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u3001\u30e4\u30f3\u30b0\u30fb\u30b5\u30b0\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30fc\u30c1\u30b7\u30e7\u30fc\u3067\u306e2\u3064\u306e\u30c1\u30a7\u30a4\u30f3\u30ba\uff01 [\u5199\u771f]  -  RAP R\uff06B",
            "link": "https://www.raprnb.com/2018/12/03/kanye-west-young-thug-defile-versace/",
            "pub_date": "2018-12-03 19:30:31 GMT",
            "source_nm": "RAP R\uff06B",
            "source_url": "https://www.raprnb.com",
            "desc": "S\u2019il y a bien un domaine que les rappeurs am\u00e9ricains n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 \u00e9voquer \u00e0 outrance dans leur musique, c\u2019est la mode. De Gucci \u00e0 Givenchy, sans oublier Dior ou Chanel, vanter et m\u00eame collaborer avec les entreprises phares du luxe est devenu une norme aux Etats-Unis. Versace n\u2019\u00e9chappe \u00e9videmment pas \u00e0 la tradition et la maison milanaise est install\u00e9e depuis de tr\u00e8s longues ann\u00e9es chez les artistes. Biggie et ses fameuses lunettes, Migos et son hymne mondial et les multiples r\u00e9f\u00e9rences de Drake, Ice Cube ou Jay Z l\u2019ont rendue incontournable aujourd\u2019hui. D\u00e9couvre les coulisses du d\u00e9fil\u00e9 #..."
        },
        {
            "title": "\u540c\u793e\u306f\u30cb\u30fc\u30b9\u3068\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u9593\u306e100\uff05\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30d5\u30e9\u30a4\u30c8\u3092\u958b\u59cb\u3057\u307e\u3059 -  Les\u00c9chos",
            "link": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/0600268210468-la-compagnie-lance-son-vol-100-affaires-entre-nice-et-new-york-2226776.php",
            "pub_date": "2018-12-03 17:57:08 GMT",
            "source_nm": "\u30a8\u30b3\u30fc",
            "source_url": "https://www.lesechos.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 en 2014 une liaison Paris-New York, La Compagnie , transporteur a\u00e9rien fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans \u00ab les vols 100 % classe affaires au meilleur prix \u00bb, ouvre une nouvelle ligne directe entre Nice et la Grosse Pomme. \u00ab Nous esp\u00e9rons ainsi contribuer \u00e0 la d\u00e9mocratisation de la classe affaires entre Nice et New York \u00bb, fait valoir son directeur du marketing, Jean-Charles P\u00e9rino. La liaison sera op\u00e9rationnelle \u00e0 compter du 6 mai 2019 au rythme de cinq vols par semaine, pour la dur\u00e9e de la saison d'\u00e9t\u00e9 (jusqu'en octobre). Les mille premiers billets seront commercialis\u00e9s dans le c..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u5973\u306e\u7d50\u5a5a\u63d0\u6848\u306f\u3046\u307e\u304f\u3044\u3063\u305f...\u30ea\u30f3\u30b0\u304c\u7a74\u306b\u843d\u3061\u305f -  HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/03/demande-en-mariage-bague-insolite_a_23607054/",
            "pub_date": "2018-12-03 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "Un Britannique avait choisi l'\u00e9clat de Times Square \u00e0 New York pour demander sa dulcin\u00e9e en mariage, et elle a dit \u00abyes\u00bb. Alors il a ouvert la main, mais l'\u00e9motion lui a fait perdre la bague, qui a d\u00e9gringol\u00e9 \u00e0 travers la grille du trottoir. Les tourtereaux se sont envol\u00e9s de retour pour le Royaume-Uni sans l'alliance, et sans doute d\u00e9pit\u00e9s... Mais c'\u00e9tait sans compter sur les limiers de la police new-yorkaise (NYPD), qui l'ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans les conduits du m\u00e9tro. Encore fallait-il retrouver le couple, dont on \u00e9tait sans trace depuis vendredi, le jour de la fameuse chute. Le NYPD a donc la..."
        },
        {
            "title": "\u30b7\u30e3\u30cd\u30eb\u306f\u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\u306e\u30d1\u30ec\u30fc\u30c9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  HuffPost Quebec",
            "link": "https://quebec.huffingtonpost.ca/2018/12/05/chanel-defile-new-york_a_23609633/",
            "pub_date": "2018-12-05 18:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cf\u30d5\u30dd\u30b9\u30c8\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde",
            "source_url": "https://quebec.huffingtonpost.ca",
            "desc": "La maison Chanel s'est transport\u00e9e \u00e0 New York mardi pour son traditionnel d\u00e9fil\u00e9 des \u00abm\u00e9tiers d'art\u00bb sur un th\u00e8me \u00e9gyptien en accord avec le cadre, un temple reconstitu\u00e9 dans le Metropolitan Museum. Les grands couturiers europ\u00e9ens, qui fr\u00e9quent d'ordinaire peu New York, se succ\u00e8dent ces derniers mois dans la capitale culturelle am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s Saint Laurent, en juin, puis Versace dimanche, c'\u00e9tait au tour de Chanel, pour la premi\u00e8re fois depuis douze ans et une collection croisi\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9e dans la gare de Grand Central. Ce retour \u00e9tait l'occasion pour son directeur artistique Karl Lager..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u306f\u3001\u30b7\u30e3\u30cd\u30eb\u306f\u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\u306e\u30d1\u30ec\u30fc\u30c9\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u307e\u3059 -  LaDepeche.fr",
            "link": "https://www.ladepeche.fr/article/2018/12/05/2919269-a-new-york-chanel-s-offre-un-defile-pharaonique.html",
            "pub_date": "2018-12-05 05:30:46 GMT",
            "source_nm": "LaDepeche.fr",
            "source_url": "https://www.ladepeche.fr",
            "desc": "(AFP) - La maison Chanel s'est transport\u00e9e \u00e0 New York mardi pour son traditionnel d\u00e9fil\u00e9 des \"m\u00e9tiers d'art\", sur un th\u00e8me \u00e9gyptien en accord avec le cadre, un temple reconstitu\u00e9 dans le Metropolitan Museum. Les grands couturiers europ\u00e9ens, qui fr\u00e9quent d'ordinaire peu New York, se succ\u00e8dent ces derniers mois dans la capitale culturelle am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s Saint Laurent, en juin, puis Versace dimanche, c'\u00e9tait au tour de Chanel, pour la premi\u00e8re fois depuis douze ans et une collection croisi\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9e dans la gare de Grand Central. Ce retour \u00e9tait l'occasion pour son directeur artistique K..."
        },
        {
            "title": "\u5f7c\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u624b\u3092\u5c0b\u306d\u308b\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u306f\u3044\u3001\u30ea\u30f3\u30b0\u304c\u7a74\u306b\u843d\u3061\u308b\u3068\u8a00\u3046 -  Minutenews.fr",
            "link": "https://www.minutenews.fr/actualite/il-lui-demande-sa-main-elle-dit-oui-la-bague-tombe-dans-un-trou-448438.html",
            "pub_date": "2018-12-03 05:10:05 GMT",
            "source_nm": "Minutenews.fr",
            "source_url": "https://www.minutenews.fr",
            "desc": "Un Britannique avait choisi l\u2019\u00e9clat de Times Square \u00e0 New York pour demander sa dulcin\u00e9e en mariage, et elle a dit \u201cyes\u201d. Alors il a ouvert la main, mais l\u2019\u00e9motion lui a fait perdre la bague, qui a d\u00e9gringol\u00e9 \u00e0 travers la grille du trottoir. Les tourtereaux se sont envol\u00e9s de retour pour le Royaume-Uni sans l\u2019alliance, et sans doute d\u00e9pit\u00e9s\u2026 Mais c\u2019\u00e9tait sans compter sur les limiers de la police new-yorkaise (NYPD), qui l\u2019ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans les conduits du m\u00e9tro. Encore fallait-il retrouver le couple, dont on \u00e9tait sans trace depuis vendredi, le jour de la fameuse chute. Le NYPD a donc lanc..."
        },
        {
            "title": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u306f\u3001\u79d8\u5bc6\u306e\u5199\u771f\u3092\u64ae\u308b\u305f\u3081\u306b\u5211\u52d9\u6240\u306b\u5165\u308b\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308a\u307e\u3059 -  Lemon Squeezer",
            "link": "https://www.presse-citron.net/new-york-vous-pourriez-finir-prison-photo-parties-intimes/",
            "pub_date": "2018-12-03 10:50:27 GMT",
            "source_nm": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc",
            "source_url": "https://www.presse-citron.net",
            "desc": "Les dick pics sont en train de devenir un v\u00e9ritable probl\u00e8me \u00e0 New York. Au point que les autorit\u00e9s pr\u00e9voient des mesures particuli\u00e8res. La derni\u00e8re tendance du m\u00e9tro new-yorkais C\u2019est une tendance tr\u00e8s masculine. Comme une volont\u00e9 un peu folle de montrer son p\u00e9nis, vaille que vaille, avec une sorte de fiert\u00e9 particuli\u00e8rement d\u00e9plac\u00e9e. La folie de la \u00ab dick pic \u00bb n\u2019est pas nouvelle. C\u2019est aussi vieux qu\u2019Internet ou m\u00eame peut-\u00eatre les MMS. Le probl\u00e8me, c\u2019est qu\u2019avec les derni\u00e8res technologies viennent aussi des usages toujours plus d\u00e9plac\u00e9s. Or, Apple propose d\u00e9sormais le syst\u00e8me AirDrop. Un..."
        },
        {
            "title": "\u30b3\u30fc\u30c8\u30c0\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\uff1a\u4f1a\u793e\u306f\u30cb\u30fc\u30b9\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092100\uff05\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u7d50\u307620\u5206",
            "link": "https://www.20minutes.fr/nice/2386687-20181203-cote-azur-compagnie-lance-nice-relier-new-york-classe-100-business",
            "pub_date": "2018-12-03 17:53:38 GMT",
            "source_nm": "20\u5206",
            "source_url": "https://www.20minutes.fr",
            "desc": "Le transporteur francais, qui propose des vols business \u00e0 petits prix, compte capitaliser sur une fr\u00e9quentation des touristes am\u00e9ricains en hausse sur la C\u00f4te d'Azur..."
        },
        {
            "title": "\u305d\u306e\u5973\u306e\u5b50\u306e\u30c9\u30ec\u30c3\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30e0\uff1aOlivia Palermo\uff01 - \u30af\u30ed\u30fc\u30b6\u30fc\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9",
            "link": "https://www.closermag.fr/mode/dans-le-dressing-de-la-it-girl-olivia-palermo-904002",
            "pub_date": "2018-12-02 07:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8fd1\u304f",
            "source_url": "https://www.closermag.fr",
            "desc": "La reine du street style assoit son influence sur la stratosph\u00e8re mode : des rues de New York aux front-rows parisiens, la socialite brille par son quotient fashion \u00e9lev\u00e9 ! La r\u00e9dac' Closer fait..."
        }
    ]
}