{
    "src_link": "https://news.google.com/topics/CAAqJAgKIh5DQkFTRUFvS0wyMHZNRGwyTlRCa2JoSUNabklvQUFQAQ?hl=fr&gl=BE&ceid=BE:fr",
    "language": "fr",
    "get_time": "2018-12-08 14:20:34 GMT",
    "content": [
        {
            "title": "Telethon\uff1a190\u4eba\u306e\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u306e\u5f93\u696d\u54e1\u304cVilleneuve d&#39;Ascq\u30673637\u3078\u306e\u96fb\u8a71\u3092\u53d7\u3051\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/villeneuve-dascq_59009/telethon-190-salaries-dorange-receptionnent-appels-3637-villeneuve-dascq_20177026.html",
            "pub_date": "2018-12-08 07:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Les salari\u00e9s d'Orange sont mobilis\u00e9s pour les T\u00e9l\u00e9thon \u00e0 Villeneuve d'Ascq, pr\u00e8s de Lille (Nord). 190 personnes r\u00e9ceptionnent en effet les appels au 3637."
        },
        {
            "title": "Villeneuve d&#39;Ascq  - \u5927\u898f\u6a21\u306a\u30ea\u30fc\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u77e5\u7684\u969c\u5bb3\u3092\u6301\u3064\u5927\u4eba\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d0\u30a4\u30aa\u30bd\u30fc\u30b9\u6750\u6599\u3067\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u6696\u7089",
            "link": "https://www.grandlille.tv/des-foyers-en-materiaux-bio-sources-pour-adultes-deficients-intellectuels-a-villeneuve-dascq/",
            "pub_date": "2018-12-07 10:07:38 GMT",
            "source_nm": "\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30eb\u30c6\u30ec\u30d3",
            "source_url": "https://www.grandlille.tv",
            "desc": "Les Lauriers est une association, situ\u00e9e \u00e0 Villeneuve d'Ascq, qui s'occupe d'adultes atteints de d\u00e9ficiences intellectuelles. L'association a mis en place un projet ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u524d\u306b\u3001\u30c8\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u306f\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u5b88\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u3064\u306e\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/gilets-jaunes-manifestation-lille-commercants-se-protegent-1588695.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:48:23 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Les forces de l'ordre sont stationn\u00e9es en nombre ce samedi matin aux abords de la pr\u00e9fecture, place de la R\u00e9publique \u00e0 Lille, o\u00f9 un d\u00e9part de manifestation ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing-Roncq\uff1a\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30d9\u30b9\u30c8\u306f\u30ec\u30b1\u30e0\u306e\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u5c01\u9396\u3092\u89e3\u9664\u3057\u307e\u3057\u305f -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503062/article/2018-12-08/les-gilets-jaunes-envisagent-de-bloquer-le-poste-frontiere-de-reckem",
            "pub_date": "2018-12-08 07:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Pour leur quatri\u00e8me journ\u00e9e d'action, les Gilets jaunes organisent une action entre la France et la Belgique."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff1a\u9ad8\u6821\u751f\u304c\u30c8\u30a5\u30eb\u30b3\u30a2\u30f3\u306e\u8217\u9053\u3092\u7834\u308a\u3001Roubaix  -  LA VDN\u306e\u4e2d\u5fc3\u90e8\u3067\u885d\u7a81\u306810\u56de\u306e\u902e\u6355",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/502398/article/2018-12-07/les-lyceens-battent-le-pave-tourcoing-des-incidents-roubaix",
            "pub_date": "2018-12-07 09:39:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "\u00c0 Tourcoing comme \u00e0 Roubaix, les lyc\u00e9ens se sont mobilis\u00e9s ce matin dans diff\u00e9rents \u00e9tablissements. Si un calme relatif a pu \u00eatre observ\u00e9 \u00e0 Tourcoing, ..."
        },
        {
            "title": "Wasquehal\uff1a\u5e02\u6c11\u30db\u30fc\u30eb\u306e\u524d\u3067\u88f8\u306e\u7537\u304c\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502758/article/2018-12-07/un-homme-nu-interpelle-devant-l-hotel-de-ville",
            "pub_date": "2018-12-07 16:44:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Jeudi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, un homme qui se baladait enti\u00e8rement nu devant la mairie a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 avant d'\u00eatre intern\u00e9. Ce sont des agents de la ville qui l'ont ..."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30ad\u30fc\u30ba\uff1a\u9ec4\u8272\u3044\u30d9\u30b9\u30c8\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u4ea4\u901a\u3092\u6df7\u4e71\u3055\u305b\u308b -  L&#39;Observateur",
            "link": "https://www.lobservateur.fr/douaisis/2018/12/08/orchies-une-operation-gilets-jaunes-perturbe-la-circulation-dans-la-zone-de-leurope/",
            "pub_date": "2018-12-08 09:32:00 GMT",
            "source_nm": "\u30aa\u30d6\u30b6\u30fc\u30d0\u30fc",
            "source_url": "https://www.lobservateur.fr",
            "desc": "Depuis 9h ce samedi matin, une cinquantaine de Gilets Jaunes sont mobilis\u00e9s sur le rond point de la zone de l'Europe face au Mac Do. La circulation pour ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\u3001Roubaix ...\u9ad8\u6821\u751f\u306e\u30c7\u30e2\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u4e2d\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e8b\u4ef6 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-roubaix-plusieurs-incidents-lors-manifestations-lyceens_20164618.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:34:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Plusieurs centaines de lyc\u00e9ens ont manifest\u00e9 dans la m\u00e9tropole de Lille (Nord) ce vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. Plusieurs incidents ont \u00e9maill\u00e9 les ..."
        },
        {
            "title": "Villeneuve-d&#39;Ascq\uff1a\u4eca\u671d\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u306b\u9762\u3057\u305f\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30a2\u30d0\u30a6\u30c8\u3067\u3001\u5341\u6570\u672c\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/501790/article/2018-12-06/une-dizaine-de-gilets-jaunes-ce-matin-sur-le-rond-point-face-v2",
            "pub_date": "2018-12-06 11:49:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ces Gilets jaunes se sont rassembl\u00e9s au niveau du rond-point d'entr\u00e9e de zone (c\u00f4t\u00e9 Leroy-Merlin), devant le magasin Cache-Cache. Ils arr\u00eatent les v\u00e9hicules, ..."
        },
        {
            "title": "\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u5317\u90e8\u306f\u4eca\u9031\u672b\u306b4\u3064\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u3067\u96c6\u4f1a\u3092\u7981\u3058\u3066\u3044\u308b -  Franceinfo",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/gilets-jaunes-prefecture-du-nord-interdit-rassemblements-quatre-communes-ce-week-end-1588411.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:55:55 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s celle du Pas-de-Calais, la pr\u00e9fecture du Nord a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 son tour d'interdire des rassemblements de Gilets Jaunes, samedi et dimanche, sur quatre ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing-Bondues  -  A22\u306e\u706b\u306f\u3001Brun-Pain-Nord Eclair.fr\u306e\u30ec\u30d9\u30eb\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u307e\u3059",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208101/article/2018-12-07/le-feu-sur-l-a22-est-mis-en-service-au-niveau-du-brun-pain",
            "pub_date": "2018-12-07 13:59:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "L'arriv\u00e9e de feux tricolores pour r\u00e9guler le trafic sur l'autoroute A22 \u00e0 hauteur de Tourcoing \u00e9tait annonc\u00e9e depuis deux ans. Ils sont mis en *service* depuis ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u300c\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u300d -  VDN\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u7d76\u5bfe\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u7406\u7531",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/503187/article/2018-12-08/pourquoi-il-faut-absolument-aller-voir-process-comedy",
            "pub_date": "2018-12-08 11:18:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Une heure et quart de spectacle humoristique pour mieux comprendre son caract\u00e8re et la personnalit\u00e9 des autres, c'est ce que Quentin Lesaffre propose jeudi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u5317\u306b\u7559\u307e\u308b\u3053\u3068\u3092\u7981\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3001\u5143\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u306f\u5e30\u56fd\u3057\u3088\u3046\u3068\u52aa\u529b\u3057\u3066\u3044\u308b -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502835/article/2018-12-08/interdit-de-sejour-dans-le-nord-l-ex-dealer-s-acharne-revenir",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Quand il entre dans le box, C. K. impressionne. Ce gar\u00e7on de 19 ans, s'exprime avec l'accent des faubourgs de la r\u00e9gion parisienne et, surtout, il doit se plier en ..."
        },
        {
            "title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff1a\u30ea\u30fc\u30eb\u88c1\u5224\u6240\u304c\u671b\u3080\u72af\u7f6a\u8005\u304b\u3089\u62bc\u53ce\u3055\u308c\u305f6000\u4e07\u30e6\u30fc\u30ed -  Franceinfo",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/italie-60-millions-euros-saisis-malfaiteurs-recherches-tribunal-lille-1588395.html",
            "pub_date": "2018-12-07 16:43:18 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "Ils avaient arrach\u00e9 six distributeurs de billets, notamment en Picardie, pour un butin total de 130 000 euros."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9\u3002\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u3001\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u9589\u585e\uff1a12\u67088\u65e5\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u4f55\u3092\u671f\u5f85\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/metropole-lille-manifestations-blocages-gilets-jaunes-quoi-faut-sattendre-samedi-8-decembre_20168803.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:09:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation des Gilets jaunes est attendue ce samedi 8 d\u00e9cembre 2018. D\u00e9couvrez ce \u00e0 quoi il faut s'attendre dans la m\u00e9tropole de ..."
        },
        {
            "title": "Pre-empted\u3001Mallet-Stevens\u304c\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3057\u305f15\u306e\u5bb6\u5177\u304cVilla Cavrois\u306b\u623b\u308a\u307e\u3059 -  Franceinfo",
            "link": "https://culturebox.francetvinfo.fr/arts/design/preemptes-15-meubles-dessines-par-mallet-stevens-retournent-a-la-villa-cavrois-283087",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:02 GMT",
            "source_nm": "USAinformations",
            "source_url": "https://culturebox.francetvinfo.fr",
            "desc": "Quinze meubles de la Villa Cavrois de Croix (Nord), r\u00e9alis\u00e9s par l'architecte Robert Mallet-Stevens, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9empt\u00e9s vendredi lors d'une mise aux ench\u00e8res et ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e7412\u670814\u65e5\u306815\u65e5\u306b\u30ea\u30fc\u30eb\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308b\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb43\u306e\u521d\u7248 -  Zoom In Lille.fr",
            "link": "http://www.zoomsurlille.fr/actualites/1ere-edition-du-festival-central-43-a-lille-les-14-et-15-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-07 17:36:46 GMT",
            "source_nm": "Lille.fr\u3092\u30ba\u30fc\u30e0\u3059\u308b",
            "source_url": "http://www.zoomsurlille.fr",
            "desc": "Vendredi 14 et samedi 15 d\u00e9cembre 2018, 1\u00e8re \u00e9dition du Festival Central 43. Deux soirs de f\u00eate et de musique, dans un cirque unique en Europe..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9\uff1a\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30fc\u3001\u79c1\u305f\u3061\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u306b\u5f93\u3063\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044 -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502190/article/2018-12-08/journee-d-action-des-gilets-jaunes-suivez-notre-direct",
            "pub_date": "2018-12-08 07:30:48 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Nouvelle journ\u00e9e d'action des Gilets jaunes, ce samedi. Quelle est la situation dans la m\u00e9tropole lilloise ? Suivez notre direct."
        },
        {
            "title": "VIDEO\u3002\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\uff1a\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u5927\u4e3b\u6559\u306f\u300c\u63a7\u8a34\u300d\u3068\u300c\u76f8\u4e92\u5c0a\u91cd\u300d\u3092\u4e3b\u5f35\u3059\u308b - \u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/gilets-jaunes-archeveque-lille-prone-apaisement-respect-mutuel-1588219.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:26:50 GMT",
            "source_nm": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b93\u5730\u57df",
            "source_url": "https://france3-regions.francetvinfo.fr",
            "desc": "A la veille d'un nouveau week-end de mobilisation \u00e0 risque pour les \"gilets jaunes\", Monseigneur Laurent Ulrich appelle les manifestants \u00e0 ne pas c\u00e9der \u00e0 la ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u30e9\u30ea\u30fc\u30d3\u30fc\u30eb\uff1al&#39;\u00c9chapp\u00e9ebi\u00e8re\u304c\u60f3\u50cf\u3057\u305f\u30ea\u30fc\u30eb\u30d0\u30fc\u306e2\u3064\u306e\u5b9d\u63a2\u3057 - \u5b9f\u969b",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/rallyes-biere-lille-jeux-piste-dans-bars-lillois-imagine-echappee-biere_20110950.html",
            "pub_date": "2018-12-07 18:18:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Deux jeux de piste in\u00e9dits sont lanc\u00e9s \u00e0 Lille (Nord) par l'\u00c9chapp\u00e9e Bi\u00e8re. Chaque samedi, r\u00e9solvez des \u00e9nigmes au fil d'un parcours qui vous fera en ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u5f7c\u306f\u7d20\u624b\u3067\u30ea\u30fc\u30eb\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5854\u306e110\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3092\u767b\u308a\u3001\u5c4b\u6839\u306e\u4e0a\u306b\u591c\u3092\u904e\u3054\u3059 -  LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501974/article/2018-12-06/il-grimpe-mains-nues-les-110-metres-de-la-tour-lille-europe-et-passe-une-nuit",
            "pub_date": "2018-12-06 15:52:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Nicolas est un adepte de la grimpe urbaine, consistant \u00e0 escalader des b\u00e2timents ou des monuments. Derni\u00e8rement, il s'est attaqu\u00e9 \u00e0 la tour Lille Europe, qui ..."
        },
        {
            "title": "2019\u5e741\u6708\u304b\u3089\u3001\u30ea\u30fc\u30eb\u7f8e\u8853\u9928\u306f\u6bce\u9031\u65e5\u66dc\u65e5\u306b\u30ea\u30fc\u30eb\u3001\u30ed\u30e0\u3001\u30d8\u30eb\u30ec\u30e0\u306e\u4f4f\u6c11\u306e\u305f\u3081\u306b\u7121\u6599\u3068\u306a\u308a\u307e\u3059 -  Zoom In Lille.fr",
            "link": "http://www.zoomsurlille.fr/actualites/a-partir-de-janvier-2019-les-musees-lillois-seront-gratuits-tous-les-dimanches-pour-les-habitants-de-lille-lomme-et-hellemmes",
            "pub_date": "2018-12-08 12:36:53 GMT",
            "source_nm": "Lille.fr\u3092\u30ba\u30fc\u30e0\u3059\u308b",
            "source_url": "http://www.zoomsurlille.fr",
            "desc": "Gratuit\u00e9 de l'acc\u00e8s aux collections des mus\u00e9es lillois, tous les dimanches de l'ann\u00e9e pour les Lillois, Lommois et Hellemmois..."
        },
        {
            "title": "Roubaix  - \u306a\u305c\u99d0\u8eca\u5834\u306e\u65b0\u3057\u3044\u4fa1\u683c\u3092\u3064\u304f\u308b\u306e\u304b -  Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208335/article/2018-12-08/pourquoi-la-ville-cree-une-nouvelle-tarification-pour-le-stationnement",
            "pub_date": "2018-12-08 12:52:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "En 2019, les automobilistes pourront payer un abonnement de 70 euros par mois et se garer durablement en zone orange. C'\u00e9tait une demande des ..."
        },
        {
            "title": "\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30eb\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u30ea\u30fc\u30eb\u3068\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30b9\u3067\u3053\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u4f55\u3092\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u5317\u306e\u58f0",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502476/article/2018-12-08/que-faire-ce-samedi-lille-et-dans-la-metropole",
            "pub_date": "2018-12-08 06:00:23 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "\u00c9lisabeth Vandermo\u00ebre et Claudine Lefebvre. Aquarelles, peintures \u00e0 l'huile et photos. Aujourd'hui et dimanche de 11 h \u00e0 19h, ferme Dupire, galerie ..."
        },
        {
            "title": "Transpole\uff1a\u5730\u4e0b\u9244\u306e\u30b2\u30fc\u30c8\u3067\u306f\u3001Lille-Flandres-LA VDN\u7d4c\u7531\u3067\u3001\u5f92\u6b69\u3067Euralille\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3067\u304d\u306a\u304f\u306a\u308a\u307e\u3057\u305f\u3002",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501740/article/2018-12-06/portillons-d-acces-lille-flandres-les-pietons-invites-contourner-la-station-de",
            "pub_date": "2018-12-06 16:36:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Les habitudes doivent changer \u00bb. Un euph\u00e9misme. La mise en *service* de 38 portillons d'acc\u00e8s \u00e0 la station de m\u00e9tro de Lille Flandres va chambouler toutes les ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing  - \u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30b9\u6d3b\u52d5 -  Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208179/article/2018-12-07/l-activite-des-autocars-bloquee-par-les-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 14:40:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "La mobilisation des Gilets jaunes a des cons\u00e9quences \u00e9conomiques. De nombreux d\u00e9placements en car sont annul\u00e9s comme le t\u00e9moigne l'entreprise Fache ..."
        },
        {
            "title": "2018\u5e7412\u670821\u65e5\u307e\u3067\u306e\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u304a\u3082\u3061\u3083\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3 -  Zoom In Lille.fr",
            "link": "https://www.zoomsurlille.fr/actualites/collecte-de-jouets-a-lille-jusquau-21-decembre-2018",
            "pub_date": "2018-12-06 17:25:02 GMT",
            "source_nm": "Lille.fr\u3092\u30ba\u30fc\u30e0\u3059\u308b",
            "source_url": "https://www.zoomsurlille.fr",
            "desc": "Jusqu'au 21 d\u00e9cembre 2018, la ville de Lille organise une Grande Collecte de Jouets dans le Hall de l'H\u00f4tel de Ville afin d'offrir des jouets aux enfants lors des ..."
        },
        {
            "title": "\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3001\u30ab\u30fc\u30d7\u30fc\u30eb\u306e\u30a2\u30d7\u30ea\u3092\u62c5\u5f53 -  La Voix l&#39;Etudiant",
            "link": "http://www.lavoixletudiant.com/vie-etudiante/89615/gaston-berger/",
            "pub_date": "2018-12-07 17:55:00 GMT",
            "source_nm": "\u751f\u5f92\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixletudiant.com",
            "desc": "Gaston Berger avance \u00e0 grande vitesse en mati\u00e8re de covoiturage. L'\u00e9tablissement a lanc\u00e9 en 2018 une plateforme en ligne permettant \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves de ..."
        },
        {
            "title": "\u30c7\u30e5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u8a34\u3048\uff1a\u65e7\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u30bf\u30d0\u30b3\u594f\u8005\u306e\u5f37\u76d7\u4e8b\u4ef6\u3067\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f4\u4eba\u306e\u3046\u30613\u4eba",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502556/article/2018-12-07/perpetuite-requise-contre-trois-des-quatre-accuses-du-braquage-de-la-buraliste",
            "pub_date": "2018-12-07 13:53:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ce vendredi midi, l'avocat g\u00e9n\u00e9ral a requis la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 contre trois des quatre accus\u00e9s du braquage d'un bureau de tabac dans le ..."
        },
        {
            "title": "12\u67088\u65e5\u571f\u66dc\u65e5\u3001\u30ea\u30fc\u30eb\u3068\u30ce\u30fc\u30eb=\u30d1\u30b9=\u30c7\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u3067\u4f55\u3092\u3059\u3079\u304d\u304b\uff1f - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/que-faire-samedi-8-decembre-lille-dans-nord-pas-calais_20131811.html",
            "pub_date": "2018-12-07 15:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Pour vous aider \u00e0 constituer votre emploi du temps du samedi 8 d\u00e9cembre 2018, la r\u00e9daction a s\u00e9lectionn\u00e9 quelques sorties, \u00e0 faire \u00e0 Lille et dans le Nord ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb - \u30e6\u30fc\u30ed\u30ea\u30fc\u30b0\uff1a\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30cc\u30fc\u30f4\u30fb\u30c0\u30b9\u30af\u30fb\u30b9\u30a4\u30fc\u30d7 -  LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501359/article/2018-12-05/spo-basket-euroligue-fem-181205",
            "pub_date": "2018-12-05 16:00:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "En d\u00e9placement \u00e0 Orenbourg en Russie, sur les rives de l'Oural, les Villeneuvoises, largement battues (72-49), ont laiss\u00e9 passer une occasion de s'installer un ..."
        },
        {
            "title": "Wattrelos  - \u56f3\u66f8\u9928\u3067\u8ca9\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6570\u767e\u4e07\u306e\u6f2b\u753b -  Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208205/article/2018-12-07/des-centaines-de-bd-1eu-en-vente-la-bibliotheque",
            "pub_date": "2018-12-07 15:53:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Ce samedi, la biblioth\u00e8que municipale de Wattrelos proposera sortira plusieurs centaines de BD de sa collection pour les mettre en vente."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u3001\u30ea\u30fc\u30eb\u306712\u67088\u65e5\u306e\u6c17\u5019\u306e\u65b0\u3057\u3044\u884c\u9032 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/nouvelle-marche-climat-ce-samedi-8-decembre-lille_20156885.html",
            "pub_date": "2018-12-07 11:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Il n'y a pas que les gilets jaunes qui vont manifester \u00e0 Lille (Nord) ce samedi 8 d\u00e9cembre 2018. Une nouvelle marche pour le climat est \u00e9galement organis\u00e9e."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u81ea\u52d5\u8eca\u306f\u30d0\u30a4\u30af\u306e\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u8857\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u3042\u308bLa Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503081/article/2018-12-08/un-vehicule-finit-dans-la-facade-d-un-concessionnaire-motos-en-centre-ville",
            "pub_date": "2018-12-08 08:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Ce samedi matin, les salari\u00e9s de la concession Piaggio, rue Inkerman \u00e0 Lille, ont d\u00e9couvert le rideau de leur vitrine enfonc\u00e9. Les traces au sol indiquent qu'il a ..."
        },
        {
            "title": "Hellemmes\uff1aDisabled\u3001Jean-Claude\u306f\u58ca\u308c\u305f\u30a8\u30ec\u30d9\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u6a4b\u306e\u4e0b\u3067\u5bdd\u307e\u3059 -  LA VDN",
            "link": "http://lavdn.lavoixdunord.fr/501955/article/2018-12-06/handicape-jean-claude-dort-sous-les-ponts-cause-d-un-ascenseur-en-panne",
            "pub_date": "2018-12-06 15:32:00 GMT",
            "source_nm": "THE VDN",
            "source_url": "http://lavdn.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Alors qu'il habite au deuxi\u00e8me \u00e9tage de son immeuble Vilogia de la rue Etienne-Dolet \u00e0 Hellemmes, Jean-Claude Baude, priv\u00e9 d'ascenseur, reste coinc\u00e9 dans ..."
        },
        {
            "title": "Roubaix-Leers  - \u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u304c\u4eca\u9031\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306b\u300c\u30d6\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306a\u3057\u300d\u306b\u52d5\u3044\u3066\u3044\u308b -  North Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208183/article/2018-12-07/les-gilets-jaunes-se-mobilisent-ce-samedi-sans-les-casseurs",
            "pub_date": "2018-12-07 17:51:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Que ce soit \u00e0 Leers \u00e0 ou Roubaix, les Gilets Jaunes se mobilisent encore ce samedi pour l'am\u00e9lioration de leur pouvoir d'achat, mais \u00ab les casseurs sont ..."
        },
        {
            "title": "\u4eca\u9031\u306e\u6708\u66dc\u65e5\u306e\u30ea\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u30ca\u30bf\u30c1\u30e3\u30fb\u30dd\u30fc\u30ed\u30cb\u30fc\u306e\u4f1a\u8b70\u300112\u670810\u65e5 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/une-conference-natacha-polony-lille-ce-lundi-10-decembre_20177111.html",
            "pub_date": "2018-12-08 10:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Ce lundi 10 d\u00e9cembre 2018, la directrice de la r\u00e9daction de Marianne Natacha Polony animera une conf\u00e9rence \u00e0 Lille (Nord)."
        },
        {
            "title": "Tourcoing  - \u3053\u306e\u9031\u672b\u3001Emmaus Tourcoing\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u7236\u89aa -  Nord Eclair.fr\u3092\u6f14\u3058\u308b",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208181/article/2018-12-07/ce-week-end-emmaus-tourcoing-joue-les-peres-noel",
            "pub_date": "2018-12-07 14:47:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Ce week-end, c'est la grande vente de No\u00ebl d'Emma\u00fcs Tourcoing. Plus de huit mille visiteurs sont attendus."
        },
        {
            "title": "Villeneuve-d&#39;Ascq\uff1aLaM\u306f\u6c88\u9ed9\u3084\u6697\u95c7\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u767a\u898b\u3055\u308c\u308b -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502838/article/2018-12-08/le-lam-se-decouvre-aussi-dans-le-silence-ou-l-obscurite",
            "pub_date": "2018-12-08 08:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Depuis des ann\u00e9es, le mus\u00e9e d'art contemporain de Villeneuve-d'Ascq propose, \u00e0 chaque exposition temporaire, une rencontre autour d'une \u0153uvre pour les ..."
        },
        {
            "title": "Tourcoing  - \u3053\u306e\u9031\u672b\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u5834\u6240 -  Nord Eclair.fr",
            "link": "http://www.nordeclair.fr/208226/article/2018-12-07/ce-week-end-place-au-noel-des-animaux",
            "pub_date": "2018-12-07 16:25:00 GMT",
            "source_nm": "North Eclair.fr",
            "source_url": "http://www.nordeclair.fr",
            "desc": "Samedi et dimanche, la SPA de Tourcoing propose plus d'une quarantaine de chats et une dizaine de chiens \u00e0 l'adoption, dans le cadre de son march\u00e9 de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\u3002\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d7\u30ec\u30a4\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30bf\u30f3\u30ca\u30fc\uff1a\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u30fb\u30c7\u30fc\u30c8\u3068\u30b5\u30a4\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u307e\u3059",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-grand-playground-tanneurs-on-connait-date-douverture-enseignes_20135331.html",
            "pub_date": "2018-12-06 18:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Il va y avoir du nouveau dans le centre commercial Les Tanneurs \u00e0 Lille (Nord). Le concept store Grand Playground va ouvrir ses portes mi-d\u00e9cembre 2018."
        },
        {
            "title": "\u30aa\u30fc\u30ad\u30fc\u30ba\uff1a9\u6708\u306b\u306f\u88fd\u83d3\u4f1a\u793e\u306e\u83d3\u5b50\u5e97\u304c\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u3057\u307e\u3059 -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502439/article/2018-12-07/un-centre-pour-apprentis-boulangers-patissiers-va-ouvrir-en-septembre",
            "pub_date": "2018-12-07 10:22:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "On va pouvoir dor\u00e9navant proposer des formations de tout type dans les m\u00e9tiers de bouche \u00bb, s'enthousiasme Philippe Besin, directeur de l'Institution de la ..."
        },
        {
            "title": "Hellemmes Lille\uff1a12\u67087\u65e5\u91d1\u66dc\u65e5\u3001\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u5468\u8fba\u306e\u82b1\u706b\u3068\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/hellemmes-lille-feu-dartifice-animation-autour-saint-nicolas-ce-vendredi-7-decembre_20167123.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:12:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Une animation autour de saint Nicolas est organis\u00e9e \u00e0 Hellemmes, pr\u00e8s de Lille (Nord), ce vendredi 7 d\u00e9cembre 2018. Un feu d'artifice sera notamment tir\u00e9."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30b8\u30e3\u30fc\u6d3b\u52d5\uff1a\u30ea\u30fc\u30eb\u3068\u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u5927\u90fd\u5e02\u3067\u3053\u306e\u91d1\u66dc\u65e5\u306b\u4f55\u3092\u3059\u308b\u306e\u3067\u3059\u304b\uff1f - \u5317\u306e\u58f0",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/501992/article/2018-12-07/que-faire-ce-vendredi-lille-et-dans-la-metropole-lilloise",
            "pub_date": "2018-12-07 05:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Si vous avez envie de vous divertir, voici notre s\u00e9lection des sorties du jour. Il y en a pour tous les go\u00fbts."
        },
        {
            "title": "\u30ec\u30b9\u30ad\u30f3\u3002 12\u67088\u65e5\u571f\u66dc\u65e5\u3001\u30ea\u30ed\u30a4\u30fb\u30e1\u30eb\u30ea\u30f3\u5e97\u3067\u300c\u30df\u30cb\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u3092\u4f5c\u308b\u300d - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lesquin_59343/lesquin-une-mini-maker-faire-magasin-leroy-merlin-samedi-8-decembre_20135041.html",
            "pub_date": "2018-12-07 13:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "C'est une premi\u00e8re : le samedi 8 d\u00e9cembre 2018, une mini Maker faire est organis\u00e9e au masagin Leroy Merlin de Lesquin (Nord). Pr\u00e9cisions."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u4e0a\u3001PS\u3060\u3051\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502940/article/2018-12-07/sur-les-gilets-jaunes-le-ps-seul-contre-tous",
            "pub_date": "2018-12-07 22:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "En conseil municipal ce vendredi soir, le groupe majoritaire socialiste, radical, citoyen et personnalit\u00e9s de Martine Aubry a pr\u00e9sent\u00e9 une motion pour apporter ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a18\u6b73\u3067\u3001\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u306f\u6c5a\u67d3\u8005\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u6291\u5727\u3092\u8feb\u5bb3\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-18-ans-lucas-milite-plus-repression-contre-pollueurs_20160805.html",
            "pub_date": "2018-12-07 14:39:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "A seulement 18 ans, Lucas Wacrenier, originaire de Lille (Nord), est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s engag\u00e9 dans la lutte contre les d\u00e9chets sauvages. Il lance une p\u00e9tition pour ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a4\u30ad\u30ed\u306e\u30d8\u30ed\u30a4\u30f3\u3068\u30b3\u30ab\u30a4\u30f3\u304c\u30ea\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c9\u3067\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502147/article/2018-12-06/encore-quatre-kilos-d-heroine-et-cocaine-decouverts-lille-sud",
            "pub_date": "2018-12-06 18:24:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "La nouvelle Force de r\u00e9ponse imm\u00e9diate (FRI) a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d'interpellations ces derniers jours \u00e0 Lille. Rue Alexandra-David-Neel, o\u00f9 de nombreuses ..."
        },
        {
            "title": "\u826f\u3044\u8a08\u753b\u3002 Emmaus\u300112\u67089\u65e5\uff08\u571f\u66dc\u65e5\uff09\u30018\u65e5\u30689\u65e5\u306eWambrechies\u3067\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u8ca9\u58f2 - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/wambrechies_59636/bon-plan-wambrechies-une-grande-vente-emmaus-week-end-samedi-8-dimanche-9-decembre_20134480.html",
            "pub_date": "2018-12-07 06:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "Vous pourrez partir en qu\u00eate de bonnes affaires, le week-end du samedi 8 et dimanche 9 d\u00e9cembre 2018, \u00e0 Wambrechies (Nord). Une grande vente Emma\u00fcs y ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u30b8\u30fc\u30f3\u30ba\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30ed\u30fc\u30b9\u306f\u898b\u3048\u307e\u305b\u3093 -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502442/article/2018-12-07/la-boutique-les-jean-s-ne-verra-pas-le-pere-noel",
            "pub_date": "2018-12-07 10:25:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Si vous n'avez jamais \u00e9t\u00e9 l'heureux porteur d'un mythique Levi's 501, c'est le moment. L'iconique pantalon invent\u00e9 aux USA en 1873 par Jacob Davis et Levi ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\u3002 2019\u5e743\u6708\u306e\u521d\u3081\u306b\u30d3\u30d7\u30e9\u30f3\u5287\u5834\u304c\u9589\u5e55\u3059\u308b - \u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "link": "https://actu.fr/hauts-de-france/lille_59350/lille-salle-spectacle-biplan-fermera-portes-debut-mars-2019_20108765.html",
            "pub_date": "2018-12-08 09:54:00 GMT",
            "source_nm": "\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9",
            "source_url": "https://actu.fr",
            "desc": "L'association Vol de nuit, qui g\u00e8re le Biplan \u00e0 Lille (Nord), annonce une fermeture de la salle de spectacle d\u00e9but mars 2019."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u30b5\u30e9\u3001\u30a4\u30a8\u30ed\u30fc\u30fb\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u5973\u6027\u306e\u58f0 - \u30e9\u30fb\u30dc\u30ef\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502056/article/2018-12-06/sarah-une-voix-de-femme-parmi-les-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-06 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Beaucoup de femmes ont pris part au combat des Gilets jaunes. Elles donnent de leur voix sur les ronds-points ou dans les manifs pour r\u00e9clamer plus de ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1aTape\u00e0l&#39;oeil\u306e\u6a19\u8b58\u306fEuralille  -  La Voix du Nord\u3092\u51fa\u308b",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502155/article/2018-12-07/l-enseigne-tape-l-oeil-quitte-euralille",
            "pub_date": "2018-12-07 09:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "C'est la ru\u00e9e dans cette boutique qui liquide ses v\u00eatements pour enfant avec un rabais de 50 % pour cause de fermeture. Le magasin, \u00e9galement implant\u00e9 rue ..."
        },
        {
            "title": "Marcq-en-Bar\u0153ul\uff1a\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30f3\u306f\u4eca\u9031\u672b\u3067\u3059\uff01 - \u5317\u306e\u58f0",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502762/article/2018-12-07/l-ouverture-de-la-patinoire-c-est-ce-week-end",
            "pub_date": "2018-12-07 16:51:29 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "La patinoire de la Ferme aux oies sera ouverte tous les week-ends jusqu'au 20 janvier et ce, de 14 heures \u00e0 18 heures. La semaine du 22 au 6 janvier, ..."
        },
        {
            "title": "\u30b8\u30e5\u30cd\u30c3\u30af\uff1a\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30da\u30ea\u30e4\u30f3\u524d\u306e\u9ad8\u6821\u751f100\u4eba -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502461/article/2018-12-07/une-centaine-de-lyceens-devant-charlotte-perriand",
            "pub_date": "2018-12-07 10:52:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Le mot d'ordre a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 jeudi soir par les r\u00e9seaux sociaux. De fait, ils \u00e9taient une centaine \u00e0 se rendre au rendez-vous devant le lyc\u00e9e Charlotte-Perriand, d\u00e8s ..."
        },
        {
            "title": "Lesquin\uff1aB\u00e9n\u00e9dicte\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001S\u00e9bastienRoussel\u306f\u5e38\u306b &quot;\u5f7c\u306e\u6551\u3044\u4e3b&quot;  -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503175/article/2018-12-08/pour-benedicte-sebastien-roussel-sera-toujours-son-sauveur",
            "pub_date": "2018-12-08 10:58:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "B\u00e9n\u00e9dicte l'appelle son sauveur. C'est d'ailleurs sous ce qualificatif qu'elle a inscrit son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone dans son portable. Car elle le sait : \u00ab Sans lui, ..."
        },
        {
            "title": "Marcq-en-Bar\u0153ul\uff1a\u5b66\u751f\u306f15\u5206\u306e\u672c\u3067\u6bce\u65e5\u6cf3\u304e\u307e\u3059\u3002La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502591/article/2018-12-07/les-collegiens-plongent-chaque-jour-dans-leur-quart-d-heure-bouquin",
            "pub_date": "2018-12-07 14:32:03 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Au coll\u00e8ge du Lazaro \u00e0 Marcq-en-Bar\u0153ul, les 560 \u00e9l\u00e8ves, leurs profs, le personnel administratif mais aussi celui charg\u00e9 de l'entretien, s'arr\u00eatent un quart ..."
        },
        {
            "title": "Douaisis\uff1aFlers\u3068Orchies\u306e\u9ec4\u8272\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u306e\u96c6\u307e\u308a -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502014/article/2018-12-06/nouveaux-rassemblements-de-gilets-jaunes-samedi-flers-et-orchies",
            "pub_date": "2018-12-06 16:32:45 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Alors que le dernier rassemblement des Gilets jaunes de la P\u00e9v\u00e8le remonte \u00e0 un peu moins d'un mois \u2013 le 18 novembre pr\u00e9cis\u00e9ment, date \u00e0 laquelle ils avaient ..."
        },
        {
            "title": "\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u30b9\uff1a\u30eb\u30fc\u30d0\u30b9\u30b9\u30bf\u30b8\u30a2\u30e0\u306f\u30c6\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u934b\u3092\u4e0a\u3052\u308b -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502783/article/2018-12-07/le-stade-roubaisien-fait-grimper-la-cagnotte-du-telethon",
            "pub_date": "2018-12-07 17:11:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Mercredi soir, dans la salle Jean-Pierre Rousselle, a eu lieu la soir\u00e9e basket du stade roubaisien au profit du T\u00e9l\u00e9thon."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u5e73\u548c\u306a\u9769\u547d - \u30e9\u30fb\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502877/article/2018-12-07/alexandre-chantry-le-revolutionnaire-pacifique-des-gilets-jaunes",
            "pub_date": "2018-12-07 18:43:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Il est devenu l'une des figures lilloises des Gilets jaunes. Alexandre Chantry a initi\u00e9 sur Facebook la manifestation de ce samedi, et celle de la semaine derni\u00e8re ..."
        },
        {
            "title": "Wattrelos\uff1a\u4fa1\u5024\u306e\u306a\u3044\u4f4f\u5b85\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001Enedis\u3068\u90fd\u5e02\u306f\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3092\u5f37\u5316\u3059\u308b -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503119/article/2018-12-08/contre-l-habitat-indigne-enedis-et-la-ville-renforcent-leur-partenariat",
            "pub_date": "2018-12-08 09:47:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Dans une ville o\u00f9 l'habitat ancien est majoritaire et le pouvoir d'achat limit\u00e9, les logements d\u00e9grad\u00e9s se comptent par centaines. Pour lutter contre les dangers ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u98df\u5802\u3067\u306f\u3001\u30d7\u30e9\u30b9\u30c1\u30c3\u30af\u306f\u3082\u306f\u3084\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u3082\u306e\u3067\u306f\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093 -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502916/article/2018-12-07/dans-les-cantines-le-plastique-n-est-plus-fantastique",
            "pub_date": "2018-12-07 20:35:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "C'est un sujet qui me tient particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur car il concerne la sant\u00e9 de nos enfants. \u00bb Martine Aubry s'est ce soir r\u00e9jouie d'annoncer en ouverture du ..."
        },
        {
            "title": "\u30c8\u30a5\u30eb\u30b3\u30a2\u30f3\uff1a\u8b66\u5bdf\u7f72\u9577\u304c\u30c8\u30a5\u30eb\u30b3\u30a2\u30f3\u3092\u4efb\u547d\u3057\u3066\u30e9\u30a6\u30fb\u30dc\u30ef\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503101/article/2018-12-08/le-chef-de-la-police-municipale-quitte-tourcoing-pour-devenir-magistrat",
            "pub_date": "2018-12-08 09:21:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Arriv\u00e9 en avril 2014, Cyril Delhaye quitte son poste de directeur de la police municipale. Il part \u00e0 Arras o\u00f9 il vient d'\u00eatre nomm\u00e9 vice-procureur de la R\u00e9publique."
        },
        {
            "title": "Roncq\uff1a2\u5e74\u9593\u306e\u9589\u9396\u306e\u5f8c\u30012019\u5e74\u306bSaint-Roch\u6559\u4f1a\u304c\u518d\u958b\u3059\u308b -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503243/article/2018-12-08/apres-deux-ans-de-fermeture-l-eglise-saint-roch-rouvrira-ses-portes-en-2019",
            "pub_date": "2018-12-08 13:14:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Apr\u00e8s plus de deux ans de fermeture, l'\u00e9glise Saint-Roch va rouvrir ses portes. Elle avait \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e en raison de probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 ; la ville ne souhaitait ..."
        },
        {
            "title": "Roubaix\uff1a\u793e\u4f1a\u7684\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306e\u5b58\u7d9a\u3001\u5e02\u9577\u3001\u5b87\u5b99\u306e\u5bfe\u8a71\u304c\u66f4\u65b0\u3055\u308c\u308b -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502769/article/2018-12-07/la-survie-du-restaurant-social-en-jeu-le-maire-et-l-univers-renouent-le-dialogue",
            "pub_date": "2018-12-07 19:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "L'heure est \u00e0 l'apaisement entre la municipalit\u00e9 de Roubaix et l'association L'Univers en grande difficult\u00e9 financi\u00e8re. Le maire recevra des repr\u00e9sentants de la ..."
        },
        {
            "title": "Marcq-en-Bar\u0153ul\uff1a\u30e9\u30aa\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u30b5\u30ed\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30af\u30ec\u30a2\u3067\u8cde\u8cdb\u3059\u3079\u304d\u4f8b\u5916\u7684\u306a\u4f5c\u54c1",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502774/article/2018-12-07/ces-objets-d-exception-admirer-au-salon-des-antiquaires",
            "pub_date": "2018-12-07 17:00:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "L'hippodrome de Marcq-en-Bar\u0153ul accueille durant quatre jours, jusqu'\u00e0 lundi, l'un des deux Salons d'antiquaires du Nord - Pas-de-Calais. Un endroit ..."
        },
        {
            "title": "Roubaix\uff1a\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u304a\u3082\u3061\u3083\u306f\u8ab0\u306b\u3082\u5bb3\u306f\u306a\u3044 -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502795/article/2018-12-07/offrir-des-jouets-ne-fait-de-mal-personne",
            "pub_date": "2018-12-07 17:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Vendredi matin, ce sont pr\u00e8s de 140 jeux et jouets qui ont rejoint la hotte du P\u00e8re No\u00ebl au *service* p\u00e9diatrie du Centre hospitalier de Roubaix, sous l'\u0153il ..."
        },
        {
            "title": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff1a\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30a6\u30c3\u30ba\u3068\u306e\u9023\u5e2f\u306e\u571f\u5730 -  La Voix du Nord",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502696/article/2018-12-07/plantations-sur-terreau-de-solidarite-aux-bois-blancs",
            "pub_date": "2018-12-07 15:57:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "La grisaille n'a pas alt\u00e9r\u00e9 leur motivation : dix jeunes du Chalet ont plant\u00e9 des arbres fruitiers au Jardin des Agrions mercredi dernier, avec les b\u00e9n\u00e9voles des ..."
        },
        {
            "title": "\u30d0\u30ad\u30fc\uff1a\u30d0\u30ad\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u30cd\u30cf\u30a4\u30f3\u306e\u9053\u30922\u3064\u306e\u65b9\u6cd5\u3067\u4fdd\u3064\u305f\u3081\u306e\u624b\u6bb5 - \u30e9\u30fb\u30dc\u30ef\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/502859/article/2018-12-07/un-recours-pour-garder-la-route-bachy-wannehain-double-sens",
            "pub_date": "2018-12-07 18:16:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Un collectif d'habitants s'insurge contre un arr\u00eat\u00e9 du maire de Wannehain, limitant la circulation sur la route entre Wannehain et Bachy \u00e0 partir du 3 janvier."
        },
        {
            "title": "Allennes-les-Marais\uff1a\u3059\u3050\u306b\u53e4\u3044Proxi  -  La Voix du Nord\u306e\u533b\u7642\u65bd\u8a2d",
            "link": "http://www.lavoixdunord.fr/503098/article/2018-12-08/bientot-une-maison-medicale-dans-l-ancien-proxi",
            "pub_date": "2018-12-08 09:17:00 GMT",
            "source_nm": "\u5317\u306e\u58f0",
            "source_url": "http://www.lavoixdunord.fr",
            "desc": "Le maire, G\u00e9rard Mayor, a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'obtenir une subvention au titre de la Dotation d'\u00e9quipement des territoires ruraux dans le cadre de la ..."
        }
    ]
}